[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL. \r\nREP\u00daDIO, PRONUNCIAMENTO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Rio Grande do Norte pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Indigna\u00e7\u00e3o com discursos proferidos no plen\u00e1rio a respeito da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, gostaria de agradecer os 81.640 votos que obtivemos no Rio Grande do Norte, Estado que precisa mostrar seu papel, fundamental, no desenvolvimento da Regi\u00e3o Nordeste do Brasil. Nosso Presidente Bolsonaro j\u00e1 enxergou isso, e tenho certeza absoluta de que a equipe do Governo estar\u00e1 firmemente decidida a buscar as melhores condi\u00e7\u00f5es para nosso Estado. A bancada do Estado do Rio Grande do Norte tem a obriga\u00e7\u00e3o de estar unida para isso.\r\nGostaria de dizer algumas palavras de indigna\u00e7\u00e3o. Alguns colegas, de repente, sobem \u00e0 tribuna e se dizem entendidos em seguran\u00e7a p\u00fablica. Que passado tiveram eles na seguran\u00e7a p\u00fablica para entenderem desta \u00e1rea? Talvez tenhamos chegado a esse ponto porque muitos amadores resolveram participar da seguran\u00e7a p\u00fablica e nos levaram ao caos que se instalou no nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 lament\u00e1vel! N\u00e3o podemos compactuar com a criminalidade. Fazer homenagens a criminosos \u00e9 algo lament\u00e1vel. Fazer homenagens a quem est\u00e1 preso, mais ainda!\r\nN\u00e3o podemos aceitar esse tipo de coisa no Brasil. Outras dela\u00e7\u00f5es vir\u00e3o, para sujar mais ainda aqueles que assim resolveram proceder.\r\nO Brasil vai mudar. Ali\u00e1s, com toda a certeza, j\u00e1 est\u00e1 mudando. \r\nMuito obrigado, senhoras e senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BARRAGEM, RIO GRANDE DO NORTE, RECUPERA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, ESCLARECIMENTO.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA, FAVOR\u00c1VEL, LEGISLA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Recupera\u00e7\u00e3o de barragens no Estado do Rio Grande do Norte. Esclarecimento sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de legisla\u00e7\u00e3o de apoio aos policiais brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso da tribuna hoje pela segunda vez para dizer que o nosso Nordeste tem realmente uma grande preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m com as barragens que, por estarem sem \u00e1gua, secaram, racharam as paredes e, no nosso caso, no Rio Grande do Norte, n\u00f3s temos hoje j\u00e1 identificadas duas barragens que est\u00e3o com rachaduras e comprometimentos efetivos.\r\nConversamos com o Ministro Canuto, que j\u00e1 determinou algumas provid\u00eancias. Esperamos que isso da\u00ed possa ser resolvido em breve e que o nosso povo do Rio Grande do Norte possa ter a tranquilidade de continuar rezando para que S\u00e3o Pedro mande \u00e1gua, e que essas barragens possam ter \u00e1gua e o nosso agricultor possa ter um bom sustento para a sua vida.\r\nEu gostaria de rebater o colega que acabou de falar h\u00e1 pouco, dizendo que muito mais valor t\u00eam os agricultores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia. Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, isso vai ser motivo de discuss\u00e3o nesta Casa. N\u00f3s vamos ter condi\u00e7\u00f5es de debater tecnicamente a reforma da Previd\u00eancia para que todos possam ser atendidos, de acordo com a capacidade do Estado brasileiro de fazer com que a reforma venha a acontecer. O Comandante do Ex\u00e9rcito, os Comandantes est\u00e3o se pronunciando sobre isso, e n\u00f3s todos temos, sim, que participar, mas sem valoriza\u00e7\u00e3o e sem compara\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos estabelecer comparativos porque todos querem o bem do Brasil. N\u00e3o adianta comparar o agricultor com o militar das For\u00e7as Armadas, que est\u00e1 na fronteira fazendo a seguran\u00e7a, independentemente de hor\u00e1rio de trabalho. Essa \u00e9 a grande realidade dos nossos militares das For\u00e7as Armadas. Trabalham por 24 horas, se assim for necess\u00e1rio, porque l\u00e1 na fronteira trabalha-se por miss\u00e3o, e a miss\u00e3o \u00e9 enquanto houver necessidade e n\u00e3o conforme a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, de 30 horas por semana, de 36 ou de 40 horas. Essa \u00e9 a regra do jogo que n\u00f3s, militares, cumprimos enquanto estamos no servi\u00e7o ativo.\r\nTenho mais 1 minuto. Ao concluir, eu gostaria de dizer para todos que o Brasil est\u00e1 no caminho certo. N\u00f3s temos hoje que rezar para que os nossos valorosos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica possam cumprir o seu papel, enquanto a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o o permitir, defendendo-se contra um bandido que est\u00e1 armado. Ainda hoje, se um policial atirar em um bandido que est\u00e1 com um fuzil no meio da rua, \u00e9 considerado criminoso. Isso tem que ser mudado; mudado, inclusive, o par\u00e2metro de c\u00f4mputo dos homic\u00eddios, dos crimes violentos, letais e intencionais. O policial que est\u00e1 defendendo a vida da sociedade tem, sim, que ser protegido por n\u00f3s, Congresso Nacional, por legisla\u00e7\u00e3o que d\u00ea o respaldo correspondente \u00e0 necessidade de ele agir contra esses que est\u00e3o amea\u00e7ando a sociedade brasileira.\r\n\u00c9 isso, meus colegas. N\u00f3s teremos muito que discutir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IGREJA CAT\u00d3LICA, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE INTELIG\u00caNCIA (ABIN), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nAUGUSTO HELENO, MINISTRO-CHEFE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia - ABIN e \u00e0 gest\u00e3o do Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, General Augusto Heleno.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr Presidente, acabamos de ouvir a cita\u00e7\u00e3o de um Ministro de Estado e de um \u00f3rg\u00e3o federal da mais alta seriedade, que \u00e9 a Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia. Em resposta ao que foi mencionado pelo nobre Deputado, cujo nome eu declino de citar, cobrando explica\u00e7\u00f5es da ABIN sobre estar investigando a Igreja Cat\u00f3lica e n\u00e3o as mil\u00edcias, eu acho que a afirma\u00e7\u00e3o de S.Exa. \u00e9 infeliz. Acredito que S.Exa. vai ter oportunidade de se retratar em breve. N\u00e3o se pode excluir uma coisa em fun\u00e7\u00e3o de outra que possa estar errada.\r\nInfelizmente, eu lamento dizer que n\u00f3s temos que investigar, sim, o Governo Federal tem que investigar quem est\u00e1 fazendo um desservi\u00e7o contra a soberania brasileira, contra a integridade territorial do Pa\u00eds e contra a gest\u00e3o p\u00fablica. N\u00f3s exigimos que esse tipo de ofensa seja muito bem tratada nesta Casa, porque n\u00e3o estamos aqui para alugar os nossos ouvidos com ofensas contra as institui\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o tenho d\u00favida e acredito muito no papel que os nossos agentes da ABIN, liderados agora pela General Heleno, estar\u00e3o desempenhando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PONTE, NATAL (RN).",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Empenho do orador na realiza\u00e7\u00e3o de obras de manuten\u00e7\u00e3o de pontes, no Munic\u00edpio de Natal, Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sou General Gir\u00e3o, do Rio Grande do Norte. Eu gostaria de pedir que fizesse parte das publica\u00e7\u00f5es da Casa e do programa A Voz do Brasil um pronunciamento nosso sobre a situa\u00e7\u00e3o das pontes na cidade de Natal. N\u00f3s estamos num momento muito sens\u00edvel e precisamos, sim, usar o nosso mandato para que isso sirva de alerta.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, Deputado General Gir\u00e3o.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GENERAL GIR\u00c3O.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima semana, o Deputado Federal General Gir\u00e3o, do PSL do Rio Grande do Norte, recebeu um v\u00eddeo, por WhatsApp, que mostrava graves danos estruturais na Ponte do Igap\u00f3, na cidade de Natal. O Deputado tem demonstrado preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pontes do Estado, inclusive com a do Igap\u00f3, que precisa de reparos urgentes. A ponte, tamb\u00e9m chamada de Ponte Velha, est\u00e1 sobre o Rio Potengi e liga a Zona Norte de Natal com o resto da cidade, com um fluxo di\u00e1rio de cerca de 80 mil ve\u00edculos.\r\nDepois de analisar o v\u00eddeo recebido, o Parlamentar telefonou para o General Santos Filho, Diretor-geral do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, e foi informado de que o \u00f3rg\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 preparando uma licita\u00e7\u00e3o para que a ponte passe por reformas em toda a sua estrutura o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nOutra ponte na Capital potiguar que preocupa o Deputado General Gir\u00e3o \u00e9 a Newton Navarro, conhecida como Ponte Nova, que, segundo o Deputado, precisa receber aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria e urgente da Prefeitura do Natal e do Estado do Rio Grande do Norte. O General defende que a ponte receba uma tela de prote\u00e7\u00e3o para evitar que mais pessoas possam usar a estrutura para cometer suic\u00eddio: \"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mais vermos pessoas indo para a ponte para dar fim \u00e0s pr\u00f3prias vidas\", ressaltou o Parlamentar. O General inclusive disse que, se as autoridades do Estado n\u00e3o tomarem provid\u00eancias, a bancada do Rio Grande do Norte no Legislativo tem o dever de encontrar uma forma de conseguir recursos para a obra de inclus\u00e3o da tela na Ponte Newton Navarro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE, VENEZUELA, DITADURA,  CRISE POLITICA, DESCUMPRIMENTO,  DIREITOS HUMANOS, DEPUTADO, SENADOR, ESQUERDA POLITICA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nCRISE FINANCEIRA, HOSPITAL, NATAL (RN).",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Crise pol\u00edtica e humanit\u00e1ria reinante na Venezuela, provocada pelo regime ditatorial de Nicol\u00e1s Maduro. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a insist\u00eancia de pol\u00edticos e partidos esquerdistas no apoiamento ao presidente venezuelano. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas para revers\u00e3o da crise por que passa o Hospital Monsenhor Walfredo Gurgel, em Natal, Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas, gostaria de pedir que fossem registrados nos Anais da Casa dois pronunciamentos que fa\u00e7o hoje, em que trato brevemente de dois assuntos muito sens\u00edveis. \r\nO primeiro assunto \u00e9 sobre a situa\u00e7\u00e3o da fronteira do Brasil com a Venezuela. \u00c9 uma afronta o que aquele pa\u00eds est\u00e1 fazendo aos direitos humanos no mundo ao impedir a chegada de ajuda humanit\u00e1ria. Realmente, deixa-nos indignados como podem existir pol\u00edticos brasileiros que apoiam um regime t\u00e3o absurdo como esse da Venezuela. \r\nO segundo assunto \u00e9 sobre a situa\u00e7\u00e3o calamitosa que n\u00f3s temos hoje no Rio Grande do Norte, na \u00e1rea da sa\u00fade, no principal hospital da cidade de Natal, o Walfredo Gurgel, onde aconteceu uma sequ\u00eancia absurda de falhas de atendimento, al\u00e9m de os sal\u00e1rios estarem atrasados. \r\nSra. Presidente, gostaria de pedir que os meus pronunciamentos fossem registrados nos Anais da Casa e divulgados no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, RIO GRANDE DO NORTE, GOVERNO ESTADUAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), HOSPITAL P\u00daBLICO, NATAL (RN), MOSSOR\u00d3 (RN), ATRASO, PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO, AUS\u00caNCIA, MEDICAMENTO, EQUIPAMENTO, CR\u00cdTICA.\r\nLEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, CRIMINALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXTIN\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (2018), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Desmandos praticados pela gest\u00e3o petista com rela\u00e7\u00e3o aos hospitais Walfredo Gurgel e Tarc\u00edsio Maia, no Estado do Rio Grande do Norte. Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos de Deputados acerca da extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica pelo Governo Jair Bolsonaro. Relev\u00e2ncia de medidas de combate \u00e0 criminalidade apresentadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputados, brasileiros que assistem \u00e0 esta sess\u00e3o, especialmente no Rio Grande do Norte, recentemente ouvi um pronunciamento feito aqui na tribuna em que um Deputado falava sobre os desmandos na sa\u00fade p\u00fablica do Brasil.\r\nSeria interessante que tiv\u00e9ssemos a aten\u00e7\u00e3o das pessoas que est\u00e3o nos acompanhando no plen\u00e1rio.\r\nEsses desmandos na sa\u00fade p\u00fablica do Brasil merecem um destaque, Deputado Alexandre Frota, principalmente os desmandos que est\u00e3o acontecendo no Rio Grande do Norte nos \u00faltimos dias. Depois que o PT assumiu o Governo, o maior hospital do Estado, situado em Natal, est\u00e1 simplesmente numa situa\u00e7\u00e3o de calamidade total. H\u00e1 um caos total. E continuam colocando a culpa nos Governos anteriores!\r\nN\u00f3s temos que parar com essa mania de colocar a culpa na heran\u00e7a maldita. N\u00f3s temos que parar com essa mania de dizer: \"Eu n\u00e3o sabia. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 nada meu\" - isso virou at\u00e9 m\u00fasica.\r\nEu gostaria de fazer refer\u00eancia ao Hospital Walfredo Gurgel, o maior hospital do Estado do Rio Grande do Norte, que enfrenta uma realidade cr\u00edtica inaceit\u00e1vel. Pacientes est\u00e3o h\u00e1 4 semanas aguardando cirurgias ortop\u00e9dicas, em cima de macas, nos corredores do hospital. O Hospital Walfredo Gurgel e, em Mossor\u00f3, o Hospital Tarc\u00edsio Maia s\u00e3o os dois maiores hospitais do Estado e t\u00eam realidades semelhantes. N\u00f3s precisamos combater esses desmandos.\r\nPara agravar a situa\u00e7\u00e3o, ainda h\u00e1 falta de medicamentos, falta de equipamentos e sal\u00e1rios atrasados. Os sal\u00e1rios est\u00e3o atrasados h\u00e1 3 meses.\r\nCom isso, as cirurgias s\u00e3o colocadas em segundo plano.\r\nFalhas nas gest\u00f5es anteriores, com certeza absoluta, contribu\u00edram para essa realidade, mas temos que parar de colocar a culpa na gest\u00e3o anterior e buscar a solu\u00e7\u00e3o para hoje. A sociedade potiguar precisa da solu\u00e7\u00e3o para hoje - para hoje, n\u00e3o, para ontem!\r\nGostaria de dizer que, acima de tudo, como seres humanos, n\u00f3s precisamos lutar para mudan\u00e7a dessa realidade. Lamento dizer que, enquanto isso n\u00e3o ocorre, \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte que est\u00e1 sofrendo.\r\nFinalizo, Sra. Presidente, colegas Deputados, dizendo que a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, decidida por Bolsonaro, n\u00e3o vai reduzir a press\u00e3o em cima do combate \u00e0 criminalidade, pelo contr\u00e1rio. J\u00e1 est\u00e1 com o Congresso uma proposta de mudan\u00e7a da legisla\u00e7\u00e3o, entregue pelo Ministro Sergio Moro, que tem reconhecimento e compet\u00eancia internacional, com a qual, com certeza absoluta, n\u00f3s teremos solu\u00e7\u00e3o para pararmos de acobertar efetivamente esses desmandos na seguran\u00e7a p\u00fablica do Pa\u00eds. Ela dar\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para os profissionais que dela precisam para enfrentar o bandido que est\u00e1 nas ruas, carregando alguma coisa parecida com guarda-chuva, mas que n\u00e3o \u00e9 um guarda-chuva, \u00e9 um fuzil. Essa seguran\u00e7a jur\u00eddica est\u00e1 na proposta do Ministro Sergio Moro, com a qual, seguramente, n\u00f3s teremos mudan\u00e7a na realidade da seguran\u00e7a do Brasil.\r\nEra isso.\r\nMuito obrigado, senhoras e senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 514/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 514-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Jamaica para o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es sobre Mat\u00e9ria Tribut\u00e1ria, assinado em Kingston, em 13 de fevereiro de 2014.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, consultando o Regimento Interno, identificamos que o art. 17, inciso I, al\u00ednea \"f\", prev\u00ea que cabe ao Presidente da C\u00e2mara, o Presidente da Mesa, advertir o Deputado que se desviar da quest\u00e3o quando estiver fazendo uso da palavra.\r\nN\u00f3s n\u00e3o fomos eleitos para ficarmos ouvindo a Oposi\u00e7\u00e3o toda hora tratar de um tema que n\u00e3o est\u00e1 sendo discutido aqui, que n\u00e3o est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s fomos eleitos para mudar essa realidade do Brasil! Eu gostaria da aten\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o numa hora dessas. As Sras. e Srs. Deputados deveriam me dar sua aten\u00e7\u00e3o agora, porque n\u00f3s n\u00e3o fomos eleitos para ficarmos aqui de palha\u00e7ada!\r\nO voto do PSL \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "M\u00cdDIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nMOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM_TERRA (MST), INVAS\u00c3O DE PROPRIEDADE, MAUS-TRATOS, CRIAN\u00c7A, IDOSO, MULHER, ANIMAL, TERRORISMO, IMPUNIDADE, CR\u00cdTICA.\r\nTRANSTORNO MENTAL, CRIAN\u00c7A, SUIC\u00cdDIO.\r\nPROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, PORTO, NATAL (RN), CR\u00cdTICA, COMPANHIA DOCAS DO RIO GRANDE DO NORTE (CODERN), PROVID\u00caNCIAS, GOVERNO FEDERAL, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST. Apelo \u00e0s autoridades competentes de ado\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias para a retomada das exporta\u00e7\u00f5es de peixes, crust\u00e1ceos e frutas pelo Porto de Natal, no Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos assistem no circuito de emissoras da Casa, eu corroboro as palavras ditas aqui anteriormente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o que temos observado por parte da m\u00eddia quanto ao tratamento das coisas que dizem respeito \u00e0 viol\u00eancia.\r\nMas eu gostaria de voltar um pouco - \u00e9 uma pena que a Deputada que fez uso da palavra n\u00e3o esteja aqui - e dizer que o MST, Sr. Presidente, \u00e9 sim, como V.Exa. falou, um movimento social que executa a\u00e7\u00f5es de invas\u00e3o de terras, de morte de animais pelo simples fato de matar e n\u00e3o para comer, de invas\u00e3o de propriedade, de morte de pessoas, de exposi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e mulheres idosas e gr\u00e1vidas \u00e0 viol\u00eancia e aos maus-tratos. Expor crian\u00e7as dessa forma \u00e9 crime previsto pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.\r\nEstou com um documento em m\u00e3os que mostra a realidade atual das crian\u00e7as. Algumas escolas est\u00e3o pesquisando isso. Muitas crian\u00e7as - hoje o percentual \u00e9 de 43% de crian\u00e7as - t\u00eam transtornos de comportamento. O \u00edndice de suic\u00eddio tem aumentado bastante entre elas, e tamb\u00e9m entre os adultos, talvez porque nas resid\u00eancias n\u00e3o h\u00e1 limites, talvez porque nas ruas n\u00e3o h\u00e1 limites, talvez porque no campo n\u00e3o h\u00e1 limites. E eu j\u00e1 vi imagens, e o mundo todo viu, desse movimento, do qual eu n\u00e3o vou repetir o nome, desse movimento terrorista que invadiu este Congresso Nacional. Eles invadiram, quebraram patrim\u00f4nio p\u00fablico. E o que aconteceu com eles? Nada! Invadiram o INCRA, invadiram sedes do INCRA no Brasil todo. E o que acontece com eles? Nada! Ali\u00e1s, nada n\u00e3o, acontece alguma coisa: acontece de aparecerem aqui pol\u00edticos com mandato representativo defendendo o movimento terrorista, o movimento criminal. Talvez pud\u00e9ssemos at\u00e9 classific\u00e1-lo como pr\u00f3ximo de uma fac\u00e7\u00e3o, porque as a\u00e7\u00f5es que eles est\u00e3o executando s\u00e3o a\u00e7\u00f5es criminosas.\r\n O Brasil precisa, sim, ser passado a limpo. Esse tipo de investiga\u00e7\u00e3o tem que acontecer, e n\u00e3o podemos deixar que as coisas fiquem desse jeito.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de complementar com um tema que est\u00e1 sendo motivo de muita preocupa\u00e7\u00e3o l\u00e1 no Rio Grande do Norte. Eu e um colega de bancada, o Deputado Benes Leoc\u00e1dio, estamos sofrendo agora com um problema que est\u00e1 acontecendo no Porto de Natal.\r\nA Companhia Docas ficou por muitos anos entregue \u00e0s baratas, com m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o fantasma e incompetente. Infelizmente, com a mudan\u00e7a da administra\u00e7\u00e3o, o Almirante \u00d6berg assumiu e encontrou um pepino enorme para ser descascado. S\u00e3o problemas os mais diversos, inclusive o da proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o.\r\nO Porto de Natal hoje exporta frutas, atum, para o mundo. A exporta\u00e7\u00e3o de peixes, a exporta\u00e7\u00e3o de camar\u00e3o e a exporta\u00e7\u00e3o de frutas est\u00e3o comprometidas pela incompet\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica do Porto de Natal nesses \u00faltimos anos - eu n\u00e3o sei nem quantos anos, mas com certeza absoluta \u00e9 um aparelhamento que durou por mais de 1 d\u00e9cada.\r\nEstamos precisando, sim, da ajuda do Governo. Solicitamos hoje \u00e0 Receita Federal que nos ajude. A Secretaria Nacional de Portos est\u00e1 engajada tamb\u00e9m na solu\u00e7\u00e3o. Esperamos que essa solu\u00e7\u00e3o venha o mais breve poss\u00edvel, para que a atividade de exporta\u00e7\u00e3o, Deputado Medeiros, possa trazer de volta a arrecada\u00e7\u00e3o de receita para o Estado do Rio Grande do Norte, que sofre muito com a falta de recursos para sustentar as suas necessidades.\r\nQue Deus nos proteja desses maus brasileiros! Que n\u00e3o se criminalizem movimentos que s\u00e3o realmente movimentos!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CRIME, GOVERNO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REJEI\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROCESSO PENAL, EX-GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, IGUALDADE PERANTE A LEI.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a pris\u00e3o de ex-Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de penas r\u00edgidas contra criminosos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento a Sra. Presidente, as Sras. e Srs. Deputados e os telespectadores da TV C\u00e2mara.\r\nSra. Presidente, gostaria de pedir que o nosso pronunciamento fosse registrado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO dia de hoje n\u00e3o \u00e9 de alegria nem de tristeza; \u00e9 mais um dia de um momento em que n\u00f3s sabemos que o Brasil est\u00e1 sendo passado a limpo. Gostaria de lembrar, Deputado Alexandre Frota, que o ex-Presidente que foi preso hoje era Vice-Presidente de um Governo que cometeu todo tipo de crime no nosso Pa\u00eds e que hoje se intitula como paladino da justi\u00e7a. Essa \u00e9 uma realidade. Ele foi beneficiado por esta mesma Casa ao n\u00e3o ser processado nem afastado do mandato.\r\nN\u00f3s vivemos um momento bastante sens\u00edvel da hist\u00f3ria do Brasil. O Rio de Janeiro \u00e9 um Estado cujos ex-Governadores j\u00e1 est\u00e3o praticamente todos presos. Na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica isso tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 acontecendo quase de forma integral: ou se est\u00e1 preso, ou se est\u00e1 indiciado, ou se est\u00e1 sendo processado. N\u00f3s precisamos, sim, fazer um Brasil de verdade, um Brasil novo, n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma.\r\nSra. Presidente, esta Casa tem uma grande responsabilidade. N\u00f3s temos que votar o pacote de endurecimento do cumprimento das leis no Brasil, porque - deixo a minha mensagem final - as leis precisam ser para todos, doa a quem doer. Quem cometeu algum crime tem que ser indiciado e levado aos tribunais, com direito de defesa at\u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia, mas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Vincula\u00e7\u00e3o entre a reformula\u00e7\u00e3o do sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras e a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira dos seus integrantes. Pris\u00e3o de ex-Presidente da Rep\u00fablica e assessores denunciados por pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, mais uma vez, n\u00f3s nos dirigimos a todo o Brasil. \u00c9 uma pena que o plen\u00e1rio n\u00e3o esteja cheio.\r\nHoje o nosso tema \u00e9: reforma da Previd\u00eancia e sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos militares.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal distinguiu os militares das For\u00e7as Armadas da categoria de servidores p\u00fablicos e afastou a possibilidade de uma vincula\u00e7\u00e3o, porque nos classificou como servidores de Estado, n\u00e3o de Governo, nem servidor p\u00fablico.\r\nO sistema de prote\u00e7\u00e3o social das For\u00e7as Armadas - que fez parte do projeto entregue ontem, dentro do prazo, conforme prometido pelo Presidente Bolsonaro, pelo Ministro da Defesa e pelo Ministro Paulo Guedes - guarda algumas peculiaridades da carreira: risco de morte, proibi\u00e7\u00e3o de greve, n\u00e3o pagamento de adicional noturno, exig\u00eancia de bastante esfor\u00e7o f\u00edsico do profissional, disciplina r\u00edgida, da qual nos orgulhamos muito. A popula\u00e7\u00e3o brasileira tem colocado as For\u00e7as Armadas sempre no topo das for\u00e7as que representam o Estado brasileiro em termos de confiabilidade. Al\u00e9m disso, h\u00e1 outras peculiaridades: n\u00e3o pagamento de hora extra - n\u00e3o queremos pagamento de hora extra -, condi\u00e7\u00f5es de trabalho bastante distintas, como, por exemplo, aqueles militares que est\u00e3o guarnecendo as nossas fronteiras 24 horas por dia, de forma ininterrupta. Agora mesmo, tem sido not\u00edcia o trabalho de acolhimento que tem sido feito em Roraima, um Estado que admiramos bastante. Dediquei 11 anos da minha carreira militar trabalhando l\u00e1 no Estado de Roraima. Os profissionais das For\u00e7as Armadas n\u00e3o s\u00f3 est\u00e3o l\u00e1 guarnecendo a fronteira para impedir uma aventura ousada que possa vir daquele pa\u00eds que infelizmente tem apoio, inclusive, de partidos pol\u00edticos do nosso Pa\u00eds, como tamb\u00e9m est\u00e3o l\u00e1 permanentemente em miss\u00e3o de acolhimento, em miss\u00e3o humanit\u00e1ria.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de destacar a presen\u00e7a nacional, que \u00e9 outra caracter\u00edstica das nossas For\u00e7as Armadas. Os militares das For\u00e7as Armadas s\u00e3o movimentados. Quando somos movimentados, levamos conosco a fam\u00edlia, os filhos, a mulher, todo o mundo, e nos mudamos de local. Esta \u00e9 outra peculiaridade que temos, que \u00e9 a viv\u00eancia nacional. Isso tudo n\u00f3s fazemos com orgulho, porque juramos a defesa da P\u00e1tria, juramos a defesa da Bandeira.\r\nH\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o que precisa ser comentada. Por isso mesmo, a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira teve que vir junto com a reforma do sistema de prote\u00e7\u00e3o social. Na reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira militar, quando se mexe com o tempo de servi\u00e7o, passando de 30 anos para 35 anos, \u00e9 preciso mexer tamb\u00e9m nos postos e gradua\u00e7\u00f5es.\r\nO assunto vai fazer parte de muitos debates, mas \u00e9 bom que aqueles que est\u00e3o nos ouvindo saibam que existem vozes - antes a voz era limitada somente ao Presidente Bolsonaro - que foram eleitas por eles mesmos. \r\n\u00c9 importante dizer que, quando entrei no Ex\u00e9rcito, h\u00e1 43 anos, o percentual de profissionais era pr\u00f3ximo a 75%. Hoje, as For\u00e7as Armadas t\u00eam um percentual de somente 45% de profissionais de carreira; 55% s\u00e3o profissionais tempor\u00e1rios. O que isso significa? N\u00f3s confiamos na forma\u00e7\u00e3o do nosso profissional para representar e garantir a defesa das nossas fronteiras.\r\nA reforma da Previd\u00eancia precisa acontecer. A reforma do sistema de prote\u00e7\u00e3o social das For\u00e7as Armadas tamb\u00e9m precisa acontecer. Mas, acima de tudo, precisamos garantir que essa reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira das For\u00e7as Armadas ocorra. Precisamos estar juntos, em condi\u00e7\u00f5es de manter as nossas fronteiras, as nossas miss\u00f5es, 24 horas por dia, sem arregarmos, sem recusarmos as miss\u00f5es que nos s\u00e3o pagas. As For\u00e7as Armadas est\u00e3o a\u00ed para contribuir, sem d\u00favida nenhuma.\r\nMuito obrigado. Que Deus nos proteja neste momento t\u00e3o sens\u00edvel do Brasil!\r\nPor fim, lamento mais uma desmoraliza\u00e7\u00e3o perante o cen\u00e1rio internacional, com um ex-Presidente da Rep\u00fablica e alguns assessores diretos presos devido a envolvimento com corrup\u00e7\u00e3o, com den\u00fancias das mais absurdas poss\u00edveis.\r\nCom certeza absoluta, eu cumprimento a Justi\u00e7a brasileira e, em especial, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato por estarem cumprindo muito bem sua miss\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DITADURA, GOLPE DE ESTADO (1964), CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso da Oposi\u00e7\u00e3o sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o, como ditadura militar, da interven\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas realizada em 31 de mar\u00e7o de 1964. Participa\u00e7\u00e3o da ex-Presidenta Dilma Rousseff em atos terroristas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, preocupa-nos muito, no dia de hoje e nos dias anteriores, a Oposi\u00e7\u00e3o fazer refer\u00eancia \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica de 31 de mar\u00e7o de 1964 como sendo alguma coisa da ditadura. A revolu\u00e7\u00e3o foi exatamente para n\u00e3o permitir que fosse implantado no Brasil um regime comunista, um regime de exce\u00e7\u00e3o, um regime que teve pessoas como a ex-Presidente Dilma, que \u00e9 bandida mesmo, que foi \u00e0s ruas usar de armas, junto com bandidos, sequestradores e terroristas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que queiram reescrever a hist\u00f3ria. A hist\u00f3ria verdadeira \u00e9 esta: a revolu\u00e7\u00e3o foi feita para implantar no Brasil um regime de democracia, e hoje n\u00f3s festejamos essa democracia com elei\u00e7\u00f5es livres.\r\nSra. Presidente, o Governo libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7AS ARMADAS, DITADURA MILITAR, COMEMORA\u00c7\u00c3O, HIST\u00d3RIA DO BRASIL, AN\u00c1LISE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o de 31 de mar\u00e7o de 1964. Evolu\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds no per\u00edodo revolucion\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveitando o mesmo tema, eu gostaria de deixar algumas ideias para que constassem tamb\u00e9m dos Anais da Casa e dos diversos \u00f3rg\u00e3os de m\u00eddia.\r\nDiante da ign\u00f3bil campanha h\u00e1 d\u00e9cadas conduzida pelos derrotados de 1964, comemorar a Revolu\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica de 1964 adquire ainda maior import\u00e2ncia, especialmente porque as gera\u00e7\u00f5es mais novas, expostas aos ventos da revolu\u00e7\u00e3o cultural gramscista, foram ensinadas a ver no dia 31 de Mar\u00e7o como a data do \"golpe que implantou no Pa\u00eds os anos de chumbo da sanguin\u00e1ria ditadura militar\".\r\n\u00c9 preciso, desta tribuna, com militares eleitos democraticamente em seus Estados, refutar falsifica\u00e7\u00f5es, exageros e mentiras, ao tempo em que recordamos, compreendemos e avaliamos essa quadra da nossa hist\u00f3ria.\r\nNos meses que antecederam o movimento, as for\u00e7as de esquerda promoviam intensas a\u00e7\u00f5es, com vista \u00e0 tomada definitiva do poder e a implanta\u00e7\u00e3o do comunismo no Brasil. Se tivessem vencido, o nosso Pa\u00eds hoje talvez fosse uma grande Cuba ou talvez at\u00e9 estivesse, aproximando-nos dos dias atuais, como a nossa vizinha Venezuela. Certamente, nenhum cidad\u00e3o brasileiro, em s\u00e3 consci\u00eancia, desejaria uma trag\u00e9dia como essa para o povo. Por isso, \u00e9 incr\u00edvel que Parlamentares de alguns partidos apoiem ainda hoje Fidel Castro, Che Guevara, Hugo Ch\u00e1vez, Nicol\u00e1s Maduro e tantos outros ditadores sanguin\u00e1rios, estes, sim, que ainda hoje matam a sua popula\u00e7\u00e3o de fome e falta de atendimento.\r\nAli\u00e1s, Sr. Presidente, devemos lamentar, por exemplo, a realiza\u00e7\u00e3o de uma Sess\u00e3o Especial do Congresso Nacional, ocorrida em 23 de outubro de 2007, em que Senadores e Deputados homenagearam o maior engodo das esquerdas nos dias de hoje, Che Guevara, assassino cruel que pessoalmente executou dezenas de v\u00edtimas da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana. Esse cidad\u00e3o cubano-argentino chegou a ser condecorado com a Medalha Cruzeiro do Sul. \r\nMais recentemente, em outubro de 2017, outra lament\u00e1vel Sess\u00e3o Solene nesta Casa homenageou os 100 anos da Revolu\u00e7\u00e3o Russa de 1917. Sabemos todos que a extinta Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica - ali\u00e1s, principal polo irradiador do comunismo internacional - sempre se valorizou sobre isso. Lembro que o Livro Negro do Comunismo estimou entre 20 milh\u00f5es e 100 milh\u00f5es de mortos por esse regime da antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.\r\nVoltando a 1964, \u00e9 preciso recordar os verdadeiros brasileiros que reagiram \u00e0s inten\u00e7\u00f5es comunistas e colocaram a fam\u00edlia brasileira a se obrigar a ir em marcha por Deus e pela liberdade em passeatas por todo o Pa\u00eds. Essas manifesta\u00e7\u00f5es reuniram milhares de pessoas, que foram clamar pela n\u00e3o implanta\u00e7\u00e3o desse comunismo. Por isso mesmo, as For\u00e7as Armadas, como parcela insepar\u00e1vel desta imensa Na\u00e7\u00e3o, souberam reagir para evitar o pior.\r\nA Revolu\u00e7\u00e3o de 64 contou, inclusive, com o apoio de uma imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o e dos mais importantes segmentos sociais.\r\nN\u00e3o vou ler, mas est\u00e1 transcrita em meu pronunciamento uma nota do jornal O Globo de 7 de outubro de 1984, quando o ent\u00e3o propriet\u00e1rio do jornal O Globo e da Rede Globo, Roberto Marinho, fez a atesta\u00e7\u00e3o de que estava, sim, a favor da revolu\u00e7\u00e3o. Lamentamos que, depois que esse tipo de coisa tenha sido falada, tenhamos assistido \u00e0s tentativas da Rede Globo de desmentir a fala, depois da morte de seu fundador. Essa \u00e9 a grande verdade.\r\nO nosso tempo est\u00e1 acabando, mas queremos dizer a cada um dos senhores e das senhoras que os ganhos do per\u00edodo revolucion\u00e1rio foram enormes. S\u00e3o ganhos incontest\u00e1veis. S\u00e3o ganhos que se mostram, por exemplo, no setor petrol\u00edfero brasileiro, nas estradas, nos metr\u00f4s, na Zona Franca de Manaus, no Sistema Financeiro Habitacional, na Ponte Rio-Niter\u00f3i. S\u00e3o grandes \u00eaxitos na \u00e1rea de infraestrutura e grandes \u00eaxitos na \u00e1rea social, com incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia Social de 20 milh\u00f5es de trabalhadores rurais. Houve a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, a cria\u00e7\u00e3o do PIS/PASEP, a institui\u00e7\u00e3o do Movimento Brasileiro de Alfabetiza\u00e7\u00e3o - MOBRAL, a cria\u00e7\u00e3o do Projeto Rondon. Na educa\u00e7\u00e3o, foram centenas de milhares de matr\u00edculas. Saltaram de 100 mil, em 1964, para 1,3 milh\u00f5es, em 1981.\r\nA Revolu\u00e7\u00e3o de 64, Sr. Presidente, modernizou o Brasil e plantou as bases f\u00edsicas para o desenvolvimento, a que os Governo posteriores, infelizmente, n\u00e3o souberam dar continuidade. \r\nEqu\u00edvocos podem ter sido cometidos. \u00c9 natural. O balan\u00e7o, todavia, \u00e9 inquestionavelmente positivo, e a an\u00e1lise isenta do per\u00edodo demonstra-nos terem sido extremamente favor\u00e1veis os resultados - o que \u00e9 muito diferente de uma vers\u00e3o constru\u00edda pelas esquerdas, infelizmente, com base em refer\u00eancias ideol\u00f3gicas inconsistentes e ultrapassadas. Essa \u00e9 uma realidade. E esta Casa hoje faz justi\u00e7a \u00e0s nossas For\u00e7as Armadas.\r\nPor tudo isso, Sr. Presidente, \u00e9 importante e necess\u00e1rio que a Revolu\u00e7\u00e3o de 31 de Mar\u00e7o seja comemorada n\u00e3o s\u00f3 nesta Casa, no dia de hoje, mas tamb\u00e9m em todas as guarni\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro, conforme se far\u00e1, em fun\u00e7\u00e3o de determina\u00e7\u00e3o do nosso Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEste \u00e9 o Brasil que n\u00f3s queremos legar \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es: um Brasil que volte a ter orgulho, em tenhamos orgulho de sermos brasileiros e de n\u00e3o sermos exportadores de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado a todos.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GENERAL GIR\u00c3O.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, diante da ign\u00f3bil campanha h\u00e1 d\u00e9cadas conduzida pelos derrotados de 1964, \"comemorar a Revolu\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica de 1964\" adquire ainda maior import\u00e2ncia, especialmente porque as gera\u00e7\u00f5es mais novas, expostas aos ventos da revolu\u00e7\u00e3o cultural gramscista, foram ensinadas a ver no 31 de Mar\u00e7o a data do \"golpe que implantou no pa\u00eds os anos de chumbo de sanguin\u00e1ria ditadura militar\".\r\n\u00c9 preciso, desta tribuna, refutar falsifica\u00e7\u00f5es, exageros e mentiras, ao tempo em que recordamos, compreendemos a avaliamos essa quadra da nossa hist\u00f3ria.\r\nNos meses que antecederam o Movimento, as for\u00e7as de esquerda promoviam intensas a\u00e7\u00f5es com vistas \u00e0 tomada definitiva do poder e \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do comunismo no Brasil. Se tivessem vencido, nosso Pa\u00eds seria transformado em uma grande Cuba. Ou, para apontarmos um exemplo mais recente, em uma grande Venezuela. Certamente nenhum cidad\u00e3o, em s\u00e3 consci\u00eancia, desejaria uma trag\u00e9dia como essa para o povo brasileiro. Por isso, \u00e9 incr\u00edvel que Parlamentares de determinados partidos apoiem ainda hoje Fidel Castro, Che Guevara, Hugo Ch\u00e1vez, Nicolas Maduro e tantos outros ditadores sanguin\u00e1rios.\r\nAli\u00e1s, Sr. Presidente, devemos lamentar, por exemplo, a realiza\u00e7\u00e3o de Sess\u00e3o Especial do Congresso Nacional ocorrida em 23 de outubro de 2007, em que Senadores e Deputados homenagearam o maior engodo das esquerdas, Che Guevara, assassino cruel que pessoalmente executou dezenas de v\u00edtimas da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana.\r\nMais recentemente, em 24 de outubro de 2017, outra lament\u00e1vel Sess\u00e3o Solene desta Casa homenageou os 100 anos da Revolu\u00e7\u00e3o Russa de 1917. Sabemos todos que a extinta Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica foi o principal polo irradiador do comunismo internacional. Sobre isso, vale lembrar que o Livro Negro do Comunismo, coordenado por St\u00e9phane Courtois, estima em 20 milh\u00f5es de mortos, somente na Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, em decorr\u00eancia do regime comunista. Se juntarmos com os outros pa\u00edses que viveram os horrores do comunismo, chega-se ao n\u00famero assustador de 100 milh\u00f5es de v\u00edtimas. \r\nVoltando a 1964, Sr. Presidente, \u00e9 preciso recordar os verdadeiros brasileiros, que reagiram aos intentos dos comunistas e colocaram suas fam\u00edlias em marcha, por Deus e pela liberdade, em passeatas por todo o Pa\u00eds. Essas manifesta\u00e7\u00f5es reuniram milh\u00f5es de pessoas, clamando por democracia. Nesse momento, as For\u00e7as Armadas - como parcela insepar\u00e1vel desta imensa Na\u00e7\u00e3o - souberam reagir para evitar o pior.\r\nA Revolu\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica de 31 de mar\u00e7o de 1964 contou com o apoio da imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o e dos mais importantes segmentos sociais. Como atestou o jornalista Roberto Marinho, em editorial do jornal O Globo de 7 de outubro de 1984:\r\nParticipamos da Revolu\u00e7\u00e3o de 1964, identificados com os anseios nacionais de preserva\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, amea\u00e7adas pela radicaliza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, greves, desordem social e corrup\u00e7\u00e3o generalizada (...) Sem o povo, n\u00e3o haveria revolu\u00e7\u00e3o, mas apenas um \"pronunciamento\" ou \"golpe\" com o qual n\u00e3o estar\u00edamos solid\u00e1rios.\r\nTamb\u00e9m o Correio Braziliense, de 3 de abril de 2001, publicou artigo do saudoso Jarbas Passarinho: \"O 31 de Mar\u00e7o foi uma contrarrevolu\u00e7\u00e3o, maci\u00e7amente apoiada pela sociedade civil, imprensa \u00e0 testa, o Congresso por sua ampla maioria, a Igreja igualmente\".\r\nRecordar a Revolu\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica de 1964 \u00e9 tamb\u00e9m indicar suas conquistas. Ao restabelecer o clima de ordem e paz e o princ\u00edpio da autoridade, o per\u00edodo revolucion\u00e1rio propiciou profundas, ben\u00e9ficas e duradouras transforma\u00e7\u00f5es. Foi sem d\u00favida o per\u00edodo de maior desenvolvimento da nossa hist\u00f3ria. \r\nNesse per\u00edodo, o Brasil passou do 49\u00ba para o 8\u00ba lugar, entre as economias do mundo. A infraestrutura foi modernizada e ampliada; todas as capitais estaduais passaram a ser interligadas fisicamente, por estradas de muito boa qualidade; a Amaz\u00f4nia foi efetivamente incorporada ao patrim\u00f4nio nacional; as ind\u00fastrias naval e aeron\u00e1utica ganharam in\u00e9dito impulso; foram criadas a Empresa Brasileira de Pesquisa Agr\u00e1ria (EMBRAPA) e a Empresa Brasileira de Telecomunica\u00e7\u00f5es (EMBRATEL); a pot\u00eancia el\u00e9trica instalada foi multiplicada por nove, inclusive com a constru\u00e7\u00e3o de importantes hidrel\u00e9tricas, como Tucuru\u00ed, Ilha Solteira, Jupi\u00e1 e Itaipu; as reservas de petr\u00f3leo foram multiplicadas por seis; as receitas com exporta\u00e7\u00f5es foram multiplicadas por quinze; as fronteiras econ\u00f4micas expandiram-se, com a ado\u00e7\u00e3o do Mar de 200 Milhas. N\u00e3o se pode deixar de citar: o Brasil, em 1971, como o segundo maior construtor de navios do mundo; a implanta\u00e7\u00e3o do ProAlcool, em 1976; a Zona Franca de Manaus; os metr\u00f4s em v\u00e1rias capitais; o Banco Central; o Sistema Financeiro Habita\u00e7\u00e3o - SFH; a Ponte Rio-Niter\u00f3i.\r\nGrandes \u00eaxitos foram alcan\u00e7ados na \u00e1rea social, por interm\u00e9dio de medidas como, por exemplo, a incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia Social de 20 milh\u00f5es de trabalhadores rurais; a promulga\u00e7\u00e3o do Estatuto da Terra; a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e instrumentos de a\u00e7\u00e3o social, como o FGTS e o PIS/PASEP; e a institui\u00e7\u00e3o do Movimento Brasileiro de Alfabetiza\u00e7\u00e3o - MOBRAL e do Projeto Rondon. Na educa\u00e7\u00e3o, registre-se que as matr\u00edculas do ensino superior saltaram de 100 mil, em 1964, para 1,3 milh\u00e3o, em 1981.\r\nA Revolu\u00e7\u00e3o de 1964 modernizou o Brasil e plantou as bases f\u00edsicas para o desenvolvimento, a que os Governos posteriores n\u00e3o souberam dar continuidade.\r\nEqu\u00edvocos podem ter sido cometidos. \u00c9 natural. O balan\u00e7o, todavia, \u00e9 inquestionavelmente positivo, e a an\u00e1lise isenta do per\u00edodo revela resultados extremamente favor\u00e1veis, muito diferentes dos da vers\u00e3o constru\u00edda pelas esquerdas, com bases em refer\u00eancias ideol\u00f3gicas inconsistentes e ultrapassadas.\r\nPor tudo isso, Sr. Presidente, \u00e9 importante e necess\u00e1rio que a Revolu\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica de 31 de mar\u00e7o de 1964 seja comemorada e mais bem conhecida pelas novas gera\u00e7\u00f5es.\r\nHoje, contudo, a conjuntura \u00e9 bem diferente. N\u00e3o cabe mais a implanta\u00e7\u00e3o de um regime semelhante \u00e0quele que foi implantado. Depois de 13 anos do desastroso regime da esquerda, queremos a democracia plena e verdadeira, a liberdade de imprensa, o liberalismo econ\u00f4mico e as institui\u00e7\u00f5es nacionais fortalecidas. Mas \u00e9 preciso que os cidad\u00e3os de bem estejam sempre atentos para evitar novas aventuras socialistas e comunistas, defendidas pela esquerda nefasta.\r\nQueremos legar \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es o orgulho de ser brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), COMPORTAMENTO, DEPUTADO FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o desrespeito de membros da Oposi\u00e7\u00e3o para com o Ministro da Economia, durante reuni\u00e3o destinada ao debate da reforma previdenci\u00e1ria, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares desta Casa e todos que nos assistem, fa\u00e7o uso da palavra para dizer que, infelizmente, na tarde de ontem, a reuni\u00e3o da CCJ na C\u00e2mara n\u00e3o foi nada agrad\u00e1vel, muito menos para cada um de n\u00f3s Deputados.\r\nSobre o desrespeito praticado contra um Ministro de Estado, se o caminho a ser adotado por aqueles que hoje est\u00e3o se intitulando de oposi\u00e7\u00e3o for este de fazer as audi\u00eancias p\u00fablicas com desrespeito \u00e0s pessoas que v\u00eam aqui dizer dos seus projetos, dizer das suas ideias em prol do Brasil, se o caminho for este do desrespeito, eu vou usar da mesma frase da Ju\u00edza Gabriela Hardt, quando fez a oitiva do atual preso l\u00e1 em Curitiba, cujo nome prefiro n\u00e3o dizer, mas que foi ex-Presidente: \"Se o rumo da conversa for este, realmente isso n\u00e3o vai acabar bem\".\r\nMuitas oitivas ainda existir\u00e3o, muitas audi\u00eancias p\u00fablicas ocorrer\u00e3o, muitas sess\u00f5es ser\u00e3o feitas aqui envolvendo Situa\u00e7\u00e3o e Oposi\u00e7\u00e3o, e \u00e9 preciso haver respeito entre ambos os lados; sen\u00e3o, n\u00f3s estaremos envergonhando acima de tudo o povo brasileiro. Este \u00e9 um chamamento que fa\u00e7o, como pol\u00edtico eleito, porque me envergonhou fazer parte de uma situa\u00e7\u00e3o como aquela.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nBANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro. Cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es promovidas pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta semana foram celebrados os 100 dias de Governo, no Pal\u00e1cio do Planalto, de forma bastante bonita, muito sincera e simples, com 10 minutos de toler\u00e2ncia para os atrasados, numa cerim\u00f4nia objetiva.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s tivemos uma grande vit\u00f3ria na CPI do BNDES, porque agora estaremos, sim, passando a limpo tudo que aconteceu de sujeira ali no BNDES.\r\nEnt\u00e3o, foi uma semana bastante proveitosa. Eu gostaria de refor\u00e7ar que a popula\u00e7\u00e3o brasileira pode ter certeza de que estaremos diligentes, ouvindo todos aqueles envolvidos, direta ou indiretamente, para identificar a impress\u00e3o digital deles na assinatura das atas, dos contratos e de todo desvio de dinheiro. A popula\u00e7\u00e3o brasileira tem o direito de saber para onde foi o nosso dinheiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CENSURA, REVISTA, S\u00cdTIO (INTERNET),  NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), MEMBRO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA, DEMOCRACIA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNA FEDERAL (STF). \r\nSOLIDARIEDADE, GENERAL PAULO CHAGAS, MANDADO DE BUSCA E APREENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 censura imposta pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, ao site O Antagonista  e \u00e0 revista Cruso\u00e9.  Apoio ao general Paulo Chagas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos que nos assistem em rede nacional pela TV C\u00e2mara, o Estado Democr\u00e1tico de Direito e o sistema Judici\u00e1rio Nacional apresentam fragilidades que demandam nossa aten\u00e7\u00e3o e nossa vigil\u00e2ncia. \r\nVivemos dias dif\u00edceis, Sras. e Srs. Deputados. Ontem, dois conhecidos \u00f3rg\u00e3os de imprensa digital - Cruso\u00e9 e O Antagonista - foram objetos de mandados, expedidos pelo Ministro Alexandre de Moraes, determinando que as mat\u00e9rias relacionadas ao Presidente da Suprema Corte fossem retiradas de ambientes virtuais, sob pena de multa di\u00e1ria de 100 mil reais. Em complemento a essas notifica\u00e7\u00f5es, apesar de os citados ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o alegarem que as determina\u00e7\u00f5es foram imediatamente cumpridas, Deputado Bibo Nunes, ontem mesmo foi aplicada a respectiva multa de 100 mil reais.\r\nOs motivos alegados pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, para esse agressivo ato de censura resumem-se a investiga\u00e7\u00e3o de suspeitas de fake news e ofensas contra a Corte e seus membros. Embora o Ministro tenha indicado art. 43 do Regimento Interno do Supremo Tribunal Federal para instaurar o inqu\u00e9rito e precedentes nesse sentido, \u00e9 certo, Deputado Edio Lopes, que num Estado democr\u00e1tico o acusador n\u00e3o deve ser julgador. O Deputado Capit\u00e3o Augusto sabe muito bem. N\u00e3o por outro motivo a instaura\u00e7\u00e3o desse inqu\u00e9rito, com a designa\u00e7\u00e3o direta do Relator sem sorteio e sem consulta ao Plen\u00e1rio da Corte, foi criticada por membros do pr\u00f3prio STF. \r\nDiversos juristas afirmaram que, nesse caso, n\u00e3o foram respeitados os princ\u00edpios do devido processo legal e do juiz natural, permitindo inferir que nossa Suprema Corte pode estar se aproximando da figura complexa de um tribunal de exce\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o foram acionados os competentes \u00f3rg\u00e3os de investiga\u00e7\u00e3o e acusa\u00e7\u00e3o, inclusive o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que hoje se pronunciou n\u00e3o concordando com esse procedimento do STF.\r\nVale lembrar, senhoras e senhores, que a nossa Carta Magna disp\u00f5e, no art. 220: \r\nArt. 220. A manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, a cria\u00e7\u00e3o, a express\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o, sob qualquer forma, processo ou ve\u00edculo, n\u00e3o sofrer\u00e3o qualquer restri\u00e7\u00e3o (...) \r\nE acrescenta no \u00a7 2\u00ba: \r\n\u00a7 2\u00ba \u00c9 vedada toda e qualquer censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica.\r\nO pr\u00f3prio STF j\u00e1 decidiu recentemente que \"a liberdade de informa\u00e7\u00e3o e de imprensa s\u00e3o apan\u00e1gios do Estado Democr\u00e1tico de Direito\". \u00c9 isso que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, Deputado Sargento Fahur, \u00e9 isso que n\u00f3s temos que defender no nosso dia a dia. E mais, que \"o interesse p\u00fablico premente no conte\u00fado de reportagens e pe\u00e7as jornal\u00edsticas reclama toler\u00e2ncia quanto a mat\u00e9rias de cunho supostamente lesivo \u00e0 honra dos agentes p\u00fablicos\", este \u00e9 o texto da decis\u00e3o do STF. Consta ainda no texto que \"a medida pr\u00f3pria para a repara\u00e7\u00e3o do eventual abuso da liberdade de express\u00e3o \u00e9 o direito de resposta e n\u00e3o a suspens\u00e3o liminar de texto jornal\u00edstico\" - Deputado Bibo, \u00e9 isso que est\u00e1 escrito -, antes mesmo de qualquer aprecia\u00e7\u00e3o mais detida quanto ao seu conte\u00fado e potencial lesivo\". Isso consta no Agravo Regimental na Reclama\u00e7\u00e3o n\u00ba 28.747, publicado no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a Eletr\u00f4nico, em 12 de novembro de 2018.\r\nComo se n\u00e3o bastasse, no dia de hoje, ter\u00e7a-feira, 16 de abril, um Ministro do STF, alegando \"propaganda de processos violentos ou ilegais para altera\u00e7\u00e3o de ordem pol\u00edtica e social\", determinou opera\u00e7\u00f5es de busca e apreens\u00e3o em endere\u00e7os de, pelo menos, sete pessoas no Brasil. Segundo not\u00edcias, a alega\u00e7\u00e3o do representante da Suprema Corte \u00e9 a de que essas pessoas difundiram falsas den\u00fancias caluniosas que \"atingem a honorabilidade e a seguran\u00e7a do Supremo Tribunal Federal, seus membros e familiares\".\r\nClaramente, senhoras e senhores, trata-se de mais um ato de for\u00e7a contra cidad\u00e3os que est\u00e3o sendo constrangidos - \u00e9 constrangimento sim! - por professarem a livre manifesta\u00e7\u00e3o e express\u00e3o do pensamento. Dentre eles, temos uma figura que foi candidato ao Governo do Distrito Federal, o General Paulo Chagas, que teve hoje um mandado de busca ao seu apartamento. Ele at\u00e9 comentou em rede social que lamentava n\u00e3o estar presente, porque est\u00e1 em viagem ao grande Rio Grande do Sul, para receber os policiais e trat\u00e1-los dignamente, porque eles s\u00e3o pessoas que est\u00e3o cumprindo a sua miss\u00e3o dignamente. Mesmo sem conhecer detalhes do processo, eu n\u00e3o posso acreditar que o General Paulo Chagas tenha cometido nenhum crime que justifique uma agress\u00e3o dessa natureza contra a sua resid\u00eancia, contra a sua pessoa, contra pessoas de sua fam\u00edlia. Enfim, isso n\u00e3o \u00e9 justo. N\u00e3o seria mais republicano simplesmente chamar o cidad\u00e3o para que ele prestasse depoimento e declara\u00e7\u00f5es sobre o que est\u00e1 sendo acusado?\r\nPor tudo isso, estamos acompanhando, h\u00e1 tempos, manifesta\u00e7\u00f5es populares pedindo que seja instaurada, no \u00e2mbito do Senado Federal, investiga\u00e7\u00e3o para que o STF venha ao Senado Federal e diga que est\u00e1 fazendo aquilo que lhe cabe de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 assim que funciona a independ\u00eancia dos Poderes, \u00e9 assim que acontece o processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o dentro de uma democracia. Os Poderes podem se fiscalizar at\u00e9 porque s\u00e3o independentes. \r\nA j\u00e1 apelidada CPI da Lava Toga tem o n\u00famero suficiente de apoiadores, e acreditamos que ela deveria ser apoiada por todos os que nada temem, principalmente aqueles que integram o nosso Supremo Tribunal Federal. Mais cedo ou mais tarde, espera-se que as verdades venham \u00e0 tona e que o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do Judici\u00e1rio nacional seja purificado, e que o Estado Democr\u00e1tico de Direito prevale\u00e7a sobre todas e quaisquer arbitrariedades.\r\nEncerro, Sr. Presidente, nobres colegas, citando Rui Barbosa, o maior jurista brasileiro de todos os tempos, o famoso \u00c1guia de Haia: \"A pior ditadura \u00e9 a do Poder Judici\u00e1rio. Contra ela, n\u00e3o h\u00e1 a quem recorrer\". \r\nN\u00e3o \u00e9 a vontade do Presidente Bolsonaro, n\u00e3o \u00e9 a vontade daqueles colegas que fazem o Parlamento e t\u00eam esse pensamento de querer continuar dirigindo o Pa\u00eds, Deputado Sargento Fahur, olhando para o retrovisor. N\u00f3s temos que dirigir o Pa\u00eds olhando para frente. Por isso mesmo, as institui\u00e7\u00f5es precisam agir dentro do regime democr\u00e1tico, obedecendo a independ\u00eancia, obedecendo a liberdade de express\u00e3o de cada um dos cidad\u00e3os.\r\nMinhas senhoras e meus senhores, o Brasil vai ser passado a limpo, sim! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COL\u00c9GIO MILITAR, NATAL (RN), CRIA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  APROVA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "An\u00fancio, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de instala\u00e7\u00e3o de col\u00e9gios militares nas capitais do Pa\u00eds. Tratativas do Parlamentar com o Ministro da Defesa, General de Ex\u00e9rcito Fernando Azevedo e Silva, com vistas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de col\u00e9gio militar em Natal, Estado do Rio Grande do Norte. Agradecimento ao Presidente da Rep\u00fablica pelo cumprimento de promessa de campanha de cria\u00e7\u00e3o de novas escolas militares no Brasil. Expectativa de retomada de investimentos no Pa\u00eds com a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Deputados, visando a uma agenda positiva, eu destaco que ontem o Presidente Bolsonaro anunciou - trata-se de uma promessa de campanha dele - que iria instalar col\u00e9gios militares nas capitais do Brasil onde n\u00e3o existem col\u00e9gios militares.\r\nN\u00f3s estivemos com o Ministro da Defesa, o General Fernando, nosso colega de turma. As tratativas para a implanta\u00e7\u00e3o de um col\u00e9gio militar em Natal, Capital do Rio Grande do Norte, j\u00e1 est\u00e3o caminhando. Ontem o Presidente Bolsonaro anunciou publicamente que j\u00e1 teria conversado com o General Fernando, Ministro da Defesa, para que isso aconte\u00e7a.\r\nEu gostaria de destacar, Sr. Presidente, que a exist\u00eancia de um col\u00e9gio militar ou de uma escola militar no padr\u00e3o das escolas que s\u00e3o sustentadas, em termos de organiza\u00e7\u00e3o e de funcionamento, pelas pol\u00edcias militares nos Estados \u00e9 fundamental para que a melhoria do ensino possa acontecer, para que n\u00f3s possamos definitivamente, por meio da educa\u00e7\u00e3o, mudar essa maneira de se pensar em cidadania no nosso Brasil.\r\nAs escolas militares t\u00eam um papel fundamental nessa organiza\u00e7\u00e3o e nessa orienta\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes. \u00c9 dif\u00edcil se ver um aluno ou ex-aluno de um col\u00e9gio militar, ou de uma escola militar, ou de uma escola que tem a orienta\u00e7\u00e3o militarizada que n\u00e3o tenha sido um bom aluno.\r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o ao Presidente Bolsonaro por mais esta determina\u00e7\u00e3o e pelo cumprimento de promessas, como ele tem feito. Que n\u00f3s possamos com a reforma da Previd\u00eancia ter um Brasil que volte a ter capacidade de investir!\r\nEra o que t\u00ednhamos a dizer.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que, se poss\u00edvel, determine que este nosso pronunciamento seja divulgado hoje no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL. ATUA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O,, CUSTO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE FISCAL.\r\nGOVERNO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO NORTE (UFRN), IRREGULARIDADE, RECURSOS P\u00daBLICOS, LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRATO, PUBLICIDADE.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Acompanhamento pelo orador de investiga\u00e7\u00f5es sobre irregularidades na licita\u00e7\u00e3o de contrato de publicidade pela Funda\u00e7\u00e3o Norte Rio-Grandense de Pesquisa e Cultura - FUNPEC, vinculada \u00e0 Universidade Federal do Rio Grande do Norte. Acerto do contingenciamento de gastos p\u00fablicos pelo Governo Jair Bolsonaro. Esclarecimento sobre o contingenciamento de recursos destinados \u00e0s universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Deputada Perp\u00e9tua Almeida. \r\nSr. Presidente, o tema que me leva a fazer este pronunciamento hoje \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a intensa que se instalou no nosso Pa\u00eds. Est\u00e3o acontecendo, infelizmente, no Rio Grande do Norte, investiga\u00e7\u00f5es sobre o ensino superior. Recentemente, tivemos a troca do reitor da Universidade Federal do Rio Grande do Norte, mas h\u00e1 uma investiga\u00e7\u00e3o em curso no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para apurar poss\u00edveis ind\u00edcios de corrup\u00e7\u00e3o que envolvem uma funda\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 universidade. \r\nEspero que as investiga\u00e7\u00f5es sejam feitas da maneira mais transparente poss\u00edvel, resguardando o sigilo necess\u00e1rio. N\u00f3s as acompanharemos com rigor, porque faz parte do nosso mandato legislativo fiscalizarmos o uso do dinheiro p\u00fablico. \r\nO Brasil vive um momento bastante sens\u00edvel, em se tratando do contingenciamento de recursos. A educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo usada para rebater a\u00e7\u00f5es do Governo, e n\u00f3s n\u00e3o podemos ceder a isso. Temos de ser justos com quem est\u00e1 sendo honesto, mas tamb\u00e9m com quem est\u00e1 sendo desonesto. Cadeia para quem rouba. \r\nSr. Presidente, solicito que meu discurso seja transcrito nos Anais da Casa e divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GENERAL GIR\u00c3O.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nosso Pa\u00eds vive um momento de austeridade e de responsabilidade fiscal, que se fazem mais do que necess\u00e1rias, j\u00e1 que s\u00e3o absolutamente imprescind\u00edveis. O atual Governo vem, de modo s\u00e9rio e respons\u00e1vel, reduzindo os gastos e os custos da m\u00e1quina p\u00fablica, para permitir aos setores produtivos se livrarem das amarras fiscais e voltarem a crescer. \r\nNo \u00e2mbito governamental, inclu\u00eddos os Minist\u00e9rios da Defesa, da Infraestrutura e da Sa\u00fade, houve severos contingenciamentos, inevit\u00e1veis para que seja alcan\u00e7ado o equil\u00edbrio fiscal.\r\nN\u00e3o poderia, portanto, ser diferente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, especialmente quanto ao contingenciamento de verbas no caso das universidades p\u00fablicas. Apesar desta medida de austeridade, \u00e9 importante ressaltar que o Brasil investe 6% do seu PIB na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Para se ter uma melhor no\u00e7\u00e3o deste n\u00famero, investimos relativamente mais em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica que nossos vizinhos argentinos, mais que os Estados Unidos da Am\u00e9rica e mais que a m\u00e9dia dos pa\u00edses da OCDE. Complementando estes dados, a Uni\u00e3o investiu, em 2017, 75,4 bilh\u00f5es de reais no ensino superior e apenas 34,6 bilh\u00f5es de reais em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. \r\nDiante disso, podemos observar que os maiores problemas das universidades p\u00fablicas no Brasil n\u00e3o s\u00e3o a falta de investimento! Aqueles que protestam contra os atos de responsabilidade fiscal praticados pelo Governo n\u00e3o conhecem os n\u00fameros e a realidade do que vem ocorrendo nos corredores das universidades federais, ou talvez assim o fa\u00e7am por motivos pol\u00edticos partid\u00e1rios e ideol\u00f3gicos.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vem fazendo alardes quanto ao contingenciamento de gastos, travando discuss\u00f5es no plen\u00e1rio e causando confus\u00e3o nas ruas, mas em momento algum ofereceu uma solu\u00e7\u00e3o para a atual e delicada situa\u00e7\u00e3o em que vivemos, na qual h\u00e1 um enorme desequil\u00edbrio fiscal, provocado pelos governos anteriores, irrespons\u00e1veis com a coisa p\u00fablica, governos que n\u00e3o fizeram sua li\u00e7\u00e3o de casa e gastaram mais dinheiro do que arrecadaram - dinheiro p\u00fablico, dinheiro do povo, diga-se de passagem.\r\nRecentemente, a m\u00eddia divulgou um esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo a Funda\u00e7\u00e3o Norte-Rio-Grandense de Pesquisa e Cultura - FUNPEC, entidade de direito privado, criada pela UFRN, que realizou contrato com uma ag\u00eancia de publicidade no ano passado no valor de 50 milh\u00f5es de reais, recurso proveniente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Vale dizer que este contrato, talvez n\u00e3o por coincid\u00eancia, foi assinado em setembro de 2018, ou seja, em plena campanha eleitoral.\r\nForam gastos 50 milh\u00f5es de reais, para a realiza\u00e7\u00e3o de publicidade, com o dinheiro p\u00fablico! O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal abriu um inqu\u00e9rito civil p\u00fablico para averiguar poss\u00edveis irregularidades na licita\u00e7\u00e3o e contratos realizados pela FUNPEC e pela UFRN. As investiga\u00e7\u00f5es para a apura\u00e7\u00e3o dos crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico ter\u00e3o sempre nosso apoio.\r\nAcompanharei de perto a investiga\u00e7\u00e3o da FUNPEC e UFRN e trabalharei, at\u00e9 o fim do meu mandato, para que se acabe com essa farra com o dinheiro p\u00fablico. N\u00e3o deixarei os corruptos brincarem com o dinheiro do povo e defenderei, at\u00e9 o fim, a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O PLEN\u00c1RIA, SEGUNDA-FEIRA, SEXTA-FEIRA, REALIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nGREVE, CR\u00cdTICA. \r\nDESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00f5es \u00e0s sextas-feiras e \u00e0s segundas-feiras. Rep\u00fadio \u00e0 anunciada greve geral. Necessidade de retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Brasil!\r\nSras. e Srs. Deputados aqui presentes, Sr. Presidente desta sess\u00e3o, Deputado Bibo Nunes, demais colegas, este \u00e9 realmente um dia hist\u00f3rico. Que isso sirva de li\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s, porque temos observado que o Senado Federal tem feito as sess\u00f5es. N\u00f3s, Deputados, tamb\u00e9m devemos fazer a mesma coisa \u00e0s sextas-feiras, \u00e0s segundas-feiras. Aqueles que estiverem aqui devem se organizar para fazermos as sess\u00f5es e podermos realmente executar o nosso trabalho. Cada um de n\u00f3s tem a sua hist\u00f3ria, e estamos aqui para mudar este Brasil.\r\nEu gostaria de fazer um coment\u00e1rio ao que est\u00e1 acontecendo agora l\u00e1 fora. Hoje o Brasil est\u00e1 vivendo um dia de greve. Foi anunciada para hoje uma greve geral, uma greve politizada, daqueles que, infelizmente, est\u00e3o querendo paralisar um pa\u00eds que precisa andar. O Brasil precisa voltar a crescer. Com essas greves casu\u00edsticas no Brasil cada vez mais ficaremos paralisados no tempo. \u00c9 um absurdo que as pessoas desobede\u00e7am inclusive \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da Justi\u00e7a do Trabalho. Eu n\u00e3o quero falar mal da Justi\u00e7a do Trabalho, mas em todo o Brasil ela tem determinado que os trabalhadores, normalmente, os do servi\u00e7o p\u00fablico, executem os seus trabalhos, que as pessoas n\u00e3o sejam impedidas de ir \u00e0s escolas, \u00e0s universidades, \u00e0s empresas. Que as companhias de trens, os metr\u00f4s, as companhias de \u00f4nibus, que s\u00e3o p\u00fablicas, n\u00e3o impe\u00e7am as pessoas de ir e vir. N\u00f3s, trabalhadores, estamos sendo proibidos de trabalhar, de exercer o nosso direito como trabalhador.\r\nO Brasil precisa, sim, voltar a crescer. O Brasil precisa, sim, respeitar o que est\u00e1 na bandeira: \"Ordem e Progresso\". N\u00f3s precisamos fazer com que isso volte a acontecer. E s\u00f3 iremos fazer isso se n\u00f3s, a partir desta C\u00e2mara dos Deputados, tamb\u00e9m dermos o exemplo. N\u00f3s precisamos caracterizar que o Brasil n\u00e3o pode mais ser envergonhado. S\u00f3 iremos atrair os investidores e fazer com que eles tenham confian\u00e7a no Pa\u00eds, se dermos o exemplo. A palavra convence, o exemplo arrasta. \u00c9 isso o que temos procurado fazer e \u00e9 isso o que n\u00f3s queremos para o nosso Brasil.\r\nDeputado Bibo Nunes, Deputadas Al\u00ea Silva e Bia Kicis, ao final do dia de hoje queremos saber, por exemplo, quantos ativistas grevistas estar\u00e3o sendo presos por queimarem pneus nas rodovias, quantos estar\u00e3o sendo presos por terem ocupado posi\u00e7\u00f5es na frente das empresas, principalmente das universidades e das escolas, quantos estar\u00e3o sendo processados e presos em flagrante, \u00e9 claro, porque est\u00e3o em flagrante, impedindo as pessoas de exercerem o seu direito democr\u00e1tico - vamos encher a boca aqui: o direito democr\u00e1tico de trabalharem! N\u00f3s precisamos, sim, fazer com que o Brasil volte a honrar o que est\u00e1 escrito na bandeira: \"Ordem e progresso\". Quem puder visitar o meu gabinete - \u00e9 o n\u00famero 914 -, ver\u00e1 na porta dele uma frase que eu cunhei o ano passado na campanha: \"Nunca o Brasil precisou tanto de ordem para conseguir o progresso\".\r\nSr. Presidente, por fim, parabenizo os colegas que estiveram hoje aqui mais cedo, \u00e0s 8 horas, e infelizmente o painel n\u00e3o havia sido aberto, para se fazer presente nesta sess\u00e3o hist\u00f3rica. O Brasil vai, sim, voltar a ser um pa\u00eds do futuro, um pa\u00eds do presente, um pa\u00eds que nos orgulha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REGISTRO ELETR\u00d4NICO DE PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS (CD)_ SECRETARIA_GERAL DA MESA (SGM), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Corre\u00e7\u00e3o do discurso proferido pelo orador com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abertura do painel eletr\u00f4nico para registro de presen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de pedir a V.Exa. que o meu pronunciamento seja registrado nos Anais, divulgado no programa A Voz do Brasil e em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMas aproveito esta oportunidade para fazer uma breve corre\u00e7\u00e3o, uma vez que os funcion\u00e1rios da Secretaria-Geral da Mesa me prestaram um esclarecimento. Eu havia dito que o painel n\u00e3o estava aberto \u00e0s 8 horas. Na verdade, a presen\u00e7a na Casa tinha que estar aberta \u00e0s 8 horas. Como est\u00e1vamos naquela comunica\u00e7\u00e3o no grupo desde cedo, dois Deputados colegas nossos tiveram dificuldade de chegar aqui para registrar a presen\u00e7a. Ent\u00e3o, gostaria de fazer a corre\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o painel, \u00e9 a presen\u00e7a na Casa.\r\nRealmente, o primeiro Deputado que registrou presen\u00e7a na Casa hoje aqui fez o registro \u00e0s 8 horas da manh\u00e3. Pe\u00e7o desculpas ao pessoal da Secretaria-Geral da Mesa. Que nas sess\u00f5es seguintes possamos voltar a fazer hist\u00f3ria, externando nossos posicionamentos em prol de um Brasil que precisa crescer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BLOQUEIO VI\u00c1RIO, BR-232, RODOVIA, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra o bloqueio da BR-232 pelo Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, no Estado do Rio Grande do Norte. Rep\u00fadio \u00e0 greve geral realizada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ele \u00e9 um grande amigo, um guerreiro de selva, junto comigo, um paraquedista, junto comigo tamb\u00e9m, e um cidad\u00e3o brasileiro que est\u00e1 cumprindo muito bem o seu papel como Vice-Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de fazer uso da palavra, sem alterar minha voz em fun\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que estou enfrentando, para dizer que o Brasil realmente vive um dia hist\u00f3rico: n\u00f3s estamos enfrentando mais um dia do que tem sido chamado de greve geral. Infelizmente, contra a vontade da minha colega Deputada Erika Kokay, que acabou de falar aqui agora, \u00e9 uma greve geral p\u00edfia, est\u00e1 bastante p\u00edfia mesmo. E o que est\u00e1 aparecendo mais agora s\u00e3o os atos terroristas praticados por pessoas que, inclusive, nem falam portugu\u00eas direito.\r\nNo Rio Grande do Norte, acabaram de fazer a interdi\u00e7\u00e3o de um trecho da BR-232. E a l\u00edder do MST que est\u00e1 fazendo o bloqueio, que eu classifico como terrorista, nem brasileira \u00e9, fala com um sotaque caracterizadamente estrangeiro. Ent\u00e3o, isso nos preocupa. N\u00e3o \u00e9 esse o Brasil que n\u00f3s queremos deixar, Deputada Erika, para os nossos filhos e netos. N\u00f3s queremos um Brasil que seja dos brasileiros. Seja l\u00e1 de onde for o cidad\u00e3o, que ele v\u00e1 fazer agita\u00e7\u00e3o no pa\u00eds dele e n\u00e3o aqui no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos fazer com que os brasileiros voltem a ter orgulho de ser brasileiros.\r\nEsses atos de paralisa\u00e7\u00e3o est\u00e3o impedindo o direito de ir e vir, que \u00e9 constitucional, Sr. Presidente. O direito de ir e vir \u00e9 um dos atos sagrados do brasileiro. E classifico essas manifesta\u00e7\u00f5es como atos terroristas, porque greve \u00e9 outra coisa. Como eu disse anteriormente, a Justi\u00e7a do Trabalho determina o percentual de trabalhadores que deve continuar exercendo aquele direito do servi\u00e7o p\u00fablico essencial, e infelizmente isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo.\r\nEu deixo aqui o meu registro de que n\u00e3o podemos confundir democracia com anarquia. O que est\u00e1 sendo pregado e praticado no Brasil hoje s\u00e3o atos de anarquia. Ent\u00e3o, \u00e9 um dia hist\u00f3rico, sim, e eu espero, com toda a pureza da minha alma, que as for\u00e7as policiais e a Justi\u00e7a brasileira possam fazer prevalecer o direito da maioria, que derrotou nas urnas esse movimento lament\u00e1vel que desvirtuou o Brasil e que assaltou os cofres do Pa\u00eds, caracterizadamente.\r\nDizem que n\u00e3o h\u00e1 provas, mas aconteceram assaltos, dinheiro foi embora do Brasil. Ent\u00e3o, houve, sim, crime. Ele est\u00e1 sendo apurado ainda por conta da dificuldade, da maneira pela qual foi praticado.\r\nN\u00f3s precisamos, sim, dentro do esp\u00edrito democr\u00e1tico, fazer com que a justi\u00e7a prevale\u00e7a no nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-23T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, DIA DO MA\u00c7OM, MA\u00c7ONARIA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Ma\u00e7om.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meus irm\u00e3os, boa tarde. Cumprimento todos, cunhadas, sobrinhos, Filhas de J\u00f3, DeMolays.\r\nDizem que a formalidade faz parte da nossa vida como ma\u00e7ons. Toda vez que estamos em loja, h\u00e1 um simbolismo e a formalidade do rito. Mas eu gostaria de pedir ao meu irm\u00e3o e amigo General Mour\u00e3o, autoridade m\u00e1xima presente aqui hoje, que n\u00f3s fug\u00edssemos um pouco da formalidade e consider\u00e1ssemos que todos os integrantes da Mesa j\u00e1 tenham sido citados, para que eu possa citar alguns outros, como, por exemplo, o Senador Major Olimpio, que reconheci hoje como irm\u00e3o. Estou muito feliz mesmo por isso, Senador! Tamb\u00e9m cito o Deputado Federal Santini, do Rio Grande do Sul, colega de bancada. \r\n\u00c9 impressionante como nos surpreendemos. A Ma\u00e7onaria \u00e9 muito bonita por causa disso. E olhem que eu sou um ma\u00e7om muito novo, iniciei em 1991. Meu padrinho est\u00e1 aqui. \u00c9 o Coronel Raul Sturari, meu chefe de gabinete, que est\u00e1 escondido ali atr\u00e1s. Vejam como \u00e9 discreto.(Palmas.)\r\nEle \u00e9 o grande respons\u00e1vel por ter me iniciado na Ma\u00e7onaria, no Oriente do Rio de Janeiro, na Loja Duque de Caxias. Outros irm\u00e3os que est\u00e3o aqui presentes tamb\u00e9m participaram, como o General Santa Rosa e o Penha Alves. S\u00e3o irm\u00e3os que muito nos orgulham. E tenho aqui um irm\u00e3o que fui reconhecer depois de muito tempo, o Marcelino Pereira, Tenente R2 do Ex\u00e9rcito Brasileiro, que me recebeu como aspirante no 16. (Palmas.)\r\nEu era muito voador, dava um trabalho danado, mas o General Darke conseguiu fazer com que eu entrasse nos eixos. Gostaria de saudar o senhor tamb\u00e9m, General Darke, que foi muito importante na minha vida, num momento bastante sens\u00edvel.(Palmas.)\r\nMuito obrigado a cada um dos senhores que fizeram parte e continuam fazendo parte da nossa vida. Minha fam\u00edlia est\u00e1 aqui tamb\u00e9m, representada pelo meu filho mais novo, o Paulo Eduardo.(Palmas.)\r\nMeu irm\u00e3o M\u00facio, eu e o Deputado Santini come\u00e7amos a discutir com o Coronel Sturari, e com o seu chefe de gabinete tamb\u00e9m, que \u00e9 nosso irm\u00e3o, e decidimos: \"Por que n\u00e3o fazer uma sess\u00e3o conjunta?\" A sess\u00e3o conjunta d\u00e1 mais ideia exatamente das correntes, a cadeia de uni\u00e3o. \u00c9 isso o que queremos da Ma\u00e7onaria.\r\nAgora, passo a fazer a leitura de texto que preparei.\r\nA Ma\u00e7onaria considera e declara que os homens s\u00e3o livres e iguais em direitos, e que a toler\u00e2ncia constitui o princ\u00edpio cardeal nas rela\u00e7\u00f5es humanas, para que sejam respeitadas as convic\u00e7\u00f5es e a dignidade de cada um. \r\nSeus integrantes, como n\u00f3s, defendem a plena liberdade de express\u00e3o do pensamento como direito fundamental do ser humano, observada correlata responsabilidade - o que est\u00e1 faltando muito no dia a dia, como responsabilidade ao exprimir opini\u00f5es e tudo o mais -, e reconhecem o trabalho como dever social e direito inalien\u00e1vel. Tamb\u00e9m condenam a explora\u00e7\u00e3o do homem, os privil\u00e9gios e as regalias, enaltecendo, por\u00e9m, o m\u00e9rito da intelig\u00eancia e da virtude. Os ma\u00e7ons consideram ainda que o sectarismo pol\u00edtico, religioso e racial s\u00e3o incompat\u00edveis com a universalidade do esp\u00edrito ma\u00e7\u00f4nico, e combatem constantemente a tirania, a ignor\u00e2ncia e a supersti\u00e7\u00e3o.\r\nA Ma\u00e7onaria \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o universal, e suas oficinas, chamadas lojas, s\u00e3o encontradas nos cinco continentes. S\u00f3 quem viajou e quem j\u00e1 passeou por a\u00ed afora sabe disso.\r\nMeu Gr\u00e3o-Mestre Jos\u00e9 Heldson, obrigado pela presen\u00e7a entre n\u00f3s.(Palmas.)\r\nEu sei que v\u00e1rios Estados est\u00e3o aqui representados. Mas eu queria, neste momento, fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao Rio Grande do Norte, que \u00e9 o Oriente no qual eu estou inserido. Tenho um carinho especial pelo Gr\u00e3o-Mestre anterior, nosso irm\u00e3o Braga. Muito obrigado, irm\u00e3o Braga.(Palmas.)\r\nNo Brasil, foi estabelecido o 20 de agosto para ser comemorado o Dia do Ma\u00e7om, tendo como refer\u00eancia os momentos de efervesc\u00eancia pol\u00edtica que reinavam no Pa\u00eds, nas semanas que antecederam o Grito do Ipiranga, em 7 de setembro de 1822. Trata-se de uma homenagem aos ma\u00e7ons daquela \u00e9poca, j\u00e1 citados aqui, como D. Pedro I, Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio, Gon\u00e7alves Ledo e Jos\u00e9 Clemente Pereira, que, naquela quadra da hist\u00f3ria, assim como n\u00f3s estamos fazendo hist\u00f3ria hoje, lutaram por um Brasil digno, soberano - repito, um Brasil soberano! As amea\u00e7as n\u00e3o param! Basta observar o que a m\u00eddia est\u00e1 noticiando no dia a dia. E lutaram para que a Na\u00e7\u00e3o brasileira se tornasse livre, independente e senhora do seu pr\u00f3prio destino.\r\nEssa responsabilidade, meus irm\u00e3os, cunhadas, sobrinhos, hoje, est\u00e1 conosco! O Brasil tem que continuar soberano, sim! E nosso irm\u00e3o General Mour\u00e3o tem um malhete muito forte na m\u00e3o.(Palmas.)\r\nEle \u00e9 forte, al\u00e9m de torcedor do melhor time do Brasil, o Flamengo. Desculpem-me aqueles que pensam de forma diferente.\r\nMas, meus irm\u00e3os, aquilo que foi vivenciado naquela \u00e9poca j\u00e1 passou. N\u00f3s temos que respeitar e valorizar as nossas origens, mas n\u00e3o podemos ficar presos somente no passado. O presente est\u00e1 aqui, na nossa frente, assim como aqueles tr\u00eas touros a que o nosso irm\u00e3o Senador Izalci fez refer\u00eancia. O presente est\u00e1 agora na nossa frente, e as solu\u00e7\u00f5es para os problemas que aparecem hoje exigem a participa\u00e7\u00e3o de cada um de n\u00f3s, das lojas, das cunhadas, dos sobrinhos - e exigem muito isso. \r\nDesde ent\u00e3o, nos \u00faltimos dois s\u00e9culos, in\u00fameros ma\u00e7ons participaram decisivamente dos principais movimentos que marcaram a nossa hist\u00f3ria, sempre defendendo os nossos mais caros valores e ideais. Dentre eles podemos citar Diogo Feij\u00f3, Duque de Caxias, Marechal Manuel Lu\u00eds Os\u00f3rio, Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio, Saldanha Marinho, Visconde do Rio Branco, Bar\u00e3o do Rio Branco, Marechal Deodoro da Fonseca, Marechal Floriano Peixoto, Joaquim Nabuco, Prudente de Moraes, Artur Bernardes, Nilo Pe\u00e7anha, Euclides da Cunha, Marechal Campos Sales, Bento Gon\u00e7alves - ma\u00e7ons de todo o Brasil, do Rio Grande do Sul ao Rio Grande do Norte, ao Cear\u00e1 - e tantos outros cujas hist\u00f3rias e mem\u00f3rias enobrecem a nossa P\u00e1tria.\r\nNesse quadro, todavia, \u00e9 for\u00e7oso reconhecer que v\u00e1rios pol\u00edticos contempor\u00e2neos iniciados na Sublime Ordem, infelizmente, como seres humanos, n\u00e3o foram infal\u00edveis e cometeram erros, crimes ou irregularidades, ferindo nossos princ\u00edpios e valores, e manchando nossas tradi\u00e7\u00f5es ma\u00e7\u00f4nicas. Outros, lamentavelmente, valerem-se da condi\u00e7\u00e3o de ma\u00e7ons para facilitar vit\u00f3rias as mais diversas, e, quando eram eleitos ou ocupavam posi\u00e7\u00f5es de destaque, omitiam o fato de que pertenciam a uma ordem inici\u00e1tica e discreta.\r\nDa\u00ed a import\u00e2ncia, Senador Izalci, de n\u00f3s fazermos esta sess\u00e3o solene. Estou muito orgulhoso e feliz de ver a presen\u00e7a maci\u00e7a de todos os irm\u00e3os aqui. Muito obrigado.(Palmas.)\r\nE mais ainda de reconhecer que foi o exerc\u00edcio da lideran\u00e7a das pot\u00eancias ma\u00e7\u00f4nicas que fez com que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos esta situa\u00e7\u00e3o aqui hoje. N\u00f3s temos cerca de 40 Gr\u00e3o-Mestres estaduais presentes. Essa \u00e9 uma marca hist\u00f3rica para a nossa Ordem. (Palmas.)\r\nPor favor, ao retornarem para os seus Orientes, classifiquem isso, porque \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o da vontade de participarmos de um momento sens\u00edvel da hist\u00f3ria do Brasil. N\u00f3s estamos reconstruindo um pa\u00eds que teve que passar por uma faxina faxina geral, a qual n\u00e3o est\u00e1 completa ainda. Da\u00ed a import\u00e2ncia desta sess\u00e3o solene. Agradecemos a cada um daqueles que dela puderam participar.\r\n\u00c9 preciso ainda trabalhar incessantemente pela reuni\u00e3o e pela mais fraterna articula\u00e7\u00e3o das vertentes regulares da Ma\u00e7onaria brasileira, de modo que a paz, a harmonia e a conc\u00f3rdia sejam a tr\u00edplice argamassa com que se liguem as nossas obras. Assim desejamos todos n\u00f3s que nos consideramos cidad\u00e3os livres e de bons costumes.\r\nGostaria, neste momento, de fazer refer\u00eancia especial a um pronunciamento que fiz recentemente no Grande Oriente do Distrito Federal, quando ainda era presidido pelo irm\u00e3o Lucas - o irm\u00e3o Lucas n\u00e3o p\u00f4de vir, mas tinha falado conosco que estava com dificuldade em estar presente aqui -, e, naquele momento, n\u00f3s fizemos um coment\u00e1rio, discutimos e levantamos ideias a respeito de uma crise que o Pa\u00eds vive. O Senador Major Olimpio \u00e9 testemunha disso e tem usado muito a tribuna do Senado para falar sobre o assunto. \r\nN\u00f3s vivemos uma crise de viol\u00eancia nunca vista no Brasil. Ela ainda permanece entre n\u00f3s. A Ma\u00e7onaria, no come\u00e7o deste s\u00e9culo, abra\u00e7ou uma bandeira significativa, que, infelizmente, foi derrotada. Mas n\u00e3o \u00e9 uma derrota numa batalha que nos inibe de participarmos de outras batalhas, para que a guerra final de faxina, de limpeza deste Pa\u00eds e de engrandecimento do Brasil venha a acontecer.(Palmas.)\r\nNaquela oportunidade, perdemos a batalha em prol da soberania brasileira na Amaz\u00f4nia, especialmente em fun\u00e7\u00e3o das demarca\u00e7\u00f5es de terras ind\u00edgenas. Alguns dos irm\u00e3os aqui - o irm\u00e3o Souza est\u00e1 presente tamb\u00e9m, e ele \u00e9 do Oriente do Distrito Federal, e v\u00e1rios outros irm\u00e3os - fizeram palestras para mostrar \u00e0 sociedade brasileira a import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o da soberania em todo o territ\u00f3rio nacional, especialmente na faixa de fronteira, naqueles 150 quil\u00f4metros da linha de fronteira para o interior.\r\nE, agora, acredito que n\u00f3s temos outra batalha, Senador Major Olimpio e Deputado Santini, e n\u00f3s temos que levantar essa bandeira. N\u00f3s precisamos, como Ma\u00e7onaria, como Lojas, como irm\u00e3os, como pot\u00eancias, identificar e combater as ra\u00edzes da viol\u00eancia que o Brasil atravessa hoje. N\u00f3s precisamos abra\u00e7ar essa bandeira, sim! E eu concito as pot\u00eancias ma\u00e7\u00f4nicas, as lojas e os irm\u00e3os a discutir o tema em nossas lojas; discutir com as cunhadas, com os sobrinhos, com a comunidade a que n\u00f3s pertencemos e com a qual nos enquadramos para identificar a viol\u00eancia, a fim de que ela possa ser tratada. N\u00e3o ser\u00e1 somente com leis, n\u00e3o ser\u00e1 somente com borrachada e spray de pimenta ou armamento letal que n\u00f3s iremos compensar e superar a viol\u00eancia. N\u00f3s temos que trabalhar muito mais a fundo para identificar essas ra\u00edzes da viol\u00eancia.\r\nTermino a minha fala parafraseando Bar\u00e3o do Rio Branco, em cujas palavras \u00e9 baseado o lema da Ma\u00e7onaria de Roraima, e eu ajudei a construir o Grande Oriente do Brasil em Roraima: \"N\u00f3s ma\u00e7ons n\u00e3o usamos armas. As nossas armas s\u00e3o as nossas consci\u00eancias, as nossas capacidades de raciocinar e de agir. E n\u00f3s somos de a\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos pac\u00edficos, mas somos fortes\".\r\nCom essa frase encerro minhas palavras. Agrade\u00e7o a cada um dos senhores e senhoras aqui presentes, e concito-os, mais uma vez, a enfrentar, sim, a raiz da viol\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=29%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, DIA DO MA\u00c7OM, MA\u00c7ONARIA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento aos participantes na sess\u00e3o solene realizada ao ensejo do transcurso do Dia do Ma\u00e7om.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agradecemos, mais uma vez, a participa\u00e7\u00e3o e a presen\u00e7a de todos.\r\nGostar\u00edamos de destacar a presen\u00e7a do nosso Deputado Federal Coronel Armando, de Santa Catarina, que tamb\u00e9m estava na solenidade em homenagem ao Dia do Soldado.\r\nSeja bem-vindo, Coronel Armando!(Palmas.)\r\nPor favor, coloquem nas suas agendas que, ano que vem, no dia 14 de agosto, no mesmo hor\u00e1rio desta sess\u00e3o, \u00e0s 15 horas, faremos uma sess\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Vamos fazer o pedido na segunda-feira, para j\u00e1 reservarmos a data.(Palmas.)\r\nO desafio fica lan\u00e7ado. Todos os Gr\u00e3o-Mestres Estaduais do Grande Oriente, da Grande Loja, da COMAB, todo mundo compare\u00e7a, se for poss\u00edvel. Vamos lotar o plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEsperamos que o Brasil esteja realmente em uma nova fase no ano que vem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=29%2F8%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, SOBERANIA NACIONAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, AGROPECU\u00c1RIA, PESCA, MINERA\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de desenvolvimento da regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fazendo refer\u00eancia \u00e0s palavras do Deputado Delegado Pablo, n\u00f3s estamos, sim, nessa manobra de for\u00e7a - v\u00e1rios Deputados -, para mostrar ao Pa\u00eds e ao mundo que o Brasil \u00e9 soberano e n\u00e3o abre m\u00e3o de defender e de cuidar do desenvolvimento da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. A Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 um problema; a Amaz\u00f4nia faz parte das solu\u00e7\u00f5es para o Brasil. \r\nLamentamos muito que alguns pol\u00edticos aqui - e n\u00e3o vou dizer de que lado s\u00e3o, mas todos sabem - falem da preserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia como se ela fosse intoc\u00e1vel e inviol\u00e1vel. A Amaz\u00f4nia \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o para o Brasil, porque na regi\u00e3o h\u00e1 v\u00e1rios ecossistemas que podem, sim, alguns deles, ser usados para a agricultura, para a pecu\u00e1ria, para a pesca e para a minera\u00e7\u00e3o sem que o meio ambiente seja afetado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, REPORTAGEM, JEAN PAUL PRATES, SENADOR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PETR\u00d3LEO, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO, VENEZUELA, GET\u00daLIO VARGAS, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, RECESS\u00c3O ECON\u00d4MICA.\r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, SOBERANIA NACIONAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, REGI\u00c3O NORDESTE, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, RIO GRANDE DO NORTE, ENERGIA E\u00d3LICA, PLANO SAFRA DA AGRICULTURA FAMILIAR, TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, REGI\u00c3O NORTE, INCLUS\u00c3O DIGITAL, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, OPERA\u00c7\u00c3O ACOLHIDA, POPULA\u00c7\u00c3O QUILOMBOLA, PROGRAMA DE PROTE\u00c7\u00c3O A CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES AMEA\u00c7ADOS DE MORTE (PPCAAM), CIDADANIA, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPORTE, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), UNI\u00c3O EUROPEIA (UE)\r\nF\u00c1TIMA BEZERRA, GOVERNADORA, RIO GRANDE DO NORTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SA\u00daDE P\u00daBLICA, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA.\r\nGENERAL GIR\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MUNIC\u00cdPIO, RIO GRANDE DO NORTE.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Reportagem a respeito do Senador Jean Paul Prates, do PT, publicada pelo jornal Grande Ponto, de Natal, Estado do Rio Grande do Norte. Acerto da quebra do monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo. Caracter\u00edsticas da era Lula-Dilma. Dificuldades enfrentadas pelo Governo Jair Bolsonaro decorrentes da heran\u00e7a do governo petista. Exist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o dos 8 meses da gest\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Acerto das a\u00e7\u00f5es governamentais destinadas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Fracasso da gest\u00e3o da Governadora do Estado do Rio Grande do Norte, F\u00e1tima Bezerra.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais pessoas que nos assistem pela TV C\u00e2mara, fazemos uso da palavra hoje para apresentar alguns questionamentos, independentemente dessa discuss\u00e3o entre Direita e Esquerda, de que n\u00f3s n\u00e3o gostamos muito, ou da discuss\u00e3o que diz respeito a cores.\r\nEm agosto passado, no dia 22, um jornal do Rio Grande do Norte divulgou reportagem em que h\u00e1 uma s\u00e9rie de considera\u00e7\u00f5es, atribu\u00eddas a um Senador do Partido dos Trabalhadores, que parecem sa\u00eddas de cole\u00e7\u00f5es \"rousseffianas\", tamanhos os equ\u00edvocos, os sentidos invertidos e a insensatez. Come\u00e7ou criticando o Governo Bolsonaro pela disposi\u00e7\u00e3o de vender a PETROBRAS at\u00e9 2022.\r\nOra, a PETROBRAS, todos sabemos, foi vilipendiada e quase totalmente destru\u00edda por a\u00e7\u00f5es nefastas de algumas pessoas indicadas pelos Governos anteriores ou ligadas a eles. A recupera\u00e7\u00e3o de 13 bilh\u00f5es que foram roubados da PETROBRAS ainda \u00e9 algo que est\u00e1 em curso. O valor, no caso, pode ultrapassar a marca de 42 bilh\u00f5es. Muito dinheiro foi pelo ralo por causa de m\u00e1s gest\u00f5es.\r\n\u00c9 interessante observar que esse mesmo Senador fez elogios ao ditador Get\u00falio Vargas. N\u00e3o lembrou o Senador que esse ditador fechou o Congresso Nacional e instalou o Estado Novo.\r\nRealmente temos que pensar duas vezes antes de fazer algum tipo de coment\u00e1rio ou refer\u00eancia elogiosa a pessoas que j\u00e1 passaram pelo Governo.\r\nO Senador falou uma coisa importante: \"O Ex\u00e9rcito foi vital para tirar a PETROBRAS do papel, ainda nos anos de 1940, e transform\u00e1-la na maior empresa do Brasil e numa das mais importantes do mundo\". Por\u00e9m, mais uma vez, infelizmente, essa empresa foi dilapidada de maneira quase inexplic\u00e1vel.\r\nLamentamos ainda que tenha feito refer\u00eancia ao Governo da Venezuela, onde um ditador, com sua gest\u00e3o, est\u00e1 destruindo aquele pa\u00eds. E est\u00e1 fazendo com que refugiados venezuelanos venham para o Brasil.\r\n\u00c9 importante destacar que o Ex\u00e9rcito, sim, est\u00e1 silente, est\u00e1 silente como esteve durante toda a famigerada era Lula-Dilma, que destruiu o Pa\u00eds. Nossas For\u00e7as Armadas continuam cumprindo suas miss\u00f5es constitucionais, independentemente da hora do dia ou da noite, e continuam sendo as institui\u00e7\u00f5es mais respeitadas e admiradas pelos cidad\u00e3os brasileiros. Silente sim, mas n\u00e3o subserviente. De uma forma ou de outra, recentemente houve a imediata atua\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas - Ex\u00e9rcito, Marinha e Aeron\u00e1utica - nas a\u00e7\u00f5es de combate a essas queimadas na Amaz\u00f4nia, recuperando a imagem do Brasil, ap\u00f3s tudo o que foi dito.\r\nLamentavelmente existem aqui Parlamentares que desconhecem ou deturpam n\u00e3o somente a nossa hist\u00f3ria mas tamb\u00e9m a conjuntura atual, principalmente os fatos que possam nos levar a um futuro seguro. O petr\u00f3leo foi a principal fonte de energia no s\u00e9culo XX, mas j\u00e1 est\u00e1 sendo superado por outras fontes de energia, as consideradas energias limpas, alternativas. Esse \u00e9 o caminho que o Brasil precisa trilhar. O nosso Nordeste tem muito bem demonstrado isso.\r\nO Rio Grande do Norte hoje, dentre os Estados produtores de energia e\u00f3lica, est\u00e1 no topo. Temos aqui exames minuciosos em todo o contexto e precisamos, sim, afirmar que o Governo Bolsonaro est\u00e1 priorizando a busca dessas energias alternativas. Os processos de privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS s\u00e3o, sim, considerados leg\u00edtimos. N\u00e3o \u00e9 justo que tenhamos um monop\u00f3lio. \u00c9 estrat\u00e9gica a empresa, mas precisamos fazer com que o Brasil ande para frente, que o Brasil evolua em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nNo caso do Rio Grande do Norte, lamentamos a continuidade do desastre promovido nas gest\u00f5es anteriores. A atual gest\u00e3o assumiu sabendo que o Estado estava em dificuldades financeiras, e est\u00e1 governando praticamente olhando para tr\u00e1s. O Estado j\u00e1 estava caminhando para a fal\u00eancia antes da atual gest\u00e3o, e agora est\u00e1 aprofundando os graves problemas. A informa\u00e7\u00e3o que temos \u00e9 de que, at\u00e9 o final do ano, 500 milh\u00f5es ser\u00e3o somados \u00e0 d\u00edvida do Estado.\r\nA sa\u00fade, apesar dos aportes da Uni\u00e3o, est\u00e1 em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o. Eu gostaria de destacar que somente no \u00faltimo m\u00eas foram liberados, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 85 milh\u00f5es para a sa\u00fade do Rio Grande do Norte e, pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, 132 milh\u00f5es para obras. Infelizmente, quando o Governo do Estado faz esses an\u00fancios, esquece de citar o Governo Bolsonaro. Isso precisa ficar muito claro para o povo potiguar. \u00c9 o Governo Bolsonaro que est\u00e1 aportando recursos para que a gest\u00e3o p\u00fablica seja recuperada no nosso Estado do Rio Grande do Norte.\r\nDe nossa parte, com o apoio do Governo Bolsonaro, somente este ano estamos destinando transfer\u00eancias volunt\u00e1rias de valores nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura e agricultura para 28 Munic\u00edpios do Estado do Rio Grande do Norte. E deveremos fazer uma complementa\u00e7\u00e3o para mais 13 Munic\u00edpios, totalizando 41 Munic\u00edpios. Destinaremos aproximadamente 23 milh\u00f5es. J\u00e1 estamos alocando esses recursos, independentemente de Prefeito ou Vereador desses Munic\u00edpios nos ter apoiado na campanha. O apoio, Deputado Medeiros, \u00e9 para o povo, para a popula\u00e7\u00e3o, que precisa do nosso aux\u00edlio e do nosso aporte.\r\nPor isso, mesmo diante do sombrio quadro desenhado pelas ineptas administra\u00e7\u00f5es estaduais, podemos prever dias melhores para a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado do Rio Grande do Norte, tendo em vista uma vigorosa atua\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, que definiu, sim, que o Nordeste seria prioridade no Governo dele, e est\u00e1 sendo prioridade.\r\nEsperamos que, sendo o nosso discurso transcrito nos Anais da Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil, o povo potiguar possa ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es mais criteriosas e mais ricas de detalhes e, com isso, avaliar quem realmente est\u00e1 defendendo a sociedade potiguar, Deputado Medeiros. \u00c9 o Governo Bolsonaro, com seus Ministros, que est\u00e3o indo fazer as a\u00e7\u00f5es de que o povo tanto precisa para sair deste quadro escuro, deste quadro negro em que fomos colocados.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GENERAL GIR\u00c3O.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em edi\u00e7\u00e3o de 22 de agosto \u00faltimo, o jornal Grande Ponto, de Natal, Rio Grande do Norte, traz reportagem com uma s\u00e9rie de considera\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas ao Senador Jean Paul Prates, do PT do Rio Grande do Norte, que parecem sa\u00eddas das cole\u00e7\u00f5es \"rousseffianas\", tamanhos os equ\u00edvocos, os sentidos invertidos e a insensatez.\r\nCome\u00e7a criticando o Governo Bolsonaro pela disposi\u00e7\u00e3o de vender a PETROBRAS at\u00e9 2022, depois de tudo o que seu partido fez com a empresa. Somados os valores dos acordos de leni\u00eancia, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato deve recuperar R$ 13,4 bilh\u00f5es que foram roubados da PETROBRAS, de um rombo estimado pelos peritos da Pol\u00edcia Federal que pode ultrapassar a marca de R$ 42 bilh\u00f5es. Para se ter uma ideia do que isso significa, somente os R$ 13,4 bilh\u00f5es em fase de recupera\u00e7\u00e3o seriam suficientes para construir mais de 208 mil casas populares, com 70 metros quadrados cada. Esse \u00e9 o tamanho do assalto que o Governo do PT e seus aliados promoveram junto aos cofres da PETROBRAS, sob a lideran\u00e7a de Lula da Silva, cuja pris\u00e3o deveria ser transformada em perp\u00e9tua, dada a gravidade dos crimes que permitiu, articulou e praticou.\r\nInteressante observar os elogios ao ditador Get\u00falio Vargas, que o Senador Jean considera o \"mais influente e popular do Brasil no s\u00e9culo XX\". Talvez ele n\u00e3o saiba, mas, entre 1937 e 1946, Get\u00falio fechou o Congresso Nacional e instalou o Estado Novo. Se fosse hoje, o Parlamentar estaria desempregado e provavelmente preso, porque o regime da \u00e9poca era nitidamente anticomunista.\r\nConcordo com o Senador em que o Ex\u00e9rcito foi vital para \"tirar a PETROBRAS do papel ainda nos anos 40 e transform\u00e1-la na maior empresa do Brasil e numa das mais importantes do mundo\". Mas \u00e9 completamente falacioso quando afirma que os militares est\u00e3o calados ante o desmanche da PETROBRAS.\r\nPrimeiro, a conjuntura atual \u00e9 muito diferente e exige solu\u00e7\u00f5es diferenciadas e adequadas ao s\u00e9culo XXI. Lamentavelmente, os comunistas permanecem aferrados a ideologias totalit\u00e1rias e acreditam que o centralismo econ\u00f4mico e estatal \u00e9 o melhor para as na\u00e7\u00f5es. O exemplo recente mais significativo dos modelos defendidos pelo Senador \u00e9 o da vizinha Venezuela, cuja popula\u00e7\u00e3o passa fome e toda sorte de necessidades, sob o jugo do ditador Nicolas Maduro - aliado do PT e do presidi\u00e1rio Lula.\r\nHoje os tempos s\u00e3o outros. A efetiva quebra do monop\u00f3lio e a desestatiza\u00e7\u00e3o com regras para evitar o dumping e a forma\u00e7\u00e3o de cart\u00e9is se tornam alternativas bastante adequadas, em face do panorama pol\u00edtico-econ\u00f4mico internacional, das emergentes tecnologias de produ\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, das redes de infraestrutura e do quadro socioecon\u00f4mico nacional - seriamente agravado pela pior recess\u00e3o da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica, cuja responsabilidade cabe exclusivamente ao Partido dos Trabalhadores.\r\nDesde 2003, o presidi\u00e1rio Lula e seus seguidores constru\u00edram um modelo de Pa\u00eds que lembra um gigante com p\u00e9s de barro. As \u00e1guas subiram, como era inevit\u00e1vel, o barro desmanchou e o gigante ruiu sobre as pr\u00f3prias pernas. Algumas caracter\u00edsticas da era Lula-Dilma foram patentes e n\u00e3o devem ser esquecidas nos dias de hoje:\r\n-\tpol\u00edticas p\u00fablicas sociais que, se, por um lado, ajudavam as parcelas mais necessitadas, por outro, eram eivadas de pagamentos indevidos, corrup\u00e7\u00e3o e malversa\u00e7\u00e3o de verbas;\r\n-\tpol\u00edticas econ\u00f4micas socializantes, a exemplo da citada Venezuela, que fatalmente terminam por levar os pa\u00edses \u00e0 bancarrota;\r\n-\tpol\u00edticas externas terceiro-mundistas, aliando-se a ditadores de todos os matizes, com financiamentos fraudulentos e plenos de corrup\u00e7\u00e3o; e\r\n-\tpol\u00edticas ambientais aparelhadas por burocratas corruptos, que facilitaram a destrui\u00e7\u00e3o, ao tempo em que colocavam obst\u00e1culos aos mais importantes projetos de infraestrutura.\r\nTudo isso levou \u00e0 grave recess\u00e3o dos \u00faltimos anos e deixa muito claro que as dificuldades enfrentadas hoje pelo Governo Bolsonaro s\u00e3o heran\u00e7a maldita dessa era em que o Partido dos Trabalhadores estava no poder.\r\nQuanto ao Ex\u00e9rcito, o Senador se mostra mais uma vez completamente equivocado. Est\u00e1 silente, sim, como esteve durante toda a famigerada era Lula-Dilma, que destruiu o Pa\u00eds. Nossas For\u00e7as Armadas continuam cumprindo suas miss\u00f5es constitucionais, sendo as mais respeitadas e admiradas pelos cidad\u00e3os brasileiros. N\u00e3o confundam, Senador Jean Paul e demais integrantes do PT, a institui\u00e7\u00e3o Ex\u00e9rcito Brasileiro com os militares que, na reserva, desempenham fun\u00e7\u00f5es em outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. N\u00f3s sabemos muito bem separar uma coisa da outra.\r\nEspero que essa chamada Frente em Defesa da Soberania Nacional, que o Senador diz que est\u00e1 articulando, venha a se preocupar n\u00e3o com a PETROBRAS, mas sim com os ataques que a nossa Amaz\u00f4nia vem sofrendo de pa\u00edses colonialistas, com o apoio de maus brasileiros, traidores da P\u00e1tria, que deveriam ser processados, pelas atitudes frontalmente contr\u00e1rias aos interesses do povo brasileiro.\r\nLamentavelmente, Parlamentares como o Sr. Jean Paul Prates desconhecem ou criminosamente deturpam n\u00e3o somente a hist\u00f3ria e a conjuntura atual, mas tamb\u00e9m os fatos portadores de futuro. O petr\u00f3leo foi a principal fonte de energia mundial durante o s\u00e9culo XX e ainda \u00e9, no final da segunda d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI. Contudo, uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica est\u00e1 em curso, baseada em novas tecnologias, limpas e perenes, como a energia e\u00f3lica e, principalmente, a fotovoltaica. Ao que tudo indica, o petr\u00f3leo, caro, poluente e agressor do meio ambiente, dever\u00e1 ser progressivamente substitu\u00eddo.\r\nZaki Yamani, ex-Ministro do Petr\u00f3leo da Ar\u00e1bia Saudita, disse certa vez, na d\u00e9cada de 1970, que \"assim como a Idade da Pedra n\u00e3o acabou por falta de pedras, a era do petr\u00f3leo n\u00e3o acabar\u00e1 por escassez, mas sim porque a humanidade encontrar\u00e1 novas e mais eficientes formas de energia\".\r\nA hora, portanto, \u00e9 de tomar decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, que dever\u00e3o afetar profundamente a PETROBRAS. Mas ressalto que a prospec\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo provavelmente ser\u00e3o desestatizadas em um segundo momento, conforme pol\u00edticas criteriosamente embasadas em an\u00e1lises de mercado.\r\nTodavia, examinando minuciosamente todo o contexto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que talvez o Governo Bolsonaro n\u00e3o estivesse priorizando, neste momento, os processos de privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, se ela tivesse se mantido saud\u00e1vel e plenamente operativa, como era antes dos fracassados e ineptos Governos dos Partidos dos Trabalhadores.\r\nO Governo do Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 completando somente 8 meses, mas tem muito a comemorar. \u00c9 o caso do aumento de mais de R$ 4,4 bilh\u00f5es de recursos do Plano Safra 2019-2020, destinado aos agricultores familiares atendidos pelo PRONAF, bem como a aquisi\u00e7\u00e3o de seguros para os produtores rurais, no montante de R$ 6,5 bilh\u00f5es.\r\nAs regi\u00f5es mais carentes do Pa\u00eds s\u00e3o objeto de aten\u00e7\u00e3o especial por parte do Governo Bolsonaro. O Projeto Norte Conectado prev\u00ea a constru\u00e7\u00e3o de infraestrutura de rede de telecomunica\u00e7\u00f5es de fibra \u00f3ptica subfluvial, interligando as principais cidades da Amaz\u00f4nia. Seu projeto irm\u00e3o, o Nordeste Conectado, consiste na implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos para promover o tr\u00e1fego de dados em fibra \u00f3ptica da Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco, a ser operada pela Rede Nacional de Ensino e Pesquisa - RNP. Esses projetos ir\u00e3o garantir a inclus\u00e3o digital da popula\u00e7\u00e3o de \u00e1reas remotas e carentes, proporcionando acesso ao notici\u00e1rio e ao conhecimento, est\u00edmulo ao emprego e renda e melhores servi\u00e7os aos cidad\u00e3os.\r\nNa \u00e1rea da cidadania, a Opera\u00e7\u00e3o Acolhida deu um salto de qualidade em termos de integra\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, recebendo pessoas, de todas as idades e de todos os estratos sociais, que fogem da crise humanit\u00e1ria vivida pela Venezuela - pa\u00eds vizinho assolado pelo comunismo corrupto e incompetente em pleno s\u00e9culo XXI. \r\nAponto tamb\u00e9m aqui a valoriza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas quilombolas, com uso coletivo da terra e manuten\u00e7\u00e3o de tradi\u00e7\u00f5es e costumes oriundos de antigo quilombo. Entre as comunidades reconhecidas neste ano est\u00e3o Cariongo, no Munic\u00edpio de Santa Rita, Maranh\u00e3o, e Santo Ant\u00f4nio do Guapor\u00e9, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9, Rond\u00f4nia, com 559 hectares e 7.221 hectares, respectivamente.\r\nA Esta\u00e7\u00e3o Cidadania \u00e9 um espa\u00e7o criado pelo Minist\u00e9rio da Cidadania para o desenvolvimento de programas e a\u00e7\u00f5es culturais, pr\u00e1ticas esportivas e de lazer, forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o profissional, servi\u00e7os socioassistenciais e pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia em \u00e1reas de vulnerabilidade social. Desde abril, foram entregues \u00e0 popula\u00e7\u00e3o nove unidades da Esta\u00e7\u00e3o Cidadania, para fortalecimento dos v\u00ednculos comunit\u00e1rios, com estimativa de alcance de 170 mil pessoas por m\u00eas.\r\nNo \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, o Programa de Prote\u00e7\u00e3o a Crian\u00e7as e Adolescentes Amea\u00e7ados de Morte - PCCAAM foi ampliado para outros cinco Estados: Amazonas, Rio Grande do Norte, Acre, Alagoas e Maranh\u00e3o. Atualmente, o programa protege centenas de crian\u00e7as e adolescentes amea\u00e7ados de morte, al\u00e9m de seus familiares, em 16 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nO Minist\u00e9rio da Ministra Damares, em parceria com o Minist\u00e9rio da Defesa, tamb\u00e9m desenvolve o Programa For\u00e7as no Esporte - PROFESP, coordenado por organiza\u00e7\u00f5es militares, que consiste em levar atividades esportivas e refor\u00e7o educacional, psicopedag\u00f3gico e cultural aos jovens considerados em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, promovendo a inclus\u00e3o e fortalecendo a cidadania. Recentemente o PROFESP ultrapassou a marca de 28,5 mil crian\u00e7as, adolescentes e jovens assistidos.\r\nNa \u00e1rea econ\u00f4mica, destaque importante deve ser dado para o acordo de livre com\u00e9rcio entre o MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia - UE, alcan\u00e7ado depois de mais de 20 anos de negocia\u00e7\u00f5es. Esse acordo ter\u00e1 como consequ\u00eancia, num futuro pr\u00f3ximo, aumento de investimentos externos e amplia\u00e7\u00e3o significativa da participa\u00e7\u00e3o do Brasil no com\u00e9rcio exterior, em \u00e2mbito mundial. Com isso, milhares de novos empregos ser\u00e3o gerados em diversas cadeias produtivas, em todos os n\u00edveis.\r\nOutras a\u00e7\u00f5es importantes dever\u00e3o produzir efeitos positivos para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil nos pr\u00f3ximos meses. Dentre as muitas j\u00e1 efetuadas, podemos indicar:\r\n-\tO cadastro positivo;\r\n-\tA redu\u00e7\u00e3o do prazo de registro de marcas e patentes no exterior;\r\n-\tA classifica\u00e7\u00e3o de atividades de baixo risco para favorecer o ambiente de neg\u00f3cios;\r\n-\tA al\u00edquota zero de Imposto de Renda para exportadores;\r\n-\tA abertura do capital estrangeiro para as companhias a\u00e9reas;\r\n-\tA simplifica\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento de empresas estrangeiras no Brasil;\r\n-\tA unifica\u00e7\u00e3o da autentica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o para acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos (login \u00fanico);\r\n-\tA transforma\u00e7\u00e3o digital de mais de 300 servi\u00e7os; e\r\n-\tO lan\u00e7amento da nova Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Regional - PNDR.\r\nOs eixos de desenvolvimento Infraestrutura, Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Seguran\u00e7a e Defesa Nacional e Meio Ambiente tamb\u00e9m est\u00e3o sendo contemplados com uma s\u00e9rie de conquistas importantes, mas \u00e9 preciso ressaltar que, nesses primeiros meses de Governo, muito est\u00e1 sendo feito no sentido de \"arrumar a casa\", ou seja, reorganizar os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos sucateados pelas administra\u00e7\u00f5es petistas.\r\nNo meu Estado, o Rio Grande do Norte, \u00e9 preciso dizer que, lamentavelmente, o Governo petista da Sra. F\u00e1tima Bezerra d\u00e1 continuidade ao desastre promovido pela gest\u00e3o Lula-Dilma em \u00e2mbito federal. O Estado, que j\u00e1 estava caminhando para a fal\u00eancia antes da atual gest\u00e3o, est\u00e1 claramente aprofundando os graves problemas que todos conhecemos. A sa\u00fade, apesar dos aportes da Uni\u00e3o, oferece p\u00e9ssimos servi\u00e7os; a educa\u00e7\u00e3o apresenta \u00edndices de avalia\u00e7\u00e3o muito abaixo das m\u00e9dias nacionais, na maioria das escolas da rede estadual; os \u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade atormentam a popula\u00e7\u00e3o residente e espantam os turistas, com s\u00e9rias repercuss\u00f5es para a cadeia produtiva do turismo. \u00c9 o Governo do contra, do atraso, do socialismo retr\u00f3grado.\r\nApesar desse quadro perverso, vislumbram-se luzes de progresso e desenvolvimento, na atua\u00e7\u00e3o presente e efetiva do Governo Federal no Estado, trabalhando por todos os potiguares - de nascimento ou de ado\u00e7\u00e3o. Somente no \u00faltimo m\u00eas, foram liberados R$ 85 milh\u00f5es para a sa\u00fade e mais de R$ 132 milh\u00f5es para obras, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. Em julho, a Pol\u00edcia Militar recebeu R$ 2 milh\u00f5es em equipamentos, da Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Somente em obras emergenciais, o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT desenvolve projetos que somam R$ 10 milh\u00f5es. Muito mais est\u00e1 sendo feito, mas o reduzido espa\u00e7o de tempo nos impede de mostrar, em toda a extens\u00e3o, os avan\u00e7os alcan\u00e7ados.\r\nDe nossa parte, com o apoio do Governo Bolsonaro, somente este ano estamos destinando recursos nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura e agricultura - por interm\u00e9dio de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias da Uni\u00e3o - para 28 Munic\u00edpios do Estado do Rio Grande do Norte, totalizando R$ 13 milh\u00f5es, em benef\u00edcio direto dos cidad\u00e3os potiguares. E estamos fazendo isso sem levar em considera\u00e7\u00e3o o partido do Prefeito, dos Vereadores e das demais lideran\u00e7as locais. Nosso objetivo est\u00e1 muito acima disso. Nosso objetivo \u00e9 o bem-estar dos cidad\u00e3os potiguares.\r\nPor isso, mesmo diante do sombrio quadro desenhado pela inepta administra\u00e7\u00e3o estadual, podemos prever dias melhores para a popula\u00e7\u00e3o do meu querido Rio Grande do Norte, tendo em vista a vigorosa atua\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro e o nosso apoio, somando esfor\u00e7os na busca de solu\u00e7\u00f5es duradouras para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico da nossa gente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, GEST\u00c3O, ELOGIO, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, SOBERANIA NACIONAL, POL\u00cdTICA INDIGENISTA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, ALEGA\u00c7\u00d5ES FINAIS, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA.\r\nPOL\u00cdCIA FEDERAL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), BANCO DO BRASIL (BB).\r\nLEIL\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, BR-364, BR 365.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, GOVERNO.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM PROL DO SEMI\u00c1RIDO, MOSSOR\u00d3 (RN), CAPITAL DO SEMI\u00c1RIDO, PLANO REGIONAL DE DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (PRDNE)",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Expectativa quanto aos avan\u00e7os socioecon\u00f4micas no Brasil no Governo Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia do discurso proferido pelo Presidente da Rep\u00fablica na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica. Ades\u00e3o do Brasil \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE. Redu\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios no Pa\u00eds no Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre a apresenta\u00e7\u00e3o das alega\u00e7\u00f5es finais pelo r\u00e9u delator antes do r\u00e9u delatado. Realiza\u00e7\u00e3o da 66\u00aa fase da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o de doleiros e funcion\u00e1rios do Banco do Brasil em benef\u00edcio de empresas contratadas pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Envolvimento de partido da Esquerda em esquemas de corrup\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do poder. Responsabilidade da agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria pela crise econ\u00f4mica no Pa\u00eds. \u00caxito do leil\u00e3o de concess\u00e3o das BRs-364 e 365. Defesa da manuten\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, dos vetos presidenciais apostos ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Necessidade de busca, pelo Poder Legislativo, de solu\u00e7\u00e3o para crises instaladas no Brasil. Metas da Frente Parlamentar Mista em prol do Semi\u00e1rido.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, no Brasil todo, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o termos a oportunidade de falar no Grande Expediente. \u00c9 a primeira vez no ano que estou fazendo isso.\r\nO Brasil est\u00e1 iniciando um novo per\u00edodo. Apesar do pouco tempo do Governo Bolsonaro, s\u00e3o n\u00edtidas as mudan\u00e7as e muito claros os indicadores apontando que iremos vivenciar um per\u00edodo de prosperidade e novas conquistas socioecon\u00f4micas.\r\nAl\u00e9m disso, quero ressaltar o excelente discurso do Presidente Bolsonaro na abertura da 74\u00aa Assembleia Geral da ONU, nos Estados Unidos, na manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira passada, dia 24 de setembro. H\u00e1 muito n\u00e3o v\u00edamos um Presidente do Brasil com a postura de estadista, mostrando ao mundo que estamos construindo um novo pa\u00eds e que somos soberanos.\r\nSua fala foi firme, abrangente e direta. Referiu-se \u00e0 fam\u00edlia, indicando os ataques ideol\u00f3gicos que prejudicam a conviv\u00eancia em sociedade. Enfatizou que, apesar dos avan\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil nem r\u00e1pido recuperar o Brasil do caos herdado dos sucessivos Governos de esquerda, caracterizados pela reconhecida incompet\u00eancia, pelos patentes e vultosos assaltos aos cofres p\u00fablicos. Quase destru\u00edram empresas brasileiras de renome.\r\nUma forte organiza\u00e7\u00e3o criminosa esteve no poder, disfar\u00e7ada de partido pol\u00edtico, em associa\u00e7\u00e3o com outras organiza\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m criminosas, todas empenhadas em roubar o suado dinheiro advindo do pagamento de impostos por todos n\u00f3s, inclusive os menos favorecidos.\r\nEm seu discurso, o Presidente Bolsonaro mostrou os ataques indecorosos da imprensa extrema, inclusive internacional, com o intuito de ferir a imagem do Pa\u00eds e de seus governantes perante a comunidade mundial, verdadeira afronta \u00e0 soberania brasileira.\r\nBolsonaro reafirmou o compromisso do seu Governo com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e o desenvolvimento sustent\u00e1vel, explicando que grande parte da Amaz\u00f4nia permanece praticamente intocada e que os inc\u00eandios ou queimadas acontecem em \u00e1reas perif\u00e9ricas \u00e0 floresta tropical, anteriormente devastadas. A floresta virgem n\u00e3o queima. \u00c9 importante que cada um dos senhores e das senhoras saiba disso. Quem mora na Amaz\u00f4nia sabe disso. Al\u00e9m do mais, nesta \u00e9poca do ano, o clima seco e os ventos favorecem as queimadas espont\u00e2neas, como falei anteriormente, e, por vezes, essas queimadas tamb\u00e9m s\u00e3o criminosas.\r\nLembrou que o Brasil tem 14% do seu territ\u00f3rio destinado a reservas ind\u00edgenas - nenhum pa\u00eds do mundo tem essa caracter\u00edstica -, e outros 61% s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o. Nenhum outro pa\u00eds re\u00fane tantas terras para esses fins.\r\nDurante o discurso, o Presidente Bolsonaro leu uma carta aberta do Grupo de Agricultores Ind\u00edgenas do Brasil em que pediam mudan\u00e7as na pol\u00edtica indigenista, que j\u00e1 foi classificada recentemente por um l\u00edder militar, o General Heleno, como sendo ca\u00f3tica. E \u00e9 isso a\u00ed. \u00c9 isso que n\u00f3s vivemos no Brasil.\r\nO Governo est\u00e1 trabalhando para reconquistar a confian\u00e7a do mundo, diminuindo o desemprego, a viol\u00eancia e o risco para os neg\u00f3cios, al\u00e9m de restabelecer uma agenda internacional para resgatar o papel do Brasil no cen\u00e1rio mundial e retomar as rela\u00e7\u00f5es com importantes parceiros.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 pronto para iniciar o processo de ades\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, o que permitir\u00e1 estreitar rela\u00e7\u00f5es com as economias mais avan\u00e7adas do mundo e abrir mercados aos produtos brasileiros.\r\nA nossa colega Ministra Tereza Cristina est\u00e1 fazendo um trabalho excepcional, e, infelizmente, ainda h\u00e1 alguns Deputados aqui que fazem cr\u00edticas. Realmente n\u00e3o conseguem enxergar o pr\u00f3prio umbigo.\r\nNa \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e9 importante destacar a redu\u00e7\u00e3o, em mais de 20%, do n\u00famero de homic\u00eddios durante os 6 primeiros meses do Governo. Al\u00e9m disso, as apreens\u00f5es de coca\u00edna e de outras drogas atingiram n\u00edveis recordes, gra\u00e7as ao excelente trabalho que est\u00e1 sendo realizado pelos \u00f3rg\u00e3os envolvidos, sob o comando e a articula\u00e7\u00e3o do Ministro Sergio Moro.\r\nMas ainda h\u00e1 muito a fazer, e os obst\u00e1culos n\u00e3o s\u00e3o poucos, a come\u00e7ar pelos desgovernos instalados em alguns Estados que demonstram que t\u00eam o comando das pol\u00edcias e determinam o que a pol\u00edcia n\u00e3o pode investigar, porque envolve algum conhecido seu.\r\nNa semana passada, houve uma nova investida do Supremo Tribunal Federal contra a democracia. \u00c9 lament\u00e1vel um Poder interferir em outro Poder. Essa investida coloca em risco a seguran\u00e7a jur\u00eddica, que deveria prevalecer sobre interesses pol\u00edtico-partid\u00e1rios ou at\u00e9 mesmo individuais - Srs. Ministros: interesses individuais!\r\nA maioria dos Ministros da Suprema Corte entendeu que os delatores dever\u00e3o apresentar as alega\u00e7\u00f5es finais nos processos judiciais sempre antes dos r\u00e9us que n\u00e3o fizeram acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada. Isso \u00e9 uma afronta direta ao princ\u00edpio da colabora\u00e7\u00e3o premiada, que foi a maneira encontrada pela Justi\u00e7a brasileira - pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, principalmente - para conseguir respostas e solu\u00e7\u00f5es para os diversos crimes cometidos nas \u00faltimas 3 d\u00e9cadas.\r\nSomente com essa filigrana, j\u00e1 adiantada na vota\u00e7\u00e3o do Supremo, nossos ju\u00edzes poder\u00e3o, a partir desta semana, com o an\u00fancio da decis\u00e3o final do julgamento pelo Presidente da Corte, abrir as portas para a anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es judiciais em todo o Pa\u00eds, inclusive, e principalmente, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Mas a anula\u00e7\u00e3o de outras condena\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m ir\u00e1 fazer com que ladr\u00f5es, bandidos, marginais sejam soltos nas ruas, causando exatamente a ofensa e a afronta aos princ\u00edpios da autodefesa, da soberania e do direito fundamental \u00e0 propriedade. Um r\u00e1pido balan\u00e7o permite afirmar que esse novo entendimento do STF pode anular - vejam s\u00f3! -, no m\u00ednimo, 32 senten\u00e7as, envolvendo 143 condenados em fun\u00e7\u00e3o do trabalho da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato.\r\nPor favor, minhas senhoras e meus senhores juristas que nos acompanham, essa regra n\u00e3o est\u00e1 expl\u00edcita na Constitui\u00e7\u00e3o, a Carta Magna, o farol que dever\u00edamos todos seguir, nem no C\u00f3digo Processo Penal, tampouco nas leis que regem as colabora\u00e7\u00f5es premiadas! Assim sendo, uma nova interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o deveria retroagir e, se for implementada, valer somente para situa\u00e7\u00f5es futuras. Essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e9 inadmiss\u00edvel e pode ser fator de atra\u00e7\u00e3o para a bandidagem vir se instalar em nosso Pa\u00eds. O Brasil estaria vivendo plenamente o Estado Democr\u00e1tico de Direito, se n\u00e3o houvesse essa interfer\u00eancia maldosa da Justi\u00e7a.\r\nApesar disso, o Executivo Federal continua cumprindo seu dever. Na \u00faltima sexta-feira, nossa Pol\u00edcia Federal, a briosa Pol\u00edcia Federal, deflagrou a Opera\u00e7\u00e3o Alerta M\u00ednimo, a 66\u00aa fase da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Dessa vez, os alvos foram doleiros e funcion\u00e1rios do Banco do Brasil que teriam, infelizmente, atuado em benef\u00edcio de empresas que contratavam com a PETROBRAS e necessitavam de dinheiro em esp\u00e9cie para o pagamento de vantagens indevidas a agentes p\u00fablicos. A patifaria n\u00e3o termina, n\u00e3o acaba. A cada dia, a cada p\u00e1gina da nossa Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, descobrimos mais sujeira envolvendo esses atores.\r\nDe acordo com a Pol\u00edcia Federal, somente um determinado doleiro - veja, Sra. Presidente, que se criou a figura emblem\u00e1tica do doleiro, como se fosse uma profiss\u00e3o no Pa\u00eds; somente com desgovernos \u00e9 que surgem profiss\u00f5es assim - teria sido respons\u00e1vel por conseguir pelo menos R$110 milh\u00f5es em dinheiro, para permitir o pagamento de propinas.\r\nEu pergunto: os Governos anteriores se envergonham disso, ou n\u00e3o sabiam, ou nada era com eles, ou era algo de amigo deles? Essa produ\u00e7\u00e3o de dinheiro em esp\u00e9cie envolvia trocas de cheques obtidos junto ao com\u00e9rcio da Grande S\u00e3o Paulo e abertura de contas sem documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria ou com falsifica\u00e7\u00e3o de assinaturas em nome de empresas do ramo imobili\u00e1rio.\r\nSenhoras e senhores que nos assistem, Deputados, vejam os absurdos crimes realizados com o patroc\u00ednio ou sob a\u00e7\u00e3o direta do partido pol\u00edtico de esquerda que durante longos 13 anos se dedicou a destruir nossa economia e assaltar o Er\u00e1rio, gerando milhares de desempregados e a maior crise da nossa hist\u00f3ria republicana. Essa crise talvez seja classificada como a maior crise \u00e9tica, crise moral, porque pessoas de bem, pessoas esclarecidas, pessoas com curso superior defendem bandidos, criminosos que est\u00e3o presos, que tiveram direito de defesa, foram julgados considerando-se todos os instrumentos de defesa poss\u00edveis, e foram condenados. Hoje existem movimentos querendo que ele seja considerado inocente, que ele seja solto e tudo mais. Ele, n\u00e3o, eles! Desculpem-me, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um bandido, s\u00e3o muitos que ainda devem pagar pelos crimes cometidos.\r\nNa \u00e1rea econ\u00f4mica, o Brasil comemorou, tamb\u00e9m na \u00faltima sexta-feira, o sucesso no leil\u00e3o para concess\u00e3o das rodovias BR-364 e BR-365, com des\u00e1gio de mais de 33%. Trata-se de caracter\u00edstica de um Governo justo, um Governo verdadeiro, um Governo que prega a verdade. Um des\u00e1gio de mais de 33% quer dizer que foi 33% mais barato do que se imaginou que seria. Vale lembrar que, nessa modalidade de disputa, vence aquele que oferecer a menor tarifa a partir do teto estipulado para a concorr\u00eancia.\r\nAinda na \u00faltima sexta-feira, o Presidente Jair Bolsonaro sancionou, com vetos, o Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, que estabelece novas regras eleitorais, com validade j\u00e1 para as elei\u00e7\u00f5es municipais do ano que vem. Esse projeto passou por aqui, senhores e senhoras, cidad\u00e3os brasileiros. Os vetos, considerada a validade para as elei\u00e7\u00f5es do ano que vem, t\u00eam que ser votados at\u00e9 a pr\u00f3xima sexta-feira.\r\nO Executivo foi obrigado a vetar v\u00e1rios dispositivos eivados de erros - assim considerados por n\u00f3s e por alguns colegas Deputados -, mas infelizmente foram aprovados pela maioria do Congresso Nacional. Teremos at\u00e9 o dia 4 de outubro para apreciar os vetos presidenciais. A popula\u00e7\u00e3o brasileira, a maioria da sociedade brasileira espera que esses vetos sejam mantidos. Se n\u00e3o forem, com certeza absoluta o nome daqueles que estiverem fora dessa verdade de que a sociedade brasileira precisa vai aparecer no plen\u00e1rio, no tel\u00e3o do Congresso. Cabe a voc\u00ea, cidad\u00e3o, cabe a voc\u00ea, eleitor, cobrar do seu Deputado e do seu Senador esse posicionamento.\r\nEntre os pontos vetados pelo Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1, por exemplo, a recria\u00e7\u00e3o da propaganda pol\u00edtico-partid\u00e1ria no r\u00e1dio e na televis\u00e3o, por absoluta inconstitucionalidade. Vejam, sempre se falava em propaganda eleitoral gratuita. Mentira! O Governo paga por ela, e paga muito! Essa recria\u00e7\u00e3o ofende dispositivo constitucional que disp\u00f5e que as proposi\u00e7\u00f5es que tragam ren\u00fancia de receita ou aumento de despesa estejam acompanhadas de estudo de impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro. N\u00e3o adianta querer fazer festa com dinheiro p\u00fablico. Isso \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 crime!\r\nOutro ponto vetado por Bolsonaro \u00e9 a previs\u00e3o de aumento de recursos a serem destinados ao fundo eleitoral. Igualmente, a raz\u00e3o do veto est\u00e1 atrelada \u00e0s quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, uma vez que a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o veio acompanhada do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro.\r\nLembro aos senhores e \u00e0s senhoras que existe transpar\u00eancia. Os dados est\u00e3o a\u00ed, para todo mundo v\u00ea-los. Quem quiser verificar essas contas vai constatar que Deputados, inclusive eu, est\u00e3o no topo dos dez que tiveram menos despesas vinculadas ao fundo eleitoral. Cada voto meu, dos conquistados junto ao eleitorado potiguar, custou 44 centavos. Essa \u00e9 uma verdade absoluta! A elei\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o precisa mais de absurda quantidade de dinheiro, principalmente se o dinheiro for p\u00fablico. N\u00f3s temos que acabar com isso a\u00ed. Vamos, sim, conseguir apoiar esses vetos do Presidente Bolsonaro. Se n\u00e3o conseguirmos acabar com isso agora, acabaremos com isso, quem sabe, na pr\u00f3xima legislatura.\r\nTamb\u00e9m foi vetado dispositivo que possibilitava gastos ilimitados com passagens a\u00e9reas e impedia que fossem apresentados documentos que comprovassem os gastos e as finalidades. O dispositivo que permitia a utiliza\u00e7\u00e3o do Fundo Partid\u00e1rio para pagamento de multas tamb\u00e9m foi vetado. Pegar dinheiro p\u00fablico para pagar multa? Se o cara errou, se cometeu algum erro, ele que pague com o dinheiro dele e n\u00e3o com dinheiro p\u00fablico! Esse dispositivo foi vetado por contrariar a l\u00f3gica, a sa\u00fade financeira do sistema e por permitir que o dinheiro arrecadado com as multas e direcionado ao fundo seja utilizado para pagar essas pr\u00f3prias multas.\r\nOutros dispositivos vetados flexibilizavam os crit\u00e9rios de an\u00e1lise da elegibilidade dos candidatos com base na Lei da Ficha Limpa, que foi alterada pelo Congresso na legislatura passada, lamentavelmente. Com isso, a Justi\u00e7a Federal s\u00f3 deveria analisar a ficha do candidato no momento da posse e n\u00e3o no do registro da candidatura, como ocorre hoje. A popula\u00e7\u00e3o brasileira declarou que queria que a ficha limpa prevalecesse desde a origem, e o Congresso Nacional, na legislatura passada, mudou a Lei da Ficha Limpa. Esse veto era para alterar isso da\u00ed.\r\nMeus senhores, minhas senhoras, se um cidad\u00e3o est\u00e1 condenado, est\u00e1 indiciado, foi julgado e condenado, n\u00e3o pode e n\u00e3o deve, de maneira nenhuma, ser candidato. Ele estar\u00e1 se furtando a assumir essa responsabilidade. Vamos esperar que esse veto tamb\u00e9m n\u00e3o seja derrubado.\r\nForam vetados ainda os dispositivos que anistiavam as multas aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral, por contrariarem a Lei de Responsabilidade Fiscal e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao n\u00e3o trazerem o estudo do impacto nas contas p\u00fablicas da anistia relativa \u00e0s san\u00e7\u00f5es que foram aplicadas.\r\nPor tudo isso, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, espero que nossos Senadores e Deputados respeitem a opini\u00e3o p\u00fablica e os dispositivos constitucionais, mantendo os vetos estabelecidos pelo Presidente Bolsonaro.\r\nMas o Legislativo tamb\u00e9m precisa trabalhar em busca de solu\u00e7\u00f5es para as vastas crises instaladas no Brasil, de modo absolutamente irrespons\u00e1vel, pela esquerda inepta e corrupta que esteve no poder durante os \u00faltimos quatro mandatos e teima em criar instrumentos protelat\u00f3rios, Sra. Presidente, para impedir que as vota\u00e7\u00f5es ganhem a celeridade que a sociedade brasileira exige.\r\nDentro do nosso mandato legislativo, decidimos criar a Frente Parlamentar Mista em prol do Semi\u00e1rido, que tem como objetivo a macrorregi\u00e3o do Pa\u00eds que envolve 1.262 Munic\u00edpios em dez Estados: Maranh\u00e3o, Piau\u00ed, Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Bahia e Minas Gerais. Ressalte-se que o Estado que represento, o Rio Grande do Norte, demonstra importante protagonismo, porque Mossor\u00f3 \u00e9 considerada como a Capital do Semi\u00e1rido, de acordo com a Lei n\u00ba 13.568, de 2017.\r\nEssa \u00e1rea \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como Sert\u00e3o, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo. N\u00f3s n\u00e3o precisamos lembrar Euclides da Cunha, que disse em seu livro Os Sert\u00f5es que \"o sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte\". Exatamente em fun\u00e7\u00e3o disso, essa frente parlamentar vai trabalhar muito para conseguirmos fazer com que o Semi\u00e1rido brasileiro se desenvolva e o sertanejo sinta orgulho.\r\nO Sr. Coronel Chris\u00f3stomo - Deputado General Gir\u00e3o, parab\u00e9ns por essas suas coloca\u00e7\u00f5es! Eu quero aproveitar a oportunidade para dizer que \u00e9 forte n\u00e3o s\u00f3 o povo do sert\u00e3o mas tamb\u00e9m o povo da Amaz\u00f4nia, que V.Exa. conhece muito bem. V.Exa. tem um p\u00e9 l\u00e1 e um p\u00e9 c\u00e1, \u00e9 verdade. V.Exa. contribuiu muito para a Amaz\u00f4nia, realizando l\u00e1 seu trabalho, comandando diversos quarteis, e hoje defende o Nordeste e o Rio Grande do Norte. S\u00e3o dois povos muito fortes. Eu pe\u00e7o permiss\u00e3o a V.Exa. para falar tamb\u00e9m de emprego e renda, de um tema importante para o nosso Presidente Bolsonaro, que s\u00e3o os min\u00e9rios. Hoje eu estive com Bolsonaro, no gabinete, e com mais dois Ministros falando sobre isso. Havia um grupo de mineradores, pessoas que trabalham em garimpo, garimpeiros, na verdade, falando com ele, e havia mais trezentos na rua. Ele gosta tanto que, hoje, em torno de 11 horas da manh\u00e3, n\u00f3s sa\u00edmos juntos do gabinete com Bolsonaro e fomos para a rua nos encontrar com os mineradores. Eu quero dar uma informa\u00e7\u00e3o a V.Exa. e fazer um convite. Quinta e sexta-feira, haver\u00e1 audi\u00eancia p\u00fablica da C\u00e2mara Federal, que ser\u00e1 presidida por este Deputado Federal de Rond\u00f4nia, o Coronel Chris\u00f3stomo, em Porto Velho, Rond\u00f4nia. O Ministro estar\u00e1 presente. Uma aeronave levar\u00e1 alguns Parlamentares que tiverem interesse em participar do evento, vai na quinta e retorna na sexta. Rond\u00f4nia sediar\u00e1 esse grande evento - contar\u00e1 com a presen\u00e7a do Ministro de Minas e Energia - sobre minera\u00e7\u00e3o, todo tipo de min\u00e9rio e min\u00e9rios em terras ind\u00edgenas. Convido todos os envolvidos, no Brasil todo, a estarem l\u00e1 em Porto Velho. N\u00f3s vamos falar de tudo sobre min\u00e9rio l\u00e1 em Porto Velho, nos dias 3 e 4 de outubro. Muito obrigado, General. O convite est\u00e1 feito. Um grande \"selva\" ao Rio Grande do Norte!\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN) - Somos soldados. Como soldados, cumprimos miss\u00e3o em nome de interesses coletivos, interesses comuns, e n\u00e3o de interesses individuais.\r\nEssa nossa frente parlamentar, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, tem como miss\u00e3o criar condi\u00e7\u00f5es perenes para o desenvolvimento sustent\u00e1vel do Semi\u00e1rido, a fim de que n\u00e3o haja mais pedinte e sim agricultor, aquele cabra que tem ra\u00edzes, quer se desenvolver e se autossustentar.\r\nCriamos, nessa frente parlamentar, cinco \u00e1reas priorit\u00e1rias, todas tendo como base a seguran\u00e7a. A primeira \u00e9 a seguran\u00e7a h\u00eddrica e alimentar. Ela \u00e9 que vai permitir ao homem ficar no campo, desenvolver-se e se autossustentar. A segunda \u00e9 a seguran\u00e7a jur\u00eddica. O homem que est\u00e1 no campo tem que ter o papel, tem que ter a posse da terra. A terceira \u00e9 a seguran\u00e7a de infraestrutura. Ele precisa de estradas para fazer o escoamento. Ele precisa de telecomunica\u00e7\u00f5es. Ele precisa ter condi\u00e7\u00f5es de infraestrutura para sobreviver naquele espa\u00e7o e fazer escoar a sua produ\u00e7\u00e3o. A quarta \u00e9 a seguran\u00e7a social. N\u00f3s ainda precisamos, sim, garantir a sobreviv\u00eancia de algumas fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam emprego, que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de se sustentar. E tamb\u00e9m precisamos garantir sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, para que essas pessoas possam viver dignamente. E a \u00faltima - n\u00e3o \u00e9 a \u00faltima prioridade - \u00e9 a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nN\u00f3s chamamos isso de Pent\u00e1gono da Seguran\u00e7a. A frente parlamentar est\u00e1 trabalhando em cima disso da\u00ed. Esperamos conseguir sensibilizar os demais Deputados e Senadores que fazem parte da frente, que s\u00e3o mais de 200, para que possamos, sim, estimular o desenvolvimento daquela regi\u00e3o.\r\nConsideramos que esse pent\u00e1gono re\u00fane os principais desafios que ser\u00e3o enfrentados por n\u00f3s Parlamentares no \u00e2mbito dessa frente, em constante intera\u00e7\u00e3o com \u00f3rg\u00e3os do Executivo e do Judici\u00e1rio, com representantes do setor produtivo e do terceiro setor e com os Estados e Munic\u00edpios, todos envolvidos na busca de efetivas solu\u00e7\u00f5es para essa macrorregi\u00e3o.\r\nA frente parlamentar mista tem esse papel, e n\u00f3s vamos, sim, conferir \u00e0 nossa frente parlamentar representatividade diante da import\u00e2ncia dessa macrorregi\u00e3o para todo o Brasil. Todavia, destacamos que, infelizmente, alguns Parlamentares da regi\u00e3o - o ideal seria que todos estivessem presentes nessa frente parlamentar - resolveram n\u00e3o integr\u00e1-la.\r\nEstamos fazendo a divulga\u00e7\u00e3o, como hoje aqui. Vamos tentar chegar \u00e0 TV C\u00e2mara tamb\u00e9m, para discutir sobre essa frente parlamentar. Se a Esquerda quiser, se a Oposi\u00e7\u00e3o quiser se fazer presente tamb\u00e9m, ser\u00e1 bem-vinda. N\u00f3s vamos discutir, sim, porque temos que desenvolver a regi\u00e3o.\r\nPrecisamos destacar, nessa frente parlamentar, que estamos acompanhando com muita aten\u00e7\u00e3o o Plano Regional de Desenvolvimento do Nordeste, recentemente lan\u00e7ado pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, liderado pelo valente Ministro Gustavo Canuto. Um dos focos da atua\u00e7\u00e3o desse plano \u00e9 exatamente o fomento ao desenvolvimento econ\u00f4mico dos 41 Munic\u00edpios identificados como polos de atra\u00e7\u00e3o e crescimento socioecon\u00f4mico, abrangendo quase 7 milh\u00f5es de habitantes. \u00c9 muita gente!\r\nProduzido em parceria com a SUDENE e os Governos Estaduais, esse plano tamb\u00e9m estabelece como prioridade investimentos em projetos estruturantes para o Nordeste, entre eles - todo mundo j\u00e1 sabe - a Rede Nacional de Ensino e Pesquisa, o Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco e o de revitaliza\u00e7\u00e3o de todas essas \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de energia, inclusive energia e\u00f3lica e energia fotovoltaica.\r\nOutro plano de fundamental import\u00e2ncia para o Semi\u00e1rido ser\u00e1 lan\u00e7ado hoje, ter\u00e7a-feira, daqui a pouco, no Pal\u00e1cio do Planalto, pela Ministra Tereza: o Plano de A\u00e7\u00e3o para o Nordeste - AGRONORDESTE, coordenado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. Esse plano foi desenhado em v\u00e1rias visitas que a Ministra fez ao interior do Nordeste.\r\nTenho certeza absoluta, Ministra Tereza, de que a senhora contar\u00e1 com o nosso apoio e com o de todos aqueles que fazem o nosso Semi\u00e1rido brasileiro.\r\nCom essas informa\u00e7\u00f5es, posso afirmar que as expectativas para a nossa regi\u00e3o do Semi\u00e1rido, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, s\u00e3o as melhores poss\u00edveis, porque o Executivo Federal est\u00e1 terrivelmente - vamos usar aquele termo que foi utilizado e alguns tremeram - empenhado em tornar o Semi\u00e1rido brasileiro priorit\u00e1rio para o Pa\u00eds, resgatando milhares de cidad\u00e3os que n\u00e3o querem esmolas, querem, sim, oportunidade de trabalho, emprego e renda, progresso e melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de vida econ\u00f4mica e social para as suas fam\u00edlias.\r\nLamentavelmente, a nossa Regi\u00e3o Nordeste est\u00e1 sujeita a alguns Governadores, que foram eleitos democraticamente, com certeza absoluta, foram eleitos pelo voto - podemos at\u00e9 questionar a seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es, mas foram eleitos pelo voto -, Governadores que representam, para mim, a velha pol\u00edtica, representam, para mim, aquilo que infelizmente temos tentado mudar no Brasil. Mas eles s\u00e3o respons\u00e1veis por uma regi\u00e3o importante do Pa\u00eds, a regi\u00e3o a qual perten\u00e7o.\r\nA mesma esquerda que destruiu a Venezuela, um pa\u00eds anteriormente pr\u00f3spero e onde hoje a maioria de seus habitantes est\u00e1 passando fome ou fugindo para o Brasil ou para os pa\u00edses vizinhos, lutando para sobreviver; a mesma esquerda que governou o Brasil nos \u00faltimos quatro mandatos e nos legou a maior crise da nossa hist\u00f3ria republicana; a mesma esquerda que roubou o Pa\u00eds e a PETROBRAS, e hoje ousa dizer que \u00e9 a favor da defesa da PETROBRAS (\u00e9 muita cara de pau!); a mesma esquerda cujo l\u00edder maior est\u00e1 em instala\u00e7\u00e3o ou hospedagem da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, assim como alguns outros l\u00edderes est\u00e3o em outras instala\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal ou no sistema prisional do Brasil, cumprindo pena por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro; essa esquerda, infelizmente, governa v\u00e1rios Estados do Nordeste, inclusive o meu Estado, o Rio Grande do Norte.\r\nCertamente vamos ter que enfrentar obst\u00e1culos que ser\u00e3o impostos por eles \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Governo Federal. Em algumas vezes, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, a a\u00e7\u00e3o do Governo Federal \u00e9 positiva, e eles v\u00e3o para m\u00eddia dizer que a a\u00e7\u00e3o \u00e9 deles. Isso \u00e9 um absurdo! Temos que reagir a isso da\u00ed. Temos feito o trabalho para que a verdade seja restabelecida sempre.\r\nPara concluir as minhas palavras - n\u00e3o vou ultrapassar o tempo -, eu gostaria de dizer que a miss\u00e3o, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, ser\u00e1 cumprida, porque somos soldados e, como soldados, somos fi\u00e9is ao cumprimento da miss\u00e3o. A miss\u00e3o ser\u00e1 cumprida, sim, independentemente da rea\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 isto que a popula\u00e7\u00e3o quer, um Brasil de verdade, um Brasil forte e um Rio Grande do Norte mais forte ainda.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GENERAL GIR\u00c3O.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil est\u00e1 iniciando um novo per\u00edodo. Apesar do pouco tempo de Governo Bolsonaro, s\u00e3o n\u00edtidas as mudan\u00e7as e muito claros os indicadores apontando que iremos vivenciar um per\u00edodo de prosperidade e novas conquistas socioecon\u00f4micas.\r\nAntes disso, todavia, quero ressaltar o excelente discurso do Presidente Bolsonaro na abertura da 74\u00aa Assembleia Geral da ONU, nos Estados Unidos, na manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira, 24 de setembro passado. H\u00e1 muito n\u00e3o v\u00edamos um Presidente do Brasil com uma postura de estadista, mostrando ao mundo que estamos construindo um novo Pa\u00eds.\r\nSua fala foi firme, abrangente e direta. Referiu-se \u00e0 fam\u00edlia, indicando os ataques ideol\u00f3gicos que prejudicam a conviv\u00eancia em sociedade. Enfatizou que, apesar dos avan\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil nem r\u00e1pido recuperar o Brasil do caos herdado dos sucessivos governos de esquerda - caracterizada pela reconhecida incompet\u00eancia e pelos patentes e vultosos assaltos aos cofres p\u00fablicos. Tivemos uma forte organiza\u00e7\u00e3o criminosa no poder, disfar\u00e7ada de partido pol\u00edtico, em associa\u00e7\u00e3o com outras organiza\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m criminosas, todas empenhadas em roubar o suado dinheiro advindo do pagamento de impostos de todos n\u00f3s, inclusive dos menos favorecidos.\r\nEm seu discurso, o Presidente Bolsonaro mostrou os ataques indecorosos da extrema imprensa - inclusive internacional - com o intuito de ferir a imagem do Pa\u00eds e de seus governantes perante a comunidade mundial.\r\nBolsonaro reafirmou o compromisso do seu governo com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do desenvolvimento sustent\u00e1vel, explicando que grande parte da Amaz\u00f4nia permanece praticamente intocada e que os inc\u00eandios acontecem em \u00e1reas perif\u00e9ricas \u00e0 floresta tropical e anteriormente devastadas. Al\u00e9m disso, nesta \u00e9poca do ano, o clima seco e os ventos favorecem queimadas espont\u00e2neas e, por vezes, criminosas.\r\nLembrou que o Brasil tem 14% de seu territ\u00f3rio destinado \u00e0s reservas ind\u00edgenas e outros 61%, compostos por unidades de conserva\u00e7\u00e3o. Nenhum outro pa\u00eds re\u00fane tantas terras para esses fins. Durante o discurso, foi lida carta aberta do Grupo de Agricultores Ind\u00edgenas do Brasil, pedindo mudan\u00e7as na pol\u00edtica indigenista.\r\nO Governo est\u00e1 trabalhando para reconquistar a confian\u00e7a do mundo, diminuindo o desemprego, a viol\u00eancia e o risco para os neg\u00f3cios, al\u00e9m de reestabelecer uma agenda internacional para resgatar o papel do Brasil no cen\u00e1rio mundial e retomar as rela\u00e7\u00f5es com importantes parceiros.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 pronto para iniciar o processo de ades\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, o que permitir\u00e1 estreitar rela\u00e7\u00f5es com as economias mais avan\u00e7adas do mundo e abrir mercados aos produtos brasileiros.\r\nNa \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e9 importante destacar a redu\u00e7\u00e3o em mais de 20% no n\u00famero de homic\u00eddios, durante os primeiros 6 meses de governo. Al\u00e9m disso, as apreens\u00f5es de coca\u00edna e de outras drogas atingiram n\u00edveis recordes gra\u00e7as ao excelente trabalho que est\u00e1 sendo realizado pelos \u00f3rg\u00e3os envolvidos, sob o comando e a articula\u00e7\u00e3o do Ministro Sergio Moro.\r\nMas ainda h\u00e1 muito a fazer e os obst\u00e1culos n\u00e3o s\u00e3o poucos. Na semana passada, uma nova investida do Supremo Tribunal Federal contra a democracia coloca em risco a seguran\u00e7a jur\u00eddica, que deveria prevalecer sobre interesses pol\u00edtico-partid\u00e1rios. A maioria dos Ministros da Suprema Corte entendeu que os delatores dever\u00e3o apresentar as alega\u00e7\u00f5es finais, nos processos judiciais, sempre antes dos r\u00e9us que n\u00e3o fizeram acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada. Somente com essa filigrana processual, nossos ju\u00edzes poder\u00e3o abrir as portas para a anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es judiciais em todo o Pa\u00eds, inclusive no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Um r\u00e1pido balan\u00e7o permite afirmar que esse novo entendimento do STF pode anular 32 senten\u00e7as, envolvendo 143 condenados na for\u00e7a-tarefa.\r\nEssa regra n\u00e3o est\u00e1 explicitada na Constitui\u00e7\u00e3o, no C\u00f3digo de Processo Penal e tampouco nas leis que regem as colabora\u00e7\u00f5es premiadas. Assim sendo, uma nova interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o deveria retroagir, deveria valer somente para situa\u00e7\u00f5es futuras. Essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e9 inadmiss\u00edvel em um pa\u00eds que deve estar no exerc\u00edcio do pleno Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nApesar disso, o Executivo continua cumprindo seu dever. Na \u00faltima sexta-feira, a Pol\u00edcia Federal deflagrou a Opera\u00e7\u00e3o Alerta M\u00ednimo - a 66\u00aa fase da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Dessa vez, os alvos foram doleiros e funcion\u00e1rios do Banco do Brasil, que teriam atuado em benef\u00edcio de empresas que contratavam com a PETROBRAS e necessitavam de dinheiro em esp\u00e9cie para o pagamento de vantagens indevidas a agentes p\u00fablicos.\r\nDe acordo com a Pol\u00edcia Federal, somente um determinado doleiro teria sido respons\u00e1vel por conseguir pelo menos R$ 110 milh\u00f5es, em dinheiro, para permitir o pagamento de propinas. Essa produ\u00e7\u00e3o de dinheiro em esp\u00e9cie envolvia trocas de cheques obtidos junto ao com\u00e9rcio da Grande S\u00e3o Paulo e abertura de contas sem documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria ou com falsifica\u00e7\u00e3o de assinaturas em nome de empresas do ramo imobili\u00e1rio.\r\nSras. e Srs. Deputados, vejam os absurdos crimes realizados com o patroc\u00ednio ou sob a\u00e7\u00e3o direta do partido pol\u00edtico de esquerda que durante longos 13 anos se dedicou a destruir nossa economia e assaltar o Er\u00e1rio, gerando milhares de desempregados e a maior crise de nossa hist\u00f3ria republicana.\r\nNa \u00e1rea econ\u00f4mica, o Brasil comemorou, tamb\u00e9m na \u00faltima sexta-feira, o sucesso no leil\u00e3o para concess\u00e3o das rodovias BR-364 e BR-365, com um des\u00e1gio de mais de 33%. Vale lembrar que, nessa modalidade de disputa, vence aquele que oferecer a menor tarifa a partir do teto estipulado para a concorr\u00eancia.\r\nAinda na \u00faltima sexta-feira, o Presidente Jair Bolsonaro sancionou o Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, que estabelece novas regras eleitorais com validade j\u00e1 para as elei\u00e7\u00f5es municipais do ano que vem.\r\nO Executivo foi obrigado a vetar v\u00e1rios dispositivos eivados de erros e aprovados pelo Congresso Nacional. Teremos at\u00e9 o dia 4 de outubro para apreciar os vetos presidenciais e espero que sejam mantidos.\r\nEntre os pontos vetados pelo Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 a recria\u00e7\u00e3o da propaganda pol\u00edtico-partid\u00e1ria no r\u00e1dio e na televis\u00e3o, por absoluta inconstitucionalidade, uma vez que ofende dispositivo constitucional que disp\u00f5e que as proposi\u00e7\u00f5es que tragam ren\u00fancia de receita ou aumento de despesa estejam acompanhadas de estudo de impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro.\r\nOutro ponto vetado por Bolsonaro \u00e9 a previs\u00e3o de aumento de recursos a serem destinados ao fundo eleitoral. Igualmente, a raz\u00e3o do veto est\u00e1 atrelada \u00e0s quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, uma vez que a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o veio acompanhada do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro.\r\nTamb\u00e9m foi vetado dispositivo que possibilitava gastos ilimitados com passagens a\u00e9reas e impedia que fossem apresentados documentos que comprovassem os gastos e as finalidades. O dispositivo que permitia a utiliza\u00e7\u00e3o do Fundo Partid\u00e1rio para pagamento de multas tamb\u00e9m foi vetado, por contrariar a l\u00f3gica, a sa\u00fade financeira do sistema e por permitir que o dinheiro arrecadado com as multas e direcionado ao fundo seja utilizado para pagar as pr\u00f3prias multas.\r\nOutros dispositivos vetados flexibilizavam os crit\u00e9rios de an\u00e1lise da elegibilidade dos candidatos com base na Lei da Ficha Limpa. Com isso, a Justi\u00e7a Federal s\u00f3 deveria analisar a ficha do candidato no momento da posse e n\u00e3o no do registro da candidatura, como ocorre hoje.\r\nForam vetados ainda os dispositivos que traziam anistia \u00e0s multas aplicadas pela Justi\u00e7a Eleitoral, por contrariarem a Lei de Responsabilidade Fiscal e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao n\u00e3o trazerem o estudo do impacto nas contas p\u00fablicas das anistias \u00e0s san\u00e7\u00f5es que foram aplicadas.\r\nPor tudo isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, espero que nossos Senadores e Deputados respeitem a opini\u00e3o p\u00fablica e os dispositivos constitucionais, mantendo os vetos estabelecidos pelo Presidente Jair Bolsonaro.\r\nMas o Legislativo tamb\u00e9m trabalha em busca de solu\u00e7\u00f5es para a vasta crise instalada no Brasil, de modo absolutamente irrespons\u00e1vel, pela esquerda inepta e corrupta que esteve no poder durante os quatro \u00faltimos mandatos.\r\nProva disso \u00e9 a Frente Parlamentar Mista em prol do Semi\u00e1rido, que tem como objeto a macrorregi\u00e3o do Pa\u00eds que envolve 1.262 Munic\u00edpios em dez Estados: Maranh\u00e3o, Piau\u00ed, Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Bahia e Minas Gerais. Ressalte-se que o Estado que represento, o Rio Grande do Norte, demonstra importante protagonismo, ao ter a cidade de Mossor\u00f3 considerada como Capital do Semi\u00e1rido, de acordo com a Lei n\u00ba 13.568, de 2017.\r\nEssa \u00e1rea \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como sert\u00e3o, o que nos remete a Euclides da Cunha e seu livro Os Sert\u00f5es, ensinando-nos que \"o sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte\", porque permanece na terra e dela sobrevive, independentemente das condi\u00e7\u00f5es in\u00f3spitas e de a\u00e7\u00f5es sociais dos governantes de plant\u00e3o.\r\nNestes novos tempos, estamos convictos que o semi\u00e1rido tem potencial para alcan\u00e7ar patamares de desenvolvimento socioecon\u00f4mico semelhantes \u00e0s regi\u00f5es mais ricas do Brasil. Para tanto, \u00e9 preciso vontade pol\u00edtica para criar polos inovadores e disruptivos, que apliquem tecnologias adequadas e estejam apoiados em s\u00f3lidos vetores de infraestrutura e modernas t\u00e9cnicas agropecu\u00e1rias.\r\nA ideia da cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Prol do Semi\u00e1rido teve apoio imediato de v\u00e1rios colegas Deputados e Senadores. Como Presidente, agrade\u00e7o especialmente a estes amigos: o Senador pelo Estado do Cear\u00e1 e meu primo, Eduardo Gir\u00e3o - aceitou ser o 1\u00ba Vice-Presidente - e o Deputado Federal Jo\u00e3o Maia, colega de bancada pelo Rio Grande do Norte e pol\u00edtico experiente, que est\u00e1 conosco na 2\u00aa Vice-Presid\u00eancia.\r\nA nossa Frente Parlamentar tem sete objetivos estatut\u00e1rios, que podem ser sintetizados na miss\u00e3o de criar as condi\u00e7\u00f5es perenes para o desenvolvimento sustent\u00e1vel do Semi\u00e1rido, sob a \u00f3tica de cinco \u00e1reas priorit\u00e1rias, tendo a seguran\u00e7a como alicerce indissoci\u00e1vel.\r\nPrimeira: seguran\u00e7a h\u00eddrica e alimentar. \u00c9 preciso \u00e1gua em quantidade e qualidade necess\u00e1rias para o consumo humano e para as atividades agropastoris de subsist\u00eancia adequadas \u00e0s caracter\u00edsticas da regi\u00e3o, de modo a garantir a sustentabilidade como plataforma fundamental para o desenvolvimento.\r\nSegunda: seguran\u00e7a de infraestrutura. O Semi\u00e1rido carece de log\u00edstica, transportes, telecomunica\u00e7\u00f5es e energia compat\u00edveis com projetos de desenvolvimento consistentes e alinhados com o s\u00e9culo XXI.\r\nTerceira: seguran\u00e7a social. Faz-se necess\u00e1rio avan\u00e7ar para muito al\u00e9m das pol\u00edticas assistencialistas, realizando programas de emprego e renda com foco no longo prazo e respeitando as voca\u00e7\u00f5es regionais. Al\u00e9m disso, educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade \u00e9 imprescind\u00edvel como alavanca para o desenvolvimento. Por fim, sa\u00fade e saneamento b\u00e1sico complementam as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a social necess\u00e1rias para o progresso da popula\u00e7\u00e3o sertaneja.\r\nQuarta: seguran\u00e7a jur\u00eddica. N\u00e3o basta oferecer \u00e1gua e tecnologias de produ\u00e7\u00e3o se o dono da terra n\u00e3o tiver em suas m\u00e3os o t\u00edtulo de posse. A reforma agr\u00e1ria e os milhares de assentamentos exigem outro momento, que inclua a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das terras que realmente produzem, de modo a permitir o acesso aos financiamentos e aos programas agropecu\u00e1rios.\r\nQuinta: seguran\u00e7a p\u00fablica. Se pretendemos ampliar nossos bens e produzir riquezas, temos que estabelecer adequado sistema de prote\u00e7\u00e3o, a come\u00e7ar pela valoriza\u00e7\u00e3o da vida humana. Os \u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade do Semi\u00e1rido est\u00e3o entre os mais elevados do Pa\u00eds, devido n\u00e3o somente \u00e0 precariedade dos aparatos policiais de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o, mas tamb\u00e9m - e principalmente - a um sistema judici\u00e1rio leniente e pouco eficaz.\r\nConsideramos que esse Pent\u00e1gono da Seguran\u00e7a do Semi\u00e1rido re\u00fane os principais desafios que ser\u00e3o enfrentados por n\u00f3s, Parlamentares, no \u00e2mbito dessa frente, em constante intera\u00e7\u00e3o com \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos do Executivo e do Judici\u00e1rio, com representantes do setor produtivo e do terceiro setor e com Estados e Munic\u00edpios, todos envolvidos na busca de efetivas solu\u00e7\u00f5es para essa macrorregi\u00e3o.\r\nA Frente Parlamentar Mista em prol do Semi\u00e1rido atualmente \u00e9 composta por 195 Deputados e oito Senadores. Temos representantes de 23 dos 26 partidos existentes na Casa. E temos tamb\u00e9m representantes de todas as 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros conferem \u00e0 nossa frente parlamentar representatividade e comprovam a import\u00e2ncia da macrorregi\u00e3o para todo o Brasil, seja no que se refere ao aspecto geogr\u00e1fico, seja no que se refere ao espectro pol\u00edtico-ideol\u00f3gico.\r\nTodavia, com pesar, constatamos que somente 36% dos Parlamentares dos dez Estados que possuem semi\u00e1rido aderiram \u00e0 nossa frente. Ignoramos os motivos que levaram 64% dos Parlamentares da regi\u00e3o a n\u00e3o aderirem \u00e0 nossa frente, mas temos f\u00e9 e convic\u00e7\u00e3o de que essas pessoas ir\u00e3o se aproximar, \u00e0 medida que formos alcan\u00e7ado os resultados que todos esperamos. E ser\u00e3o muito bem-vindos!\r\nAl\u00e9m dos Vice-Presidentes, nossa Mesa Diretora \u00e9 composta por seis Coordenadores Tem\u00e1ticos e dez Coordenadores Estaduais.\r\nCom vistas a criar sinergias para o desenvolvimento do Semi\u00e1rido, nossa frente parlamentar acompanha com grande interesse o Plano Regional de Desenvolvimento do Nordeste - PRDNE, recentemente lan\u00e7ado pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, liderado pelo Ministro Gustavo Canuto.\r\nUm dos focos da atua\u00e7\u00e3o do PRDNE ser\u00e1 o fomento ao desenvolvimento econ\u00f4mico de 41 Munic\u00edpios identificados como polos de atra\u00e7\u00e3o e crescimento socioecon\u00f4mico, abrangendo quase 7 milh\u00f5es de habitantes.\r\nProduzido em parceria com a SUDENE e os Governos Estaduais, o PRDNE tamb\u00e9m estabelece como prioridade investimentos em projetos estruturantes para o Nordeste. Entre eles est\u00e3o previstos o Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, a amplia\u00e7\u00e3o da rede de telecomunica\u00e7\u00f5es da Rede Nacional de Ensino e Pesquisa - RNP e da Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco - CHESF, a capacita\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos e o aumento dos repasses para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nOutro plano de fundamental import\u00e2ncia para o Semi\u00e1rido est\u00e1 sendo lan\u00e7ado nesta ter\u00e7a-feira, 1\u00ba de outubro, no Pal\u00e1cio do Planalto: o Plano de A\u00e7\u00e3o para o Nordeste - AGRONORDESTE, coordenado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.\r\n O plano, considerado priorit\u00e1rio pela Ministra Tereza Cristina, foi desenhado, desde o in\u00edcio do ano, por uma equipe multidisciplinar, e tem como objetivo apoiar a organiza\u00e7\u00e3o das cadeias agropecu\u00e1rias, ampliar e diversificar os canais de comercializa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de aumentar a efici\u00eancia produtiva e o benef\u00edcio social na Regi\u00e3o Nordeste.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as expectativas s\u00e3o as melhores poss\u00edveis, com o Executivo Federal vivamente empenhado em tornar o Semi\u00e1rido brasileiro priorit\u00e1rio para o Pa\u00eds, resgatando milh\u00f5es de cidad\u00e3os que n\u00e3o querem esmolas, e sim oportunidades de trabalho, emprego e renda, em busca de progresso e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida econ\u00f4mica e social.\r\nLamentavelmente, a Regi\u00e3o Nordeste est\u00e1 sujeita a alguns Governadores de esquerda - a mesma nova e velha esquerda respons\u00e1vel por mais de 100 milh\u00f5es de mortos ao redor do mundo, durante o s\u00e9culo XXI; a mesma esquerda que destruiu a Venezuela, um pa\u00eds anteriormente pr\u00f3spero e que hoje tem a maioria de seus habitantes passando fome; a mesma esquerda que governou o Brasil nos \u00faltimos quatro mandatos e que nos legou a maior crise da nossa hist\u00f3ria republicana; a mesma esquerda que roubou o Pa\u00eds e a PETROBRAS; a mesma esquerda cujo l\u00edder maior est\u00e1 preso em Curitiba, cumprindo pena por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro.\r\nEssa esquerda, infelizmente, est\u00e1 governando v\u00e1rios Estados do Nordeste, como \u00e9 o caso do meu Rio Grande do Norte.\r\nCertamente os Governadores de esquerda ir\u00e3o tentar colocar obst\u00e1culos ao progresso promovido pelo Governo federal, mas - aviso - n\u00e3o conseguir\u00e3o. E, apesar da Esquerda, o Governo Bolsonaro ir\u00e1 promover o maior salto de desenvolvimento econ\u00f4mico e social dos \u00faltimos 30 anos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PAGAMENTO, ADVOGADO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Defesa da investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia apresentada peloJornal da Record  sobre a efetua\u00e7\u00e3o, pela fac\u00e7\u00e3o criminosa Primeiro Comando da Capital - PCC, de pagamento milion\u00e1rio aos advogados do PT e ao Instituto Anjos da Liberdade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pessoas que nos assistem hoje, \u00e9 impressionante a not\u00edcia veiculada no Jornal da Record, no dia 6 de outubro, que apresentou um grav\u00edssimo caso de pagamento milion\u00e1rio que teria sido feito pelo PCC, organiza\u00e7\u00e3o criminosa das mais perigosas, para advogados do Partido dos Trabalhadores e para o Instituto Anjos da Liberdade.\r\nEssa mat\u00e9ria est\u00e1 no Jornal da Record, e lamentamos muito que tenha envolvido tamb\u00e9m a\u00e7\u00f5es judiciais junto ao Supremo Tribunal Federal e \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos - OEA.\r\n\u00c9 impressionante esta situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo no Brasil, em que h\u00e1 o envolvimento de organiza\u00e7\u00f5es criminosas como o PCC com autoridades da Rep\u00fablica. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso de maneira nenhuma. A sociedade brasileira exige que isso seja corrigido.\r\nO conte\u00fado das mensagens, Sr. Presidente, aponta para o pagamento de 1 milh\u00e3o de reais para uma pessoa chamada Nicodemos, o advogado Carlos Nicodemos, que, no caso citado, que entrou com uma peti\u00e7\u00e3o na OEA contra uma portaria do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. \r\nTamb\u00e9m falam as mensagens em pagamento de 1 milh\u00e3o e meio a um advogado chamado Geraldo. Essa reportagem aponta para o nome de Geraldo Luiz Mascarenhas Prado, que, como outros advogados, de fato, apresentou a\u00e7\u00e3o no STF em nome do Partido dos Trabalhadores e do Instituto Anjos da Liberdade. Na procura\u00e7\u00e3o que est\u00e1 no processo consta a assinatura da Presidente do PT, a Deputada Gleisi Hoffmann.\r\nN\u00f3s precisamos de respostas a respeito disso. A Justi\u00e7a est\u00e1 investigando e vai continuar a investigar. \r\nEu lamento o envolvimento de pol\u00edticos com mandato em a\u00e7\u00f5es dessa natureza e que possam estar gerando esse tipo de desvio. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATO INSTITUCIONAL, REFORMA AGR\u00c1RIA, REINTEGRA\u00c7\u00c3O DE POSSE, REPRESS\u00c3O, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO SOCIAL, TERRORISMO, GARANTIA DA LEI E DA ORDEM (GLO), FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nURNA ELETR\u00d4NICA, SEGURAN\u00c7A, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.\r\nTIME ESPORTIVO, FUTEBOL, CAMPEONATO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s declara\u00e7\u00f5es sobre o prop\u00f3sito do Governo Federal de  implanta\u00e7\u00e3o de regime ditadorial no Pa\u00eds. Esclarecimento sobre as pol\u00edticas governamentais para garantia da seguran\u00e7a no campo. Paralisa\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria nos governos anteriores. Realiza\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3o da Casa, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da seguran\u00e7a de urnas eletr\u00f4nicas. Conquista, pelo Clube de Regatas do Flamengo, do t\u00edtulo de Bicampe\u00e3o da Ta\u00e7a Libertadores da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes neste plen\u00e1rio, eu gostaria de iniciar pedindo que as nossas palavras aqui sejam publicadas no programa A Voz do Brasil, porque acredito que estaremos representando a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira ao falar sobre essa jogada que est\u00e1 sendo feita, como j\u00e1 disse aqui o Deputado Bibo Nunes, de se dizer que Bolsonaro est\u00e1 instigando o AI-5, que o Governo est\u00e1 instigando o AI-5. \r\nDe maneira nenhuma existe essa vontade. O que existe, sim, \u00e9 que o Brasil, j\u00e1 h\u00e1 d\u00e9cadas, n\u00e3o faz reforma agr\u00e1ria. O que existe, sim, \u00e9 uma quantidade enorme de processos de reintegra\u00e7\u00e3o de posse, por invas\u00f5es seguidas e sequenciadas, que causam esse p\u00e2nico, esse terror no campo. Os movimentos sociais que fazem as ocupa\u00e7\u00f5es de terra chegaram a um ponto tal, Deputado Bibo Nunes, que s\u00e3o classificados como movimentos que praticam o terror. E o que s\u00e3o movimentos que praticam o terror? S\u00e3o movimentos terroristas. Essa \u00e9 uma grande verdade que estamos vivenciando.\r\nA Justi\u00e7a determina a reintegra\u00e7\u00e3o de posse. Eu, como fui Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a no Estado durante dois Governos e tamb\u00e9m, durante um per\u00edodo, no Munic\u00edpio, acostumei-me a ver mandados judiciais de reintegra\u00e7\u00e3o de posse n\u00e3o poderem ser cumpridos, ou porque o Governador n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00e3o, ou porque a pol\u00edcia n\u00e3o conseguia negociar, enfim, porque n\u00e3o queriam, porque n\u00e3o querem. Isso causou esse caldo grosso de inquieta\u00e7\u00e3o no campo que n\u00e3o se pode permitir que continue.\r\nReconhe\u00e7o - reconhecemos - que existem instrumentos na aplica\u00e7\u00e3o da Garantia da Lei e da Ordem para que o comando fique com as For\u00e7as Armadas, mas as for\u00e7as policiais estar\u00e3o sempre subordinadas ao comando das For\u00e7as Armadas, at\u00e9 porque isso est\u00e1 no art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o. Na hora em que um comandante de \u00e1rea requisita for\u00e7a policial ao Governador, ele tem a obriga\u00e7\u00e3o de ceder. Isso j\u00e1 n\u00e3o aconteceu, recentemente, na Bahia. Lamentamos que o Governador esteja se achando acima da posi\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, que determina observ\u00e2ncia de preceito constitucional de emprego das for\u00e7as auxiliares, das for\u00e7as de seguran\u00e7a do seu Estado, como integrantes da Garantia da Lei e da Ordem.\r\nEssas a\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, Srs. Deputados, elas precisam, sim, acontecer, para pacificar o campo. O campo n\u00e3o pode continuar assim, com injusti\u00e7a, com falta de cumprimento das leis e das ordens. Essa necessidade, com certeza absoluta, ser\u00e1 atendida logo que as demandas forem apresentadas ao Presidente da Rep\u00fablica e tudo ser\u00e1 muito bem dirigido, com certeza absoluta, pelo Ministro da Defesa, o General Fernando, um companheiro nosso de turma. N\u00f3s nos formamos juntos na Academia Militar das Agulhas Negras. Sa\u00edmos oficiais-generais juntos. Eu tenho certeza absoluta de que o General Fernando \u00e9 uma pessoa altamente equilibrada e sensata e n\u00e3o vai deixar isso se transformar num problema para o nosso campo. Com certeza absoluta, as For\u00e7as Armadas levar\u00e3o seguran\u00e7a ao campo. \r\nLamentamos, Deputado Benes Leoc\u00e1dio, que n\u00e3o tenha havido reforma agr\u00e1ria ao longo dos \u00faltimos Governos. Eu n\u00e3o vou nem dizer que tipo de Governo n\u00f3s tivemos, porque n\u00e3o merecem ser adjetivados. Falam tanto em reforma agr\u00e1ria, mas n\u00e3o promoveram a reforma agr\u00e1ria. Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nSr. Presidente, eu gostaria de anunciar que realizaremos agora, no Plen\u00e1rio n\u00ba 13 - infelizmente, parece que trocaram o plen\u00e1rio -, uma audi\u00eancia p\u00fablica para tratarmos da seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas. Lamentamos que essa audi\u00eancia p\u00fablica n\u00e3o tenha tido a aten\u00e7\u00e3o que ela merece, porque corrermos, sim, o risco de ver, no processo de vota\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o, o que j\u00e1 est\u00e1 mais do que comprovado, as urnas eletr\u00f4nicas serem facilmente hackeadas.\r\nSr. Presidente, por \u00faltimo, dirijo-me a todos os brasileiros que no s\u00e1bado passado assistiram ao grande embate de futebol do nosso Flamengo com o River Plate, quando o Flamengo conseguiu, de maneira heroica - \u00e9 a garra do time brasileiro, \u00e9 a garra do povo brasileiro -, justa e honesta, consagrar-se bicampe\u00e3o da Ta\u00e7a Libertadores.\r\nCumprimento toda a Na\u00e7\u00e3o Rubro-Negra. Juntos somos, sim, muito mais fortes. Trabalhamos juntos e continuamos juntos rumo \u00e0 vit\u00f3ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO MARINHEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Marinheiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya, demais colegas Deputados aqui presentes, o nosso pronunciamento de hoje \u00e9 para reverenciar o Dia do Marinheiro, comemorado no dia 13 de dezembro, que este ano cair\u00e1 na pr\u00f3xima sexta-feira. \u00c9 uma homenagem ao Marqu\u00eas de Tamandar\u00e9, nosso patrono maior, modelo para os homens e mulheres que comp\u00f5em a nossa invicta Marinha do Brasil. \r\nEle nasceu em 1807, Deputado Bibo Nunes, no Rio Grande do Sul, nas plagas ga\u00fachas, e come\u00e7ou a sua carreira militar aos 15 anos de idade. Ent\u00e3o, o Marqu\u00eas de Tamandar\u00e9, al\u00e9m de tudo isso, \u00e9 um exemplo de vida completamente dedicada ao servi\u00e7o das Armas. Faleceu em mar\u00e7o de 1897, deixando um grande legado.\r\nEu gostaria de fazer a leitura do seu \u00faltimo pedido, que ficou registrado: \"Como homenagem \u00e0 Marinha, minha dileta carreira, em que tive a fortuna de servir \u00e0 minha P\u00e1tria e prestar alguns servi\u00e7os \u00e0 humanidade, pe\u00e7o que sobre a pedra que cobrir minha sepultura se escreva: 'Aqui jaz o velho marinheiro!'\".\r\nPassaram-se 120 anos desde o falecimento do Marqu\u00eas de Tamandar\u00e9, mas a cada dia n\u00f3s nos orgulhamos mais dos feitos hist\u00f3ricos dos her\u00f3is da nossa P\u00e1tria, her\u00f3is que escreveram, com letras de ouro e de sangue, a hist\u00f3ria do Brasil de maneira muito correta, muito justa e muito honesta, n\u00e3o correndo o risco de serem presos, julgados, processados e condenados, como \u00e9 o caso, infelizmente, de alguns ex-detentores de cargos que est\u00e3o soltos, beneficiados pela nossa Justi\u00e7a.\r\nOs desafios atuais dos nossos her\u00f3is s\u00e3o outros, por\u00e9m n\u00e3o menos importantes para a nossa Na\u00e7\u00e3o. O Brasil possui o direito de explorar uma extensa \u00e1rea oce\u00e2nica, com cerca de 5,7 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados, a chamada Amaz\u00f4nia Azul. \u00c9 uma regi\u00e3o altamente rica em petr\u00f3leo - 85% do petr\u00f3leo que est\u00e1 sendo retirado no Brasil hoje vem de l\u00e1. Al\u00e9m disso, 75% do g\u00e1s natural e 45% do pescado que produzimos aqui no nosso Brasil prov\u00eam dessa regi\u00e3o.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso tudo, eu gostaria de deixar esta mensagem de rever\u00eancia \u00e0 nossa Marinha do Brasil pelo Dia do Marinheiro, a ser comemorado na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 13 de dezembro.\r\nPrezados marinheiros e marinheiras, parab\u00e9ns pelo seu dia! Como se diz na nossa gloriosa Marinha do Brasil, Bravo Zulu! Essa \u00e9 uma palavra de ordem muito bem respeitada e muito bem honrada pelos nossos marinheiros.\r\nSra. Presidente, eu gostaria de pedir a divulga\u00e7\u00e3o deste nosso pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GENERAL GIR\u00c3O.\r\n\r\nPrezados Parlamentares, bom dia!\r\n\tA data de 13 de dezembro foi institu\u00edda, em 1925, como o Dia do Marinheiro, homenageando o nascimento do Almirante Joaquim Marques Lisboa, o Marqu\u00eas de Tamandar\u00e9, e distinguindo-o como o Patrono da Marinha do Brasil. Assim, essa data reverencia esse distinto marinheiro, que se dedicou a servir \u00e0 P\u00e1tria com destemor, lealdade e \u00e9tica, tornando-se um modelo para os homens e mulheres que comp\u00f5em a nossa invicta Marinha.\r\n\tNascido em 1807, na cidade de Rio Grande, Estado do Rio Grande do Sul, come\u00e7ou a sua longeva carreira aos 15 anos, como volunt\u00e1rio da Armada, indo servir na Fragata Niter\u00f3i e tomando parte na campanha pela consolida\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia. Em seguida, foi matriculado na Academia Imperial; por\u00e9m, antes de concluir o curso, seguiu para combater na revolta conhecida como Confedera\u00e7\u00e3o do Equador. Seu desempenho foi t\u00e3o destacado que o Imperador o promoveu ao posto de segundo-tenente, o que lhe facultou alcan\u00e7ar o oficialato. Posteriormente, participou da Guerra Cisplatina, onde se distinguiu, recebendo seu primeiro comando de navio aos 18 anos de idade.\r\nAtuou praticamente em todas as lutas daquela \u00e9poca: na Setembrada (1831) e na Abrilada (1832), ambas em Pernambuco; na Cabanagem, no Par\u00e1 (1835); na Guerra dos Farrapos, no Rio Grande do Sul (1835 a 1845); na Sabinada, na Bahia (1837); na Balaiada, no Maranh\u00e3o (1838 a 1841); e, j\u00e1 como almirante, na fase inicial da Guerra da Tr\u00edplice Alian\u00e7a.\r\nFaleceu no Rio de Janeiro em 20 de mar\u00e7o de 1897, deixando, em seu testamento, um \u00faltimo pedido, o qual resume bem o seu car\u00e1ter e a sua postura de vida: \"Como homenagem \u00e0 Marinha, minha dileta carreira, em que tive a fortuna de servir \u00e0 minha P\u00e1tria e prestar alguns servi\u00e7os \u00e0 humanidade, pe\u00e7o que sobre a pedra que cobrir minha sepultura se escreva: 'Aqui jaz o velho marinheiro!'\".\r\nMesmo transcorridos mais de 120 anos do falecimento de Tamandar\u00e9, seu exemplo continua perene dentro dessa briosa For\u00e7a, inspirando, assim, todos que t\u00eam a honra de vestir o uniforme branco imaculado que representa o marinheiro a ser resilientes e a buscar solu\u00e7\u00f5es para que as intemp\u00e9ries cotidianas sejam superadas.\r\nOs desafios atuais s\u00e3o outros, por\u00e9m n\u00e3o menos importantes para a nossa Na\u00e7\u00e3o. Estudiosos defendem que o futuro da humanidade depender\u00e1 dos recursos que v\u00eam do mar. Nesse sentido, torna-se mandat\u00f3rio o Estado brasileiro praticar sua mentalidade mar\u00edtima para que se dote o Poder Naval de capacita\u00e7\u00e3o pessoal e material, a fim de garantir a soberania das \u00e1guas jurisdicionais brasileiras.\r\nO Brasil possui o direito de explorar uma extensa \u00e1rea oce\u00e2nica, com cerca de 5,7 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados, o que equivale a, aproximadamente, metade da nossa massa continental. No mar est\u00e3o as reservas do pr\u00e9-sal, e dele retiramos cerca de 85% do petr\u00f3leo, 75% do g\u00e1s natural e 45% do pescado produzido no Pa\u00eds. Por nossas rotas mar\u00edtimas, escoamos mais de 95% do com\u00e9rcio exterior brasileiro. Nessa \u00e1rea existem recursos naturais e uma rica biodiversidade ainda inexplorada.\r\nBuscando alertar a sociedade sobre a import\u00e2ncia estrat\u00e9gica desse imenso espa\u00e7o mar\u00edtimo, a Marinha do Brasil passou a denomin\u00e1-lo \"Amaz\u00f4nia Azul\". Portanto, \u00e9 imprescind\u00edvel conscientizarmos o povo brasileiro quanto ao imenso patrim\u00f4nio existente em nossas \u00e1guas e \u00e0 imperiosa necessidade de proteg\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo, para garantirmos a posse sobre esse tesouro que, mesmo sendo ainda incalcul\u00e1vel, pertence ao Brasil e a todos os brasileiros.\r\nO Programa do Sistema de Gerenciamento da Amaz\u00f4nia Azul (SISGAAZ), ter\u00e1 por miss\u00e3o monitorar e controlar, de forma integrada, as \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras (AJB) e as \u00e1reas internacionais de responsabilidade para opera\u00e7\u00f5es de socorro e salvamento (SAR - search and rescue), a fim de contribuir para a mobilidade estrat\u00e9gica, representada pela capacidade de responder prontamente a qualquer amea\u00e7a, emerg\u00eancia, agress\u00e3o ou ilegalidade. Na atual realidade or\u00e7ament\u00e1ria, ele est\u00e1 evoluindo lentamente, estando ainda na fase de seu projeto-piloto. Por\u00e9m, os benef\u00edcios associados ao SISGAAZ poder\u00e3o ser vistos n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito da intelig\u00eancia e no \u00e2mbito militar, mas, principalmente, na esfera socioecon\u00f4mica.\r\nPrezados Marinheiros e Marinheiras, parab\u00e9ns pelo seu dia! Como se diz na nossa gloriosa Marinha do Brasil, Bravo Zulu!\r\nViva a Marinha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PREJUIZO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DESVIO, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Constata\u00e7\u00e3o, pela CPI do BNDES, do desvio de recursos da institui\u00e7\u00e3o por governos anteriores. Dificuldades enfrentadas pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, em face de saqueamentos ocorridos na estatal em gest\u00f5es anteriores.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais cidad\u00e3os que nos acompanham, n\u00e3o adianta vir \u00e0 tribuna e utilizar argumentos que n\u00e3o s\u00e3o muito profundos. A verdade est\u00e1 nos fatos que o passado do Pa\u00eds nos mostra. \r\nN\u00f3s fizemos parte da CPI do BNDES e identificamos muitos desvios de dinheiro feitos por Governos anteriores. Inclusive, proibidos pela equa\u00e7\u00e3o do tempo, n\u00e3o investigamos tudo.\r\nDepois disso, fizemos um relat\u00f3rio paralelo para apresentar ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica, ao Ministro da Justi\u00e7a e ao pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal, para que as investiga\u00e7\u00f5es possam prosseguir. Tudo aquilo que se fala que foi roubado da PETROBRAS, tudo o que a JBS roubou, tudo o que envolve a Aracruz Celulose, todo o mundo que roubou, tudo isso est\u00e1 sendo citado no relat\u00f3rio da nossa CPI. Mas, infelizmente, alguns est\u00e3o conseguindo uma esp\u00e9cie de salvo-conduto para ficarem livres de serem chamados para depor em fun\u00e7\u00e3o dos crimes cometidos. \r\nEu lamento bastante que o esquecimento fa\u00e7a parte de alguns colegas Deputados. Infelizmente, essa \u00e9 a verdade. \r\nDeputada Benedita da Silva, reconhecemos que a PETROBRAS \u00e9 realmente uma empresa brasileira, criada no meio do s\u00e9culo passado para fazer com que o Brasil pudesse ganhar a sua independ\u00eancia.\r\nDepois de ser altamente saqueada - talvez seja o termo mais educado que posso dizer -, hoje a empresa vive um problema ser\u00edssimo. H\u00e1 pouco, eu recebi representantes de sindicatos que me pediram, pelo amor de Deus, que consegu\u00edssemos uma sa\u00edda para que eles n\u00e3o tivessem tanto problema...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABONO SALARIAL, PROFESSOR, ESCOLA PUBLICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DEFESA.\r\nTRANSFORMA\u00c7\u00c3O , BIBLIOTECA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei extensivo aos professores dos Estados brasileiros de abono salarial concedido \u00e0 classe no Distrito Federal e nos Estados de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro. N\u00e3o fechamento da Biblioteca a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de, neste momento, apresentar uma... \u00c9 poss\u00edvel? Sr. Presidente, est\u00e1 desculpado. Normalmente, no quartel, antigamente, um capit\u00e3o, quando interrompia um general, era caminho do xadrez.\r\nSr. Presidente, eu j\u00e1 perdi 20 segundos. Depois, queria que fosse considerado esse tempo, por favor.\r\nA discuss\u00e3o, que quero levar para outro terreno, \u00e9 sobre a educa\u00e7\u00e3o. O sal\u00e1rio da educa\u00e7\u00e3o precisa ser revisado. Existem duas leis que, com a cria\u00e7\u00e3o do e-Social, trouxeram certa apreens\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o. Com isso, n\u00f3s estamos trabalhando com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para fazer um projeto de lei que realmente possa ser discutido por esta Casa, para que aquele abono salarial que \u00e9 pago aos professores possa ser pago de maneira justa e equilibrada em todo o Estado brasileiro. Hoje, infelizmente, por uma quest\u00e3o at\u00e9 de exist\u00eancia de f\u00e1bricas e empresas que recolhem mais o e-Social, existe um desequil\u00edbrio: 60% do arrecadado est\u00e1 indo basicamente para tr\u00eas unidades da Federa\u00e7\u00e3o - Distrito Federal, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo -, ficando o restante dos outros 24 Estados, unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com 40% somente.\r\nIsso \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o, pois a Federa\u00e7\u00e3o precisa chegar ao equil\u00edbrio, e esta Casa precisa discutir isso, sim.\r\nEsse projeto, que ser\u00e1 apresentado por n\u00f3s, seguir\u00e1 os canais comuns nesta Casa: primeiro a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 chegar aqui ao plen\u00e1rio, para tentarmos buscar esse equil\u00edbrio.\r\nGostaria de abordar um segundo assunto: a Biblioteca da Presid\u00eancia.\r\nN\u00f3s lamentamos muito o dem\u00e9rito com que se tem tratado a prepara\u00e7\u00e3o de uma sala de trabalho para algu\u00e9m que tem trabalhado muito e precisa ter um espa\u00e7o mais digno e mais bem coordenado para a sua equipe. Esse \u00e9 o caso da Biblioteca da Presid\u00eancia, conforme j\u00e1 foi muito bem explicado pelo pessoal da Presid\u00eancia.\r\nA Biblioteca n\u00e3o ser\u00e1 fechada, e os seus arquivos n\u00e3o ser\u00e3o retirados, embora at\u00e9 j\u00e1 fosse o caso de tirar alguns deles, j\u00e1 que existe hoje o arquivo eletr\u00f4nico, meio de acesso a todas as bibliotecas no mundo. Por que n\u00e3o seria assim no Brasil e, especialmente no Pal\u00e1cio do Planalto?\r\nEnt\u00e3o, lamentamos que esse assunto tenha sido tratado como se quisessem atribuir um dem\u00e9rito a quem, como Primeira-Dama, n\u00e3o est\u00e1 vendendo Avon; est\u00e1 trabalhando junto com as pessoas que t\u00eam defici\u00eancia.\r\nDeputado Bibo Nunes, o local de trabalho n\u00e3o \u00e9 para vender Avon; \u00e9 para poder fazer o trabalho voltado para aquelas pessoas que s\u00e3o portadoras de defici\u00eancia.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7A EXPEDICION\u00c1RIA BRASILEIRA (FEB), ATUA\u00c7\u00c3O, TOMADA DE MONTE CASTELO, SEGUNDA GUERRA MUNDIAL (1939-1945), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VISITA, FRANCISCO, PAPA, ESTADO DA CIDADE DO VATICANO.\r\nAUGUSTO HELENO, GENERAL, MINISTRO-CHEFE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), DECLARA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 75\u00ba anivers\u00e1rio da tomada de Monte Castelo, na It\u00e1lia, durante a Segunda Guerra Mundial, com a participa\u00e7\u00e3o dos pracinhas da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira. Cr\u00edtica \u00e0 visita do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ao Papa Francisco, na It\u00e1lia. Subvers\u00e3o do conceito de democracia no Brasil. Apoio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, General Augusto Heleno, diante do impasse com o Congresso Nacional sobre a divis\u00e3o dos recursos do or\u00e7amento impositivo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, minhas senhoras e meus senhores, colegas Deputados presentes e todos que nos assistem! \r\nSr. Presidente, eu gostaria de pedir que o nosso pronunciamento fizesse parte dos Anais desta Casa e fosse divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nHoje, dirijo-me especialmente a dois assuntos b\u00e1sicos. O primeiro deles refere-se \u00e0 For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira - FEB. Daqui a 2 dias, no dia 21 de fevereiro, comemoramos um grande feito nacional, cumprido pela FEB na It\u00e1lia, a conquista do Monte Castelo, que foi um dos maiores atos de bravura da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira, em 21 de fevereiro de 1945.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conquista de Monte Castelo, eu gostaria de destacar que foram necess\u00e1rias tr\u00eas tentativas para que a FEB pudesse conquistar aquele objetivo. A for\u00e7a e a garra dos nossos pracinhas possibilitou a conquista do objetivo, e o pre\u00e7o da vit\u00f3ria em Monte Castelo foram mais de 400 pracinhas brasileiros que tombaram, que perderam as suas vidas e hoje repousam na It\u00e1lia. Todos os anos, os italianos comemoram essa data, de maneira muito forte.\r\nNeste ano, far\u00e1 75 anos o final da Segunda Guerra Mundial. Esperamos que o Brasil possa se fazer presente no evento, com a participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nGostaria de destacar tamb\u00e9m que, em fun\u00e7\u00e3o da tomada de Monte Castelo, alguns ensinamentos ficaram. O maior deles se refere \u00e0queles que pagaram com suas vidas o alto pre\u00e7o em defesa da democracia - sim, da democracia e da liberdade dos povos! - nos campos de batalha da It\u00e1lia, conforme esta cita\u00e7\u00e3o de um General grego: \"Imolando-se pela P\u00e1tria, adquiriram uma gl\u00f3ria imortal e tiveram soberbo mausol\u00e9u, n\u00e3o na sepultura em que repousam, mas na lembran\u00e7a sempre viva de seus feitos. Os homens ilustres t\u00eam como t\u00famulo a terra inteira\".\r\nSr. Presidente, colegas Deputados, com estas palavras, eu gostaria que ficasse bastante marcada essa homenagem \u00e0s For\u00e7as Armadas brasileiras, especialmente \u00e0 For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira, por conta da Segunda Guerra Mundial.\r\nGostaria de fazer tamb\u00e9m um coment\u00e1rio - e este \u00e9 o segundo assunto que trago: n\u00e3o est\u00e1 sendo f\u00e1cil governar o Brasil, com toda a oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo oferecida, principalmente com a raiva ensandecida da imprensa brasileira contra as a\u00e7\u00f5es do Presidente Bolsonaro. E eu fico impressionado, quando alguns colegas da tribuna clamam pela democracia. A palavra democracia talvez tenha sido uma das mais prostitu\u00eddas nos \u00faltimos anos no Brasil, porque usaram e abusaram da palavra democracia para cometer crimes dos mais absurdos poss\u00edveis contra o nosso Pa\u00eds. Que regime democr\u00e1tico consegue esse feito, no qual aqueles que foram considerados culpados, que foram indiciados, condenados e presos, foram libertados? Foram libertados exatamente em fun\u00e7\u00e3o de v\u00edrgulas nessa nossa democracia!\r\nEssas v\u00edrgulas n\u00e3o deveriam permitir que aqueles que se envolveram em diversos crimes pudessem se passar hoje por conferencistas, que pudessem se passar por autoridades, como ocorreu recentemente: uma ex-autoridade brasileira, que foi julgada e condenada, inclusive em segunda inst\u00e2ncia, que foi presa e solta pelas benesses das v\u00edrgulas das leis, estava na It\u00e1lia e foi cumprimentada pelo Papa Jo\u00e3o Paulo II.\r\nFiz um coment\u00e1rio nas redes sociais, lamentando muito esse ato. Reitero-o aqui: lamento muito que o nosso Papa Francisco esteja recebendo pessoas do Brasil como se fossem personalidades brasileiras. Essas pessoas podem ter ocupado cargos aqui no Brasil, mas n\u00e3o fizeram por merecer serem chamados, pela liturgia do cargo, porque n\u00e3o obedeceram a essa liturgia, que deveria ser t\u00e3o exigida. \r\nPortanto, mais uma vez, Sr. Presidente, repito: aquela frase nunca foi t\u00e3o oportuna, e com aquela frase eu gostaria de refor\u00e7ar tamb\u00e9m o meu apoio ao desabafo feito, em um ambiente interno, pelo nosso amigo General Heleno, quando reagiu a esta situa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 tirando das m\u00e3os do Presidente da Rep\u00fablica mais de 30 bilh\u00f5es de reais em recursos, quase inviabilizando a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dos Minist\u00e9rios. Este \u00e9 um problema que esta Casa vai ter que tratar, sim, porque somos Legislativo e a nossa miss\u00e3o \u00e9 legislar e fiscalizar, e n\u00e3o fazer a\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o permiss\u00e3o para complementar rapidamente o meu pronunciamento.\r\nEstas palavras servem para corroborar tudo aquilo que temos falado. Quem age com esp\u00edrito, quem age com o cora\u00e7\u00e3o, quem age com lealdade, quem age com justi\u00e7a e, acima de tudo, com respeito \u00e0s leis, acaba chegando a isto: \"Imolando-se pela P\u00e1tria, adquiriram uma gl\u00f3ria imortal e tiveram soberbo mausol\u00e9u, n\u00e3o na sepultura em que repousam, mas na lembran\u00e7a sempre viva de seus feitos. Os homens ilustres t\u00eam como t\u00famulo a terra inteira\" - e n\u00e3o palavras simples, jogadas ao vento, de um grupo de pessoas ou at\u00e9 mesmo de alguns que ocuparam Governos de plant\u00e3o no passado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Zeca Dirceu. PT - PR) - Acho que cabe um registro hist\u00f3rico: \u00e9 imposs\u00edvel que o Papa Jo\u00e3o Paulo II tenha recebido algu\u00e9m no Vaticano, porque Sua Santidade faleceu no dia 2 de abril de 2005.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GENERAL GIR\u00c3O.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 21 de fevereiro, comemora-se um grande feito nacional, quando os bravos pracinhas integrantes da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira derrotaram as for\u00e7as nazistas na It\u00e1lia, durante a Segunda Grande Guerra. \r\nA conquista de Monte Castelo constitu\u00edra-se num objetivo decisivo, ap\u00f3s tr\u00eas infrut\u00edferas tentativas, ao longo de 3 meses. Os nossos bravos expedicion\u00e1rios, estimulados pelos sentimentos de honra e dignidade, encararam, com firmeza e coragem, a crua realidade da guerra, escrevendo o cap\u00edtulo mais emocionante da hist\u00f3ria da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira. \r\nO pre\u00e7o da vit\u00f3ria em Monte Castelo foi o sangue de mais de 400 pracinhas brasileiros, que perderam suas vidas ao longo das quatro investidas, um alto pre\u00e7o que jamais ser\u00e1 esquecido e que n\u00e3o foi em v\u00e3o. As For\u00e7as Armadas brasileiras gravaram seus nomes na hist\u00f3ria da Grande Guerra e contribu\u00edram para que o mundo pudesse viver um per\u00edodo de paz e liberdade, ap\u00f3s a amargura da guerra.\r\nEvocar o feito hist\u00f3rico de Monte Castelo \u00e9 motivo de muita honra para todos n\u00f3s brasileiros e um acontecimento que deveria ser enaltecido por professores do todo o Pa\u00eds, exaltando nossa luta pela democracia e contra a tirania nazifascista que amea\u00e7ava a liberdade dos povos. As novas gera\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem jamais esquecer p\u00e1ginas como essa da hist\u00f3ria da nossa P\u00e1tria.\r\nDepois disso, a Na\u00e7\u00e3o brasileira uniu-se e reagiu, em diversas ocasi\u00f5es, a agress\u00f5es totalit\u00e1rias, especialmente aquelas impetradas pelo Comunismo Internacional. Mas o exemplo de nossos pracinhas serviu de significativa motiva\u00e7\u00e3o, e nosso povo continua, firme e forte, repudiando ideologias esp\u00farias, como as defendidas e praticadas pelos partidos de Esquerda, lamentavelmente representados aqui nesta Casa de Leis.\r\nAos nossos pracinhas que pagaram com suas vidas o alto pre\u00e7o na defesa da democracia e da liberdade dos povos, nos campos de batalha da It\u00e1lia, sirvo-me do que nos deixou escrito um grande General grego, o General P\u00e9ricles: \"Imolando-se pela P\u00e1tria, adquiriram uma gl\u00f3ria imortal e tiveram soberbo mausol\u00e9u, n\u00e3o na sepultura em que repousam, mas na lembran\u00e7a sempre viva de seus feitos. Os homens ilustres t\u00eam como t\u00famulo a terra inteira\".\r\nA P\u00e1tria, agradecida, n\u00e3o os esquecer\u00e1. Os seus nomes permanecer\u00e3o indelevelmente gravados em nossa hist\u00f3ria como exemplos de patriotismo, abnega\u00e7\u00e3o, idealismo, f\u00e9 no primado da justi\u00e7a e da democracia, e rep\u00fadio \u00e0s ideologias totalit\u00e1rias, quaisquer que sejam as suas cores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGENDA LEGISLATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, ACORDO.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Parlamento brasileiro e ao Governo Federal pelas provid\u00eancias adotadas para combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muita satisfa\u00e7\u00e3o para mim fazer parte deste movimento de concretiza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do Parlamento brasileiro de n\u00e3o fechar as portas, de n\u00e3o ficar parado neste momento de crise mundial como estamos vivendo.\r\nComo todos sabem, eu ainda estou de quarentena, por ter contra\u00eddo a COVID-19, mas estou assistindo desde ontem, em casa, \u00e0s sess\u00f5es, ansioso por me expressar. Cumprimento a todos os que usaram da palavra em tom conciliador, em respeito aos Poderes, num tom em busca de um caminho que solucione esta crise por que passa o Brasil. Este \u00e9 o momento de construirmos solu\u00e7\u00f5es.\r\nParabenizo o L\u00edder Major Vitor Hugo, o Governo brasileiro, o Presidente da Rep\u00fablica, o Ministro Paulo Guedes, que aquiesceram \u00e0 necessidade da constru\u00e7\u00e3o deste acordo, para atendermos aos mais necessitados neste momento.\r\nGostaria de concluir, Sr. Presidente, cumprimentando V.Exa. e todos os Parlamentares que participaram dessas que s\u00e3o duas sess\u00f5es hist\u00f3ricas, lembrando que temos muito mais a produzir, porque n\u00f3s temos disponibilidade e vontade de fazer o melhor pelo Brasil. \r\nUm forte abra\u00e7o a todos!\r\nQue Deus nos proteja!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nM\u00cdDIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO ESTADUAL, RIO GRANDE DO NORTE, CR\u00cdTICA.\r\nREGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Explora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da pandemia de coronav\u00edrus pelos partidos oposicionistas.  Exalta\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus por ex-Presidente da Rep\u00fablica. Repasse, pelo Governo Federal, de recursos aos Governadores Estaduais para compra de medicamentos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia por equil\u00edbrio nas inscri\u00e7\u00f5es para discuss\u00e3o de mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Muito obrigado pela oportunidade de expressar o nosso posicionamento e os nossos pensamentos neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo.\r\nEu gostaria de fazer minhas tamb\u00e9m as palavras do Deputado Bibo Nunes quando externou uma preocupa\u00e7\u00e3o com a excessiva inocula\u00e7\u00e3o de venenos que tem sido feita por Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o. Aparentemente os partidos n\u00e3o seriam todos de oposi\u00e7\u00e3o, mas essas lideran\u00e7as est\u00e3o se transformando em verdadeiras vivandeiras da Oposi\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 impressionante!\r\nO Brasil precisa atravessar esta crise. O coronav\u00edrus est\u00e1 sendo utilizado no Brasil como se fosse um partido pol\u00edtico.\r\nEst\u00e3o se apropriando do coronav\u00edrus, inclusive festejando.\r\nOntem, n\u00f3s tivemos um ex-Presidente da Rep\u00fablica, que era para estar preso, festejando as mortes, como se fosse uma coisa maravilhosa estar morrendo gente.\r\nPelo amor de Deus, n\u00f3s n\u00e3o fomos eleitos para isso! N\u00f3s fomos eleitos, como V.Exa. est\u00e1 fazendo praticamente tr\u00eas, quatro vezes por semana, conduzindo os trabalhos na C\u00e2mara, para buscar vota\u00e7\u00f5es de projetos de lei, de propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que possam melhorar a qualidade de vida do brasileiro. As inten\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo feitas pelo Governo Federal s\u00e3o exatamente em fun\u00e7\u00e3o disso a\u00ed.\r\nHoje mesmo, eu tive que mostrar para v\u00e1rios setores da m\u00eddia, l\u00e1 no Rio Grande do Norte, principalmente para as r\u00e1dios - as emissoras de r\u00e1dio t\u00eam muita for\u00e7a no Nordeste, especialmente no Rio Grande do Norte -, o que o Governo Federal tem repassado de recursos, de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e de medicamentos para serem utilizados em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o. E o Governo do Estado do Rio Grande do Norte n\u00e3o d\u00e1 publicidade a isso, Presidente.\r\nN\u00f3s lamentamos muito que n\u00f3s estejamos sendo colocados no meio de uma refrega, de uma luta, de um verdadeiro MMA, que \u00e9 desenvolvido nas sess\u00f5es. Infelizmente, a Esquerda tem um espa\u00e7o grande, n\u00e3o existe um equil\u00edbrio quanto a isso.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria tamb\u00e9m de pedir a V.Exa., Presidente, se poss\u00edvel, que as inscri\u00e7\u00f5es sejam flexibilizadas e que tenhamos, sim, esse equil\u00edbrio, como diz o Regimento Interno, entre os que s\u00e3o a favor e os que s\u00e3o contra. Eu pe\u00e7o isso a V.Exa. porque alguns da Oposi\u00e7\u00e3o se inscrevem para falar a favor de um projeto do Governo, mas na hora falam contra e s\u00f3 batem no Governo.\r\nPresidente, n\u00f3s temos um compromisso com o Pa\u00eds. Eu sei que V.Exa. tem esse sentimento. N\u00f3s temos que salvar essa popula\u00e7\u00e3o, salvar n\u00e3o s\u00f3 do coronav\u00edrus, mas tamb\u00e9m da falta de empregos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNADOR, ESTADO (ENTE FEDERADO), PREFEITO (MUNIC\u00cdPIO), GEST\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nSUBPROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, GENERAL GIR\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CONTRA, DEMOCRACIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRESSO NACIONAL, PROVID\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro, pela Oposi\u00e7\u00e3o, da responsabilidade por  \u00f3bitos ocorridos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Rep\u00fadio ao discurso de politiza\u00e7\u00e3o da pandemia de coronav\u00edrus. Inconformismo com a apresenta\u00e7\u00e3o, por Subprocurador-Geral da Rep\u00fablica, de den\u00fancia contra o orador e outros Parlamentares por suposta participa\u00e7\u00e3o em organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Exig\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, das provid\u00eancias cab\u00edveis a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente! Est\u00e1 me ouvindo bem? (Pausa.)\r\nGostaria de saudar os nobres colegas Deputados e dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de podermos ter a oportunidade de nos expressar nestes Breves Comunicados. Isso estava faltando. Faz 3 meses que n\u00f3s realizamos sess\u00f5es virtuais, e isso realmente estava faltando, porque n\u00f3s precisamos ter a possibilidade de externar a nossa satisfa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o.\r\nEu tenho observado sempre o pessoal da Oposi\u00e7\u00e3o externando insatisfa\u00e7\u00e3o com o Presidente. Seria bom lembrar que o pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal proibiu o Presidente Bolsonaro de adotar medidas de controle para o Pa\u00eds como um todo, dizendo que essa compet\u00eancia era dos governadores e prefeitos, e grande parte deles est\u00e1 agindo de forma mais midi\u00e1tica do que competente.\r\nEnt\u00e3o, a incompet\u00eancia est\u00e1 nos Estados e nos Munic\u00edpios, lamentavelmente. A conta das mortes est\u00e1 sendo creditada ao Presidente Bolsonaro - foi isso que fez o colega que acabei de ver se expressando -, mas n\u00e3o se pode apresentar essa cobran\u00e7a de responsabilidade.\r\nOutra coisa: a quantidade de recurso que j\u00e1 foi destinada para os governos de Estados e Munic\u00edpios \u00e9 enorme. Mas em grande parte desses locais, por exemplo, no Rio Grande do Norte, nem hospital de campanha foi instalado, muito menos houve distribui\u00e7\u00e3o de kits b\u00e1sicos de medicamentos, de respiradores, de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, que deveriam ter chegado \u00e0 ponta da linha.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 lament\u00e1vel esse discurso de politiza\u00e7\u00e3o da pandemia, contra o qual temos que reagir.\r\nUm segundo assunto sobre o qual eu gostaria de falar \u00e9 que, infelizmente, um Subprocurador-Geral da Rep\u00fablica, respaldado por um Ministro do Supremo Tribunal Federal, est\u00e1 nos acusando - eu, mais alguns Deputados e um Senador - de sermos participantes de organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Isso \u00e9 um absurdo! Todos os Deputados e quase todos os Senadores usam a verba parlamentar para fazer divulga\u00e7\u00e3o da atividade parlamentar. N\u00f3s temos esses dados j\u00e1. Basta consultar o portal da transpar\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o participamos de nenhuma organiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o, muito menos dessas classificadas como sendo manifesta\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas. Pelo contr\u00e1rio! Esse inqu\u00e9rito que est\u00e1 acontecendo quer nos impor censura, quer impor censura ao povo brasileiro. O povo tem o direito de se manifestar, isso \u00e9 constitucional. \r\nN\u00f3s temos uma vida dedicada \u00e0 defesa da p\u00e1tria. Agora, como Deputado Federal, estamos buscando externar as nossas opini\u00f5es e, pelo art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, somos inviol\u00e1veis nos votos, palavras e atos. N\u00f3s somos inviol\u00e1veis! Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos exigindo uma posi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nPresidente Rodrigo Maia, por favor, tamb\u00e9m \u00e9 miss\u00e3o de V.Exa. defender os Deputados que est\u00e3o sendo acusados. Para o Senado Federal vale a mesma coisa.\r\nVamos chamar \u00e0 responsabilidade os Ministros que estiverem agindo fora do seu limite de compet\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar calados. Eu lamento muito os colegas Deputados estarem calados diante disso. N\u00f3s temos que reagir, n\u00e3o podemos aceitar isso. \u00c9 um absurdo n\u00f3s sermos acusados injustamente por algo que n\u00e3o cometemos. \r\nO Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados precisa reagir. Nenhuma ditadura \u00e9 boa para o Brasil. N\u00e3o ser\u00e1 a ditadura do Judici\u00e1rio que ser\u00e1 favor\u00e1vel a um pa\u00eds que est\u00e1 no momento de enfrentamento de uma pandemia.\r\nEu agrade\u00e7o o espa\u00e7o e deixo aqui o meu desagravo efetivo em rela\u00e7\u00e3o a essa injusti\u00e7a que est\u00e3o cometendo contra n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CR\u00cdTICA, FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Texto Um novo pr\u00edncipe maquiav\u00e9lico, de autoria do orador, a respeito da acusa\u00e7\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Gilmar Mendes, contra as For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobre Presidente da Mesa. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o observ\u00e1-lo conduzir os trabalhos.\r\nEu gostaria de usar a palavra para poder fazer um contraponto, na verdade, um desagravo ao absurdo que o Ministro Gilmar Mendes, que n\u00e3o faz por merecer o cargo que ocupa, citou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s For\u00e7as Armadas.\r\nEu fiz um pequeno texto, intitulado Um novo pr\u00edncipe maquiav\u00e9lico. Permita-me, inclusive, pedir que ele seja inserido nas m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA frase (...) de Maquiavel (...), afirmando que \"os fins justificam os meios\", n\u00e3o pode mais ser aceita no mundo atual.\r\nRealmente o STF tem agido de uma forma que deveria ser repensada pelas autoridades atuais e antigas dessa Corte Suprema.\r\nSuas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o caracterizadas como \"uma caixinha de surpresas\" - hoje, a popula\u00e7\u00e3o brasileira, quando ouve falar em STF, j\u00e1 come\u00e7a a achar que \u00e9 brincadeira.\r\nNesta \u00faltima semana, no meio de mais uma den\u00fancia envolvendo um de seus membros, o Ministro Gilmar Mendes resolveu, num espasmo de leviano autoritarismo e irresponsabilidade, atacar as For\u00e7as Armadas, em especial o Ex\u00e9rcito Brasileiro, acusando a institui\u00e7\u00e3o - levianamente - de estar participando de um genoc\u00eddio.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! Lamentavelmente, esse \u00e9 o discurso pol\u00edtico praticado pela Esquerda e pela Oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa. Eles deveriam sim ter a sua imunidade parlamentar preservada, \u00e9 claro e com certeza absoluta, assim como a nossa deveria ser preservada, mas n\u00e3o est\u00e1 sendo na investiga\u00e7\u00e3o feita pelo Ministro Alexandre de Moraes. Eles est\u00e3o tendo a imunidade parlamentar preservada, a\u00ed o art. 53 est\u00e1 sendo bem observado. Mas, neste caso, pelo amor de Deus, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ativismo pol\u00edtico dentro do Supremo Tribunal Federal! N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nNa verdade, o Ministro, quando fez esta refer\u00eancia, queria atacar o Presidente da Rep\u00fablica, que, repetidamente, por petistas, por pol\u00edticos de esquerda \u00e9 acusado de ser um genocida. \u00c9 lament\u00e1vel que discurso pol\u00edtico seja feito por um Ministro da Alta Corte. Aonde n\u00f3s vamos parar?\r\nMas o pior n\u00e3o \u00e9 isso, Sr. Presidente e demais colegas Deputados. Ele fez este discurso no momento em que a m\u00eddia omitiu a dela\u00e7\u00e3o premiada do Marcelo Odebrecht envolvendo o Presidente do Supremo, por corrup\u00e7\u00e3o, por ter recebido benef\u00edcios e sei l\u00e1 mais o qu\u00ea.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que esta orquestra\u00e7\u00e3o entre eles esteja servindo para desviar o foco desta Casa e, talvez, at\u00e9 o foco da grande m\u00eddia. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso! Como vamos aceitar calados a agress\u00e3o que est\u00e1 sendo sofrida por Deputados e um Senador? A Casa est\u00e1 calada. O Senado est\u00e1 calado. O Senado Federal, de acordo com o art. 52, tem a compet\u00eancia exclusiva de processar e julgar Ministros do STF que estejam agindo fora das suas compet\u00eancias. Ent\u00e3o, eu lamento muito por tudo isso.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de pedir que estas minhas palavras sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil. Eu assumo a responsabilidade por elas porque, como militar da reserva e como Deputado Federal, eu tenho o direito de expressar o sentimento daqueles que me elegeram e me colocaram no Congresso Nacional para falar as verdades, para reagir aos abusos praticados por essas autoridades que, infelizmente, n\u00e3o honram o cargo de Ministro do Supremo Tribunal Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nATIVISMO POL\u00cdTICO, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, CENSURA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949. Rep\u00fadio \u00e0 agress\u00e3o verbal desferida pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal, Gilmar Mendes, contra as For\u00e7as Armadas brasileiras, especialmente contra o Ex\u00e9rcito brasileiro. Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Ministro Interno da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. Pr\u00e1tica de ativismo pol\u00edtico pela Suprema Corte. Principais raz\u00f5es da contraposi\u00e7\u00e3o do orador aos inqu\u00e9ritos instaurados pelo Supremo Tribunal Federal contra a liberdade de express\u00e3o e a favor da censura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o a esse PL, precisamos dizer que as profiss\u00f5es de fisioterapeuta, nutricionista e assistente social j\u00e1 est\u00e3o sendo abrangidas pelo projeto. O texto classifica esses profissionais, porque o Conselho Nacional de Sa\u00fade j\u00e1 os reconhece assim. Portanto, n\u00e3o \u00e9 preciso haver o refor\u00e7o de cita\u00e7\u00e3o do nome dessas profiss\u00f5es. O mesmo serve para o pessoal de laborat\u00f3rio, para os bioqu\u00edmicos e para os auxiliares que fazem testagem. Os \u00fanicos que ficam de fora s\u00e3o os trabalhadores de necrot\u00e9rio e os coveiros. Quanto a isso, o Governo est\u00e1 se posicionando contrariamente. N\u00f3s precisamos dizer que somos contra a manuten\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do texto.\r\nAproveito o momento para dizer que nenhuma ditadura \u00e9 boa para o Brasil. Nenhuma ditadura ser\u00e1 boa para Brasil, muito menos a ditadura do Judici\u00e1rio. Parece que est\u00e1 sendo ensaiado um pedido de desculpas por parte do Ministro Gilmar Mendes e de mais n\u00e3o sei quem. A agress\u00e3o que foi cometida contra as For\u00e7as Armadas, especialmente contra o Ex\u00e9rcito, foi muito grande. Temos exemplos e mais exemplos de Minist\u00e9rios que s\u00e3o conduzidos por gestores, por quem tem a capacidade de fazer gest\u00e3o. \u00c9 s\u00f3 a pessoa ser administradora! Todo militar que chega a coronel com certeza tem o reconhecimento de ser administrador, e ainda mais um general que teve v\u00e1rios comandos pela frente, como o General Pazuello.\r\nLamento que a Oposi\u00e7\u00e3o esteja fazendo orquestra\u00e7\u00e3o em cima disso. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 fazendo um excelente trabalho. S\u00f3 n\u00e3o estamos conseguindo diminuir mais os \u00edndices de morte porque a decis\u00e3o ficou com os Governadores e com os Prefeitos. O pr\u00f3prio STF delimitou que essa decis\u00e3o n\u00e3o cabia ao Presidente Jair Bolsonaro, e \u00e9 ao Presidente Jair Bolsonaro que est\u00e1 sendo apresentada a conta.\r\nPor favor, pessoal da Oposi\u00e7\u00e3o, da Esquerda, n\u00e3o insista nisso que maltrata a popula\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o pregando uma mentira, tentando fazer com que essa mentira se transforme em verdade, mas isso \u00e9 totalmente injusto e mentiroso.\r\nEu lamento, mais uma vez, que estejamos vivenciando esse ativismo pol\u00edtico dentro de alguns \u00f3rg\u00e3os, especialmente na Suprema Corte, que deveria honrar o seu papel, obedecer \u00e0 liturgia do cargo, fazer por merecer que seus membros sejam chamados de Ministros do Supremo Tribunal Federal. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuarmos assim!\r\nSr. Presidente, listamos as nossas principais raz\u00f5es para nos contrapor a esse inqu\u00e9rito absurdo contra a liberdade e a favor da censura. Gostaria de adiantar que amanh\u00e3 estarei entregando \u00e0 Procuradoria Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados. Esses dois inqu\u00e9ritos que o Supremo Tribunal Federal abriu precisam ser encerrados, porque n\u00e3o fazem parte do regime democr\u00e1tico.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nEDUARDO PAZUELLO, INTERINIDADE, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nALAGAMENTO, INUNDA\u00c7\u00c3O, ESGOTO SANIT\u00c1RIO, NATAL (RN), GOVERNO ESTADUAL, RESPONSABILIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PREFEITURA, NATAL (RN), MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso da Esquerda. Inadmissibilidade de atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro da responsabilidade pelas mortes decorrentes da Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es verbais desferidas contra o Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros da Economia, Paulo Guedes, e da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. Responsabilidade do Governo F\u00e1tima Bezerra pelo alagamento da Avenida Rota do Sol em Natal, provocado pelo transbordamento da rede de esgoto, Estado do Rio Grande do Norte. Solidariedade ao Prefeito Municipal de Natal, diante da investiga\u00e7\u00e3o promovida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico em face da aplica\u00e7\u00e3o do protocolo padr\u00e3o no enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde. Um forte abra\u00e7o, Presidente. Desejo um bom trabalho \u00e0 frente dos nossos trabalhos. Espero que n\u00f3s tenhamos mais um dia de excelente trabalho em prol do Brasil.\r\nSr. Presidente, realmente, acho que o discurso da Esquerda, da Oposi\u00e7\u00e3o, vai ser esse a vida toda. Quando estavam no poder, destru\u00edram o Brasil. Em vez de constru\u00edrem hospitais, aparelharem hospitais, melhorarem a qualidade de forma\u00e7\u00e3o dos nossos m\u00e9dicos, de profissionais da sa\u00fade, de fisioterapeutas e tudo o mais, foram construir est\u00e1dios, construir obras que poderiam liberar alguma coisa, um recursozinho, uma comiss\u00e3o por fora, como eles falam, o tal do \"CPF\".\r\nAgora eles est\u00e3o querendo colocar a culpa dos \u00f3bitos - fato que lamentamos muito e nos solidarizamos com as fam\u00edlias - no Presidente Bolsonaro. \u00c9 lament\u00e1vel! Eles n\u00e3o v\u00e3o parar com esse discurso, n\u00e3o v\u00e3o parar de agredir o Ministro Paulo Guedes, que \u00e9 o melhor Ministro da Economia dos \u00faltimos tempos, n\u00e3o v\u00e3o parar de agredir o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na figura do atual Ministro interino, General Pazuello.\r\nO Presidente Bolsonaro e o Ministro Paulo Guedes agora conseguiram com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade liberar quase 14 bilh\u00f5es para Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 dinheiro colocado na ponta linha. Prefeitos que nunca pensaram receber tanto dinheiro agora o est\u00e3o recebendo para enfrentar o coronav\u00edrus. S\u00f3 para o coronav\u00edrus! Acho que o colega Deputado que me antecedeu, lamentavelmente, deve estar com Alzheimer. Esse pessoal s\u00f3 pode sofrer de alguma doen\u00e7a de esquecimento. Ele ouve a not\u00edcia, mas prefere falar uma mentira para ver se a mentira cola. Mas a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo muito bem esclarecida no dia de hoje.\r\nGostaria ainda de aproveitar a oportunidade, Sr. Presidente, para dizer que no Rio Grande do Norte h\u00e1 uma avenida chamada Rota do Sol que agora virou \"Rota do Esgoto\". O Governo F\u00e1tima Bezerra, cujo partido todo mundo sabe qual \u00e9, deixou o esgoto estourar. Agora est\u00e3o querendo arranjar um culpado e n\u00e3o resolvem o problema na Rota do Sol. \u00c9 um local para turistas, para passeios de bicicleta, para corridas, por onde n\u00e3o se est\u00e1 podendo nem passar de carro, porque \u00e9 aquela fedentina, aquela \u00e1gua suja no meio da avenida. Isso \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nPor fim, gostaria tamb\u00e9m de deixar a minha solidariedade ao Prefeito de Natal que est\u00e1 sendo investigado a pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio Grande do Norte. Vejam, ele n\u00e3o \u00e9 do meu partido, n\u00e3o \u00e9 do meu grupo pol\u00edtico, mas temos que ser justos. O Prefeito se reuniu com a Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica e decidiu aplicar o protocolo padr\u00e3o para enfrentamento da COVID-19 em Natal. Por isso, com certeza, os n\u00fameros no Rio Grande do Norte ca\u00edram muito, porque Natal tem grande parte da popula\u00e7\u00e3o. Os n\u00fameros ca\u00edram, o Prefeito est\u00e1 tendo sucesso e o Rio Grande do Norte quer apurar por que ele mandou adotar o protocolo contr\u00e1rio \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o da Governadora do Estado. Lamento essa decis\u00e3o.\r\nA Esquerda vai continuar chorando, porque o poder n\u00e3o voltar\u00e1 para ela. A popula\u00e7\u00e3o brasileira decidiu que n\u00e3o queria mais os governos com vi\u00e9s totalmente perdido do vi\u00e9s que precisamos ter aqui no Brasil.\r\nQue o bem triunfe sempre e o mal procure outro espa\u00e7o. Quem n\u00e3o estiver satisfeito v\u00e1 para Cuba, v\u00e1 para a Venezuela, v\u00e1 para outro canto. N\u00e3o fique no Brasil. Simples assim.\r\nAgrade\u00e7o a todos a aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE GARCIA, JORNALISTA, TELEVIS\u00c3O, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, FAM\u00cdLIA, BRAS\u00cdLIA (DF), ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Contrata\u00e7\u00e3o, pelo canal de not\u00edcias CNN, do jornalista Alexandre Garcia para \u00e2ncora do programa CNN - Liberdade de Express\u00e3o. Sauda\u00e7\u00f5es aos participantes na Marcha pela Fam\u00edlia, realizada no Distrito Federal. Indigna\u00e7\u00e3o com a\u00e7\u00f5es de agentes de seguran\u00e7a em manifesta\u00e7\u00f5es pac\u00edficas. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pela Rede Globo de Televis\u00e3o \u00e0 Marcha pela Fam\u00edlia. Empenho do Governo Jair Bolsonaro na evolu\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, meu nobre colega Deputado Hildo. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande!\r\nParab\u00e9ns pela Presid\u00eancia! Sauda\u00e7\u00f5es nordestinas e nortistas!\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Obrigado.\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN) - Gostaria de, inicialmente, destacar que o nosso amigo e grande jornalista Alexandre Garcia vai ombrear agora o quadro de jornalistas da CNN. Ele vai ser \u00e2ncora de um programa interessant\u00edssimo: CNN - Liberdade de Express\u00e3o. O momento n\u00e3o poderia ser melhor para termos um grande jornalista puxando uma mat\u00e9ria impressionante que \u00e9 a liberdade de express\u00e3o. O Brasil precisa mesmo, porque estamos com a nossa liberdade de express\u00e3o amea\u00e7ada por atitudes infelizes de algumas autoridades dos Poderes.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns \u00e0 CNN e ao Alexandre Garcia pela abertura de mais essa frente para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ter op\u00e7\u00f5es, sim, de buscar a sua verdade.\r\nGostaria tamb\u00e9m de cumprimentar todos que vieram a Bras\u00edlia no final de semana \u00faltimo participar da grande manifesta\u00e7\u00e3o, a Marcha pela Fam\u00edlia, feita no dia 19, ontem. Foi um evento maravilhoso que destacou, infelizmente, uma medida de seguran\u00e7a adotada pelo GDF. Gostaria que o Governador Ibaneis chamasse o pessoal da seguran\u00e7a p\u00fablica e conversasse com eles para saber por que est\u00e3o causando tantas restri\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas que querem se manifestar pac\u00edfica e democraticamente, apesar da m\u00eddia, n\u00e3o toda, mas dessa Rede Globo, que cada vez mais nos d\u00e1 nojo, ter dito que a manifesta\u00e7\u00e3o foi antidemocr\u00e1tica. Parece que encontraram algu\u00e9m - n\u00e3o sei quem - com uma faixa l\u00e1 no meio n\u00e3o sei de onde, mas nem sei se foi montagem, porque eu rodei toda a manifesta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o vi demonstra\u00e7\u00e3o alguma de antidemocracia, agress\u00e3o alguma a nenhum dos Poderes. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a realidade que estamos vivenciando, e eu gostaria de cumprimentar as pessoas que vieram, porque o fizeram pagando do seu bolso, dispensando os seus hor\u00e1rios de lazer, de descanso para participar dessa manifesta\u00e7\u00e3o, mais uma vez um grande evento em um final de semana em prol do Brasil.\r\nPor \u00faltimo, a educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9, sim, prioridade, Deputado Hildo.\r\nSabemos que o Governo est\u00e1 trabalhando para buscar um acordo e tentar construir mais uma frente de apoio para que n\u00f3s possamos sair desse grande atraso de termos aceito nesses \u00faltimos 30 anos um educador chamado Paulo Freire, que levou a ideologiza\u00e7\u00e3o e a politiza\u00e7\u00e3o para dentro das escolas. Infelizmente, n\u00f3s hoje ostentamos ainda n\u00edveis e qualifica\u00e7\u00f5es atrasados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil.\r\nO Governo est\u00e1 de parab\u00e9ns. O Ministro Paulo Guedes com certeza est\u00e1 trabalhando muito para conseguir esse acordo e essa viabiliza\u00e7\u00e3o para termos for\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o, porque a \u00fanica sa\u00edda para o Brasil com certeza ser\u00e1 por meio da educa\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, vamos continuar sofrendo.\r\nMuito obrigado.\r\nUm forte abra\u00e7o a todos. Vamos nos proteger do coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES, USO DA PALAVRA, SESS\u00c3O VIRTUAL. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA, IMUNIDADE PARLAMENTAR, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEPUTADO FEDERAL, BASE DE APOIO, GOVERNO.\r\nWELLINGTON DIAS, GOVERNADOR, PIAU\u00cd, REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO, CR\u00cdTICA. \r\nFRANCISCO COSTA, PADRE, CAIC\u00d3 (RN), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Reavalia\u00e7\u00e3o pela Presid\u00eancia dos procedimentos de inscri\u00e7\u00e3o para o uso da palavra nas sess\u00f5es remotas. Empenho do Ministro da Economia, Paulo Guedes, na realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s Prefeituras Municipais pelo Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de  manifesta\u00e7\u00e3o da Casa diante do cerceamento, pelo Supremo Tribunal Federal, \u00e0 liberdade de express\u00e3o de Deputados da base governista. Investiga\u00e7\u00e3o do Governador do Estado do Piau\u00ed, Wellington Dias, e de sua esposa, Deputada Rejane Dias, pela Pol\u00edcia Federal. Rep\u00fadio \u00e0s cr\u00edticas proferidas contra o Presidente Jair Bolsonaro pelo p\u00e1roco de Caic\u00f3, Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Muito obrigado pelo espa\u00e7o concedido. Bom dia, demais colegas Deputados.\r\nEu gostaria de dizer neste momento que precisamos ter um pouco mais de informa\u00e7\u00f5es a respeito do momento das inscri\u00e7\u00f5es no Infoleg. Infelizmente, n\u00e3o estamos conseguindo fazer as inscri\u00e7\u00f5es conforme o tempo da abertura da inscri\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria de pedir \u00e0 Secretaria-Geral da Mesa que fizesse uma avalia\u00e7\u00e3o sobre isso. Eu e v\u00e1rios colegas Deputados estamos reclamando, porque ficamos ali atentos para poder fazer a inscri\u00e7\u00e3o e, quando conseguimos nos inscrever, na hora que abre a inscri\u00e7\u00e3o, j\u00e1 somos o 20\u00ba, 27\u00ba. Essa est\u00e1 sendo a minha situa\u00e7\u00e3o.\r\nOutra coisa: a Esquerda ficou 30 anos no poder e o seu discurso n\u00e3o para. Eles assaltaram a Na\u00e7\u00e3o, roubaram milh\u00f5es, bilh\u00f5es de reais do Brasil, e esse dinheiro n\u00e3o foi devolvido. Eu entendo que \u00e9 importante, sim, a reforma tribut\u00e1ria. O Ministro Paulo Guedes est\u00e1 preocupado e est\u00e1 fazendo o dever de casa para apresentar uma proposta de reforma tribut\u00e1ria que possa atender a todos os brasileiros, atualizando tudo que, nos \u00faltimos 35 anos, 40 anos, n\u00e3o foi feito.\r\nAgora, n\u00f3s precisamos trabalhar! Durante a pandemia, o Governo Bolsonaro liberou mais recursos para as Prefeituras. Isso \u00e9 patente. Mesmo o Governo de esquerda admite isso da\u00ed, porque sabe que \u00e9 uma verdade. Alguns n\u00e3o t\u00eam compromisso com a verdade, mas a maioria est\u00e1 tendo compromisso com a verdade. E n\u00f3s estamos nas bases mostrando que o Governo Bolsonaro est\u00e1 sim destinando recursos para que a popula\u00e7\u00e3o seja beneficiada.\r\nOutro aspecto: n\u00f3s at\u00e9 entendemos a import\u00e2ncia da Procuradoria Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados, mas nos preocupamos muito quando esse \u00f3rg\u00e3o entra, de imediato, contra o Supremo Tribunal Federal, pedindo que sejam avaliadas as invas\u00f5es aos gabinetes de dois Deputados da Esquerda. Todavia, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o ocorrida com as contas banc\u00e1rias dos Deputados da base do Presidente Bolsonaro, at\u00e9 hoje est\u00e1 no esquecimento. E n\u00f3s protocolamos isso.\r\nEu gostaria de pedir ao Presidente Rodrigo Maia que nos d\u00ea uma resposta sobre isso. \u00c9 importante termos uma resposta. \u00c9 um dever da Casa respaldar a nossa inviolabilidade - \u00e9 o que disp\u00f5e o art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal - por opini\u00f5es, palavras e votos. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados brigar pelos Deputados que est\u00e3o tendo a sua liberdade de express\u00e3o e de opini\u00e3o cerceada por uma a\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nEu gostaria de terminar, Sr. Presidente, dizendo que lamentamos o jeito PT de governar. Nesta semana, no Piau\u00ed, houve investiga\u00e7\u00e3o em cima do Governador e de sua esposa, que \u00e9 uma colega nossa Deputada Federal. \u00c9 o jeito PT de governar. \u00c9 lament\u00e1vel.\r\nPor \u00faltimo, em Caic\u00f3, na nossa regi\u00e3o do Serid\u00f3, Deputado Medeiros, o Padre Costa resolveu fazer uso da palavra para agredir o Presidente Bolsonaro destilando \u00f3dio na hora da homilia. A homilia n\u00e3o \u00e9 para isso. A pessoa que vai \u00e0 igreja sabe que a hora da homilia \u00e9 a mais importante, em que o padre passa a mensagem de Deus, a mensagem do Evangelho, a mensagem das duas leituras. Nessa hora, o Padre Costa destilou \u00f3dio contra o Presidente Bolsonaro e a uma institui\u00e7\u00e3o chamada Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. \r\n\u00c9 uma agress\u00e3o isso. Registramos o nosso rep\u00fadio, tornamos p\u00fablico o fato e tamb\u00e9m vamos escrever a esse respeito. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, o nosso Serid\u00f3 e o nosso Rio Grande do Norte precisam mudar, precisam melhorar. Estamos juntos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESEMPREGO, ELOGIO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, \r\nDIREITO DE GREVE, TRABALHADOR PORTU\u00c1RIO,  INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA, SINDICATO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, FERROVIA, REGI\u00c3O NORDESTE, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es do Governo Federal para combate \u00e0 Covid-19. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar. Inaugura\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de trecho das obras de transposi\u00e7\u00e3o e \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, no Estado do Cear\u00e1. Melhoria da infraestrutura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, preocupa-nos quando se repetem os discursos daqueles que n\u00e3o querem que o Brasil d\u00ea certo.\r\nN\u00f3s sabemos muito bem que j\u00e1 estamos vencendo a pandemia. O total de recuperados est\u00e1 chegando perto de 70%. Isso significa que as medidas adotadas, com o apoio do Governo, com a distribui\u00e7\u00e3o de recursos e de medicamentos, com o aumento dos leitos de UTI e com a distribui\u00e7\u00e3o de testes, est\u00e3o permitindo que mais pessoas sejam testadas, acusando se contra\u00edram o v\u00edrus. Elas est\u00e3o sendo recuperadas pela aplica\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o, conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Agora, pessoas est\u00e3o perdendo emprego. \r\nQuanto \u00e0 log\u00edstica brasileira, j\u00e1 sabemos h\u00e1 muito tempo que a infraestrutura portu\u00e1ria sofre muito a a\u00e7\u00e3o danosa de alguns sindicatos que querem que o Brasil n\u00e3o d\u00ea certo. Os custos portu\u00e1rios do Pa\u00eds s\u00e3o terr\u00edveis. A demanda de trabalho, em fun\u00e7\u00e3o de greves politizadas, tamb\u00e9m \u00e9 absurda. N\u00e3o se trata de cercear o direito dos trabalhadores, mas fazer com que eles n\u00e3o politizem. Refiro-me \u00e0queles que s\u00e3o sindicalizados e que gostam de politizar, de paralisar as obras, de paralisar os servi\u00e7os, de paralisar as demandas de carga e descarga. Que isso seja sustado! Realmente, isso tem que ser melhor reavaliado.\r\nA medida provis\u00f3ria foi, sim, muito bem relatada pelo Deputado Felipe Francischini, a quem eu apresento meus cumprimentos e minha contin\u00eancia de respeito pela lideran\u00e7a que est\u00e1 fazendo conosco. Fa\u00e7o contin\u00eancia tamb\u00e9m ao Deputado Major Vitor Hugo pela Lideran\u00e7a que est\u00e1 exercendo. Mas fazer acusa\u00e7\u00f5es de que existem jabutis, de maneira alguma. N\u00f3s queremos alavancar mais ainda o Brasil.\r\nInfelizmente, sabemos que algumas pessoas n\u00e3o est\u00e3o satisfeitas, porque o resultado da economia do Brasil n\u00e3o foi aquilo que elas esperavam, pois achavam que o Pa\u00eds iria entrar numa depress\u00e3o. Gra\u00e7as \u00e0s medidas do Ministro da Economia, Paulo Guedes, o Brasil n\u00e3o est\u00e1 em depress\u00e3o, mas est\u00e1 crescendo. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos, sim, fazer com que essa medida provis\u00f3ria seja aprovada, para que possamos melhorar nossa infraestrutura. Basta ver a tristeza que essa oposi\u00e7\u00e3o demonstrou quando o Presidente Jair Bolsonaro foi \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o do novo trecho da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, no Cear\u00e1, e mostrou imagens da Ferrovia Transnordestina sendo feita de maneira heroica por guerreiros liderados pelo Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, por favor, vamos adiante na vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o merece prosperar nenhuma medida protelat\u00f3ria na aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), REP\u00daDIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), GEST\u00c3O.\r\nF\u00c1TIMA BEZERRA, GOVERNADORA, RIO GRANDE DO NORTE, CR\u00cdTICA.\r\nNAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s cr\u00edticas do Esquerda, liderada pelo PT, contra o Governo Jair Bolsonaro e a Caixa Econ\u00f4mica Federal. Desvio, pelo governo petista, de 25 bilh\u00f5es de reais da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Efeitos positivos das cess\u00f5es de campos petrol\u00edferos da empresa. Inconsist\u00eancia do discurso da Governadora do Estado do Rio Grande do Norte, F\u00e1tima Bezerra, a respeito da PETROBRAS. Import\u00e2ncia, para a navega\u00e7\u00e3o de cabotagem, do Programa BR do Mar lan\u00e7ado pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas. Efici\u00eancia das gest\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro e dos seus Ministros de Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, come\u00e7amos hoje a Semana da P\u00e1tria. Que possamos demonstrar o nosso patriotismo, o nosso sentimento, o orgulho de sermos brasileiros neste momento!\r\nLamento muito que a Esquerda, essa oposi\u00e7\u00e3o liderada pelo Partido dos Trabalhadores, insista em falar mal do Governo Federal e insista em falar mal da Caixa Econ\u00f4mica Federal, que est\u00e1 fazendo um trabalho \u00edmpar no pagamento dos aux\u00edlios emergenciais e est\u00e1 fazendo um trabalho maravilhoso no apoio aos empres\u00e1rios e microempres\u00e1rios. H\u00e1 uma quantidade enorme de pessoas que est\u00e3o sendo atendidas, e ainda h\u00e1 quem lamente e reclame disso!\r\nPortanto, desculpe-me o colega do PT que falou, mas n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o!\r\nA sanha dessa pr\u00e1tica raivosa feita pelo Partido dos Trabalhadores, especialmente no Rio Grande do Norte, agora est\u00e1 atacando a PETROBRAS. A PETROBRAS foi assaltada em mais de 25 bilh\u00f5es de reais, nesses quase 14 anos de Governo do PT e companhia limitada. Repito, foram 25 bilh\u00f5es de reais!\r\nOs desinvestimentos da PETROBRAS no Estado do Rio Grande do Norte foram muitos. H\u00e1 aqueles pol\u00edticos, inclusive a atual Governadora, que foi Deputada Federal e Senadora, que ficavam calados, n\u00e3o falavam nada quando o desinvestimento aconteceu na PETROBRAS no Estado do Rio Grande do Norte.\r\nAgora est\u00e1 sendo feita uma cess\u00e3o, dentro do princ\u00edpio da cobran\u00e7a que o Governo Federal est\u00e1 fazendo, a de as a\u00e7\u00f5es serem feitas para que possa haver melhoria da produtividade. Somente com as primeiras cess\u00f5es ocorridas neste come\u00e7o de ano de 2020, a PETROBRAS j\u00e1 aumentou em 30% a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo nos campos terrestres no Rio Grande do Norte. E a PETROBRAS est\u00e1 fazendo isso para investir em \u00e1guas profundas. Este, sim, \u00e9 um trabalho s\u00e9rio que est\u00e1 sendo feito pela PETROBRAS, pelo Minist\u00e9rio de Minas e Energia. Esperamos que este trabalho possa atrair, sim, investidores e possa atrair o capital privado, para que o Estado possa voltar a receber os royalties que sempre mereceu, pela extensa \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo que n\u00f3s possu\u00edmos.\r\nLamento o discurso da Governadora F\u00e1tima Bezerra. Esse discurso \u00e9 furado, realmente, \u00e9 lament\u00e1vel! Ela n\u00e3o fez o dever de casa. O Estado est\u00e1 falido. O Estado precisa recuperar sua capacidade de investimento, e somente com investimento privado n\u00f3s vamos conseguir isso.\r\nEstamos tamb\u00e9m trabalhando com a bancada para trazermos obras p\u00fablicas, obras de infraestrutura. O Programa BR do Mar, lan\u00e7ado agora pelo Ministro Tarc\u00edsio e pelo Presidente Bolsonaro, para resgatar a navega\u00e7\u00e3o de cabotagem, ser\u00e1 o grande diferencial nosso para o Porto de Natal e para os demais portos do Brasil. A proposta \u00e9 fazer com que n\u00e3o haja deslocamento de caminh\u00f5es paralelamente ao mar; o deslocamento tem que ser transversal ao mar. Se tiver que ser paralelo ao mar, tem que ser via navega\u00e7\u00e3o de cabotagem.\r\nRegistro meus cumprimentos ao Presidente Bolsonaro e a todos os Ministros pelo excelente trabalho que est\u00e3o fazendo. Agrade\u00e7o, em nome do povo potiguar, sim, todo o investimento em infraestrutura que est\u00e1 sendo feito.\r\nLamento esse discurso vazio, ocupado por alguns pol\u00edticos de Esquerda que ficaram calados na \u00e9poca em que deveriam ter falado e buscado contrapor-se \u00e0quele desinvestimento e aos assaltos aos cofres p\u00fablicos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Um forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MILTON RIBEIRO,  MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, RETORNO, AULA., ESCOLA., PANDEMIA, CORONAV\u00cdURUS. \r\nGOVERNADORA, RIO GRANDE DO NORTE, DECLARA\u00c7\u00c3O, RETORNO, AULA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. CR\u00cdTICA. \r\nMINIST\u00c9RIO P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, RETORNO, AULA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, RECURSOS FINANCEIROS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, INFRAESTRUTURA, REGI\u00c3O NORDESTE. \r\nGOVERNO, RIO GRANDE DO NORTE, CONCLUS\u00c3O, BARRAGEM.\r\nCONS\u00d3RCIO P\u00daBLICO. REGI\u00c3O NORDESTE, DEN\u00daNCIA, DESVIO, RECURSOS P\u00daBLICOS. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUS\u00caNCIA, DEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O. \r\nDEPUTADO FEDERAL, DEPOIMENTO, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEFESA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Aplausos ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, pelo empenho na retomada das aulas presenciais. Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de investimentos no combate ao coronav\u00edrus na Regi\u00e3o Nordeste. Morosidade do Governo do Estado do Rio Grande do Norte na conclus\u00e3o da Barragem de Oiticica. Den\u00fancia de desvio de recursos p\u00fablicos pelo Cons\u00f3rcio do Nordeste. Inexist\u00eancia de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o contra o Governo Jair Bolsonaro. Depoimento do orador \u00e0 Pol\u00edcia Federal em defesa da liberdade de express\u00e3o parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de, inicialmente, fazer minhas as palavras do Deputado Bibo Nunes e dizer que \u00e9 isso a\u00ed. \r\nQuero cumprimentar o Ministro Milton Ribeiro e toda a equipe do MEC, que t\u00eam feito um trabalho excepcional para a retomada das aulas. Eu digo que essa retomada das aulas \u00e9 fundamental porque os alunos s\u00e3o os mais prejudicados. N\u00f3s estamos correndo um risco. No Rio Grande do Norte, a Governadora disse que s\u00f3 vai haver aula agora em 2021, se houver. \u00c9 muita falta de responsabilidade de um gestor municipal ou estadual dizer que n\u00e3o vai haver aula no Munic\u00edpio, n\u00e3o vai haver aula no Estado s\u00f3 porque n\u00e3o h\u00e1 vacina. \r\nAs aulas nas escolas particulares j\u00e1 est\u00e3o voltando. Por que as aulas nas escolas p\u00fablicas do Munic\u00edpio e do Estado n\u00e3o est\u00e3o voltando? Isso \u00e9 um absurdo! Isso tem que ser considerado crime. E n\u00e3o estou vendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico se movimentar para obrigar esses gestores dos Estados e dos Munic\u00edpios a fazerem com que essas aulas retornem.\r\nEu deixo aqui patente a minha indigna\u00e7\u00e3o, como cidad\u00e3o brasileiro, n\u00e3o somente como Deputado, mas tamb\u00e9m como cidad\u00e3o brasileiro, por esta falta de responsabilidade e compromisso com a sa\u00fade f\u00edsica e mental dos alunos que est\u00e3o dentro de casa enquanto os seus pais j\u00e1 est\u00e3o sendo obrigados a trabalhar.\r\nEnt\u00e3o, por favor, Minist\u00e9rio P\u00fablico, vamos atuar para poder fiscalizar isso a\u00ed.\r\nEu gostaria de aproveitar e cumprimentar toda a equipe do Governo Bolsonaro, que tem feito um trabalho excepcional pelo Brasil, em especial pelo Nordeste, colocando recurso p\u00fablico para que seja utilizado no combate a esta pandemia e colocando recurso p\u00fablico para melhorar a infraestrutura.\r\nGra\u00e7as a Deus, quando as obras est\u00e3o nas m\u00e3os do Ministro Tarc\u00edsio ou do Ministro Rog\u00e9rio Marinho, as coisas andam. Agora se deixam as coisas na m\u00e3o do Governo do Estado, meu amigo, \u00e9 terr\u00edvel.\r\nN\u00f3s estamos com a obra da Barragem de Oiticica, no Rio Grande do Norte, h\u00e1 7,5 anos, e o Governo do Estado n\u00e3o se movimenta para conclu\u00ed-la. Este \u00e9 outro crime de responsabilidade que precisa ser apurado pela Pol\u00edcia Federal e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nEu gostaria de aproveitar para falar sobre a lament\u00e1vel situa\u00e7\u00e3o de um palavr\u00e3o constru\u00eddo no come\u00e7o do ano passado, chamado Cons\u00f3rcio do Nordeste, liderado pelo Governador da Bahia e capitaneado pelos demais Governadores do Nordeste, que s\u00f3 serviu para desviar recursos p\u00fablicos. Eu ouvi a reclama\u00e7\u00e3o da Deputada, dizendo que a Ministra Damares n\u00e3o conseguiu empregar todos os recursos. Se ela n\u00e3o conseguiu empregar todos os recursos, foi porque n\u00e3o havia destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que fosse justa, correta e legal. \u00c9 isso que o Governo Bolsonaro est\u00e1 fazendo e \u00e9 aqui que n\u00f3s temos que procurar trabalhar. Os recursos p\u00fablicos que t\u00eam destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica est\u00e3o sendo utilizados dentro da legalidade.\r\nEu parabenizo o Governo Bolsonaro, porque n\u00f3s estamos nesse per\u00edodo todo de Governo sem nenhuma den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 muito bom. A corrup\u00e7\u00e3o ficou no passado, nos Governos do PT e companhia limitada.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, vamos valorizar a liberdade de express\u00e3o e a liberdade de imprensa. Muitos Deputados, inclusive eu, ir\u00e3o depor - alguns j\u00e1 depuseram - na Pol\u00edcia Federal no inqu\u00e9rito que procura cercear a nossa liberdade de express\u00e3o como Deputados. Como cidad\u00e3os brasileiros, faremos esse depoimento. Eu, particularmente, farei o depoimento hoje na sede da Pol\u00edcia Federal, aqui no Distrito Federal.\r\nEspero que isso seja resolvido o quanto antes porque, se toda den\u00fancia de blogueiro esquerdista recalcado com a perda do Governo que eles tiveram for acolhida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, isso n\u00e3o ter\u00e1 fim.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado, demais colegas. N\u00f3s estamos trabalhando pelo Brasil, por um Brasil sem corrup\u00e7\u00e3o, o Brasil da verdade. Viva!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Indigna\u00e7\u00e3o com o termo depreciativo utilizado pelo Deputado Paul\u00e3o em refer\u00eancia ao orador.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado. Deputado Marcos Pereira, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o t\u00ea-lo conduzindo os trabalhos. Espero que a recupera\u00e7\u00e3o do nosso Presidente Rodrigo Maia seja t\u00e3o plena quanto a minha foi.\r\nEu gostaria de deixar claro, inicialmente, que o mais importante nessa medida provis\u00f3ria \u00e9 preservar o princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico. O servi\u00e7o p\u00fablico, principalmente a parte dos profissionais da sa\u00fade, que j\u00e1 est\u00e3o contratados de maneira tempor\u00e1ria, est\u00e1 sendo extremamente necess\u00e1rio para o enfrentamento \u00e0 pandemia. Ent\u00e3o, interromper essa contrata\u00e7\u00e3o agora \u00e9 totalmente fora de nexo. Temos que aprovar essa medida provis\u00f3ria, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nenhuma quanto a isso.\r\nNo tocante \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, eu acredito que estamos caminhando para uma situa\u00e7\u00e3o dessas em todo o Brasil com aquela reforma que foi feita, a reforma trabalhista anterior, porque o princ\u00edpio da terceiriza\u00e7\u00e3o, da contrata\u00e7\u00e3o de profissionais tempor\u00e1rios \u00e9 muito bom para o servi\u00e7o p\u00fablico. As For\u00e7as Armadas j\u00e1 fazem isso h\u00e1 algum tempo, e o resultado dentro das nossas For\u00e7as Armadas \u00e9 excepcional. N\u00f3s temos excelentes profissionais prestadores de servi\u00e7o, de tarefas por tempo certo. S\u00e3o profissionais tempor\u00e1rios que exercem um excelente trabalho. Outra coisa, isso acontece tamb\u00e9m no resto do mundo.\r\nPresidente, sabemos que o tempo \u00e9 muito curto. Inscrevemo-nos para falar a favor e estamos falando a favor da mat\u00e9ria. Esse \u00e9 um princ\u00edpio da coer\u00eancia que o nosso Regimento Interno tem que corrigir tamb\u00e9m.\r\nMas eu queria aproveitar este tempo que me resta para deixar claro um pequeno problema que aconteceu mais cedo, na hora dos Breves Comunicados. Eu queria fazer um chamamento aos demais colegas, principalmente ao Deputado Paul\u00e3o, que \u00e9 um colega nosso, com quem j\u00e1 trabalhamos em algumas Comiss\u00f5es, em especial na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.\r\nEu n\u00e3o chamo ningu\u00e9m por apelido, n\u00e3o uso nenhum termo depreciativo, n\u00e3o uso nenhuma palavra que possa ser interpretada como sendo depreciativa \u00e0 pessoa. E ele usou um termo se referindo \u00e0 minha pessoa, n\u00e3o usou o meu nome, e eu lamento muito ele ter partido para essa da\u00ed. Eu n\u00e3o vou entrar no jogo do Deputado Paul\u00e3o - n\u00e3o vou entrar no jogo dele -, mas lamento que ele tenha feito isso. Isso \u00e9 ruim para o debate. A falta de respeito entre n\u00f3s n\u00e3o pode acontecer. N\u00f3s podemos discordar pol\u00edtica e ideologicamente, cada um dos Deputados tem o direito de defender os seus eleitores e aquilo em que acredita, agora, ficar depreciando as pessoas realmente \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, o termo que ele usou, que eu n\u00e3o vou repetir, e pe\u00e7o a ele que n\u00e3o repita se vier a falar depois, \u00e9 altamente reprov\u00e1vel. Eu lamento muito, mas foi algo reprov\u00e1vel. Eu sou um General da reserva, com muito orgulho de ter pertencido \u00e0s nossas For\u00e7as Armadas, e assim espero ser tratado por todos.\r\nSou Deputado Federal e represento um percentual bastante significativo do meu Estado.\r\nPortanto, estamos a favor, sim, da medida provis\u00f3ria. E eu espero que ela possa ser aprovada em breve.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ASSEMBLEIA GERAL,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ELOGIO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, PRONUNCIAMENTO, CR\u00cdTICA. \r\nF\u00c1TIMA BEZERRA, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO NORTE, ALTERA\u00c7\u00c3O, MILITARIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Sensatez e equil\u00edbrio do pronunciamento do Presidente Jair Bolsonaro na cerim\u00f4nia de abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU de 2020. Inconstitucionalidade da proposta de desmilitariza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, apresentada pela Governadora do Estado do Rio Grande do Norte, F\u00e1tima Bezerra.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Parab\u00e9ns pela presid\u00eancia da sess\u00e3o.\r\nEu quero, inicialmente, dizer que parece que os Deputados que nos antecederam, quase todos da Oposi\u00e7\u00e3o, est\u00e3o sofrendo de Alzheimer ou alguma coisa parecida com isso, porque esqueceram que o Governo que eles representam, ou representaram, esses Governos passados, infelizmente, entregaram o nosso dinheiro, entregaram o Brasil para interesses de governos altamente totalit\u00e1rios, com vi\u00e9s socialista, o que n\u00e3o tem nada a ver com a sociedade brasileira. Pelo amor de Deus! Onde \u00e9 que n\u00f3s estamos? A popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 vendo muito bem isso da\u00ed. Gra\u00e7as a Deus, as redes sociais, j\u00e1 que as grandes emissoras de TV n\u00e3o o fazem, est\u00e3o mostrando a realidade.\r\nVoc\u00eas est\u00e3o cada vez mais tentando fazer com que uma mentira se transforme em verdade. Vamos parar com isso! A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais boba. A popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 parou de ser enganada por voc\u00eas. Hoje, o que ela exige \u00e9 justi\u00e7a. Ela quer que aqueles que roubaram do Brasil sejam presos, que o dinheiro nosso que foi para fora, para Cuba, para a Venezuela ou para onde quer que tenha ido, volte para o Brasil e que as pessoas que fizeram isso sejam responsabilizadas. \u00c9 isso o que esperamos.\r\nO Presidente Bolsonaro hoje fez uma fala sensata, equilibrada, defendendo o Pa\u00eds, defendendo a soberania do Brasil. Por favor!\r\nUm Deputado falou que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 soberania brasileira. O que \u00e9 isso?! Admitir que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 nossa?! Pelo amor de Deus! Por favor, que o Deputado que falou isso da\u00ed v\u00e1 embora para outro pa\u00eds, n\u00e3o fique aqui no Brasil. \r\nColocaram no relat\u00f3rio de voc\u00eas, h\u00e1 alguns anos, que, infelizmente - voc\u00eas escreveram isso! -, n\u00e3o conseguiram infiltrar seguidores dessa seita de voc\u00eas dentro das For\u00e7as Armadas. Ainda bem que n\u00f3s temos For\u00e7as Armadas, que aprenderam a defender, juraram defender a soberania, a Bandeira brasileira.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 isso o que estamos vivendo no Brasil. N\u00f3s estamos enfrentando anos e anos de penetra\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica em v\u00e1rios setores da sociedade. Lamento muito que, no ensino superior, houve essa infiltra\u00e7\u00e3o. No ensino m\u00e9dio e no ensino fundamental, tamb\u00e9m h\u00e1 muita gente ainda infiltrada. Mas conseguimos superar essa fase, elegemos um Presidente da Rep\u00fablica, democraticamente, que est\u00e1 representando muito bem o nosso Brasil.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, eu gostaria de falar que a Governadora do Rio Grande do Norte sacou mais uma agora. \u00c9 intermin\u00e1vel a quantidade de atos inconstitucionais que v\u00eam do Rio Grande do Norte. Agora a Governadora quer a desmilitariza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, a secular Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte, herdeira das tradi\u00e7\u00f5es do Soldado Luiz Gonzaga. Isso n\u00e3o ser\u00e1 permitido, com certeza absoluta, pelos Deputados Estaduais. N\u00f3s da bancada federal tamb\u00e9m n\u00e3o vamos permitir isso, que \u00e9 inconstitucional! A PM cumpre muito bem o seu papel em defesa da cidadania no Estado do Rio Grande do Norte. N\u00e3o vamos permitir a desmilitariza\u00e7\u00e3o.\r\nA Governadora est\u00e1 contando os seus dias, porque sabe que n\u00e3o ser\u00e1 reeleita, se n\u00e3o sair antes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARALISA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nIMUNIDADE PARLAMENTAR, SENADOR, BUSCA E APREENS\u00c3O, DINHEIRO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelos partidos oposicionistas. Natureza vexaminosa e imoral da oculta\u00e7\u00e3o, por Senador da Rep\u00fablica, de dinheiro vivo em seus trajes \u00edntimos. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a utiliza\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar para a pr\u00e1tica de crimes nas esferas penal e civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os colegas tamb\u00e9m. \r\nMais uma vez, eu...\r\n(Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN) - Sr. Presidente, eu gostaria de ter privacidade para poder falar. O meu tempo pode ser considerado novamente? Parece que algum colega n\u00e3o entendeu.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Por favor, pe\u00e7o \u00e0 assessoria da Mesa que feche todos os microfones e pe\u00e7o aos L\u00edderes que aguardem, pois o nosso colega est\u00e1 falando.\r\nRetornem o tempo do Deputado General Gir\u00e3o, e vamos dar continuidade, por favor.\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN) - Muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado a todos os colegas que est\u00e3o pacientemente ouvindo as falas dos diversos Deputados que se pronunciam nesta sess\u00e3o plen\u00e1ria.\r\nMais uma vez, n\u00f3s lamentamos que a Casa n\u00e3o consiga dar andamento aos trabalhos para os quais n\u00f3s fomos eleitos em 2018. N\u00f3s entendemos o kit obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s entendemos tudo isso, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a Casa fique parada, paralisada, que n\u00e3o vote nada de interesse do Pa\u00eds, em fun\u00e7\u00e3o de interesses individuais ou at\u00e9 mesmo partid\u00e1rios, e que n\u00e3o se possa chegar a um consenso.\r\nEu n\u00e3o acredito nisso! Eu n\u00e3o estou acreditando que estamos vivenciando um per\u00edodo desses. N\u00f3s vamos completar quase 1 m\u00eas sem nenhuma sess\u00e3o plen\u00e1ria, sem nenhuma aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria. Esse \u00e9 o meu primeiro protesto. Eu fico envergonhado de participar de um momento como esse. Realmente, eu me sinto muito envergonhado.\r\nO nosso segundo posicionamento, Sr. Presidente e demais colegas, \u00e9 o seguinte: quando da elei\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o gritou e clamou abertamente que era contra a impunidade em fun\u00e7\u00e3o do que n\u00f3s chamamos de imunidade parlamentar.\r\nOutro motivo de grande vergonha nossa foi o ato de um pol\u00edtico, um Senador da Rep\u00fablica ter sido encontrado na sua casa com dinheiro na cueca e em outras partes do corpo. Isso realmente \u00e9 inaceit\u00e1vel! Isso nos envergonha! Se algu\u00e9m n\u00e3o tem vergonha disso, eu acredito que essa pessoa deve agir do mesmo jeito.\r\nA imunidade parlamentar, a nossa inviolabilidade n\u00e3o pode nunca ser utilizada para acobertar um ato dessa natureza. E o pior de tudo \u00e9 que o Regimento Interno ainda permite que haja instrumentos de defesa diante da imoralidade que foi esse ato de esconder dinheiro na cueca.\r\nSe o dinheiro fosse legal, n\u00e3o haveria nenhum motivo para escond\u00ea-lo na cueca ou em qualquer outra parte do corpo. Isso \u00e9 um ato de corrup\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o estou prejulgando aqui, n\u00e3o! \u00c9 o que a sociedade brasileira est\u00e1 gritando. E n\u00f3s estamos acobertando isso.\r\nSer\u00e1, meus colegas Deputados, que n\u00f3s teremos coragem de sair \u00e0s ruas, de entrar nos aeroportos e nos avi\u00f5es, de entrar nos restaurantes e olharmos na cara das pessoas que votaram em n\u00f3s e acreditaram que quer\u00edamos mudar essa maneira de pensar e fazer pol\u00edtica no Brasil? Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nE ainda tem mais: h\u00e1 outros casos de Deputados que se utilizam dessa imunidade parlamentar para acobertarem o seu envolvimento em algum crime de natureza penal inclusive - crime civil, crime de homic\u00eddio.\r\nMeus amigos, n\u00f3s precisamos mudar essa maneira de pensar, se n\u00e3o n\u00f3s seremos cada vez mais chamados de um adjetivo depreciativo: fulano \u00e9 pol\u00edtico, fulano \u00e9 Deputado ou \u00e9 Senador, isto \u00e9, fulano \u00e9 algu\u00e9m que n\u00e3o presta. Desculpem-me pela sinceridade, mas n\u00e3o podemos concordar com isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Eu espero que os colegas possam refletir sobre isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nCR\u00cdTICA, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, JULGAMENTO, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBRIGATORIEDADE, IDEOLOGIA DE G\u00caNERO, ESCOLA.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, FORTALEZA (CE), RIO GRANDE DO NORTE, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, GOVERNO ESTADUAL, CONTRATO, CONS\u00d3RCIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelos partidos oposicionistas. Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.668, acerca da implanta\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas brasileiras. Expectativa quanto \u00e0 extens\u00e3o, ao Estado do Rio Grande do Norte, da Opera\u00e7\u00e3o Covid\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Federal contra o desvio de recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas e popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos assiste, boa tarde.\r\nEu queria dizer para os senhores e para as senhoras que est\u00e3o nos assistindo que lamentamos muito o discurso e, mais ainda, a atitude da Oposi\u00e7\u00e3o de fazer obstru\u00e7\u00e3o nas nossas sess\u00f5es plen\u00e1rias. J\u00e1 estamos h\u00e1 quase 2 meses sem sess\u00f5es simplesmente porque acontece esse capricho de obstru\u00e7\u00e3o, impedindo que n\u00f3s possamos exercer o nosso direito democr\u00e1tico e o nosso dever como Deputados Federais de votar e de discutir aqui assuntos que dizem respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. A C\u00e2mara dos Deputados tinha que estar votando, indo para o embate nas vota\u00e7\u00f5es, porque \u00e9 assim que se caracteriza o regime democr\u00e1tico. Se houver obstru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se vota nada.\r\nEu me pronunciei na \u00faltima sess\u00e3o dizendo estar envergonhado, e digo isso mais uma vez. Por isso, pe\u00e7o desculpas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e0queles que votaram em n\u00f3s e aos que n\u00e3o votaram, mas que hoje sabem que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 desse jeito. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nOutro posicionamento nosso, Sr. Presidente: \u00e9 lament\u00e1vel que o Supremo Tribunal Federal, por meio do Ministro Edson Fachin, coloque em vota\u00e7\u00e3o agora, no dia 11, a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.668, para que passe a ser obrigat\u00f3rio nas escolas o ensino da ideologia de g\u00eanero. Ora, esta Casa j\u00e1 negou isso! \r\nO Congresso Nacional, tanto a C\u00e2mara quanto o Senado, j\u00e1 disse que n\u00e3o quer isso. A popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o quer isso.\r\nO Ministro Fachin tinha toda a condi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de negar de of\u00edcio esse requerimento do PSOL, essa ADI do PSOL, e ele n\u00e3o fez isso. N\u00e3o fez com que inten\u00e7\u00e3o? Eu n\u00e3o sei. O Supremo Tribunal Federal tem alguns Ministros que realmente tentam, \u00e0s vezes, usurpar o poder do Congresso Nacional. Legislar \u00e9 tarefa desta Casa, n\u00e3o \u00e9 do Supremo! N\u00e3o existe inconstitucionalidade. Tentou-se passar uma proposta aqui, e foi negada. N\u00f3s precisamos ter capacidade de reagir a isso.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de finalizar as minhas palavras dizendo que a Pol\u00edcia Federal fez hoje uma opera\u00e7\u00e3o em alguns Estados, em algumas capitais, especialmente em Fortaleza, no Cear\u00e1, para combater o \"Covid\u00e3o\". Espero que ela chegue rapidamente tamb\u00e9m ao Rio Grande do Norte, porque esse cons\u00f3rcio do Nordeste \u00e9 algo que nos envergonha, e muito. O dinheiro que foi desviado tem que ser cobrado, e as pessoas que participaram desses atos criminosos t\u00eam que ser presas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMais uma vez, desculpas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, MILTON RIBEIRO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  MELHORIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, BALAN\u00c7O.\r\nALINE SLEUTJES, DEPUTADO FEDERAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS.\r\nVOTO IMPRESSO, RETOMADA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, DEFESA, COMPRA DE VOTO, DENUNCIA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Reuni\u00e3o de Parlamentares com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, para debate de medidas de melhoria do ensino brasileiro. Recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da Deputada Aline Sleutjes, contaminada por coronav\u00edrus. Defesa de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Protesto contra a convoca\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras para a garantia da seguran\u00e7a nas elei\u00e7\u00f5es municipais. Ocorr\u00eancia de compra de votos no pleito municipal de 2020. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a amplia\u00e7\u00e3o da pena imposta a tal pr\u00e1tica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nBoa tarde a todos.\r\nEu gostaria de pedir inicialmente que esta nossa fala seja divulgada nos Anais da Casa e em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiramente, eu gostaria de dizer que, hoje, com um grupo de quase 30 Deputados, estivemos no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, com o Ministro Milton Ribeiro. Fomos muito bem recebidos. Foi uma manh\u00e3 quase inteira de discuss\u00f5es e de debates para resolver essa nossa situa\u00e7\u00e3o, para melhorarmos e realmente ressuscitarmos a educa\u00e7\u00e3o brasileira, que foi colocada na sarjeta, praticamente, durante esses anos todos de governos com vi\u00e9s ideol\u00f3gico, que desviaram totalmente a forma\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as no ensino b\u00e1sico, no ensino fundamental, e prejudicaram tamb\u00e9m o ensino superior e o ensino t\u00e9cnico. \r\nDesvirtuou-se o ensino t\u00e9cnico do Brasil. Hoje h\u00e1 empres\u00e1rios no Semi\u00e1rido brasileiro que pedem socorro pela falta de m\u00e3o de obra t\u00e9cnica, porque os institutos federais est\u00e3o formando agora pessoas para fazerem curso superior.   \r\nEnt\u00e3o, eu queria cumprimentar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e todos que participaram da reuni\u00e3o.\r\nCumprimento tamb\u00e9m a Deputada Aline Sleutjes, que est\u00e1 se recuperando da COVID-19. Que ela tenha uma boa recupera\u00e7\u00e3o!\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de fazer um coment\u00e1rio sobre as elei\u00e7\u00f5es. N\u00f3s acabamos de assistir ontem ou anteontem ao pedido de desculpas do Presidente do Tribunal Superior Eleitoral \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira pelos atrasos e pelas falhas no processo de vota\u00e7\u00e3o. Meus Srs. Deputados, n\u00f3s precisamos acabar com isso. N\u00f3s temos uma estrutura que existe somente para fazer parte do processo eleitoral a cada 2 anos - e espero que ele passe a acontecer a cada 4 ou 5 anos. Precisamos mudar isso a\u00ed! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! Ficam 2 anos se preparando, e n\u00e3o h\u00e1 voto impresso para garantir que realmente o voto foi colocado naquela pessoa que quer\u00edamos, para fazer uma contraprova, uma fiscaliza\u00e7\u00e3o, uma recontagem. N\u00e3o existe voto impresso. N\u00e3o tem como fazer uma recontagem no nosso sistema. A\u00ed vem o Ministro do Tribunal Superior Eleitoral pedir desculpas, com essa quantidade de dinheiro empregada!\r\nO pior \u00e9 que empregaram as For\u00e7as Armadas para garantir a seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es. Eu tenho vergonha do que ocorreu no meu Estado, o Rio Grande do Norte. Quase um ter\u00e7o dos Munic\u00edpios do Brasil todo com presen\u00e7a das For\u00e7as Armadas ficam no Rio Grande do Norte, porque os ju\u00edzes, os Ministros e nossos desembargadores n\u00e3o tiveram coragem de dizer: \"Pol\u00edcia Civil e Policia Federal, investiguem o crime eleitoral, investiguem a compra de votos que acontece nos dias anteriores ao da elei\u00e7\u00e3o\". \r\nN\u00f3s sabemos que houve compra de votos. Houve autoridade que participou da compra de votos. Isso \u00e9 um absurdo! Essa autoridade, que pode nos assistir, tem que ficar com vergonha disso a\u00ed. \u00c9 um absurdo uma autoridade estadual participar de compra de voto! Precisamos mudar essa realidade do Brasil. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuarmos com esse tipo de cabresto sendo colocado em nossos eleitores. Isso enfraquece a democracia. A investiga\u00e7\u00e3o precisa acontecer e tem que doer a quem doer. Tem que ser preso quem participou disso a\u00ed.\r\nVamos trabalhar em um projeto de lei que possa aumentar as penas de quem pratica a compra de votos e tamb\u00e9m penalizar quem vende o seu voto. Hoje, quem vende o seu voto n\u00e3o paga por nada, fica com o dinheiro, sorrindo, dizendo que se deu bem. N\u00e3o sabe ele que, na hora em que for cobrar algo de quem elegeu, n\u00e3o vai receber nada, porque j\u00e1 recebeu pela venda do voto.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos mudar essa realidade do Brasil. Eu espero, sinceramente, a coopera\u00e7\u00e3o dos nossos colegas Deputados e Senadores.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Conclua, Deputado, por favor.\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN) - Inclusive, o Presidente da C\u00e2mara tem que colocar a Casa para votar, para que possamos mudar essa realidade.\r\nUm forte abra\u00e7o!\r\nA democracia brasileira precisa, sim, ser fortalecida, porque do jeito que est\u00e1 ela estar\u00e1 sempre enfraquecida.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.  \r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Deputado, sistema bom \u00e9 o americano, n\u00e3o \u00e9? Ele funciona at\u00e9 pelos correios. (Risos.)\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN) - N\u00e3o, esse da\u00ed n\u00e3o! Esse eu n\u00e3o quero! (Risos.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Um grande abra\u00e7o, meu irm\u00e3o.\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "F\u00d3RUM DE DESENVOLVIMENTO DO SEMI\u00c1RIDO (1:2020, MOSSOR\u00d3 (RN)), FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM PROL DO SEMI\u00c1RIDO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, GOVERNO FEDERAL, UNIVERSIDADE FEDERAL RURAL DO SEMI-\u00c1RIDO (UFERSA-RN).\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, DEFESA.\r\nCR\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum de Desenvolvimento do Semi\u00e1rido, no Munic\u00edpio de Mossor\u00f3, Estado do Rio Grande do Norte. Condena\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o de ex-Presidente do Brasil por pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o. Indigna\u00e7\u00e3o com pronunciamentos de acusa\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, meu caro Presidente da Mesa.\r\nV.Exa. est\u00e1 me ouvindo bem?\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. Bloco/PSD - BA) - Sim, estou ouvindo.\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN) - Mais uma vez, agrade\u00e7o. Falhas acontecem, e n\u00e3o queremos culpar ningu\u00e9m. Queremos \u00e9 externar o nosso posicionamento.\r\nGostaria de iniciar dizendo que estamos organizando em Mossor\u00f3, a Capital do Semi\u00e1rido, o F\u00f3rum de Desenvolvimento do Semi\u00e1rido. \u00c9 uma atividade da nossa Frente Parlamentar Mista em Prol do Semi\u00e1rido, uma Frente que est\u00e1 fazendo um trabalho muito bonito para trazer desenvolvimento para essa regi\u00e3o do Brasil, que talvez seja uma das mais novas regi\u00f5es, uma Frente de desenvolvimento para o Brasil como um todo.\r\nEstamos muito felizes por estarmos aqui. A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional junto com v\u00e1rios outros Minist\u00e9rios. Teremos a presen\u00e7a amanh\u00e3 do Vice-Presidente, do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, do Ministro Marcos Fontes, do Ministro Rog\u00e9rio Marinho, de v\u00e1rios outros Deputados tamb\u00e9m, da Deputada Bia Kicis, que \u00e9 tamb\u00e9m da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar. Estaremos aqui fazendo um trabalho de desenvolvimento, ajudando o Governo Federal a buscar desenvolvimento para uma regi\u00e3o do Brasil muito rica, mas que precisa, sim, de seguran\u00e7a h\u00eddrica, de seguran\u00e7a alimentar, de seguran\u00e7a jur\u00eddica, de seguran\u00e7a de infraestrutura, de seguran\u00e7a social e de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEu ouvi alguns Deputados falarem sobre seguran\u00e7a p\u00fablica e fazerem acusa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro. Eu lamento muito. Esse cara a\u00ed que ele falou que foi Presidente da Rep\u00fablica roubou! N\u00e3o houve golpe, n\u00e3o! Ele roubou, foi indiciado, processado, julgado e condenado em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem esse neg\u00f3cio de dizer que foi um golpe porque ele n\u00e3o p\u00f4de participar da elei\u00e7\u00e3o. Temos que ter vergonha na cara, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. O cara roubou mais de uma vez, ajudou a roubar, deixou roubar, e depois dizem que foi golpe ele n\u00e3o participar da elei\u00e7\u00e3o. Tomara que ele participe da pr\u00f3xima, mas, legalmente, n\u00e3o pode, porque vai tomar uma surra muito grande, assim como o partido dele est\u00e1 apanhando nas elei\u00e7\u00f5es em todo o Brasil.\r\n\u00c9 isto que tem que ficar claro: o cara roubou, foi preso, condenado e tem que ser preso mesmo. Agora, est\u00e1 solto e fica pregando a\u00ed como se fosse um santo. Eu lamento muito que existam pessoas que se esque\u00e7am disso tudo e resolvem dizer que esse cidad\u00e3o que foi Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 inocente, est\u00e1 bom?\r\nMas, voltando \u00e0 agenda positiva, o F\u00f3rum do Semi\u00e1rido \u00e9 importante demais. Eu pe\u00e7o \u00e0queles que n\u00e3o puderem participar fisicamente que acompanhem pelo nosso link www.semiaridobrasil.com.br.\r\n\u00c9 importante, sim, porque n\u00f3s vamos gerar necessidades, vamos gerar oportunidades para o desenvolvimento de v\u00e1rios setores da economia do Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o. N\u00f3s estamos sendo muito bem recebidos aqui em Mossor\u00f3, no Rio Grande do Norte. \u00c9 a Capital do Semi\u00e1rido. A Universidade Federal do Semi-\u00c1rido - UFERSA tamb\u00e9m est\u00e1 aqui. Com isso, n\u00f3s levaremos o nome mais elevado, o nome mais alto, o do nosso Presidente da Rep\u00fablica, que, com certeza absoluta, tem tudo o que fazer em rela\u00e7\u00e3o ao nosso Nordeste, ao nosso Semi\u00e1rido.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nLamento muito por essas pessoas que ficam colocando culpas no Presidente da Rep\u00fablica, culpas que n\u00e3o lhe cabem.\r\nVamos melhorar o Brasil, sim, como um todo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RETOMADA, SESS\u00c3O PRESENCIAL, COMBATE,  CORRUP\u00c7\u00c3O,  SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nF\u00d3RUM DE DESENVOLVIMENTO DO SEMI\u00c1RIDO BRASILEIRO (2020, MOSSOR\u00d3 (RN)).",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de retomada das sess\u00f5es plen\u00e1rias presenciais. Realiza\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias do Pal\u00e1cio do Planalto, de f\u00f3rum para debate das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o promovidas pelo Governo Federal. Reexame do formato de gest\u00e3o da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil. Realiza\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum de Desenvolvimento do Semi\u00e1rido Brasileiro, no Munic\u00edpio de Mossor\u00f3, Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Soraya, demais Deputados aqui presentes, entristece-nos muito ver este plen\u00e1rio vazio. N\u00f3s escrevemos h\u00e1 uns 2 meses um artigo pedindo ao Presidente Rodrigo Maia que voltemos \u00e0s sess\u00f5es plen\u00e1rias presenciais aqui, porque tudo foi feito: houve festa de elei\u00e7\u00f5es, houve vota\u00e7\u00e3o, h\u00e1 festa de tudo que \u00e9 jeito, e os Deputados n\u00e3o podem se reunir aqui na sess\u00e3o plen\u00e1ria, adotando medidas de prote\u00e7\u00e3o. Precisamos fazer isso.\r\nMas eu estou pedindo para fazer uso da palavra hoje, Sra. Deputada Soraya, para dizer que hoje n\u00f3s tivemos no Pal\u00e1cio do Planalto, no fim da manh\u00e3, um evento de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, um f\u00f3rum para celebrarmos as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, promovido pelo nosso Controlador-Geral da Uni\u00e3o, com a presen\u00e7a do Procurador-Geral e do Ministro da Justi\u00e7a, um evento bastante importante, porque combater a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das bandeiras do nosso Governo, \u00e9 uma das bandeiras do nosso mandato. E n\u00f3s precisamos, sim, combater a corrup\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis, inclusive a corrup\u00e7\u00e3o eleitoral, que \u00e9 cometida de forma penosa nos nossos Estados.\r\nGostaria tamb\u00e9m de deixar claro que n\u00f3s precisamos repensar o formato da seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil. A seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil, hoje, \u00e9 entregue nas m\u00e3os dos Governadores, o controle das nossas pol\u00edcias civil, militar, bombeiros e pol\u00edcia t\u00e9cnico-cient\u00edfica. E isso, infelizmente, fragiliza as a\u00e7\u00f5es de investiga\u00e7\u00e3o, porque na maioria das vezes h\u00e1 interesse de Governadores em que determinadas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam investigadas.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s precisamos, como integrantes da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica desta Casa, rever os procedimentos em rela\u00e7\u00e3o a isso, porque \u00e9 importante que a seguran\u00e7a p\u00fablica esteja na m\u00e3o de profissionais e que seja conduzida por profissionais, que eles saibam fazer as corre\u00e7\u00f5es devidas.\r\nN\u00e3o adianta aqui n\u00f3s fazermos referendos e v\u00e1rias outras a\u00e7\u00f5es, lamentando perdas de policiais civis ou militares, quando n\u00f3s n\u00e3o conseguimos fazer a prote\u00e7\u00e3o deles ou at\u00e9 mesmo exigimos que eles tenham a capacita\u00e7\u00e3o continuada que lhes exige a profiss\u00e3o, para que evitemos as perdas em fun\u00e7\u00e3o de falhas de procedimentos padr\u00e3o na abordagem dos bandidos. O bandido n\u00e3o pode ter vantagem em rela\u00e7\u00e3o ao policial, e infelizmente quem escolhe a maneira de atuar \u00e9 o bandido, e n\u00e3o o policial.\r\nPor \u00faltimo, Sra. Presidente, gostaria de dizer que organizamos na \u00faltima quinta e sexta-feira, l\u00e1 em Mossor\u00f3, capital do Semi\u00e1rido, o F\u00f3rum de Desenvolvimento do Semi\u00e1rido Brasileiro, que \u00e9 o maior Semi\u00e1rido tropical do mundo. Nesse f\u00f3rum, n\u00f3s contamos com a presen\u00e7a de v\u00e1rios atores, um f\u00f3rum coordenado pela CODEVASF, subordinado ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, do Ministro Rog\u00e9rio Marinho, com a presen\u00e7a do Ministro Milton Ribeiro, do Ministro Rog\u00e9rio Marinho e do Ministro Marcos Pontes. O Vice-Presidente fez a abertura do f\u00f3rum. E n\u00f3s tivemos uma presen\u00e7a muito boa de grandes setores empresariais e produtores, inclusive de agricultura familiar.\r\nQueremos, sim, desenvolver o Semi\u00e1rido. O Semi\u00e1rido brasileiro \u00e9 solu\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o \u00e9 problema.\r\nEstamos virando a p\u00e1gina do Semi\u00e1rido quando transformamos aquela regi\u00e3o, hoje ainda grande parte dela considerada seca, considerada uma regi\u00e3o des\u00e9rtica, em uma regi\u00e3o produtora. E vamos produzir, sim, vamos votar, porque o Governo tem interesse de votar muita coisa nesta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CR\u00cdTICA.\r\nCOMUNIDADE ACAD\u00caMICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROXIMA\u00c7\u00c3O.\r\nSISTEMA POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA.\r\nPRINC\u00cdPIO DA SEPARA\u00c7\u00c3O DOS PODERES, PODER LEGISLATIVO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AN\u00c1LISE.\r\nPOLICIAL MILITAR, BATALH\u00c3O DE POL\u00cdCIA, RIO GRANDE DO NORTE, HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Deputados e ao povo brasileiro. Protesto contra a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, de mat\u00e9rias de relevante interesse do Pa\u00eds. Maior aproxima\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados com a comunidade acad\u00eamica. Distor\u00e7\u00f5es do sistema pol\u00edtico brasileiro. Inger\u00eancia do Supremo Tribunal Federal em assuntos intestinos do Poder Legislativo. Assassinato de policial militar do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais - BOPE, no Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, demais colegas.\r\nEu gostaria de me pronunciar neste dia, na nossa C\u00e2mara dos Deputados, para dizer a todos que desejo um Natal de luz, um Natal com bastante harmonia familiar. Desejo que n\u00f3s possamos ter um ano de 2021 cumprindo um papel legislativo da mais alta qualidade para o nosso Pa\u00eds.\r\nLamento dizer que este foi um ano de muita demora, um ano de muitos atrasos. Muita pauta importante acabou n\u00e3o acontecendo. Infelizmente, falo dessas pautas em que temos insistido, como a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e a pr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19. Tamb\u00e9m quer\u00edamos que esse Fundo Especial Eleitoral n\u00e3o fosse utilizado para as elei\u00e7\u00f5es, e sim para acompanhar e apoiar as a\u00e7\u00f5es da COVID-19.\r\nAs pautas precisam, enfim, ser constru\u00eddas conforme o que pensa a maioria da C\u00e2mara do Deputados e n\u00e3o somente o que pensa o Presidente da C\u00e2mara ou alguns L\u00edderes, que n\u00f3s sabemos que n\u00e3o tinham interesse de fazer as pautas que n\u00f3s, maioria dos Deputados, quer\u00edamos ou as pautas que o Governo tamb\u00e9m queria.\r\nN\u00f3s precisamos mudar, sim, a realidade.\r\nN\u00f3s temos uma proposta de fazer com que haja aproxima\u00e7\u00e3o maior da C\u00e2mara dos Deputados com a comunidade acad\u00eamica, com o mundo acad\u00eamico, com as escolas, com as faculdades e com aqueles que estudam os problemas do Brasil e os problemas regionais nas suas cidades e nas suas regi\u00f5es.\r\nN\u00f3s precisamos mudar o pensamento que existe em rela\u00e7\u00e3o aos Deputados e aos Senadores. N\u00f3s precisamos fazer essa mudan\u00e7a, o Brasil espera que n\u00f3s a fa\u00e7amos, sim, porque foi isso que n\u00f3s ouvimos no grito das urnas em 2018, e n\u00f3s sabemos que esse grito continua acontecendo. Tamb\u00e9m agora, em 2020, foi de novo falado isso. Ainda existem muitas falhas no sistema pol\u00edtico brasileiro. N\u00f3s sabemos que existem pessoas que compram votos e pessoas que vendem o seu voto, e n\u00f3s precisamos fortalecer a democracia.\r\nEu gostaria de deixar registrada uma preocupa\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos refletir e tentar mudar isso em 2021, para encerrar minhas palavras. \u00c9 a preocupa\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s possamos fazer o papel de legisladores. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode continuar sendo atropelada pelo Supremo Tribunal Federal. Infelizmente, n\u00f3s estamos deixando que isso aconte\u00e7a quando, repetidas vezes, a nossa pauta \u00e9 mudada, para que a legisla\u00e7\u00e3o acabe ocorrendo por meio de decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal.\r\nMais uma vez, eu refor\u00e7o as minhas palavras de apoio ao Pa\u00eds, formulando a todos votos de Feliz Natal e de que estejam em harmonia com seus familiares.\r\nRegistro meu pesar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa comunidade de policiais do Rio Grande do Norte, porque acabamos de perder um policial do BOPE, que foi assassinado barbaramente. Infelizmente, o Governo do Estado do Rio Grande do Norte esqueceu que tem que tomar conta das pol\u00edcias e esqueceu que tem que haver seguro de vida. A fam\u00edlia desse policial vai at\u00e9 perder sal\u00e1rio agora, porque \u00e9 isso que consta nas normas salariais.\r\nUm forte abra\u00e7o a todos. Que Deus nos proteja e que 2021 seja um ano de realiza\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados. Que n\u00f3s possamos come\u00e7ar com a mudan\u00e7a do sentimento t\u00e3o negativo que existe em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Um abra\u00e7o a todos os colegas Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOLLO MIGUEL REZK, MAJOR DO EX\u00c9RCITO, INFANTARIA, SEGUNDA GUERRA MUNDIAL (1939-1945), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nMARCOS ANT\u00d4NIO MARTINS, PRESIDENTE, CONSELHO NACIONAL, OFICIAL DA RESERVA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Major de Infantaria do Ex\u00e9rcito brasileiro, Apollo Miguel Rezk. Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente do Conselho Nacional de Oficiais da Reserva, 2\u00ba Tenente Marcos Ant\u00f4nio Martins de Lima. Registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de me expressar hoje, primeiro, fazendo uma refer\u00eancia ao Major Apollo Rezk, que \u00e9 um esteio, um her\u00f3i nacional da Segunda Guerra Mundial, um oficial R/2 que muito nos orgulha.\r\nEu gostaria ainda de, neste momento, apesar de j\u00e1 ter sido feita uma refer\u00eancia a isto, destacar o papel do oficial tempor\u00e1rio e do sargento tempor\u00e1rio nas fileiras das nossas For\u00e7as Armadas. N\u00f3s precisamos, sim, dentro da estrutura de defesa do Pa\u00eds, ter essas for\u00e7as sempre muito bem organizadas, muito bem preparadas, porque elas t\u00eam, sim, o seu papel.\r\nQuero deixar o meu abra\u00e7o ao Marcos Ant\u00f4nio Martins, que \u00e9 o Presidente do Conselho Nacional de Oficiais da Reserva, e dizer para todos que est\u00e3o nos assistindo que a forma\u00e7\u00e3o da reserva, da qual tive orgulho de participar durante 2 anos da minha vida profissional em Natal, preenche, sim, uma das lacunas imprescind\u00edveis das nossas for\u00e7as de defesa.\r\nGostaria de dizer que, na primeira vota\u00e7\u00e3o do dia, votamos com o Governo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T08:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VIOLENCIA, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nEDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CRITICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na comitiva do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, em visita \u00e0 Regi\u00e3o Nordeste para discuss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de  combate ao novo canga\u00e7o. Rep\u00fadio \u00e0 entrevista sob o t\u00edtulobolsonarismo corrompeu a democracia, concedida ao jornal Folha de S.Paulo  pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin. Defesa de fortalecimento da democracia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de come\u00e7ar dizendo da minha satisfa\u00e7\u00e3o de estar nesta sess\u00e3o.\r\nEstaremos acompanhando amanh\u00e3 o Ministro da Justi\u00e7a, que est\u00e1 fazendo um p\u00e9riplo pelo Nordeste, para levantarmos a\u00e7\u00f5es que possam mobilizar os Governos Estaduais, infelizmente um pouco inertes, no combate ao novo canga\u00e7o. Ent\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es no Cear\u00e1 e no Rio Grande do Norte ser\u00e3o acompanhadas e cobradas pelo Ministro da Justi\u00e7a. \r\n\u00c9 uma pena que os Governos de l\u00e1 estejam dizendo que est\u00e3o tomando provid\u00eancias. Negativo! \u00c9 o Ministro da Justi\u00e7a, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, com sua equipe, que est\u00e1 cobrando desses \u00f3rg\u00e3os, para que as a\u00e7\u00f5es de combate possam acontecer.\r\nO segundo tema do qual eu gostaria de falar - e lamento muito que n\u00f3s estejamos vivendo este problema no nosso Brasil - \u00e9 exatamente sobre um pronunciamento que teria sido atribu\u00eddo, ontem, ao Ministro Fachin e que saiu no jornal Folha de S.Paulo.\r\n\u00c9 um absurdo! Ele disse que o bolsonarismo corrompeu a democracia brasileira. Como \u00e9 que pode um neg\u00f3cio desses? Um Ministro do Supremo Tribunal Federal inventar uma coisa dessas? Logo ele, n\u00f3s sabemos, que declarou o voto, textualmente, \u00e0queles Governos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um neg\u00f3cio desses! N\u00f3s temos que pensar muito nisso.\r\nEle fez uma apologia ao antigo Egito, \u00e0s sete pragas do Egito. Disse que o bolsonarismo implantou sete males na democracia brasileira.\r\nEu pergunto a ele: se for feita uma consulta p\u00fablica, talvez esses sete males n\u00e3o sejam sete, sejam onze. Muita gente a\u00ed realmente questiona onze personalidades do Governo.\r\nVejam s\u00f3: \"Remilitariza\u00e7\u00e3o do governo civil\". Desde quando existe impedimento a um militar que tenha forma\u00e7\u00e3o, que tenha compet\u00eancia ou que preencha os requisitos assumir um cargo no Governo do Pa\u00eds? N\u00e3o existe esse neg\u00f3cio de governo civil e de governo militar. O governo civil existe quando \u00e9 oposto ao governo militar, e se o governo militar for ditadura, for governo de exce\u00e7\u00e3o. O governo democraticamente eleito tem o direito de escolher quem ele quiser, e para os cargos que quiser.\r\nOutro ponto que ele colocou foi: \"Intimida\u00e7\u00e3o de fechamento de poderes\". Ora, n\u00f3s somos investigados por termos patrocinado atos antidemocr\u00e1ticos. O que estava escrito nas faixas? Art. 142. Esse art. 142 \u00e9 da Constitui\u00e7\u00e3o, meus caros colegas Deputados, senhoras e senhores que nos assistem, n\u00e3o \u00e9 de outro documento. Ent\u00e3o, n\u00e3o existe nada de antidemocr\u00e1tico numa faixa em que est\u00e1 escrito art. 142.\r\nDepois ele colocou: \"Declara\u00e7\u00f5es acintosas de deprecia\u00e7\u00e3o do valor do voto\". Em rela\u00e7\u00e3o a isso, o que n\u00f3s queremos \u00e9 que o voto possa ser audit\u00e1vel. Existe uma lei que exige que o voto seja impresso, mas n\u00e3o que tenha acesso a ele o eleitor; o voto fica na urna para ser audit\u00e1vel depois.\r\nOutro assunto \u00e9: \"Expressas palavras e a\u00e7\u00f5es que atentam contra a liberdade de imprensa\". Meus amigos, esses Governos passados, uma dupla, um homem e uma mulher que governaram o Brasil e que gra\u00e7as a Deus foram expulsos, foram tirados do poder, quiseram fazer o controle social da m\u00eddia.\r\nO que n\u00f3s estamos querendo agora \u00e9 que haja liberdade de express\u00e3o, sim, liberdade de imprensa, sempre, principalmente nas redes sociais. Por isso \u00e9 que estamos, em bloco, os Deputados do PSL, dando entrada a projeto de lei que possa mudar, colocar esses operadores de redes sociais no seu devido lugar. E, se quiserem fazer alguma coisa contra n\u00f3s, ser\u00e3o penalizados. \r\nPor \u00faltimo, n\u00f3s precisamos realmente fortalecer a democracia. \r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos. \r\nPe\u00e7o que este meu pronunciamento seja publicado no programa A Voz do Brasil. \r\nE que Deus nos proteja, porque realmente est\u00e1 dif\u00edcil aguentar esses onze males na nossa democracia. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3OEM FLAGRANTE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, COMPRA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FAVOR\u00c1VEL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, RIO GRANDE DO NORTE.\r\nHAROLDO J\u00c1COME, RADIALISTA, MOSSOR\u00d3 (RN), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Inconstitucionalidade da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Perplexidade ante a decis\u00e3o da Suprema Corte favor\u00e1vel \u00e0 compra, pelos Governos Estaduais e Municipais, de vacinas contra a Covid-19 sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA. Pedido \u00e0 Governadora do Estado do Rio Grande do Norte de n\u00e3o aquisi\u00e7\u00e3o de imunizantes contra o coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00e3o ao apresentador Haroldo J\u00e1come, da R\u00e1dio Saudade Web, instalada no Munic\u00edpio de Mossor\u00f3.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela concess\u00e3o da palavra. N\u00f3s nos inscrevemos hoje para tentar externar um pouco da nossa insatisfa\u00e7\u00e3o.\r\nSemana passada, n\u00f3s escrevemos um artigo intitulado Sexta-feira de Cinzas. Depois da semana do carnaval que n\u00e3o houve, a Quarta-feira de Cinzas se prolongou at\u00e9 a sexta-feira, quando tivemos uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal referendada por esta Casa, uma decis\u00e3o que n\u00f3s sabemos... E me desculpem, porque estou falando aqui, mas estou com medo de dizer o que eu tenho que dizer, porque, de repente, se disser alguma coisa aqui, e um Ministro do Supremo achar que eu o estou ofendendo... Na verdade, n\u00f3s estamos parlando. O Parlamentar tem que ter o direito de falar. Esse direito n\u00e3o pode ser cerceado. \u00c9 um direito constitucional. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal foi jogada \u00e0s cinzas por uma decis\u00e3o que retirou de um Parlamentar o direito de falar.\r\n\u00c9 claro que aqui n\u00f3s n\u00e3o estamos avaliando as palavras do Deputado Daniel Silveira. N\u00e3o! Por suas palavras ele merecia e merece estar submetido ao Conselho de \u00c9tica. Ele vai se defender sobre isso l\u00e1. Se for o caso, mereceria um processo por cal\u00fania ou difama\u00e7\u00e3o. Mas sofrer o que ele sofreu, e a Casa aceitar, \u00e9 realmente preocupante demais. N\u00f3s precisamos rever isso.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode ser ultrapassada como Poder. A C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 um dos Poderes, sim, juntamente com o Senado Federal. Ambos formam o Congresso Nacional. Ent\u00e3o, n\u00f3s esperamos que o Congresso Nacional d\u00ea uma resposta a isso, porque o Supremo tem que saber qual \u00e9 o seu lugar.\r\nN\u00e3o bastasse essa situa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, ontem, o Supremo decidiu que os Estados e os Munic\u00edpios podem comprar vacinas sem autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA, sem a legaliza\u00e7\u00e3o, sem o reconhecimento da ANVISA. Meus senhores, minhas senhoras, quem vai assumir a responsabilidade se algu\u00e9m receber uma vacina sei l\u00e1 de onde que a ANVISA n\u00e3o avaliou? Para mim, isso \u00e9 algo insano.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos ser um pouco mais racionais. Os Poderes precisam ser independentes, sim, e precisam respeitar um ao outro. Sabemos que isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo. \u00c9 preciso que isso volte a acontecer.\r\nEu conclamo os 11 Ministros do Supremo para que pensem sobre isso. Eles precisam entender que n\u00f3s somos, sim, representantes de um Poder, somos independentes e temos responsabilidade. Se falarmos alguma coisa aqui que seja cal\u00fania ou difama\u00e7\u00e3o, que sejamos processados. Mas respeitem a nossa inviolabilidade, assegurada no art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o de forma muito clara. N\u00e3o cabe interpreta\u00e7\u00e3o diferente! N\u00e3o cabe interpreta\u00e7\u00e3o diferente!\r\nConcluo minhas palavras, Sr. Presidente, lamentando que, ap\u00f3s essa autoriza\u00e7\u00e3o de compra de vacinas, a Governadora do Rio Grande do Norte j\u00e1 tenha colocado no Instagram a afirma\u00e7\u00e3o de que ela quer comprar vacina. Olhem, ela comprou 5 milh\u00f5es de reais em respiradores e foi um fracasso, n\u00e3o recebeu nenhum. Depois, gastou 1,6 milh\u00e3o de reais em ventiladores, e foi um fracasso tamb\u00e9m, n\u00e3o recebeu nenhum. \r\nPor favor, Governadora, n\u00e3o fa\u00e7a isso. A senhora tem uma responsabilidade com o nosso Estado. A senhora j\u00e1 jogou 6,8 milh\u00f5es de reais fora. N\u00e3o jogue mais dinheiro fora, n\u00e3o. O Governo Federal vai repassar as vacinas para todo mundo.\r\nSr. Presidente, gostaria que as nossas palavras fossem publicadas no programa A Voz do Brasil. Com certeza absoluta, o r\u00e1dio est\u00e1 muito feliz de fazer com que essas not\u00edcias cheguem aos brasileiros.\r\nParab\u00e9ns, Haroldo Jacome, da R\u00e1dio Saudade Web! Excelente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, FECHAMENTO, F\u00c1TIMA BEZERRA, GOVERNADORA, RIO GRANDE DO NORTE, DECIS\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nINFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, CONCLUS\u00c3O, RIO GRANDE DO NORTE, RECURSOS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nINFORMA\u00c7\u00c3O, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), PREFEITURA, NATAL (RN), GOVERNO ESTADUAL,  MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PEDIDO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, ENCAMINHAMENTO, RIO GRANDE DO NORTE, BANCADA FEDERAL, BENES LEOC\u00c1DIO, DEPUTADO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nDANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O JUDICIAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o da Governadora do Estado do Rio Grande do Norte, F\u00e1tima Bezerra, de fechamento de leitos de UTI no Hospital Wilson Rosado. Empenho na aloca\u00e7\u00e3o de recursos para a conclus\u00e3o das obras do trecho da BR-304, denominado de Reta Tabajara, no Estado. Solicita\u00e7\u00e3o ao coordenador da bancada federal norte-rio-grandense, Deputado Benes Leoc\u00e1dio, para encaminhamento de pedido de informa\u00e7\u00f5es ao Governo Estadual; ao Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS; ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT; ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0 Prefeitura Municipal de Natal, a respeito da aplica\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias individuais e de bancada. Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Arthur Lira, especialmente quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es de moraliza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. Arbitrariedade da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. \r\nEspero que todos estejam bem e com sa\u00fade e que a COVID esteja longe de cada um de n\u00f3s, apesar de saber que a COVID tem atacado cada vez mais pessoas das nossas fam\u00edlias, os nossos entes queridos. \r\nN\u00f3s lamentamos muito a irresponsabilidade de alguns gestores de mandar fechar leitos de UTI, como est\u00e1 sendo feito no Estado do Rio Grande do Norte. \u00c9 lament\u00e1vel isso. Hoje tivemos a not\u00edcia de que a Governadora do Estado disse que n\u00e3o precisa mais dos leitos do Hospital Wilson Rosado, em Mossor\u00f3. Pelo amor de Deus, trata-se de salvar vidas! N\u00e3o podemos ser irrespons\u00e1veis a ponto de achar que os leitos de hospital n\u00e3o precisam estar abertos, quaisquer que sejam as ra\u00edzes ou as origens deles. N\u00e3o me refiro s\u00f3 a hospital p\u00fablico, n\u00e3o. Hospital particular que tem leito de UTI pode, sim, e deve ser utilizado. Eu estive visitando o Hospital Wilson Rosado, um hospital de qualidade excelente, que atende muito a regi\u00e3o toda do Alto Oeste do Rio Grande do Norte. Ele estava recebendo dinheiro do SUS, que era para ser pago pelo Governo Estadual, s\u00f3 mediante decis\u00e3o judicial, porque o Governo do Estado n\u00e3o estava repassando. Por favor, Governadora, fa\u00e7a a gest\u00e3o correta a\u00ed! O Estado precisa disso. \u00c9 hora de salvar vidas.\r\nE quero deixar claro para todos que n\u00f3s estamos fazendo esfor\u00e7os junto ao Ministro Tarc\u00edsio para a obten\u00e7\u00e3o de recursos de apoio \u00e0 infraestrutura do Estado, especialmente para a conclus\u00e3o da Reta Tabajara, na BR-304. Tenho procurado conversar com a bancada federal tamb\u00e9m para concluirmos a Reta Tabajara e colocarmos dinheiro na m\u00e3o de quem tem responsabilidade de fazer a obra. E o DNIT est\u00e1 demonstrando t\u00ea-la, diferentemente, mais uma vez, do Governo do Rio Grande do Norte, que recebeu quase 280 milh\u00f5es, n\u00e3o sei quanto mais de dinheiro, para fazer a obra de Oiticica, mas n\u00e3o consegue nem dar satisfa\u00e7\u00e3o.\r\nOntem, na reuni\u00e3o da bancada, conversamos com todos os Deputados e Senadores que estavam presentes e pedimos ao Coordenador, o Deputado Benes Leoc\u00e1dio, que fizesse of\u00edcio ao Governo do Estado, ao Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS, ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT e ao Ministro da Sa\u00fade pedindo informa\u00e7\u00f5es de como est\u00e3o sendo usados os recursos da bancada, recursos de emendas Parlamentares, que n\u00f3s colocamos no Governo do Estado para que possam ser utilizados em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m of\u00edcio para o Prefeito de Natal, que tamb\u00e9m precisa nos dizer como est\u00e3o as obras que recebem recursos da bancada.\r\nA bancada tem que ser consultada na hora de pedir a emenda, na hora de entregar a emenda e tamb\u00e9m na hora de fiscalizar a emenda. E, se for o caso, se forem fazer algum tipo de inaugura\u00e7\u00e3o ou visita \u00e0s obras, que a bancada seja chamada tamb\u00e9m. N\u00f3s temos que participar do \u00f4nus e do b\u00f4nus. \u00c9 para isso que temos que agir sempre de forma unida, justa e verdadeira. \r\nSr. Presidente, eu gostaria de deixar minhas palavras finais em apoio ao Deputado Arthur Lira por todo o trabalho que est\u00e1 sendo feito para que n\u00f3s possamos moralizar a C\u00e2mara dos Deputados. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o que est\u00e1 ocorrendo at\u00e9 hoje. H\u00e1 j\u00e1 10 dias, praticamente, o Deputado Daniel Silveira est\u00e1 preso, quase incomunic\u00e1vel, por determina\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria e absurda do Ministro Alexandre de Morais, referendada pelos Ministros do Supremo. N\u00f3s n\u00e3o nos podemos nos curvar a esse tipo de arbitrariedade. Se o Deputado cometeu crime de inj\u00faria, de difama\u00e7\u00e3o, qualquer coisa, que seja processado por isso, mas n\u00e3o desse jeito, enquadrado na Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nO Brasil precisa respeitar cada um dos Poderes constitu\u00eddos. \u00c9 assim que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 o que n\u00f3s pensamos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCENTRO DE INSTRU\u00c7\u00c3O DE GUERRA NA SELVA (CIGS), EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil. Transcurso do 57\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Centro de Instru\u00e7\u00e3o de Guerra na Selva - CIGS, do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL encaminha \"n\u00e3o\".\r\nEu s\u00f3 gostaria de fazer uma refer\u00eancia a esta m\u00e1scara camuflada que estou usando. Hoje o nosso Centro de Instru\u00e7\u00e3o de Guerra na Selva - CIGS, orgulho na forma\u00e7\u00e3o do guerreiro de selva no Brasil, completa 57 anos.\r\nEm homenagem a todos aqueles que passaram por l\u00e1 - eu tenho muito orgulho de ser um desses guerreiros de selva -, quero lembrar a frase que marca muito essa passagem:\r\n\"Antes que a luz se apague, antes que o sol se ponha, haver\u00e1 algu\u00e9m de estar, haver\u00e1 algu\u00e9m de ficar, para que outros venham, para que outros fiquem. Aos melhores, as miss\u00f5es mais dif\u00edceis. A selva nos une! Tudo pela Amaz\u00f4nia! Selva!\"\r\nParab\u00e9ns ao CIGS!\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PREJU\u00cdZO, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RESPONSABILIDADE.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PARALISA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nESCOLA C\u00cdVICO-MILITAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, TRANSFER\u00caNCIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es verbais da Oposi\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro. Desestrutura\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira e da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS pelos governos petistas. Paralisa\u00e7\u00e3o do ensino p\u00fablico. Apoio \u00e0s escolas c\u00edvico-militares. Protesto contra a tentativa de transfer\u00eancia para o Presidente Jair Bolsonaro, da responsabilidade por desacertos de Governadores e Prefeitos Municipais na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Muito obrigado.\r\nEu me dirijo a todos os colegas e \u00e0s pessoas que nos assistem bastante preocupado com esse discurso da Oposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o para, o qual eu lamento muito, lamento demais. Continuam dirigindo agress\u00f5es ao Presidente da Rep\u00fablica, chamando-o de coisas, o que realmente nos deixa preocupados com a mem\u00f3ria desse pessoal que est\u00e1 fazendo uso da palavra, porque eles se esqueceram do que fizeram com o Brasil, do que fizeram com a PETROBRAS, do que fizeram com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, meus amigos.\r\nO Brasil \u00e9 o sexto pa\u00eds do mundo que mais investe, em percentual do PIB, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, e o nosso ranking \u00e9 um dos piores do mundo! Tudo isso por qu\u00ea? Porque come\u00e7aram a fazer um proselitismo pol\u00edtico e ideol\u00f3gico com as crian\u00e7as, com os adolescentes e com os adultos. Inverteram a pir\u00e2mide de investimento na educa\u00e7\u00e3o, procurando dar prioridade para o ensino superior, e se esqueceram do ensino b\u00e1sico. Ent\u00e3o, hoje estamos com esta educa\u00e7\u00e3o: as crian\u00e7as e os jovens n\u00e3o sabem ler, n\u00e3o entendem portugu\u00eas, n\u00e3o sabem fazer conta matem\u00e1tica. Isso \u00e9 um crime que cometeram contra a nossa sociedade brasileira. N\u00f3s precisamos reverter isso.\r\nEstive numa reuni\u00e3o hoje com o Ministro Milton, sua assessoria e alguns Deputados e Senadores. Acredito que existe um encaminhamento sendo feito. Mas, infelizmente, a Oposi\u00e7\u00e3o teima em usar o TCU e o Supremo Tribunal Federal para tentar barrar toda e qualquer iniciativa do MEC para mudar essa hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o e como ela foi constru\u00edda. N\u00f3s precisamos construir melhor nossas leis aqui no Brasil para que esse tipo de a\u00e7\u00e3o por parte da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o atrapalhe o Brasil.\r\nN\u00e3o se consegue enxergar esta situa\u00e7\u00e3o! Isso est\u00e1 atrapalhando nosso Pa\u00eds. As escolas est\u00e3o paradas: faz 1 ano e 2 meses que n\u00e3o temos aulas nas escolas! As crian\u00e7as n\u00e3o est\u00e3o tendo aula, por qu\u00ea? Segundo alguns, \u00e9 porque os professores n\u00e3o podem dar aula. Nem aula remota foi pensada no ensino p\u00fablico! Por esta raz\u00e3o, \u00e9 claro que o ensino privado tem que ser cada vez mais a solu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais o ensino p\u00fablico! As crian\u00e7as que aprendem no ensino p\u00fablico est\u00e3o sem aula! Esta \u00e9 a realidade. \r\nEu tamb\u00e9m gostaria de dizer que fiquei muito feliz por ver o andamento da implanta\u00e7\u00e3o das escolas c\u00edvico-militares que o MEC prop\u00f4s, quando solicitou que os Prefeitos aderissem - houve a ades\u00e3o. No segundo semestre, abriu-se uma nova ades\u00e3o. Agora, alguns Munic\u00edpios do nosso Rio Grande do Norte v\u00e3o receber mais escolas c\u00edvico-militares. N\u00f3s ficamos muito felizes com isso, porque professor \u00e9 professor, n\u00e3o \u00e9 tio, n\u00e3o \u00e9 coisa. Professor \u00e9 professor, por isso tem que ser tratado e chamado de professor, com respeito e disciplina.\r\nPor \u00faltimo, eu queria dizer a cada um dos senhores e das senhoras que o discurso n\u00e3o pode ser este. O Brasil est\u00e1 no meio de uma pandemia, e est\u00e3o querendo colocar a culpa no Presidente Bolsonaro por incompet\u00eancias de Governos e de Prefeitos. Isso n\u00e3o pode acontecer nem prosseguir assim.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que minhas palavras sejam registradas pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, IMPUNIDADE, IMPEACHMENT.\r\nDANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil no pa\u00eds da impunidade por Ministros da Suprema Corte. Necessidade de altera\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica adotada para a composi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment  contra membros da institui\u00e7\u00e3o. Questionamento sobre a manuten\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira na pris\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria cumprimentar meu colega Deputado Otoni de Paula, que acabou de se expressar no plen\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o a este triste momento que o Brasil est\u00e1 vivendo. A paz social est\u00e1 amea\u00e7ada por uma canetada, por algo de uma irresponsabilidade sem tamanho, num momento muito sens\u00edvel para o Pa\u00eds. Mais uma canetada vem do Supremo Tribunal Federal! Com isso, n\u00f3s nos perguntamos: o que n\u00f3s, que fomos eleitos e temos o direito \u00e0 inviolabilidade de opini\u00f5es, de palavras e de votos, temos que fazer?\r\nO que n\u00f3s vamos fazer? O que o Supremo Tribunal Federal quer que n\u00f3s fa\u00e7amos, depois desse absurdo? Este \u00e9 um pa\u00eds da impunidade!\r\nEu quero saber se o COAF vai investigar se houve informa\u00e7\u00e3o privilegiada para algum pol\u00edtico do PT. O Senador Humberto Costa fez postagens na rede social dele, no dia anterior ao da libera\u00e7\u00e3o das condena\u00e7\u00f5es do ex-Presidente, cujo nome eu n\u00e3o gosto nem de falar. Para mim, ele \u00e9 um bandido! J\u00e1 foi condenado tr\u00eas vezes. Ele deve, sim, voltar para a cadeia e n\u00e3o ficar dizendo que vai concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. At\u00e9 seria bom que ele concorresse mesmo, para tomar uma surra! O Brasil n\u00e3o aceita mais ser enganado por essa coisa absurda!\r\nEu estou at\u00e9 estranhando, mas um colega nosso h\u00e1 pouco falou na frente de um painel cheio de estrelas. Isso quer dizer que o partido dele voltou a valorizar a estrela vermelha e tal? \u00c9 bacana isso... Nas elei\u00e7\u00f5es passadas, at\u00e9 a cor vermelha eles retiraram.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! \u00c9 uma falta de vergonha na cara. N\u00f3s precisamos ter vergonha na cara no Brasil! N\u00f3s somos chamados de \"o pa\u00eds da impunidade\", por causa das atitudes constantes e totalmente desequilibradas de alguns Ministros do Supremo! Desculpem-me os que agem de forma equilibrada, mas vemos atitudes desequilibradas, sim, como uma atitude dessas, que mexe com a Bolsa de Valores, que mexe com o d\u00f3lar, que vai mexer com tudo. Isso est\u00e1 certo? O cara n\u00e3o sofreu nada. Est\u00e1 recebendo o sal\u00e1rio dele direto.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar isso acontecer. O Brasil n\u00e3o merece uma irresponsabilidade como esta de um Ministro do Supremo que foi indicado. \u00c9 claro que ele n\u00e3o foi eleito! Ele foi indicado. Indicado por quem? Qual foi o discurso dele antes da indica\u00e7\u00e3o?\r\n\u00c9 uma pena que n\u00f3s ainda estejamos vivendo isso. N\u00f3s temos proposta, sim, na C\u00e2mara dos Deputados para a mudan\u00e7a dessas indica\u00e7\u00f5es, para pararmos com essa pouca-vergonha. Para mim, isso \u00e9 uma pouca-vergonha. Um Ministro que se presta a fazer isso, para mim, deveria pedir para sair, como n\u00f3s faz\u00edamos nos quart\u00e9is, nos nossos cursos operacionais.\r\nPede para sair! O Brasil realmente n\u00e3o aguenta mais. Imagino se fosse feita uma pesquisa de opini\u00e3o para saber o que o brasileiro pensa em rela\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal! O brasileiro n\u00e3o tem d\u00favida de que os 11 Ministros realmente s\u00e3o lament\u00e1veis. \u00c9 uma l\u00e1stima estarmos vivendo este momento nacional!\r\nEu espero, Sr. Presidente, que a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado deem uma resposta e chamem esses Ministros \u00e0 responsabilidade. N\u00f3s vamos protocolar, sim, um pedido de impeachment!\r\nPara terminar, Sr. Presidente, pergunto quando v\u00e3o soltar Daniel Silveira, que est\u00e1 sendo mais mal tratado que os terroristas de Guant\u00e1namo. Quando \u00e9 que ele ser\u00e1 solto? \u00c9 isso que eu quero saber tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CONSELHO DA REP\u00daBLICA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, CRISE POL\u00cdTICA, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de convoca\u00e7\u00e3o, pelo Conselho da Rep\u00fablica, de reuni\u00e3o destinada ao debate de crises, desobedi\u00eancias, afrontas, ativismos pol\u00edtico e ideol\u00f3gico reinantes no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, espero que as coisas possam ser esclarecidas o mais breve poss\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o a toda essa pandemia.\r\nHoje, ao chegar, eu estava refletindo junto com V.Exa. e disse que n\u00f3s precisamos buscar uma solu\u00e7\u00e3o para os problemas do Brasil neste momento de enfrentamento da pandemia. \r\nTalvez uma solu\u00e7\u00e3o racional seria os Poderes se reunirem. Uma reuni\u00e3o do Conselho da Rep\u00fablica poderia servir para levantar uma bandeira branca, uma pacifica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a todos esses desmandos. \r\nS\u00e3o v\u00e1rias desobedi\u00eancias, afrontas \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o, feitas por v\u00e1rios atores dos Poderes, afrontas das mais graves poss\u00edveis: proibi\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir, proibi\u00e7\u00e3o da estrutura hier\u00e1rquica das for\u00e7as policiais, por exemplo, de terem promo\u00e7\u00f5es. A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a base da organiza\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a policial ou de uma For\u00e7a Armada. Ela precisa acontecer para que a hierarquia e a disciplina possam ser mantidas dentro das institui\u00e7\u00f5es. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos vivendo v\u00e1rias crises e, ao mesmo tempo, n\u00f3s j\u00e1 tivemos a\u00ed casos de Governadores e Prefeitos que deram reajuste salarial aos seus servidores, mesmo sabendo que o Munic\u00edpio ou o Estado n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de arcar com mais aquele acr\u00e9scimo na folha de pagamento por j\u00e1 ter atingido o limite prudencial.\r\nEnt\u00e3o, meus amigos e minhas amigas, nobres Deputados, nobres Senadores, nobres integrantes da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, n\u00f3s somos uma Rep\u00fablica Federativa. N\u00e3o estou aqui querendo falar mal de ningu\u00e9m agora. Hoje \u00e9 dia para que o Supremo Tribunal Federal, o Congresso, a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, todos os Poderes se sentem e digam: o que podemos fazer para resolver esses problemas? Vamos partir daqui para frente, vamos deixar para tr\u00e1s o que aconteceu de errado - e os erros foram muitos e ainda continuam sendo muitos.\r\nN\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que a Justi\u00e7a brasileira leve de 7 a 8 anos para anular condena\u00e7\u00e3o de pessoa ou condena\u00e7\u00f5es de pessoas que foram taxativamente enquadradas como pessoas que cometeram crimes.\r\nSr. Presidente, o meu tempo vai acabar. Eu tenho certeza absoluta de que o brasileiro pensa desse jeito, o brasileiro quer viver melhor, quer ter o seu p\u00e3o de cada dia, quer ter o direito de trabalhar, mas hoje est\u00e1 sendo impedido disso. H\u00e1 um ativismo pol\u00edtico dentro do Judici\u00e1rio, h\u00e1 um ativismo ideol\u00f3gico fort\u00edssimo envolvendo Governadores da Regi\u00e3o do Nordeste, que querem desfazer a nossa estrutura federativa.\r\nN\u00f3s precisamos mudar. Eu acredito que a bandeira branca numa hora como essa precisa ser levantada.\r\nLamento muito o estado de coisas a que estamos chegando. Espero que a luz possa ser feita para os integrantes dos Poderes para que essa reuni\u00e3o, para que esse acerto possa acontecer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe e nos proteja!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nMEDICAMENTO, TRATAMENTO PRECOCE, CORONAVIRUS, FALTA, INVESTIMENTO, SAUDE PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Necessidade de atendimento \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica no \u00e2mbito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Rep\u00fadio \u00e0s decis\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos para o tratamento precoce da Covid-19. Efeitos da neglig\u00eancia nos investimentos na \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, bom dia. Eu resolvi falar aqui do plen\u00e1rio, pelo fato de que n\u00f3s est\u00e1vamos ali, na reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, fazendo uma vota\u00e7\u00e3o e deixando claro que se est\u00e1 vivendo no Brasil um problema tamb\u00e9m de seguran\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 somente um problema de seguran\u00e7a p\u00fablica, mas envolve a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nOntem n\u00f3s vimos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a defesa da categoria dos profissionais da seguran\u00e7a, porque n\u00e3o h\u00e1 home office para eles, n\u00e3o. Eles est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o 24 horas por dia e, quando n\u00e3o est\u00e3o em servi\u00e7o de escala, est\u00e3o nas ruas defendendo a sociedade e sendo procurados pela bandidagem.\r\nAli\u00e1s, cada vez mais, n\u00f3s sabemos que os bandidos est\u00e3o soltos no Brasil, e n\u00f3s precisamos ter bandidos presos.\r\nEu gostaria de deixar clara tamb\u00e9m uma preocupa\u00e7\u00e3o nossa de que esta Casa precisa sim definir melhor a legisla\u00e7\u00e3o em todas as \u00e1reas, n\u00e3o somente na seguran\u00e7a, mas em todas as \u00e1reas.\r\nOntem, soubemos que um juiz no Rio Grande do Sul proferiu uma decis\u00e3o que impede os profissionais de sa\u00fade, m\u00e9dicos, da Capital, Porto Alegre, de prescreverem medica\u00e7\u00e3o preventiva de enfrentamento \u00e0 COVID. Ora, para todas as doen\u00e7as existem medidas preventivas e medica\u00e7\u00f5es que podem ser utilizadas. Ser\u00e1 que a COVID \u00e9 a \u00fanica que n\u00e3o tem? Por que esta proibi\u00e7\u00e3o?\r\nComo todos sabem, eu sou do Rio Grande do Norte. Ontem, houve uma audi\u00eancia chamada pelo Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a - e cumprimento o Presidente -, para tentar conciliar os gestores do Governo do Estado e da Capital, que \u00e9 onde est\u00e1 a maior parte da popula\u00e7\u00e3o. Ele tentou fazer a concilia\u00e7\u00e3o, para que houvesse a aplica\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o preventiva. E n\u00e3o houve consenso. Infelizmente, a Governadora \u00e9 de uma... Tenho vontade de adjetivar, mas, em respeito \u00e0s mulheres, eu n\u00e3o vou adjetivar. Mas ela n\u00e3o aceitou de maneira nenhuma. \r\nDeixem que os m\u00e9dicos resolvam isso. E esta Casa tem responsabilidade nisso. Na \u00e1rea m\u00e9dica, quem tem que decidir s\u00e3o os m\u00e9dicos. Ningu\u00e9m tem que ficar prescrevendo medica\u00e7\u00e3o para ningu\u00e9m. Mas o m\u00e9dico que quer salvar vidas tem que ter o direito de fazer isso.\r\nHoje, n\u00f3s estamos vivenciando uma situa\u00e7\u00e3o no Brasil porque, ao inv\u00e9s de terem investido no passado em UTIs, em respiradores, em melhores estruturas para a sa\u00fade do Pa\u00eds, investiram em est\u00e1dios de futebol, investiram em dinheiro no exterior. Isso s\u00f3 nos deixou hoje ajoelhados, pedindo pelo amor de Deus que ningu\u00e9m fique doente, para n\u00e3o acabar vindo a \u00f3bito em fun\u00e7\u00e3o da COVID.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, esta \u00e9 mais uma responsabilidade para esta Casa. N\u00f3s precisamos sim trabalhar muito mais em prol do nosso Brasil e do nosso povo.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que as minhas palavras fossem divulgadas no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, TRATAMENTO PRECOCE, IMUNIDADE COLETIVA, AN\u00c1LISE.\r\nLOCKDOWN, COM\u00c9RCIO, FECHAMENTO, CONTR\u00c1RIO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, TRABALHO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do tratamento preventivo da Covid-19. Contrariedade \u00e0 politiza\u00e7\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus. Insensatez da determina\u00e7\u00e3o governamental de fechamento do com\u00e9rcio para combate \u00e0 transmiss\u00e3o da doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nEspero que todos possam estar me ouvindo e que n\u00f3s possamos continuar livres desse coronav\u00edrus, dessa COVID-19 - livres, de acordo com as nossas convic\u00e7\u00f5es e de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para o tratamento preventivo e o tratamento profil\u00e1tico tamb\u00e9m. \r\nN\u00f3s temos que parar de brigar entre n\u00f3s e fazer aquilo de que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tanto precisa, que \u00e9 salvar vidas. \r\nEu ou\u00e7o discursos com imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade ao Presidente da Rep\u00fablica, numa situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s lamentamos demais, porque \u00e9 absurda. Essa tentativa que a Oposi\u00e7\u00e3o e esse pessoal da Esquerda t\u00eam feito \u00e9 um absurdo. Isso \u00e9 sem nexo.\r\nA vacina \u00e9 superimportante, pois vai fazer com que a imunidade de rebanho venha a acontecer tamb\u00e9m, principalmente quando come\u00e7ar a ser produzida no Brasil, mas o mais importante, agora, \u00e9 tratarmos preventivamente as pessoas, fortalecendo-lhes a imunidade. Os m\u00e9dicos est\u00e3o afirmando isso. \r\nPor que a classe pol\u00edtica est\u00e1 se metendo nisso? A classe pol\u00edtica teria que ficar calada. Eu ou\u00e7o, \u00e0s vezes, umas pessoas falando e fico pensando por que Deus permite um neg\u00f3cio desses. Essa turma teria que ficar calada e deixar que os m\u00e9dicos decidissem sobre isso. \r\nA ci\u00eancia vai chegar a ponto, espero que o mais brevemente poss\u00edvel, de dizer que quem queria o tratamento preventivo tinha raz\u00e3o, mas, infelizmente, j\u00e1 perdemos praticamente 300 mil pessoas.\r\nEsta \u00e9 realidade que n\u00f3s estamos enfrentando no Brasil hoje: isolamento total. Eu participei, domingo agora, aqui em Natal, de um evento muito triste, quando a fiscaliza\u00e7\u00e3o da Prefeitura e do Estado do Rio Grande do Norte estava fechando bancas de pessoas que trabalham h\u00e1 mais 10 anos vendendo comida a c\u00e9u aberto, como churrasquinho de esquina. Todo mundo est\u00e1 sendo proibido de trabalhar, tendo que jogar comida fora. Meus amigos, isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 o c\u00famulo da insensatez e da insanidade voc\u00ea proibir as pessoas de trabalharem. \r\nViralizou no Brasil e no mundo o v\u00eddeo de uma senhora que, ajoelhada na escadaria de uma igreja em Currais Novos, cidade aqui do interior, pedia que Deus permitisse que ela voltasse a trabalhar. Na verdade, pedia, pelo amor de Deus, que a Governadora a deixasse trabalhar. \r\nPor favor, vamos parar de ser insanos e vamos permitir que as pessoas que querem trabalhar possam ganhar o seu p\u00e3o de cada dia!\r\nEu gostaria que o meu pronunciamento fosse considerado lido, transmitido no programa A Voz do Brasil e registrado nos Anais desta Casa. \r\nN\u00f3s temos que parar com isso. N\u00f3s precisamos lutar pela vida das pessoas, pelas empresas e pelos empregos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, GOVERNO ESTADUAL, LOCKDOWN, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, DESCUPRIMENTO, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown por Governadores Estaduais para combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de aproveitar e lembrar um pouco este pequeno livrinho, que muitos n\u00e3o fazem quest\u00e3o de olhar e alguns at\u00e9 o desconhecem.(Mostra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.)\r\nO art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e o seguinte:\r\nArt. 1\u00ba A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos:\r\n(...) \r\nIV - os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa;\r\nO trabalho est\u00e1 sendo negado por v\u00e1rios Governadores que est\u00e3o decretando isolamento social, nos seus Estados, rompendo, inclusive, o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Est\u00e3o construindo verdadeiros estados de s\u00edtio, estados de defesa. \u00c9 um estado de s\u00edtio! Est\u00e3o sitiando os Estados e n\u00e3o deixando as pessoas trabalhar. As pessoas est\u00e3o indo \u00e0s ruas, desesperadas, para demonstrar sua insatisfa\u00e7\u00e3o com atitudes dessa natureza. \r\nDisp\u00f5e ainda a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal:\r\nArt. 2\u00ba S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio.\r\nArt. 3\u00ba Constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:\r\nI - construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria;\r\nII - garantir o desenvolvimento nacional;\r\n(...)\r\nIV - promover o bem de todos (...).\r\nMeus amigos, o Congresso Nacional tem ficado muito calado em rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 acontecendo nos Estados. \r\nNa Bahia, na \u00faltima segunda-feira, o soldado Wesley, no desespero, foi a uma pra\u00e7a, portando armamento de grosso calibre. N\u00e3o sei por que ele estava com esse armamento. Se ele estava com algum problema de estresse emocional, cabia, talvez, ao comando da corpora\u00e7\u00e3o identificar isso. \r\nAcabou que aquilo foi a gota d'\u00e1gua no oceano de insatisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios Estados est\u00e3o se manifestando. Bras\u00edlia j\u00e1 se manifestou e vai continuar se manifestando contra o isolamento, que n\u00e3o est\u00e1 levando a nada. O isolamento n\u00e3o est\u00e1 conseguindo evitar mais \u00f3bitos por conta da COVID, que \u00e9 silenciosa. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID, h\u00e1 que se dizer que todos esses Governantes incompetentes n\u00e3o abriram mais leitos de UTI, n\u00e3o partiram para a medica\u00e7\u00e3o preventiva. V\u00e1rios m\u00e9dicos est\u00e3o abordando a possibilidade e a necessidade da medica\u00e7\u00e3o preventiva.\r\nEu lamento muito estarmos vivendo este momento. Eu tenho dito que \u00e9 uma democracia tupiniquim a que tem sido falada. Eu ou\u00e7o as pessoas falarem sobre democracia. Democracia tupiniquim \u00e9 o que estamos vivenciando. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o se obedece \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Rasga-se a Constitui\u00e7\u00e3o Federal no Supremo Tribunal; rasga-se a Constitui\u00e7\u00e3o Federal nesta Casa; rasga-se a Constitui\u00e7\u00e3o Federal nos Estados. \r\nPrecisamos parar com isso. A hist\u00f3ria vai cobrar de n\u00f3s, de maneira muito rigorosa, a nossa in\u00e9rcia, a nossa incompet\u00eancia, em rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM, GENERAL GIR\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, HOSPITAL DE CAMPANHA, INSTALA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, RIO GRANDE DO NORTE, GOVERNO ESTADUAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 57\u00ba anivers\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o de 1964. Orgulho do orador pela participa\u00e7\u00e3o nos governos militares. Apoio das For\u00e7as Armadas brasileiras \u00e0 Marcha da Fam\u00edlia com Deus pela Liberdade, contra a tomada do poder para  implanta\u00e7\u00e3o de regime de exce\u00e7\u00e3o no Brasil. N\u00e3o instala\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado do Rio Grande do Norte, de hospitais de campanha para atendimento aos contaminados pela Covid-19, n\u00e3o obstante \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de recursos pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nEu gostaria de fazer refer\u00eancia ao dia 31 de mar\u00e7o de 1964, como militar das For\u00e7as Armadas, oriundo da turma de 1976, da Academia Militar das Agulhas Negras, porque eu tenho um orgulho muito grande de ter participado de um per\u00edodo, sim, dos governos militares que interromperam um projeto pol\u00edtico de poder. Foi isso que aconteceu h\u00e1 57 anos. A hist\u00f3ria contou isso e continuar\u00e1 contando, independentemente de quem n\u00e3o concorde e queira reescrev\u00ea-la, ou que queira reescrever as leis do Brasil de uma forma absurda, titulando decis\u00f5es e, \u00e0s vezes, at\u00e9 o pr\u00f3prio STF. \r\nO Brasil tem uma Lei da Anistia que valeu para todos. Grande parte dos anistiados, em 1979, voltaram e hoje est\u00e3o, sim, comandando alguns Governos de Estado, sentados em cadeiras do Parlamento. Esta \u00e9 uma realidade. Outros n\u00e3o est\u00e3o porque foram julgados e condenados em primeira, em segunda e em terceira inst\u00e2ncia e est\u00e3o impedidos de concorrer a cargos pol\u00edticos. Esta \u00e9 uma realidade da hist\u00f3ria. A hist\u00f3ria foi e est\u00e1 sendo escrita, e as pessoas precisam entender isso.\r\nCom a implanta\u00e7\u00e3o do comunismo naquele projeto de poder, o ambiente internacional se torna altamente favor\u00e1vel para que isso fosse feito por meio do processo pol\u00edtico de tomada do poder, e n\u00e3o por meio das armas, como j\u00e1 tinham tentado duas vezes antes aqui no Brasil. Esta \u00e9 a realidade. O que aconteceu? Durante a Marcha da Fam\u00edlia com Deus pela Liberdade, a popula\u00e7\u00e3o foi \u00e0s ruas pedir socorro ao Pa\u00eds. E quem acudiu a popula\u00e7\u00e3o? As For\u00e7as Armadas. A Marinha, o Ex\u00e9rcito e a Aeron\u00e1utica atuaram para impedir aquela tomada do poder para a implanta\u00e7\u00e3o de um regime de exce\u00e7\u00e3o. Era um projeto de poder pol\u00edtico, sim. Isso est\u00e1 escrito, foi um fato que aconteceu. A pr\u00f3pria Rede Globo, depois da morte do seu fundador, resolveu neg\u00e1-lo, mas foi o que aconteceu. O fato est\u00e1 a\u00ed, basta verificar no Google. Imagens de televis\u00e3o, reportagens de jornais, tudo est\u00e1 a\u00ed.\r\nRespondendo a algumas palavras que foram ditas, as mortes est\u00e3o sendo creditadas, infelizmente, pela incompet\u00eancia dos governos. Nosso Rio Grande do Norte, por exemplo, nem hospital de campanha tem. O Governo Estadual n\u00e3o instalou um hospital de campanha, sumiu com 5 milh\u00f5es de reais, mas o discurso \u00e9 que a culpa \u00e9 do Presidente Bolsonaro. \u00c0s vezes, as raias da loucura permeiam entre algumas pessoas do Parlamento.\r\nEu gostaria de terminar dizendo que a for\u00e7a da democracia est\u00e1 no povo. Foi o povo que elegeu o Presidente Bolsonaro. O povo quer, sim, que o Brasil continue com esta faxina geral.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado por todas as redes de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), IMPOSSIBILIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O,  APLICATIVO INFOLEG.\r\nESQUERDA POLITICA, CRITICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PROTESTO.\r\nDESCOBRIMENTO DO BRASIL, RIO GRANDE DO NORTE, REAVALIA\u00c7\u00c3O.\r\nGENERAL GIR\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO,  SEMI\u00c1RIDO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00f5es pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional em face de problemas t\u00e9cnicos no aplicativo para smartphones e tablets com informa\u00e7\u00f5es das atividades legislativas da Casa, o Infoleg. Inconsist\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es da Esquerda sobre a responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro sobre as consequ\u00eancias da pandemia de coronav\u00edrus no Brasil. Necessidade de reavalia\u00e7\u00e3o da teoria sobre o descobrimento do Brasil  em face da comprova\u00e7\u00e3o da chegada de caravela de Pedro \u00c1lvares Cabral na Praia dos Touros, no litoral do Estado do Rio Grande do Norte, antes de 1500. Atua\u00e7\u00e3o do orador em  Colegiado da Casa na defesa de ado\u00e7\u00e3o de medidas para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Semi\u00e1rido brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Deputado Eduardo Bismarck, meu conterr\u00e2neo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Bom dia.\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN) - Um forte abra\u00e7o e parab\u00e9ns pela Presid\u00eancia da Mesa! \r\nHoje \u00e9 dia de o Infoleg dar problema, n\u00e3o \u00e9? Est\u00e1vamos na CREDN - Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional e tamb\u00e9m n\u00e3o conseguimos fazer a vota\u00e7\u00e3o. Mas m\u00e1quina \u00e9 isso mesmo. N\u00f3s \u00e9 que somos seres humanos e precisamos corrigir os nossos defeitos e aprimorar as nossas virtudes, o que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, principalmente quando vivemos um momento em que a oposi\u00e7\u00e3o travestida de Esquerda e mais alguns partidos ficam acusando o Presidente da Rep\u00fablica de ser uma coisa que sabemos que ele n\u00e3o \u00e9. A responsabilidade de toda esta pandemia a\u00ed come\u00e7ou na China e chegou ao Brasil criando um problema seri\u00edssimo, transformando o coronav\u00edrus e a COVID-19 numa bandeira pol\u00edtica. Infelizmente, essa \u00e9 a realidade.\r\nHoje \u00e9 dia de relembrarmos o descobrimento do Brasil. Teorias muito fortes, ditas h\u00e1 alguns anos, h\u00e1 algumas d\u00e9cadas, remontam que Cabral chegou, sim, pela Praia de Touros, no Rio Grande do Norte. Precisamos que isso seja repensado e seja reavaliado. Inclusive, isso foi comprovado no ano 2000, quando uma caravela fez uma viagem saindo de Portugal e vindo para c\u00e1. Essa viagem mostrou que, somente com os ventos e com a mar\u00e9, essa caravela n\u00e3o chegaria a outra parte que n\u00e3o fosse a Praia de Touros, no Rio Grande do Norte, onde temos o Marco de Touros e v\u00e1rios outros registros da presen\u00e7a portuguesa.\r\nSr. Presidente, hoje tamb\u00e9m \u00e9 um dia para comentarmos sobre a agenda econ\u00f4mica e a agenda ambiental mundial. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que tem um enorme potencial. O nosso Semi\u00e1rido brasileiro, o nosso Nordeste e, inclusive, o norte de Minas Gerais t\u00eam uma riqueza enorme, um potencial enorme de produ\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\nSabemos que hoje h\u00e1 uma grande demanda reprimida no mundo. Temos trabalhado com a Comiss\u00e3o do Semi\u00e1rido para que possamos ter \u00e1gua para todos. \u00c9 preciso que a \u00e1gua chegue n\u00e3o somente para a sobreviv\u00eancia, mas tamb\u00e9m para o cultivo, para a cria\u00e7\u00e3o e para o desenvolvimento da regi\u00e3o. Esta \u00e9 a regi\u00e3o geogr\u00e1fica do mundo, hoje, mais dispon\u00edvel para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e, depois, para a exporta\u00e7\u00e3o com facilidade para o restante do mundo, que consome e quer consumir.\r\nNeste momento, n\u00e3o podemos entrar em brigas. N\u00f3s temos que buscar parcerias econ\u00f4micas. Temos que buscar parcerias que possam fazer com que o Pa\u00eds tenha mais renda e, com isso, distribua melhor a riqueza. Essa \u00e9 uma realidade que estamos vivendo hoje. Esperamos avan\u00e7ar com a nossa atividade voltada para a produ\u00e7\u00e3o no Semi\u00e1rido brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria que as nossas palavras fossem colocadas no programa A Voz do Brasil, para que a popula\u00e7\u00e3o que escuta o radiozinho no final da noite conseguisse ouvir essas palavras de alento para o Semi\u00e1rido brasileiro, para o nosso Sert\u00e3o. O sertanejo \u00e9, antes de tudo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREFEITO, CRUZETA (RN), REUNI\u00c3O.\r\nDEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CR\u00cdTICA, F\u00c1TIMA BEZERRA, GOVERNADORA, RIO GRANDE DO NORTE, RECURSOS P\u00daBLICOS, CONS\u00d3RCIO, REGI\u00c3O NORDESTE, COMPRA, VENTILADOR PULMONAR, EMPRESA, DEPUTADO ESTADUAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA FEDERAL.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), FOR\u00c7AS ARMADAS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB).",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Mau uso pela Governadora do Estado do Rio Grande do Norte de verbas repassadas ao Estado pelo Governo Federal para combate \u00e0 pandemia de Coronav\u00edrus. Comparecimento do Ministro da Defesa na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional para apresenta\u00e7\u00e3o dos projetos das For\u00e7as Armadas. Defesa de investiga\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de desvios de verbas federais pelo Cons\u00f3rcio Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, muito obrigado pela paci\u00eancia de me esperar. Eu estava recebendo o Prefeito de Cruzeta, uma cidade do nosso Rio Grande do Norte. \r\nGostaria de dizer que, para n\u00f3s, \u00e9 motivo de tristeza, Presidente Eduardo Bismarck, ficar na tribuna ou ficar assistindo as sess\u00f5es \u00e0 dist\u00e2ncia e ouvir discursos repetidos de pessoas que querem atribuir as perdas humanas em fun\u00e7\u00e3o da COVID, que lamentamos muito - o mundo todo lamenta -, ao Presidente da Rep\u00fablica. \r\nNo Rio Grande do Norte, por exemplo, temos uma Governadora que recebeu, no come\u00e7o do ano passado, recursos do Governo Federal e, infelizmente, ningu\u00e9m sabe para que eles foram usados. Na verdade, sabemos. Ela comprou respiradores, por meio do Cons\u00f3rcio Nordeste - no qual o seu Cear\u00e1 tamb\u00e9m foi inserido, Sr. Presidente -, de uma empresa chamada Hempcare, empresa que cuida de maconha. E os respiradores nunca chegaram. O Cons\u00f3rcio Nordeste investiu 50 milh\u00f5es nessa compra, e o valor perdido pelo Rio Grande do Norte foi de 5 milh\u00f5es de reais. \r\nHoje os Deputados Estaduais do Rio Grande do Norte resolveram perguntar para a Governadora onde est\u00e1 esse dinheiro. Eu cumprimento cada um dos Deputados que tiveram a coragem de fazer essa cobran\u00e7a, mesmo que somente agora. Que seja feita a cobran\u00e7a sim! N\u00e3o adianta pedir desculpas e dizer que levou um calote, porque n\u00e3o \u00e9 assim que um gestor p\u00fablico deve agir.\r\nGostaria de destacar, ainda, que hoje o Ministro da Defesa esteve conosco aqui na CREDEN e fez uma apresenta\u00e7\u00e3o dos projetos das For\u00e7as Armadas. Democr\u00e1tica e republicanamente, o Ministro disse que as nossas For\u00e7as Armadas est\u00e3o, sim, atuando dentro dos limites das quatro linhas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e estar\u00e3o sempre atuando dessa forma. \r\nE cada um dos Comandantes expressou aquilo que n\u00f3s temos orgulho de dizer: as For\u00e7as Armadas est\u00e3o cumprindo o seu papel em qualquer que seja a situa\u00e7\u00e3o, inclusive durante a pandemia. V\u00e1rios s\u00e3o os exemplos disso. No come\u00e7o da pandemia, em mar\u00e7o do ano passado, V.Exas. devem estar lembrados, avi\u00f5es da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira decolaram de v\u00e1rias bases a\u00e9reas para buscar brasileiros que ficaram isolados em determinados pontos de pa\u00edses distantes. Buscaram tamb\u00e9m vacinas. Enfim, miss\u00f5es foram cumpridas por militares que nem haviam sido vacinados e, apesar disso, foram, sim, a bordo dos seus avi\u00f5es, a locais onde a COVID estava muito mais forte para levar tranquilidade e conforto para o cidad\u00e3o brasileiro. Essas s\u00e3o as nossas For\u00e7as Armadas, das quais eu me orgulho muito de ter feito parte. \r\nPor favor, espero que a Pol\u00edcia Federal leve a cabo as investiga\u00e7\u00f5es dos desvios patrocinados pelo Cons\u00f3rcio Nordeste, especialmente no Rio Grande do Norte. \r\nQueremos saber, Governadora F\u00e1tima Bezerra, onde est\u00e3o os 5 milh\u00f5es de reais. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DA VIT\u00d3RIA, FIM, SEGUNDA GUERRA MUNDIAL (1939-1945), FOR\u00c7A EXPEDICION\u00c1RIA BRASILEIRA (FEB), HOMENAGEM.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nTARC\u00cdSIO DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, VIAGEM, ALAGOAS. \r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DADOS, DATAFOLHA INSTITUTO DE PESQUISAS, POPULARIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nTRATAMENTO PRECOCE, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Vit\u00f3ria, em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 derrocada nazista na Europa. Enaltecimento da participa\u00e7\u00e3o da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira na 2\u00ba Guerra Mundial. Transcurso do Dia de Nossa Senhora de F\u00e1tima e do Dia da Redentora. Regozijo do orador com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Elogio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas. Visita do Presidente Bolsonaro ao Estado de Alagoas. Contesta\u00e7\u00e3o dos dados apresentados pelo Instituto Datafolha sobre a popularidade do Presidente da Rep\u00fablica. Defesa da efic\u00e1cia do tratamento preventivo contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (Bloco/PSL - RN. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nNeste tempo de Lideran\u00e7a que me foi concedido, eu gostaria de me expressar em rela\u00e7\u00e3o ao dia 8 de maio. N\u00f3s militares carregamos com muito orgulho as tradi\u00e7\u00f5es da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira. No \u00faltimo 8 de maio, houve mais uma celebra\u00e7\u00e3o do Dia da Vit\u00f3ria, dia em que o mundo comemorou o fim do maior conflito armado da hist\u00f3ria. \u00c9 o dia em que mundo livre celebra a rendi\u00e7\u00e3o incondicional das for\u00e7as do Eixo, assinalando o fim de um dos mais sangrentos conflitos pelo qual passou a humanidade.\r\nN\u00e3o podemos deixar de reverenciar essa hist\u00f3rica data, quando o mundo, parecendo sofrer de uma amn\u00e9sia coletiva e seletiva no que diz respeito a acontecimentos t\u00e3o importantes da nossa hist\u00f3ria, ignora a necessidade de combater toda e qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de intoler\u00e2ncia, como o neonazismo, o fascismo, o terrorismo fundamentalista e fal\u00e1cias como a nega\u00e7\u00e3o do Holocausto.\r\nTranscorridos 76 anos da vit\u00f3ria, n\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o lembrar os bravos soldados brasileiros, os verdadeiros antifascistas, aqueles que v\u00eam \"do morro, do Engenho, das selvas, dos cafezais, (...) das praias sedosas, das montanhas alterosas, do pampa, do seringal\", t\u00e3o carinhosamente chamados de pracinhas. Com coragem e bravura, atendendo ao chamamento da P\u00e1tria e da humanidade, honraram os compromissos em defesa da liberdade. Foram 25.334 militares, homens e mulheres, que, em duras e violentas refregas, irmanados aos valentes e audazes pilotos da nossa For\u00e7a A\u00e9rea e aos aguerridos herdeiros das tradi\u00e7\u00f5es de luta de Tamandar\u00e9, trocaram os verdes mares bravios da terra natal, deixando para tr\u00e1s os bra\u00e7os mornos de Moemas, os l\u00e1bios de mel de Iracemas, a casa branca da serra, o luar do Sert\u00e3o, pela claridade e o estrondo da artilharia inimiga. Nos momentos mais delicados, cantarolavam, em verdadeira ora\u00e7\u00e3o: \"Por mais terras que eu percorra, n\u00e3o permita Deus que eu morra sem que volte para l\u00e1\". Esses s\u00e3o os verdadeiros her\u00f3is que combateram e conquistaram montes que ainda azulavam no horizonte. Trocaram a casa pequenina l\u00e1 no alto da colina pelas g\u00e9lidas e mortais montanhas da It\u00e1lia, onde n\u00e3o se ouvia o canto do sabi\u00e1, mas, sim, o som das poderosas metralhadoras inimigas.\r\nNossa For\u00e7a Expedicion\u00e1ria fez a cobra fumar. Fez tamb\u00e9m o mundo conhecer uma brasilidade at\u00e9 ent\u00e3o desconhecida, mostrando que, na nossa bandeira, temos o verde mais belo, o mais dourado amarelo, o azul mais cheio de luz, cheio de estrelas prateadas que se ajoelham deslumbradas fazendo o sinal da cruz.\r\nTinha-se nessa fl\u00e2mula um sinal de respeito \u00e0 humanidade, principalmente para com o inimigo derrotado, que procurava nossas cores quando queria se render. Isso \u00e9 hist\u00f3ria. O pr\u00f3prio povo italiano reconheceu a sua figura como libertadora, sendo um legado dos pracinhas para todos os brasileiros e para o mundo, resultando em tra\u00e7os que foram muito al\u00e9m da nossa vit\u00f3ria final, antes vista t\u00e3o somente pela mira do fuzil, reverberando as asas de um ideal e a gl\u00f3ria de um Brasil.\r\nO Dia da Vit\u00f3ria \u00e9 o coroamento de todo o esfor\u00e7o de guerra realizado pelo Brasil entre 1941 e 1945, dignificando o nosso povo, fazendo-nos vis\u00edveis \u00e0 comunidade internacional, dando-nos orgulho, seguran\u00e7a e nos tornando exemplos para o mundo. Esse dia especial merece ser lembrado, sim, estudado, discutido e cultuado por todos, n\u00e3o somente pelos militares nos quart\u00e9is. Deve ser motivo de lembran\u00e7a para todos os cidad\u00e3os, nas ruas, nas pra\u00e7as, nos eventos c\u00edvicos, nas escolas, nas representa\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas, em todos os lugares onde houver um brasileiro.\r\nAbro um par\u00eantese para dizer que at\u00e9 hoje, nos campos da It\u00e1lia, a comunidade italiana reverencia, sim, a For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira e a bravura dos nossos soldados. N\u00f3s temos que fazer o mesmo aqui tamb\u00e9m. Um povo com hist\u00f3ria \u00e9 um povo forte que nunca ser\u00e1 dominado.\r\nA nossa contin\u00eancia a todos os Pracinhas, em especial \u00e0queles 471 que n\u00e3o tiveram a oportunidade de voltar para c\u00e1! Que cobras n\u00e3o precisem mais fumar, que n\u00e3o precisemos mais de outros pracinhas, que o Senhor dos Ex\u00e9rcitos permita que o Estado brasileiro n\u00e3o precise nunca mais mandar um filho seu \u00e0 luta, mesmo tendo a certeza de que este dela n\u00e3o fugir\u00e1, para garantir a liberdade da terra querida da Senhora Aparecida e do Senhor do Bonfim! Lembre-se mais uma vez: \"Por mais terras que eu percorra, n\u00e3o permita Deus que eu morra sem que volte para l\u00e1\".\r\nProssigo o meu pronunciamento, nobres colegas Deputados e pessoas que nos assistem pela TV C\u00e2mara, para dizer que o dia de hoje, 13 de maio, tamb\u00e9m \u00e9 o Dia de Nossa Senhora de F\u00e1tima. \u00c9 um dia em que n\u00f3s cat\u00f3licos reverenciamos o milagre de F\u00e1tima. Tivemos a oportunidade de estar presentes naquele local e conhecer a fundo como os portugueses e o mundo todo reverenciam tamb\u00e9m esse acontecimento e essa imagem.\r\nGostaria de deixar registrada a nossa solidariedade tamb\u00e9m pelo Dia da Redentora, o dia 13 de maio, como j\u00e1 foi dito aqui por outros colegas Deputados que nos antecederam.\r\nPara finalizar este pronunciamento, gostaria de dizer, Deputado Neri Geller, que esse projeto de lei que V.Exa. t\u00e3o bem apresentou aqui tem um exemplo muito claro que precisa ser citado. Como V.Exa. mesmo disse, o Ministro Tarc\u00edsio \u00e9 uma das pessoas que mais tem atuado e executado obras, inclusive obras que estavam inacabadas. O Ministro Tarc\u00edsio colocou isto entre suas prioridades: \"Vamos concluir as obras que estavam em andamento\".\r\nUma das obras \u00e9 exatamente a de duplica\u00e7\u00e3o do trecho entre Natal e Fortaleza. Na verdade, antes de se chegar a Fortaleza, de Aracati at\u00e9 Fortaleza, v\u00ea-se que h\u00e1 um trecho que j\u00e1 est\u00e1 duplicado, no Estado do Cear\u00e1. Mas, no Rio Grande do Norte, na sa\u00edda de Natal, est\u00e1 sendo duplicado um trecho de apenas 18 quil\u00f4metros. Mais 300 quil\u00f4metros precisam ser duplicados. E a faixa de dom\u00ednio est\u00e1 l\u00e1 para ser utilizada.\r\nSe f\u00f4ssemos precisar de uma autoriza\u00e7\u00e3o, de um licenciamento ambiental, que sabemos ser muito demorado, custoso e complicado, de maneira nenhuma conseguir\u00edamos oferecer seguran\u00e7a aos que ali trafegam.\r\nMuito obrigado por termos vencido essa vota\u00e7\u00e3o aqui, democraticamente. Lamento que aqueles n\u00e3o tenham enxergado essa possibilidade. A faixa de dom\u00ednio \u00e9 para ser utilizada exatamente em benef\u00edcio dos que circulam ali. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser alienados, n\u00e3o enxergar isso.\r\nAcredito que \u00e9 exatamente dentro do esp\u00edrito democr\u00e1tico que nos levou a vir para c\u00e1 e nos leva a nos manter aqui que precisamos entender que o Pa\u00eds n\u00e3o pode parar. Talvez aqueles que querem que o Brasil pare estejam no pa\u00eds errado. V\u00e3o para a Venezuela, que est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o cada vez mais complicada, ou para outra localidade em que haja essa situa\u00e7\u00e3o. No Brasil, n\u00e3o!\r\nSr. Presidente, colegas Deputados, espero que possamos estar a cada dia mais abertos a discuss\u00f5es, a argumenta\u00e7\u00f5es.\r\nPara concluir, gostaria de destacar, Deputado Sanderson, que hoje o Presidente Bolsonaro - sabemos que este instituto de pesquisa, o Datafolha, \u00e9 altamente manipulador - foi ovacionado l\u00e1 em Alagoas. Ele foi recebido de um jeito maravilhoso pela popula\u00e7\u00e3o, de um jeito carinhoso. Voc\u00eas do Datafolha ser\u00e3o cobrados, sim, \u00e0 luz da Justi\u00e7a, para que sejam corretos, justos. Compromisso com a verdade voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam. Voc\u00eas v\u00e3o ser cobrados em rela\u00e7\u00e3o a isso. Compromisso com a verdade esses institutos de pesquisa n\u00e3o t\u00eam.\r\nO Brasil n\u00e3o aceita mais mentiras. Chega! J\u00e1 passamos por um per\u00edodo de mais de 30 anos de mentiras. N\u00f3s queremos verdades.\r\nQue Deus nos proteja e que Nossa Senhora Aparecida tamb\u00e9m possa nos acolher, no sentido de mantermos nossa vontade de lutar contra esta pandemia t\u00e3o maluca! Digo \"maluca\" porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se continue negando que o v\u00edrus da COVID-19 pode ser combatido sim com medica\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica, com medica\u00e7\u00e3o preventiva.\r\nNesta semana, na segunda-feira, o Presidente Bolsonaro recebeu uma comitiva de m\u00e9dicos de todo o Pa\u00eds. Foram at\u00e9 ele para dizer que existe, sim, medica\u00e7\u00e3o preventiva e que essa hist\u00f3ria de que n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em rela\u00e7\u00e3o a isso j\u00e1 est\u00e1 sendo derrubada por argumenta\u00e7\u00f5es dos m\u00e9dicos que s\u00e3o racionais e que, conforme o juramento de Hip\u00f3crates, querem sim salvar vidas, porque essa \u00e9 a miss\u00e3o deles.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, ELEI\u00c7\u00d5ES, SISTEMA ELEITORAL, TRANSPARENCIA, DEFESA, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso,  por transpar\u00eancia no processo eleitoral brasileiro. Defesa de ado\u00e7\u00e3o do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas, boa tarde. N\u00f3s estamos em um dia bastante feliz. Eu precisava deixar patente a minha sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Arthur Lira, nosso Presidente, por ter levado o Ministro Barroso, autoridade do Tribunal Superior Eleitoral, para externar o seu posicionamento a respeito das elei\u00e7\u00f5es. \r\nO que se pretendia com a presen\u00e7a do Ministro Barroso a\u00ed? Fazer com que o Ministro Barroso, Presidente de um dos tribunais envolvidos com o processo eleitoral, ouvisse alguns representantes - muito poucos, infelizmente, nem todos n\u00f3s pudemos falar, ali\u00e1s, muito poucos puderam falar -, mas que n\u00e3o fizesse ouvido de mercador. Com todo o respeito \u00e0 autoridade de que ele est\u00e1 constitu\u00eddo, ele n\u00e3o poderia nunca sair da\u00ed com ouvido de mercador, dizendo: \"Ouvi e acabou\". N\u00e3o \u00e9 isso, n\u00e3o.\r\nO que ele ouviu \u00e9 que n\u00f3s precisamos que as autoridades que fazem a Justi\u00e7a Eleitoral no Pa\u00eds fa\u00e7am as elei\u00e7\u00f5es acontecerem da forma mais transparente, clara e absoluta poss\u00edvel. A Justi\u00e7a Eleitoral no Brasil existe somente para fazer as elei\u00e7\u00f5es acontecerem.\r\n\u00c9 isso que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera, Ministro Barroso. O senhor precisa entender essa sua miss\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 a miss\u00e3o que n\u00f3s queremos, n\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 miss\u00e3o de perdedor, nem de ganhador. \u00c9 miss\u00e3o de transpar\u00eancia. O Brasil tem que dar exemplo para o mundo de que n\u00f3s temos, sim, um sistema eleitoral que poder\u00e1 ser aperfei\u00e7oado a cada dia para que n\u00f3s tenhamos as elei\u00e7\u00f5es da forma mais transparente, legal e justa poss\u00edvel. O voto n\u00e3o ser\u00e1 impresso para que o eleitor saia de dentro da urna eletr\u00f4nica levando o voto dele. O voto ser\u00e1 impresso para ser auditado no caso de uma necessidade. At\u00e9 hoje os Estados Unidos da Am\u00e9rica n\u00e3o conseguiram auditar as elei\u00e7\u00f5es deles, bem como outros pa\u00edses.\r\nEnt\u00e3o, Ministro Barroso, por favor, o senhor precisa entender a sua miss\u00e3o. O senhor n\u00e3o entendeu ainda. Desculpe-me. A\u00ed o senhor me desculpe, mas o senhor tem que entender a sua miss\u00e3o. A sua miss\u00e3o \u00e9 fazer com que a transpar\u00eancia aconte\u00e7a nas elei\u00e7\u00f5es. Pare de gastar dinheiro, pare de gastar o seu franc\u00eas, o seu ingl\u00eas, o seu espanhol. N\u00e3o nos interessa saber se o senhor \u00e9 fluente nesses idiomas. N\u00e3o nos interessa isso da\u00ed. Interessa-nos saber que o senhor esteja preocupado com a transpar\u00eancia das elei\u00e7\u00f5es. Seja transparente com as elei\u00e7\u00f5es, cumpra a sua miss\u00e3o e exija que os Tribunais Regionais Eleitorais fa\u00e7am o mesmo. Busque desde j\u00e1...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA H\u00cdDRICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, RIO GRANDE DO NORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, VISITA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, TRATAMENTO PRECOCE,MEDIDA DE PREVEN\u00c7\u00c3O,  FAVOR\u00c1VEL.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Regozijo com a visita do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado do Rio Grande do Norte. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de investimentos em obras de infraestrutura h\u00eddrica no Estado. Protesto contra a avoca\u00e7\u00e3o, pelo Governo Estadual, da responsabilidade pela compra de vacinas da Covid-19. Import\u00e2ncia do tratamento precoce e das medidas sanit\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Descompasso entre o discurso da Esquerda e as a\u00e7\u00f5es do governo petista.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde demais colegas. \r\nEu gostaria de pedir inicialmente que o nosso pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nQueria dizer da nossa satisfa\u00e7\u00e3o, do Rio Grande do Norte, de amanh\u00e3 podermos receber o Presidente Bolsonaro, que vai levar not\u00edcias e recursos para a seguran\u00e7a h\u00eddrica do nosso Estado, por meio do nosso Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, que est\u00e1 fazendo excelente trabalho em prol da seguran\u00e7a h\u00eddrica do Brasil como um todo, com o Projeto de Interliga\u00e7\u00e3o de Bacias.\r\nEstou muito feliz com isso. O Presidente Bolsonaro vai levar, sim, boas not\u00edcias para a Barragem de Oiticica, para o Ramal do Apodi, para a Barragem Po\u00e7o de Varas e tamb\u00e9m para outras obras que sabemos que est\u00e3o sendo feitas pelo Governo Federal no Rio Grande do Norte. \r\nGostaria de aproveitar tamb\u00e9m a oportunidade para destacar, Sr. Presidente, a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ocorrendo no Brasil. As vacinas compradas com recursos do Governo Federal s\u00e3o levadas para o Estado. O Estado tem somente o trabalho de fazer a descentraliza\u00e7\u00e3o, a entrega dessas vacinas. \r\nO Governo do Estado do Rio Grande do Norte se apropria das vacinas, dizendo que s\u00e3o eles que est\u00e3o vacinando. \u00c9 muita cara de pau! \u00c9 muita falta de compromisso com a verdade! A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 cansada de receber essas mentiras. Fica at\u00e9 feio, para uma pessoa de idade, mentir para a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma estrutura de governo mentindo para a popula\u00e7\u00e3o. \r\nPrecisamos restabelecer a verdade. Eu espero que ela seja restabelecida. A popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande Norte sabe que as vacinas t\u00eam sido compradas pelo Governo Federal. \u00c9 o Governo Federal que est\u00e1 colocando essas vacinas l\u00e1 e entregando para que todos sejam vacinados. Essa \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o do nosso Presidente Bolsonaro.\r\nGostaria ainda de destacar o seguinte. Por favor, vamos parar com essa briga pol\u00edtica. Deixem os m\u00e9dicos trabalhar. Os m\u00e9dicos est\u00e3o salvando vidas. Eu fui salvo, Sr. Presidente, depois de duas COVIDs, por causa da medica\u00e7\u00e3o empregada de imediato. \u00c9 essa medica\u00e7\u00e3o empregada de imediato que salva vidas, juntamente com os testes, com a prote\u00e7\u00e3o da m\u00e1scara, com a higiene das m\u00e3os permanente. \u00c9 isso que fortalece a sua imunidade e leva voc\u00ea a n\u00e3o ter uma COVID t\u00e3o forte.\r\nSr. Presidente, gostaria de, mais uma vez, agradecer. Quero dizer que precisamos, sim, mudar este Brasil. O discurso da Esquerda \u00e9 um discurso que esquece o que eles fizeram. Esquecem que levaram o dinheiro para Cuba, em vez de investir aqui no Brasil; esquecem que colocaram dinheiro na Venezuela, em vez de investir aqui no Brasil. Sucatearam a nossa sa\u00fade. Temos que parar com isso. Por favor, quem faz esse tipo de discurso tem que ter vergonha na cara tamb\u00e9m. \r\nPresidente, mais uma vez, gostaria de pedir a V.Exa. que o nosso pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, em respeito a todos os que est\u00e3o nos escutando e aqueles que ainda v\u00e3o falar. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL, RECURSOS P\u00daBLICOS, CONS\u00d3RCIO, REGI\u00c3O NORDESTE, GOVERNADOR, BAHIA, COMPRA, VENTILADOR PULMONAR, RIO GRANDE DO NORTE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTO IMPRESSO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, AUDITORIA, CR\u00cdTICA, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), COMPRA, URNA ELETR\u00d4NICA, VOTO ELETR\u00d4NICO.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), RIO GRANDE DO NORTE, AG\u00caNCIA REGULADORA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o, pelo \u00f3rg\u00e3o, da destina\u00e7\u00e3o de 50 milh\u00f5es de reais repassados pelo Governo Federal ao Cons\u00f3rcio do Nordeste para a compra de respiradores mec\u00e2nicos. Apoio \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Efeitos positivos da venda de campos da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, no Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas e popula\u00e7\u00e3o que nos assiste, boa tarde.\r\nSr. Presidente, inicio pedindo que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nEu gostaria de comentar que a CPI que est\u00e1 funcionando no Senado, a \"CPI do Circo\", precisa mostrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira a verdade. Se esse realmente for o objetivo da CPI, o que muitos brasileiros duvidam, ela tem que convocar imediatamente pessoas para explicar para onde foram os 50 milh\u00f5es de reais repassados pelo Governo Federal ao famigerado Cons\u00f3rcio do Nordeste. Infelizmente, os Governadores, capitaneados pelo Governador da Bahia, pegaram 50 milh\u00f5es de reais do Governo Federal - dinheiro p\u00fablico - para comprar respiradores. No meu Rio Grande do Norte, 5 milh\u00f5es de reais foram colocados no lixo, porque foi contratada uma empresa irrespons\u00e1vel para fornecer os respiradores, e essa empresa cuida de assuntos ligados \u00e0 maconha. Isso \u00e9 um absurdo. N\u00f3s exigimos, sim, a investiga\u00e7\u00e3o. Espero que a CPI seja cobrada pela popula\u00e7\u00e3o brasileira para que isso venha a acontecer.\r\nPresidente, no \u00faltimo domingo, participamos de mais uma manifesta\u00e7\u00e3o, acompanhando as pessoas nas ruas, defendendo que o voto seja audit\u00e1vel. O que pedimos \u00e9 o voto eletr\u00f4nico, mas que, ao lado da urna eletr\u00f4nica, haja uma impressora, e que essa impressora possa depositar de forma secreta tamb\u00e9m, dentro de uma embalagem, na pr\u00f3pria urna, um voto impresso que possa ser audit\u00e1vel.\r\nEssa auditoria pode ser feita por amostragem, pode ser feita de maneira totalizada, porque temos pessoal para isso. Lembro que a Justi\u00e7a Eleitoral existe \u00fanica e exclusivamente para fazer, a cada 2 anos, com que as elei\u00e7\u00f5es aconte\u00e7am.\r\nO Presidente do Tribunal Superior Eleitoral j\u00e1 est\u00e1 comprando novas urnas eletr\u00f4nicas, esquecendo-se de que a vontade da popula\u00e7\u00e3o e a vontade deste Parlamento precisam ser obedecidas por ele. Afinal de contas, ele \u00e9 um servidor p\u00fablico, tem que cumprir a determina\u00e7\u00e3o que o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara e o do Senado estabelecerem e levarem a ele para que possa executar o voto eletr\u00f4nico, o voto impresso, o voto eletr\u00f4nico, um voto audit\u00e1vel. N\u00f3s precisamos trabalhar nesse sentido.\r\nQuero usar estes \u00faltimos 30 segundos do meu tempo para dizer que esse desinvestimento da PETROBRAS, no caso do Rio Grande do Norte, est\u00e1 alavancando a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, est\u00e1 trazendo de volta o progresso para o oeste do Rio Grande do Norte. As empresas estatais que antes davam preju\u00edzo e eram assaltadas est\u00e3o hoje produzindo, inclusive desocupando espa\u00e7os que devem ser oferecidos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nSr. Presidente, lamento que minha \u00faltima fala tenha sido cortada. Quero s\u00f3 dizer que precisamos, sim, trabalhar para que as empresas estatais possam produzir mais. O Estado brasileiro s\u00f3 deve ocupar o espa\u00e7o que lhe \u00e9 devido, no tocante \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o, ao est\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 regula\u00e7\u00e3o. Ag\u00eancias reguladoras, isso sim!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, BRAGA NETO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, FOR\u00c7AS ARMADAS, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMAR AZIZ, SENADOR, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA. \r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Natureza difamat\u00f3ria de declara\u00e7\u00f5es do Presidente da CPI da Covid, Senador Omar Aziz, a respeito das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de me pronunciar nesta sess\u00e3o hoje. \r\nEu gostaria de deixar claro para todos os colegas Deputados que a democracia brasileira precisa existir e funcionar dentro de princ\u00edpios de respeito. Esses princ\u00edpios de respeito come\u00e7am basicamente entre n\u00f3s, seres humanos, pol\u00edticos, pessoas, cidad\u00e3os de maneira geral. Mas, acima de tudo, esses princ\u00edpios de respeito precisam acontecer com as institui\u00e7\u00f5es brasileiras. \r\nEu preciso deixar clara minha indigna\u00e7\u00e3o e gostaria, sim, que este pronunciamento n\u00e3o apenas fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil, mas tamb\u00e9m ganhasse todas as casas poss\u00edveis. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que um Senador da Rep\u00fablica que deve \u00e0 Justi\u00e7a - infelizmente, ele deve \u00e0 Justi\u00e7a -, o Senador Omar Aziz, como Presidente dessa CPI que nos envergonha, j\u00e1 que \u00e9 uma CPI que tem cartas marcadas e n\u00e3o quer chegar \u00e0 verdade, tenha se dirigido de forma desrespeitosa \u00e0s For\u00e7as Armadas. \r\nPor favor, eu gostaria de pedir aos colegas Deputados e aos colegas Senadores que demonstrassem seu rep\u00fadio e sua indigna\u00e7\u00e3o a essa postura moleque. O Senador Omar Aziz demonstrou que \u00e9 um moleque que n\u00e3o merece o respeito de um Senador da Rep\u00fablica! Ele se rebaixou ao n\u00edvel mais sujo que pode haver no nosso Pa\u00eds ao fazer essa difama\u00e7\u00e3o. Eu espero que ele seja processado pelo Minist\u00e9rio da Defesa, porque \u00e9 um absurdo o que ele fez. Se n\u00f3s queremos a verdade, temos que investigar a fundo para onde foi o dinheiro, e n\u00f3s sabemos que isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo. \r\nHoje \u00e9 dia 8 de julho. Ontem foi um dia muito triste para mim. Eu me pronunciei nas redes sociais, mas n\u00e3o foi suficiente. Hoje eu agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente, a possibilidade de me pronunciar e deixar clara minha indigna\u00e7\u00e3o m\u00e1xima com a postura adotada pelo Senador Omar Aziz e por aqueles que se somaram a ele. Esta situa\u00e7\u00e3o me preocupa muito, porque outros Senadores, como o Senador Renan Calheiros e o Senador Randolfe Rodrigues, tamb\u00e9m se somaram a ele, al\u00e9m de outros, cujos nomes eu n\u00e3o vou ficar citando aqui agora. \r\nPor favor, as For\u00e7as Armadas merecem respeito. Elas s\u00e3o o grande poder moderador da Rep\u00fablica. Que fique muito claro o posicionamento do Deputado General Gir\u00e3o, um militar da reserva que muito se orgulha de ter participado das For\u00e7as Armadas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, DEFESA.\r\nPL 356/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIME CONTRA A SEGURAN\u00c7A DOS MEIOS DE COMUNICA\u00c7\u00c3O E TRANSPORTE E OUTROS SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, PROVEDOR DE CONTE\u00daDO, REDE SOCIAL, INTERRUP\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS, DECORR\u00caNCIA, CENSURA, CRIME ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso repetitivo da Esquerda de envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro em esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas contra a Covid-19. Natureza vexaminosa da atua\u00e7\u00e3o da CPI da Covid. Defesa de ado\u00e7\u00e3o do voto audit\u00e1vel nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas, confer\u00edveis pelo eleitor, na vota\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos. Pedido aos Parlamentares de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 356, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal, para o estabelecimento de nova hip\u00f3tese de cometimento de crime, em caso de censura de redes sociais; e a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei n\u00ba 4.737, de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), com vista \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o como crime eleitoral da censura de redes sociais com tal fim.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, colegas Deputados.\r\nEu gostaria de deixar claro aos colegas que nos antecederam, exceto ao Deputado Bibo Nunes, que n\u00f3s lamentamos esse discurso repetitivo e vazio de comprova\u00e7\u00e3o, de vontade, infelizmente para eles, de conseguir demonstrar que o nosso Presidente Jair Bolsonaro teve algum envolvimento com algum tipo de suspeita que possa ter havido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra das vacinas.\r\nO engra\u00e7ado \u00e9 que, em uma hora, queriam que compr\u00e1ssemos a vacina com rapidez e, em outra hora, queriam que a vacina n\u00e3o fosse comprada com rapidez. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos entender isso. Essa CPI, a cada dia que passa, envergonha-nos.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de pedir antecipadamente que o nosso pronunciamento constasse no programa A Voz do Brasil.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de fazer um coment\u00e1rio sobre a seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es. O que se questiona n\u00e3o \u00e9 se a urna eletr\u00f4nica \u00e9 pass\u00edvel ou n\u00e3o de fraude. N\u00f3s sabemos que todo o sistema eletr\u00f4nico, todo o sistema que usa, em um ou outro momento, a rede mundial de computadores para transmitir algum tipo de sinal, de imagem ou de dados, \u00e9 pass\u00edvel de ser provado. Quem nega isso da\u00ed est\u00e1 querendo negar a pr\u00f3pria exist\u00eancia divina. Quem nega isso est\u00e1 querendo mentir que n\u00e3o tem um buraco na sua barriga, que \u00e9 o seu umbigo. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um neg\u00f3cio desse! Isso \u00e9 ineg\u00e1vel, \u00e9 inquestion\u00e1vel!\r\nEu lamento muito que autoridades da Rep\u00fablica, especialmente do Tribunal Superior Eleitoral -- TSE, estejam querendo negar isso a\u00ed. Pol\u00edticos, em um passado n\u00e3o muito distante, questionavam as urnas eletr\u00f4nicas quanto \u00e0 sua seguran\u00e7a e hoje j\u00e1 s\u00e3o a favor, dizendo que elas s\u00e3o seguras.\r\nOra, temos um voto que pode ser audit\u00e1vel! A quest\u00e3o \u00e9 esta, meus colegas: o voto precisa ser audit\u00e1vel. Eu lamento muito que as autoridades do TSE e do pr\u00f3prio Supremo estejam chamando Presidente de partido, que n\u00e3o s\u00e3o donos das nossas almas. O Presidente de partido n\u00e3o \u00e9 o dono da alma do Deputado. \u00c9 o Deputado que vai atr\u00e1s do voto. A legenda \u00e9 um aluguel de que n\u00f3s precisamos ainda no Brasil antes que a democracia seja fortalecida. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s temos um projeto de lei, sim, que precisa ser respaldado, ser respeitado e ir \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, eu gostaria de comentar que as redes sociais, as big techs que fazem a administra\u00e7\u00e3o das redes sociais, precisam ser fiscalizadas, precisam parar de censurar as pessoas sem nenhuma raz\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos um PL sobre isso e vamos tocar adiante. Pe\u00e7o o apoio dos colegas Deputados para que n\u00f3s possamos fazer valer a nossa vontade. Espero que esse pessoal que est\u00e1 querendo censurar as pessoas seja devidamente repreendido ou, no caso, multado. Outros pa\u00edses, como a Pol\u00f4nia, j\u00e1 fizeram isso muito bem. Uma big tech que censure algu\u00e9m l\u00e1 sem raz\u00e3o, sem um motivo justo, \u00e9 multada, e a multa \u00e9 bastante alta.\r\nMuito obrigado. Estamos em luta pelo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA LIBERDADE DE PENSAMENTO, HOMENAGEM.\r\nS\u00c9RGIO NASCIMENTO DE CAMARGO, PRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PALMARES (FCP), GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nESTATUTO DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, DEFESA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CONS\u00d3RCIO, RECURSOS, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Liberdade de Pensamento. Apoio \u00e0 iniciativa do Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares, S\u00e9rgio Nascimento de Camargo, de retirada, do acervo da institui\u00e7\u00e3o, de livros sobre pedofilia, guerrilha e comunismo. Inadmissibilidade de interfer\u00eancia no Estatuto dos Militares. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o pela CPI da Covid da aplica\u00e7\u00e3o, pelo Cons\u00f3rcio Nordeste, de recursos federais destinados ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde! Como \u00e9 bom saber que S\u00e3o Paulo est\u00e1 ocupando essa cadeira t\u00e3o valorizada!\r\nMeu amigo, eu procuro destacar tamb\u00e9m as datas hist\u00f3ricas, e hoje \u00e9 dia 14 de julho, o dia da liberdade de express\u00e3o, o Dia da Liberdade de Pensamento.\r\nEu quero dizer para cada um dos colegas e para aqueles que nos assistem que, realmente, n\u00f3s temos que ter liberdade de falar e de pensar. \u00c9 claro que, se algu\u00e9m falar alguma coisa que seja contra a lei, deve assumir a responsabilidade dos seus atos. Isso aprendemos desde criancinha com os nossos pais, com aqueles que nos criaram. Eles fazem isso da\u00ed conosco. Ent\u00e3o, liberdade de pensamento \u00e9 importante.\r\n\u00c9 claro que todos n\u00f3s temos que ter liberdade de pensamento. O militar tem que ter liberdade de pensamento. N\u00f3s tamb\u00e9m fazemos parte sociedade. N\u00e3o existe sociedade civil, porque n\u00e3o existe sociedade militar. A sociedade \u00e9 uma s\u00f3. A sociedade \u00e9 a sociedade brasileira.\r\nN\u00e3o queiram dividir o nosso Brasil mais do que n\u00f3s j\u00e1 estamos divididos, por uma ideologia nefasta, uma ideologia que foi rejeitada nas elei\u00e7\u00f5es. Pelo amor de Deus!\r\nEu ouvi uma colega falar sobre a Funda\u00e7\u00e3o Palmares. A Funda\u00e7\u00e3o Palmares est\u00e1 fazendo uma limpa em livros que tratam de pedofilia, em livros que tratam de guerrilha, de orienta\u00e7\u00e3o de como fazer guerrilha, em livros que falam sobre o comunismo. Olhem, o comunismo n\u00e3o \u00e9 o nosso regime de governo, \u00e9 a democracia. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem que ter livro de comunismo. Quem quiser comprar um livro de comunismo que v\u00e1 atr\u00e1s, mas n\u00e3o numa institui\u00e7\u00e3o do Governo Federal, est\u00e1 certo?\r\nEnt\u00e3o, o trabalho que o nosso Diretor S\u00e9rgio est\u00e1 fazendo l\u00e1 \u00e9 fenomenal. A Funda\u00e7\u00e3o Palmares est\u00e1 fazendo uma boa limpeza, e n\u00f3s precisamos disso. Muito obrigado \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Palmares pelo trabalho de limpeza que est\u00e1 fazendo, muito bem feito, apesar de todas as rea\u00e7\u00f5es!\r\nQueria tamb\u00e9m dizer que o Estatuto dos Militares afeta os militares. Ent\u00e3o, n\u00e3o vamos mexer nisso da\u00ed, est\u00e1 certo? A sociedade \u00e9 uma s\u00f3, e o profissionalismo nosso dentro das For\u00e7as Armadas \u00e9 muito forte. O Deputado que me antecedeu talvez esteja querendo reescrever a Constitui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, vamos puxar uma Constituinte. Fazemos uma nova Constitui\u00e7\u00e3o, mas, por enquanto, o Estatuto dos Militares est\u00e1 muito claro, e o Comandante da Aeron\u00e1utica, o Comandante do Ex\u00e9rcito e o Comandante da Marinha t\u00eam todo o direito de se expressar. E \u00e9 bom que se expressem, porque, sim, as For\u00e7as Armadas s\u00e3o o poder garantidor. N\u00e3o adianta voc\u00ea querer ser soberano se voc\u00ea n\u00e3o tem For\u00e7as Armadas que sejam fortes.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu gostaria de pedir que a CPI do circo, essa CPI do vagabundo, do moleque e do saltitante, essa CPI tem que parar com essas palha\u00e7adas. \u00c9 muita palha\u00e7ada! E, o pior de tudo, se ela quiser saber a verdade, tem que convocar o Cons\u00f3rcio do Nordeste. O Dr. Carlos Gabas tem que ser chamado. O dinheiro que foi embora no come\u00e7o da pandemia, 50 milh\u00f5es - 48 milh\u00f5es e 800 mil, quase 50 milh\u00f5es -, nunca vai voltar. A CPI tem que investigar, sim, o Cons\u00f3rcio do Nordeste.\r\nPe\u00e7o divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PERMANENTE, RETOMADA.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), DEFESA.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, CONTRARIO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Atraso na retomada dos trabalhos das Comiss\u00f5es Permanentes da Casa. Apoio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Defesa de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Cr\u00edticas a Ministros do Supremo Tribunal Federal e do Tribunal Superior Eleitoral, pelo posicionamento contr\u00e1rio ao voto audit\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado pelo espa\u00e7o concedido, Presidente. \r\nA C\u00e2mara dos Deputados tem feito um trabalho muito forte, gra\u00e7as \u00e0 a\u00e7\u00e3o do Presidente e de todos os colegas que dirigem os trabalhos da Mesa, para que n\u00f3s possamos, mesmo na pandemia, funcionar, diferentemente do ano passado, quando as Comiss\u00f5es ficaram paralisadas. N\u00f3s lamentamos muito esse atraso de praticamente 1 ano em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho das Comiss\u00f5es.\r\nNeste momento eu gostaria de destacar que a presen\u00e7a do Estado na gest\u00e3o e na economia do Pa\u00eds tem que ser reduzida o m\u00e1ximo poss\u00edvel. N\u00e3o tem cabimento nenhum continuarmos os Correios sob a gest\u00e3o do Estado brasileiro. A privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um caminho correto, \u00e9 um caminho seguro, \u00e9 um caminho moderno que precisamos seguir.\r\nLamentamos muito que haja uma corrente contr\u00e1ria, em que se pretende que tenhamos, sim, uma empresa voltada para produzir lucros, para produzir servi\u00e7os. Cada um de n\u00f3s sabe muito bem qu\u00e3o atrasado isso ficou ao longo dos \u00faltimos tempos. Atualmente, sob a gest\u00e3o do Floriano Peixoto, os Correios est\u00e3o conseguindo fazer o atendimento das demandas reprimidas. Mas, mesmo assim, eu sou a favor de que o Estado possa reduzir cada vez mais sua presen\u00e7a.\r\nOutro assunto que me preocupa muito - e precisamos, sim, atender as vozes das ruas - \u00e9 exatamente o que aconteceu no \u00faltimo domingo, 1\u00ba de agosto, quando a popula\u00e7\u00e3o brasileira gritou nas ruas o que as urnas j\u00e1 exigem h\u00e1 muito tempo. N\u00f3s queremos liberdade de escolha, queremos democracia plena, queremos fortalecimento do esp\u00edrito democr\u00e1tico. Ent\u00e3o, \u00e9 muito justo que as urnas eletr\u00f4nicas tenham uma impressora acoplada, para que o voto possa ser contabilizado. Outros termos est\u00e3o come\u00e7ando a surgir. O voto audit\u00e1vel somente seria feito com auditores contratados. N\u00e3o! N\u00f3s queremos que os votos sejam contabilizados ao final da contabiliza\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. Isto \u00e9, o voto precisa ser impresso e depois contado nas pr\u00f3prias se\u00e7\u00f5es eleitorais. Parece que a se\u00e7\u00e3o com mais eleitores tem em torno de 400 eleitores. Quem est\u00e1 contra isso, para mim, est\u00e1 contra a democracia, est\u00e1 contra o povo brasileiro. \r\nMeus amigos, o povo brasileiro \u00e9 soberano. N\u00f3s n\u00e3o podemos desmerecer a vontade do povo. Eu fico muito triste - na verdade, ressabiado -, quando vejo autoridades do Supremo Tribunal Federal e do Tribunal Superior Eleitoral negando essa vontade do povo de ter o voto impresso ao final do processo democr\u00e1tico de escolha dos eleitores.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que as nossas palavras ficassem registradas no programa A Voz do Brasil, para que possam ecoar nos quatro cantos do Pa\u00eds. Fale com o seu Deputado, exija que ele seja a favor do voto impresso audit\u00e1vel, do voto contabilizado, da contagem p\u00fablica dos votos. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos. \r\nUm forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRAUDE, URNA ELETR\u00d4NICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEFESA, IMPEACHMENT, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SENADO, DEMOCRACIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nDEFESA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O POSTAL, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral sobre a ocorr\u00eancia de fraudes em urnas eletr\u00f4nicas nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Defesa da abertura de processo de impeachment   contra o Presidente da Corte Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, e Ministros do Supremo Tribunal Federal por pr\u00e1tica do crime de prevarica\u00e7\u00e3o. Defesa da privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente eu gostaria de pedir que minhas palavras fossem divulgadas no programa A Voz do Brasil.\r\nEu queria dizer que, como j\u00e1 disse o Deputado Otoni de Paula, o grande esc\u00e2ndalo das elei\u00e7\u00f5es do Brasil foi anunciado ontem por um documento oficial do Tribunal Superior Eleitoral informando que, na elei\u00e7\u00e3o de 2018 - e vejam que s\u00f3 tivemos acesso a um documento -, em alguns Estados do Nordeste, especialmente no meu Rio Grande do Norte, na Para\u00edba e em Pernambuco, aconteceram, sim, suspeitas de fraude nas urnas eletr\u00f4nicas.\r\nSr. Presidente, meus caros colegas, popula\u00e7\u00e3o brasileira, que hist\u00f3ria \u00e9 essa? Que absurdo \u00e9 esse? Que prevarica\u00e7\u00e3o \u00e9 essa?\r\nEu isento de culpa os ex-Presidentes do Tribunal Superior Eleitoral, porque, com certeza, ao chegarem a apoiar o atual Presidente, que lamento muito - comprou e sabia disso da\u00ed, tomou conhecimento desse problema todo -, foram enrolados, foram arrolados como testemunhas de uma seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas que o mundo todo sabe que n\u00e3o h\u00e1. Negar isso da\u00ed para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, fazer v\u00eddeos com o dinheiro p\u00fablico em idiomas estrangeiros, at\u00e9 procurando difamar o nome do Brasil, difamar o nosso Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 um absurdo! Isso merece impeachment! Isso \u00e9 o caso de impeachment. Eu queria que os Senadores agora se movimentassem para exigir um impeachment do Ministro Presidente do Tribunal Superior Eleitoral e dos outros Ministros do Supremo Tribunal Federal, que tamb\u00e9m endossaram - o Ministro Alexandre de Moraes endossou tamb\u00e9m. Voc\u00eas t\u00eam que ser impedidos de continuar na fun\u00e7\u00e3o! Isso \u00e9 uma vergonha para o Pa\u00eds! Voc\u00eas nos envergonham! Voc\u00eas est\u00e3o contra a verdadeira democracia brasileira!\r\nSr. Presidente, gostaria tamb\u00e9m de pedir encarecidamente: o Brasil n\u00e3o pode mais andar olhando para tr\u00e1s, o Estado n\u00e3o pode ser empregador. O Estado tem que ser coordenador, controlador, regulador. Os Correios precisam, sim, ser privatizados para terem mais agilidade, mais confiabilidade no mercado nacional e internacional. \u00c9 isso o que o Brasil quer tamb\u00e9m. Vamos esquecer o corporativismo dos servidores, que ser\u00e3o aproveitados na nova empresa, mas n\u00e3o podemos continuar desse jeito.\r\nTermino este meu pronunciamento dizendo: Eu estou envergonhado! O Brasil est\u00e1 envergonhado! Lamento muito abrirem investiga\u00e7\u00f5es - abuso de autoridade do Tribunal Superior Eleitoral - em cima do Presidente Bolsonaro. N\u00e3o podemos continuar com essa patifaria. Isso \u00e9 uma patifaria que est\u00e3o fazendo com o nosso Pa\u00eds e com o nosso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO IMPRESSO, DEMOCRACIA, AN\u00c1LISE.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA-JATO, RECURSOS P\u00daBLICOS, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMARINHA DO BRASIL, ESPLANADA DOS MINISTERIOS, DESLOCAMENTO.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelos governos petistas. Soltura, pelo Supremo Tribunal, de condenados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato por desvio de recursos p\u00fablicos. Rep\u00fadio aos discursos a favor do cancelamento da passagem de tropas da Marinha do Brasil pela Esplanada dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcelo Ramos, caros colegas Deputados, senhoras e senhores, eu fa\u00e7o um pronunciamento hoje a favor do voto democr\u00e1tico.\r\nO Brasil quase foi destru\u00eddo por governos mentirosos do Partido dos Trabalhadores e seus cong\u00eaneres. Ao inv\u00e9s de constru\u00edrem e fortalecerem o sistema de sa\u00fade, foram destruir e reconstruir est\u00e1dios de futebol. A corrup\u00e7\u00e3o, Deputado Aluisio, foi identificada em grandes esc\u00e2ndalos, como o mensal\u00e3o do PT e o petrol\u00e3o. Nem a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato conseguiu estancar a sanha criminosa desses roubos e desvios de dinheiro p\u00fablico.\r\nAt\u00e9 hoje, depois de quase 2 d\u00e9cadas, ainda estamos sofrendo com isso. A Lava-Jato j\u00e1 tem 1 d\u00e9cada, e ainda n\u00e3o sabemos ao certo quanto foi desviado e como ocorreu o enriquecimento de muitos envolvidos e de seus parentes pr\u00f3ximos, filhos e outros aderentes.\r\nAlguns desses pol\u00edticos empres\u00e1rios foram identificados, indiciados pela Pol\u00edcia Federal, julgados e condenados. Mas a Justi\u00e7a - leia-se \"Supremo Tribunal Federal\" - soltou todos eles sob argumentos que certamente devem ter gordas recompensas a seus advogados.\r\nFomos colocados num buraco sem fundo, Sr. Presidente, mas em 2018 o Brasil acordou. Os gritos ouvidos nas ruas foram sentidos nas urnas, mesmo com suspeita de erros nos locais de vota\u00e7\u00e3o - algumas fraudes, certamente, infelizmente ocultadas por autoridades da Justi\u00e7a Eleitoral. O Brasil mudou o rumo, fez: direita, volver! O Pa\u00eds dobrou a direita.\r\nA democracia \u00e9 o aperfei\u00e7oamento constante das leis e equipamentos que lhes d\u00e3o respaldo. Negar o voto impresso, para que possa ser contabilizado manualmente ap\u00f3s a contagem eletr\u00f4nica, \u00e9 negar a verdade.\r\nEsperamos que os eleitores, os verdadeiros soberanos da democracia, observem bem como est\u00e3o se posicionando seus Deputados e Senadores, leg\u00edtimos representantes do povo nesta Casa, para que o troco \u00e0queles que tra\u00edrem a confian\u00e7a do povo seja dado nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.\r\nFinalizo afirmando que \u00e9 muita cara de pau - desculpem-me - de pol\u00edticos ideologizados e imbecilizados quererem cancelar o deslocamento de tropas da Marinha do Brasil na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Est\u00e1 para nascer quem vai conseguir fazer as nossas For\u00e7as Armadas pararem de se deslocar no territ\u00f3rio nacional. Somos tropas de Estado e assim devemos ser considerados.\r\nFinalizo as minhas palavras, Sr. Presidente, reafirmando a certeza de que a conta dessa pandemia maluca que vivemos da COVID-19 n\u00e3o pode ser tributada a quem envia dinheiro, mas para quem desvia.\r\nGostaria que as nossas palavras fossem noticiadas no programa A Voz do Brasil e em outros meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O JUDICIAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DO ADVOGADO, HOMENAGEM.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, GEST\u00c3O, PREFEITURA, GOVERNO ESTADUAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Carlos Jordy contr\u00e1rio \u00e0 pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Transcurso do Dia do Advogado. Atraso na aplica\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 pelos Governadores e Prefeitos Municipais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nRealmente, os momentos na nossa Casa Legislativa n\u00e3o est\u00e3o muito f\u00e1ceis, porque n\u00f3s temos invers\u00e3o de valores, n\u00f3s temos uma desobedi\u00eancia rasgada e descarada \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nEu fa\u00e7o minhas as palavras do Deputado Carlos Jordy. O Deputado Daniel Silveira n\u00e3o poderia ter sido preso de maneira nenhuma. Ele poderia, no m\u00e1ximo, sofrer um processo no Conselho de \u00c9tica em virtude de alguma situa\u00e7\u00e3o de agress\u00e3o com palavras e tal. Mas estar preso, como est\u00e1, quase incomunic\u00e1vel, sem poder receber visitas que n\u00e3o sejam da fam\u00edlia ou do advogado?!\r\nHoje \u00e9 o Dia do Advogado. E n\u00f3s lamentamos muito que isso esteja acontecendo no Brasil, que o Supremo Tribunal Federal esteja rasgando a Constitui\u00e7\u00e3o, desrespeitando os Poderes, abrindo investiga\u00e7\u00e3o, cuja compet\u00eancia \u00e9 da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. \u00c9 lament\u00e1vel o que n\u00f3s estamos vivendo neste nosso Pa\u00eds neste momento. Ent\u00e3o, eu deixo muito claro isso. \r\nEu gostaria de falar tamb\u00e9m da apropria\u00e7\u00e3o indevida de vacinas que est\u00e1 sendo feita nos Estados pelos Governadores. Os Governadores n\u00e3o compram as vacinas. Eles recebem as vacinas do Governo Federal e devem entreg\u00e1-las aos Munic\u00edpios, para que os Munic\u00edpios fa\u00e7am a aplica\u00e7\u00e3o devida. \r\nNesta guerra contra a COVID, n\u00f3s j\u00e1 estamos com mais de 184 milh\u00f5es de doses distribu\u00eddas e 149 milh\u00f5es de doses aplicadas. Em torno de trinta e pouco milh\u00f5es de doses n\u00e3o foram aplicadas ainda. Essa lentid\u00e3o n\u00e3o \u00e9 do Governo Federal; essa lentid\u00e3o \u00e9 dos Governos Municipais. \r\nJ\u00e1 tomou a primeira dose 50% da popula\u00e7\u00e3o, e 25% da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 recebeu a segunda dose, que n\u00e3o garante a imuniza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o garante a total imunidade. N\u00f3s temos casos de pessoas que tomaram as duas doses e contra\u00edram a COVID. \r\nO Brasil \u00e9 o quarto colocado na aplica\u00e7\u00e3o da primeira dose, est\u00e1 no quinto lugar na aplica\u00e7\u00e3o das duas doses. Est\u00e1 na frente de pa\u00edses enormes, s\u00f3 perde para China, \u00cdndia, Estados Unidos e Alemanha.\r\nEnt\u00e3o, meus amigos, quem deve ser acusado de genoc\u00eddio \u00e9 quem enviou o dinheiro para a compra de equipamentos, para a abertura de mais leitos de UTI, ou quem desviou o dinheiro? Genocida, Sr. Presidente, \u00e9 quem desviou o dinheiro, \u00e9 quem o desvia; n\u00e3o \u00e9 quem envia o recurso.\r\nLamento muito e espero que isso seja corrigido para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nE lamento muito tamb\u00e9m a pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira e que ela esteja sendo mantida. Que amanh\u00e3 a C\u00e2mara possa decidir com soberania.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Fico muito feliz de poder me expressar tamb\u00e9m t\u00e3o cedo nas inscri\u00e7\u00f5es. Realmente, precisamos chegar junto.\r\nEu quero pedir a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nInicialmente, eu quero deixar claro que quem deveria ser acusado de genocida \u00e9 quem est\u00e1 desviando ou desviou dinheiro da COVID e n\u00e3o quem enviou o dinheiro. O Governo Federal enviou recursos para os Munic\u00edpios e para os Estados, os valores chegam a quase 1 trilh\u00e3o. S\u00e3o 700 e poucos bilh\u00f5es com aux\u00edlio emergencial e tamb\u00e9m com compras de vacinas e de testes e equipamentos de uso individual para o pessoal da sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, quem tem que ser investigado \u00e9 quem desvia e n\u00e3o quem envia. Isso tem que ficar muito claro. H\u00e1 o discurso da Esquerda e da Oposi\u00e7\u00e3o no sentido de querer creditar essas lament\u00e1veis mortes da COVID ao Presidente. Eu me solidarizo com todos os familiares e pessoas que perderam entes queridos, mas essas mortes n\u00e3o podem ser creditadas ao Presidente. Esse \u00e9 um discurso que est\u00e1 sendo repetido, repetido, repetido. Daqui a pouco, vai ter gente acreditando que \u00e9 verdade. Ent\u00e3o, quem desvia \u00e9 que deve ser acusado, sim, de genocida, e isso tem que ser apurado.\r\nDiferentemente do que faz a CPI do Senado, que n\u00e3o consegue fazer, no Estado do Rio Grande do Norte n\u00f3s vamos votar a convoca\u00e7\u00e3o do pessoal do Cons\u00f3rcio Nordeste para que possa responder para onde foram, por exemplo, os 48 milh\u00f5es para compra de respiradores na fase mais cr\u00edtica da doen\u00e7a.\r\nEu queria hoje, prioritariamente, Sr. Presidente, conversar sobre censura nas redes sociais e uma decis\u00e3o do TSE de ontem. Essa Justi\u00e7a Eleitoral est\u00e1 precisando ser acabada, temos que extinguir a Justi\u00e7a Eleitoral no Brasil. A Justi\u00e7a tem que ser uma s\u00f3, n\u00e3o tem que ter uma Justi\u00e7a s\u00f3 para isso, para a cada 2 anos trabalhar nas elei\u00e7\u00f5es. Mesmo assim, n\u00e3o est\u00e1 fazendo direito, porque, na hora de aperfei\u00e7oar o sistema eleitoral, est\u00e1 fugindo do aperfei\u00e7oamento, est\u00e1 fazendo lobby. Conseguiu derrubar a nossa tentativa de ter um voto mais transparente, um voto mais confi\u00e1vel, que pudesse ser auditado, contado manualmente.\r\nA Justi\u00e7a Eleitoral ontem resolveu cassar a monetiza\u00e7\u00e3o por parte do Youtube e de outras redes sociais que fazem repasses financeiros. Alguns blogs est\u00e3o sendo cassados. Infelizmente, somente foi cassada essa monetiza\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas que s\u00e3o de conservadores. \u00c9 engra\u00e7ado! Eu acho interessante isso! Da Oposi\u00e7\u00e3o e da Esquerda, nenhum foi. Que danado \u00e9 isso? \u00c9 muita parcialidade que a Justi\u00e7a brasileira est\u00e1 adotando. Quando se tem uma Justi\u00e7a parcial, n\u00e3o se pode falar em justi\u00e7a, mas em injusti\u00e7a. Precisamos combater isso.\r\nMuito obrigado pelo tempo. Eu agrade\u00e7o muito e espero que a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 nos assistindo decida sobre isso e d\u00ea o troco nas urnas, no ano que vem.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meus amigos e colegas Deputados e todos os que nos assistem, estou aqui com o nosso banner do Semi\u00e1rido, uma regi\u00e3o rica do nosso Pa\u00eds que precisa, sim, ser valorizada e ter a aten\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s, para podermos buscar o desenvolvimento da nossa regi\u00e3o. Nosso Presidente Bolsonaro, junto com o Ministro Rog\u00e9rio Marinho, est\u00e3o levando as \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco para os mais distantes rinc\u00f5es do nosso Semi\u00e1rido brasileiro. Isso, com certeza absoluta, vai transformar essa regi\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o dos problemas do Brasil, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos. O Semi\u00e1rido brasileiro \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, a regi\u00e3o mais prop\u00edcia hoje para se produzirem alimentos com menor custo para os maiores mercados consumidores. N\u00e3o temos d\u00favida de que o nosso Semi\u00e1rido ser\u00e1 a reden\u00e7\u00e3o disso tudo. \r\nAgrade\u00e7o a todos os Deputados e Senadores que est\u00e3o trabalhando conosco na Frente Parlamentar Mista em Prol do Semi\u00e1rido.\r\nEu gostaria de destacar a import\u00e2ncia de reconhecermos que os Ministros do Governo Bolsonaro est\u00e3o vindo \u00e0 Casa Legislativa do Brasil, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, para dar declara\u00e7\u00f5es, para dar satisfa\u00e7\u00e3o principalmente a alguns Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, que requerem a presen\u00e7a deles. Esses Ministros fazem isso em respeito a esta Casa. E todos est\u00e3o vindo, para dar satisfa\u00e7\u00e3o. Lamentamos muito que alguns colegas Deputados n\u00e3o sabem o significado da palavra respeito. Quando os Ministros chegam aqui, s\u00e3o maltratados ou destratados. N\u00e3o pode ser assim, Sr. Presidente! Os Deputados t\u00eam que entender, e os presidentes das Comiss\u00f5es tamb\u00e9m, que ningu\u00e9m est\u00e1 aqui para ser destratado. Se h\u00e1 alguma coisa errada, que isso seja falado, mas ficar levantando suposi\u00e7\u00f5es totalmente descabidas? Isso n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o!\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos ficar calados e aguentar esse tipo de desrespeito \u00e0s autoridades. Vamos deixar os Ministros trabalharem! Deixem o Presidente Bolsonaro trabalhar! Vamos trabalhar!\r\nGostaria tamb\u00e9m de destacar, Sr. Presidente, que o Brasil est\u00e1 ganhando o notici\u00e1rio internacional positivamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o no enfrentamento \u00e0 COVID-19.\r\nEu mesmo j\u00e1 fui vacinado com as duas doses da AstraZeneca. Sei que n\u00e3o estou imunizado totalmente, mas me vacinei, sim, para que os danos sejam reduzidos ao m\u00e1ximo, caso eu venha a pegar COVID-19. \r\nSr. Presidente, eu gostaria de pedir que as nossas palavras sejam ecoadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nTamb\u00e9m gostaria de dizer aos colegas que precisamos, sim, valorizar o que temos em nossas m\u00e3os. O Brasil hoje \u00e9 um pa\u00eds que est\u00e1 ganhando a luta contra a COVID-19. E vamos parar de colocar esse cr\u00e9dito em quem enviou dinheiro! Quem tem que ser cobrado e chamado de genocida \u00e9 quem desvia, n\u00e3o \u00e9 quem envia. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "General Gir\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, minha querida vizinha, Deputada Rosangela Gomes! Tudo bem? \r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Bom dia, vizinho!\r\nO SR. GENERAL GIR\u00c3O (PSL - RN) - Fico feliz ao v\u00ea-la presidindo os nossos trabalhos. \r\nDeputada, demais colegas que nos assistem, popula\u00e7\u00e3o brasileira em geral, eu inicialmente gostaria de dizer que n\u00f3s temos que respeitar, sim, as palavras de cada um dos colegas Deputados. Respeito \u00e9 uma coisa b\u00e1sica, inclusive o cumprimento do tempo tamb\u00e9m, para que os outros que se inscreveram, l\u00e1 atr\u00e1s, consigam tamb\u00e9m expressar a sua opini\u00e3o e para que os seus eleitores e a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em geral, possam ouvi-los.\r\nEu gostaria de pedir que as minhas palavras tamb\u00e9m fossem divulgadas no programa A Voz do Brasil e em todos os demais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nCome\u00e7o abordando o que falou o meu colega Deputado Coronel Tadeu. Realmente, o Brasil est\u00e1 batendo recorde de entrega de casas e de abertura de leitos de UTI, diferentemente de Governos do Partido dos Trabalhadores, que fechavam leitos de UTI. Foram mais de 40 mil leitos fechados. \r\nQuanto \u00e0 entrega de vacinas, eu imagino o que seria do Brasil, se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos o Presidente Bolsonaro e essa equipe de trabalho \u00e0 frente dos Minist\u00e9rios, porque as entregas de vacinas que n\u00f3s estamos fazendo, mesmo sem ainda produzirmos a pr\u00f3pria vacina, as entregas de vacinas que n\u00f3s estamos fazendo para os Prefeitos... E \u00e9 bom que isto fique claro: quem est\u00e1 vacinando a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira s\u00e3o os Prefeitos, n\u00e3o s\u00e3o os Governadores. Os Governadores se apropriam dessa entrega, dizendo que s\u00e3o vacinas entregues pelo Governo do Estado. Mentira! \u00c9 o Governo Federal que compra, que paga e que entrega. Essa \u00e9 a realidade. \r\nNo Rio Grande do Norte, Sra. Presidente, infelizmente, a Governadora convenceu a bancada, menos a mim, de que o dinheiro para a recupera\u00e7\u00e3o da Reta Tabajara, que \u00e9 uma duplica\u00e7\u00e3o da BR-304, deveria ser usado para comprar vacinas. Sabia ela que n\u00e3o podia. O dinheiro foi perdido, e a obra da Reta Tabajara est\u00e1 paralisada, lamentavelmente est\u00e1 paralisada, e por falta de recursos tamb\u00e9m. \u00c9 um crime que n\u00f3s estamos cometendo com a popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte e com os que tamb\u00e9m circulam ali na Regi\u00e3o Nordeste.\r\nEu gostaria de destacar tamb\u00e9m que o desmonte dos gastos p\u00fablicos no Brasil aconteceu nos Governos do PT, quando o dinheiro foi para o exterior, como disse o Deputado Coronel Tadeu, e quando o dinheiro foi jogado nos est\u00e1dios de futebol. Ontem, eu fui assistir ao jogo do Flamengo, aqui em Bras\u00edlia. O est\u00e1dio de Bras\u00edlia, parece-me, ia custar 600 milh\u00f5es, e custou tr\u00eas vezes mais. \u00c9 um absurdo isso! E ningu\u00e9m foi investigado, ningu\u00e9m est\u00e1 preso. Ser\u00e1 que \u00e9 isso mesmo? Eu lembro que o Governador daqui era Governador do PT. \r\nPortanto, \u00e9 lament\u00e1vel a corrup\u00e7\u00e3o que existia antes. A corrup\u00e7\u00e3o existia antes. A Justi\u00e7a brasileira n\u00e3o est\u00e1 dando o devido tratamento aos corruptos: corruptos servidores p\u00fablicos, pol\u00edticos, empres\u00e1rios, que deveriam estrar presos, sim, cumprindo a sua pena, em nome da Justi\u00e7a brasileira. \r\nGostaria de finalizar minhas palavras dizendo que \u00e9 importante o respeito entre os Poderes, muito importante. A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara: harmonia e independ\u00eancia. Os Poderes devem agir assim. Infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o estamos vendo isso. \r\nE gostaria de dizer que esperar\u00edamos que um governador que fosse m\u00e9dico cuidasse dos hospitais e que uma governadora que fosse professora cuidasse das escolas. O Rio Grande do Norte n\u00e3o est\u00e1 com nenhuma escola estadual em condi\u00e7\u00f5es de voltar a ter aulas, praticamente, porque a Governadora, que \u00e9 professora, n\u00e3o cuidou dos seus alunos, das suas crian\u00e7as. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nUm bom dia para todos! Que Deus nos proteja!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]