[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GENINHO ZULIANI, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR PREGRESSA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PACTO FEDERATIVO, AGRONEG\u00d3CIO, HABITA\u00c7\u00c3O, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Retrospecto da vida pol\u00edtica do orador. Eixos norteadores de sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados, para mim, \u00e9 uma alegria muito grande ocupar a tribuna da C\u00e2mara dos Deputados pela primeira vez.\r\nEu comecei minha vida p\u00fablica em 1996, na cidade de Ol\u00edmpia, no interior de S\u00e3o Paulo, como candidato a Vereador. Por l\u00e1 pude exercer meu mandato de Vereador, fui Presidente da C\u00e2mara e fiquei muitos anos como Parlamentar daquela cidade que hoje \u00e9 um grande orgulho para o turismo brasileiro.\r\nTamb\u00e9m l\u00e1 fui Prefeito de 2009 a 2016 e pude entender a gest\u00e3o municipal, colaborar com o meu Munic\u00edpio e transformar Ol\u00edmpia numa grande est\u00e2ncia tur\u00edstica, que orgulha todo o noroeste de S\u00e3o Paulo, o nosso Estado de S\u00e3o Paulo e principalmente o nosso Brasil.\r\nDepois, passei pela Secretaria da Habita\u00e7\u00e3o do Estado, coordenando um grande programa de regula\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, chamado Programa Cidade Legal, onde adquiri bagagem suficiente tamb\u00e9m para poder estar aqui representando o meu Estado e o povo de S\u00e3o Paulo.\r\n\u00c9 com muita alegria, Presidente, que hoje fa\u00e7o o meu primeiro pronunciamento, deixando claro o orgulho que tenho de representar S\u00e3o Paulo, principalmente em 4 eixos de trabalho, que v\u00e3o ser os paradigmas do meu mandato.\r\nO primeiro \u00e9 o municipalismo.\r\nDesde 1996 - portanto, h\u00e1 mais de 20 anos -, estou lutando pela reforma do pacto federativo. Hoje, todos sabem a concentra\u00e7\u00e3o dos impostos e da receita de todos os brasileiros em cima do Governo Federal, ficando muito pouco recurso para os Estados e muito pouco para os Munic\u00edpios. A cada dia, os Munic\u00edpios recebem mais atribui\u00e7\u00f5es e menos recursos.\r\nJ\u00e1 me filiei \u00e0 Frente Parlamentar do Municipalismo e espero aqui honrar cada Prefeito, cada Vereador e cada ente da Federa\u00e7\u00e3o com o meu mandato de Deputado.\r\nO meu segundo eixo \u00e9 o agroneg\u00f3cio, que \u00e9 a grande representa\u00e7\u00e3o da minha regi\u00e3o noroeste de S\u00e3o Paulo, um setor que muito contribui para a economia. Em muitos anos de crise, a agricultura foi o que salvou o Brasil.\r\nO terceiro eixo \u00e9 o da habita\u00e7\u00e3o e da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nCom o apoio integral ao programa Minha Casa, Minha Vida, aos programas estaduais de habita\u00e7\u00e3o, queremos aqui, junto com o Governo Federal, alocar os recursos necess\u00e1rios e brigar para que o programa continue de p\u00e9, porque \u00e9 um bom programa, para que possamos diminuir o d\u00e9ficit habitacional do Pa\u00eds, e, principalmente, lutar pela regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. S\u00e3o milhares de fam\u00edlias que moram no nosso Pa\u00eds na sua casa, mas que n\u00e3o possuem escritura, que n\u00e3o possuem vida digna e que n\u00e3o s\u00e3o emancipadas do poder p\u00fablico.\r\nQuero trabalhar tamb\u00e9m, Presidente, pelo desenvolvimento municipal e regional com foco no turismo, fazendo com que cada Munic\u00edpio descubra a sua voca\u00e7\u00e3o, para, em cima da sua voca\u00e7\u00e3o, gerar emprego e levar renda para a sua regi\u00e3o.\r\nEssas s\u00e3o as plataformas do meu trabalho, dentro do municipalismo, do agroneg\u00f3cio, da habita\u00e7\u00e3o e da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e tamb\u00e9m do desenvolvimento regional e municipal com foco no turismo.\r\nPortanto, eu espero nesses 4 anos poder orgulhar o meu Estado; poder, atento aos recados das urnas, apoiar o novo Governo, para que o Brasil possa sair da crise, focado na primeira reforma e a mais importante para o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. Tenho orgulho de o meu partido, o Democratas, apoi\u00e1-la. \r\nTemos um prazo para votar, para virar a p\u00e1gina da pauta da C\u00e2mara Federal. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 essencial para que o Pa\u00eds possa sair da crise, para que o Pa\u00eds possa gerar emprego e renda para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu pe\u00e7o que V.Exa. inclua o meu discurso nos Anais da C\u00e2mara e, principalmente, que ele seja reproduzido no programa A Voz do Brasil.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero fazer um encaminhamento contra a retirada deste projeto da pauta, inclusive em nome do meu partido, o Democratas, com autoriza\u00e7\u00e3o do meu L\u00edder. N\u00f3s somos contra a retirada desta mat\u00e9ria da pauta porque queremos votar a moderniza\u00e7\u00e3o do cadastro positivo. Este projeto j\u00e1 tramitou no Senado e j\u00e1 foi votado por esta Casa no ano passado. N\u00e3o h\u00e1 motivo para retir\u00e1-lo da pauta.\r\nSomos a favor do Brasil. Acreditamos que o cadastro positivo ajuda o Brasil a sair da crise. Somos a favor dele porque o consumidor brasileiro ser\u00e1 beneficiado, ter\u00e1 mais cr\u00e9dito e menos juros. Somos a favor dele porque promove desburocratiza\u00e7\u00e3o e acesso ao cr\u00e9dito, principalmente, o que os pequenos ter\u00e3o no com\u00e9rcio, nas institui\u00e7\u00f5es financeiras. Ele tamb\u00e9m reduzir\u00e1 a inadimpl\u00eancia. Por isso, existe at\u00e9 lobby dos cart\u00f3rios de protesto contra o projeto sobre o cadastro positivo. Igualmente obrigar\u00e1 as grandes institui\u00e7\u00f5es financeiras a alimentar esse cadastro. Os pequenos, as cooperativas, os microbancos ir\u00e3o usar das informa\u00e7\u00f5es dos grandes para poder melhorar o cadastro. Hoje, o que vale no Brasil \u00e9 o cadastro negativo, que negativa as pessoas, que prejudica os pequenos.\r\nSomos a favor deste projeto, Sr. Presidente, porque \u00e9 o modelo internacional, que o Brasil vai seguir. Esse \u00e9 o modelo que deu certo nos Estados Unidos e em outros pa\u00edses importantes. O m\u00e9rito deste projeto j\u00e1 foi discutido amplamente com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, com o PROCON. Ele tem todo o apoio do com\u00e9rcio brasileiro.\r\nQuero dizer da import\u00e2ncia de se ter o cadastro positivo no nosso Pa\u00eds, que hoje \u00e9 guiado pelo negativo. Todos est\u00e3o no cadastro negativo, e isso n\u00e3o faz com que o cr\u00e9dito chegue \u00e0s pessoas a que deveria chegar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nHABITA\u00c7\u00c3O, SISTEMA INTEGRADO DE SELE\u00c7\u00c3O HABITACIONAL (SISHAB), CRIA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GENINHO ZULIANI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o do Sistema Integrado de Sele\u00e7\u00e3o Habitacional - SISHAB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente e todos os Parlamentares, no primeiro pronunciamento meu nesta legislatura deixei claro os eixos de trabalho do meu mandato, e hoje venho falar sobretudo de habita\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 do conhecimento de todos o meu apoio integral ao programa Minha Casa, Minha Vida, como acredito que tem o apoio integral de todos os Parlamentares e tamb\u00e9m do novo Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.\r\nMas trago um alerta: no ano passado, quase 17 mil unidades habitacionais foram selecionadas, e unidades em situa\u00e7\u00e3o de risco, em situa\u00e7\u00e3o de calamidade, e, pelo que podemos observar, neste in\u00edcio de Governo n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para continuar a avalia\u00e7\u00e3o das casas e, assim, poder fazer a contrata\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 uma perda muito grande para o Pa\u00eds, pois esse \u00e9 um programa que deu certo, que merece ser continuado e que precisa ter recursos suficientes.\r\nTamb\u00e9m chamo a aten\u00e7\u00e3o para o fato de haver corrida a not\u00edcia, esta semana, da extin\u00e7\u00e3o pela Caixa Econ\u00f4mica Federal do cargo de Vice-Presidente de Habita\u00e7\u00e3o aqui em Bras\u00edlia, o que, talvez, mostre o menosprezo da Caixa Econ\u00f4mica Federal pela situa\u00e7\u00e3o habitacional do Pa\u00eds.\r\nJ\u00e1 alertei a Caixa Econ\u00f4mica Federal e estou alertando o Governo para a import\u00e2ncia de termos uma vice-presid\u00eancia, principalmente porque h\u00e1 pessoas que, no ano passado, participaram de um processo seletivo e hoje est\u00e3o aptas para fazer a gest\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nQuero tamb\u00e9m ressaltar que, al\u00e9m da falta de recursos, da previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e da poss\u00edvel extin\u00e7\u00e3o da Vice-Presid\u00eancia de Habita\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um outro grande problema, que s\u00e3o as fraudes na sele\u00e7\u00e3o do cadastro no Programa Minha Casa, Minha Vida. Isso \u00e9 n\u00edtido e consta em mat\u00e9rias de v\u00e1rios jornais e revistas do Brasil.\r\nDepois de ser Prefeito por 8 anos e de tamb\u00e9m haver trabalhado na Secretaria de Estado de Habita\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, pude aperfei\u00e7oar o que eu pensava sobre o cadastro. Tive experi\u00eancias como Prefeito, tive experi\u00eancias como Secret\u00e1rio de Estado, e hoje posso colaborar para que tenhamos um programa que realmente atenda a quem precisa do Programa Minha Casa, Minha Vida. \r\nRendo aqui homenagens \u00e0 Secretaria de Estado da Habita\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, ao Secret\u00e1rio Executivo Fernando Marangoni, e quero dizer que n\u00f3s vamos propor, por meio de projeto de lei, o SISHAB - Sistema Integrado de Habita\u00e7\u00e3o. Chegou a hora de a Uni\u00e3o chamar para si a responsabilidade de ter um cadastro consolidado, para que as moradias de baixa renda e de interesse social no Pa\u00eds cheguem realmente \u00e0s m\u00e3os de quem precisa e que esteja classificado de acordo com sua renda.\r\nComo Prefeito, Sra. Presidente, eu recebi 800 casas do Programa Minha Casa, Minha Vida na Faixa 1, e simplesmente a Caixa Econ\u00f4mica Federal solicitou ao Prefeito uma lista com 800 nomes, sem crit\u00e9rio algum, para que fossem beneficiados pelo programa. Pela nossa precau\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s conversar com o Minist\u00e9rio P\u00fablico com a Procuradoria, fizemos um grande sorteio de forma transparente entre mais de 4.000 pessoas e, assim, chegamos a uma lista de 800 nomes. O sorteio talvez n\u00e3o seja o melhor crit\u00e9rio. Talvez seja, sim, o mais transparente, mas n\u00e3o o mais justo.\r\nO Sistema Integrado de Sele\u00e7\u00e3o Habitacional proposto tem alguns objetivos: conhecer a verdadeira demanda habitacional de cada cidade; destinar os recursos p\u00fablicos para combater o d\u00e9ficit habitacional e garantir que o recurso p\u00fablico chegue de forma direta a quem de fato precisa; dividir a responsabilidade quanto \u00e0 correta destina\u00e7\u00e3o entre as Prefeituras, Estados e Uni\u00e3o e auxiliar as Prefeituras e os Estados por meio de um sistema federal de cadastro; auxiliar o banco oficial, que \u00e9 a Caixa Econ\u00f4mica Federal, contra as fraudes.\r\nQuanto \u00e0s fraudes, dizem as capas de jornal: \"Fraude no cadastro de beneficiados \u00e9 o problema mais comum do Minha Casa, Minha Vida\"; \"Fraudes no Minha Casa, Minha Vida lideram os rankings de investiga\u00e7\u00f5es no Minist\u00e9rio P\u00fablico\"; \"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal denuncia 16 pessoas por fraude no Programa Minha Casa, Minha Vida em Divin\u00f3polis\"; \"Nem vistoria intimida, e jeitinho no Minha Casa, Minha Vida d\u00e1 f\u00f4lego a fraudes\".\r\nPortanto, criando esse sistema, alimentado pelos Munic\u00edpios, alimentado pelas entidades, alimentado pelas pessoas f\u00edsicas que querem obter os benef\u00edcios do Programa, vamos chegar a uma equa\u00e7\u00e3o onde todos possam acessar. Para concluir: Receita Federal, Cadastro \u00danico, Cad\u00danico, Caixa Econ\u00f4mica Federal, DATAPREV, Banco Central do Brasil, DETRAN, Tribunal Superior Eleitoral, SUS e entidades cartoriais, para que possamos fazer uma jun\u00e7\u00e3o de todos os dados e que ali possa, realmente, estratificar e, atrav\u00e9s de um cadastro centralizado no Pa\u00eds, as unidades habitacionais chegarem \u00e0s m\u00e3os de quem realmente precisa.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, muito obrigado pela oportunidade de poder expressar aqui o meu projeto de lei que est\u00e1 entrando nesta Casa. Acima de tudo, quero dizer que estarei aqui combativo pelos 4 anos, apoiando o Minha Casa, Minha Vida, mas que ele realmente possa chegar \u00e0s m\u00e3os das pessoas que mais precisam.\r\nMuito obrigado. Boa tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Contentamento com a explana\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, em reuni\u00e3o destinada ao debate da reforma previdenci\u00e1ria, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Alinhamento do DEM com a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Jo\u00e3o Roma. \r\nQuero s\u00f3 fazer um registro sobre a minha participa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a no dia de hoje. \r\nFiquei muito feliz com as explana\u00e7\u00f5es do nosso Ministro Paulo Guedes. Quero dizer que o meu partido, o Democratas, tem um alinhamento muito grande com a pol\u00edtica econ\u00f4mica do atual Governo. Isso foi representado hoje nas palavras, na condu\u00e7\u00e3o, na sabedoria e na forma como o Ministro se conduziu, rebatendo todos os argumentos da Oposi\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, tratando todos com bastante equil\u00edbrio, deixando a pauta aberta, mostrando a nossa responsabilidade, como Parlamentares, de aprovar o quanto antes a reforma, da forma como o Parlamento quiser, por\u00e9m assumindo os riscos para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. \r\nUm fato que me deixou muito surpreso hoje, do qual eu n\u00e3o tinha conhecimento, \u00e9 que todo brasileiro nasce devendo 380 mil reais para o sistema previdenci\u00e1rio brasileiro. \r\nEnt\u00e3o, deixo registrados os meus parab\u00e9ns ao Ministro. Acho que hoje o Brasil avan\u00e7ou muito no tema da reforma da Previd\u00eancia. Deixo ressaltado, tamb\u00e9m, o meu apoio incondicional ao debate constante sobre a referida reforma. Devemos lutar para que a reforma seja aprovada at\u00e9 o final do primeiro semestre. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),   VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.931, de 2004, e 2.024, de 2009, respectivamente, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e sobre o tratamento tribut\u00e1rio dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas, na mesma esteira, respeita e aplaude o Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nN\u00f3s acreditamos que o ideal para a constru\u00e7\u00e3o civil, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e, consequentemente, para todos os brasileiros era o RET do 1% at\u00e9 o volume de 125 mil reais. N\u00e3o sendo assim, a vota\u00e7\u00e3o torna-se urgente. O Governo Jair Bolsonaro precisa, de forma r\u00e1pida, trazer dinheiro para o programa, para que sejam retomadas as obras em todo o Brasil, diminuindo o d\u00e9ficit habitacional e gerando empregos para o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2543/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2542/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA LEGAL, REGULARIDADE, CONV\u00caNIO ADMINISTRATIVO, UNI\u00c3O, CONS\u00d3RCIO P\u00daBLICO, DESCONSIDERA\u00c7\u00c3O, ENTE FEDERADO, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nMARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.543-A, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.107, de 2005, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, no regime celetista, de servidores de cons\u00f3rcio p\u00fablico com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.542, de 2015,  acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.107, de 2005, com vista \u00e0 limita\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias legais de regularidade na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com a Uni\u00e3o ao pr\u00f3prio cons\u00f3rcio p\u00fablico envolvido.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados, rapidamente, quero fazer n\u00e3o s\u00f3 a defesa desse projeto, mas tamb\u00e9m j\u00e1 me antecipar na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.542. S\u00e3o dois projetos de lei que preveem benef\u00edcios aos cons\u00f3rcios p\u00fablicos municipais.\r\nEu quero aqui parabenizar todos os Prefeitos municipalistas que aqui estiveram e est\u00e3o frequentando a marcha dos Prefeitos, que est\u00e1 sendo realizada esta semana pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios. Rendo minhas homenagens ao Presidente Aroldi; a meus pares da Casa, Herculano Passos, que \u00e9 Presidente da Frente do municipalismo; e Hildo Rocha, que relatou este projeto. Quero dizer da import\u00e2ncia do avan\u00e7o dos cons\u00f3rcios municipais ao longo dos \u00faltimos anos.\r\nEsses textos que est\u00e3o sendo votados nesta tarde de hoje v\u00eam de encontro \u00e0 necessidade de aperfei\u00e7oar a legisla\u00e7\u00e3o dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos, especificamente esse de que estamos tratando, da CLT, para dar flexibilidade para que os cons\u00f3rcios possam fazer as suas contrata\u00e7\u00f5es pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para cargo p\u00fablico, para que n\u00e3o precisem necessariamente realizar concurso p\u00fablico e engessar o seu cons\u00f3rcio.\r\nUma vez o cons\u00f3rcio dissolvido, algum Munic\u00edpio pertencente a esse cons\u00f3rcio ter\u00e1 que absorver esses funcion\u00e1rios concursados.\r\n\u00c9 muito importante esse projeto. E \u00e9 importante que ele seja votado hoje, tamb\u00e9m ao lado do Projeto de Lei n\u00ba 2.542, que trata do CAUC, uma emenda muito benfeita e aprovada pelo Senado, pelo Senador Pedro Taques, a quem rendo minhas homenagens. N\u00e3o pode a legisla\u00e7\u00e3o ficar como est\u00e1. Um cons\u00f3rcio que luta por um conv\u00eanio para regularizar um problema cr\u00f4nico de uma regi\u00e3o n\u00e3o pode ser prejudicado porque um Munic\u00edpio se inscreveu no CAUC naquele momento da assinatura do eventual conv\u00eanio.\r\nEnt\u00e3o eu quero aqui pedir o apoio de todos os Deputados para aprovarmos essas duas mat\u00e9rias na tarde de hoje, em homenagem \u00e0 semana municipalista que est\u00e1 acontecendo em Bras\u00edlia na marcha dos Prefeitos.\r\nSauda\u00e7\u00e3o a todos os municipalistas aqui presentes!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS CONS\u00d3RCIOS P\u00daBLICOS, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nMARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 2542/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE CONS\u00d3RCIOS P\u00daBLICOS, LIMITA\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA LEGAL, REGULARIDADE, CONV\u00caNIO ADMINISTRATIVO, UNI\u00c3O, CONS\u00d3RCIO P\u00daBLICO, DESCONSIDERA\u00c7\u00c3O, ENTE FEDERADO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPACTO FEDERATIVO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Cons\u00f3rcios P\u00fablicos. Sucesso da Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.542-C, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.107, de 2005, com vista \u00e0 limita\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias legais de regularidade na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com a Uni\u00e3o, ao pr\u00f3prio cons\u00f3rcio p\u00fablico envolvido.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais Deputados, hoje \u00e9 um dia muito feliz para o municipalismo, especialmente para os cons\u00f3rcios p\u00fablicos.\r\nEu quero aproveitar para agradecer a todos os Deputados Federais desta Casa por me apoiarem a constituir - e registramos na \u00faltima semana - a Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Cons\u00f3rcios P\u00fablicos.\r\nParabenizo o meu antecessor, Deputado Beto Pereira, que tamb\u00e9m foi Prefeito, pelas palavras. Neste plen\u00e1rio, h\u00e1 muitos ex-Prefeitos, ex-Vereadores, Deputados que trabalham pelo municipalismo e sabem que a grande reforma por que o Pa\u00eds precisa passar pelos pr\u00f3ximos anos \u00e9 o pacto federativo.\r\nNa \u00e9poca da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, de 1988, a conta fechava, mas hoje os Munic\u00edpios j\u00e1 n\u00e3o conseguem mais fechar a conta. Um exemplo grande \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica: os Prefeitos tinham que gastar 15% do Or\u00e7amento; hoje gastam 40%. Prefeitos tinham que gastar 25% com educa\u00e7\u00e3o, e sobrava dinheiro para investimento; hoje, os 25% n\u00e3o s\u00e3o mais suficientes.\r\nN\u00f3s fomos eleitos, cada um com uma bandeira, defendendo uma causa. Mas todos n\u00f3s recebemos votos de eleitores dos Munic\u00edpios. \u00c9 nos Munic\u00edpios que moram as pessoas, \u00e9 nos Munic\u00edpios que os servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o prestados. Esta Casa tem que ter um olhar especial para os Munic\u00edpios e para os Prefeitos.\r\nEu quero, mais uma vez, ao encaminhar a vota\u00e7\u00e3o, defender este projeto.\r\nQuero agradecer ao Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia, a sensibilidade por ter pautado esses dois projetos importantes. Agrade\u00e7o a toda a bancada municipalista. Obviamente n\u00e3o \u00e9 o suficiente.\r\nPrecisamos votar com urg\u00eancia o projeto que regula o ISS dos cart\u00f5es de cr\u00e9dito, 1% do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e a reforma inteira do pacto federativo.\r\nHoje \u00e9 um dia de vit\u00f3ria. A marcha dos Prefeitos foi um sucesso. Agrade\u00e7o ao Plen\u00e1rio as vota\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VICTOR BORGES, PRESIDENTE, REDE NACIONAL DE CONS\u00d3RCIOS, FERNANDO GALV\u00c3O, PREFEITO, BEBEDOURO (SP), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2542/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Presen\u00e7a nas galerias do plen\u00e1rio do Presidente da Rede Nacional de Cons\u00f3rcios, Victor Borges, e do Prefeito de Bebedouro e Presidente do Cons\u00f3rcio de Desenvolvimento do Vale do Rio Grande - CODEVAR,  Fernando Galv\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.542-C, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.107, de 2005, com vista \u00e0 limita\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias legais de regularidade na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com a Uni\u00e3o ao pr\u00f3prio cons\u00f3rcio p\u00fablico envolvido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, aproveito para agradecer a presen\u00e7a do Presidente da Rede Nacional de Cons\u00f3rcios, Victor Borges, que est\u00e1 ali na galeria acompanhando esta vota\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m do Prefeito de Bebedouro, Fernando Galv\u00e3o, que \u00e9 Presidente do Cons\u00f3rcio de Desenvolvimento do Vale do Rio Grande - CODEVAR.\r\nObrigado a todos.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de debate pela Casa do novo marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela palavra.\r\n\u00c9 1 minuto apenas, mas eu gostaria chamar a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro para o marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico. \u00c9 um tema extremamente importante sobre o qual esta C\u00e2mara Federal ter\u00e1 que se debru\u00e7ar e estudar nos pr\u00f3ximos meses. Noventa e seis por cento do esgoto e da \u00e1gua do Brasil est\u00e3o nas m\u00e3os das empresas estatais. N\u00f3s temos empresas privadas querendo investir no Pa\u00eds. Cem milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso a esgoto e 30 milh\u00f5es n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel.\r\nPor isso, aqui, como Relator desse novo marco, do PL que est\u00e1 vindo do Senado para a C\u00e2mara, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para, registrando nos Anais da C\u00e2mara, que este pronunciamento, mesmo que simples e r\u00e1pido, seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente Hildo Rocha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero deixar registrado aqui o meu voto a esse projeto que regulamenta os rodeios no Pa\u00eds e a vaquejada. O meu partido j\u00e1 orientou \"sim\", e eu tamb\u00e9m quero votar \"sim\". Sou testemunha, como criador de cavalo que sempre fui, como participante dos rodeios, principalmente no meu Estado de S\u00e3o Paulo, na minha regi\u00e3o noroeste de S\u00e3o Paulo, da qualidade do trato dos animais, o que est\u00e1 na cultura e no esporte do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nJ\u00e1 existe a regulamenta\u00e7\u00e3o do bem-estar animal no Minist\u00e9rio da Agricultura. O governo de S\u00e3o Paulo, atrav\u00e9s da secretaria da agricultura, tamb\u00e9m, na vanguarda, regulamentou o bem-estar animal. Esta Casa j\u00e1 voltou a PEC que regulamenta a vaquejada e o rodeio no Brasil; e, mesmo assim, v\u00e1rios promotores e ju\u00edzes ainda enfrentam o Parlamento, proibindo as festas em cima da hora. \u00c9 muito importante o Parlamento votar em urg\u00eancia esse requerimento e regulamentar de vez o bem-estar animal em todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, quero fazer um encaminhamento contra a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo deste projeto que regulamenta a vaquejada e o rodeio no nosso Pa\u00eds.\r\nObviamente, a orienta\u00e7\u00e3o anterior foi para se poder atrasar a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Todo o Pa\u00eds est\u00e1 esperando uma resposta do Parlamento brasileiro sobre essa mat\u00e9ria. Pe\u00e7o que votemos com celeridade, com rapidez, devolvendo a esperan\u00e7a ao povo brasileiro.\r\nQuanto ao tema em discuss\u00e3o, Sra. Presidente, eu quero fazer um encaminhamento contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo. Quero repetir mais uma vez: este tema j\u00e1 \u00e9 objeto de uma PEC. J\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a autoriza\u00e7\u00e3o para o funcionamento das vaquejadas, do rodeio e principalmente das provas de la\u00e7o.\r\nA minha regi\u00e3o, que \u00e9 o interior de S\u00e3o Paulo, no noroeste do Estado, tem nessa cultura um esporte que todos de S\u00e3o Paulo apoiam e acompanham. Eu, particularmente, convivo com animais desde crian\u00e7a. Crio animais, convivo com os rodeios, com as provas, e garanto a todos que os animais s\u00e3o bem protegidos, bem cuidados. Por isso, com minha consci\u00eancia supertranquila, eu voto favoravelmente \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nQuero aproveitar para mandar um grande abra\u00e7o a todos de Barretos. Est\u00e1 se aproximando a maior festa de rodeios do mundo, que re\u00fane o Brasil inteiro naquela cidade.\r\nA Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Rodeio est\u00e1 trabalhando muito em cima do manual de boas pr\u00e1ticas animais feito pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, que agora est\u00e1 sendo referendado pela Secretaria de Estado da Agricultura de S\u00e3o Paulo. Isso poder\u00e1 ser replicado em todos os Estados brasileiros para que possam regulamentar, atrav\u00e9s das suas Secretarias de Estado, a boa pr\u00e1tica animal com base nesse projeto. \r\nPortanto, estamos regulamentando uma mat\u00e9ria j\u00e1 discutida, j\u00e1 debatida, que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira e que, acima de tudo, faz parte da cultura do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o indeferimento do requerimento de discuss\u00e3o artigo por artigo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas, com muito orgulho aqui, em nome do nosso L\u00edder Elmar Nascimento, comunica a todos que o partido fechou quest\u00e3o a favor da reforma da Previd\u00eancia.\r\nO nosso encaminhamento para esse recurso \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=450&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do parecer oferecido ao Projeto de Lei 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria agradecer \u00e0 Comiss\u00e3o Especial do novo marco regulat\u00f3rio do saneamento, onde n\u00f3s conseguimos construir uma boa parte do consenso.\r\n Estamos prontos, agora, para entregar o projeto a V.Exa., para que ele seja pautado a partir da semana. Votamos um texto \u00e0 altura do que o povo brasileiro espera e merece, para desvincular os Munic\u00edpios das companhias estatais que foram ineficientes ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas. O nosso texto vem ao encontro do que a sociedade espera.\r\nObrigado pela oportunidade. Quero agradecer ao Presidente Evair, que est\u00e1 aqui do meu lado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), INAUGURA\u00c7\u00c3O, DELEGACIA DA MULHER, FRANCA (SP).",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de nova Delegacia de Defesa da mulher, no Munic\u00edpio de Franca, Estado de S\u00e3o Paulo. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Jo\u00e3o Doria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar os meus parab\u00e9ns ao Governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria.\r\nHoje, na nossa regi\u00e3o de Franca, no interior de S\u00e3o Paulo, foi inaugurada mais uma Delegacia da Mulher e, ao lado dela, um centro de refer\u00eancia especializado da mulher com atendimento social em diversas \u00e1reas. Para isso, buscou-se o apoio da iniciativa privada, como o da empres\u00e1ria Luiza Trajano.\r\nEnquanto muitos Estados da Federa\u00e7\u00e3o est\u00e3o fechando as portas, enquanto muitos Estados da Federa\u00e7\u00e3o est\u00e3o com a folha de pagamento atrasada, S\u00e3o Paulo est\u00e1 em dia e ainda dando aumento para os policiais. \r\nQuero deixar registrado aqui o meu apre\u00e7o e os meus parab\u00e9ns ao Governador Jo\u00e3o Doria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados, quero aqui primeiro agradecer a oportunidade de ser Relator de um tema t\u00e3o importante para o Brasil e agradecer aos companheiros da Comiss\u00e3o Especial. Por mais de 4 meses, quase 60 expositores trouxeram para a Comiss\u00e3o, na qual est\u00e3o representados todos os partidos desta Casa, os n\u00fameros do saneamento b\u00e1sico do Brasil, a import\u00e2ncia que cada ator tem no saneamento, teve no passado e ter\u00e1 no futuro.\r\nO importante para n\u00f3s Parlamentares s\u00e3o os n\u00fameros do saneamento trazidos ao Brasil hoje, os quais vale aqui repetir, para aqueles que est\u00e3o em casa entenderem: h\u00e1 100 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam esgoto coletado e tratado; h\u00e1 mais de 35 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua pot\u00e1vel nas suas casas; e o mais importante e o que justifica o requerimento de urg\u00eancia aprovado hoje, 15 crian\u00e7as morrem por dia no Brasil por doen\u00e7as oriundas da falta de saneamento b\u00e1sico.\r\nA cada dia que este Parlamento atrasa essa vota\u00e7\u00e3o, mais n\u00f3s estamos sendo conviventes com a falta de responsabilidade para com a sa\u00fade p\u00fablica e o saneamento b\u00e1sico no Brasil. \r\nQuero dizer que, em nenhum momento, o nosso relat\u00f3rio vai obrigar que empresas sejam privatizadas, muito pelo contr\u00e1rio. H\u00e1 mais de 1.500 Munic\u00edpios no Brasil que t\u00eam as pr\u00f3prias autarquias, que t\u00eam sistemas municipais, que v\u00e3o poder tocar a sua vida, porque j\u00e1 est\u00e3o, de alguma forma, universalizados. H\u00e1 muitos Estados com boas empresas e companhias estaduais que fizeram a li\u00e7\u00e3o de casa. E destaco a SABESP, a empresa do meu Estado, que tem 325 contratos de programas, dos quais 300 j\u00e1 est\u00e3o universalizados. \r\nO nosso relat\u00f3rio \u00e9 um pouco mais duro para aqueles que n\u00e3o fizeram a li\u00e7\u00e3o de casa, para aqueles Estados que, ao longo dos \u00faltimos 20 anos, priorizaram o aumento dos seus servidores, priorizaram cargos de diretoria em detrimento do investimento no saneamento b\u00e1sico. \u00c9 com esses maus contratos, \u00e9 com esse privil\u00e9gio \u00e0s corpora\u00e7\u00f5es que o nosso relat\u00f3rio briga e est\u00e1 lutando.\r\nPor isso conclamo este Plen\u00e1rio para, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, darmos uma resposta ao Brasil para que esse projeto caminhe e v\u00e1 \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nHoje precisamos de 600 bilh\u00f5es de reais de investimento. Eu disse na nossa Comiss\u00e3o Especial, principalmente ao meu amigo Deputado Afonso Florence, que temos um grande dilema. E eu discordo de S.Exa., porque n\u00e3o acredito que h\u00e1 mais dinheiro p\u00fablico. Hoje encontrei o Ministro Osmar Terra e disse a ele: \"Ministro, o educand\u00e1rio de Bebedouro, uma entidade social, h\u00e1 90 dias n\u00e3o recebe os 30 mil reais mensais para cuidar dos seus velhinhos, das suas crian\u00e7as\". \r\nN\u00f3s vamos falar que o Governo Federal tem 600 bilh\u00f5es para investir em saneamento b\u00e1sico? Falta dinheiro na sa\u00fade. Por esse motivo temos que trazer dinheiro de fora, dos fundos internacionais, dos fundos nacionais. E, para atrair esse investimento, precisamos ter seguran\u00e7a jur\u00eddica, uma boa regula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, pe\u00e7o ao Plen\u00e1rio para que avancemos na pr\u00f3xima semana. Vamos atrair os investimentos. A ANA ser\u00e1 a nossa macrorreguladora do saneamento, ir\u00e1 padronizar a regula\u00e7\u00e3o no Brasil, vai dar seguran\u00e7a \u00e0queles que querem investir no saneamento b\u00e1sico brasileiro. Precisamos tirar o Brasil dessa situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica. Por isso estamos aqui trabalhando para dar as respostas de que o povo brasileiro precisa.\r\nN\u00e3o tenho d\u00favida de que alguns modelos de privatiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deram certo, e n\u00e3o v\u00e3o dar. A opera\u00e7\u00e3o, seja p\u00fablica, seja privada, precisa ser eficiente. Mas quem tem o dinheiro para investir hoje no saneamento b\u00e1sico - os 600 bilh\u00f5es necess\u00e1rios - \u00e9 o capital, s\u00e3o os investidores, \u00e9 o mercado internacional, \u00e9 o mercado brasileiro.\r\nMeus amigos, muito obrigado. Espero que na pr\u00f3xima semana entremos no m\u00e9rito da mat\u00e9ria. \r\nQuero agradecer a V.Exas. pela vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, ao Presidente Rodrigo Maia pela confian\u00e7a e, principalmente, ao Deputado Evair Vieira de Melo, que presidiu a Comiss\u00e3o ao meu lado durante esses 4 meses.\r\nMuito obrigado. Um abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, EMENDA DE PLENARIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 23 oferecidas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, demais Parlamentares, este \u00e9 um momento especial. Eu chamo a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, para que possamos encaminhar o parecer \u00e0s emendas. Acima de tudo, chamo a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e a aten\u00e7\u00e3o do Brasil, para que, neste final de ano, nas \u00faltimas sess\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00f3s possamos entregar para a sociedade brasileira um texto que realmente v\u00e1 ao encontro do que a sociedade brasileira espera.\r\nO que me entusiasmou em ser o Relator na Comiss\u00e3o Especial, ouvindo todos os Parlamentares desta Casa, ouvindo todos os partidos, ouvindo entidades, seja dos servidores, seja do poder privado, foi o fato de que o marco do saneamento precisa ser feito. Obviamente, n\u00e3o \u00e9 um texto simples, n\u00e3o \u00e9 um texto que vai conseguir o consenso desta Casa, haja vista que duas medidas provis\u00f3rias j\u00e1 ca\u00edram por falta de qu\u00f3rum, por falta de entendimento.\r\nN\u00f3s buscamos, com a Oposi\u00e7\u00e3o, com as pessoas que discordam de um novo marco regulat\u00f3rio, um consenso pr\u00f3ximo daquilo que \u00e9 razo\u00e1vel ser votado na Casa. E n\u00f3s o constru\u00edmos, ao longo dessas semanas, desses meses, inclusive falando com Governadores importantes do Nordeste, liderados pelo Governador Rui Costa, e com Governadores do Centro-Oeste, liderados pelo Governador Caiado, que, num primeiro momento, era contra o nosso texto. Hoje, veio \u00e0 baila o apoio de todos os Governadores do Pa\u00eds ao texto complementar que apresentamos ontem \u00e0 tarde. Inclusive as companhias estaduais de saneamento, que num primeiro momento eram contra o nosso relat\u00f3rio, com o voto que apresentamos ontem, por maioria total, apoiam o nosso texto. A AESBE - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas Estaduais de Saneamento apoia o nosso texto.\r\nSucessivamente, os apoios n\u00e3o param de chegar, porque ouvimos e atendemos o clamor dos Governadores, que pediram um prazo maior para a transi\u00e7\u00e3o desse processo e foram atendidos. Os contratos de programa poder\u00e3o ser renovados, poder\u00e3o ser confeccionados, obviamente dentro de novas normas, at\u00e9 30 de mar\u00e7o de 2022. Esse \u00e9 o acordo que foi estabelecido.\r\nEu quero aqui cumprimentar Fernando Monteiro, Otto Alencar, Claudio Cajado, que ajudaram a viabilizar esse acordo. Vamos buscar hoje no plen\u00e1rio que os partidos de oposi\u00e7\u00e3o mudem seu posicionamento de \"obstru\u00e7\u00e3o\" para \"n\u00e3o\". N\u00f3s respeitamos muito a posi\u00e7\u00e3o de cada Deputado. Acho que vamos para o confronto dos votos. Esse projeto vai ser votado hoje, eu tenho certeza absoluta. Mas \u00e9 muito importante a Oposi\u00e7\u00e3o saber do nosso esfor\u00e7o para poder cumprir o acordo hoje aqui e entregar para o Brasil um texto que seja da vontade do povo brasileiro.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exa., Deputado Afonso Florence, que a bancada do PT saia de obstru\u00e7\u00e3o e vote \"n\u00e3o\", mas deixe o projeto tramitar. N\u00e3o h\u00e1 mais tempo para o Pa\u00eds discutir o marco do saneamento b\u00e1sico. Todos os n\u00fameros do saneamento do Brasil hoje s\u00e3o surpreendentes. N\u00f3s temos uma grande diverg\u00eancia, e a grande diverg\u00eancia \u00e9: eu tenho certeza de que o dinheiro p\u00fablico no Brasil acabou. N\u00e3o h\u00e1 mais dinheiro p\u00fablico para fazer saneamento b\u00e1sico. Com o pouquinho que temos, n\u00f3s vamos demorar mais 100 anos para entregar \u00e1gua \u00e0s nossas crian\u00e7as.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Passe ao voto, Deputado.\r\nO SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP) - Gostaria de emitir o parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio pela Comiss\u00e3o Especial: pela Comiss\u00e3o Especial, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas; pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dessas; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 12, 15, 16, 17, 19 e 23; e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o em primeiro lugar do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, queria fazer o encaminhamento favor\u00e1vel ao destaque.\r\nFiquei muito atento ao que todos falaram, mas n\u00e3o \u00e9 bem verdade o que alguns disseram aqui. N\u00e3o estamos privatizando o setor de saneamento, muito pelo contr\u00e1rio. Hoje, 96% do setor de saneamento brasileiro \u00e9 p\u00fablico, ou seja, h\u00e1 monop\u00f3lio p\u00fablico no setor neste Pa\u00eds. Queremos dividir com as companhias privadas todas as empresas municipais de saneamento. Os departamentos municipais de mais de 1.500 Munic\u00edpios ser\u00e3o preservados. A titularidade dos Munic\u00edpios est\u00e1 preservada. Ningu\u00e9m entrar\u00e1 nos blocos e nas regi\u00f5es de saneamento obrigatoriamente. Essa \u00e9 uma decis\u00e3o exclusiva dos Munic\u00edpios.\r\nRegistro tamb\u00e9m, Presidente, que os blocos, as regi\u00f5es de saneamento ser\u00e3o fomentadas pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, atrav\u00e9s dos 10 bilh\u00f5es de reais que o Governo Federal vem investindo ao longo dos \u00faltimos anos para fechar a conta dos blocos pequenos, os de Munic\u00edpios considerados invi\u00e1veis. Portanto, este \u00e9 um momento hist\u00f3rico para a C\u00e2mara.\r\nSolicito o voto favor\u00e1vel ao projeto para que ven\u00e7amos esta mat\u00e9ria hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLENARIO, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO,  ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre as Emendas de n\u00bas 15, 16, 17 e 23, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Posicionamento do DEM favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um esclarecimento.\r\nTr\u00eas Emendas, as de n\u00bas 15, 16 e 17, trazem o substitutivo da Comiss\u00e3o, do acordo firmado em plen\u00e1rio ontem, \u00e0s 4 horas da tarde, dentro do PL 4.162, cuja prefer\u00eancia j\u00e1 aprovamos. \r\nEsclare\u00e7o isso s\u00f3 para n\u00e3o haver confus\u00e3o no Plen\u00e1rio.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=348&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Restabelecimento do texto acordado do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico. Posicionamento do DEM favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo Democratas, eu queria fazer o encaminhamento do voto \"sim\" e estabelecer uma verdade no plen\u00e1rio. \r\nNa verdade, n\u00f3s incorporamos ao projeto que estamos votando, o PL 4.162/19, que trazia como base o texto da Ag\u00eancia Nacional, as Emendas n\u00bas 15, 16 e 17, que foram aprovadas. Diferente do que foi dito no plen\u00e1rio, n\u00f3s estamos restabelecendo o texto do acordo de ontem.\r\nConcordo com o Deputado Pastor Isid\u00f3rio, que diz que a \u00e1gua realmente \u00e9 de gra\u00e7a. O que \u00e9 cobrado no Brasil s\u00e3o os servi\u00e7os, para dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o acesso de qualidade, com a coleta dessa \u00e1gua e desse esgoto e a devolu\u00e7\u00e3o ao meio ambiente de forma correta.\r\nPortanto, o Democratas encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=373&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Sugest\u00e3o aos Deputados para acompanhamento do texto do Relator na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 54 da Lei n\u00ba 12.305, de 2010, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 9\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, para o Democratas e tamb\u00e9m para mim, como Relator, esse \u00e9 um tema importante, porque ele trata da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para os Munic\u00edpios brasileiros adequarem seus aterros sanit\u00e1rios. N\u00e3o adianta o Congresso Nacional se debru\u00e7ar sobre o tema e votar se pro\u00edbe ou n\u00e3o pro\u00edbe, o que n\u00f3s temos \u00e9 que arrumar dinheiro e viabilizar os aterros para os Prefeitos do Brasil. \r\nSugiro que todos acompanhem o meu texto e rejeitem o texto do Cidadania e do Republicanos. \r\nMantemos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=456&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 da Emenda n\u00ba 17 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer uma defesa da rejei\u00e7\u00e3o desse destaque e para que o texto permane\u00e7a original.\r\nTrata-se de um artigo fundamental do nosso relat\u00f3rio. Nele, atrav\u00e9s de um decreto, o Governo:\r\n\"...dispor\u00e1 sobre o apoio t\u00e9cnico e financeiro da Uni\u00e3o \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desta Lei, observadas as seguintes etapas:\r\nI - ades\u00e3o do titular a mecanismo de presta\u00e7\u00e3o regionalizada;\"\r\n\u00c9 o incentivo para que os Munic\u00edpios entrem nos blocos.\r\n\"II - estrutura\u00e7\u00e3o da governan\u00e7a de gest\u00e3o (...) regionalizada;\r\nIII - elabora\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o dos planos regionais de saneamento b\u00e1sico;\"\r\nPor fim, \u00e9 um texto que, se rejeitado, traz s\u00e9rios complicadores \u00e0 futura lei.\r\nPortanto eu conclamo aqui os pares, pedindo-os a rejeitarem este destaque.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 15 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou rapidamente encaminhar contra o destaque. Portanto, voto \"sim\" e oriento o Plen\u00e1rio a que vote \"sim\". \r\n\u00c9 um artigo extremamente importante o art. 12, pois prev\u00ea, em caso de aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio das empresas p\u00fablicas ou sociedades de economia, que os contratos de programa automaticamente, desde que respeitados todos os pontos do contrato, sejam transformados em contratos de concess\u00e3o. E h\u00e1 outros pontos importantes que o art. 12 traz para o nosso texto.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o, como Relator, j\u00e1 aproveitando para orientar pelo meu partido, o Democratas, \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO,  SANEAMENTO B\u00c1SICO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Acerto da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o qu\u00f3rum da vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 aumentando, vou fazer um contraponto.\r\nN\u00f3s estamos seguros de que este \u00e9 o melhor texto para o Pa\u00eds. N\u00f3s estamos seguros de que a abertura do capital, para a entrada do dinheiro privado, \u00e9 fundamental para tirar o saneamento da atual trag\u00e9dia em que se encontra, com um sistema que n\u00e3o deu certo, com companhias estaduais ineficientes, inchadas, usadas politicamente, com companhias que entregaram para a nossa gera\u00e7\u00e3o um dos piores \u00edndices de saneamento b\u00e1sico do mundo.\r\nEste projeto tem seguran\u00e7a jur\u00eddica, traz a ANA como ag\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o para dar seguran\u00e7a a quem coloca o dinheiro e para os usu\u00e1rios, traz a concorr\u00eancia p\u00fablica fundamental para que, em 2020, haja competitividade no setor.\r\nPortanto, este Plen\u00e1rio acertou na vota\u00e7\u00e3o e est\u00e1 acertando na vota\u00e7\u00e3o dos destaques. \u00c9 fundamental... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, EMENDA, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, AFONSO FLORENCE, DEPUTADO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Apelo ao Deputado Afonso Florense de retirada de emenda oferecida ao Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria fazer um apelo ao Deputado Afonso Florence, do PT.\r\nA pr\u00f3xima emenda - n\u00f3s, juntamente com os Governadores, ouvimos um apelo para que seja 30 meses, est\u00e1 no texto para o dia 30 de mar\u00e7o de 2022 - eleva para 36 meses.\r\nComo temos o Or\u00e7amento e tantos outros textos importantes para votar hoje, gostaria de pedir ao Deputado Afonso Florence que retirasse essa emenda. Isso seria muito bem-vindo ao plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Inconstitucionalidade da Emenda n\u00ba 18 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Defesa de sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda \u00e9 inconstitucional. N\u00e3o d\u00e1 para fazer uma tarifa social numa lei federal, se o servi\u00e7o \u00e9 municipal. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa, mas n\u00f3s temos que rejeit\u00e1-la.\r\nPortanto, votamos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, Srs. L\u00edderes, eu quero rapidamente agradecer a todos pela paci\u00eancia e acima de tudo pela vota\u00e7\u00e3o importante do marco do saneamento, vencidos tamb\u00e9m os destaques hoje. Tenho certeza de que a C\u00e2mara Federal encerra o ano com bastante \u00eaxito.\r\nQuero agradecer ao nosso Presidente Rodrigo Maia, o capit\u00e3o desse projeto junto ao Pa\u00eds. Hoje a C\u00e2mara sai fortalecida, porque entrega \u00e0 sociedade um grande projeto de saneamento b\u00e1sico.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, eu quero fazer um apelo a todo o Plen\u00e1rio desta C\u00e2mara Federal para que aprovemos o Destaque n\u00ba 8, cujo objetivo \u00e9 dar prioridade ao setor de turismo, fazendo com que os empr\u00e9stimos cheguem \u00e0 cadeia produtiva do turismo. \r\nEsse foi o primeiro setor do Brasil a parar - os eventos de turismo, os restaurantes, os bares, os parques aqu\u00e1ticos - e, provavelmente, ser\u00e1 o \u00faltimo da cadeia produtiva a voltar a funcionar. Portanto, \u00e9 muito importante esse destaque, principalmente agora que os voos para fora e para dentro do Brasil est\u00e3o proibidos. Exploramos muito pouco o setor do turismo, apenas 5% do nosso potencial, e o turismo interno brasileiro tem que ter uma resposta do Parlamento.\r\nPor isso, quero agradecer ao meu partido, o Democratas, por ter apresentado destaque a essa emenda. E gostaria muito da colabora\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio no sentido de aprovarmos, hoje, este destaque, que d\u00e1 prefer\u00eancia aos empr\u00e9stimos para o setor da cadeia produtiva do turismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 18, da Lei n\u00ba 6.766, de 1979, alterado pelo art. 24 do substitutivo oferecido pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, em primeiro lugar! \u00c9 bom rev\u00ea-lo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Obrigado.\r\nO SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP) - Eu quero agradecer as palavras do amigo Deputado Evair, em nome do Governo, orientando \"sim\" ao texto, a uma emenda que apresentei, ao acolhimento do Relator Isnaldo sobre essa MP t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nE quero aqui parabenizar o Governo por ter encaminhado essa MP \u00e0 C\u00e2mara e dizer que essa manifesta\u00e7\u00e3o, a rejei\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 11, que pretende suprimir importante dispositivo constante no PLV apresentado, a altera\u00e7\u00e3o na Lei n\u00ba 6.766, de 1979, que traz a possibilidade da conclus\u00e3o de empreendimentos que s\u00e3o realizados em mais de uma etapa da aprova\u00e7\u00e3o, permite que a implanta\u00e7\u00e3o da infraestrutura seja feita de acordo com o cronograma, a crit\u00e9rio do poder municipal. Hoje o prazo \u00e9 de 4 anos e altera\u00e7\u00f5es prop\u00f5em que esse prazo pode ser prorrogado pelo Munic\u00edpio.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer a todos, em especial ao Secret\u00e1rio Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, Alfredo, ao Deputado Evair, e encaminhar a vota\u00e7\u00e3o pelo Democratas.\r\nA vota\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER DO RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o ao Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 20 apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se V.Exa. me permite, vou diretamente ao voto.\r\nPrimeiro, eu gostaria de agradecer, mais uma vez, ao Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia, e ao meu partido a indica\u00e7\u00e3o para relatar, no dia de hoje, uma mat\u00e9ria muito importante, urgente e necess\u00e1ria para o nosso Pa\u00eds.\r\nEsta medida provis\u00f3ria foi editada h\u00e1 90 dias. Havia uma expectativa do Governo com a edi\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. H\u00e1 hoje uma expectativa dos brasileiros com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da vacina no mundo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a que ela trouxe cientificamente, em v\u00e1rios cantos do nosso Brasil e do mundo. Hoje os brasileiros est\u00e3o assistindo ao mundo se vacinar, principalmente os pa\u00edses mais desenvolvidos, os pa\u00edses que tiveram a coragem de fazer suas encomendas com rapidez. \u00c9 fundamental que esta medida provis\u00f3ria seja aprovada no dia de hoje, para que n\u00f3s possamos encaminh\u00e1-la para o Senado com o tempo necess\u00e1rio para sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria, Presidente, fazer a leitura do voto.\r\n\"II.3 - Conclus\u00e3o Do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista;\r\nc) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, e, quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista:\r\nc.1) pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das Emendas n\u00bas 3, 4, 5, 8, 9, 10, 11, 13, 15, 16, 17 e 18;\r\nc.2) pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 1, 2, 6, 7, 12, 14, 19 e 20.\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, e das Emendas n\u00bas 5, 15 e 16, acolhidas parcialmente ou integralmente, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o em anexo; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais Emendas apresentadas.\"\r\nPresidente, antes de encerrar, eu quero agradecer o di\u00e1logo com o Governo, com a Oposi\u00e7\u00e3o, com os L\u00edderes partid\u00e1rios. Grande parte das emendas foi acatada na totalidade ou parcialmente.\r\nHouve muitos compromissos de retirada de destaque. Eu quero fazer um apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios, pois ainda h\u00e1 dez destaques e, pelas nossas contas, sobrariam apenas quatro destaques. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o aos L\u00edderes que fizeram acordo com o Relator que, via sistema, retirem as emendas, para que possamos ter uma discuss\u00e3o mais breve e c\u00e9lere.\r\nEspero que possamos votar a medida provis\u00f3ria hoje e envi\u00e1-la para o Senado o quanto antes, a fim de darmos um encaminhamento \u00e0 vacina brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER DO RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 41, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez obrigado pela oportunidade...\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Desculpe-me, Deputado Geninho.\r\nPresidente Marcel, V.Exa. pode me mandar uma mensagem pelo WhatsApp, por gentileza, porque eu preciso passar a V.Exa. uma mensagem. \r\nObrigado, Deputado Geninho.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Sem d\u00favida, Deputado.\r\nDeputado Geninho Zuliani, tem V.Exa. a palavra.\r\nO SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP) - Sr. Presidente, antes de come\u00e7ar a leitura, quero destacar aqui os Deputados que tiveram suas emendas acatadas parcialmente ou na sua totalidade: o Deputado Enio Verri, do PT; o Deputado Alexandre Frota; a Deputada S\u00e2mia Bomfim; a Deputada Tabata Amaral; o Deputado Wolney Queiroz; o Deputado Jo\u00e3o Roma; o Deputado Carlos Sampaio; a Deputada Carmen Zanotto; e o Deputado Evair Vieira de Melo. \r\nQuero pedir mais uma vez a esses Deputados, a seus L\u00edderes, a retirada dos destaques, conforme o combinado. \r\n\"II - Voto do Relator\r\nA despeito das boas inten\u00e7\u00f5es de todos os meus colegas que apresentaram diversas sugest\u00f5es, ap\u00f3s amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios, com o debate exaustivo das emendas apresentadas e do pr\u00f3prio PLV, decidimos acolher v\u00e1rias das emendas apresentadas em Plen\u00e1rio, parcial ou integralmente\", dos Deputados citados anteriormente.\r\n\"Ante o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental apresentadas e; no m\u00e9rito, pelo acolhimento parcial das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, 19 e 35; e pelo acolhimento integral das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, 9, 13, 15, 16, 23, 31, 33 e 40, na forma da subemenda substitutiva global ao PLV em anexo e, por consequ\u00eancia, pela rejei\u00e7\u00e3o das demais.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Acatamento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, de autoria da Deputada Carmen Zanotto, e da sugest\u00e3o do Deputado Alexandre Padilha para inclus\u00e3o de ag\u00eancia reguladora argentina no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o, \u00e9 sobre o relat\u00f3rio em geral. \r\nN\u00f3s acatamos uma emenda da Deputada Carmen Zanotto, a Emenda n\u00ba 41, para incluir as pessoas com defici\u00eancia - esse \u00e9 um pedido da bancada -, e tamb\u00e9m aceitamos uma sugest\u00e3o do Deputado Alexandre Padilha, do PT, para incluir a ag\u00eancia reguladora argentina no texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas vota \"n\u00e3o\". O partido e eu tamb\u00e9m, como Relator, entendemos n\u00e3o ser esse o melhor caminho, uma vez que \u00e9 o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que tem que coordenar toda essa a\u00e7\u00e3o. E hoje j\u00e1 h\u00e1 uma medida provis\u00f3ria de 20 bilh\u00f5es de reais para a compra de vacinas. \r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\", como Relator e tamb\u00e9m pelo Democratas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Pedido ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcel Van Hattem, de consulta \u00e0 Deputada Mariana sobre a possibilidade de retirada dos Requerimentos de Destaques de n\u00bas 13 e 14, apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu estava ao telefone com o Deputado Carlos Sampaio, que \u00e9 o autor das emendas que se transformaram nos dois destaques. Em uma das emendas do Deputado Carlos Sampaio, um projeto de lei que ele construiu e debateu e n\u00f3s acolhemos na forma parcial, n\u00e3o nas 72 horas, n\u00e3o nos 10 dias, como a ANVISA queria, mas fizemos um bom acordo com o Governo e a ANVISA em 5 dias, para as vacinas emergenciais que venham aprovadas de fora, porque a ANVISA nos disse que, em 72 horas, n\u00e3o consegue analisar as emergenciais - as registradas, sim, porque v\u00eam com as tr\u00eas fases de fora. Ent\u00e3o, foi um bom acordo. O Deputado Carl\u00e3o ficou sabendo do acordo agora, do acolhimento parcial.\r\nEm virtude disso, Presidente Marcel, pe\u00e7o a V.Exa. que consulte a nossa L\u00edder do PSDB, a Deputada Mariana, que est\u00e1 acompanhando a sess\u00e3o, sobre ela retirar os Destaques n\u00bas 13 e 14, do PSDB, de acordo com o autor do projeto que foi parcialmente acolhido, o Deputado Carlos Sampaio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de confirma\u00e7\u00e3o com o Deputado Alexandre Padilha sobre a manuten\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 18 e retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 17, apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque do Deputado Padilha inclui a ag\u00eancia argentina no rol das ag\u00eancias renomadas para permitir a revalida\u00e7\u00e3o do registro aqui na ANVISA. O Deputado Padilha fez uma justificativa bem plaus\u00edvel, e a ag\u00eancia da Argentina foi uma das primeiras a fazer um termo de coopera\u00e7\u00e3o com a nossa ANVISA.\r\nN\u00f3s fizemos um acordo com o Partido dos Trabalhadores e com o Ministro Padilha. N\u00f3s vamos encaminhar favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 18, do PT, e o PT vai pedir a retirada do Destaque n\u00ba 17.\r\nEu queria s\u00f3, Presidente, que V.Exa. confirmasse isso com o Ministro Padilha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONSENTIMENTO, TERMO DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Deputada Carmen Zanotto de retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 11 para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes do Deputado Luiz Lima, que \u00e9 nosso representante do Governo, ficou p\u00fablica para todos a conversa que eu, como Relator, tive com o Presidente da Rep\u00fablica. Na ocasi\u00e3o, ele mostrou uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com o passivo judicial que a Uni\u00e3o poder\u00e1 ter em virtude, principalmente, do contrato com a Pfizer, que n\u00e3o quer ser respons\u00e1vel pelos efeitos colaterais da sua vacina.\r\nNaquela ocasi\u00e3o, eu me apalavrei com o Presidente da Rep\u00fablica de que eu iria me esfor\u00e7ar e dialogar com todos os L\u00edderes para tentar incluir na lei, nesta medida provis\u00f3ria, um termo de responsabilidade.\r\nDialogando com todos, n\u00f3s entendemos que n\u00e3o era poss\u00edvel. Assim, eu desaconselho este destaque do Cidadania, para fazer um jogo 360\u00ba de invers\u00e3o: j\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o colocamos a responsabilidade, tamb\u00e9m n\u00e3o liberar\u00edamos a responsabilidade.\r\nEu acho que este \u00e9 um termo discricion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da ANVISA. Esta determina\u00e7\u00e3o deve vir do Poder Executivo. Acho que n\u00e3o cabe a n\u00f3s, do Parlamento, incluir esta cl\u00e1usula, nem de um lado, nem de outro.\r\nPor isso, eu gostaria muito de fazer um apelo \u00e0 Deputada Carmen Zanotto. Eu conhe\u00e7o o trabalho dela na sa\u00fade, sei que a Deputada Carmen \u00e9 muito contundente, imparcial, trabalha muito a favor da sa\u00fade brasileira. Eu estou aqui com o Deputado Arnaldo Jardim, trocando ideias, para ver se ela se manifesta e se retira o destaque, para que n\u00f3s n\u00e3o entremos numa pol\u00eamica t\u00e3o grande agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA EDUCATIVA.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Apelo ao PSB e ao PSOL de retirada, respectivamente, do Requerimento de Destaque n\u00ba 1 para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, e do Requerimento de Destaque n\u00ba 19 para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer um apelo final ao PSB e ao PSOL. \r\nH\u00e1 dois destaques a serem apreciados para terminarmos a vota\u00e7\u00e3o dessa t\u00e3o importante medida provis\u00f3ria.\r\nJ\u00e1 entrando no m\u00e9rito do Destaque n\u00ba 1, do PSB, explico que o partido pretende alterar a validade da lei que trata da COVID, que termina agora, no dia 31 de dezembro, estendendo-a at\u00e9 junho do ano que vem, atrav\u00e9s dessa medida provis\u00f3ria do Cons\u00f3rcio Covax Facility, e tamb\u00e9m quer tirar a atribui\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a determina\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia e pass\u00e1-la para a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. \r\nEu entendo que essa emenda n\u00e3o deve prosperar. Essa \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do Governo Federal. J\u00e1 recomendo a vota\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 emenda destacada, mas eu gostaria de pedir ao PSB a poss\u00edvel retirada.\r\nE tamb\u00e9m h\u00e1 o Destaque n\u00ba 19, que \u00e9 o subsequente, de autoria do PSOL, que d\u00e1 poderes a um conselho tripartite para tratar da campanha de vacina\u00e7\u00e3o. \r\nTodos sabem que a campanha de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ela \u00e9 concentrada no Governo Federal. Todo o texto foi constru\u00eddo nesse sentido. Por isso, eu recomendo tamb\u00e9m a vota\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a essa emenda e gostaria muito que o PSOL pudesse retir\u00e1-la , para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos agilizar a vota\u00e7\u00e3o. H\u00e1 outras mat\u00e9rias que podem ser objeto de consenso ap\u00f3s essa medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020. Import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Kim Kataguiri, pela palavra.\r\nEu quis usar a tribuna mais no sentido de agradecer ao Presidente Rodrigo Maia mais uma vez pela oportunidade que ele me d\u00e1 de relatar um projeto t\u00e3o importante quanto este. Agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes, a todo o Plen\u00e1rio.\r\nQuero dizer que sa\u00ed muito satisfeito com o texto, que foi muito debatido com o Governo. O Governo, muitas vezes, exigiu, mas tamb\u00e9m soube ceder; a Oposi\u00e7\u00e3o, com o mesmo papel, soube contribuir com o texto. E hoje n\u00f3s o aprovamos e vencemos os destaques dessa medida provis\u00f3ria t\u00e3o esperada, dessa ades\u00e3o do Brasil ao Cons\u00f3rcio Covax Facility, com inova\u00e7\u00f5es, depois de 90 dias da edi\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, para que todas as vacinas registradas na ANVISA automaticamente estejam no plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o, para que o Brasil possa tamb\u00e9m comprar as vacinas aprovadas emergencialmente, ampliando o rol de ag\u00eancias internacionais renomadas, para que a ANVISA revalide, num prazo de 72 horas, aquelas registradas, e, num prazo m\u00e1ximo de 5 dias, aquelas emergenciais.\r\nEu quero aqui encaminhar o voto contr\u00e1rio a esse \u00faltimo destaque. Eu acho que neste momento de guerra, neste estado de guerra, em que a log\u00edstica da vacina e todas as decis\u00f5es t\u00eam que ser tomadas muito rapidamente, essas decis\u00f5es t\u00eam que estar concentradas no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aqui no Governo Federal, obviamente, ouvindo os Estados, ouvindo os Munic\u00edpios, os Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade, Municipais, at\u00e9 porque os Estados e os Munic\u00edpios participar\u00e3o, na ponta, da log\u00edstica da entrega e da aplica\u00e7\u00e3o dessas vacinas.\r\nEu quero aqui parabenizar todos, porque todos n\u00f3s estamos aqui na mesma luta para imunizar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para que essa doen\u00e7a, esse v\u00edrus saia do nosso Pa\u00eds at\u00e9 o final do ano que vem. Para isso, a nossa \u00fanica esperan\u00e7a \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nGra\u00e7as a Deus, temos v\u00e1rias esperan\u00e7as! Aqui no Brasil mesmo, temos a parceria da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, da Uni\u00e3o, com a Universidade de Oxford; temos, em S\u00e3o Paulo, no meu Estado, a parceria do Butantan com o laborat\u00f3rio chin\u00eas. E existem tantas outras vacinas j\u00e1 aprovadas fora do Brasil que est\u00e3o na fase final e que n\u00f3s podemos importar.\r\nExiste um card\u00e1pio de op\u00e7\u00f5es que o mundo inteiro est\u00e1 buscando ao mesmo tempo, e o Brasil, tenho certeza, vai conseguir viabiliz\u00e1-lo para que possamos, at\u00e9 o meio do ano que vem, vacinar todos os grupos priorit\u00e1rios - os profissionais de sa\u00fade, as pessoas com comorbidades, os idosos - e, a partir do seguindo semestre, vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o. Somos mais de 200 milh\u00f5es de habitantes, ent\u00e3o o Brasil precisa de mais de 400 milh\u00f5es de doses para completar 100% do ciclo de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nFico feliz e, neste final de sess\u00e3o plen\u00e1ria, rogo a todas as autoridades que possam incentivar a popula\u00e7\u00e3o brasileira a tomar vacina, com gestos, com palavras. Cada Deputado, cada Prefeito em sua cidade deve tomar a vacina, dando exemplo, incentivando a fila. Eu acho fundamental fazer isso, como fez hoje o Vice-Presidente da Rep\u00fablica Mour\u00e3o, que disse que vai tomar vacina. Gestos como esse s\u00e3o fundamentais para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s precisamos ser imunizados o quanto antes. Voltamos \u00e0 casa de mil mortos por dia e vamos passar de 200 mil mortos em poucos dias. Precisamos estancar essa situa\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, retomar a economia. N\u00f3s estamos perdendo amigos todos os dias. O Brasil clama por essa vacina\u00e7\u00e3o, e essa medida provis\u00f3ria vai agilizar muito esse processo, vai desburocratizar esse processo ao passar pelo Senado na semana que vem.\r\nObrigado a todos os amigos e colegas Deputados. Obrigado mais uma vez pela oportunidade de relatar um projeto t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Geninho Zuliani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GENINHO ZULIANI (Bloco/DEM - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como Relator da Lei de Saneamento B\u00e1sico, em nome do Democratas, oriento o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.\r\nN\u00f3s aprovamos essa lei na C\u00e2mara dos Deputados no ano retrasado, quando ainda n\u00e3o havia pandemia. Eu tenho certeza de que o saneamento b\u00e1sico ser\u00e1 um marco para a retomada dos investimentos e do crescimento do Pa\u00eds na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda p\u00f3s-pandemia.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o tem acesso a esgoto tratado; que crian\u00e7as morrem diariamente pela falta de saneamento b\u00e1sico no Brasil.\r\nVale a pena deixar claro, como Relator, que eu ouvi de alguns L\u00edderes que houve acordo com o Governo. Esse acordo n\u00e3o existiu. Existia, sim, um acordo legislativo, que hoje n\u00e3o faz mais sentido, uma vez que, naquela ocasi\u00e3o, os partidos de esquerda n\u00e3o votaram a favor do nosso relat\u00f3rio. O Pa\u00eds mudou, avan\u00e7ou p\u00f3s-pandemia, e \u00e9 muito necess\u00e1rio esses investimentos privados, sim, no saneamento b\u00e1sico.\r\nPor isso, o Democratas orienta pela manuten\u00e7\u00e3o dos vetos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]