[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BR-470, RODOVIA, SANTA CATARINA, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Encaminhamento ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura do Requerimento de Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 36, de 2019, para o incremento do or\u00e7amento destinado \u00e0s obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-470 no Estado de Santa Catarina. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada federal catarinense de empenho na libera\u00e7\u00e3o de recursos para a duplica\u00e7\u00e3o da rodovia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (Bloco/PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas.\r\nEu subo a esta tribuna para falar de uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande do meu Estado de Santa Catarina em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 BR-470, onde, s\u00f3 no ano passado, foram registradas mais de cem mortes at\u00e9 o Natal de 2018.\r\nPor essa rodovia, que liga a BR-101 \u00e0 BR-116, \u00e9 feita a maioria do escoamento da produ\u00e7\u00e3o para o Porto de Itaja\u00ed.\r\nNo ano passado, o nosso or\u00e7amento sofreu um grande corte. Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio para que realmente reveja esse or\u00e7amento. N\u00e3o podemos mais aceitar os retrocessos, os nossos produtos n\u00e3o serem escoados e, principalmente, vidas serem ceifadas.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu gostaria de dar como lido o meu discurso e pedir que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luciano Bivar. Bloco/PSL - PE) - Obrigado, Deputada Geovania. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA GEOVANIA DE S\u00c1.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde. Cumprimento tamb\u00e9m todos os que nos acompanham pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nProtocolei Requerimento n\u00ba 36, de 2019, que sugere ao Sr. Ministro da Infraestrutura o incremento do or\u00e7amento destinado \u00e0s obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-470, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o desenvolvimento do Sul do Pa\u00eds. Tal duplica\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio em 2014 e ainda se encontra em lento processo de desenvolvimento.\r\nDos quase 360 quil\u00f4metros que esta rodovia tem apenas em Santa Catarina, somente 73 quil\u00f4metros est\u00e3o em obras de adequa\u00e7\u00e3o de capacidade, divididas em quatro lotes entre Navegantes e Indaial. No mais avan\u00e7ado, a execu\u00e7\u00e3o financeira chega a 70% e, no mais atrasado, a apenas 3%, segundo relat\u00f3rio do DNIT.\r\nEspecificamente no Estado de Santa Catarina, a BR-470 desempenha papel fundamental na produ\u00e7\u00e3o e no transporte de riquezas de todo interior do extremo oeste do Vale do Itaja\u00ed. Ela tamb\u00e9m faz intersec\u00e7\u00e3o com outras importantes vias federais, como a BR-101 e a BR-116; liga todas as regi\u00f5es do Estado aos Portos de Itaja\u00ed e Navegantes, onde acontece o escoamento de bilh\u00f5es de d\u00f3lares por ano em exporta\u00e7\u00f5es.\r\nMas a necessidade da conclus\u00e3o desta obra vai muito al\u00e9m da relev\u00e2ncia econ\u00f4mica. A duplica\u00e7\u00e3o certamente vai salvar vidas, vai trazer mais seguran\u00e7a para os nossos motoristas. Hoje, a BR-470 encontra-se na 11\u00aa coloca\u00e7\u00e3o do ranking dos trechos rodovi\u00e1rios federais que mais matam em acidentes.\r\nNum per\u00edodo de 10 anos, 2007 a 2017, foram 1.151 mortes e quase 20 mil feridos. Dados apontam que, do in\u00edcio at\u00e9 o Natal de 2018, foram registradas mais de 100 mortes no trecho que se encontra em duplica\u00e7\u00e3o, um crescimento de 35% em rela\u00e7\u00e3o a 2017, o maior n\u00famero desde 2014.\r\nTorna-se ainda mais preocupante o fato de que o or\u00e7amento destinado at\u00e9 ent\u00e3o \u00e9 completamente incompat\u00edvel com o cronograma da obra, que j\u00e1 deveria estar conclu\u00edda. No ano passado, foram disponibilizados R$ 35 milh\u00f5es. Para 2019, foram destinados pouco mais de R$ 14 milh\u00f5es. Se 2018 j\u00e1 apresentou pouco progresso nos trabalhos, agora, com ainda menos or\u00e7amento, pouco avan\u00e7o podemos esperar para este ano.\r\nEnt\u00e3o, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Deputados da bancada catarinense para trabalharmos juntos, de forma c\u00e9lere, pela conclus\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR-470. Precisamos de acr\u00e9scimo nos valores destinados para a referida obra e para as desapropria\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.\r\nA nossa gente sofre com a morosidade da abertura das frentes de trabalho e com um or\u00e7amento inadequado para uma obra desta relev\u00e2ncia e complexidade. A nossa gente conta com o nosso empenho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (Bloco/PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nobre Deputada Alice Portugal.\r\nEstou muito feliz e grata a todos os Deputados e a todas as Deputadas, meus colegas, por possibilitarem pautar um projeto t\u00e3o importante quanto esse para as mulheres do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer o nosso Presidente, Deputado Rodrigo Maia, a bancada feminina, a Deputada Bruna Furlan, pelo seu esfor\u00e7o ao relatar este projeto. Mas lembro aos nobres Deputados e Deputadas que este projeto \u00e9 fundamental, sendo que mulheres, v\u00edtimas de viol\u00eancia no nosso Pa\u00eds, se encontram numa situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, em que muitas vezes precisam ser afastadas do seu agressor. Ao fazer a den\u00fancia, elas ficam muito mais fr\u00e1geis, levando essa situa\u00e7\u00e3o para a Delegacia da Mulher, ao juizado, que \u00e9 o encaminhamento, solicitando simplesmente o que \u00e9 a garantia de direito social \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos. No momento em que elas s\u00e3o agredidas, elas t\u00eam uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o fr\u00e1gil e muitas vezes, ao serem afastadas do agressor, precisam mudar de local onde residem, precisam procurar um trabalho e frequentemente n\u00e3o encontram pr\u00f3ximo \u00e0 sua moradia o local para os seus filhos estudarem.\r\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. Os Prefeitos hoje, \u00e9 claro, n\u00e3o conseguem ter, principalmente na educa\u00e7\u00e3o infantil, vagas para todos. Mas essas mulheres numa situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, numa situa\u00e7\u00e3o fr\u00e1gil, precisam ter a garantia para poderem voltar a uma situa\u00e7\u00e3o de trabalho buscando autonomia financeira.\r\nPe\u00e7o aos meus nobres colegas, Deputadas e Deputados, que sejam sens\u00edveis a este tema. Com certeza, estaremos fortalecendo a Lei Maria da Penha, que \u00e9 um grande instrumento no Pa\u00eds para as mulheres desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o aos nobres Deputados para que aprovemos este projeto por unanimidade, porque n\u00e3o vejo ningu\u00e9m aqui que possa ser contra uma quest\u00e3o t\u00e3o sens\u00edvel. A Lei Maria da Penha \u00e9 um instrumento muito importante na preven\u00e7\u00e3o, na prote\u00e7\u00e3o das nossas mulheres e seus filhos.\r\nFui Secret\u00e1ria, Deputado Alexandre Frota, no meu Munic\u00edpio de Crici\u00fama, Santa Catarina. Passamos por uma situa\u00e7\u00e3o muito grave de mulheres sendo v\u00edtimas de viol\u00eancia a todo momento. Criamos l\u00e1 um abrigo que deu a oportunidade de essas mulheres serem afastadas do seu agressor.\r\nE, por isso, eu pe\u00e7o aqui, Deputado Ab\u00edlio Santana, porque conhe\u00e7o h\u00e1 tanto tempo V.Exa., a considera\u00e7\u00e3o a este projeto, Deputada Aline Gurgel, a este projeto t\u00e3o importante. Pe\u00e7o apoio \u00e0 bancada de todos os partidos, independente de ser oposi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o. Esta mat\u00e9ria est\u00e1 al\u00e9m de qualquer bandeira partid\u00e1ria, esta mat\u00e9ria vem ao encontro de uma realidade no Pa\u00eds, que \u00e9 a de mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia que precisam, sim, de uma aten\u00e7\u00e3o muito especial.\r\nPor isso, agrade\u00e7o \u00e0 Deputada Bruna Furlan, que foi Relatora, ao meu partido, o PSDB, ao Deputado Carlos Sampaio e a todas as bancadas, principalmente \u00e0 bancada feminina, que deu toda a autonomia para que consegu\u00edssemos pautar este projeto t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, mas principalmente para as mulheres brasileiras e os seus filhos.\r\nMuito obrigada.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PRIORIDADE, MATR\u00cdCULA ESCOLAR, FILHO, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei apresentado pela oradora em prol das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (Bloco/PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nobre Deputada e Presidente Alice Portugal. \r\nQuero agradecer aos nobres colegas, Deputadas e Deputados, a sensibilidade, a consci\u00eancia de fortalecermos a rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, principalmente essas mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, que se encontram num momento t\u00e3o fr\u00e1gil da vida, t\u00e3o vulner\u00e1vel. O mais importante \u00e9 a forma como este projeto trabalha a integralidade das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas a mulheres e seus filhos. Por isso o meu agradecimento a todos. \r\nA vota\u00e7\u00e3o foi un\u00e2nime, e isso nos deixa muito emocionadas. Agrade\u00e7o \u00e0 bancada feminina, \u00e0 bancada do meu partido, \u00e0 Mesa desta Casa, pela sensibilidade do Presidente Rodrigo Maia, enfim, agrade\u00e7o a todos os que votaram e propiciaram um upgrade, uma grande atualiza\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, podem ter certeza. Quem ganhou com esse grande avan\u00e7o nessa lei t\u00e3o importante de prote\u00e7\u00e3o para dar uma seguran\u00e7a e tranquilidade \u00e0s mulheres e a seus filhos, com certeza, foram o Brasil e as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia no nosso Pa\u00eds.\r\nNo dia de hoje, tivemos aqui um grande avan\u00e7o. Ent\u00e3o, muito obrigada a todos por aprovarem um projeto t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM, TRANSFERENCIA, EMBAIXADA BRASILEIRA, JERUSALEM.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Homenagem ao Estado de Israel. Apoio \u00e0 transfer\u00eancia da Embaixada do Brasil, em Israel, de Tel Aviv para Jerusal\u00e9m.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Meu bom dia a todas e a todos os que se encontram nesta sess\u00e3o solene.\r\nQuero cumprimentar o 1\u00ba Vice-Presidente da C\u00e2mara e proponente desta sess\u00e3o solene, o Deputado Marcos Pereira, meu colega, e o Deputado Roberto de Lucena, tamb\u00e9m proponente desta sess\u00e3o. Parabenizo-os por proporem algo de tamanha import\u00e2ncia para os judeus, para Israel, para o povo brasileiro!\r\nCumprimento tamb\u00e9m o Deputado Aroldo Martins, o Deputado Silas C\u00e2mara, que \u00e9 o Presidente da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, e o Sr. Yossi Shelley, Embaixador de Israel no Brasil, a quem digo que \u00e9 um privil\u00e9gio encontrar novamente.\r\nEm todas as sess\u00f5es solenes, aqui estou para dizer o quanto me sinto privilegiada por, hoje, fazer parte da Funda\u00e7\u00e3o Alian\u00e7a de Israel, nos Estados Unidos. Todos os anos, vamos at\u00e9 Jerusal\u00e9m, onde debatemos e buscamos entender toda a quest\u00e3o econ\u00f4mica e social e a rela\u00e7\u00e3o entre Brasil e Israel. Hoje, eu subo a esta tribuna para falar a respeito dessa rela\u00e7\u00e3o e da import\u00e2ncia que tem para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, representando, Deputado Ab\u00edlio Santana, meu colega, o PSDB, aqui na C\u00e2mara, como componente dessa bancada. Eu falo em nome de todos os Deputados e Deputadas dessa bancada.\r\nMais de uma vez, ao longo da hist\u00f3ria, o povo judeu foi expulso de sua terra natal. O ex\u00edlio for\u00e7ado \u00e9 uma marca t\u00e3o forte de sua hist\u00f3ria que a pr\u00f3pria palavra \"di\u00e1spora\", ou seja, dispers\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o por outras na\u00e7\u00f5es, deriva do hebraico. Embora espalhados pelo mundo, os judeus conseguiram a extraordin\u00e1ria proeza de preservar sua identidade cultural, sua l\u00edngua e seus rituais sagrados, sempre acreditando que um dia poderiam voltar a se reunir em um mesmo territ\u00f3rio.\r\nAp\u00f3s a Segunda Guerra, quando o mundo ainda estava sob o impacto do terr\u00edvel massacre de ao menos 6 milh\u00f5es de judeus no holocausto, a demanda de lideran\u00e7as pol\u00edticas e religiosas judias por um territ\u00f3rio nacional ganhou for\u00e7a. E a promessa b\u00edblica de retorno \u00e0 terra prometida finalmente se concretizou em 1947, quando a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas aprovou o plano de partilha da Palestina, propiciando a cria\u00e7\u00e3o do Estado israelense, no dia 14 de maio de 1948.\r\nO Brasil participou de forma muito relevante dessa decis\u00e3o, pois foi um brasileiro, Oswaldo Aranha, que presidiu a sess\u00e3o na qual a partilha da Palestina foi aprovada. Coube a ele, nessa condi\u00e7\u00e3o, desempatar o placar em favor dos judeus, e, por essa raz\u00e3o, sua mem\u00f3ria \u00e9 at\u00e9 hoje reverenciada com muita gratid\u00e3o em Israel.\r\nMas n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 la\u00e7os hist\u00f3ricos nos unem a Israel, hoje considerada a oitava pot\u00eancia do mundo em raz\u00e3o do seu poderio militar e econ\u00f4mico e de sua import\u00e2ncia geopol\u00edtica. A comunidade judaica no nosso Pa\u00eds \u00e9 estimada em mais de 100 mil pessoas - a d\u00e9cima maior do mundo.\r\nBrasil e Israel compartilham uma longa hist\u00f3ria de trocas nas \u00e1reas t\u00e9cnica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. \u00c9 uma parceria muito valiosa para n\u00f3s, pois a na\u00e7\u00e3o judaica \u00e9 o terceiro pa\u00eds mais cient\u00edfico e tecnologicamente avan\u00e7ado do mundo, segundo o \u00edndice NASDAQ, que mede o valor das empresas de alta tecnologia.\r\nN\u00e3o \u00e9 por outra raz\u00e3o que eles conseguiram se tornar praticamente autossuficientes na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, mesmo tendo mais de 40% do territ\u00f3rio des\u00e9rtico e aguda escassez h\u00eddrica. A produtividade de sua agricultura \u00e9 admir\u00e1vel: ela cresceu 26%, entre 1999 e 2009, com a utiliza\u00e7\u00e3o de 12% a menos de \u00e1gua, a despeito do uso intensivo e indispens\u00e1vel da irriga\u00e7\u00e3o.\r\nIsrael tornou-se paradigma mundial no uso econ\u00f4mico de \u00e1gua na agricultura, o que torna a sua expertise important\u00edssima neste momento em que a produ\u00e7\u00e3o agroalimentar mundial enfrenta um agudo d\u00e9ficit h\u00eddrico e o mundo enfrenta o desafio da mudan\u00e7a clim\u00e1tica.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, toda a comunidade judaica aqui presente, mesmo sendo um pa\u00eds jovem e pequeno, com mais de 8 milh\u00f5es de habitantes oriundos do mundo inteiro, Israel hoje brilha no cen\u00e1rio internacional e se tornou um exemplo entre as na\u00e7\u00f5es. \r\nQuero, pois, saudar e manifestar minha profunda admira\u00e7\u00e3o a todo o povo israelense, em nome do PSDB, em nome desta Casa, com os votos de que os la\u00e7os que unem nossos pa\u00edses se fortale\u00e7am cada vez mais.\r\nViva Israel!\r\nO Brasil, com certeza, orgulha-se de estar aqui defendendo essa na\u00e7\u00e3o, como disse o Deputado Pr. Marco Feliciano. E queremos, sim, a transfer\u00eancia da nossa Embaixada para Jerusal\u00e9m.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe! Shalom!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA DE DEUS, IGREJA EVANGELICA, CRICI\u00daMA (SC), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Transcurso do 9\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Coral da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus, no Munic\u00edpio de Crici\u00fama, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nobre Presidente. Meus cumprimentos \u00e0s Sras. e Srs. Deputados.\r\nEu subo a esta tribuna para fazer um registro muito importante: o anivers\u00e1rio de 9 anos do Coral da Assembleia de Deus da minha cidade de Crici\u00fama, do qual eu fiz parte desde muito pequena. J\u00e1 tive o prazer de estar junto com eles louvando a Deus naquela cidade, naquela igreja onde realmente eu constru\u00ed a minha hist\u00f3ria em Cristo e na minha fam\u00edlia. Quero parabenizar tanto o Maestro Zedequias Senado, que \u00e9 um grande guerreiro, quanto o meu Pastor Roberto Ohlweiler por sempre incentivar a m\u00fasica na nossa igreja de Crici\u00fama e no Estado de Santa Catarina.\r\nQuero parabenizar cada membro, cada fam\u00edlia que, dedicados de forma volunt\u00e1ria, est\u00e3o ali fazendo o seu trabalho ao Senhor Jesus.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, PESCADO, PESCADOR ARTESANAL, SANTA CATARINA.\r\nRIO GRANDE DO SUL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O ESTADUAL, PESCA, CR\u00cdTICA.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DEFESA, PESCADOR.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora na Frente Parlamentar em Defesa do Pescado. Imediata revis\u00e3o da pol\u00edtica de pesca implantada no Estado do Rio Grande do Sul, tendo em vista os preju\u00edzos causados aos pescadores catarinenses. Maior aten\u00e7\u00e3o das autoridades competentes para com os pescadores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, nobre Presidente Bibo Nunes. Cumprimento meus colegas Deputadas e Deputados.\r\nSubo a esta tribuna para falar de uma pol\u00edtica p\u00fablica muito importante para nosso Pa\u00eds, o pescado. Na semana retrasada, eu ingressei na Frente Parlamentar em Defesa do Pescado, que trata n\u00e3o apenas da pescaria artesanal, dos nossos pescadores artesanais, que s\u00e3o em grande n\u00famero no Estado de Santa Catarina, mas tamb\u00e9m dos pescadores industriais. N\u00f3s j\u00e1 falamos aqui em defesa do camar\u00e3o, de acordo com o que rege a Portaria n\u00ba 445, assim como de tantos outros assuntos relacionados a este tema.\r\nAgora trago mais uma quest\u00e3o muito importante, para a qual chamo a aten\u00e7\u00e3o dos nossos colegas. O Rio Grande do Sul aprovou, em \u00e2mbito estadual, sua pol\u00edtica de pesca. A medida modificou os limites para o arrasto de 3 para 12 milhas n\u00e1uticas, o equivalente a 22 quil\u00f4metros, o que prejudica os pescadores n\u00e3o somente do litoral sul, mas tamb\u00e9m do litoral sudeste, que atuam na costa ga\u00facha. Eu sou de Santa Catarina, mas esta iniciativa afeta todo o litoral.\r\nAtualmente, as embarca\u00e7\u00f5es podem pescar at\u00e9 ap\u00f3s 3 milhas n\u00e1uticas da costa, o equivalente a 5,55 quil\u00f4metros. A legisla\u00e7\u00e3o federal, respons\u00e1vel pelo setor da pesca, \u00e9 que rege e estabelece estas 3 milhas, onde fica o pescado na regi\u00e3o.\r\nO Estado do Rio Grande do Sul precisa revisar esta lei urgentemente. Portanto, cobro a aten\u00e7\u00e3o de todos para isso. Eu tenho certeza de que poderemos contar com o apoio dos catarinenses e do Secret\u00e1rio da Pesca, nosso amigo Jorge Seif J\u00fanior, que tem dispensado aten\u00e7\u00e3o de forma muito sens\u00edvel. Ele tamb\u00e9m \u00e9 do Estado de Santa Catarina, de Itaja\u00ed, e sabe que nosso Estado \u00e9 o maior produtor de pescado do Brasil. \r\nO setor da pesca de Santa Catarina gera 60 mil empregos diretos e indiretos, e o valor das exporta\u00e7\u00f5es catarinenses de pescado chegou, s\u00f3 no ano passado, a 26,7 milh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nA pesca exerce papel important\u00edssimo na economia brasileira, e nossos pescadores n\u00e3o pedem nada al\u00e9m da chance de trabalharem para sustentar suas fam\u00edlias.\r\nFinalizando, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Deputados para sensibilizarmos n\u00e3o s\u00f3 o Secret\u00e1rio da Pesca e nossa Ministra da Agricultura, bem como nosso Presidente Jair Bolsonaro, para que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o especial aos nossos pescadores. O que eles querem \u00e9 dignidade, o que eles querem \u00e9 comida para suas fam\u00edlias. \u00c9 pela pesca que eles conseguem fazer isso. \r\nPe\u00e7o encarecidamente aten\u00e7\u00e3o para este segmento, n\u00e3o s\u00f3 em nome dos pescadores de Santa Catarina, mas em nome dos pescadores do nosso Brasil, seja artesanais, seja industriais.\r\nO Presidente Bolsonaro tem uma sensibilidade muito grande pelos trabalhadores do nosso Pa\u00eds. Por isso, pe\u00e7o que ajude nossos pescadores. Tenho certeza de que, com nosso apelo, o Presidente vai dar a aten\u00e7\u00e3o de que eles tanto precisam.\r\nMuito obrigada, Presidente e colegas Deputadas e Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONVEN\u00c7\u00c3O, IGREJA EVANG\u00c9LICA, SANTA CATARINA, HOMENAGEM, NILTON DOS SANTOS, REGINA, JOSU\u00c9, S\u00c9RGIO MELFIOR, EZEQUIEL MONTANHA, PASTOR.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o das Igrejas Evang\u00e9licas Assembleias de Deus, no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Charles Fernandes.\r\nEu subo \u00e0 tribuna neste momento para parabenizar a Conven\u00e7\u00e3o das Assembleias de Deus, ocorrida no meu Estado de Santa Catarina, ontem pela manh\u00e3, onde pude estar presente. \r\nQuero parabenizar o nosso Presidente Pastor Nilton dos Santos, sua esposa Pastora Regina, o Pastor Josu\u00e9, que \u00e9 o Presidente da Comiss\u00e3o Pr\u00f3-Pol\u00edtica, o Pastor S\u00e9rgio Melfior, que \u00e9 o nosso Vice-Presidente, bem como o Presidente da Caixa de Socorro, Pastor Ezequiel Montanha.\r\nQuero parabeniz\u00e1-los por mais uma semana de Conven\u00e7\u00e3o que est\u00e1 se realizando no nosso Estado. Ontem havia aproximadamente 2 mil pessoas no plen\u00e1rio. Ali eu pude apresentar a minha presta\u00e7\u00e3o de contas para aquelas pessoas que sempre me apoiaram, me ajudam, me aconselham, me orientam. Minha gratid\u00e3o ao Pastor Nilton dos Santos e a todos pastores e pastoras do meu Estado de Santa Catarina. Acontecer\u00e1 tamb\u00e9m uma Assembleia Geral at\u00e9 sexta-feira bem como a consagra\u00e7\u00e3o de muitos pastores do meu Estado.\r\nPor isso, parabenizo o meu Presidente e todos pela realiza\u00e7\u00e3o dessa Conven\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SANTA CATARINA, COMITIVA, CONGRESSO NACIONAL DE SECRETARIAS MUNICIPAIS DE SA\u00daDE (35:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 comitiva do Estado de Santa Catarina, presente no Distrito Federal para participa\u00e7\u00e3o no 35\u00ba Congresso Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, nobre Presidente. Obrigada tamb\u00e9m por se dedicar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta Casa. Hoje eu estou inspirada. (Riso.) \r\nEu gostaria de registrar com muito orgulho, para o meu povo de Santa Catarina, a presen\u00e7a aqui do Prefeito do Munic\u00edpio de Entre Rios, no oeste do Estado, o Sr. Jurandi Dell Osbel, do Vereador Rodrigo, da Secret\u00e1ria Municipal de Sa\u00fade, a Sra. Sonia da Rosa Lentz Bel\u00e9m, e do seu assessor Alair. Est\u00e3o aqui tamb\u00e9m a Secret\u00e1ria de Sa\u00fade de Sider\u00f3polis, a Sra. Gl\u00e1ucia Cesa P\u00e9rico, e a Sra. Aline Brogni, al\u00e9m da Secret\u00e1ria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio de Ermo, a Sra. L\u00e9lis Helena Leonardo, e a Sra. Margarete, que coordena todos os recursos da \u00e1rea da sa\u00fade. \r\nEles est\u00e3o aqui esta semana para participar do XXXV Congresso Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade, que ocorre aqui em Bras\u00edlia e que com certeza lhes dar\u00e1 o conhecimento de que precisam para tocar as Secretarias de Sa\u00fade, onde est\u00e3o as maiores demandas do nosso Pa\u00eds, onde est\u00e3o realmente as situa\u00e7\u00f5es mais complicadas. Essa \u00e9 a pol\u00edtica p\u00fablica que mais precisa de aten\u00e7\u00e3o. Eles vieram a Bras\u00edlia fazer essa discuss\u00e3o e levar para seus Munic\u00edpios - quem sabe? - solu\u00e7\u00f5es concretas, para, no dia a dia, atenderem cada vez melhor o cidad\u00e3o e darem mais qualidade de vida e mais sa\u00fade \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo e agrade\u00e7o por estarem aqui tamb\u00e9m, acompanhando o nosso trabalho.\r\nMuito obrigada, Presidente Charles Fernandes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IGREJA PRESBITERIANA DO BRASIL, IGREJA EVANG\u00c9LICA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Transcurso do 160\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Presbiteriana do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu subo a esta tribuna para fazer uma homenagem muito especial \u00e0 Igreja Presbiteriana do Brasil, que completou no dia de ontem, dia 12 de agosto, 160 anos. H\u00e1 160 anos ela salva vidas, aconselha fam\u00edlias, faz um trabalho social fundamental para o nosso Brasil.\r\nQuero parabenizar a todos os presbiterianos do nosso Brasil pela linda hist\u00f3ria constru\u00edda.\r\nMeus parab\u00e9ns \u00e0 diretoria! Meus parab\u00e9ns aos pastores! Meus parab\u00e9ns a todos os que constroem essa bela hist\u00f3ria! Meus parab\u00e9ns, principalmente, aos presbiterianos do meu Estado de Santa Catarina!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, PESSOA DESAPARECIDA, LAN\u00c7AMENTO.\r\nVEREADOR, GRAVATAL (SC), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o no lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas Desaparecidas. Presen\u00e7a, na Casa, de delega\u00e7\u00e3o de Vereadores do Munic\u00edpio de Gravatal, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nobre Presidente Charles Fernandes. \r\nEu quero fazer aqui um registro muito importante. Hoje, \u00e0s 16 horas, no Sal\u00e3o Nobre, n\u00f3s lan\u00e7aremos a Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas Desaparecidas.\r\nS\u00f3 quem est\u00e1 nos assistindo neste plen\u00e1rio, atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, sabe o que \u00e9 perder o contato de uma pessoa, sabe o que \u00e9 perder algu\u00e9m da fam\u00edlia, principalmente quando n\u00e3o se tem mais not\u00edcias dela. Eu acho que esta Casa tem um papel importante, juntamente com o Minist\u00e9rio P\u00fablico e com o Executivo, de organizar um banco de dados, de aprimorar as legisla\u00e7\u00f5es atuais, para que possamos dar um aux\u00edlio a essas fam\u00edlias que vivem esse momento de desespero.\r\nN\u00f3s sabemos que cerca de 80 mil pessoas por ano no Brasil desaparecem. \u00c9 um tema muito importante, de grande relev\u00e2ncia, que n\u00e3o tem partido pol\u00edtico. Esta, sim, \u00e9 uma bandeira de todos n\u00f3s Deputadas e Deputados. \r\nPor isso, convido todos para que compare\u00e7am \u00e0s 16 horas, no Sal\u00e3o Nobre da nossa Casa.\r\nPara encerrar, quero registrar a presen\u00e7a dos nobres Vereadores de Gravatal, do sul de Santa Catarina: o Rafael Fernandes, mais conhecido como Pitoko; o Antonio da Silva, o Estrelo; o Maneca e todos os demais. Gravatal \u00e9 a cidade das \u00e1guas termais em Santa Catarina. Para quem n\u00e3o conhece, deixo aqui o convite para visit\u00e1-la.\r\nMuito obrigada, Deputado Charles Fernandes, que est\u00e1 conduzindo a sess\u00e3o neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1619/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PRIORIDADE, MATR\u00cdCULA ESCOLAR, FILHO, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DAS PESSOAS DESAPARECIDAS, LAN\u00c7AMENTO.\r\nHOSPITAL, SANTA CATARINA., RECURSOS, GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017, sobre a garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio. Elevado n\u00famero de pessoas desaparecidas no Brasil. Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas Desaparecidas. Destina\u00e7\u00e3o pela oradora de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias a hospitais do Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu subo a esta tribuna para falar de tr\u00eas assuntos distintos, mas de uma relev\u00e2ncia muito grande. \r\nNa semana passada, Deputada Benedita da Silva, n\u00f3s aprovamos aqui no plen\u00e1rio, por unanimidade, o Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017, de minha autoria, que trata do aprimoramento da Lei Maria da Penha, dispondo que filhos de mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia ter\u00e3o garantia de vaga nas escolas do Brasil, at\u00e9 porque educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, e a crian\u00e7a n\u00e3o pode ficar fora da escola, principalmente quando a m\u00e3e se encontra em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Essas mulheres precisam do olhar sens\u00edvel do Governo quanto aos seus filhos, porque geralmente elas saem de onde moram para sair de perto do agressor.\r\nEnt\u00e3o, estamos aqui nesta tribuna para agradecer aos Deputados e aos Senadores. A \u00faltima etapa para aprova\u00e7\u00e3o da lei \u00e9 a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Aproveito para pedir ao Presidente Bolsonaro que realmente tenha uma aten\u00e7\u00e3o voltada \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia no Pa\u00eds, at\u00e9 porque o Brasil \u00e9 o quinto no ranking mundial da viol\u00eancia contra a mulher, e n\u00f3s precisamos de alguma forma minimizar esse problema, atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas, para dar amparo a essas mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia no nosso Pa\u00eds, ainda em n\u00famero alarmante e preocupante. E n\u00f3s, Deputados e Deputadas, precisamos, sim, ter um olhar sens\u00edvel a essas mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e a seus filhos.\r\nTamb\u00e9m venho aqui com muita honra para dizer que assumimos a Presid\u00eancia da Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas Desaparecidas no Brasil, Deputado Charles Fernandes. Trata-se de um n\u00famero tamb\u00e9m preocupante. De 2007 a 2017, simplesmente 786 mil brasileiros desapareceram. Ent\u00e3o n\u00f3s precisamos tratar desse assunto com muito carinho e precisamos contar tamb\u00e9m com toda a aten\u00e7\u00e3o dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. Os Minist\u00e9rios P\u00fablicos de todos os Estados t\u00eam a aten\u00e7\u00e3o voltada para esse problema, mas n\u00f3s precisamos trabalhar de forma integrada. Trata-se de uma pol\u00edtica p\u00fablica fundamental. H\u00e1 um grande n\u00famero de crian\u00e7as, jovens e adolescentes desaparecidos. E as fam\u00edlias ficam numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil. Costumamos dizer que elas vivem um luto que n\u00e3o foi fechado, porque, quando a pessoa vem a falecer, a fam\u00edlia faz o vel\u00f3rio, faz o enterro e sabe que realmente finalizou aquela vida. Agora, quando uma pessoa some, a fam\u00edlia fica em desespero, entra em p\u00e2nico. Todos os dias acorda com a ang\u00fastia da procura pelo seu ente querido.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer aos Deputados e Deputadas e pedir que realmente abracem essa causa das pessoas desaparecidas no Brasil. Agrade\u00e7o a todos os Vice-Presidentes, Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras que estiveram no lan\u00e7amento dessa Frente conosco. Claro que n\u00e3o poderia deixar de registrar a presen\u00e7a da Ministra Damares Alves no evento. Ouvimos de S.Exa. naquela tarde que ser\u00e1 criada uma coordenadoria no Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos, do qual a Ministra Damares est\u00e1 \u00e0 frente, para tratar exatamente dessa quest\u00e3o. Precisamos realmente dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias dos desaparecidos.\r\nTamb\u00e9m vim aqui para dizer que, no meu Estado, Santa Catarina, os Prefeitos t\u00eam lutado muito, claro, como em todo o Brasil, para manter os servi\u00e7os de sa\u00fade funcionando, principalmente os hospitais, num momento como este de muita fragilidade, em que eles precisam de recursos e da aten\u00e7\u00e3o dos seus governantes.\r\nEu fui Secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social, fui Secret\u00e1ria de Sa\u00fade e fui Vereadora na minha cidade. Uma das bandeiras que eu sempre levantei era a de que tiv\u00e9ssemos um hospital materno-infantil, e hoje n\u00f3s temos: foi inaugurado ano passado o Hospital Materno-Infantil Santa Catarina. E, Deputada Benedita, no meu mandato anterior, conseguimos destinar 2 milh\u00f5es para o hospital. Em toda ala materna foram colocados instrumentos, todo o equipamento do centro de material de esteriliza\u00e7\u00e3o, leitos, tudo com recursos de nossa emenda parlamentar. Como m\u00e3e e mulher, eu me sinto muito gratificada com isso. Na semana passada come\u00e7ou a funcionar um banco de leite, que vai atender a m\u00e3es e crian\u00e7as. \u00c9 muito importante para mim como representante da popula\u00e7\u00e3o do meu Estado e do meu Pa\u00eds ver um banco de leite ser implantado em Santa Catarina.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s levamos ao Hospital S\u00e3o Donato, na cidade de I\u00e7ara, 1,7 milh\u00e3o de reais, o que vai possibilitar a abertura de dez leites de UTI. Por isso, eu quero parabenizar toda a administra\u00e7\u00e3o do Hospital S\u00e3o Donato e do Hospital Santa Catarina. Esta semana eu entrego mais 200 mil ao Hospital S\u00e3o Jos\u00e9, que presta atendimento de refer\u00eancia na Regi\u00e3o Sul.\r\nParab\u00e9ns ao sul de Santa Catarina, ao norte e ao oeste, que lutam juntamente com seus representantes para manter os servi\u00e7os de sa\u00fade, os servi\u00e7os p\u00fablicos, para dar um atendimento de qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, para estar sempre em funcionamento. Podem contar com esta Deputada.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meus tr\u00eas discursos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\nQue Deus aben\u00e7oe Santa Catarina e o Brasil!\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Parab\u00e9ns pela iniciativa, Deputada. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELA SRA. DEPUTADA GEOVANIA DE S\u00c1.\r\n\r\nSr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, todos que nos acompanham pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, boa tarde. \r\nNa \u00faltima semana, as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica do nosso Pa\u00eds deram mais um passo rumo ao afastamento de seus agressores. Os colegas fizeram seguir para a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Messias Bolsonaro, o Projeto de Lei n\u00ba 8599, de 2017, de minha autoria.\r\n\tO PL aperfei\u00e7oa a Lei Maria da Penha e garante aos filhos das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia vaga nas institui\u00e7\u00f5es de ensino mais pr\u00f3ximas da nova resid\u00eancia. Outra garantia dada a elas \u00e9 o sigilo: as informa\u00e7\u00f5es da nova moradia s\u00f3 poder\u00e3o ser acessadas pelos operadores de Direito e pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes. Assim, essas m\u00e3es poder\u00e3o buscar um novo lar, com a certeza de que seus filhos estar\u00e3o na escola e de que seu endere\u00e7o ficar\u00e1 em segredo. Poder\u00e3o tamb\u00e9m estarem certas de que j\u00e1 n\u00e3o far\u00e3o mais parte de uma triste estat\u00edstica brasileira.\r\n\tHoje, o Brasil \u00e9 o quinto pa\u00eds no ranking de homic\u00eddios de mulheres, dado alarmante e inaceit\u00e1vel. Registramos, somente nos 3 primeiros meses deste ano, 200 feminic\u00eddios. Dados do 12\u00ba Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica apontam que, em 2017, foram registrados mais de 221 mil casos de les\u00e3o corporal dolosa enquadrados na Lei Maria da Penha, o que representa uma m\u00e9dia de 606 casos por dia.\r\n\tOs n\u00fameros falam por si. N\u00e3o h\u00e1 como fechar os olhos e cruzar os bra\u00e7os diante dessas estat\u00edsticas. Nosso Presidente \u00e9 sens\u00edvel a essa causa e ir\u00e1 sancionar a lei. Vamos dar uma vida mais digna as nossas mulheres e continuar trabalhando para sermos o primeiro pa\u00eds do ranking de prote\u00e7\u00e3o a elas.\r\nBoa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas Deputadas e Deputados. Boa tarde a quem nos acompanha pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\tChamam a aten\u00e7\u00e3o dados divulgados pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica: pesquisa realizada para o Comit\u00ea Internacional da Cruz Vermelha aponta que pelo menos oito pessoas desaparecem por hora no Brasil. O levantamento mostra que 786 mil pessoas desapareceram entre 2007 e 2017.\r\n\tV\u00e1rios podem ser os motivos de tais desaparecimentos. Eles podem estar ligados ao tr\u00e1fico internacional de pessoas, ao tr\u00e1fico de \u00f3rg\u00e3os, \u00e0 ado\u00e7\u00e3o ilegal, \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual e at\u00e9 mesmo \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de rituais.\r\n\t\u00c9 lament\u00e1vel que, apesar das tantas facilidades tecnol\u00f3gicas, ainda haja tanta defici\u00eancia no recolhimento de dados e no cruzamento de informa\u00e7\u00f5es, para fazermos chegar ao fim o sofrimento de in\u00fameras fam\u00edlias.\r\n\tPor esse motivo, lancei a Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas Desaparecidas e conto com a participa\u00e7\u00e3o dos colegas. Vamos atuar, com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, na elucida\u00e7\u00e3o de casos, no amparo aos familiares e na elimina\u00e7\u00e3o de novos registros. Estaremos juntos: Poder Legislativo, Judici\u00e1rio e Executivo.\r\n\tFicaremos atentos ao aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o brasileira sobre desaparecidos, para que, alinhadas com os tratados internacionais, as pol\u00edticas nacionais se orientem para a preven\u00e7\u00e3o de futuros casos e para a presta\u00e7\u00e3o de uma assist\u00eancia melhor e mais integral \u00e0s fam\u00edlias.\r\n\tVamos nos empenhar em sensibilizar e mobilizar a opini\u00e3o p\u00fablica, para que a sociedade perceba e nunca mais esque\u00e7a do car\u00e1ter premente e humanit\u00e1rio dessa pauta.\r\nQueremos um Brasil com menos lares despeda\u00e7ados, um Brasil mais promissor e feliz.\r\nBoa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas Deputadas e Deputados. Boa tarde a todos que nos acompanham pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\tUm Brasil mais feliz passa pelo bem-estar de seus cidad\u00e3os, passa pela sa\u00fade p\u00fablica fortalecida, pelo cuidado com nossas crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos.\r\n\tFaz parte de nosso trabalho aqui em Bras\u00edlia a capta\u00e7\u00e3o de recursos para o bom atendimento \u00e0 gente de nossas cidades, de nossos Estados.\r\n\tSinto-me imensamente feliz por ter contribu\u00eddo para ver, hoje, a UTl do Hospital S\u00e3o Donato, em I\u00e7ara, de portas abertas. Minhas emendas v\u00e3o garantir o funcionamento da unidade neste primeiro ano de atividade.\r\n\tSinto-me honrada em ver o Banco de Leite do Hospital Materno-Infantil de Crici\u00fama totalmente equipado com recursos que destinei, para atender m\u00e3es e beb\u00eas de 47 cidades do meu Estado.\r\n\tNesta quinta, vou oficializar a destina\u00e7\u00e3o de mais 200 mil reais para o custeio do Hospital S\u00e3o Jos\u00e9, de Crici\u00fama, institui\u00e7\u00e3o de grande import\u00e2ncia para a cidade e para toda a Regi\u00e3o Sul. \r\n\tSinto-me feliz por estar de fato representando o catarinense na C\u00e2mara Federal e por estar realmente contribuindo para a melhoria da qualidade de vida das pessoas de todo o meu Estado, gente que confiou em mim e que pode continuar contando com meu empenho e com o trabalho de toda a minha equipe.\r\n\tFa\u00e7amos todos a nossa parte. Se cada um de n\u00f3s, caros colegas, fizer o que lhe cabe fazer, teremos um pa\u00eds muito melhor para todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PRESEN\u00c7A, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PASTOR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, SANTA CATARINA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Presidente da Conven\u00e7\u00e3o das Igrejas Evang\u00e9licas Assembleia de Deus de Santa Catarina e Sudoeste do Paran\u00e1, Pastor Nilton dos Santos, do Vice-Presidente, Pastor S\u00e9rgio Melfior, acompanhados de outros pastores catarinenses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, nobre Presidente, meu colega Deputado Otoni de Paula, que preside neste momento esta sess\u00e3o.\r\nEu tenho o privil\u00e9gio de registrar a presen\u00e7a do meu Presidente da Conven\u00e7\u00e3o das Igrejas Evang\u00e9licas Assembleia de Deus de Santa Catarina e Sudoeste do Paran\u00e1, o Pastor Nilton dos Santos; do Vice-Presidente, o Pastor S\u00e9rgio Melfior; do Pastor Ezequiel Montanha, da Caixa de Socorro; do Pastor Volmir; do Pastor Hebrom; do Pastor Jos\u00e9 dos Santos; do Pastor Jos\u00e9 Ferreira; do Pastor Adilson; do Pastor La\u00e9dio; do Pastor Luiz Domingues; do Pastor Everaldo e do Pastor Rholyston. O Pastor Josu\u00e9 \u00e9 Presidente da nossa Comiss\u00e3o Pr\u00f3-Pol\u00edtica do Estado de Santa Catarina, juntamente com o Pastor Jos\u00e9 Ferreira e Pastor Adilson.\r\nTenho a honra de ser membro dessa igreja desde o meu nascimento. At\u00e9 hoje sou membro da igreja. Tenho o privil\u00e9gio de apresentar os meus nobres pastores, meus l\u00edderes em Santa Catarina que conduzem o rebanho do Senhor naquele nobre Estado. \u00c9 um prazer receber esta comitiva, que me acompanha durante esta semana.\r\nPresidente Otoni, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IGREJA EVANG\u00c9LICA, IGREJA ASSEMBLEIA DE DEUS, CRICI\u00daMA (SC), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 80\u00ba anivers\u00e1rio de instala\u00e7\u00e3o da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus no Munic\u00edpio de Crici\u00fama, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nobre Presidente. Eu estava inscrita para dar como lido o meu discurso, mas quero em 1 minuto tentar traduzir a minha felicidade neste momento, ao homenagear a minha igreja em Santa Catarina, que completa 80 anos de constru\u00e7\u00e3o na sociedade de Crici\u00fama. Foi a igreja na qual nasci, cresci e absorvi todos os ensinamentos da palavra do Senhor: a Assembleia de Deus, na minha cidade de Crici\u00fama. H\u00e1 80 anos, crist\u00e3os da minha igreja e da minha cidade s\u00e3o recebidos, amparados e conduzidos a viver uma vida baseada em valores de amor, f\u00e9 e paz.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar a Assembleia de Deus na pessoa do meu Pastor Roberto Ohlweiler e de sua esposa, a Pastora Irene, que s\u00e3o mais do que pastores: s\u00e3o amigos, s\u00e3o conselheiros, s\u00e3o aqueles que nos momentos dif\u00edceis nos amparam, nos ouvem e nos d\u00e3o aqueles aconselhamentos que somente um pai nos daria. Quero agradecer \u00e0 minha igreja. L\u00e1 toquei na orquestra, cantei no coral e constru\u00ed a minha vida, na escola dominical, nos cultos dom\u00e9sticos e tamb\u00e9m nos ensinamentos da Palavra. Meu muito obrigada \u00e0 minha igreja!\r\nParab\u00e9ns a todos os evang\u00e9licos da Assembleia de Deus no Estado de Santa Catarina, principalmente aos da minha igreja, na cidade de Crici\u00fama.\r\nMuito obrigada, nobre Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA GEOVANIA DE S\u00c1.\r\n\r\nBoa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde, colegas Deputadas e Deputados! Cumprimento, tamb\u00e9m, todos que nos acompanham pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\n\u00c9 com muita alegria que uso este espa\u00e7o para homenagear a igreja onde nasci, cresci e absorvi todos os ensinamentos do nosso Senhor, a Assembleia de Deus de Crici\u00fama. H\u00e1 80 anos, crist\u00e3os da minha cidade s\u00e3o recebidos, amparados e conduzidos a viver uma vida baseada em valores de amor e de f\u00e9, gra\u00e7as a ela. \r\nAproveito para parabenizar o nosso Pastor Roberto, a sua esposa Irene e, tamb\u00e9m, todos os grandes homens e mulheres que estiveram \u00e0 frente da nossa Igreja ao longo de todos estes anos. Foram e s\u00e3o eles os respons\u00e1veis por constru\u00edrem uma hist\u00f3ria t\u00e3o linda, t\u00e3o transformadora e t\u00e3o importante para toda a sociedade. Sempre digo que a igreja chega a lugares onde ningu\u00e9m ou nenhuma institui\u00e7\u00e3o consegue chegar, e eu o reafirmo sempre que posso. O trabalho social desenvolvido por estas pessoas \u00e9 de um valor imensur\u00e1vel. \r\nParab\u00e9ns a todos os irm\u00e3os criciumenses! E agrade\u00e7amos ao nosso Deus por tudo que conquistamos juntos. E que Ele continue aben\u00e7oando todos n\u00f3s! \r\nUm grande abra\u00e7o em cada um!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMARCO TEBALDI, SUPLENTE DE DEPUTADO, SA\u00daDE, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes. Improced\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o sobre a morte do ex-Deputado Federal Marco Tebaldi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSDB vota \"sim\".\r\nEu quero aproveitar este 1 minuto para retificar uma informa\u00e7\u00e3o muito importante que foi dita aqui no plen\u00e1rio. Como Vice-Presidente do PSDB no Estado de Santa Catarina, conversei com a esposa do nosso amigo o ex-Deputado Marco Tebaldi, agora. Ele se encontra internado num hospital, mas n\u00e3o procede a informa\u00e7\u00e3o de que ele veio a falecer. Ent\u00e3o, eu gostaria que ela fosse retificada nas notas taquigr\u00e1ficas desta Casa, em respeito \u00e0 minha amiga Carla, a esposa do ex-Deputado Marco Tebaldi; em respeito \u00e0 fam\u00edlia dele; em respeito aos tucanos de Santa Catarina, que est\u00e3o sofrendo. Mas o nosso amigo Tebaldi est\u00e1 vivo, gra\u00e7as a Deus!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCO TEBALDI, EX-DEPUTADO FEDERAL,  HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Marco Tebaldi. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1(um) minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma ao ex-Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nQuero cumprimentar as Sras. e os Srs. Deputados e tamb\u00e9m a todos que assistem \u00e0 sess\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nSr. Presidente, subo a esta tribuna para prestar homenagem ao colega que partiu domingo \u00e0 noite, o nosso colega de plen\u00e1rio nesta Casa, Deputado Federal por dois mandatos, Marco Tebaldi.\r\nO PSDB, como todo o Estado de Santa Catarina, despediu-se, no \u00faltimo domingo, de uma de suas grandes lideran\u00e7as: nosso amigo Marco Tebaldi. \r\nTebaldi esteve nesta Casa por 8 anos, durante seus 2 mandatos como Deputado Federal. Foi Prefeito por duas vezes de Joinville, a maior cidade de Santa Catarina, bem como Vice-Prefeito e Vereador. Ele tamb\u00e9m exerceu o cargo de Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o no Estado de Santa Catarina.\r\nComo tucana, tive a honra de compartilhar dos mesmos ideais de Tebaldi e de ser sua Vice-Presidente no curto, por\u00e9m, produtivo per\u00edodo em que esteve \u00e0 frente do partido no Estado. \r\nDesejei e desejo novamente a todos os familiares e amigos muita for\u00e7a e serenidade. Eu oro todos os dias para que Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o de todos. Desejo que todos os tucanos e que cada membro do Partido da Social Democracia Brasileira se espelhem neste grande homem que deixa a for\u00e7a como o maior legado para nosso Estado. \r\nQue sigamos seu exemplo! \r\nTebaldi foi e continuar\u00e1 sendo um grande incentivador das nossas batalhas. Este entusiasta da socialdemocracia nos ensinou, ainda mais nos \u00faltimos meses, a enfrentar tudo de cabe\u00e7a erguida, com a certeza da vit\u00f3ria. Escreveu uma hist\u00f3ria limpa, transparente, de muito sucesso, assim como todas as hist\u00f3rias devem ser escritas. \u00c9 sobretudo sua for\u00e7a, sua garra e sua determina\u00e7\u00e3o que nos guiar\u00e3o no presente e no futuro, determina\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m devemos trazer para nossas atividades nesta Casa, para que consigamos sair vitoriosos na constru\u00e7\u00e3o de um Brasil melhor para todos que representamos. \u00c9 o meu desejo.\r\nTebaldi deixa muita saudade e a certeza de que sua vida valeu a pena.\r\nQue Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia tucana e seus familiares!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que nossa homenagem seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nSolicito a esta Casa 1 minuto de sil\u00eancio, em respeito ao grande homem p\u00fablico que foi Tebaldi e em respeito \u00e0 sua mem\u00f3ria.\r\nMuito obrigada.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRICI\u00daMA (SC), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Transcurso do 94\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Crici\u00fama, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, boa tarde nobres colegas Deputados e Deputadas. Cumprimento tamb\u00e9m a todos que nos assistem pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nEu gostaria aqui de fazer uma homenagem muito justa. A minha cidade, Crici\u00fama, no sul de Santa Catarina, comemorou, no dia 4 de novembro, 94 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa. Quem conhece Crici\u00fama se surpreende com a qualidade de vida que seus mais de 200 mil habitantes desfrutam no maior Munic\u00edpio do sul catarinense. \u00c9 uma cidade que possui o PIB superior a 8 bilh\u00f5es de reais, um dos maiores do nosso Estado, tendo um alto IDH e o quinto maior \u00cdndice Potencial de Consumo do Estado. Tamb\u00e9m tem o desenvolvimento de maior destaque entre Porto Alegre e Florian\u00f3polis.\r\nCrici\u00fama apresenta ainda uma grande vantagem na localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica: ela est\u00e1 entre a serra e o mar, junto \u00e0 BR-101. Al\u00e9m disso, tem grande malha ferrovi\u00e1ria, que \u00e9 ligada ao Porto de Imbituba, um dos mais importantes do nosso Pa\u00eds, e \u00e9 atendida por dois aeroportos, que oferecem voos di\u00e1rios.\r\nCom essa \u00f3tima log\u00edstica, m\u00e3o de obra especializada, ritmo de m\u00e3o de obra impulsionado nos \u00faltimos meses, a cidade concentra mais de 12.500 empresas, que geram mais de 60 mil postos de trabalho com carteira assinada. \r\nQuero nesta data t\u00e3o importante parabenizar a minha cidade e a todos os que nela investem. Crici\u00fama \u00e9 tamb\u00e9m refer\u00eancia estadual no modelo de transporte coletivo, totalmente integrado e eletr\u00f4nico. Possui 71 unidades escolares e 20 universidades e faculdades, disponibiliza mais de 10 mil vagas nas creches municipais, conta ainda com quatro hospitais, 17 unidades de assist\u00eancia social e 48 postos de sa\u00fade.\r\nEu tenho orgulho de ser criciumense, de fazer parte da cidade onde nasci, cresci, fui educada, e s\u00f3 sa\u00ed de l\u00e1 quando o Estado me elegeu para estar aqui representando os criciumenses e os catarinenses.\r\nQuero parabenizar os meus conterr\u00e2neos, deixando a todos um forte abra\u00e7o. Que Deus possa aben\u00e7oar a nossa cidade, o nosso Prefeito Cl\u00e9sio Salvaro, meu amigo e tamb\u00e9m parceiro de sigla. Que Crici\u00fama continue sendo pr\u00f3spera, que o seu povo continue ordeiro, trabalhador, e que a cidade continue investindo na sua gente..\r\nAgrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o \u00e0 minha gente de Crici\u00fama! Parab\u00e9ns, minha bela Crici\u00fama!\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este meu pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada Geovania de S\u00e1. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA GEOVANIA DE S\u00c1.\r\n\r\nBoa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas Deputadas e Deputados. Cumprimento tamb\u00e9m todos que nos acompanham pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nA cidade onde nasci e fui criada, Crici\u00fama, no Estado de Santa Catarina, comemorou ontem, dia 4 de novembro, 94 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica- administrativa. Quem a conhece se surpreende com a qualidade de vida que seus mais de 200 mil habitantes desfrutam no maior Munic\u00edpio do sul catarinense.\r\n\u00c9 uma cidade que possui PIB superior a 8 bilh\u00f5es de reais, um dos maiores de Santa Catarina, tem alto IDH e o quinto maior \u00cdndice de Potencial De Consumo - IPC do Estado. Tamb\u00e9m tem o desenvolvimento de maior destaque entre Porto Alegre e Florian\u00f3polis.\r\nCrici\u00fama apresenta ainda uma grande vantagem na localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Est\u00e1 entre a serra e o mar, junto \u00e0 BR-101. Al\u00e9m disso, tem uma grande malha ferrovi\u00e1ria que \u00e9 ligada ao porto de Imbituba, um dos mais importantes do Pa\u00eds, e \u00e9 atendida por dois aeroportos, que oferecem voos di\u00e1rios para importantes cidades do Brasil. \r\nCom esta \u00f3tima log\u00edstica, m\u00e3o de obra especializada e ritmo de obras impulsionado nos \u00faltimos meses, a cidade concentra mais de 12.500 empresas que geram mais de 60 mil postos de trabalho com carteira assinada, tendo como principal setor a ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o, agricultura, ind\u00fastria extrativas, constru\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio.\r\nDestas empresas, 45 s\u00e3o exportadoras e movimentam at\u00e9 50 milh\u00f5es de d\u00f3lares ao ano. Os principais mercados compradores s\u00e3o a Argentina, os Estados Unidos e a Bol\u00edvia. \r\nA cidade \u00e9 refer\u00eancia estadual no modelo de transporte coletivo, totalmente integrado e eletr\u00f4nico. Possui 71 unidades escolares e 20 universidades e faculdades, disponibiliza mais de 10 mil vagas nas creches municipais, conta ainda com quatro hospitais, 17 unidades de assist\u00eancia social e 48 postos de sa\u00fade.\r\nA cidade tamb\u00e9m \u00e9 celeiro de startups e refer\u00eancia em inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, conta com grande oferta de g\u00e1s natural, tem \u00e1gua abundante, grande capacidade de fornecimento de energia el\u00e9trica e possui uma das menores cobran\u00e7as de IPTU. Santa Catarina possui o menor \u00edndice de homic\u00eddios do Estado em compara\u00e7\u00e3o a cidades de porte semelhante e est\u00e1 se tornando protagonista no turismo regional.\r\nEu tenho orgulho de ser criciumense, de fazer parte dessa gente trabalhadora, de ter a oportunidade de represent\u00e1-la aqui na C\u00e2mara Federal, de ser parceira do Munic\u00edpio e de seu Prefeito Cl\u00e9sio Salvaro, meu amigo e companheiro de sigla. Ali\u00e1s, foi ele quem me incentivou a fazer parte da constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa para todos e sou eternamente grata pela escolha que ele me incentivou a fazer.\r\nA todos, o meu muito obrigada. Aos meus conterr\u00e2neos, um forte abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), SANTA CATARINA, PRESID\u00caNCIA, GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ELEI\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da oradora para a Presid\u00eancia do PSDB no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu quero agradecer aos tucanos e \u00e0s tucanas do Estado de Santa Catarina, que no \u00faltimo s\u00e1bado \u00e0 tarde me elegeram a primeira Presidente do PSDB do Estado de Santa Catarina. Devido \u00e0 vac\u00e2ncia do cargo de Presidente, em virtude do falecimento do ex-Deputado Marco Tebaldi, tivemos que convocar uma elei\u00e7\u00e3o. Fomos eleita, ent\u00e3o, para conduzir o partido nos pr\u00f3ximos anos. Por isso, agrade\u00e7o aos catarinenses que torceram e \u00e0s mulheres, que trabalharam muito para que eu pudesse estar \u00e0 frente do nosso partido.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), ALTERA\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, DEFESO, CAMAR\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, ao Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio e ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, por imediata altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de defeso do camar\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, nobres colegas Deputadas e Deputados.\r\n\u00c9 um privil\u00e9gio subir a esta tribuna e falar de uma quest\u00e3o muito importante para o nosso Pa\u00eds: os pescadores, a pesca.\r\nEu venho acompanhando esta quest\u00e3o desde o meu primeiro mandato, em 2015. Essa foi a primeira quest\u00e3o de que eu tratei aqui com o Governo. \u00c9 de conhecimento de todos essa nossa luta l\u00e1 no Estado de Santa Catarina.\r\nEu trabalho principalmente na altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo do defeso, em que h\u00e1 um equ\u00edvoco comprovado, Presidente, por pesquisadores e pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio. Ent\u00e3o, h\u00e1 um esfor\u00e7o muito grande para essa altera\u00e7\u00e3o.\r\nEu participei de v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas no Estado de Santa Catarina. Em maio agora, n\u00f3s fizemos uma audi\u00eancia que reuniu 400 pescadores, suas fam\u00edlias e lideran\u00e7as no norte de Santa Catarina. Nessa reuni\u00e3o estiveram presentes o nosso Secret\u00e1rio da Pesca, Jorge Seif J\u00fanior, que \u00e9 de Santa Catarina, bem como o Diretor da Pesca, Jairo, que ouviram as demandas e s\u00e3o conscientes dessa necessidade de altera\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s, juntamente com eles, discutimos com os pescadores e seus familiares a respeito dessa necessidade. Existe um plano de a\u00e7\u00e3o montado para isso, e, naquela ocasi\u00e3o, o Secret\u00e1rio compreendeu a necessidade, porque, al\u00e9m de ser o Secret\u00e1rio da Pesca, a fam\u00edlia dele \u00e9 da ind\u00fastria da pesca. Dessa forma, ele j\u00e1 esteve do outro lado do balc\u00e3o e sabe do sofrimento dos pescadores de Santa Catarina.\r\nNo entanto, n\u00f3s recebemos a informa\u00e7\u00e3o de que essa proposta que existe no plano de gest\u00e3o vai ser conclu\u00edda somente no pr\u00f3ximo ano, o que \u00e9 lament\u00e1vel para os pescadores e seus familiares, porque eles precisam pescar, eles precisam desta condi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o querem cometer o crime de pescar no per\u00edodo errado - mas o per\u00edodo est\u00e1 equivocado.\r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Deputados e Deputados, porque o problema n\u00e3o existe s\u00f3 em Santa Catarina. Ele existe em todo o nosso Pa\u00eds, principalmente no Sudeste e no Sul, no que diz respeito ao camar\u00e3o sete-barbas.\r\nEu pe\u00e7o a compreens\u00e3o de todos e pe\u00e7o que se unam ao nosso Secret\u00e1rio Jorge Seif.\r\nOs pescadores enxergam uma solu\u00e7\u00e3o para essa quest\u00e3o, e por isso estou me manifestando. H\u00e1 uma proposta, elaborada em 2009 sob a coordena\u00e7\u00e3o do IBAMA, em conv\u00eanio com o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, que altera o defeso para o per\u00edodo entre 1\u00ba de fevereiro e 30 de abril de 2020. Os pescadores entendem que abril e maio s\u00e3o meses prop\u00edcios para a captura do camar\u00e3o. Se consegu\u00edssemos liberar o m\u00eas de maio, j\u00e1 seria uma grande conquista para esses trabalhadores, que n\u00e3o pedem nada al\u00e9m de poderem trabalhar diariamente com tranquilidade e com a certeza de estarem atuando em conformidade com a lei.\r\nAntes de discursar daqui, eu conversei com o Jorge Seif. Ele disse: \"Deputada, todos os esfor\u00e7os, aqui nesta Secretaria, est\u00e3o sendo feitos\". Jorge Seif conhece a realidade dos pescadores, est\u00e1 comprometido, mas sozinho ele n\u00e3o pode fazer nada. Ele precisa do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, do ICMBIO e do IBAMA, para a revis\u00e3o desse per\u00edodo, para a realiza\u00e7\u00e3o dessa altera\u00e7\u00e3o t\u00e3o esperada e de car\u00e1ter emergencial.\r\nCentenas de fam\u00edlias contam com o nosso trabalho em prol do seu sustento. O que as fam\u00edlias e os pescadores querem? Condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Eles s\u00f3 querem trabalhar e botar o peixe e o camar\u00e3o na mesa dos brasileiros. Eles querem ganhar a vida trabalhando. N\u00f3s como intermediadores, como legisladores, precisamos, sim, ajud\u00e1-los.\r\nVou concluir, meu querido Presidente.\r\nSolicito a todos esses \u00f3rg\u00e3os que, integrados, deem uma solu\u00e7\u00e3o urgente para os nossos pescadores, que n\u00e3o podem mais esperar e enfrentar mais um per\u00edodo, no ano que vem, com todas essas dificuldades para buscar o peixe e o camar\u00e3o l\u00e1 no mar.\r\nEu quero agradecer a todos e contar com todos os Deputados e com todas as Deputadas desta Casa. Vamos nos unir em prol dos pescadores do nosso Pa\u00eds, principalmente os do Sudeste e do Sul, que se encontram numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. Estou realmente indignada e lamento a situa\u00e7\u00e3o dos pescadores do nosso Pa\u00eds. As fam\u00edlias dos nossos pescadores est\u00e3o desesperadas e precisam, sim, de uma decis\u00e3o urgente do Governo Federal.\r\nPe\u00e7o que seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil, este meu discurso.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada Geovania de S\u00e1. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA GEOVANIA DE S\u00c1.\r\n\r\nBoa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, colegas Deputadas e Deputados.\r\nCumprimento tamb\u00e9m todos os que nos acompanham pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nJ\u00e1 \u00e9 do conhecimento de todos que uno for\u00e7a aos pescadores de Santa Catarina no que diz respeito, principalmente, \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo do defeso, que ainda se encontra de forma equivocada.\r\nParticipei de v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas no litoral norte catarinense, promovidas pela Comiss\u00e3o da Pesca Artesanal. Em mar\u00e7o deste ano, em Penha, uma delas reuniu 400 pessoas, entre pescadores, familiares e lideran\u00e7as comunit\u00e1rias. Tamb\u00e9m estiveram conosco o Secret\u00e1rio da Aquicultura e Pesca, Jorge Seif J\u00fanior, e o Diretor do Departamento de Desenvolvimento e Ordenamento da Pesca, Jairo Gund.\r\nNaquela ocasi\u00e3o, o Secret\u00e1rio Nacional compreendeu a necessidade de revis\u00e3o do per\u00edodo de defeso do camar\u00e3o nas Regi\u00f5es Sudeste e Sul, e, em maio, mais de 1 dezena de pescadores ligados \u00e0 Comiss\u00e3o elaboraram a proposta do Plano de Gest\u00e3o.\r\nNo entanto, recebemos a informa\u00e7\u00e3o de que esta proposta do Plano de Gest\u00e3o ser\u00e1 conclu\u00edda somente no pr\u00f3ximo ano, o que \u00e9 lament\u00e1vel, porque nossos pescadores n\u00e3o podem esperar ainda mais.\r\nO per\u00edodo de defeso vigente est\u00e1 errado e continua prejudicando os pescadores da regi\u00e3o norte de Santa Catarina, que s\u00e3o obrigados a pescar no per\u00edodo de defeso e, consequentemente, podem sofrer penalidades.\r\nHoje, os pescadores enxergam uma solu\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o, e, por isso, estou me manifestando. H\u00e1 uma proposta, elaborada em 2009, sob a coordena\u00e7\u00e3o do IBAMA, em conv\u00eanio com o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, que altera o defeso para o per\u00edodo entre 1\u00ba de fevereiro e 30 de abril de 2020.\r\nOs pescadores entendem que abril e maio s\u00e3o meses prop\u00edcios para a captura do camar\u00e3o. Se consegu\u00edssemos liberar o m\u00eas de maio, j\u00e1 seria uma conquista para esses trabalhadores, que n\u00e3o pedem nada, al\u00e9m de poderem trabalhar diariamente com tranquilidade e com a certeza de estarem atuando em conformidade com a lei.\r\nAntes de discursar aqui, liguei para o Secret\u00e1rio Jorge Seif J\u00fanior. Constatei novamente o seu empenho em viabilizar de uma vez por todas esta quest\u00e3o. A fam\u00edlia dele tamb\u00e9m vive da pesca em nosso Estado.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o mais uma vez que o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, o ICMBIO e o IBAMA revejam o per\u00edodo do defeso do camar\u00e3o e realizem essa altera\u00e7\u00e3o t\u00e3o esperada em car\u00e1ter emergencial. Centenas de fam\u00edlias contam com o nosso trabalho em prol de seu sustento.\r\nObrigada a todos.\r\nEspero contar com as nossas autoridades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os previstos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, julho de 2003; a institui\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor das Obriga\u00e7\u00f5es Acess\u00f3rias do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (CGOA) e a altera\u00e7\u00e3o da referida Lei Complementar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSDB vai mudar orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", porque o projeto unifica o sistema e d\u00e1 maior seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nPor isso, o PSDB muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (PSDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer falar com V.Exa. e com todos que est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o.\r\nEu gostaria de parabenizar a minha amiga Deputada Margarete Coelho pela excelente iniciativa. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia um fisioterapeuta acompanhar os pacientes que se encontram num leito de UTI. Certamente ele vai auxiliar muito na reabilita\u00e7\u00e3o.\r\nEu parabenizo a Relatora, a amiga Deputada Aline Gurgel, bem como nossa querida amiga Deputada Maria Rosas, pelo excelente relat\u00f3rio que acabou de ler.\r\nO PSDB encaminha \"sim\" e se junta ao voto da querida Relatora em apoio \u00e0 autora do projeto, Deputada Margarete Coelho.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATENTADO, HOMIC\u00cdDIO, ESCOLA, SANTA CATARINA, SAUDADES (SC), CRECHE, V\u00cdTIMA, CRIAN\u00c7A, PROFESSOR, EMPREGADO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, SOLIDARIEDADE, PUNI\u00c7\u00c3O, CRIME.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Solidariedade aos moradores da cidade de Saudades, Estado de Santa Catarina, diante de trag\u00e9dia na creche Aquarela. Homenagem aos profissionais da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (Bloco/PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, como catarinense e como m\u00e3e de duas meninas, eu gostaria de me solidarizar com a cidade de Saudades, que enfrentou uma trag\u00e9dia muito grande no dia de ontem. Eu conhe\u00e7o a cidade e l\u00e1 tenho atuado muito politicamente. As fam\u00edlias dessa pequena cidade do nosso oeste catarinense s\u00e3o muito tranquilas. \r\nNa trag\u00e9dia na creche Aquarela, morreram tr\u00eas beb\u00eas e tamb\u00e9m duas funcion\u00e1rias, que foram atacados por um homem de 18 anos de idade, o autor disso tudo. Keli perdeu sua vida, com apenas 30 anos de idade; a agente educacional Mirla tinha 28 anos de idade; Sarah tinha 1 ano e 7 meses; Murilo era um menininho de 1 ano e 9 meses; e Anna Bela tinha 1 ano e 8 meses.\r\nQuero prestar minhas homenagens aos profissionais, diante de tudo o que passaram no dia de ontem. Eles protegeram as demais crian\u00e7as e os demais funcion\u00e1rios da creche Aquarela. Em nome de todas as m\u00e3es deste Pa\u00eds, eu quero me solidarizar com as fam\u00edlias das v\u00edtimas dessa trag\u00e9dia terr\u00edvel que aconteceu, quando esse jovem de 18 anos, atacou e matou tr\u00eas crian\u00e7as e essas duas grandes profissionais.\r\nDeixo a minha homenagem como m\u00e3e, como mulher, como Deputada catarinense. Sentimos muito essa trag\u00e9dia no dia de ontem.\r\nQuero, em nome de todos os meus colegas, de todas as Deputadas e de todos os Deputados desta Casa, solidarizar-me com a minha querida e bela Saudades.\r\nCom certeza, essas crian\u00e7as e essas professoras deixar\u00e3o saudades na vida das suas fam\u00edlias. No pr\u00f3ximo domingo, essas m\u00e3es n\u00e3o v\u00e3o poder comemorar seu dia. Mas que n\u00f3s possamos, de alguma forma, por meio de mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o, atacar esse tipo de crime para que essas pessoas sejam punidas.\r\nOntem, o pr\u00f3prio delegado estava falando da tranquilidade da cidade, onde nem furtos acontecem. A aus\u00eancia de seguran\u00e7as \u00e9 muito normal, porque a cidade \u00e9 muito tranquila. Por isso, ao nos depararmos com um crime desses, realmente ficamos muito tristes e perplexos.\r\nEu quero me colocar no lugar dessas fam\u00edlias. Que Deus possa dar for\u00e7a, que Deus possa confortar, que Deus possa enxugar as l\u00e1grimas dessas m\u00e3es e pais de todas essas fam\u00edlias!\r\nLiguei para as minhas lideran\u00e7as locais no dia de ontem, e estavam todos descontrolados e inconformados com essa trag\u00e9dia na bela e querida Saudades, no Estado de Santa Catarina, na creche Aquarela.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registo do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DAS PESSOAS DESAPARECIDAS, COMIT\u00ca GESTOR DA POL\u00cdTICA NACIONAL DE BUSCA DE PESSOAS DESAPARECIDAS, COLETA, \u00c1CIDO DESOXIRRIBONUCLEICO (DNA), DIA INTERNACIONAL DA CRIAN\u00c7A DESAPARECIDA, DIA NACIONAL DA ADO\u00c7\u00c3O, ADOLESCENTE, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": "Apoio da Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas Desaparecidas ao Comit\u00ea Gestor da Pol\u00edtica Nacional de Busca de Pessoas Desaparecidas e \u00e0 Campanha Nacional de Coleta de DNA de Familiares de Pessoas Desaparecidas. Transcurso do Dia Internacional das Crian\u00e7as Desaparecidas e do Dia Nacional da Ado\u00e7\u00e3o. Aplausos aos Minist\u00e9rios da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos pelas a\u00e7\u00f5es de ado\u00e7\u00e3o e busca de crian\u00e7as desaparecidas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (Bloco/PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, nobre Presidente Deputado Alexandre Leite, nobres colegas Deputadas e Deputados.\r\nSubo a esta tribuna no dia de hoje para falar de um tema muito sens\u00edvel. Inicio a minha fala fazendo uma pergunta: voc\u00ea j\u00e1 ouviu algu\u00e9m que procura por um ente querido? Talvez esse seja o relato mais triste e emocionante que voc\u00ea j\u00e1 ouviu em toda a sua vida. A ang\u00fastia de n\u00e3o saber o que aconteceu com aquela pessoa que voc\u00ea ama, se est\u00e1 bem cuidada, se est\u00e1 se alimentando, se passa frio, se quer fazer algum contato ou se a impedem de fazer esse contato. Deve ser uma situa\u00e7\u00e3o de tristeza, algo insuport\u00e1vel. Eu n\u00e3o gostaria de passar por isso. Com certeza, voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o.\r\nFoi com este objetivo de podermos fortalecer pol\u00edticas p\u00fablicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas desaparecidas que n\u00f3s, no ano passado, lan\u00e7amos a Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas Desaparecidas aqui no Congresso Nacional.\r\nNo dia de hoje, Sr. Presidente, n\u00f3s fomos at\u00e9 o Minist\u00e9rio da Cidadania, porque foi instalado o Comit\u00ea Gestor da Pol\u00edtica Nacional de Busca de Pessoas Desaparecidas e houve o lan\u00e7amento da Campanha Nacional de Coleta de DNA de Familiares de Pessoas Desaparecidas.\r\nEu fiz quest\u00e3o de reiterar que podem contar com o trabalho do Congresso Nacional. Os Deputados e as Deputadas, com certeza, estar\u00e3o engajados nessa grande for\u00e7a-tarefa que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a est\u00e1 fazendo, sem contar que hoje \u00e9 o Dia Internacional das Crian\u00e7as Desaparecidas e tamb\u00e9m o Dia Nacional da Ado\u00e7\u00e3o.\r\nPor falar em ado\u00e7\u00e3o, n\u00f3s sabemos que os dados do Conselho Nacional de Justi\u00e7a apontam que aproximadamente 47 mil crian\u00e7as e adolescentes est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento no Brasil. Ou seja, precisamos trabalhar para desburocratizar e agilizar o processo de ado\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, quando se fala de crian\u00e7a, quando se fala de adolescente, essas s\u00e3o causas que n\u00f3s precisamos tomar como bandeiras neste Congresso, para que consigamos agiliz\u00e1-las, porque fam\u00edlias est\u00e3o sofrendo, pais e m\u00e3es est\u00e3o chorando pelo desaparecimento do seu filho. Eu conhe\u00e7o fam\u00edlias na minha cidade, Crici\u00fama, em Santa Catarina, cujos familiares sumiram e at\u00e9 hoje n\u00e3o se tem informa\u00e7\u00f5es de onde est\u00e3o. Imaginem a situa\u00e7\u00e3o dessas fam\u00edlias.\r\nNobre Presidente Deputado Alexandre, eu subo a esta tribuna para pedir o empenho dos nobres colegas Deputados e Deputadas e para parabenizar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, que tamb\u00e9m est\u00e1 engajado. Com certeza, vamos buscar exatamente desburocratizar, agilizar.\r\nPor isso, quero aqui pedir, Sr. Presidente, que nosso discurso seja divulgado pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Geovania de S\u00e1",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GEOVANIA DE S\u00c1 (Bloco/PSDB - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, nobre Presidente Deputado Alexandre Leite, nobres colegas Deputadas e Deputados.\r\nSubo a esta tribuna no dia de hoje para falar de um tema muito sens\u00edvel. Inicio a minha fala fazendo uma pergunta: voc\u00ea j\u00e1 ouviu algu\u00e9m que procura por um ente querido? Talvez esse seja o relato mais triste e emocionante que voc\u00ea j\u00e1 ouviu em toda a sua vida. A ang\u00fastia de n\u00e3o saber o que aconteceu com aquela pessoa que voc\u00ea ama, se est\u00e1 bem cuidada, se est\u00e1 se alimentando, se passa frio, se quer fazer algum contato ou se a impedem de fazer esse contato. Deve ser uma situa\u00e7\u00e3o de tristeza, algo insuport\u00e1vel. Eu n\u00e3o gostaria de passar por isso. Com certeza, voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o.\r\nFoi com este objetivo de podermos fortalecer pol\u00edticas p\u00fablicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas desaparecidas que n\u00f3s, no ano passado, lan\u00e7amos a Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas Desaparecidas aqui no Congresso Nacional.\r\nNo dia de hoje, Sr. Presidente, n\u00f3s fomos at\u00e9 o Minist\u00e9rio da Cidadania, porque foi instalado o Comit\u00ea Gestor da Pol\u00edtica Nacional de Busca de Pessoas Desaparecidas e houve o lan\u00e7amento da Campanha Nacional de Coleta de DNA de Familiares de Pessoas Desaparecidas.\r\nEu fiz quest\u00e3o de reiterar que podem contar com o trabalho do Congresso Nacional. Os Deputados e as Deputadas, com certeza, estar\u00e3o engajados nessa grande for\u00e7a-tarefa que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a est\u00e1 fazendo, sem contar que hoje \u00e9 o Dia Internacional das Crian\u00e7as Desaparecidas e tamb\u00e9m o Dia Nacional da Ado\u00e7\u00e3o.\r\nPor falar em ado\u00e7\u00e3o, n\u00f3s sabemos que os dados do Conselho Nacional de Justi\u00e7a apontam que aproximadamente 47 mil crian\u00e7as e adolescentes est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento no Brasil. Ou seja, precisamos trabalhar para desburocratizar e agilizar o processo de ado\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, quando se fala de crian\u00e7a, quando se fala de adolescente, essas s\u00e3o causas que n\u00f3s precisamos tomar como bandeiras neste Congresso, para que consigamos agiliz\u00e1-las, porque fam\u00edlias est\u00e3o sofrendo, pais e m\u00e3es est\u00e3o chorando pelo desaparecimento do seu filho. Eu conhe\u00e7o fam\u00edlias na minha cidade, Crici\u00fama, em Santa Catarina, cujos familiares sumiram e at\u00e9 hoje n\u00e3o se tem informa\u00e7\u00f5es de onde est\u00e3o. Imaginem a situa\u00e7\u00e3o dessas fam\u00edlias.\r\nNobre Presidente Deputado Alexandre, eu subo a esta tribuna para pedir o empenho dos nobres colegas Deputados e Deputadas e para parabenizar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, que tamb\u00e9m est\u00e1 engajado. Com certeza, vamos buscar exatamente desburocratizar, agilizar.\r\nPor isso, quero aqui pedir, Sr. Presidente, que nosso discurso seja divulgado pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]