[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARMA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nNECESSIDADE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, JUVENTUDE, REDU\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA, REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO. \r\nPROGRAMA SOCIAL, PARA\u00cdBA, INCLUS\u00c3O, JOVEM",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a flexibiliza\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo no Pa\u00eds e com as altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Penal brasileiro. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de investimento na educa\u00e7\u00e3o e na inclus\u00e3o social para redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. Sucesso da implanta\u00e7\u00e3o do Projeto de Inclus\u00e3o Social por meio da M\u00fasica e das Artes - Prima, no Estado da Para\u00edba. Necessidade de revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (Bloco/PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores da Casa, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande utilizar a tribuna da Casa do Povo pela primeira vez.\r\nEu tenho acompanhado, ao longo das \u00faltimas semanas, quando da posse do atual Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, algumas movimenta\u00e7\u00f5es que me t\u00eam preocupado bastante. Primeiro, o Presidente falou e anunciou aquilo que j\u00e1 tinha dito na campanha acerca da quest\u00e3o do posse de arma. Agora, mais recentemente, esta Casa ter\u00e1 amanh\u00e3 um evento da Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a para tratar, Deputado Bira, de mais altera\u00e7\u00f5es no nosso C\u00f3digo Penal, que, de 1940 para c\u00e1, j\u00e1 sofreu 180 altera\u00e7\u00f5es. \r\nEu preciso colocar a minha preocupa\u00e7\u00e3o no sentido de que, ao lado disso, \u00e9 preciso discutir pol\u00edticas p\u00fablicas que possam, Sra. Presidente, garantir profundas mudan\u00e7as e que estabele\u00e7am, a partir da\u00ed, a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia em nosso Pa\u00eds, pol\u00edticas p\u00fablicas que tragam a inclus\u00e3o de jovens, adolescentes. \u00c9 preciso repensando o modelo de educa\u00e7\u00e3o. \r\nNo meu Estado, por exemplo, n\u00f3s temos um programa de inclus\u00e3o atrav\u00e9s da m\u00fasica, idealizado e iniciado pelo ex-Governador Ricardo Coutinho, em todas as comunidades em que a viol\u00eancia era extrema. Depois que os jovens e as crian\u00e7as come\u00e7aram a participar do programa, o PRIMA, a criminalidade e a viol\u00eancia diminu\u00edram significativamente. As escolas em tempo integral, por exemplo, s\u00e3o um mecanismo extremamente importante para garantir aos jovens, Sra. Presidente, com uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, uma perspectiva de futuro e para que n\u00f3s tenhamos um Brasil melhor para as futuras gera\u00e7\u00f5es. Para se discutir a diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia existe planejamento. \r\n\u00c9 preciso que o Presidente da Rep\u00fablica chame os L\u00edderes desta Casa e convoque os Governadores para uma conversa e planeje o futuro da nossa Na\u00e7\u00e3o. Ele disse \"mais Brasil, menos Bras\u00edlia\". Pois bem, o que eu entendo com isso? \u00c9 preciso redefinir o bolo de arrecada\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, cuja maior parte fica com a Uni\u00e3o, trazendo para junto os Estados, trazendo para junto os Munic\u00edpios.\r\nOs problemas acontecem l\u00e1 nos Estados e Munic\u00edpios. Sra. Presidente, os Munic\u00edpios est\u00e3o quebrados, os Prefeitos mal conseguem pagar suas folhas de pessoal. Na Para\u00edba, o meu Estado, os n\u00fameros alcan\u00e7ados s\u00e3o extraordin\u00e1rios. A Para\u00edba mostrou que em momento de crise foi poss\u00edvel avan\u00e7ar - avan\u00e7ar na seguran\u00e7a, avan\u00e7ar na educa\u00e7\u00e3o, avan\u00e7ar em obras de infraestrutura -, mas vem bancando isso sozinha, e isso, literalmente, n\u00e3o \u00e9 justo.\r\nPortanto, conclamo esta Casa a que possamos nos unir em nome de um Brasil pr\u00f3spero, em nome de um Brasil que possa recepcionar as futuras gera\u00e7\u00f5es com mais igualdade social. Sra. Presidente, eu vou insistir muito nisso. A elei\u00e7\u00e3o terminou em outubro passado. Chegou a hora de trabalhar, chegou a hora de mostrar servi\u00e7o. Amanh\u00e3, eu quero estar nesse debate da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a, em que o Ministro da Justi\u00e7a trar\u00e1 sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00f5es para o C\u00f3digo Penal.\r\nO convite que nos foi feito fala que esse debate \u00e9 para a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir reduzir a viol\u00eancia por a\u00ed. S\u00f3 vamos ter a redu\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia se os Estados e Munic\u00edpios participarem de uma pol\u00edtica planejada de inclus\u00e3o. S\u00e3o essas as considera\u00e7\u00f5es que eu gostaria de fazer, Sra. Presidente, na certeza de que os membros da nossa bancada, a bancada do PSB, 32 Deputados, estar\u00e3o irmanados ao lado do povo para bem defender os interesses do nosso Pa\u00eds, e, no meu caso tamb\u00e9m, da minha amada Para\u00edba, que me fez o Deputado Federal mais votado, com 146.860 votos.\r\nDo que chegar de bom para o Brasil e para a Para\u00edba, n\u00f3s votaremos a favor. Sobre aquilo que n\u00e3o for bom, podem ter certeza de que estaremos tentando corrigir, propondo sugest\u00f5es, propondo altera\u00e7\u00f5es, para que este Plen\u00e1rio d\u00ea a contribui\u00e7\u00e3o desejada, almejada, pelo povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, CONSTRANGIMENTO, AGRICULTOR.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, acerca da corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es na concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Preju\u00edzos causados ao homem do campo no caso de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas, quero informar ao Plen\u00e1rio que n\u00f3s encaminhamos oito emendas para modificar o texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, enviada a esta Casa.\r\nConclamo o povo trabalhador deste Pa\u00eds, o homem do campo, os agricultores, as agricultoras a pressionarem seus Deputados Federais. Se for aprovada por esta Casa, essa medida provis\u00f3ria vai criar embara\u00e7os terr\u00edveis para aqueles que trabalham no campo, para aqueles que precisam do apoio dos seus representantes nesta Casa. Repito: criar\u00e1 embara\u00e7os terr\u00edveis! Essa medida provis\u00f3ria est\u00e1 recheada de cascas de banana. Sabem para qu\u00ea? Para impedir que o povo trabalhador, como o homem do campo, tenha acesso a seus direitos, reduzindo prazos, criando uma s\u00e9rie de dificuldades.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Protesto contra a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de temas de compet\u00eancia do Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, ontem um tema tomou conta das redes sociais e quebrou a Internet: a fala do Vice-Procurador-Geral da Rep\u00fablica Luciano Mariz pautando a quest\u00e3o da homofobia e transfobia no Supremo Tribunal Federal.\r\nEu quero fazer um encaminhamento ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, para que a C\u00e2mara Federal chame o feito \u00e0 ordem. Muitas pessoas j\u00e1 morreram vitimadas por injusti\u00e7as terr\u00edveis praticadas em nosso Pa\u00eds. Eu, como integrante desta Casa, sinto-me extremamente incomodado. Chamem o feito \u00e0 ordem. Precisamos chamar o feito \u00e0 ordem. O Supremo Tribunal n\u00e3o poder\u00e1 fazer as vezes da C\u00e2mara Federal simplesmente pela nossa omiss\u00e3o.\r\nDeixo aqui, Sr. Presidente, este encaminhamento. Pe\u00e7o que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SEGURADO ESPECIAL, CADASTRO NACIONAL DE INFORMA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS (CNIS), CRIT\u00c9RIO, COMPROVA\u00c7\u00c3O, TRABALHO RURAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, DIREITO PREVIDENCI\u00c1RIO, DIREITOS DO TRABALHADOR RURAL, CR\u00cdTICA.\r\nREQ 319/2019, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 7/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, SUBS\u00cdDIO TARIF\u00c1RIO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRODUTOR RURAL, AGRICULTURA, SETOR AGR\u00cdCOLA, IRRIGA\u00c7\u00c3O, SEMI\u00c1RIDO, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio de tarifas de energia el\u00e9trica do setor rural. Acinte da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, aos direitos previdenci\u00e1rios do homem do campo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, n\u00f3s temos para deliberar hoje uma pauta muito importante, que trata, Deputado Frei Anastacio, da quest\u00e3o do subs\u00eddio da energia el\u00e9trica para o homem do campo. \u00c9 uma mat\u00e9ria muito importante.\r\nEu quero aproveitar esse breve instante para conclamar todos os Deputados, sobretudo aqueles que atuam no Semi\u00e1rido nordestino, a se manifestarem, porque esse subs\u00eddio serve para que os agricultores possam irrigar suas lavouras, sobretudo na nossa regi\u00e3o, Deputado Frei, em que n\u00e3o chove e onde a energia \u00e9 fundamental para garantir a estabilidade da lavoura, ou seja, a estabilidade da produ\u00e7\u00e3o do homem do campo.\r\nEstaremos vigilantes, firmes e fortes, como estaremos tamb\u00e9m na hora do debate da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, que \u00e9 um acinte aos direitos previdenci\u00e1rios do povo do campo.\r\nPe\u00e7o que minha fala seja registrada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades na concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o de direitos dos trabalhadores brasileiros no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, colegas Deputadas, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, Deputado Bira, foi um pren\u00fancio do que iria chegar a esta Casa no que diz respeito \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Eu imaginei que o Presidente Bolsonaro fosse anunciar tamb\u00e9m a metodologia que iria adotar para realizar a cobran\u00e7a dos ricos devedores do grande rombo que existe na Previd\u00eancia. Colocar o encargo desse rombo na classe trabalhadora do Pa\u00eds, sem chamar o feito \u00e0 ordem, \u00e9 algo extremamente injusto.\r\nA bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, a bancada do PSB vai agir nesse sentido. N\u00f3s vamos apresentar uma posi\u00e7\u00e3o firme e forte em defesa, Sra. Presidente, da classe trabalhadora deste Pa\u00eds. Vamos discutir muito a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, que \u00e9 um verdadeiro assalto ao homem do campo.\r\nSra. Presidente, eu pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA, PRODUTOR RURAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Retirada de direitos dos trabalhadores rurais pela proposta  de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 com muita preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s hoje recebemos a triste not\u00edcia de que o homem do campo, o agricultor, a agricultora, se aprovada essa reforma absurda, n\u00e3o vai mais poder se aposentar. Vinte anos de contribui\u00e7\u00e3o diante daquilo que antes representava apenas a comprova\u00e7\u00e3o \u00e9 retirar os direitos de quem faz com que aqueles que vivem nos grandes centros possam sobreviver. O que seria de n\u00f3s sem o homem do campo, sem o agricultor?\r\nN\u00f3s precisamos conclamar a Casa como um todo para que, em rela\u00e7\u00e3o a esse item do homem do campo, a mat\u00e9ria seja totalmente reprovada. Precisamos proteger aqueles que cuidam do nosso dia a dia, as agricultoras e os agricultores do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III, do art. 3\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, a ideia \u00e9 exatamente garantir, no instante em que ocorrer o cancelamento do cadastro no banco de dados, que as informa\u00e7\u00f5es sejam devidamente compartilhadas, para evitar que o consumidor tenha que correr atr\u00e1s daquelas informa\u00e7\u00f5es que porventura tenham sido, repito, compartilhadas com outras institui\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o seria justo que a mat\u00e9ria seguisse exatamente dessa forma.\r\n\u00c9 nessa linha que defendemos a pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA RURAL, TRABALHADOR RURAL, REGI\u00c3O NORDESTE, CR\u00cdTICA.\r\nCOBRAN\u00c7A, DEVEDOR, BANCO, D\u00cdVIDA TRIBUT\u00c1RIA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RESTRI\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO TRABALHADOR RURAL, APOSENTADORIA RURAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Necessidade de aperfei\u00e7oamento da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, encaminhada \u00e0 Casa pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, quero, apenas para chamamento de uma reflex\u00e3o, colocar um \u00e1udio que vejo como importante neste momento.\r\n (Reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.)\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB) - Pois bem, o que Bolsonaro diz de manh\u00e3 n\u00e3o se escreve \u00e0 tarde. O homem muda de opini\u00e3o o tempo todo.\r\nE \u00e9 pensando nisso, mas sobretudo na forma como o texto da reforma da Previd\u00eancia chegou a esta Casa ontem, que n\u00f3s precisamos analisar, Sr. Presidente, a realidade diversa que temos em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil. L\u00e1 no Nordeste, por exemplo, da forma como o texto se encontra, podem ter certeza, Sras. e Srs. Deputados, de que nunca mais o homem do campo vai conseguir a sua aposentadoria. Isto \u00e9 um desatino, isto \u00e9 um desrespeito!\r\nO Presidente Bolsonaro se apresentava como um candidato destemido, que iria chamar o feito \u00e0 ordem. Na campanha eleitoral, ele se colocava dessa forma. A\u00ed, eu pergunto: ir\u00e1 atribuir \u00e0queles que n\u00e3o t\u00eam culpa os erros cometidos no passado? Por exemplo, os grandes devedores, como ficar\u00e3o neste jogo? O Presidente Bolsonaro vai cobrar dos grandes devedores, os bancos, os banqueiros que faturam milh\u00f5es de reais a cada ano? Como esses ficar\u00e3o? Como ficar\u00e3o os professores do nosso Pa\u00eds? Como ficar\u00e3o aqueles que deveriam ter uma aten\u00e7\u00e3o especial por parte do poder p\u00fablico?\r\nIsto realmente nos preocupa muito. Eu imagino que esta Casa ter\u00e1 que repetir a dose, como fez esta semana, derrotando o Governo. Dever\u00e1 derrotar o Governo, Sr. Presidente, porque, em outubro passado, o povo brasileiro decidiu quem seriam os 513 representantes na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s temos muito mais do que um compromisso; n\u00f3s temos a responsabilidade de decidir o futuro de um tanto de pessoas que alimentaram os seus sonhos e as suas esperan\u00e7as nesta Casa, nos seus representantes, nos 513 Deputados.\r\nA reforma da Previd\u00eancia, Sr. Presidente, para o homem do campo, representa um verdadeiro terror de vida. Antes, bastava comprovar a condi\u00e7\u00e3o de agricultor e 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Agora, se aprovado este texto, ser\u00e3o 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Quem de verdade conhece a realidade do homem do campo, daqueles que est\u00e3o no Semi\u00e1rido nordestino, tem total percep\u00e7\u00e3o de que, com o texto, se aprovado por esta Casa, as aposentadorias n\u00e3o mais existir\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso, Sr. Presidente, antes disto, verificar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871. Ela retira direitos, cria embara\u00e7os, cria empecilhos. Nada disso foi feito por acaso, mas foi feito dentro de gabinetes de pessoas que comp\u00f5em o Governo Bolsonaro, mas que n\u00e3o conhecem a realidade diversa das regi\u00f5es do nosso Pa\u00eds.\r\nPor exemplo, Sr. Presidente, reduzir de 60 dias para 10 dias o prazo de recurso para o homem do campo, Deputado Bira, \u00e9 um desrespeito! E sabem para qu\u00ea? Para evitar que ele possa requerer dentro do prazo seus direitos de aposentadoria!\r\n\u00c9 exatamente pautado nisto tudo que n\u00f3s vamos analisar ponto a ponto, Sr. Presidente, para que esta Casa evite o mal maior ao povo trabalhador deste Pa\u00eds. Vamos, sim, cobrar dos ricos! Bolsonaro tem que colocar em pr\u00e1tica aquele seu discurso de coragem! Foi isso que ele levou ao povo brasileiro, mas n\u00e3o \u00e9 isso que tem feito ao longo dos \u00faltimos 30 dias!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TRABALHADOR RURAL.\r\nINUNDA\u00c7\u00c3O, A\u00c7UDE, CAJAZEIRAS (PB).",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador e do Deputado Estadual Jeov\u00e1 Campos em debate com agricultores sobre a reforma previdenci\u00e1ria, no Munic\u00edpio de Cajazeiras, Estado da Para\u00edba. Encaminhamento, \u00e0 Secretaria Nacional de Recursos H\u00eddricos, de expediente sobre a possibilidade de transbordamento do A\u00e7ude Engenheiro \u00c1vidos, na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputadas, Deputados, boa tarde. Boa tarde, Brasil.\r\nNos pr\u00f3ximos dias estaremos cumprindo uma agenda, no Munic\u00edpio de Cajazeiras, ao lado do Deputado Estadual, Deputado das \u00c1guas, Jeov\u00e1 Campos e vamos aproveitar para nos encontrar com diversos agricultores e agricultoras que est\u00e3o querendo saber de n\u00f3s uma posi\u00e7\u00e3o mais clara e mais firme a respeito da reforma da Previd\u00eancia.\r\nPois bem, espero poder levar para Cajazeiras, Sra. Presidente, not\u00edcias da Secretaria Nacional de Recursos H\u00eddricos quanto \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com o a\u00e7ude Engenheiros \u00c1vidos, que tem capacidade de armazenamento de 255 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos. Imaginem que Brumadinho rompeu com 10 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos, e essa barragem foi tida como de alto risco pela Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA. \r\nN\u00f3s estamos encaminhando esse expediente ao Secret\u00e1rio exatamente para evitar um mal maior. Imaginem s\u00f3: a capacidade de armazenamento, repito, \u00e9 de 255 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos, e hoje esse a\u00e7ude est\u00e1 com 47 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, na certeza de que chegarei a Cajazeiras com boas not\u00edcias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AUS\u00caNCIA, DEFICIT, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DEFESA, TRABALHADOR RURAL, PROFESSOR, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROTE\u00c7\u00c3O, BANCO, EMPRESA MULTINACIONAL, DEVEDOR TRIBUT\u00c1RIO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de d\u00e9ficit na Previd\u00eancia Social. Cr\u00edticas \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputadas e colegas Deputados, povo brasileiro, boa tarde.\r\nEu quero, Sra. Presidente, conclamar os integrantes da base do Governo nesta Casa para aprofundarmos o debate sobre a reforma da Previd\u00eancia no que diz respeito ao art. 194 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que fala sobre a seguridade social, a seguran\u00e7a do povo, sobre o trip\u00e9 previd\u00eancia, assist\u00eancia e sa\u00fade. E o que irriga, o que abastece esse trip\u00e9 est\u00e1 no art. 195 tamb\u00e9m da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nPrecisamos esclarecer ao povo brasileiro exatamente onde est\u00e1 o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. N\u00e3o existe d\u00e9ficit. Em todo final de ano, 30% do que \u00e9 arrecadado s\u00e3o destinados a outras d\u00edvidas do Governo Federal, a outras despesas do Governo Federal. Isso o Governo Bolsonaro n\u00e3o conta.\r\nLamentavelmente, o Bolsonaro de antes, que tinha um discurso de coragem, que dizia que iria mudar os destinos do Brasil, agora est\u00e1 mofino, est\u00e1 macio, est\u00e1 silente. O que houve, Bolsonaro? Cad\u00ea aquele Bolsonaro agressivo e violento, que chamava o debate para si mesmo, como se fosse mudar absolutamente tudo no Pa\u00eds?\r\nPois bem, a quem serve o Bolsonaro Presidente da Rep\u00fablica? Pelo que nos parece e nos transparece, os interesses s\u00e3o muito maiores do que est\u00e3o dizendo por a\u00ed. H\u00e1 os interesses dos bancos, que devem bilh\u00f5es \u00e0 Previd\u00eancia, e Bolsonaro fecha os olhos a isso Vamos cobrar dos ricos! \u00c9 preciso cobrar dos ricos. N\u00f3s n\u00e3o podemos fechar os olhos para aqueles que tanto ganham, inclusive multinacionais, e n\u00e3o pagam a Previd\u00eancia. \u00c9 algo em torno de 500 bilh\u00f5es de reais, Sra. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que esse debate seja aprofundado. A bancada da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai admitir que essa conta seja jogada na classe trabalhadora do nosso Pa\u00eds, sobretudo nos professores, nos agricultores e agricultoras deste Pa\u00eds, que \u00e9 o povo que luta todo dia para que exista vida nos grandes centros.\r\nAi de n\u00f3s, Sra. Presidente, se n\u00e3o fossem os homens e mulheres trabalhando no seu dia a dia l\u00e1 na lavoura para fazer com que n\u00f3s possamos sobreviver aqui nos grandes centros. Vamos saber onde est\u00e1 o d\u00e9ficit! \r\nBrasil, n\u00e3o \u00e9 verdade, \u00e9 mentira! N\u00e3o existe d\u00e9ficit na Previd\u00eancia! Esse \u00e9 um debate que vai ainda durar muito, mas o povo brasileiro precisa saber da verdade.\r\nPe\u00e7o que divulgue a nossa fala no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, ESCOLA, SLOGAN, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de proferi\u00e7\u00e3o, nos estabelecimento escolares, do slogan  da campanha eleitoral do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, falar deste acordo entre pa\u00edses na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o nos leva a uma reflex\u00e3o sobre um tanto de coisas que temos passado ao longo das \u00faltimas semanas, quando o atual Governo, o Governo Bolsonaro, adota medidas que v\u00e3o de encontro a um tanto de coisas defendidas no ano passado.\r\nOntem houve mais um epis\u00f3dio realmente lament\u00e1vel, quando o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o utilizou \u00f3rg\u00e3os, setores e instrumentos institucionais para divulgar o slogan da campanha de Bolsonaro, inclusive determinando a filmagem de crian\u00e7as.\r\nPois bem, a Oposi\u00e7\u00e3o, liderada pelo Deputado Alessandro Molon, foi ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Depois disso, o Presidente Bolsonaro, mais uma vez, engatou marcha \u00e0 r\u00e9.\r\nEu espero que essa mesma marcha \u00e0 r\u00e9 ocorra com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Ontem eu assisti, na televis\u00e3o, a uma autoridade do Governo Federal, um dos seus Ministros, falando sobre a economia de 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos. De onde sair\u00e1 esse dinheiro, Sras. e Srs. Deputados? Sair\u00e1 dos lugares mais long\u00ednquos do nosso Pa\u00eds, dos Munic\u00edpios mais pobres. Isso ir\u00e1 desabastecer a mesa daqueles que verdadeiramente precisam da Previd\u00eancia Social.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s temos que chamar o feito \u00e0 ordem nesta Casa. S\u00e3o 513 Deputados que v\u00e3o determinar o futuro de um tanto de pessoas. Esse valor de 1 trilh\u00e3o de reais n\u00e3o vir\u00e1 de economia, Sra. Presidente; vir\u00e1 da retirada de benef\u00edcios de um tanto de gente que precisa, sim, de uma reforma, mas uma reforma justa.\r\nCom essa reforma que vai maltratar os produtores, os agricultores, as agricultoras, os pescadores do nosso Pa\u00eds, podem ter certeza de que n\u00f3s n\u00e3o vamos concordar - n\u00e3o vamos concordar de forma alguma! N\u00f3s estamos aqui para servir ao Brasil, n\u00e3o para servir aos poderosos. \r\nEu pergunto ao Presidente: o que ele far\u00e1 com os milion\u00e1rios caloteiros da Previd\u00eancia, que s\u00e3o os banqueiros, que s\u00e3o aqueles que devem? O Governo fecha literalmente os seus olhos para tudo isso.\r\nVamos enfrentar esse debate! \u00c9 um debate importante e profundo! A Oposi\u00e7\u00e3o estar\u00e1 perfilada, Sra. Presidente, nesse tema da Previd\u00eancia Social.\r\nTemos que tirar dos ricos, jamais tirar dos pobres!\r\nEu pe\u00e7o que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RENUNCIA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), DESVIO, RECURSOS, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, CONTRARIO.\r\nESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), ATENTADO, TERRORISMO, VITIMA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Necessidade de discuss\u00e3o da ren\u00fancia da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria; de d\u00e9bitos de grandes devedores junto ao Instituto Nacional do Seguro Social -  INSS e do desvio de recursos da Seguridade Social. Posicionamento da bancada oposicionista na Casa, contr\u00e1rio \u00e0 proposta governamental de reforma da Previd\u00eancia Social. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 (um) minuto de sil\u00eancio, em homenagem p\u00f3stuma \u00e0s v\u00edtimas de massacre ocorrido em estabelecimento escolar, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu tenho sido perguntado todos os dias sobre alguns detalhes referentes \u00e0 quest\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu quero me dirigir \u00e0 classe trabalhadora do nosso Pa\u00eds que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, para que ela possa perguntar aos seus Deputados e Senadores tr\u00eas coisas.\r\nPergunte quanto o Governo Federal concede de ren\u00fancia fiscal na Seguridade. H\u00e1 ren\u00fancia fiscal para quem negocia com filet mignon, h\u00e1 ren\u00fancia fiscal para quem negocia com salm\u00e3o. O primeiro ponto \u00e9 a ren\u00fancia fiscal.\r\nO segundo ponto que a classe trabalhadora precisa perguntar \u00e9 sobre a quest\u00e3o dos caloteiros que devem, sem nenhum tipo de corre\u00e7\u00e3o, quase 500 bilh\u00f5es de reais. Eles s\u00e3o os ricos que est\u00e3o sendo contemplados o tempo todo com a omiss\u00e3o do Governo de plant\u00e3o. Esse \u00e9 o segundo ponto que tem que ser amplamente questionado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB) - O terceiro ponto, classe trabalhadora: pergunte a seus Deputados e Senadores quanto \u00e9 desviado da Seguridade no final de cada exerc\u00edcio. \u00c0s vezes, chega at\u00e9 a 30% de desvio.\r\nS\u00e3o tr\u00eas pontos que precisam ser discutidos. Eu falei aqui outro dia que n\u00e3o tinha d\u00e9ficit. Alguns acharam que n\u00e3o era verdade. Pois bem, vamos enfrentar o debate sobre esses tr\u00eas pontos.\r\nE a voc\u00ea que me acompanha em casa, que nos acompanha aqui na C\u00e2mara Federal, eu digo: ou o povo trabalhador se mobiliza para pressionar a classe pol\u00edtica, ou esse assalto \u00e0queles que trabalham para que o Brasil possa seguir adiante ocorrer\u00e1.\r\nSe depender da nossa bancada e da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o passar\u00e1 a reforma da Previd\u00eancia nos moldes em que se encontra.\r\nEu quero, Sra. Presidente, pedir que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido seu pedido, nobre Deputado.\r\nLembro que cada Deputado disp\u00f5e de 1 minuto.\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB) - E, Sra. Presidente, quero encaminhar a V.Exa. a sugest\u00e3o de que, no in\u00edcio da Ordem do Dia, solicite 1 minuto de sil\u00eancio pelo lament\u00e1vel fato ocorrido com crian\u00e7as e tamb\u00e9m profissionais de uma escola no Estado de S\u00e3o Paulo. V\u00e1rias pessoas foram assassinadas na manh\u00e3 de hoje.\r\nEu encaminho \u00e0 Mesa o pedido de 1 minuto de sil\u00eancio no in\u00edcio da Ordem do Dia, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVID\u00caNCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, REN\u00daNCIA FISCAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, quero mandar um forte abra\u00e7o ao povo brasileiro que nos acompanha neste instante. \r\nAo longo dessa pol\u00eamica toda em torno da reforma da Previd\u00eancia, desde que aportou a esta Casa, preciso dizer que eu me inseria no rol de milhares de brasileiros que imaginavam e acreditavam que existia um rombo na Previd\u00eancia. Depois, tive a oportunidade de verificar os resultados da CPI que foi tocada pelo Senador Paim e outros, no Senado Federal, que, atrav\u00e9s de n\u00fameros, demonstrou que a seguridade tem tanto dinheiro que se permite aplicar ren\u00fancia fiscal para quem vende salm\u00e3o e para quem vende fil\u00e9 mignon e se permite a transfer\u00eancia de recursos, no final de cada exerc\u00edcio, na ordem de at\u00e9 30%. H\u00e1 dinheiro sobrando.\r\nH\u00e1 pouco, falou aqui o Deputado Tadeu, L\u00edder do PSB, que exp\u00f4s, com muita precis\u00e3o, os pontos que mais nos preocupam nessa reforma, que ser\u00e1 discutida, ter\u00e7a-feira, na CCJ, com a presen\u00e7a do Ministro Paulo Guedes e a equipe do Presidente Bolsonaro. Esse debate foi convocado pelo nosso partido exatamente para esclarecer a tal economia de 1 trilh\u00e3o de reais. Pelos n\u00fameros levantados, desse total, 850 bilh\u00f5es de reais sair\u00e3o da economia dos Munic\u00edpios mais pobres do Brasil. Isso vai desencadear um desequil\u00edbrio terr\u00edvel, sobretudo para a economia desses Munic\u00edpios, Deputado Bira.\r\nSem nenhum dinheiro nesses Munic\u00edpios a quebradeira vai ser gigante. Imaginem como repercutir\u00e1 essa quebradeira, por exemplo, no com\u00e9rcio local de cada um desses Munic\u00edpios. \r\nFala-se em retirada de privil\u00e9gios com uma reforma que atinge, sobretudo, aqueles que ganham um ou pouco mais de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. \u00c9 preciso tratar esse tema com honestidade, com seriedade. E o povo brasileiro precisa tomar conhecimento de duas coisas: primeiro, a seguridade n\u00e3o est\u00e1 quebrada; segundo, a reforma encaminhada pelo Presidente atinge os mais necessitados, aqueles que verdadeiramente necessitam do apoio da Previd\u00eancia para sobreviver.\r\nEu me preocupo e me dirijo aos Senadores e aos Deputados que atuam no Nordeste do Brasil. Se esta Previd\u00eancia for aprovada nos moldes em que ela se encontra, n\u00f3s voltaremos a viver aquela \u00e9poca da fome, Sr. Presidente. Tenho certeza disso. Essa reforma atinge os mais humildes e atende, prioritariamente, nos seus bastidores, aos interesses dos ricos e dos banqueiros. \u00c9 preciso enfrentar isso tamb\u00e9m neste debate. \u00c9 preciso enfrentar isso, sim. \r\nPor que o Governo Federal n\u00e3o cobra daqueles que est\u00e3o se negando a pagar? Refiro-me aos grandes empres\u00e1rios, aos banqueiros, que devem, sem nenhum tipo de corre\u00e7\u00e3o, quase 500 bilh\u00f5es de reais \u00e0 Previd\u00eancia. Mas o Governo Federal tamb\u00e9m n\u00e3o quer falar sobre esse tema.\r\nVamos discutir com clareza, com seriedade. A bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, como a bancada do meu partido, o PSB, est\u00e1 vigilante, ao lado do povo brasileiro, e n\u00e3o vai abrir m\u00e3o disso por um \u00fanico instante.\r\nAqui se fala, Sr. Presidente, que o Presidente Bolsonaro, que tanto combateu isso, vai mobilizar esta Casa Legislativa atrav\u00e9s de emendas parlamentares. Eu quero dizer aos Prefeitos do Brasil: n\u00e3o aceitem essas emendas. S\u00e3o emendas pontuais. Se elas chegarem, ser\u00e1 por uma \u00fanica vez. Se a reforma da Previd\u00eancia for aprovada, a economia dos seus Munic\u00edpios, Srs. Prefeitos, ser\u00e1 dilacerada. E a\u00ed os senhores, que j\u00e1 vivem aqui em Bras\u00edlia de pires na m\u00e3o, pedindo favores ao Governo Federal, sem a Previd\u00eancia injetando dinheiro em seus Munic\u00edpios, verificar\u00e3o que o Pa\u00eds voltar\u00e1 a uma \u00e9poca da qual n\u00f3s n\u00e3o temos saudade.\r\nPe\u00e7o que esta minha fala seja inserida no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, FALTA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964),  DITADURA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o com o n\u00e3o comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para discuss\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Expectativa quanto ao comparecimento do Ministro \u00e0 Casa na semana vindoura. Indigna\u00e7\u00e3o com a determina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do golpe militar de 1964.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania, eu quero registrar o nosso lamento pela aus\u00eancia do Ministro Paulo Guedes ontem nesta Casa, que se preparou para receb\u00ea-lo. Ele viria esclarecer pontos importantes da reforma da Previd\u00eancia, sobretudo, a retirada de garantias estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Retirar dos pobres e dar aos ricos seria e ser\u00e1 uma injusti\u00e7a tremenda do Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro. \r\nEspero que o Ministro se prepare bem para vir a esta Casa na semana que vem. E espero que ele venha, porque, se n\u00e3o vier, a Casa ir\u00e1 convoc\u00e1-lo, e ele ter\u00e1 de vir \u00e0 Casa que representa o povo brasileiro, que \u00e9 exatamente a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAl\u00e9m disso, quero registrar que lamentamos tamb\u00e9m a orienta\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica de comemorar um tempo de muita dor, que foi a \u00e9poca do golpe de 1964. Lamentamos tudo isso.\r\nO Presidente est\u00e1 mais perdido do que cego em tiroteio, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA. \r\nPARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PL 1981/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, LUCRO, DIVIDENDOS, PLP 9/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF).  \r\nSEGURIDADE SOCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o de subterf\u00fagios pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, na discuss\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PSB, de proposta de taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, como alternativa \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o dos direitos dos menos favorecidos  no processo de reforma previdenci\u00e1ria. Liga\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes com banqueiros e grandes empres\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados. Boa noite, Brasil.\r\nN\u00f3s acabamos de participar de um debate com o Ministro da Economia l\u00e1 na CCJ. Esper\u00e1vamos que o Ministro pudesse convencer a C\u00e2mara Federal com rela\u00e7\u00e3o a todas as nossas d\u00favidas no que diz respeito \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Muito pelo contr\u00e1rio, o Ministro ficou tergiversando, arrodeando, arrodeando, e n\u00e3o chegava ao ponto mais importante: a quest\u00e3o da retirada dos direitos conquistados desde 1988 pela classe trabalhadora deste Pa\u00eds.\r\nO Ministro ficou acuado no instante em que n\u00f3s mostramos que era preciso cortar dos ricos, tirar daqueles que ganham muito. Ele prefere come\u00e7ar pela parte mais fraca. N\u00fameros apresentados inclusive pelo Deputado Alessandro Molon mostraram que, passados 20 anos, a reforma atingiria os mais pobres na casa de pouco mais de 90%.\r\nO PSB, o nosso partido, Sr. Presidente, apresentou uma proposta, ao meio-dia, para fazer com que o Governo Federal possa taxar as grandes empresas, taxar os dividendos. Isso atinge mais ou menos 23 mil contribuintes. Deputado Bira do Pindar\u00e9, isso geraria para o nosso Pa\u00eds uma receita de pouco mais de 1 trilh\u00e3o e 200 bilh\u00f5es de reais.\r\nO Deputado Tadeu Alencar, L\u00edder do nosso partido, falou sobre a possibilidade de revoga\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o das petrol\u00edferas, fato esse que aconteceu no Governo Michel Temer e continua no Governo Bolsonaro.\r\nH\u00e1 uma coisa que precisa ser dita e que nos preocupa muito, Sr. Presidente. Diz respeito \u00e0 quest\u00e3o do caos social. Quem viveu antes de 1988 lembra como viviam as pessoas no lugares mais long\u00ednquos do Brasil, nos lugares mais pobres. Eu moro na Regi\u00e3o Nordeste, no Semi\u00e1rido. L\u00e1 na Para\u00edba, hist\u00f3rias contadas pela pr\u00f3pria imprensa dizem que, nos per\u00edodos passados de seca, at\u00e9 mesmo o com\u00e9rcio era saqueado.\r\nE, de 1988 para c\u00e1, depois que esta Casa aprovou a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que implementou a seguridade social, o Brasil passou a respirar um novo momento de igualdades.\r\nN\u00f3s n\u00e3o poderemos come\u00e7ar a corrigir determinadas situa\u00e7\u00f5es no Brasil colocando o peso sobre os ombros da classe trabalhadora. Seria uma injusti\u00e7a muito grande. Caminhos n\u00f3s temos, alternativas n\u00f3s temos. E a alternativa mais vi\u00e1vel \u00e9 tirar daqueles que mais t\u00eam, porque tirar dos mais pobres vai gerar, pela frente, indiscutivelmente, desigualdade social, injusti\u00e7as e um tempo de muita mis\u00e9ria. \r\nDeputado Jo\u00e3o H. Campos, V.Exa. \u00e9 de Pernambuco. Eu assisti a uma fala de um professor, que me parece que estava no Senado, e ele dizia, Deputada Erika Kokay, que aqueles que participarem da aprova\u00e7\u00e3o dessa reforma da Previd\u00eancia estar\u00e3o sujando as suas m\u00e3os de sangue. Ele quis dizer que, se a reforma for aprovada, n\u00f3s teremos um tempo, em futuro breve, de muita mis\u00e9ria e de muita pobreza. \r\nEu queria ter perguntado ao Ministro Paulo Guedes, e seria uma pergunta muito f\u00e1cil de ser respondida, o seguinte, Deputado Camilo Capiberibe: eu queria saber, com a economia de 1 trilh\u00e3o de reais, quanto chegar\u00e1 a menos aos Munic\u00edpios do Brasil, quanto chegar\u00e1 a menos aos Munic\u00edpios mais pobres do Brasil. Sabe por que eu queria saber disso, Sr. Presidente? Porque na economia de um monte de Munic\u00edpios, sobretudo nas regi\u00f5es mais pobres, repito, entra mais dinheiro da Previd\u00eancia do que dinheiro do pr\u00f3prio FPM. Imagine s\u00f3 como esses Munic\u00edpios ficar\u00e3o com 1 trilh\u00e3o de reais a menos!\r\nPortanto, esse \u00e9 o debate que tem ser enfrentado por esta Casa, com respeito \u00e0 maioria dos brasileiros, aqueles que est\u00e3o numa classe muito desfavorecida. E n\u00f3s, 513 Deputados, temos a obriga\u00e7\u00e3o de defend\u00ea-los. Infelizmente, o Paulo Guedes n\u00e3o tem muita legitimidade, porque na verdade ele tem os seus interesses, os interesses dos grandes empres\u00e1rios, os interesses dos banqueiros, at\u00e9 porque ele pertence a esse time. E a\u00ed, c\u00e1 para n\u00f3s, eu n\u00e3o posso acreditar na imparcialidade de um Ministro que pertence \u00e0 categoria dos banqueiros.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, como alguns falaram, quer generalizar. O PSB \u00e9 um partido propositivo, o PSB estava l\u00e1 ouvindo. A participa\u00e7\u00e3o dos Deputados do PSB, agora h\u00e1 pouco, mostrou preocupa\u00e7\u00e3o, mostrou que pol\u00edtica se faz no di\u00e1logo, e n\u00e3o na base do grito ou da chibata, coisa que, parece-me, o Governo Bolsonaro gosta muito de fazer.\r\nN\u00f3s n\u00e3o. Defendemos o di\u00e1logo, vamos conversando, vamos dialogando, mas vamos, sim, insistir em que a pauta gire em torno das grandes fortunas, para que este tema n\u00e3o seja iniciado com os mais desfavorecidos, exatamente os pobres do Brasil. A eles n\u00f3s temos que render a nossa defesa, sempre! N\u00e3o queremos um Pa\u00eds pobre, n\u00e3o queremos um Pa\u00eds com desigualdade social!\r\nViva a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988! Viva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXTIN\u00c7\u00c3O, \u00d3RG\u00c3O COLEGIADO, CONSELHO NACIONAL, CONTROLE SOCIAL, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Decis\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro de extin\u00e7\u00e3o de conselhos sociais e da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem n\u00f3s fomos surpreendidos com duas not\u00edcias. Ali\u00e1s, quando se trata das decis\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o esperamos muita coisa. Ontem foram duas pancadas de uma vez s\u00f3. \r\nA primeira not\u00edcia foi a do Presidente acabar com os conselhos, uma ferramenta, Sras. e Srs. Deputados, extraordin\u00e1ria do povo com o poder constitu\u00eddo, inclusive para permitir que na tomada das decis\u00f5es a participa\u00e7\u00e3o popular ajude o Chefe do Executivo. \u00c9 um verdadeiro retrocesso o Presidente Jair Bolsonaro querer acabar com os conselhos, que s\u00e3o importantes e que t\u00eam prestado grande servi\u00e7o nas decis\u00f5es no nosso Pa\u00eds. \r\nA segunda not\u00edcia, que muito nos desagradou e nos preocupa, diz respeito ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. Acabar com o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo - considerando o PIB do Brasil, o \u00edndice inflacion\u00e1rio, a partir da nova LDO, vai estabelecer o congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo - \u00e9 lament\u00e1vel porque \u00e9 uma conquista de v\u00e1rios anos. \r\nEu sei que o aumento \u00e9 gradativo, representa pouco. Mas com esse pouco, a cada ano, de forma gradativa, os ganhos v\u00e3o acontecendo. Com o passar dos anos e das d\u00e9cadas o sal\u00e1rio m\u00ednimo atingiria um patamar que, com certeza, iria minimizar o sofrimento de muitos brasileiros que vivem dele mensalmente. \r\nN\u00f3s, que integramos a bancada de oposi\u00e7\u00e3o - somos 32 integrantes do PSB -, estamos muito preocupados com as decis\u00f5es tomadas pelo Presidente Jair Bolsonaro. \r\nSr. Presidente, achava que ele pensava pequeno, mas tenho visto que nem pequeno ele pensa. Na verdade, ele n\u00e3o pensa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Protesto contra o anunciado corte de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma not\u00edcia ruim para nosso Brasil, not\u00edcia que na Para\u00edba foi recebida com muita preocupa\u00e7\u00e3o: o an\u00fancio de cortes na nossa educa\u00e7\u00e3o. Assim se deu com a reforma da Previd\u00eancia, com o congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, com o fechamento dos conselhos federais e com tantos outros temas extremamente importantes para o futuro de uma na\u00e7\u00e3o com pouco mais de 200 milh\u00f5es de habitantes.\r\nNovamente estaremos nos colocando contra mais uma atitude absurda do Presidente Bolsonaro, que disse que iria governar para todos, mas ele realmente s\u00f3 quer saber de empres\u00e1rio rico e de banqueiros, aos quais a reforma da Previd\u00eancia, nesta Casa, se prop\u00f5e. \r\nEstaremos firmes e fortes, sempre ao lado do povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MEDICAMENTO DE USO CONT\u00cdNUO, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, AGRICULTOR, CR\u00cdTICA.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CR\u00cdTICA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nDIA DO TRABALHO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, PARA\u00cdBA.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, DADOS, TRANSPAR\u00caNCIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Raz\u00f5es da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PSB. Apreens\u00e3o do orador e dos cidad\u00e3os brasileiros ante a gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana passada, aproveitando o feriado do dia 1\u00ba de maio, o Dia do Trabalho, visitei v\u00e1rios Munic\u00edpios no meu Estado da Para\u00edba.\r\nEu preciso confessar aos 512 Deputados desta Casa - s\u00e3o 513 comigo - que n\u00f3s estamos muito preocupados. Desde o dia 1\u00ba de janeiro, quando Jair Bolsonaro sentou-se na cadeira de Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o tivemos uma \u00fanica alegria. Conversando com as pessoas, Sra. Presidente, com diversos segmentos da popula\u00e7\u00e3o, quando olhamos no olho da agricultora, no olho do agricultor, visualizamos um sentimento de afli\u00e7\u00e3o, de preocupa\u00e7\u00e3o e de total inseguran\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o ao que vir\u00e1 pela frente.\r\nPacientes que dependem do Governo Federal, dos medicamentos de uso continuado para sobreviver, est\u00e3o muito aflitos, Sra. Presidenta. Na Para\u00edba, at\u00e9 insulina est\u00e1 faltando. O an\u00fancio do congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo foi outro golpe fatal na classe trabalhadora do nosso Brasil, para economizar, no ano de 2020, apenas 13 bilh\u00f5es de reais.\r\nAchando pouco, anuncia o fim dos conselhos federais. Achando pouco, apresenta a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, que \u00e9, mais ou menos, um pren\u00fancio do que poder\u00e1 acontecer se a reforma da Previd\u00eancia - criminosa, injusta e covarde com a classe trabalhadora do nosso Brasil - for aprovada.\r\nEu preciso dividir essa afli\u00e7\u00e3o com as Sras. Deputadas e com os Srs. Deputados. Eu fico me perguntando, querida Deputada Luiza Erundina, daqui a mais 4 meses, como estar\u00e1 o nosso Brasil? Porque n\u00e3o vem uma not\u00edcia boa, n\u00e3o vem nada que possa nos trazer seguran\u00e7a, n\u00e3o vem nenhuma not\u00edcia que possa nos trazer a certeza de que o Pa\u00eds poder\u00e1 seguir no rumo certo, e a Oposi\u00e7\u00e3o quer que o Brasil siga no rumo certo.\r\nN\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, porque n\u00f3s queremos evitar um mal maior. E s\u00f3 quem pode evitar um mal maior, abaixo de Deus, neste momento, \u00e9 o Congresso Nacional. N\u00f3s temos prerrogativas conferidas pelo povo brasileiro e precisamos ser duros neste momento para dizer isso \u00e0quele que demonstra incapacidade de governar o Brasil. E eu acredito que foi por isso, minhas queridas colegas Deputadas e Deputados, que Bolsonaro, Deputado Camilo Capiberibe, fugiu do debate no per\u00edodo eleitoral, faltava-lhe conte\u00fado, faltava-lhe conhecimento. Se ele tivesse participado de algum debate, ele teria sido derrotado nas urnas. Eu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida disso.\r\nN\u00f3s estamos preocupados, mas a responsabilidade nossa \u00e9 muito grande e n\u00e3o podemos ceder um \u00fanico mil\u00edmetro. Apertei v\u00e1rias m\u00e3os calejadas pelo peso da chibanca, Sras. e Srs. Deputados. Eles est\u00e3o aterrorizados. Refiro-me aos agricultores e agricultoras deste Brasil. O que Bolsonaro pretende com as atitudes tomadas? Como estar\u00e1 o Brasil at\u00e9 o final do ano? O clima \u00e9 de inseguran\u00e7a.\r\nOutro dia desses, o Brasil viveu uma das maiores paralisa\u00e7\u00f5es da nossa hist\u00f3ria: a dos caminhoneiros. Isso teve um pre\u00e7o alt\u00edssimo para a nossa economia. O Brasil parou, e n\u00f3s n\u00e3o podemos torcer para que isso se repita. Mas, se Bolsonaro continuar brincando de ser Presidente da Rep\u00fablica, o Brasil vai parar. E n\u00e3o \u00e9 isso o que n\u00f3s queremos.\r\nO nosso partido, o PSB, ao lado dos partidos que est\u00e3o pensando na maioria dos brasileiros, que est\u00e3o ao lado do povo brasileiro, vai resistir. N\u00f3s vamos resistir, Deputado Marcelo Freixo, porque \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o nossa. N\u00f3s estamos aqui respondendo pela voz do povo brasileiro. Eles n\u00e3o podem estar aqui, mas aqui estamos n\u00f3s, eleitos em outubro passado, com uma grande responsabilidade.\r\nPortanto, eu quero conclamar \u00e0 base do Governo: apresentem os n\u00fameros da reforma da Previd\u00eancia. O Governo tem a obriga\u00e7\u00e3o de apresent\u00e1-los, porque isso \u00e9 garantido por lei; s\u00e3o garantias constitucionais, Deputado Bira.\r\nO Governo n\u00e3o vai se esquivar. A mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser aprovada ou votada na Comiss\u00e3o Especial, como foi votada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Votamos no escuro.\r\nMas n\u00f3s do PSB votamos \"n\u00e3o\". E vamos votar \"n\u00e3o\" todas as vezes que o Governo Federal, que o Presidente Bolsonaro colocar-se contra o povo brasileiro. N\u00e3o estamos ao lado dos grandes empres\u00e1rios, n\u00e3o estamos aqui para defender banqueiro. Estamos aqui para defender o nosso povo, a nossa terra e o futuro do Brasil, o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\nEstamos em obstru\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma prerrogativa nossa, \u00e9 uma prerrogativa respaldada pelo Regimento desta Casa.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=356&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), MPV 868/2018, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CR\u00cdTICA.\r\nPARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, COMBATE, ZIKA V\u00cdRUS,",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Afli\u00e7\u00e3o da comunidade acad\u00eamica diante do corte, pelo Governo Federal, de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais. Indigna\u00e7\u00e3o com declara\u00e7\u00f5es de setores do Governo sobre a vincula\u00e7\u00e3o entre a libera\u00e7\u00e3o de recursos para a educa\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de medidas prejudiciais ao povo brasileiro. Decis\u00e3o do PSB de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa at\u00e9 a recomposi\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da \u00e1rea educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, povo brasileiro, eu preciso dizer que a semana n\u00e3o foi f\u00e1cil para n\u00f3s que pensamos o Brasil e nos preocupamos com o futuro dos brasileiros. Ali\u00e1s, n\u00e3o tem sido f\u00e1cil desde o dia 1\u00ba de janeiro. Eu n\u00e3o consigo compreender como um Presidente da Rep\u00fablica adota tantas medidas contra o seu povo. A \u00faltima, com o an\u00fancio de um corte de 30% nas universidades do Brasil, trouxe uma preocupa\u00e7\u00e3o gigantesca para os universit\u00e1rios e a comunidade acad\u00eamica. \r\nEu j\u00e1 recebi o contato de muitos professores e alunos, inclusive alunos do Instituto Federal da Para\u00edba - IFPB, em Guarabira. Enfim, toda a comunidade acad\u00eamica est\u00e1 com um sentimento de muita afli\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 a base de tudo. Sem educa\u00e7\u00e3o, nenhum pa\u00eds vai para frente. E n\u00f3s n\u00e3o podemos retroceder, temos que avan\u00e7ar. \r\nO que mais me chamou a aten\u00e7\u00e3o foram alguns setores do Governo, que dizem que, se o Congresso Nacional aprovar a reforma da Previd\u00eancia, o assunto estar\u00e1 resolvido. Isso est\u00e1 soando como uma moeda de troca. Isso \u00e9 quase uma chantagem, Deputado Camilo Capiberibe, venhamos e convenhamos! Digamos que a reforma da Previd\u00eancia seja aprovada dentro de 20 dias. Isso quer dizer que, a partir da aprova\u00e7\u00e3o, o dinheiro aparecer\u00e1 e estar\u00e1 resolvido o problema da educa\u00e7\u00e3o elencado pelo Presidente Bolsonaro? Ora, o Governo anunciou, por interm\u00e9dio do seu Ministro da Economia, que a economia de 1 trilh\u00e3o de reais se dar\u00e1 em 10 anos. N\u00e3o vai acontecer do dia para a noite, nem no instante em que, porventura - e espero que isto n\u00e3o aconte\u00e7a -, esta Casa aprovar a reforma da Previd\u00eancia.\r\nEst\u00e3o querendo pressionar a C\u00e2mara Federal, utilizando como moeda de troca a comunidade acad\u00eamica do nosso Pa\u00eds, que tem uma responsabilidade muito grande com o futuro dos brasileiros. S\u00e3o os estudos cient\u00edficos, as pesquisas! \r\nMas eu imagino que, desta vez, Bolsonaro vai ter que dar uma marcha a r\u00e9, daquelas que ficar\u00e3o registradas para a hist\u00f3ria, como a paralisa\u00e7\u00e3o dos caminhoneiros no Governo Temer. N\u00f3s estamos bem lembrados disso. \r\nN\u00e3o d\u00e1 mais para aguentar, Bolsonaro! Uma hora \u00e9 o congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo; outra hora \u00e9 o fechamento dos Conselhos Federais; outra hora chegam a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, que \u00e9 um pren\u00fancio do que vem pela frente, com a reforma da Previd\u00eancia, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, que quer privatizar a \u00e1gua. A \u00e1gua e o esgoto privatizados, entregues ao capital privado! \r\nN\u00f3s teremos muito debate pela frente. O nosso partido PSB reuniu-se hoje. Em respeito \u00e0 comunidade acad\u00eamica, n\u00f3s deliberamos que vamos continuar em obstru\u00e7\u00e3o. Esta \u00e9 a \u00fanica ferramenta regimental que n\u00f3s temos para tentar pressionar o Presidente da Rep\u00fablica a desistir disso. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para insistir. A reforma da Previd\u00eancia foi aprovada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a no escuro mesmo, porque o Governo nem os n\u00fameros apresentou. Agora, na Comiss\u00e3o Especial, do mesmo jeito. \r\nEu duvido que algum brasileiro ou alguma brasileira tenha conhecimento detalhado do verdadeiro impacto do 1 trilh\u00e3o de reais de economia em 10 anos, conforme defende o Presidente Bolsonaro. Para votar a reforma da Previd\u00eancia, a ansiedade \u00e9 danada, mas n\u00e3o \u00e9 justo que se coloque no meio desse debate a comunidade, os estudantes, as universidades, os bolsistas, os programas. \r\nOntem estivemos com o Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia. S.Exa., embora preparado e bem-intencionado, n\u00e3o sabia dizer nada. N\u00e3o sabia dizer o porqu\u00ea, porque n\u00e3o h\u00e1 nenhuma sinaliza\u00e7\u00e3o concreta do Governo com rela\u00e7\u00e3o aos cortes que foram determinados \u00e0quele Minist\u00e9rio. O futuro de uma na\u00e7\u00e3o passa pela ci\u00eancia, passa pela tecnologia. A sa\u00fade tamb\u00e9m depende disso. N\u00e3o s\u00e3o gastos, s\u00e3o investimentos, como disse o Ministro ontem. Vejam os estudos realizados pelo Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 zika e as medidas que foram adotadas a partir daquilo que os estudiosos descobriram. No entanto, o Brasil economiza dinheiro na sa\u00fade com os estudos realizados!\r\nOs estudantes, os professores, os universit\u00e1rios, todos t\u00eam a solidariedade da Oposi\u00e7\u00e3o e t\u00eam a solidariedade do nosso partido, o PSB. E n\u00f3s seguiremos obstruindo mesmo. \u00c9 preciso que a base do Governo nesta Casa e os L\u00edderes procurem a equipe do Governo Bolsonaro e procurem o Presidente. No Brasil, hoje, o clima \u00e9 de afli\u00e7\u00e3o, e a \u00faltima coisa que queremos \u00e9 que o Pa\u00eds pare, porque, se parar, \u00e9 preju\u00edzo para todo mundo. N\u00f3s, que pertencemos ao PSB, fazemos uma oposi\u00e7\u00e3o propositiva. E \u00e9 em nome da oposi\u00e7\u00e3o propositiva que n\u00f3s vamos insistir no instrumento regimental da obstru\u00e7\u00e3o, por solidariedade \u00e0 comunidade acad\u00eamica pelo Pa\u00eds inteiro.\r\nMuito obrigado.\r\nSolicito que a minha fala seja registrada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666,  de 1993, acerca de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Rep\u00fadio ao corte de recursos do setor educacional, anunciados pelo Presidente Jair Bolsonaro. Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds em defesa da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, desde que o Presidente Bolsonaro anunciou o corte na educa\u00e7\u00e3o, tomou a decis\u00e3o de obstruir em plen\u00e1rio as pautas, exatamente no sentido de buscar isso como mecanismo de for\u00e7a para que o Governo possa compreender que, sem investimentos na educa\u00e7\u00e3o, o Pa\u00eds para.\r\nA comunidade acad\u00eamica est\u00e1 aflita. H\u00e1 um sentimento, Sr. Presidente, de desespero no Brasil. E esta Casa, o Congresso Nacional, a C\u00e2mara Federal tem a obriga\u00e7\u00e3o, como representa\u00e7\u00e3o popular, de agir nesse sentido.\r\nPortanto, Sr. Presidente, amanh\u00e3 ser\u00e1 um dia extremamente importante. Vamos continuar for\u00e7ando, sendo solid\u00e1rios com a comunidade acad\u00eamica do nosso Brasil.\r\nN\u00e3o aos cortes! Vamos resistir. Vamos continuar, com toda a certeza, obstruindo as pautas aqui no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es.\r\nEstamos em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nEsse \u00e9 o encaminhamento da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DO DEPUTADOS, ESCLARECIMENTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O.\r\nMPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CR\u00cdTICA, COMPANHIA DE \u00c1GUA E ESGOTOS DA PARA\u00cdBA (CAGEPA), EFICI\u00caNCIA, LUCRO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Inadmissibilidade de corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria e de outras medidas adotadas pelo Presidente Jair Bolsonaro. Incompet\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica. Posicionamento do orador sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, relativa \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, Brasil, desde que o Presidente Jair Bolsonaro assumiu nosso Pa\u00eds, em 1\u00ba de janeiro, cada not\u00edcia que recebemos vem acompanhada de uma preocupa\u00e7\u00e3o tremenda. O Pa\u00eds est\u00e1 seguindo um rumo que muito tem preocupado todos n\u00f3s e, \u00e9 claro, as brasileiras e os brasileiros.\r\nPrimeiro, ele falou em fechar os conselhos federais. Agora quer entregar, de forma indiscriminada, armas para todo mundo, como se a\u00ed estivesse a solu\u00e7\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o da criminalidade. O caminho n\u00e3o \u00e9 este. Depois, ele apresenta a esta Casa uma reforma criminosa, a reforma da Previd\u00eancia, que retira direitos dos trabalhadores e, se aprovada por esta Casa, gerar\u00e1 tempos de pobreza, de mis\u00e9ria e de caos social.\r\nAchando pouco, Bolsonaro fez cortes na educa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s estamos protestando e utilizando um instrumento regimental: a obstru\u00e7\u00e3o. Refiro-me \u00e0 nossa bancada, \u00e0 bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e0 bancada do PSB. N\u00f3s n\u00e3o temos como aprovar nenhuma mat\u00e9ria nesta Casa enquanto o Presidente Bolsonaro n\u00e3o desistir desse corte mal\u00e9fico que promoveu na educa\u00e7\u00e3o do Brasil. \r\nSr. Presidente, cortar 30% de recursos para a educa\u00e7\u00e3o significa acabar com a perspectiva dos estudantes, com a perspectiva dos estudos e das pesquisas. Como ficar\u00e3o os bolsistas? O clima \u00e9 de total afli\u00e7\u00e3o. Os estudantes dos institutos federais da Para\u00edba e do Brasil inteiro est\u00e3o preocupados, porque ter\u00e3o que fechar suas portas. Nossas universidades federais tamb\u00e9m vivem um clima de terror.\r\nO que esta Casa pode fazer? Convocar, como fez, o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, para que fique de frente com os representantes do povo brasileiro nesta Casa e explique o que at\u00e9 agora n\u00e3o foi explicado, porque n\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00e3o. \r\nComo se explicar, Sr. Presidente, a d\u00e9cada de 2000 a 2010, em que os investimentos pipocaram na educa\u00e7\u00e3o do Brasil? Aqueles que n\u00e3o tinham acesso \u00e0 rede p\u00fablica de ensino passaram a ter.\r\nO que aconteceu com o Brasil de pouco tempo para c\u00e1? Michel Temer, antecessor de Bolsonaro, aprovou o teto de gastos - um absurdo! Esta iniciativa visa parar o Brasil por 2 d\u00e9cadas. Aqueles que aprovaram nesta Casa o teto de gastos agora j\u00e1 compreendem que erraram. E n\u00f3s temos que tomar uma posi\u00e7\u00e3o: ou o Congresso Nacional adota uma posi\u00e7\u00e3o firme, ou n\u00e3o saberemos dizer como estar\u00e1 o Brasil at\u00e9 o fim do ano. \r\nBolsonaro n\u00e3o compreende absolutamente nada de gest\u00e3o, Sr. Presidente! O que tem acontecido ao Brasil \u00e9 algo que preocupa a todos.\r\nDebateremos, sim, com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o! Ele vai ter que se explicar, Sr. Presidente. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para esses cortes. A comunidade acad\u00eamica est\u00e1 em afli\u00e7\u00e3o, em desespero. Como terminar\u00e1 o ano letivo?\r\nNossa posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia ser diferente: nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 de protesto, de lamento. Devemos dizer \"n\u00e3o\" \u00e0s medidas adotadas pelo Presidente da Rep\u00fablica. Para governar, \u00e9 preciso conversar com o povo, \u00e9 preciso conversar com as representa\u00e7\u00f5es de diversos segmentos da sociedade, para que se tome uma decis\u00e3o com respaldo, e n\u00e3o da forma como Bolsonaro tem feito. Ele adota uma medida desta natureza como se fosse algo muito simples. \r\nO pior \u00e9 que v\u00eam alguns da sua equipe e dizem que, se a reforma da Previd\u00eancia for aprovada, estar\u00e1 resolvido o problema da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Trata-se de mais uma mentira, Sr. Presidente! \u00c9 claro que \u00e9 uma mentira! Mesmo que esta Casa aprove a reforma da Previd\u00eancia - eu tor\u00e7o para que isso n\u00e3o aconte\u00e7a -, os problemas fiscais do Brasil n\u00e3o ser\u00e3o resolvidos da noite para o dia. \r\nO nome disso \u00e9 chantagem. Querem fazer da educa\u00e7\u00e3o uma moeda de troca, e n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. Somos 513 representantes do povo brasileiro. S\u00f3 estamos nesta Casa porque o povo nos colocou aqui em outubro passado. \r\nEu preciso dizer aos colegas, a todos os que comp\u00f5em esta Casa: vamos resistir, temos que resistir! O Brasil n\u00e3o seguir\u00e1 adiante se a C\u00e2mara e o Senado, o Congresso Nacional, n\u00e3o se impuserem. N\u00e3o temos outra op\u00e7\u00e3o. \r\nO Presidente n\u00e3o quis debater na campanha eleitoral porque, se tivesse ido aos debates, teria que mostrar sua verdadeira face, teria que mostrar ao povo brasileiro que n\u00e3o tinha capacidade para comandar e governar uma Na\u00e7\u00e3o com mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros. Foi por isso que ele fugiu dos debates. Isso fica cada vez mais claro. \r\nSr. Presidente, finalizo minhas palavras na certeza de que o Governo Bolsonaro \u00e9 o Governo das elites, o Governo dos bancos, o Governo das grandes empresas. \r\nEst\u00e1 a\u00ed a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, objeto de pr\u00f3ximos debates. Querem entregar nosso l\u00edquido precioso \u00e0s empresas privadas, quebrando nossas companhias. A CAGEPA, companhia de \u00e1gua e esgoto da Para\u00edba, d\u00e1 lucro, Sr. Presidente! Nossa CAGEPA faz investimentos, e faz investimentos porque trabalha nos Munic\u00edpios que t\u00eam super\u00e1vit, mas tamb\u00e9m trabalha com os Munic\u00edpios deficit\u00e1rios, com os Munic\u00edpios mais pobres. \r\nH\u00e1 governo equivocado, h\u00e1 Presidente equivocado, mas eu tor\u00e7o para que o Congresso Nacional tenha lucidez. Tenho muita f\u00e9 em Deus, e isso vai acontecer. Com a lucidez do Congresso Nacional, teremos condi\u00e7\u00f5es de coibir as coisas que est\u00e3o sendo definidas por um Presidente que jamais poderia ocupar a cadeira que ocupa. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO, CONTRA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica de revis\u00e3o de corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o encaminha, novamente pleiteando que o Presidente da Rep\u00fablica revogue os cortes na educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso revogar! A comunidade acad\u00eamica est\u00e1 aflita, nervosa, apreensiva. Com certeza, n\u00e3o existe a possibilidade de um pa\u00eds pr\u00f3spero sem educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, revoga j\u00e1!\r\nQueremos, sim, que o Presidente aja com sensatez, pois, se n\u00e3o houver sensatez, continuaremos em obstru\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 o \u00fanico caminho que temos para for\u00e7ar a revoga\u00e7\u00e3o de um ato absurdo como os cortes na educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pela Oposi\u00e7\u00e3o em protesto contra cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, desde a semana passada a Oposi\u00e7\u00e3o adotou o encaminhamento pela obstru\u00e7\u00e3o, a fim de tentar for\u00e7ar o Governo a desistir do corte das verbas na educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil quer livros. O Brasil quer educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existir\u00e1 um pa\u00eds pr\u00f3spero sem educa\u00e7\u00e3o. O Brasil n\u00e3o quer fuzis. O Brasil quer avan\u00e7ar. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o alicerce de tudo.\r\nChega! Acorda, Bolsonaro! O povo vai \u00e0s ruas novamente. Dessa vez, vai chegar mais gente: professores, estudantes, pesquisadores.\r\nA comunidade acad\u00eamica est\u00e1 em afli\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente!\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o segue obstruindo a pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GABRIEL DINIZ, CANTOR, FALECIMENTO, ACIDENTE A\u00c9REO. \r\nMPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FORNECIMENTO, \u00c1GUA, ESGOTO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o com a morte do cantor Gabriel Diniz em acidente a\u00e9reo. Contrariedade \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil amanheceu muito triste com a morte de todos os que estavam naquela aeronave ontem. Deixamos aqui nosso pesar pelos que morreram e, \u00e9 claro, pela perda do cantor Gabriel Diniz, cujo corpo est\u00e1 sendo velado em Jo\u00e3o Pessoa, Capital paraibana. Este \u00e9 um dia realmente muito triste.\r\nEu ia fazer uso da palavra no Pequeno Expediente como \u00faltimo orador inscrito, para falar um pouco sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, que consta da pauta da nossa Ordem do Dia. Esta medida provis\u00f3ria tem o interesse de privatizar a \u00e1gua e o esgoto no Brasil, algo que nos traz muita preocupa\u00e7\u00e3o porque, da forma como a medida foi editada pelo Presidente Jair Bolsonaro, n\u00e3o resta nenhuma d\u00favida de que os Munic\u00edpios que d\u00e3o lucro ser\u00e3o entregues ao capital privado.\r\nO capital privado est\u00e1 ganhando dinheiro com a venda da \u00e1gua por todo o Brasil. E as companhias - no caso da Para\u00edba, a companhia l\u00e1 se chama CAGEPA - t\u00eam lucro, t\u00eam dinheiro em caixa e realizam um monte de obras nos Munic\u00edpios mais pobres, nas regi\u00f5es mais carentes, nas comunidades rurais. Elas realizam isso com base em qu\u00ea? Com base na explora\u00e7\u00e3o da venda da \u00e1gua para os Munic\u00edpios ricos e tamb\u00e9m para os Munic\u00edpios pobres. Na hora em que o capital for entregue, na hora em que os Munic\u00edpios que d\u00e3o lucro forem entregues a essas empresas, as companhias v\u00e3o quebrar. \r\nEssa medida provis\u00f3ria precisa, Sr. Presidente, ser derrotada. Ela representa um retrocesso. \u00c1gua n\u00e3o serve para dar dinheiro. \u00c1gua \u00e9 um l\u00edquido precioso. Sem \u00e1gua, ningu\u00e9m vive. Ent\u00e3o, essa medida provis\u00f3ria tem que ser verificada com muita aten\u00e7\u00e3o por todas as bancadas. Trata-se da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GERV\u00c1SIO MAIA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARA\u00cdBA, DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nMPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FORNECIMENTO, \u00c1GUA, ESGOTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Relato sobre a participa\u00e7\u00e3o do orador em debates com o povo paraibano sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria e outros temas em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional. Contrariedade \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu estive caminhando pela Para\u00edba durante este final de semana e participei de v\u00e1rios debates sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nMas o que me chamou a aten\u00e7\u00e3o foi que, no meio desses debates, as pessoas que t\u00eam acompanhado de perto a movimenta\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara Federal, a popula\u00e7\u00e3o l\u00e1 no meu Estado da Para\u00edba, questionou sobre um tema de que tratei aqui h\u00e1 poucos minutos, que \u00e9 exatamente a quest\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no Pa\u00eds pelo Governo, que j\u00e1 deu claras demonstra\u00e7\u00f5es de que governa para os ricos, de que governa para as grandes empresas. Ent\u00e3o, as pessoas querem pautar todos esses temas, questionando os cortes que foram feitos na educa\u00e7\u00e3o, nos hospitais universit\u00e1rios, a afli\u00e7\u00e3o que vive a comunidade acad\u00eamica em cada canto deste Pa\u00eds.\r\nEu nunca imaginei que poder\u00edamos viver tantas dificuldades provocadas por um Governo que se esquivou do debate na campanha passada. O Presidente n\u00e3o quis debater com os candidatos, porque certamente, se tivesse debatido, iria expor sua incapacidade de governar e de administrar um pa\u00eds do tamanho do nosso e teria com certeza perdido as elei\u00e7\u00f5es.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, que pautamos agora, tem que ser observada por esta Casa. Ela n\u00e3o pode passar, pois representa um retrocesso para o nosso Pa\u00eds. A quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o tem que ser pautada. O congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 outro tema muito importante. E a reforma da Previd\u00eancia, Sr. Presidente? A Casa n\u00e3o pode deixar que a reforma da Previd\u00eancia passe da forma como aqui chegou. Seria um retrocesso para o Brasil! \r\nUma das maiores conquistas do povo brasileiro foi a aprova\u00e7\u00e3o da Seguridade Social por esta Casa, pelo Congresso Nacional, h\u00e1 pouco mais de 30 anos! O Pa\u00eds precisa avan\u00e7ar e n\u00e3o retroceder. Deputado Marcelo Nilo, este \u00e9 um Pa\u00eds de riquezas naturais extraordin\u00e1rias. Aqui n\u00f3s temos sol, aqui n\u00f3s temos vento, aqui n\u00f3s temos riquezas aqu\u00e1ticas, aqui n\u00f3s temos florestas. O Brasil precisa avan\u00e7ar com projetos pol\u00edticos! \u00c9 preciso discutir o Brasil, discutir alternativas que possam trazer de volta o equil\u00edbrio financeiro e econ\u00f4mico!\r\nO Pa\u00eds enfrenta um problema fiscal muito forte. Vamos debater como solucionar o problema fiscal do Brasil! Agora, Sr. Presidente, esta Casa n\u00e3o pode patrocinar uma solu\u00e7\u00e3o que gere fome, mis\u00e9ria e desigualdade social.\r\nEsse debate, que \u00e9 muito profundo e muito importante, \u00e9 apartid\u00e1rio. A elei\u00e7\u00e3o terminou em outubro. Agora, o que n\u00f3s temos que pensar e discutir \u00e9 o futuro do povo brasileiro. Neste Pa\u00eds vivem mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, que dependem de n\u00f3s aqui na C\u00e2mara dos Deputados, a Casa do Povo.\r\n Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu preciso dizer que n\u00f3s estamos, neste momento, discutindo e votando uma banda da reforma da Previd\u00eancia. \r\nEssa \u00e9 a medida provis\u00f3ria do mal. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871 dificulta o acesso \u00e0 aposentadoria, \u00e9 cheia de cascas de banana para atrapalhar a vida do homem do campo. Se algu\u00e9m tem alguma d\u00favida se Fulano ou Sicrano \u00e9 agricultor, basta olhar as cicatrizes do sol na face, nas m\u00e3os, nos bra\u00e7os dele. E, se houver mais alguma d\u00favida, Sr. Presidente, basta apertar as m\u00e3os do homem do campo, da mulher do campo, e vai sentir as m\u00e3os calejadas pelo peso da chibanca. \r\nEu n\u00e3o posso concordar com as generaliza\u00e7\u00f5es, ao se dizer que todos s\u00e3o desonestos. N\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o temos como votar essa medida provis\u00f3ria. \u00c9 \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=522&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 92, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem como votar diferente. Os sindicatos fazem parte da vida do homem do campo, instruindo, orientando, servindo inclusive como casa de debates para que l\u00e1 eles possam ter a oportunidade de formar opini\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios temas, inerentes n\u00e3o apenas ao homem do campo, mas tamb\u00e9m ao pescador.\r\nDizer n\u00e3o, Sr. Presidente, aos sindicatos \u00e9 desconhecer a realidade do homem do campo, que tem uma vida dif\u00edcil, principalmente aqueles que vivem no Nordeste do Brasil, que vivem na regi\u00e3o do Semi\u00e1rido. Portanto, Sr. Presidente, seria uma trai\u00e7\u00e3o de nossa parte acabar com os sindicatos, uma ferramenta muito importante.\r\nDesde a primeira vez, desde o meu primeiro contato com o campo, eu percebi que os sindicatos s\u00e3o indispens\u00e1veis para o dia a dia de agricultores e pescadores.\r\nO voto \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=622&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 254/2019,  EMENDA DE COMISS\u00c3O,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 871/2019,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nESCLARECIMENTO, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de parte da Emenda n\u00ba 254, para a inclus\u00e3o da express\u00e3o sendo vedado o compartilhamento dos dados com demais entidades de direito privado  no final do texto do par\u00e1grafo 5\u00ba, do art. 124-B, da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, constante do art. 25, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de encaminhar, quero registrar o nosso voto com rela\u00e7\u00e3o aos sindicatos.\r\nN\u00f3s fizemos o encaminhamento pelo voto \"sim\", ou seja, pela manuten\u00e7\u00e3o dos sindicatos, mas, na hora em que eu fui digitar, eu falhei e digitei \"absten\u00e7\u00e3o\". O nosso voto \u00e9 claro e firme, e foi \"sim\", ou seja, pela manuten\u00e7\u00e3o dos sindicatos.\r\nNeste instante, n\u00f3s estamos votando para que se preservem os dados. Vamos, com a mesma posi\u00e7\u00e3o, votar \"sim\", pela preserva\u00e7\u00e3o dos dados.\r\nO voto da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=642&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 217/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 217, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, votamos \"sim\", sobretudo pelo fato de que em alguns lugares n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma representa\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 nenhum pr\u00e9dio da Previd\u00eancia em determinados Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, nesses Munic\u00edpios a vida do sindicato torna-se ainda mais importante.\r\nVotamos \"sim\", Sr. Presidente, pelos sindicatos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=659&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, CONTRA, DEN\u00daNCIA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia do Sr. S\u00e9rgio Moro no cargo de Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, diante de den\u00fancia veiculada pelo site  The Intercept Brasil. Defesa de nulidade de processos instaurados contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Brasil.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu preciso dizer que h\u00e1 muito tempo falaram que o povo brasileiro foi v\u00edtima de um golpe. O ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, maior lideran\u00e7a pol\u00edtica deste Pa\u00eds, foi preso em um processo tumultuado, cujo juiz foi acusado, em v\u00e1rios momentos, de parcialidade, de ter lado nas suas decis\u00f5es. O fato \u00e9 que, no curso de toda essa hist\u00f3ria, houve a cassa\u00e7\u00e3o da ent\u00e3o Presidenta Dilma, que chocou diversos setores do Pa\u00eds, porque tamb\u00e9m foi uma atitude extremamente injusta, mas que fazia parte de toda essa orquestra\u00e7\u00e3o.\r\nA polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no Pa\u00eds fez com que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos v\u00e1rias formas de pensar essa quest\u00e3o toda.\r\nMais recentemente, nos \u00faltimos dias, vieram \u00e0 tona as mensagens do The Intercept em que se fala exatamente aquilo que muito j\u00e1 se comentava, mas que tamb\u00e9m, Sra. Presidente, foi evidenciado no instante em que o lado contr\u00e1rio venceu as elei\u00e7\u00f5es, o atual Presidente Jair Bolsonaro. E, como forma de cumprir aquilo que vinha j\u00e1 sendo orquestrado, assume a pasta de Ministro da Justi\u00e7a aquele que foi o juiz da causa que colocou a maior lideran\u00e7a deste Pa\u00eds na cadeia. Assumiu o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a num ato que para muitos soou indiscutivelmente como algo extremamente anti\u00e9tico.\r\nPois bem, depois disso veio a fala do Presidente Bolsonaro em que disse que existia o compromisso de que Moro fosse Ministro do Supremo Tribunal Federal. Compromisso com base em qu\u00ea, Sra. Presidente? Compromisso de qu\u00ea? Ser\u00e1 que o compromisso estava alicer\u00e7ado na orquestra\u00e7\u00e3o que ocorreu, que o Pa\u00eds viveu?\r\nO fato \u00e9 que \u00e9 n\u00e3o h\u00e1 mais clima, n\u00e3o h\u00e1 mais ambiente. Sergio Moro n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00e3o de continuar \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Ou ele pede para sair ou o Presidente da Rep\u00fablica o exonera, porque este \u00e9 o \u00fanico caminho no momento.\r\nA pr\u00f3xima etapa, Sra. Presidente, ser\u00e1 a discuss\u00e3o dos processos, da poss\u00edvel nulidade de processos. N\u00f3s n\u00e3o podemos seguir da forma como estamos. Ficou tudo muito claro.\r\nE, se um dia algu\u00e9m chegou a ter d\u00favidas de que a verdade prevalece, ela sempre prevalecer\u00e1 e prevaleceu mais uma vez. Tudo o que estava muito claro evidenciou-se, consolidou-se. E o que ronda os bastidores, Sra. Presidente, \u00e9 que mais mensagens do The Intercept chegar\u00e3o, e dizem que \u00e9 nitroglicerina pura.\r\nE a\u00ed eu espero que o Presidente Bolsonaro aja com a maior velocidade poss\u00edvel, exonere o Ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro. Ele n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00e3o de exercer um papel t\u00e3o importante como o que hoje exerce.\r\nEu pe\u00e7o que a nossa fala, Sra. Presidente, seja divulgada tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), CONTRA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Decis\u00e3o do PSB Nacional de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s acabamos de participar de uma reuni\u00e3o com o PSB Nacional, e o resultado n\u00e3o poderia ter sido diferente: nosso partido decidiu pelo fechamento de quest\u00e3o no tocante ao voto contra a reforma da Previd\u00eancia, uma reforma criminosa, que retira os direitos e as conquistas celebrados desde 1988, quando o Congresso Nacional aprovou a seguridade do povo. \r\nResumindo, o PSB adotou este posicionamento por entender que a reforma da Previd\u00eancia retira de quem menos ganha. Trata-se de uma reforma injusta, que, se aprovada, vai gerar fome, mis\u00e9ria e desigualdade social no nosso Pa\u00eds. \r\nO PSB tem compromisso com o povo brasileiro. \u00c9 exatamente nesse sentido que estamos seguindo adiante. Vamos lutar, vamos fazer de tudo para tentar derrotar este absurdo encaminhado a esta Casa pelo Presidente antipovo Jair Bolsonaro. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LICEN\u00c7A (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), REVOGA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, REQUERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Encaminhamento de requerimento de indica\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para revoga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a sem vencimentos concedida ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Falta de condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia de S\u00e9rgio Moro \u00e0 frente da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, encaminhamos hoje um requerimento de indica\u00e7\u00e3o que diz respeito \u00e0 licen\u00e7a sem vencimentos do Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro. N\u00e3o existe nenhum respaldo na legisla\u00e7\u00e3o vigente para que o Ministro possa tirar licen\u00e7a sem vencimentos. Essas licen\u00e7as s\u00f3 s\u00e3o cab\u00edveis aos servidores efetivos.\r\n\u00c9 exatamente nesse sentido que tanto eu quanto o Deputado Camilo Capiberibe encaminhamos esse requerimento de indica\u00e7\u00e3o \u00e0 Mesa Diretora, para que o Presidente Jair Bolsonaro, fazendo valer a legalidade, possa revogar a licen\u00e7a do Ministro e tamb\u00e9m, \u00e9 claro, definir a sua exonera\u00e7\u00e3o, porque Moro n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00e3o de exercer o cargo de Ministro da Justi\u00e7a, sobretudo depois das den\u00fancias e das mensagens veiculadas pelo site The Intercept.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"n\u00e3o\", encaminha pela vota\u00e7\u00e3o em bloco, sobretudo por entender que a vaquejada, os rodeios t\u00eam import\u00e2ncia muito grande, n\u00e3o apenas para a cultura, mas para a economia de v\u00e1rios Estados, de v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil, inclusive a nossa Regi\u00e3o Nordeste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, \u00e9 um momento dif\u00edcil para o nosso Pa\u00eds, mas parece que o que vai se desenhando \u00e9 a tend\u00eancia do rolo compressor de um Governo que se dizia novo, mas que usa de pr\u00e1ticas atrasadas. Pelo que se divulga por a\u00ed, o jogo de distribui\u00e7\u00e3o de emendas est\u00e1 muito pesado. A primeira parcela de 10 milh\u00f5es de reais j\u00e1 est\u00e1 sendo liberada esta semana e, at\u00e9 o final do ano, mais dinheiro para aprovar o retrocesso de uma conquista que se deu em 1988, quando o Congresso Nacional entregou, na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a seguran\u00e7a do povo.\r\nPois bem, o Governo antipovo, o Governo Bolsonaro quer ajustar a parte fiscal do Brasil jogando no lombo da classe trabalhadora uma reforma criminosa, uma reforma injusta, que vai gerar indiscutivelmente, se aprovada por esta Casa, injusti\u00e7a, desigualdade social, fome e mis\u00e9ria neste Pa\u00eds.\r\nBolsonaro, que se apresenta muitas vezes como homem corajoso, por\u00e9m agressivo, deveria enfrentar os poderosos deste Brasil: tributar lucros e dividendos, cobrar das grandes fortunas, ir atr\u00e1s dos devedores - s\u00e3o muitos, Sr. Presidente -, de banqueiros que devem ao Pa\u00eds, da ren\u00fancia fiscal, inclusive aplicada agora na Comiss\u00e3o Especial para o agroneg\u00f3cio. Tira na reforma da Previd\u00eancia 20 milh\u00f5es dos professores e presenteia ricos, para ficarem mais ricos. E d\u00e1 uma isen\u00e7\u00e3o de mais de 80 bilh\u00f5es de reais para o agroneg\u00f3cio, repito.\r\nO nosso Brasil n\u00e3o vai seguir jamais rumo ao desenvolvimento, Deputado Alessandro Molon, gerando desigualdade social, gerando injusti\u00e7a. Outro dia, depois de tantos anos de Lei Trabalhista, o Pa\u00eds entregou aos empregados dom\u00e9sticos uma oportunidade de se enquadrarem naquelas leis. Sabem por qu\u00ea? Porque o Pa\u00eds carrega, desde 1500, a mania de explorar os mais pobres. Pois \u00e9, n\u00e3o teremos progresso no Brasil dessa forma.\r\nEra preciso que o Congresso Nacional, que esta Casa Legislativa chamasse o feito \u00e0 ordem!\r\nEu espero que o meu partido, o PSB, haja com destemor e com coragem, ao lado do povo brasileiro, votando \"n\u00e3o\" a esta reforma criminosa antipovo!\r\nE eu aviso, Deputado Tadeu Alencar: a m\u00eddia est\u00e1 manipulando muito, alguns setores da pol\u00edtica tamb\u00e9m, mas este debate n\u00e3o vai terminar amanh\u00e3, nem depois de amanh\u00e3. Quando a classe trabalhadora come\u00e7ar a perder os seus direitos, os que votarem esta reforma estar\u00e3o expulsos da pol\u00edtica, porque o povo n\u00e3o vai perdoar. \r\nE a nossa oposi\u00e7\u00e3o, Deputado Alessandro Molon, vai seguir adiante, relembrando todo dia a trai\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos uma elei\u00e7\u00e3o em outubro pr\u00f3ximo, jamais teriam coragem de votar \"sim\" a uma reforma da Previd\u00eancia criminosa como esta!(Palmas.)\r\nEu queria que a elei\u00e7\u00e3o fosse em outubro pr\u00f3ximo. Pois \u00e9, na campanha prometeram defender o povo. Agora est\u00e3o defendendo um Governo antipovo.\r\nN\u00f3s vamos seguir firmes e fortes, n\u00f3s n\u00e3o vamos retroceder. N\u00f3s queremos um Brasil mais justo, forte, com a classe trabalhadora sendo sempre lembrada pela Casa do Povo, pela C\u00e2mara Federal.\r\nSairemos daqui na certeza de que vamos aos nossos Estados, Deputado Alessandro Molon, podendo olhar nos olhos do povo, podendo olhar nos olhos da classe trabalhadora, porque, se eleitos fomos, e fomos bem eleitos sim, estamos aqui para cumprir com a nossa obriga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 favor de nenhum de n\u00f3s ficar ao lado do povo. Vamos juntos, coesos! \r\nE ao meu partido eu fa\u00e7o um apelo: vamos votar \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia! Espero que o partido chame o feito \u00e0 ordem, ou aqueles que porventura n\u00e3o estejam ao lado do povo brasileiro.\r\nReforma criminosa, Bolsonaro! Reforma criminosa! \"N\u00e3o\"! \"N\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=475&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DISCUSS\u00c3O,  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Retrocesso da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 bem interessante o sintoma de desespero do Governo. \u00c9 preciso que os brasileiros saibam que n\u00f3s estamos votando aqui um pedido de Deputados do Governo que querem encerrar a discuss\u00e3o, porque eles sabem que discutir uma proposta falida como esta representa desgaste. Eles n\u00e3o t\u00eam como justificar, Deputado Alessandro Molon, a retirada de direitos e conquistas celebrados h\u00e1 mais de 30 anos pelo Congresso Nacional. Isso \u00e9 um retrocesso, \u00e9 um atraso para a classe trabalhadora brasileira.\r\nEstamos firmes, estamos fortes. N\u00f3s queremos, Deputado Rodrigo Maia, debater at\u00e9 o \u00faltimo instante. O povo brasileiro precisa saber da verdade. Pelo menos isto: o povo brasileiro n\u00e3o pode ser enganado!\r\nVamos juntos, encaminhando com certeza o voto pela continuidade do debate! \u00c9 isso que queremos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=490&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nL\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da consulta sobre a vota\u00e7\u00e3o, por partes, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Apelo ao L\u00edder do PSB, Deputado Tadeu Alencar, por imediata substitui\u00e7\u00e3o dos membros do partido nas Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas, favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na verdade, o nosso encaminhamento \u00e9 pela reparti\u00e7\u00e3o. O que n\u00f3s queremos \u00e9 debater. O Brasil precisa conhecer de perto a realidade sobre o texto da reforma da Previd\u00eancia, que retira, por exemplo, 20 bilh\u00f5es de reais dos professores, mas entrega ao agroneg\u00f3cio, aos milion\u00e1rios, 80 bilh\u00f5es de reais em ren\u00fancia fiscal.\r\nEm tempo, quero encaminhar ao L\u00edder do meu partido, o PSB, o Deputado Tadeu Alencar, solicita\u00e7\u00e3o de imediata substitui\u00e7\u00e3o dos Deputados que integram as Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas, sobretudo as mais importantes da Casa, e n\u00e3o est\u00e3o comungando, neste momento, com o fechamento de quest\u00e3o do partido para votarmos ao lado do povo brasileiro, ao lado do povo da minha Para\u00edba. Pe\u00e7o, Deputado Tadeu, que n\u00f3s possamos fazer essa substitui\u00e7\u00e3o imediatamente. N\u00f3s temos grandes quadros comprometidos com os dignos ideais do nosso partido, o PSB. \u00c9 o apelo que fa\u00e7o a V.Exa., para que n\u00f3s possamos encaminhar isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 \u00fanico do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constante no art. 1\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-A, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua exclus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta regra \u00e9 terr\u00edvel para as pessoas que vivem em extrema pobreza.\r\nVou explicar, para que as pessoas possam entender um pouco. Se em um n\u00facleo familiar cada integrante receber acima de 260 reais, ou seja, um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo, j\u00e1 estar\u00e3o fora do direito de reivindicar o BPC. Esta \u00e9 uma regra terr\u00edvel, absurda, criminosa, que vai de encontro \u00e0quilo que foi conquistado em 1988, quando o Congresso Nacional aprovou a seguran\u00e7a do povo, a seguridade social.\r\nExatamente nesse sentido, mantendo a mesma coer\u00eancia que a Oposi\u00e7\u00e3o e nosso partido t\u00eam tido aqui no plen\u00e1rio, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSIVITO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA,  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0s regras preconizadas para a concess\u00e3o do abono salarial aos trabalhadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero dizer para as pessoas que est\u00e3o em casa - e com certeza muitos brasileiros est\u00e3o nos acompanhando - que, se elas ganham acima de 1.365 reais, com a reforma de Bolsonaro, v\u00e3o deixar de ter direito ao abono salarial.\r\nSr. Presidente, a economia ser\u00e1 de 90 bilh\u00f5es de reais nas costas de quem ganha, repito, acima de 1.365 reais. E para arrumar essa economia que foi feita, o que eles fizeram? Um arranjo: deram ao agroneg\u00f3cio, aos empres\u00e1rios ricos 84 bilh\u00f5es de reais de ren\u00fancia fiscal. Tirou dos pobres para dar aos ricos. O nome disso, Presidente, \u00e9 safadeza!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Diante de tantas contradi\u00e7\u00f5es, de tantas incoer\u00eancias, a Casa mais uma vez d\u00e1 um passo adiante, como fez durante a tramita\u00e7\u00e3o da proposta na Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a e durante a tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial, quando retirou da proposta de reforma pontos terr\u00edveis que piorariam mais ainda uma reforma criminosa com esta.\r\nEsta emenda aglutinativa, Presidente, torna mais brandas as regras de aposentadoria para a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, para a Pol\u00edcia Federal e para a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.\r\nN\u00e3o poderia ser diferente o encaminhamento pelo voto \"sim\". \u00c9 um passo adiante dado pelos Deputados, pela Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. \r\nDepois de assistirmos \u00e0 retirada dos direitos conquistados pelos professores - foram arrancados dos professores 20 bilh\u00f5es de reais; depois de assistirmos \u00e0 retirada do abono salarial - dali arrancaram do trabalhador 90 bilh\u00f5es de reais; depois de assistirmos \u00e0 entrega de um presente aos ricos exportadores do agroneg\u00f3cio, um presente de 84 bilh\u00f5es de isen\u00e7\u00e3o fiscal, ontem o nosso PSB conseguiu uma vit\u00f3ria. Aprovamos o destaque, apresentado pelo PSB, que diminui o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para os homens, de 20 anos para 15 anos. Foi uma grande vit\u00f3ria. Comemoramos realmente esse ponto positivo na aprova\u00e7\u00e3o de ontem. \r\nAgora, Sr. Presidente, n\u00e3o nos resta outro caminho a n\u00e3o ser o da obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos lutar at\u00e9 os \u00faltimos instantes para desidratar esta reforma da Previd\u00eancia criminosa e antipovo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nPRECONCEITO, HOMOFOBIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CAR\u00c1TER PESSOAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Car\u00e1ter preconceituoso, homof\u00f3bico e arrogante do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chegou o grande momento, momento que ser\u00e1 marcado para sempre na hist\u00f3ria do povo brasileiro, que ser\u00e1 exatamente a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno da PEC n\u00ba 6, da PEC antipovo, da PEC da Previd\u00eancia.\r\nS\u00e3o muitos retrocessos, Sr. Presidente. Acompanhamos na Comiss\u00e3o Especial um momento dif\u00edcil em que assist\u00edamos \u00e0 retirada de direitos, como o abono salarial, uma economia de pouco mais de 80 bilh\u00f5es de reais. Poucos minutos depois, a mesma Comiss\u00e3o Especial entregava um presente aos bilion\u00e1rios do agroneg\u00f3cio: 90 milh\u00f5es de reais de ren\u00fancia fiscal.\r\nO Presidente, preconceituoso, homof\u00f3bico e com um discurso eivado de \u00f3dio mandou um recado para o Nordeste. Disse que quem n\u00e3o se enquadrar no sentimento do seu Governo ser\u00e1 perseguido e que vai fechar as torneiras do Governo Federal para os Estados do Nordeste.\r\n Ao longo da minha vida p\u00fablica, Sras. e Srs. Deputados, sempre, sempre mesmo, reconheci a vit\u00f3ria das urnas e respeitei os vitoriosos, mas \u00e9 preciso que o Presidente Bolsonaro se d\u00ea ao respeito. Na linha que ele vai, ele terminar\u00e1 o seu Governo, se \u00e9 que ele vai terminar, como um Presidente desmoralizado, porque na hora em que ele ataca setores de forma preconceituosa, ele est\u00e1 desrespeitando o seu cargo. Um Presidente da Rep\u00fablica, Sras. e Srs. Deputados, tem a obriga\u00e7\u00e3o de dar bom exemplo.\r\nBolsonaro, aqui tem um bocado de Deputados da base do Governo com vergonha de V.Exa. \u00c9 claro que eles n\u00e3o v\u00e3o dizer porque tem receio da sua caneta, da sua maldita caneta.\r\nTodas as vezes que o Presidente Bolsonaro abre a boca \u00e9 para transmitir um sentimento de \u00f3dio. N\u00e3o \u00e9 isso que n\u00f3s queremos. Aqui n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de defender os interesses de todos os brasileiros. Esse \u00e9 o nosso papel, esse \u00e9 o papel do Parlamento.\r\nSras. e Srs. Deputadas, mesmo diante desses recados de \u00f3dio do Presidente Bolsonaro ao Nordeste, n\u00f3s vamos repetir o voto. Novamente vamos votar contrariamente a essa reforma antipovo. N\u00e3o vai existir um Brasil rumo ao progresso, gerando a partir da vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, fome e mis\u00e9ria.\r\nEsse Presidente que a\u00ed est\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 para defender os interesses do povo. Por isso, ele destila tanto \u00f3dio contra o ex-Presidente Lula. Naquela \u00e9poca, Bolsonaro, a pobreza do Brasil foi lembrada, mas no seu Governo s\u00f3 est\u00e3o sendo lembrados os ricos, os banqueiros, o capital financeiro deste Pa\u00eds. Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nEstamos vivendo um momento muito dif\u00edcil. Eu n\u00e3o sei, Sras. e Srs. Deputados, onde vamos parar. S\u00f3 quero dizer uma coisa: n\u00f3s vamos resistir. O Nordeste do Brasil est\u00e1 mais unido do que nunca. Bolsonaro teria que aceitar o resultado das urnas. O povo nordestino acertou, Deputado Bira do Pindar\u00e9. O povo nordestino sabia o que queria, sabia que n\u00e3o dava para votar num candidato a Presidente que n\u00e3o tinha coragem sequer de participar de um debate no per\u00edodo das elei\u00e7\u00f5es. Ele tinha medo dos debates. Os marqueteiros diziam que ele n\u00e3o podia participar. Se ele tivesse participado, teria mostrado a sua verdadeira face, a face de um Bolsonaro que foi um p\u00e9ssimo Deputado e que tem sido um p\u00e9ssimo Presidente da Rep\u00fablica, que tem envergonhado uma Na\u00e7\u00e3o de mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nVamos seguir, Bolsonaro, firmes e fortes. O Nordeste, os para\u00edbas do Nordeste, a minha amada Para\u00edba, Estado que d\u00e1 um exemplo danado de gest\u00e3o, vai seguir adiante, na certeza de que a prepot\u00eancia, de que a arrog\u00e2ncia no seu Governo n\u00e3o vai prevalecer.\r\nBolsonaro, n\u00e3o pense que seu Governo ser\u00e1 de 4 anos, se V.Exa. continuar adotando esse comportamento antipovo, esse comportamento, repito, que envergonha, tenho certeza, todos os brasileiros deste Brasil forte e corajoso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 5 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o em segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no ano passado diziam que a solu\u00e7\u00e3o para o Brasil seria a aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista. Muitos dos que aqui estavam contribu\u00edram para que a reforma fosse aprovada, e ela n\u00e3o mudou absolutamente nada; pelo contr\u00e1rio, o Pa\u00eds piorou.\r\nAgora est\u00e3o vendendo o mesmo engodo, o mesmo discurso de demagogia. Est\u00e3o dizendo que a solu\u00e7\u00e3o para o Brasil est\u00e1 na aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 verdade. O Brasil s\u00f3 seguir\u00e1 adiante, Sr. Presidente, se gerar riqueza, se produzir riqueza. E o Brasil tem potencial para isso. Mas, na verdade, o Brasil prefere explorar os mais fracos. A reforma da Previd\u00eancia representa um retrocesso muito grande para o Pa\u00eds. Fome e mis\u00e9ria n\u00e3o andar\u00e3o ao lado do progresso do Brasil. \r\nE \u00e9 exatamente por isso, Presidente, que n\u00f3s nos mantemos na mesma posi\u00e7\u00e3o, firmes e fortes, resistindo. Est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o o PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou dividir o tempo com o Deputado Aliel, mas quero dizer que, se no m\u00eas que vem V.Exa. fizer uma pesquisa para auferir o desgaste da C\u00e2mara Federal, pode ter certeza de que vai aumentar bastante. Os Parlamentares v\u00e3o andar olhando para o povo num n\u00edvel de desgaste bastante elevado, principalmente quando a classe trabalhadora perceber a fal\u00e1cia, o engodo, a mentira escondida pela m\u00eddia patrocinada pelo Governo Bolsonaro que realmente vai vir pela frente.\r\nE vai ser muito traum\u00e1tico para a classe trabalhadora quando os trabalhadores descobrirem que v\u00e3o perder as regras atuais do BPC; quando os trabalhadores descobrirem o preju\u00edzo para as vi\u00favas e \u00f3rf\u00e3os; quando perceberem a perda do abono salarial; quando descobrirem, Presidente, que v\u00e3o ter que trabalhar 40 anos, o que \u00e9 algo imposs\u00edvel para, por exemplo, Deputado Molon, os pedreiros do Brasil. Os grandes construtores do Brasil, que conseguem contribuir, tendo a carteira assinada, apenas por 5 meses em cada ano, jamais v\u00e3o conseguir se aposentar com 40 anos, com integralidade. Eles v\u00e3o ficar muito revoltados, assim como os professores, quando descobrirem, Sr. Presidente, que esta Casa, tirando da classe trabalhadora, presenteou os bilion\u00e1rios do agroneg\u00f3cio, que, na noite da vota\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial, comemoraram estourando champanhe caro nos grandes restaurantes aqui de Bras\u00edlia.\r\nQuando a classe trabalhadora descobrir, n\u00f3s que estamos no campo das oposi\u00e7\u00f5es vamos at\u00e9 2022 falando de alguns Parlamentares que tiveram que negociar emendas parlamentares, que tiveram que vender os seus votos para aprovar esta reforma da Previd\u00eancia criminosa, antipovo.\r\nO Brasil n\u00e3o vai para frente dessa forma, preservando o rico e machucando o pobre. O Pa\u00eds, na base da injusti\u00e7a, n\u00e3o vai adiante. Estamos aqui resgatando aquilo que se viu 500 anos atr\u00e1s, quando o Brasil foi descoberto: os exploradores, ricos, explorando os mais pobres.\r\nPresidente, um Brasil em que empregado dom\u00e9stico teve que esperar 70 anos desde a cria\u00e7\u00e3o das leis trabalhistas para poder ter os mesmos direitos que todos os trabalhadores j\u00e1 tinham ao longo, repito, de quase 1 s\u00e9culo, esse \u00e9 o Brasil que conserva os ricos e exclui os pobres, s\u00f3 se lembra dos pobres em \u00e9poca de elei\u00e7\u00e3o. Eu queria que a elei\u00e7\u00e3o para Deputado e Senador fosse este ano, Presidente. Eu queria ver Deputado e Senador ter coragem de votar uma reforma dessa, se este ano tivesse renova\u00e7\u00e3o de mandato.\r\nN\u00e3o votariam! N\u00e3o teriam coragem!\r\nSe a reforma fosse boa, n\u00e3o precisava ter havido negocia\u00e7\u00e3o de emenda, n\u00e3o, Sr. Presidente. Foram usados mais de 3 bilh\u00f5es de reais para comprar os votos.\r\nAten\u00e7\u00e3o, povo brasileiro! Se seu Prefeito recebeu, ele tamb\u00e9m foi c\u00famplice desse crime que estar\u00e1 sendo cometido agora, na vota\u00e7\u00e3o do segundo turno, atrav\u00e9s de um rolo compressor.\r\nFica aqui, Sr. Presidente, a certeza de que este debate vai continuar. N\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar diante das atrocidades cometidas por um Presidente antipovo, que s\u00f3 gosta mesmo das elites.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=459&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP), DECIS\u00c3O JUDICIAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a tentativa de transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio comum. Pertin\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de manifesto suprapartid\u00e1rio a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar, embora j\u00e1 tenha sido feito o registro pelo nosso L\u00edder, Deputado Tadeu, a nossa indigna\u00e7\u00e3o com a tentativa de transfer\u00eancia do maior l\u00edder pol\u00edtico deste Pa\u00eds, o ex-Presidente Lula, para um pres\u00eddio.\r\nEm primeiro lugar, isso \u00e9 algo lament\u00e1vel.\r\nTiraram dele o direito \u00e0 liberdade, tiraram dele o direito pol\u00edtico de ter disputado uma elei\u00e7\u00e3o e, agora, querem jog\u00e1-lo num pres\u00eddio, certamente para mat\u00e1-lo. \u00c9 s\u00f3 o que est\u00e1 faltando, Sr. Presidente.\r\nMas eu fico feliz ao ouvir V.Exa. e outros Deputados que pertencem a partidos que n\u00e3o est\u00e3o na alian\u00e7a. N\u00f3s temos que preservar a nossa democracia, respeit\u00e1-la e respeitar tamb\u00e9m o tamanho e a envergadura do maior l\u00edder pol\u00edtico deste Brasil, que tem inclusive o reconhecimento internacional.\r\nEu penso que a sugest\u00e3o da Deputada Luiza Erundina de emitirmos uma nota suprapartid\u00e1ria \u00e9 algo extremamente pertinente e oportuno, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 21 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai seguindo a mesma linha, a linha adotada desde o in\u00edcio, em defesa da classe trabalhadora.\r\nQuero dizer, Deputado Alessandro Molon, que os trabalhadores que trabalham com agentes nocivos descobrir\u00e3o a farsa montada atrav\u00e9s de uma reforma da Previd\u00eancia mentirosa, que retira direitos para privilegiar os ricos, para que eles fiquem mais ricos no Brasil.\r\nExemplo disso \u00e9 a isen\u00e7\u00e3o fiscal para os exportadores do agroneg\u00f3cio. N\u00e3o colocaremos nossas digitais nesta reforma da Previd\u00eancia negociada e criminosa.\r\nVamos, sim, mais uma vez votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRASILIA (DF)).\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, FIM.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de interrup\u00e7\u00e3o do projeto da transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco para Estados da Regi\u00e3o Nordeste. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de ato p\u00fablico a favor das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do S\u00e3o Francisco.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Brasil, hoje tem sido um dia bastante especial para todos n\u00f3s. Bras\u00edlia, o Brasil inteiro, recepciona a Marcha das Margaridas, um movimento de mulheres importante para demonstrar que os demais segmentos do povo brasileiro n\u00e3o t\u00eam concordado com um tanto de coisas ditas e realizadas pelo Presidente antipovo, Presidente preconceituoso, homof\u00f3bico - estou falando dele, de Jair Bolsonaro, que correu do debate na campanha de 2018, porque se tivesse participado de um debate, com certeza, teria perdido a elei\u00e7\u00e3o presidencial. Tinha que encenar ser algu\u00e9m que ele nunca foi, que ele nunca representou.\r\nE hoje n\u00f3s estamos aqui, Sr. Presidente, para dizer que o Nordeste tem sofrido muito.\r\nPrimeiro, d\u00e1 um orgulho danado dizer que sou nordestino, sou paraibano, sou Deputado Federal da minha amada Para\u00edba, um Estado que ao longo dos anos tem alcan\u00e7ado \u00edndices importantes, inclusive \u00edndices que d\u00e3o exemplo de gest\u00e3o aos Estados mais ricos da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu vivi um tempo em que Governos atrasados eram t\u00e3o pequenos, t\u00e3o med\u00edocres que deixavam de continuar obras de Governos anteriores, mas eu nunca imaginei, Deputado Marcelo Nilo, baiano forte, que o Presidente Bolsonaro tivesse a coragem de impedir que as \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco pudessem continuar banhando a nossa Para\u00edba, e, \u00e9 claro, tamb\u00e9m outros Estados, a exemplo do nosso vizinho Pernambuco.\r\nN\u00e3o h\u00e1 \u00e1gua no canal. O canal \u00e9 feito de concreto. Se o curso de \u00e1gua para, se \u00e9 interrompido, o canal come\u00e7a a rachar com os raios solares. E a\u00ed, Sr. Presidente, a obra sonhada por s\u00e9culos pelo povo nordestino termina se desmanchando. A maior obra h\u00eddrica da hist\u00f3ria do Nordeste brasileiro est\u00e1 se acabando, abandonada.\r\nE \u00e9 exatamente por isso que no dia 1\u00ba de setembro n\u00f3s realizaremos um ato do Nordeste, um ato pela obra da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, exatamente para mobilizar os demais segmentos da sociedade, os Estados vizinhos, Prefeitos, Vereadores, Governadores, a fim de que tentemos, atrav\u00e9s da demonstra\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o, fazer com que o Presidente Bolsonaro fa\u00e7a alguma coisa e n\u00e3o deixe abandonada aquela obra t\u00e3o importante.\r\nO segundo maior Munic\u00edpio da Para\u00edba, Sr. Presidente, \u00e9 Campina Grande. E Campina Grande s\u00f3 n\u00e3o sofreu um colapso total por conta das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. O Rio S\u00e3o Francisco banhou Campina Grande e evitou uma trag\u00e9dia terr\u00edvel naquele Munic\u00edpio - repito, o segundo maior Munic\u00edpio da Para\u00edba.\r\nO ex-Governador Ricardo Coutinho tem dado uma contribui\u00e7\u00e3o muito forte nesse evento que ocorrer\u00e1 no dia 1\u00ba de setembro, mas \u00e9 preciso que todas as lideran\u00e7as, todas as demais representa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos dos Estados vizinhos abracem esse ato por uma obra importante que pertence ao povo do Nordeste.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, que o Governo Bolsonaro tenha desconstru\u00eddo tantas coisas boas que foram trazidas para o povo brasileiro, sobretudo no per\u00edodo em que o ex-Presidente Lula governou o nosso Pa\u00eds. Naquela \u00e9poca, sim, o povo mais pobre, a classe trabalhadora foi realmente muito lembrada. E hoje o Presidente Bolsonaro demonstra que governa apenas para as elites. Est\u00e1 a\u00ed a reforma da Previd\u00eancia, que foi com certeza um dos maiores retrocessos a que n\u00f3s assistimos nesta Casa desde 1988, quando foi aprovada a nossa Constitui\u00e7\u00e3o - e nela o Congresso Nacional colocou a seguran\u00e7a do povo, a seguridade social. \r\nO Brasil deveria estar avan\u00e7ando. \u00c9 um Pa\u00eds rico. Aqui n\u00f3s temos riquezas minerais, temos petr\u00f3leo. Aqui n\u00f3s temos um litoral rico, n\u00f3s temos \u00e1gua, n\u00f3s temos floresta. Mas n\u00f3s n\u00e3o sabemos, na verdade, explorar essas riquezas que o Brasil tem para gerar mais riqueza e ajudar aquelas pessoas que hoje precisam de um Governo de atitude.\r\nInfelizmente, o Governo Bolsonaro \u00e9 um governo atrasado, prepotente, truculento e que lamentavelmente trabalha na base do preconceito. Estamos voltando a d\u00e9cadas atr\u00e1s, a s\u00e9culos atr\u00e1s, quando o Brasil foi descoberto, Sr. Presidente, e os ricos que aqui chegaram exploravam os mais pobres. \u00c9 o que est\u00e1 se repetindo agora, com esse Presidente que lamentavelmente n\u00e3o compreende a import\u00e2ncia e a grandiosidade de um Brasil rico como o nosso.\r\nVamos, Sr. Presidente, firmes e fortes. Os movimentos sociais t\u00eam uma import\u00e2ncia muito grande neste momento. A Marcha das Margaridas, de que hoje muitos aqui falaram, tem um papel fundamental neste momento dif\u00edcil, quando est\u00e3o querendo dinamitar a democracia brasileira. Mas n\u00f3s somos firmes e fortes. Os partidos de oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa se manter\u00e3o coesos, dentro daquilo em que n\u00f3s acreditamos, defendendo os interesses do povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e3o todos convidados para, no dia 1\u00ba de setembro, n\u00f3s, juntos, celebrarmos esse ato, um ato muito importante para o povo nordestino. \r\nSalve! Salve o Rio S\u00e3o Francisco! Salve a transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas que representam vida para o povo nordestino!\r\nBolsonaro n\u00e3o vai destruir a transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, MONTEIRO (PB), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PARALISA\u00c7\u00c3O, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, REGI\u00c3O NORDESTE, SECA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre o alastramento de queimadas na Amaz\u00f4nia. Realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o por Deputados de partidos oposicionistas destinada \u00e0 reivindica\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de realiza\u00e7\u00e3o de debate sobre a import\u00e2ncia da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador em ato p\u00fablico denominado SOS Transposi\u00e7\u00e3o - Grito do Nordeste, em defesa da transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, no Munic\u00edpio de Monteiro, Estado de Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Brasil, \u00e9 preocupante o que temos vivido ao longo da semana, quando assistimos \u00e0 Amaz\u00f4nia pegando fogo e \u00e0 omiss\u00e3o do Presidente Bolsonaro num tema t\u00e3o importante, que envolve a nossa grande riqueza, pulm\u00e3o do mundo, a Amaz\u00f4nia.\r\nHoje, tivemos uma importante reuni\u00e3o de v\u00e1rios partidos da Oposi\u00e7\u00e3o para que possamos fazer um encaminhamento aqui em plen\u00e1rio, aqui na Casa, inclusive para reivindicar o apoio do Presidente Rodrigo Maia, a fim de debatermos esse tema de tamanha relev\u00e2ncia. O Presidente da Rep\u00fablica parece desconhecer a import\u00e2ncia da Amaz\u00f4nia para o Brasil e para o mundo.\r\nAo lado disso, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vamos realizar, no pr\u00f3ximo domingo, um evento denominado SOS Transposi\u00e7\u00e3o - Grito do Nordeste. O povo nordestino passou a vida inteira sonhando com aquela grande obra. Quando as bombas come\u00e7aram a puxar \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, que subiram, Sra. Presidente, 200 metros para chegar at\u00e9 o Munic\u00edpio de Monteiro e banhar Pernambuco, Para\u00edba, elas trouxeram de volta os sonhos e a expectativa de uma vida bem melhor a uma regi\u00e3o seca. A emo\u00e7\u00e3o foi tremenda, quando as \u00e1guas come\u00e7aram a correr pelos canais e depois pelo curso do rio, naquele momento de extrema seca. Campina Grande, por exemplo, um Munic\u00edpio com pouco mais de 400 mil habitantes, estava entrando em colapso total por falta de \u00e1gua. Imaginem, Sras. e Srs. Deputados, abastecer Campina Grande com carro-pipa, algo imposs\u00edvel de se executar. E foi exatamente naquele instante - tenho certeza de que pelas m\u00e3os de Deus - que as \u00e1guas do S\u00e3o Francisco chegaram, banharam e salvaram Campina Grande. Agora, o Governo Federal desativa, retira de opera\u00e7\u00e3o esse grande equipamento da transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nVamos nos unir, primeiro, porque \u00e9 uma causa que interessa ao povo, n\u00e3o \u00e9 uma causa de pol\u00edtico A ou de partido B ou C, \u00e9 uma causa comum, \u00e9 uma causa coletiva. S\u00f3 para se ter ideia, Sra. Presidente, ser\u00e3o 12 milh\u00f5es de pessoas atendidas com as \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Os mananciais est\u00e3o praticamente secos. O curso do canal, que \u00e9 feito em concreto, se ficar sem \u00e1gua, o que poder\u00e1 acontecer? O que vai acontecer, se as bombas n\u00e3o come\u00e7arem a jogar \u00e1gua nos canais? Aquilo vai pipocar, vai estourar, vai romper, e n\u00f3s vamos perder a t\u00e3o sonhada obra de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nEu sei que o Presidente Bolsonaro disse em alto e bom som para quem quisesse ouvir que, se o Governador de algum Estado do Nordeste fosse oposi\u00e7\u00e3o a ele, fosse contra o seu Governo, que esse Estado n\u00e3o teria absolutamente nada do Governo Federal. S\u00e3o palavras do Presidente Bolsonaro. Acontece que a transposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 do Governador A, B ou C, n\u00e3o \u00e9 de partido pol\u00edtico A, B ou C, Bolsonaro. A transposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma obra do povo, um sonho acalentado ao longo de s\u00e9culos. A obra est\u00e1 l\u00e1, Sra. Presidente, abandonada, num descaso, num desrespeito, numa ofensa ao povo nordestino. O Nordeste, Bolsonaro, faz parte do Brasil.\r\nAli\u00e1s, o Nordeste foi muito l\u00facido quando, no ano passado, disse \"n\u00e3o\" a Bolsonaro, porque sabia que um homem que n\u00e3o teve coragem de, por exemplo, fazer um \u00fanico debate na campanha eleitoral, n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00e3o nenhuma de tomar conta de um Pa\u00eds das dimens\u00f5es do Brasil, com mais de 200 milh\u00f5es de habitantes.\r\nFoi por isso que o Nordeste disse \"n\u00e3o\" a ele. E o povo do Nordeste n\u00e3o se arrepende, Sra. Presidente, de ter dito \"n\u00e3o\" ao Presidente Bolsonaro, porque votou com lucidez, votou com consci\u00eancia.\r\nIndependentemente disso, Bolsonaro, as elei\u00e7\u00f5es passaram. Agora \u00e9 hora de trabalhar e mostrar servi\u00e7o para todos os brasileiros, indistintamente.\r\n\u00c9 exatamente por isso que n\u00f3s estaremos no domingo, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, no Munic\u00edpio de Monteiro, para apelar para o Governo Federal, a fim de que n\u00e3o deixe milh\u00f5es e milh\u00f5es de nordestinos morrendo de sede. Presidente Bolsonaro, n\u00f3s n\u00e3o merecemos isso. Somos todos brasileiros.\r\nA obra de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, Sra. Presidente, \u00e9 uma obra que pertence ao povo do Nordeste. Ela n\u00e3o poder\u00e1 ficar abandonada. N\u00f3s n\u00e3o merecemos isso. O Brasil n\u00e3o merece isso.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s estaremos domingo em Monteiro, nesse movimento da democracia, defendendo esse sonho sonhado por tanto tempo e que Bolsonaro n\u00e3o vai destruir.\r\nO povo \u00e9 mais forte do que o seu Governo. O povo \u00e9 mais forte do que a sua caneta, Presidente Bolsonaro. N\u00e3o ouse brincar com o povo brasileiro. N\u00e3o ouse brincar com o povo nordestino.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, que a minha fala seja inserida no programa A Voz do Brasil.\r\nAt\u00e9 domingo, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, em Monteiro.\r\nSalve a transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nGOVERNO FEDERAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BOLSA DE PESQUISA, COORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES), EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es em face do corte de bolsas da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, mais uma vez est\u00e1 preocupada com os destinos da educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, sobretudo com o an\u00fancio que foi dado ontem, mais um triste an\u00fancio do Governo Federal, de que mais 5.600 bolsas da CAPES ser\u00e3o bloqueadas, cortadas.\r\nApenas este ano, Deputado Bira, conforme V.Exa. encaminhou h\u00e1 pouco tempo, na qualidade de integrante do nosso partido, o PSB, j\u00e1 s\u00e3o mais de 11.800 as bolsas cortadas em nosso Pa\u00eds, um verdadeiro retrocesso para a educa\u00e7\u00e3o do Brasil. N\u00e3o existir\u00e1 um pa\u00eds pr\u00f3spero sem educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\n\u00c9 exatamente por esse motivo que n\u00f3s vamos utilizar o instrumento regimental da obstru\u00e7\u00e3o, no intuito de for\u00e7ar a barra com o Governo para que avancemos no desbloqueio dessas bolsas. \u00c9 um absurdo o bloqueio de outras mais de 5 mil bolsas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, MONTEIRO (PB), DEFESA.\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, RETOMADA, A\u00c7\u00c3O CIVIL P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Realiza\u00e7\u00e3o de ato em defesa da constru\u00e7\u00e3o de canal de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, no Munic\u00edpio de Monteiro, Estado da Para\u00edba. Ajuizamento de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para determina\u00e7\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o de imediata retomada do bombeamento de \u00e1gua no eixo lesta do sistema de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai pela obstru\u00e7\u00e3o. \r\nE quero, \u00e9 claro, aproveitar para dizer que no \u00faltimo domingo fizemos, no Munic\u00edpio de Monteiro, na Para\u00edba, um ato em favor do canal de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Quero adiantar que estamos requerendo o ajuizamento de uma medida cautelar combinada com a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para impor \u00e0 Uni\u00e3o a retomada urgente do bombeamento de \u00e1gua no eixo leste do sistema de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nO bombeamento foi desligado pelo Governo Bolsonaro, Sr. Presidente, e mais de 12 milh\u00f5es de paraibanos, de nordestinos, estar\u00e3o prejudicados, porque os mananciais que s\u00e3o alimentados e suprem as cidades no entorno desse canal da transposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e3o completamente comprometidos. \r\nO povo paraibano e o povo pernambucano pedem ao Presidente Bolsonaro que aja urgentemente. N\u00e3o podemos, Sr. Presidente, ter um Nordeste passando sede, depois daquela grande obra, uma obra que custou caro para a Uni\u00e3o, mas que pela irresponsabilidade do Governo Bolsonaro est\u00e1 fora de opera\u00e7\u00e3o. Estamos, sim, buscando o apoio do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para exigir, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, que o Governo Federal tome as devidas provid\u00eancias, acabando com esse absurdo que pode, inclusive, comprometer, Sr. Presidente, a obra, cujos canais s\u00e3o constru\u00eddos em concreto armado. Sem \u00e1gua, o canal da transposi\u00e7\u00e3o poder\u00e1 romper, danificando a obra.\r\n\u00c9 esse o encaminhamento, Sr. Presidente.\r\nO PSB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BOMBEAMENTO, AGUA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de reativa\u00e7\u00e3o do sistema de bombeamento de \u00e1gua do trecho da obra de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco localizado no Estado da Para\u00edba. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de intercess\u00e3o junto ao Poder Executivo para atendimento do pleito.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero dividir com V.Exa. e com todos os colegas aqui da C\u00e2mara dos Deputados um momento muito triste que o nosso Estado da Para\u00edba, que o Nordeste tem vivido. O Nordeste, Presidente Rodrigo Maia, passou uma vida inteira - uma vida inteira, Deputado Bira - sonhando com as obras da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Foi exatamente em 2017, Deputado Rodrigo Maia, que aquela obra foi inaugurada. Imaginem, Sras. e Srs. Deputados, o que \u00e9, em determinado momento de seca extrema, de solo seco, de vegeta\u00e7\u00e3o toda seca, com os animais sofrendo com a falta d'\u00e1gua, de repente acionarem o sistema de bombeamento da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco e as \u00e1guas do S\u00e3o Francisco come\u00e7arem a molhar, a jorrar no solo seco, esturricado do Cariri paraibano e, \u00e9 claro, tamb\u00e9m da regi\u00e3o de Pernambuco.\r\nEu fa\u00e7o um apelo, pedindo a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, para que n\u00f3s possamos nos unir nessa causa. Esta Casa representa o povo brasileiro. O Nordeste est\u00e1 com sede, minha gente. Os mananciais secaram. As pessoas j\u00e1 come\u00e7am a se desesperar. Campina Grande, com mais de 400 mil habitantes, est\u00e1 com o abastecimento j\u00e1 comprometido, e as bombas est\u00e3o desligadas desde o m\u00eas de mar\u00e7o, Deputado Rodrigo Maia.\r\nEu quero fazer um apelo ao Poder Legislativo, que tem for\u00e7a, que tem poder para chamar o feito \u00e0 ordem: n\u00e3o deixem o povo nordestino morrer de sede. N\u00e3o h\u00e1 mais raz\u00e3o para isso, Deputado Rodrigo. A obra est\u00e1 pronta, foi inaugurada, repito, em 2017, gente. Falta apenas o bom senso, a boa vontade do Presidente Bolsonaro.\r\nO Presidente Bolsonaro est\u00e1 com raiva do Nordeste, Deputado Jo\u00e3o Campos. Ele disse que o Estado do Nordeste cujo Governador n\u00e3o for sintonizado com os interesses do Governo Federal n\u00e3o pode ter nada. Mas a elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 passou, Bolsonaro. O povo n\u00e3o tem culpa. O povo n\u00e3o tem culpa! V.Exa., Bolsonaro, tem que governar para todos.\r\nN\u00f3s vamos buscar o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Deputado Rodrigo. Mas eu quero pedir a todos os partidos, eu quero pedir aos L\u00edderes, dirigindo-me especialmente ao L\u00edder do Governo ao fazer esse apelo: n\u00e3o deixem que o povo nordestino passe sede. N\u00f3s n\u00e3o merecemos isso. N\u00f3s somos, Deputado Jo\u00e3o, todos os brasileiros.\r\nO Nordeste \u00e9 sens\u00edvel. Quando os Estados mais ricos, como os do Sul ou do Sudeste, passam por algum tipo de dificuldade, e isso j\u00e1 aconteceu, o Nordeste est\u00e1 l\u00e1 sempre perfilado, solid\u00e1rio com os Estados mais ricos. Agora eu clamo ao Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es para que tenham tamb\u00e9m solidariedade com o nosso Nordeste. O Nordeste \u00e9 parte do Brasil. O Nordeste \u00e9 importante para o Pa\u00eds.\r\nO ato de domingo passado, meu querido Deputado Vilson da Fetaemg, foi uma demonstra\u00e7\u00e3o popular de afli\u00e7\u00e3o, de preocupa\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que eu fa\u00e7o um apelo ao Deputado Rodrigo Maia e encaminho a ele um pedido.\r\nDeputado Rodrigo Maia, pe\u00e7o a V.Exa., que j\u00e1 agiu em momentos importantes, trazendo solu\u00e7\u00e3o para casos que preocupavam o Brasil, que se interesse pela reativa\u00e7\u00e3o do sistema de bombeamento. Eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, porque eu sei que V.Exa., com certeza, tem condi\u00e7\u00e3o para ajudar. Deputado Rodrigo Maia, eu pe\u00e7o a V.Exa. que, na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, trate sobre esse tema e converse com a equipe do Governo Bolsonaro, para que o sistema da transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco volte a funcionar.\r\nOs canais, Sras. e Srs. Deputados, s\u00e3o constru\u00eddos em concreto armado. Como as \u00e1guas, pelo desligamento das bombas, pararam de correr no canal da transposi\u00e7\u00e3o, a parte de concreto fica recebendo a energia do sol, o calor do sol, a temperatura do sol, e, sem as \u00e1guas do S\u00e3o Francisco, o canal vai rachar, e a obra vai se deteriorar. E essa obra custou muito dinheiro para Uni\u00e3o, para o Governo Federal. Mas essa obra, muito acima do que ela custou para a Uni\u00e3o, celebrou os sonhos do povo nordestino, e Bolsonaro n\u00e3o tem o direito de destruir os sonhos de um povo, de uma regi\u00e3o t\u00e3o importante quanto a nossa.\r\nPor isso, Deputado Rodrigo Maia, encaminho a V.Exa. esse apelo, o apelo de um povo que estava no Munic\u00edpio de Monteiro, no domingo passado, apelando para a sensibilidade do Governo Bolsonaro.\r\nDeixe, Bolsonaro, as quest\u00f5es pequenas de lado. Pense grande. O Brasil \u00e9 grande. V.Exa. se elegeu Presidente de um pa\u00eds com mais de 200 milh\u00f5es de habitantes. Olhe para o Nordeste como uma Regi\u00e3o que saber\u00e1 reconhecer uma atitude sua, Sr. Presidente, em qualquer instante, e saber\u00e1 agradecer. O povo nordestino \u00e9 um povo acolhedor, um povo grato. N\u00e3o merecemos que a transposi\u00e7\u00e3o seja abandonada por V.Exa.\r\nDeputado Rodrigo Maia, confiamos muito no encaminhamento de V.Exa. O Poder Legislativo representa o povo, e ele \u00e9 forte porque representa de forma leg\u00edtima um pa\u00eds com as dimens\u00f5es do nosso Pa\u00eds amado, o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, TRANSPORTE ALTERNATIVO, PARA\u00cdBA, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nGONZAGA PATRIOTA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4190/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CRIT\u00c9RIO, PENALIDADE, INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, TRANSPORTE ESCOLAR, TRANSPORTE REMUNERADO, AUS\u00caNCIA, LICENCIAMENTO, TRANSPORTE ALTERNATIVO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de protesto pelos motoristas do transporte alternativo, no Estado da Para\u00edba. An\u00fancio de debate, pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes, de medidas em prol do setor. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de celeridade na tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.190, de 2019, de autoria do Deputado Gonzaga Patriota, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, em prol do transporte escolar e do transporte remunerado n\u00e3o licenciado.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ocorreu hoje no meu Estado, l\u00e1 na Para\u00edba, um protesto muito forte, um protesto extremamente pertinente por parte daqueles que trabalham nos transportes alternativos. \u00c9 preciso registrar a import\u00e2ncia dos transportes alternativos na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Lembro a import\u00e2ncia desses transportes para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nTramita na Casa projeto de lei do Deputado Gonzaga Patriota - que \u00e9 vizinho nosso, pois \u00e9 Deputado Federal pelo Estado de Pernambuco - para modificar as penalidades e as infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, mas \u00e9 fato que isso n\u00e3o trar\u00e1 solu\u00e7\u00e3o ao problema. \u00c9 importante que esta Casa possa irmanar-se. Vou tratar deste tema na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, Sr. Presidente, para que possamos buscar uma solu\u00e7\u00e3o definitiva para o setor, para o segmento. Este segmento n\u00e3o pode parar, sobretudo porque n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos como apresentar uma solu\u00e7\u00e3o alternativa para tantos pais de fam\u00edlia, para as pessoas que vivem do transporte alternativo.\r\nPortanto, manifesto a nossa solidariedade e o nosso apoio. Eu vou pedir ao Presidente da Casa que d\u00ea agilidade \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o do projeto de lei do Deputado Gonzaga Patriota, para que possa ser votado o quanto antes. Contudo, ao lado disso, temos que buscar uma solu\u00e7\u00e3o definitiva, para acabar com o sofrimento dessa categoria t\u00e3o importante para o nosso Estado da Para\u00edba e tamb\u00e9m para outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o, inclusive vizinhos da Para\u00edba, l\u00e1 na nossa regi\u00e3o do Nordeste.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pelo tempo concedido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 99/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 99, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Encaminhamento de Representa\u00e7\u00e3o \u00e0 Procuradoria- Geral da Rep\u00fablica contra o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, por pr\u00e1tica de crimes ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\".\r\nEm tempo, quero informar ao Plen\u00e1rio que h\u00e1 pouco n\u00f3s estivemos na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, tanto eu quanto o L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, Deputado Molon, e a L\u00edder da Minoria, Deputada Jandira. N\u00f3s protocolamos uma representa\u00e7\u00e3o, para efeitos penais e c\u00edveis, para repara\u00e7\u00e3o dos danos ambientais, contra Jair Messias Bolsonaro e Ricardo Salles.\r\nN\u00f3s esperamos que a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica adote as medidas cab\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o a esse absurdo, a esse abandono, a essa irresponsabilidade do Governo Bolsonaro com a nossa Amaz\u00f4nia, que \u00e9 o pulm\u00e3o do mundo.\r\nA Amaz\u00f4nia \u00e9 respons\u00e1vel por 20% da produ\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio no planeta Terra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIREITOS DO TRABALHADOR, REDU\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPL 5069/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, EMPREGADO, EMPRESA, TRANSPORTE POR APLICATIVO, APLICATIVO UBER, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de sucessivas redu\u00e7\u00f5es dos direitos dos trabalhadores brasileiros. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.069, de 2019, sobre a rela\u00e7\u00e3o de emprego entre empresas e trabalhadores de aplicativos do transporte terrestre.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu confesso a V.Exa. que desde o descobrimento do Brasil a classe trabalhadora tem lutado muito para conquistar o seu justo e devido reconhecimento. \r\n\u00c9 fato que desde o ano passado, quando esta Casa, quando o Congresso Nacional aprovou aquilo que representou um verdadeiro retrocesso - o discurso da demagogia foi o discurso que prevaleceu -, diziam que, se a reforma trabalhista fosse aprovada, o Brasil iria ganhar muito com isso.\r\nO resultado foi totalmente inverso, Sr. Presidente. De l\u00e1 para c\u00e1, n\u00f3s n\u00e3o tivemos not\u00edcias boas para a classe trabalhadora do Brasil.\r\nIniciamos a nova Legislatura, agora em 2019. Ao logo de tanto tempo, nunca a classe trabalhadora perdeu tanto, Deputado Marcelo Nilo, no nosso Pa\u00eds. Aqui, poderia e devo citar a reforma da Previd\u00eancia, que n\u00e3o teve nada de bom, n\u00e3o teve uma \u00fanica not\u00edcia boa para a classe trabalhadora brasileira, somente not\u00edcia ruim, somente retirada de conquistas, somente retirada de direitos. E o pior, enquanto retiravam direitos da classe trabalhadora, entregavam aos ricos do Brasil benef\u00edcios naquele mesmo instante, repito, na vota\u00e7\u00e3o sobretudo na Comiss\u00e3o Especial.\r\nA reforma tribut\u00e1ria tem que chegar para melhorar a vida de D. Maria, de S. Jo\u00e3o, para que eles tenham mais acesso ao consumo, para que as coisas fiquem mais em conta, para que a motocicleta fique mais barata, para que o quilo de feij\u00e3o fique mais barato.\r\n\u00c9 preciso, Sr. Presidente, que esta Casa Legislativa tenha um olhar especial para a nossa CLT, para as nossas leis trabalhistas, Deputado Vilson da Fetaemg.\r\nEu mesmo, hoje, protocolei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 5.069. Hoje milhares e milhares de homens e mulheres, Sras. e Srs. Deputados, trabalham em aplicativos de transporte de pessoas, alguns poucos aplicativos ganhando milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais. E o que a classe pol\u00edtica, o Congresso Nacional tem feito por essas pessoas que est\u00e3o trabalhando dia e noite, homens e mulheres motoristas esquecidos pelos legisladores?\r\nFoi exatamente nesse sentido que encaminhamos esse projeto de lei. Muitos homens e mulheres est\u00e3o passando o dia e a noite, Sr. Presidente, dentro de um carro transportando pessoas e, do outro lado do mundo, os donos dos aplicativos faturando milh\u00f5es e milh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nQueremos, sim, Sr. Presidente, que, atrav\u00e9s desse projeto de lei, essas pessoas tenham um artigo na CLT que lhes d\u00ea garantias de v\u00ednculo de trabalho, para que elas um dia possam se aposentar; para que tenham na nossa Previd\u00eancia um pronto apoio, se de repente sofrerem algum tipo de acidente ou doen\u00e7a. N\u00e3o podemos fechar os olhos! Se existe v\u00ednculo de trabalho, se existe subordina\u00e7\u00e3o, elas precisam ter direitos na nossa CLT. Temos que ter, sim, a aprova\u00e7\u00e3o de um artigo espec\u00edfico para milhares de homens e mulheres esquecidos por todos n\u00f3s.\r\nFoi assim, Sr. Presidente; foi assim, Deputada Luiza Erundina, com as empregadas e os empregados dom\u00e9sticos.\r\nT\u00ednhamos as nossas leis trabalhistas desde a d\u00e9cada de 40. E eles esperaram mais de 70 anos para ter acesso aos seus direitos nas leis trabalhistas. \u00c9 como se eles n\u00e3o fossem trabalhadores. E foi a Presidenta Dilma Rousseff que colocou um ponto final e disse: \"Esses homens e mulheres empregados dom\u00e9sticos ter\u00e3o os mesmos direitos que todos os trabalhadores no Pa\u00eds\".\r\n\u00c9 preciso reflex\u00e3o, gente! Eu sei que muitos aqui n\u00e3o d\u00e3o aten\u00e7\u00e3o a certos temas. Est\u00e3o muitas vezes preocupados com acordos com o Pal\u00e1cio do Planalto. Est\u00e3o aqui muitas vezes preocupados com emendas parlamentares. Mas n\u00f3s temos que cuidar daquilo que \u00e9 relevante para o futuro do Brasil.\r\nN\u00e3o pensem, Sras. e Srs. Deputados, que haver\u00e1 um pa\u00eds justo, um pa\u00eds rumo ao desenvolvimento se n\u00f3s n\u00e3o tivermos justi\u00e7a social, um olhar especial para os mais fracos, para a classe trabalhadora, sobretudo.\r\nSr. Presidente, nesse sentido, a bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, os Deputados que olham para os menos favorecidos deste Pa\u00eds v\u00e3o continuar lutando e insistindo. As propostas continuar\u00e3o sendo lan\u00e7adas, \u00e9 claro. A insist\u00eancia, a resist\u00eancia da Oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa h\u00e1 certo instante fez a diferen\u00e7a. Se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos insistido na discuss\u00e3o de pontos absurdos da reforma da Previd\u00eancia, por exemplo, Deputada Luiza Erundina, n\u00e3o ter\u00edamos conseguido os avan\u00e7os que conseguimos, as mudan\u00e7as na discuss\u00e3o da pr\u00f3pria reforma.\r\nNesse sentido, n\u00f3s precisamos seguir adiante, resistindo principalmente numa \u00e9poca terr\u00edvel como esta que o Brasil vive, quando h\u00e1 um Presidente equivocado, um Presidente que n\u00e3o compreende como chegar a um futuro pr\u00f3spero no Pa\u00eds. O nosso Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico, mas precisa gerar riqueza para poder se desenvolver.\r\n\u00c9 nesse sentido que eu vou pedir ao Presidente da Casa agilidade e celeridade com rela\u00e7\u00e3o aos homens e mulheres que trabalham nas plataformas de transporte, a exemplo do Uber e de tantas outras.\r\nSr. Presidente, s\u00e3o esses os encaminhamentos, os registros que eu gostaria de fazer, ao tempo em que pe\u00e7o para lan\u00e7ar a nossa fala no programa A Voz do Brasil.\r\nViva a classe trabalhadora do Brasil! A ela toda a nossa aten\u00e7\u00e3o, todo o nosso respeito, toda nossa considera\u00e7\u00e3o! Ali\u00e1s, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o de nossa parte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RODRIGO JANOT, EX-PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, LIVRO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Preserva\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Necessidade de instala\u00e7\u00e3o da chamada CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde! Boa tarde, Brasil!\r\nEu confesso que ouvi aqui, h\u00e1 pouco tempo, v\u00e1rias falas de diversos Deputados sobre tema que tem sido amplamente debatido em todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o e citado tamb\u00e9m na imprensa do nosso Pa\u00eds. Refiro-me, Deputado Frei Anastacio Ribeiro, \u00e0 quest\u00e3o da pris\u00e3o do maior l\u00edder pol\u00edtico do Pa\u00eds, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nEu acho um equ\u00edvoco tremendo entrar nesse tema pautando-se pelo ponto-chave do assunto, que \u00e9 a quest\u00e3o da pris\u00e3o de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva; o ponto mais importante de tudo isso \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito do nosso Pa\u00eds. O exemplo pode ser o de Lula, mas tamb\u00e9m poder\u00e1 ser o de tantos outros. Se n\u00f3s buscarmos aqui exemplos, Deputado Camilo Capiberibe, podem ter certeza que n\u00f3s teremos aqui uma sess\u00e3o inteira para falar sobre a tentativa de destrui\u00e7\u00e3o, por alguns setores deste Pa\u00eds, do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nNo caso espec\u00edfico, t\u00e3o citado pela pr\u00f3pria imprensa, do maior l\u00edder pol\u00edtico do Pa\u00eds, o que se acusava naquela \u00e9poca era a estranha celeridade, no per\u00edodo de uma elei\u00e7\u00e3o. O que se dizia era que o objetivo era tirar de cena, tirar da campanha o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. E o fato \u00e9 que o juiz da causa, mesmo tendo sido acusado de ter lado na pol\u00edtica, transformou-se, depois da elei\u00e7\u00e3o, no bra\u00e7o de direito do Governo da Direita, do Governo Jair Bolsonaro - refiro-me ao Ministro Moro -, num claro gesto de que aquele juiz sempre teve lado, sobretudo quando atuou naquele processo, que foi um dos processos mais comentados do Brasil.\r\nAto cont\u00ednuo, o Brasil assiste \u00e0 \"Vaza-Jato\", ao The Intercept, \u00e0s mensagens que foram vazadas demonstrando o que realmente aconteceu nos bastidores durante todo o curso do processo.\r\nAinda falando em Estado Democr\u00e1tico de Direito, sai mais uma novidade agora: o livro do Janot, em que este fala, no cap\u00edtulo 15, das press\u00f5es que sofreu, de pedidos, inclusive de procuradores e do pr\u00f3prio juiz, para que Luiz In\u00e1cio Lula da Silva viesse a ser denunciado com a maior agilidade poss\u00edvel, demonstrando, com clareza, que havia um desespero com rela\u00e7\u00e3o ao pleito de 2018. E era exatamente nesse sentido que eles trabalhavam.\r\nAgora, vem mais um ato, mais um gesto dos procuradores da Lava-Jato: eles pedem, quebrando todo o rito, todo o comportamento adotado ao longo do processo, que Lula saia. N\u00e3o fizeram isso com os outros, inclusive porque n\u00e3o houve ainda a repara\u00e7\u00e3o dos danos aos cofres p\u00fablicos, algo em que os procuradores insistiram com rela\u00e7\u00e3o aos outros r\u00e9us.\r\nE a\u00ed eu me pergunto: por que n\u00e3o instaurar a CPI da Lava-Jato? A CPI foi protocolada na Casa cumprindo rigorosamente o que diz o Regimento. Aqui, n\u00e3o se trata da pris\u00e3o de Jos\u00e9, Maria e Ant\u00f4nio, trata-se de uma CPI para que a Casa do Povo possa investigar a preserva\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito no nosso Pa\u00eds.\r\n\"Pau que d\u00e1 em Chico d\u00e1 em Francisco.\" Um dia, isso \u00e9 com Lula; outro dia, pode ser com Jos\u00e9, Maria ou Ant\u00f4nio, em qualquer recanto deste Pa\u00eds. O Brasil n\u00e3o seguir\u00e1 adiante com este comportamento. A Justi\u00e7a deve servir para praticar a justi\u00e7a com base na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal e com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente. A Justi\u00e7a n\u00e3o pode servir - e eu n\u00e3o quero aqui generalizar, porque n\u00f3s temos, \u00e9 claro, a boa Justi\u00e7a - \u00e0queles que fazem parte da Justi\u00e7a podre do Pa\u00eds. Eles n\u00e3o podem se utilizar das prerrogativas que t\u00eam para manipular inclusive a pol\u00edtica do nosso Pa\u00eds.\r\n\"Sim\" \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito! \"Sim\" \u00e0 liberdade, a uma democracia livre, num pa\u00eds com mais de 200 milh\u00f5es de habitantes! \"N\u00e3o\" aos corruptos, aos que devem ser investigados, sim, pela CPI da Lava-Jato, que eu espero que venha, apenas para elucidar.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto para concluir, porque tenho uma proposta a fazer: vamos fazer aqui nesta Casa uma CPI com a participa\u00e7\u00e3o de todos os lados, do Presidente \u00e0 relatoria. Vamos, sim, colocar Deputados do Governo em pontos estrat\u00e9gicos da CPI, quem sabe, at\u00e9 mesmo numa relatoria. Vamos colocar Deputados da Esquerda, Deputados do Governo e Deputados do centr\u00e3o numa CPI que possa ser isenta, porque a responsabilidade do Congresso Nacional, no momento vivido no nosso Pa\u00eds, \u00e9 gigantesca. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, dos nossos filhos e dos nossos netos.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nViva a democracia! Viva o Estado Democr\u00e1tico de Direito no nosso Pa\u00eds! \u00c9 apenas isto que queremos, nada mais: justi\u00e7a, justi\u00e7a para todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Retirada de recursos da educa\u00e7\u00e3o para o pagamento de emendas aos Parlamentares favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero dizer que chegou a hora de pagar a fatura. Pelo menos com fama de caloteiro Bolsonaro n\u00e3o vai sair desta Casa. Vai pagar a fatura da maior trai\u00e7\u00e3o \u00e0 classe trabalhadora deste Pa\u00eds. As emendas agora v\u00e3o ser pagas. Vai tirar dinheiro de onde? Vai tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o. No meu Estado, a Para\u00edba, mais de 7,5 milh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo arrancados dos professores, dos alunos. Mostrem ao povo brasileiro quais s\u00e3o os Estados que v\u00e3o perder quase 1 bilh\u00e3o de reais na educa\u00e7\u00e3o para pagar essa negociata vergonhosa que traiu o povo brasileiro, que traiu a classe trabalhadora do nosso Pa\u00eds.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio. Palmas.)\r\nEssa foi a maior trai\u00e7\u00e3o desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, ACORDO, GOVERNO FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Alinhamento do PSB com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Contrariedade \u00e0 retirada de recursos da educa\u00e7\u00e3o para o pagamento de emendas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fiz uma fala h\u00e1 pouco tempo, e parece que minha fala irritou alguns.\r\nO nosso comportamento como integrante do Partido Socialista Brasileiro \u00e9 no sentido de estar ao lado do povo, seguindo rigorosamente a orienta\u00e7\u00e3o do partido. O que eu dizia ano passado eu digo hoje, porque se eu mudar estarei traindo o povo. A linha vai ser essa, sempre ao lado do povo. E me perdoem, mas tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o para pagar emenda parlamentar \u00e9 realmente lament\u00e1vel, sobretudo porque n\u00f3s sabemos o que tem vivido a comunidade acad\u00eamica, os alunos, os pesquisadores. \r\nN\u00f3s, que integramos a base da Oposi\u00e7\u00e3o, vamos seguir ao lado do povo, resistindo a esses absurdos cometidos pelo Presidente antipovo fascista Jair Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSUMO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Desestrutura\u00e7\u00e3o do setor educacional pelo Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, com \u00eanfase na redu\u00e7\u00e3o das taxas incidentes sobre o consumo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje \u00e9 um dia importante para todos n\u00f3s. Hoje \u00e9 o Dia do Professor. Nossas homenagens aos homens e mulheres que dedicam suas vidas a preparar o futuro do Brasil!\r\nAgora, eu preciso dizer que este tamb\u00e9m \u00e9 um momento de fazermos uma reflex\u00e3o. Eu me dirijo aos Deputados, aos integrantes da C\u00e2mara dos Deputados que trabalham rigorosamente pensando no bem-estar da popula\u00e7\u00e3o brasileira. A verdade \u00e9 que, no nosso Pa\u00eds, existe um grupinho de pessoas, no entorno daqueles seis super-ricos, que det\u00eam mais riquezas do que mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros. Esse grupinho tem cuidado de manobrar o Congresso Nacional ao longo de muitas d\u00e9cadas, fazendo com que o Brasil se tornasse um dos pa\u00edses mais desiguais do planeta Terra. Parece-me que est\u00e1 entre os dez pa\u00edses mais desiguais do planeta Terra.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que pouco mais de meia d\u00fazia de super-ricos no Brasil possam ter mais for\u00e7a do que mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros. Se me perguntarem sobre isso, vou aqui lembrar um passado n\u00e3o t\u00e3o distante em que houve um desmonte da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil. Mas recentemente, em especial a partir de 2003, conseguimos avan\u00e7ar significativamente quanto a n\u00famero de vagas, n\u00famero de bolsas, n\u00famero de universidades federais. Foram inauguradas 14 universidades, cem campi, foram criadas mais de 100 mil vagas. Isso tudo ocorreu entre 2003 e 2011, chegando ao ano de 2012.\r\nEntre 2007 e 2012, mais de 14.800 docentes foram contratados, considerado aquele crit\u00e9rio de direcionar o aumento de vagas para os alunos de baixa renda. Entre 2002 e 2012, houve um aumento de 10 mil bolsas da CAPES. Nesse per\u00edodo, o Pa\u00eds teve um Governo que olhava com muito interesse para o sistema p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o.\r\nNo Governo Bolsonaro, o sistema come\u00e7ou a ser totalmente desmontado quando se anunciaram cortes de algo em torno de 30% na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. Est\u00e1-se invertendo o sistema.\r\nSr. Presidente, algo que precisa ser enfrentado neste momento \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar vivendo em um pa\u00eds em que a carga tribut\u00e1ria sobre o consumo, em rela\u00e7\u00e3o ao PIB, \u00e9 de 49,7%. No Brasil, a carga tribut\u00e1ria sobre a renda \u00e9 de 21%; nos Estados Unidos, \u00e9 de 49,1%. Prestem aten\u00e7\u00e3o nisto! Quem paga pela tributa\u00e7\u00e3o sobre o consumo \u00e9 a maioria do povo brasileiro, dos consumidores, que est\u00e3o carregando no seu lombo uma das maiores cargas tribut\u00e1rias do nosso Pa\u00eds, a que recai sobre o consumo - nos Estados Unidos, a tributa\u00e7\u00e3o sobre o consumo \u00e9 de apenas 17%.\r\nSabem por qu\u00ea? Porque o nosso Pa\u00eds \u00e9 um pa\u00eds desigual. Sabem por qu\u00ea? Porque o Congresso Nacional n\u00e3o teve coragem de enfrentar pouco mais de meia d\u00fazia de poderosos no Pa\u00eds. A reforma tribut\u00e1ria \u00e9 algo que interessa ao futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es no Brasil.\r\n\u00c9 preciso dar ao povo brasileiro acesso ao consumo, estabelecer no Pa\u00eds uma carga tribut\u00e1ria justa. \u00c9 preciso, pelo menos, aproximar o Brasil dos pa\u00edses inseridos na OCDE, onde, em rela\u00e7\u00e3o ao PIB, a tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda \u00e9 de 34,1% e a tributa\u00e7\u00e3o sobre o consumo \u00e9 de 32,4%.\r\nSr. Presidente, o Brasil est\u00e1 seguindo rumo a mais desigualdade quando parte para pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao entreguismo, \u00e0 entrega do Pa\u00eds ao capital privado. Isso n\u00e3o existe em nenhum pa\u00eds desenvolvido do mundo, mas est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds, no Brasil, hoje comandado por um Presidente antipovo, por um Presidente que n\u00e3o enxerga que a Na\u00e7\u00e3o, com mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros, n\u00e3o seguir\u00e1 rumo \u00e0 prosperidade com esse tipo de postura adotada.\r\nO Brasil tem futuro, mas o futuro do Brasil passa pelo Congresso Nacional. Infelizmente, a maior parte dos Srs. Deputados e Srs. Senadores est\u00e3o ajoelhados diante desse sistema que manda no Brasil ao longo de muitas d\u00e9cadas!\r\n\u00c9 preciso que o povo brasileiro preste aten\u00e7\u00e3o no que est\u00e1 acontecendo, levante-se e diga um basta a esse sistema absurdo, criminoso que tem feito do nosso Pa\u00eds, repito, um dos mais desiguais do planeta Terra. Chega! A palavra de ordem \u00e9 esta: resist\u00eancia!\r\n\u00c9 exatamente nesse sentido que vamos insistir nas pol\u00edticas de investimento na educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nAutoridades, mandat\u00e1rios que pensam que podem atropelar os interesses do povo, na hora em que o povo acordar, as senhoras e os senhores cair\u00e3o, porque o povo \u00e9 mais forte do que a classe pol\u00edtica.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMARCA, PARAIBA, REDU\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Encaminhamento, ao Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Para\u00edba, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para reexame do processo de desinstala\u00e7\u00e3o de comarcas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro.\r\nJ\u00e1 falei sobre isso ontem, mas volto a me referir ao tema. Trata-se do an\u00fancio, ontem, por parte do Tribunal de Justi\u00e7a do nosso Estado da Para\u00edba, da decis\u00e3o de fechar 15 comarcas.\r\nImaginem s\u00f3, Sras. e Srs. Deputados! Ser\u00e3o 15 comarcas fechadas. Pensem nos transtornos para a popula\u00e7\u00e3o. Algumas dessas comarcas foram instaladas h\u00e1 d\u00e9cadas e d\u00e9cadas, numa \u00e9poca em que o Estado da Para\u00edba tinha uma receita muito menor, uma popula\u00e7\u00e3o muito menor. Isso representa um retrocesso gigantesco e vai, com certeza, privar a popula\u00e7\u00e3o mais carente do acesso \u00e0 Justi\u00e7a. A Comarca do Munic\u00edpio de Brejo do Cruz tinha d\u00e9cadas e d\u00e9cadas de instala\u00e7\u00e3o, assim como a do Munic\u00edpio de Cai\u00e7ara.\r\nN\u00f3s estamos, Sr. Presidente, encaminhando um apelo ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ e tamb\u00e9m pedindo a reconsidera\u00e7\u00e3o por parte dos Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba, para que possam evitar esse retrocesso.\r\nA Justi\u00e7a n\u00e3o pode voltar no tempo. Ela tem que avan\u00e7ar, prestando os melhores servi\u00e7os, sobretudo aos mais necessitados, aos mais carentes, principalmente nos lugares mais pobres do nosso Brasil.\r\nEu realmente lamentei muito essa decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a do meu Estado, que nos preocupa muito.\r\nAli\u00e1s, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos feito, Sr. Presidente, v\u00e1rias reuni\u00f5es, v\u00e1rias audi\u00eancias no ano passado, alertando o Poder Judici\u00e1rio paraibano da import\u00e2ncia de se evitar esse retrocesso na Justi\u00e7a do nosso Estado.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um apelo que n\u00f3s fizemos, mantemos esse apelo e vamos, com certeza, encaminhar esse pedido ao CNJ, para evitar esse absurdo.\r\nSr. Presidente, o povo mais pobre vai pagar um pre\u00e7o que n\u00e3o merece.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, CRIMINALIDADE.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero saudar o Plen\u00e1rio e o povo brasileiro, \u00e9 claro, que, com certeza, nos acompanha pela TV C\u00e2mara.\r\nA solu\u00e7\u00e3o para o combate \u00e0 criminalidade no Brasil n\u00e3o reside na iniciativa, na decis\u00e3o de distribuir armas por todo o Pa\u00eds. \u00c9 preciso que haja uma pol\u00edtica p\u00fablica pensada, planejada, sobretudo no alicerce das nossas vidas, que \u00e9, com certeza, a educa\u00e7\u00e3o. Com uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade e com bons investimentos, n\u00f3s conseguimos alcan\u00e7ar \u00edndices inimagin\u00e1veis.\r\nNo meu Estado, apenas para citar um exemplo, no Governo Estadual passado, criou-se um programa de inclus\u00e3o de jovens e crian\u00e7as voltado \u00e0 m\u00fasica, chamado Prima. Acreditem, Sras. e Srs. Deputados, nas comunidades em que os \u00edndices de viol\u00eancia eram alarmantes, no instante em que o Prima come\u00e7ou a ser implantando, os n\u00fameros da criminalidade ca\u00edram significativamente.\r\n\u00c9 preciso pensar em buscar investimentos para sedimentar uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade; preparar a crian\u00e7a e o jovem para o futuro, livrando-os das drogas; e fazer uma pol\u00edtica sistem\u00e1tica, tamb\u00e9m ao lado da educa\u00e7\u00e3o, de combate \u00e0s drogas, educando, orientando, ajudando nesse sentido, Sr. Presidente.\r\nEu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que o objetivo do Governo Bolsonaro, o Governo do entreguismo, o Governo que s\u00f3 olha para os empres\u00e1rios, \u00e9 prestigiar a ind\u00fastria armamentista. Esse \u00e9 o foco.\r\nHoje mesmo, l\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial que trata do saneamento, vimos que o objetivo \u00e9 vender \u00e1gua; \u00e9 fazer com que os ricos se tornem mais ricos vendendo \u00e1gua. \u00c9 assim! Este \u00e9 o Governo; \u00e9 o modelo que a\u00ed est\u00e1, Sr. Presidente.\r\nMas n\u00f3s seguiremos firmes, resistindo e defendendo com convic\u00e7\u00e3o aquilo em que n\u00f3s acreditamos: educa\u00e7\u00e3o de qualidade, investimentos na educa\u00e7\u00e3o. Um olhar importante para esse setor far\u00e1 com que o Brasil possa seguir um rumo bem diferente do que se pretende distribuindo armas sem nenhum tipo de crit\u00e9rio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, PUNI\u00c7\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, VIOLA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.\r\nPL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, REP\u00daDIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA.\r\nLEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nTRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Necessidade de rea\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora da Casa contra declara\u00e7\u00e3o ditatorial do Deputado Eduardo Bolsonaro. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Preju\u00edzos causados ao Pa\u00eds pelo megaleil\u00e3o de reservas petrol\u00edferas da camada pr\u00e9-sal da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Protesto contra a pretendida taxa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica. Protesto contra a entrada do Deputado Eduardo Bolsonaro no plen\u00e1rio acompanhado de pessoas n\u00e3o identificadas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Brasil, devo dizer que a C\u00e2mara dos Deputados precisa adotar, atrav\u00e9s do Conselho de \u00c9tica, uma dura penalidade ao Deputado Federal Eduardo Bolsonaro, que jurou cumprir e fazer cumprir a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, mas que, nos \u00faltimos dias, atrav\u00e9s de uma fala que fez, ele literalmente rasgou a Constitui\u00e7\u00e3o. E o pior: ainda estimulou, no Brasil, ataques terroristas. A Casa do Povo n\u00e3o pode permitir algo dessa natureza. Esse pessoal, na verdade, pensa que est\u00e1 acima da lei, mas n\u00e3o est\u00e1. A C\u00e2mara, se nada fizer, ficar\u00e1 - permita-me, Sra. Presidente - desmoralizada. Temos que fazer alguma coisa, inclusive temos que pensar na cassa\u00e7\u00e3o do filho do Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 se achando, repito, acima de tudo e acima de todos.\r\nNa verdade, Sra. Presidente, eles tentam desvirtuar o grande debate que tem acontecido com a venda do Brasil. Est\u00e3o fazendo do Brasil um neg\u00f3cio lucrativo para os poderosos empres\u00e1rios no mundo exterior.\r\nEu resumo a minha fala em tr\u00eas temas. Quero me dirigir ao cidad\u00e3o e \u00e0 cidad\u00e3 que se encontram em casa. Eles agora querem aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, para permitir, por exemplo, que, no seu Munic\u00edpio, um empres\u00e1rio rico possa ser o \u00fanico, o exclusivo vendedor de \u00e1gua na sua cidade. Imaginem s\u00f3 - ningu\u00e9m vive sem \u00e1gua - ser um empres\u00e1rio e o \u00fanico vendedor de \u00e1gua em determinado Munic\u00edpio, principalmente nas grandes Capitais do Brasil! Podem ter certeza de que \u00e9 um gigantesco presente do Governo Bolsonaro, tratando a \u00e1gua como mercadoria, uma coisa literalmente absurda que os pa\u00edses desenvolvidos do mundo jamais fariam ou jamais far\u00e3o, em respeito \u00e0 soberania. Esse \u00e9 um tema que tramita na C\u00e2mara, e eu espero que os representantes do povo possam barrar essa excresc\u00eancia, Sra. Presidente.\r\nO segundo tema \u00e9 o megaleil\u00e3o do pr\u00e9-sal. Por tr\u00e1s do megaleil\u00e3o, existe um meganeg\u00f3cio milion\u00e1rio, milion\u00e1rio n\u00e3o, trilion\u00e1rio! O Brasil poder\u00e1 perder 2 trilh\u00f5es de reais. O custo do petr\u00f3leo no leil\u00e3o ser\u00e1 de 6 d\u00f3lares por barril, sendo que custo de produ\u00e7\u00e3o, com encargos e demais obriga\u00e7\u00f5es, pode chegar a 20 d\u00f3lares. Esses mesmos barris ser\u00e3o vendidos no mercado internacional a 60 d\u00f3lares, ou seja, ser\u00e1 um presente para os estrangeiros que vir\u00e3o ao Brasil ganhar trilh\u00f5es. Lamentavelmente, mais uma vez, o povo ficar\u00e1 apenas assistindo.\r\n\u00c9 ou n\u00e3o \u00e9, Sra. Presidente, o Governo do entreguismo? \u00c9 ou n\u00e3o \u00e9 o Governo que visa apenas o lucro dos grandes e milion\u00e1rios, dos ricos que j\u00e1 est\u00e3o muito ricos e - o que \u00e9 o pior! - que nem brasileiros s\u00e3o?\r\nAgora, achando tudo isso pouco, o Governo Bolsonaro quer acabar com o incentivo \u00e0queles que, com seus pr\u00f3prios recursos, produzem energia atrav\u00e9s de fazendas de energia solar. Imaginem s\u00f3: o cidad\u00e3o monta um sistema de produ\u00e7\u00e3o de energia solar com dinheiro do pr\u00f3prio bolso - hoje, se ele gera mil reais, ele tem quase os mil reais de volta na forma de energia fotovoltaica -, e o Governo quer ficar com 600 reais de cada mil reais que ele gerar.\r\nResumindo, a quem quer agradar o Governo? Aos poderosos da energia el\u00e9trica no Brasil! Querem desestimular a implanta\u00e7\u00e3o das fazendas com sistemas fotovoltaicos para alimentar e atender aos gigantes da energia no Brasil.\r\nPois \u00e9, gente, \u00e9 isso que o povo brasileiro precisa saber, \u00e9 isso que precisa ser contado ao povo brasileiro.\r\nAgora, essas falas, essas encena\u00e7\u00f5es dos filhos do Presidente Bolsonaro, tudo isso, minha gente, tem limite, e o limite \u00e9 a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, o limite \u00e9 o Regimento desta Casa.\r\nDe repente, o Deputado chega aqui acompanhado de duas figuras que nem sei quem s\u00e3o, porque n\u00e3o andam identificadas com crach\u00e1. Podem ser at\u00e9, quem sabe, pessoas da assessoria dele ou at\u00e9 mesmo capangas vindos do Rio de Janeiro. Pelo que eu sei, pelo que todos sabemos, para entrar no plen\u00e1rio, tem que entrar com identifica\u00e7\u00e3o, mas o Sr. Eduardo Bolsonaro \u00e9 muito poderoso, ele \u00e9 filho do Presidente da Rep\u00fablica, ele diz o que quer, ele faz o que quer. Isso vai ficar por isso mesmo? N\u00e3o ficar\u00e1!\r\nEu espero que os partidos que est\u00e3o do lado do povo brasileiro, e s\u00e3o muitos os que est\u00e3o do lado do povo brasileiro, ajam buscando fazer com que se cumpra o Regimento e com que se respeite nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nFiquemos atentos: o Brasil est\u00e1 \u00e0 venda, e est\u00e1 \u00e0 venda a pre\u00e7o de banana! N\u00f3s temos prerrogativas, e o Congresso Nacional pode barrar isso. Vamos ficar com nossos olhos abertos.\r\nO povo brasileiro, os mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o merecem esse Governo que est\u00e1, de forma absurda, leiloando o Pa\u00eds.\r\nVamos juntos, vamos em frente, cientes de que isso n\u00e3o pode continuar! Essa hist\u00f3ria toda tem que ter um fim, e n\u00f3s iremos agir nesse sentido.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, a divulga\u00e7\u00e3o de minha fala no programa A Voz do Brasil, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO.\r\nDIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela Presid\u00eancia, de provid\u00eancias a respeito do ataque do Deputado Coronel Tadeu \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o sobre racismo, realizada nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, amanh\u00e3 comemora-se o Dia da Consci\u00eancia Negra, e temos que lamentar que, de repente, um representante do povo, um Deputado do PSL, passe por um corredor da Casa onde ocorrem exposi\u00e7\u00f5es - toda semana h\u00e1 uma exposi\u00e7\u00e3o diferente - e destrua parte do que est\u00e1 sendo apresentado aos que visitam a Casa do Povo. Eu lamento muito isso.\r\nUm dia desses, um Deputado do PSL defendeu a volta do AI-5.\r\nNa verdade, Sr. Presidente, a Mesa precisa fazer alguma coisa, porque insistentemente a Constitui\u00e7\u00e3o tem sido atacada. Cad\u00ea o juramento que fizemos no dia 1\u00ba de fevereiro?\r\nLamento muito, Sr. Presidente, que a Casa do Povo seja palco de algo t\u00e3o lament\u00e1vel como o que foi patrocinado pelo Deputado Coronel Tadeu nesta tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dizer que a \u00e1gua n\u00e3o pode ser tratada como mercadoria. Pelo amor de Deus, isso \u00e9 uma crueldade com o povo brasileiro!\r\nNo meu Estado, a Para\u00edba, que n\u00e3o est\u00e1 entre os Estados ricos da Federa\u00e7\u00e3o, a nossa companhia obteve lucro de 109 milh\u00f5es de reais do ano passado! Se n\u00f3s entregarmos \u00e1gua ao capital privado, a tarifa vai subir, as pessoas n\u00e3o v\u00e3o poder pagar e n\u00e3o v\u00e3o ter acesso a \u00e1gua.\r\nPresidente, isso \u00e9 uma insanidade! A C\u00e2mara dos Deputados tem que contribuir com o Brasil!\r\nEu lamento muito a urg\u00eancia com que se quer apreciar essa mat\u00e9ria. N\u00f3s precisamos derrotar a urg\u00eancia e precisamos reformular esse projeto de lei.\r\nO Brasil precisa ficar atento! Est\u00e3o querendo entregar a \u00e1gua do seu Munic\u00edpio ao capital privado. Algu\u00e9m vai receber esse presente de ser o \u00fanico vendedor de \u00e1gua na sua cidade. N\u00e3o existe um neg\u00f3cio melhor do que esse: ser vendedor exclusivo de \u00e1gua, por exemplo, em um Munic\u00edpio rico do Brasil.\r\nPresidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 preciso que o Brasil saiba que aprovar esse projeto \u00e9 entregar a \u00e1gua a algu\u00e9m que vai ser vendedor exclusivo desse setor na sua cidade, seja numa cidade rica do interior ou at\u00e9 mesmo na capital. Quem j\u00e1 \u00e9 rico, ficar\u00e1 muito mais rico. Em consequ\u00eancia, o pre\u00e7o da \u00e1gua vai subir, e os investimentos nos lugares mais pobres v\u00e3o desaparecer, por uma raz\u00e3o muito simples, Presidente. N\u00f3s sabemos que toda a empresa, todo o empres\u00e1rio, visa o qu\u00ea? Visa investir em alguma coisa para retirar o lucro desse investimento. Jamais um empres\u00e1rio vai investir numa comunidade pobre, porque sabe que de l\u00e1 n\u00e3o sair\u00e1 o lucro do seu investimento.\r\nL\u00e1 na Para\u00edba, a nossa companhia de \u00e1guas e esgoto se chama CAGEPA, que tem um quadro excepcional, s\u00e3o os \"cagepianos\". L\u00e1 na Para\u00edba, que n\u00e3o est\u00e1 entre os Estados ricos da Federa\u00e7\u00e3o, no ano passado, o super\u00e1vit da nossa companhia foi 109 milh\u00f5es de reais, o resto \u00e9 conversa fiada de um Governo que visa apenas ao capital privado, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s votamos... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, RICARDO COUTINHO, EX-GOVERNADOR, PARA\u00cdBA, DENUNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Determina\u00e7\u00e3o judicial de pris\u00e3o do ex-Governador do Estado da Para\u00edba, Ricardo Vieira Coutinho, e de outras autoridades. Apelo ao Poder Judici\u00e1rio de sensatez, serenidade e de respeito ao Estado Democr\u00e1tico de Direito no julgamento do ex-Governador paraibano. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Pedro Cunha Lima a respeito do Governo Ricardo Coutinho.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Para\u00edba amanheceu hoje com uma decis\u00e3o judicial que determinou a pris\u00e3o de v\u00e1rias autoridades, inclusive a do ex-Governador da Para\u00edba, Ricardo Vieira Coutinho.\r\nA Para\u00edba viveu, nos \u00faltimos anos, uma importante quebra da l\u00f3gica pol\u00edtica sistem\u00e1tica arraigada na hist\u00f3ria do nosso Estado. A quebra dessa l\u00f3gica permitiu que o nosso Estado se destacasse nacionalmente pelos \u00edndices alcan\u00e7ados na sa\u00fade, na seguran\u00e7a, na educa\u00e7\u00e3o, em obras de infraestrutura e em outros temas.\r\nO fato \u00e9 que, para quebrar essa l\u00f3gica, o ex-Governador Ricardo Coutinho desagradou muita gente. O que n\u00f3s desejamos \u00e9 que a justi\u00e7a seja feita sem excessos, respeitando o devido processo legal, respeitando o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Digo isso por uma raz\u00e3o muito simples: quem faz pol\u00edtica vive sob o manto de uma verdadeira vitrine; lan\u00e7adas as pedras, nunca mais as coisas voltam a ser as mesmas.\r\nEu preciso dar aqui o meu testemunho de como a minha amada Para\u00edba mudou. O Hospital do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos mais modernos do Brasil. O Centro de Conven\u00e7\u00f5es \u00e9 um dos mais equipados e modernos da Am\u00e9rica Latina. Num Estado com 223 Munic\u00edpios, s\u00f3 se chegava a 54 deles, que viviam no isolamento, por meio de estrada de barro, era um verdadeiro caos. Foram realizadas obras h\u00eddricas important\u00edssimas, j\u00e1 que o nosso Estado est\u00e1 encravado na regi\u00e3o do Semi\u00e1rido, querido Deputado Frei Anastacio Ribeiro.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao Judici\u00e1rio paraibano: aja com serenidade, com sensatez, repito, respeitando a democracia, respeitando o devido processo legal e o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nNas minhas palavras finais, n\u00e3o posso descer desta tribuna sem fazer considera\u00e7\u00f5es acerca do discurso feito h\u00e1 pouco pelo Deputado Pedro Cunha Lima, em que comemorou os novos tempos na nossa Para\u00edba.\r\nDeputado Pedro Cunha Lima, os novos tempos s\u00e3o as coisas boas que aconteceram a partir do Governo Ricardo Coutinho.\r\nEu me lembro de uma \u00e9poca em que quem desagradasse o Governador iria para a bala. Seu av\u00f4, Ronaldo Cunha Lima, atirou na cara do ex-Governador Tarc\u00edsio de Miranda Burity!(Palmas.)\r\n\u00c9 essa pol\u00edtica que os senhores gostam ou aceitam no Pa\u00eds? A elei\u00e7\u00e3o de seu pai, que foi cassado por corrup\u00e7\u00e3o? Seu pai foi cassado, Deputado Pedro Cunha Lima, no exerc\u00edcio do cargo de Governador da Para\u00edba, repito, por corrup\u00e7\u00e3o.\r\nL\u00e1 na Para\u00edba, na nossa Capital Jo\u00e3o Pessoa, tem uma avenida chamada Avenida Epit\u00e1cio Pessoa. Foi na campanha do seu pai que choveram notas de cem reais na Avenida Epit\u00e1cio Pessoa. Quando a Pol\u00edcia Federal chegou ao Q.G., l\u00e1 estavam sacolas de dinheiro, e, para que a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o pegasse o dinheiro da campanha do seu pai, o dinheiro foi jogado pela janela.\r\nEsse \u00e9 o paladino da moralidade e dos bons costumes que veio aqui atacar um dos melhores e, por que n\u00e3o dizer, o melhor Governador que a Para\u00edba j\u00e1 teve nas \u00faltimas d\u00e9cadas, para eu n\u00e3o cometer, \u00e9 claro, uma injusti\u00e7a com meu saudoso av\u00f3, Jo\u00e3o Agripino, que, por onde passou, honrou seus compromissos com o povo.\r\nLave a sua boca, Deputado Pedro, porque, sen\u00e3o, eu vou ter que voltar aqui novamente para dizer que a hist\u00f3ria, a trajet\u00f3ria pol\u00edtica do seu grupo n\u00e3o representa o povo paraibano.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta. \r\nE eu desejo muito que a Justi\u00e7a seja feita com respeito \u00e0s leis brasileiras, com respeito \u00e0 democracia.\r\nViva a democracia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=422&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BR-230, RODOVIA FEDERAL, CABEDELO (PB), PARALISA\u00c7\u00c3O, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT).",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Paralisa\u00e7\u00e3o das obras da BR-230, no trecho do Munic\u00edpio de Cabedelo, Estado da Para\u00edba. Sucateamento do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT. Apelo \u00e0 Casa, especialmente \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo, de realiza\u00e7\u00e3o de gest\u00f5es junto \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com vista ao reerguimento do \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Brasil.\r\nNa semana passada, eu tive a oportunidade de participar de uma audi\u00eancia com o General Ant\u00f4nio Leite, Diretor-Geral do DNIT, para tratar da paralisa\u00e7\u00e3o das obras da BR-230 no trecho do Munic\u00edpio de Cabedelo, que, diga-se de passagem, \u00e9 uma regi\u00e3o portu\u00e1ria.\r\n\u00c9 importante registrar tamb\u00e9m que h\u00e1 um intenso tr\u00e1fego, inclusive agora no per\u00edodo do ver\u00e3o, em que muitas pessoas procuram aquela parte do litoral paraibano que tem lindas e belas praias, para desfrutar das suas f\u00e9rias.\r\nRepito, al\u00e9m de ser uma regi\u00e3o portu\u00e1ria, h\u00e1 tr\u00e1fego de ve\u00edculos pesados, de ve\u00edculos com produtos inflam\u00e1veis, j\u00e1 que n\u00f3s temos ali no porto um local de recebimento de combust\u00edveis, que s\u00e3o distribu\u00eddos por todo o Estado, Sr. Presidente. Enfim, h\u00e1 um tr\u00e1fego intenso, a obra est\u00e1 paralisada, e l\u00e1 no DNIT h\u00e1 pouca ou quase nenhuma esperan\u00e7a. O General Ant\u00f4nio Leite alegou uma dificuldade tremenda no quesito or\u00e7amento.\r\nEu fiquei me perguntando, Sr. Presidente, ser\u00e1 que foi assim no ano passado, quando o Governo movimentou todos os seus esfor\u00e7os para aprovar a reforma da Previd\u00eancia nesta Casa, distribuindo inclusive emendas?\r\nEspeculava-se aqui a distribui\u00e7\u00e3o de 40 milh\u00f5es de reais por cada voto. E a\u00ed paralisam, interrompem uma obra importante como aquela, o que traz transtornos terr\u00edveis, Sr. Presidente, e pior, coloca em risco a vida de muita gente, em virtude, com certeza, do tr\u00e1fego intenso, repito, naquela BR.\r\n Eu me lembro, Sr. Presidente, em um passado n\u00e3o t\u00e3o recente, de que as nossas rodovias federais, as nossas BRs, sobretudo no nosso Estado, a Para\u00edba, tinham uma permanente equipe de recupera\u00e7\u00e3o e de conserva\u00e7\u00e3o.\r\nE o que est\u00e1 acontecendo com o DNIT? A verdade \u00e9 que o DNIT, Sr. Presidente, est\u00e1 completamente sucateado, est\u00e1 abandonado. \r\nA impress\u00e3o que eu tive, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 a de que o Governo estava come\u00e7ando naquele dia. O Governo Bolsonaro, Sr. Presidente, come\u00e7ou no dia 1\u00ba de janeiro de 2019. Como \u00e9 que se vai a uma reuni\u00e3o, conversa-se com o General Ant\u00f4nio Leite, que dirige o DNIT, e l\u00e1 se v\u00ea uma total in\u00e9rcia, uma paralisia total e generalizada de um instrumento importante? Ele deveria estar recuperando as estradas do Brasil, cuidando das importantes obras estruturantes que estavam em curso. Eu sa\u00ed de l\u00e1, Sr. Presidente, muito preocupado.\r\nQuero deixar aqui um apelo \u00e0 esta Casa Legislativa, aos L\u00edderes dos demais partidos, principalmente aos L\u00edderes do Governo, dos partidos ligados ao Presidente Bolsonaro, que possam interagir com S.Exa., o Presidente da Rep\u00fablica, para olhar para o DNIT, pela import\u00e2ncia que tem, pelas milhares de vidas que trafegam nas estradas brasileiras.\r\nSr. Presidente, as estradas est\u00e3o ficando abandonadas e esquecidas. O Governo do entreguismo s\u00f3 se preocupa em vender o Brasil. Quando se trata de temas importantes, parece que nada disso existe. Fico preocupado porque sa\u00ed de l\u00e1 sem esperan\u00e7as e na certeza de que, se nada for feito, daqui a um ano ningu\u00e9m sabe como estar\u00e3o as rodovias no nosso Brasil. E j\u00e1 est\u00e3o abandonadas.\r\nFalta com certeza um olhar do Presidente da Rep\u00fablica para que medidas urgentes sejam adotadas, na mesma velocidade com que ele agiu quando quis aprovar a reforma antipovo, a reforma da Previd\u00eancia.\r\nDeixo aqui o nosso apelo, Sr. Presidente. A conhecida BR-230, a Estrada de Cabedelo, est\u00e1 literalmente abandonada. Espero que o Governo Bolsonaro possa fazer algo em respeito ao povo do nosso Estado, em respeito ao povo da Para\u00edba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o que est\u00e1 sendo discutido aqui \u00e9 se o veto vai ser derrubado ou n\u00e3o. Derrubar o veto \u00e9 levar mais m\u00e9dicos sobretudo para os lugares mais pobres do Brasil. \r\nEu realmente fico sem conseguir entender, Presidente, como \u00e9 que alguns Congressistas insistem em que uma institui\u00e7\u00e3o privada que s\u00f3 oferece curso de medicina porque o Governo Federal autorizou n\u00e3o pode revalidar os diplomas dos m\u00e9dicos formados no exterior. N\u00e3o v\u00e3o conseguir enganar o povo brasileiro, que est\u00e1 entendendo que por tr\u00e1s desse discurso falacioso h\u00e1 um jogo de interesses pesado!\r\n\"Sim\" ao REVALIDA! \"Sim\" ao Mais M\u00e9dicos no Brasil, sobretudo na nossa regi\u00e3o, na nossa Para\u00edba, onde faltam m\u00e9dicos em todos os cantos!\r\n\"Sim\" ao REVALIDA! \"Sim\" ao Mais M\u00e9dicos! Vamos derrubar o veto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 912/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, INTERRUP\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, ENERGIA EL\u00c9TRICA, \u00c1GUA, ESGOTO SANIT\u00c1RIO, TELEFONIA, IINADIMPLEMENTO, DECORR\u00caNCIA CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CATOL\u00c9 DO ROCHA (PB).",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Falecimento do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Imediato pagamento pelo Governo Federal do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais concedido aos trabalhadores informais e \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, preconizado no Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a711 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 912, de 2020, sobre a proibi\u00e7\u00e3o, por 120 (cento e vinte) dias, da interrup\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os considerados essenciais, por motivo de inadimpl\u00eancia, em decorr\u00eancia da calamidade p\u00fablica decorrente pandemia do coronav\u00edrus. Imobilismo do Governo Federal e do Governo do Estado da Para\u00edba no tocante \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de novos respiradores artificiais. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.  .",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande falar pela primeira vez. Parabenizo todos os servidores da Casa pela dedica\u00e7\u00e3o e, assim, tocarmos os temas de interesse do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos interromper o funcionamento da Casa, mas estamos muito tristes hoje com o falecimento de algu\u00e9m que deixa um vazio muito grande no mundo jur\u00eddico e, \u00e9 claro, na Casa do Povo. Refiro-me ao Prof. LFG, que, mesmo doente no leito de um hospital, continuava contribuindo para a realiza\u00e7\u00e3o das atividades da Casa.\r\nQuero parabenizar V.Exa. pela conduta firme, residente Rodrigo Maia, pela aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 muito importante, sobretudo por termos vencido a proposta inicial do Presidente da Rep\u00fablica de 200 reais. N\u00f3s saltamos para 600 reais, que podem chegar a 1.200 reais.\r\nAgilize isso, Bolsonaro! O povo brasileiro tem pressa em receber o aux\u00edlio emergencial.\r\nSr. Presidente, gostaria de falar sobre um projeto de lei de nossa autoria que prev\u00ea a proibi\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o, por 120 dias, do fornecimento de servi\u00e7os essenciais, evitando o corte de energia el\u00e9trica, de \u00e1gua e de esgoto. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 912, de 2020. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a popula\u00e7\u00e3o dos lugares mais pobres do Brasil, principalmente.\r\nAproveito para dizer que aqui na Para\u00edba n\u00f3s estamos muito preocupados com a falta de a\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal e do Governo do Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Eu cito como exemplo a regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Catol\u00e9 do Rocha, uma regi\u00e3o polarizada, com mais de 120 mil habitantes, onde h\u00e1 apenas um respirador para toda a popula\u00e7\u00e3o. Outras regi\u00f5es tamb\u00e9m est\u00e3o desassistidas. Mesmo assim, diante de uma situa\u00e7\u00e3o como esta, o Presidente da Rep\u00fablica ainda manda o povo sair de casa para trabalhar?!\r\nN\u00f3s estamos dedicados \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do PL 985 e de todas as medidas que dependam da C\u00e2mara dos Deputados. Estamos longe, mas muito perto, por meio do plen\u00e1rio virtual.\r\nVotamos \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente. Boa noite, Brasil. \r\nNa verdade, n\u00f3s estamos muito preocupados com o momento que vive o nosso Pa\u00eds, que vive o nosso Brasil. Desde 2018, no Governo de Michel Temer, a classe trabalhadora come\u00e7ou a entrar em decl\u00ednio, perdendo seus direitos, conquistados sobretudo a partir da nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nEu lamento muito, Presidente, porque, neste momento, a Casa deveria se dedicar exclusivamente - ela tem feito isso, mas deveria fazer de forma exclusiva - \u00e0s quest\u00f5es da pandemia do coronav\u00edrus e n\u00e3o se dedicar, com a nossa aus\u00eancia inclusive, \u00e0 retirada de mais direitos da classe trabalhadora do nosso Pa\u00eds.\r\nPela hist\u00f3ria do PSB e por nossa hist\u00f3ria, continuaremos, sim, ao lado da classe trabalhadora.\r\nNeste instante, Sr. Presidente, o nosso encaminhamento \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques. Apelo ao Governo Federal de pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nObrigado, meu L\u00edder, Deputado Molon.\r\nO PSB mais uma vez, com o meu querido colega Deputado Denis Bezerra, cumpre o seu papel no Parlamento, que \u00e9 exatamente o de contribuir para minimizar o sofrimento e o impacto desta terr\u00edvel pandemia junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSuspender as obriga\u00e7\u00f5es do pagamento dos estudantes junto ao FIES foi uma sacada muito feliz do Deputado Denis Bezerra e de todos os que participaram da elabora\u00e7\u00e3o do projeto - e por que n\u00e3o registrar tamb\u00e9m o papel importante do Relator Moses Rodrigues?\r\nMas eu quero fazer um apelo, Sr. Presidente, aos Deputados que integram a bancada do Governo, para que orientem o Presidente Bolsonaro a agir no mesmo sentido. Estamos todos juntos no mesmo barco. Vamos precisar de muita unidade no Brasil, Presidente, para ultrapassar este momento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Finalizo minha fala pedindo ao Poder Executivo que libere o aux\u00edlio emergencial, j\u00e1 que muitas pessoas est\u00e3o tendo terr\u00edveis dificuldades de sacar o aux\u00edlio votado pela Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nS\u00c9RGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CONVITE, DEPOIMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INTERFER\u00caNCIA, POL\u00cdCIA FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Investiga\u00e7\u00e3o de acusa\u00e7\u00f5es do ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, contra o Presidente Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 postura adotada pelo Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Brasil, Sr. Presidente e colegas Deputados.\r\nEu preciso dizer do nosso reconhecimento a alguns avan\u00e7os importantes que foram conquistados pelo Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Newton Cardoso Jr. H\u00e1 alguns outros pontos que nos preocupam, mas eu preciso dizer que o Deputado Mauro Nazif, do nosso partido, encaminhou um destaque para tentar suprimir o art. 31. N\u00f3s precisamos fortalecer o nosso SESC e SENAC, do Sistema S. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos aprovar uma mat\u00e9ria que volta no tempo. N\u00f3s precisamos fortalecer aquilo que faz bem ao Brasil.\r\nQuero aproveitar, Sr. Presidente, para dizer da nossa preocupa\u00e7\u00e3o com tudo o que tem acontecido no universo do Poder Executivo. O Presidente da Rep\u00fablica tem cometido equ\u00edvocos a cada instante. Sua equipe fala numa linguagem totalmente atrapalhada. As acusa\u00e7\u00f5es feitas pelo ex-Ministro Moro precisam ser apuradas pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00c9 exatamente nesse sentido que a nossa bancada j\u00e1 fez o encaminhamento de convite ao ex-Ministro e tamb\u00e9m o encaminhamento de abertura de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, que ser\u00e1 importante para apurar a den\u00fancia do ex-Ministro sobre o desejo de o Presidente da Rep\u00fablica interferir na Pol\u00edcia Federal, institui\u00e7\u00e3o que tem um papel muito importante no seio da sociedade.\r\nEu confesso a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, que n\u00f3s estamos muito preocupados, principalmente por conta da pandemia. O Presidente Bolsonaro n\u00e3o respeita o povo brasileiro, n\u00e3o respeita a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que diz que o \u00fanico rem\u00e9dio que temos neste momento \u00e9 ficarmos em casa, \u00e9 fazermos o isolamento social. \u00c9 isso que tem que ser feito. E o Presidente d\u00e1 um p\u00e9ssimo exemplo \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. O ex-Ministro fez a acusa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o havia nenhuma justificativa por parte do Presidente para a exonera\u00e7\u00e3o do agora ex-Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal. Logo depois, o Presidente concedeu uma entrevista coletiva, mais uma vez afrontando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, o Brasil inteiro viu como se deu aquela entrevista coletiva, e n\u00e3o justificou as raz\u00f5es do afastamento do ent\u00e3o Diretor.\r\nEstamos preocupados, Sr. Presidente, com o futuro do Brasil, com futuro da Na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vivemos em um Brasil forte, que tem muito futuro, e o papel da C\u00e2mara dos Deputados ser\u00e1 fundamental para garantir e nortear o futuro da nossa Na\u00e7\u00e3o. V.Exa. tem tido um papel muito importante neste momento. O Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados tem aprovado mat\u00e9rias importantes para salvar aqueles que est\u00e3o l\u00e1 na ponta, sofrendo com os abalos causados pela pandemia na nossa economia.\r\nDeputado Rodrigo Maia, V.Exa. pode ter certeza de que, apesar de pertencemos a um partido de oposi\u00e7\u00e3o, como o PSB, n\u00f3s estamos sim na oposi\u00e7\u00e3o construtiva e propositiva, e n\u00e3o para fazer favor, mas porque essa \u00e9 a nossa obriga\u00e7\u00e3o como brasileiros. E eu sempre digo o seguinte: estamos todos no mesmo barco.\r\nPortanto, \u00e9 hora de unirmos for\u00e7as para seguirmos adiante com o mesmo sentimento: salvar vidas no Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente; boa noite, Brasil.\r\nSr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 1.079, do Deputado Denis Bezerra, muito dedicado, do nosso partido, com v\u00e1rios apensados, n\u00e3o isenta a parcela do FIES para os alunos, apenas a suspende no per\u00edodo da pandemia, em virtude do abalo econ\u00f4mico que estamos vivendo. Trata-se de uma suspens\u00e3o, para que eles voltem a pagar suas obriga\u00e7\u00f5es somente p\u00f3s-pandemia.\r\nSr. Presidente, se deixarmos os alunos inadimplentes de fora, estaremos agindo com dois pesos e duas medidas, vamos cometer uma injusti\u00e7a muito grande. Inadimplentes e adimplentes est\u00e3o no meio da crise do coronav\u00edrus. \r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes que encaminharam o voto \"n\u00e3o\" para que votem a favor da Emenda n\u00ba 21, do PSOL. N\u00f3s precisamos tratar todos de forma igualit\u00e1ria. Todos estamos juntos na mesma crise econ\u00f4mica causada pela pandemia.\r\nDeputados, mudem o voto. Vamos encaminhar \"sim\" a esse destaque do PSOL, para evitarmos essa injusti\u00e7a com os inadimplentes, que j\u00e1 est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil e n\u00e3o poder\u00e3o ficar de fora do Projeto de Lei n\u00ba 1.079.\r\nSr. Presidente, fiquei feliz com a fala de V.Exa., quando tocou no tema do novo FUNDEB. Isso \u00e9 muito importante, principalmente para os Munic\u00edpios. O novo FUNDEB trar\u00e1 outra realidade aos estudantes brasileiros e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. As coisas acontecem nos Munic\u00edpios, e o novo FUNDEB far\u00e1 com que a Uni\u00e3o e o Governo Federal participem mais da educa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. Mais uma vez fa\u00e7o um apelo aos Srs. Deputados que orientaram \"n\u00e3o\" a votarem \"sim\" por dever de justi\u00e7a. Precisamos agir com justi\u00e7a: adimplentes e inadimplentes tendo a suspens\u00e3o atrav\u00e9s do Projeto de Lei n\u00ba 1.079. \r\nTodos n\u00f3s vamos, por favor, votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AUMENTO, FALECIMENTO. \r\nREP\u00daDIO, FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Descumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades sanit\u00e1rias preventivas da doen\u00e7a. Eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos e de pessoas contaminadas por coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Rep\u00fadio aos ataques do Chefe da Na\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia brasileira. Indigna\u00e7\u00e3o com ofensa desferida por Parlamentar contra o Deputado Felipe Rigoni. Manuten\u00e7\u00e3o do posicionamento da Oposi\u00e7\u00e3o e do PSB a favor da pauta propositiva. Apoio \u00e0 abertura de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde! Boa tarde, Brasil! \r\nPresidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um orgulho muito grande voltar aqui para discutir este tema que tem dominado boa parte da pauta no Brasil, que \u00e9 o \"or\u00e7amento de guerra\".\r\nQuero dizer que n\u00f3s lamentamos a retirada do art. 4\u00b0. \u00c9 bem verdade que a C\u00e2mara dos Deputados, o Congresso Nacional tem avan\u00e7ado de forma muito positiva no sentido de minimizar os sofrimentos, as dificuldades do povo brasileiro. Foi assim quando n\u00f3s aprovamos o aux\u00edlio emergencial. Foi assim tamb\u00e9m quando n\u00f3s modificamos as regras para o saque do dinheiro do aux\u00edlio emergencial. Inclusive, foi uma propositura, al\u00e9m de outras mais, do PSB. Era apenas por meio do CPF, e n\u00f3s conseguimos modificar essa realidade. E foi assim com o empr\u00e9stimo para as pequenas e microempresas. Mas \u00e9 preciso dizer, Presidente Rodrigo, que o Presidente da Rep\u00fablica tem prestado um desservi\u00e7o muito grande ao Pa\u00eds.\r\nO Presidente tem dado um p\u00e9ssimo exemplo, quando, por exemplo, faz aglomera\u00e7\u00e3o, confrontando a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que diz que o que deve ser feito neste momento \u00e9 o isolamento social. \r\nN\u00f3s estamos muito preocupados, porque o n\u00famero de pessoas que est\u00e1 se contaminando e que est\u00e1 morrendo vem aumentando a cada dia, e a contribui\u00e7\u00e3o que S.Exa. o Presidente da Rep\u00fablica tem dado \u00e9 de criar dificuldades e atacar a democracia, algo realmente lament\u00e1vel. Ningu\u00e9m quer voltar \u00e0 \u00e9poca da ditadura. Isso realmente \u00e9 algo que n\u00f3s vamos combater com muita veem\u00eancia.\r\nEu preciso tamb\u00e9m, Presidente, lamentar a postura de alguns colegas que est\u00e3o desrespeitando frontalmente - ali\u00e1s, descumprindo - o juramento feito na posse, fato este que ocorreu com o Deputado Felipe Rigoni. \u00c9 realmente lament\u00e1vel!\r\nN\u00f3s esperamos que a Mesa Diretora adote toda a rigidez que o nosso Regimento e o nosso C\u00f3digo de \u00c9tica imp\u00f5em. N\u00e3o podemos permitir que este tipo de coisa possa continuar acontecendo na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNo mais, Presidente Rodrigo, quero dizer que o PSB e a Oposi\u00e7\u00e3o seguir\u00e3o com a pauta propositiva, sugerindo, somando for\u00e7as, at\u00e9 porque sempre tenho dito: estamos todos no mesmo barco e lamentamos muito.\r\nQuero, Presidente, pedir a V.Exa. que possamos seguir adiante com o processo de abertura de impeachment do Presidente Bolsonaro.\r\nFora, Bolsonaro! Ningu\u00e9m te aguenta mais!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE ECONOMICA, CRISE, SAUDE PUBLICA, IMPEACHMENT.\r\nMPV 966/2020, MEDIDA PROVISORIA, PROTE\u00c7\u00c3O LEGAL, AGENTE P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE ADMINISTRATIVA, DOLO, ERRO GROSSEIRO, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 966, de 2020, e 910 de 2019, respectivamente, sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o em atos relacionados com a pandemia da Covid-19, e sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, referente \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, relativa aos registros p\u00fablicos. Comportamento abusivo do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Casa de observ\u00e2ncia de 1(um) minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma \u00e0s v\u00edtimas da Covid-19. Defesa da abertura de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade eu estava on-line, n\u00e3o sei o que houve, mas, enfim, quero agradecer a oportunidade que V.Exa. me d\u00e1.\r\nO Deputado Alessandro Molon j\u00e1 fez as considera\u00e7\u00f5es inerentes ao que desejamos em rela\u00e7\u00e3o aos retoques que a proposta necessita. Mas eu quero, Presidente, aproveitar para falar sobre este momento dif\u00edcil que o Brasil vive. S\u00e3o 13.555 pessoas que morreram, e, enquanto isso, o Presidente da Rep\u00fablica edita medidas provis\u00f3rias que n\u00e3o s\u00e3o de interesse do povo brasileiro. \r\nHoje, edita mais uma, a MP 966, que trata da tentativa de blindagem de falhas e erros porventura cometidos por gestores p\u00fablicos. Isso \u00e9 um absurdo! a MP 910 \u00e9 uma excresc\u00eancia, quer entregar as terras brasileiras aos invasores, \u00e0queles que destroem as nossas florestas, que matam pessoas. E iriam dizer que era com o nosso aval, com o nosso voto, com o voto do Congresso Nacional, com o voto do nosso partido, o PSB. \u00c9 claro que n\u00e3o! E quem invadir uma terra no Brasil vai ser premiado pelo poder p\u00fablico, gente! \u00c9 a famosa grilagem de terras.\r\nEu fiquei muito feliz, Presidente, porque vi o envolvimento da popula\u00e7\u00e3o e de muitos artistas do Brasil com rela\u00e7\u00e3o a tudo isso que est\u00e1 acontecendo. O Presidente andando de jet ski enquanto milhares de pessoas est\u00e3o nos hospitais, onde falta de tudo um pouco. N\u00f3s n\u00e3o temos UTIs, faltam respiradores, e o Presidente n\u00e3o avan\u00e7a com as medidas aprovadas na Casa. Isso \u00e9 um absurdo, um desrespeito, uma afronta! Cria um aux\u00edlio emergencial de 200 reais. Como \u00e9 que algu\u00e9m iria viver com 200 reais?!\r\nSe n\u00e3o fosse a C\u00e2mara dos Deputados n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos chegado ao aux\u00edlio emergencial que vai de 600 a 1.200 reais. Esse \u00e9 o verdadeiro papel da Casa do Povo. E eu fico muito feliz porque parece que o povo est\u00e1 despertando, o povo est\u00e1 observando. \r\nVi artistas que t\u00eam uma influ\u00eancia muito forte, n\u00e3o apenas nas redes sociais, perante seus f\u00e3s, se envolvendo nos temas que tramitam nesta Casa.\r\nEu quero ver a coragem desse Presidente antipovo, irrespons\u00e1vel, que incentiva as pessoas a n\u00e3o fazerem o isolamento social, que \u00e9 o \u00fanico rem\u00e9dio que n\u00f3s temos neste momento para salvar vidas, Presidente!\r\nEu quero encaminhar um pedido a esta Casa para que todos os dias antes da sess\u00e3o fa\u00e7amos 1 minuto de sil\u00eancio em respeito \u00e0s fam\u00edlias. Fam\u00edlias inteiras, Presidente, est\u00e3o sendo dizimadas pelo coronav\u00edrus. \u00c9 de dar d\u00f3 quando n\u00f3s ligamos a televis\u00e3o e vemos pessoas chorando, pessoas sendo enterradas sem ter direito sequer a um vel\u00f3rio, Presidente! E o Presidente da Rep\u00fablica agindo dessa forma. \u00c9 um irrespons\u00e1vel!\r\nImpeachment j\u00e1, Sr. Presidente! \u00c9 isso que queremos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, RECONHECIMENTO, EMPRESA, PL 1194/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, COMBATE, DESPERD\u00cdCIO DE ALIMENTOS, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, DOA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, BANCO DE ALIMENTOS.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.194, de 2020, sobre a doa\u00e7\u00e3o e combate ao desperd\u00edcio de alimentos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde, Brasil!\r\nA ideia da nossa proposta foi estabelecer a cria\u00e7\u00e3o de um certificado de boas pr\u00e1ticas para incentivar, para reconhecer aqueles que participarem dessa proposta, porque ela \u00e9 muito importante, principalmente nesse momento dif\u00edcil que o Brasil vive, de terr\u00edvel pandemia.\r\nH\u00e1 muita gente, Presidente Rodrigo, sofrendo neste momento. Muitos brasileiros perderam as suas rendas. Ent\u00e3o essa propositura \u00e9 muito importante.\r\nEu pe\u00e7o apoio a todos os integrantes da Casa para que aprovem este nosso destaque, que, repito, vem a ser apenas um reconhecimento. Ao criar esse certificado de boas pr\u00e1ticas, essas empresas ser\u00e3o reconhecidas.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.\r\nObrigado. Agrade\u00e7o a todos os que votarem a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEMISS\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, REVOGA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, COTA, ALUNO DE P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES. Regozijo com a exonera\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. Defesa de susta\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 545, de 2020, editada pelo ex-Titular da Pasta, a respeito da revoga\u00e7\u00e3o da Portaria MEC n\u00ba 13, de 2016. Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde.\r\nEu quero mandar um abra\u00e7o a todos os que integram a Casa do Povo e dizer, Presidente, que \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o retomar este tema proposto pelo Deputado Denis Bezerra, do nosso partido, o PSB: a suspens\u00e3o do pagamento das parcelas do FIES. \u00c9 isso o que n\u00f3s temos que pautar neste momento de terr\u00edvel pandemia. Quase 50 mil pessoas j\u00e1 morreram no Brasil.\r\nMas eu preciso dizer que, neste momento, respiramos aliviados com a boa not\u00edcia de que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 de sa\u00edda. Ele causou, Presidente, um estrago muito grande. Ele deu um p\u00e9ssimo exemplo, prestou um grande desservi\u00e7o \u00e0 comunidade acad\u00eamica do nosso Pa\u00eds no instante em que, por exemplo, hoje, no apagar das luzes, por meio da Portaria n\u00ba 545, revogou a portaria normativa que trata das cotas de negros, ind\u00edgenas e pessoas com defici\u00eancia. Veja s\u00f3 a covardia do Ministro, que estava de sa\u00edda e presta mais um desservi\u00e7o!\r\nO fato \u00e9 que n\u00f3s j\u00e1 protocolamos dois PDLs, um de autoria do Deputado Bira do Pindar\u00e9 e outro de autoria do Deputado Denis Bezerra, para que possamos revogar essa heran\u00e7a maldita que o ent\u00e3o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o queria nos deixar.\r\nFoi reticente, Sr. Presidente, com o adiamento do FIES. Isso \u00e9 fato. Foi preciso que n\u00f3s, em rela\u00e7\u00e3o ao ENEM, fiz\u00e9ssemos um esfor\u00e7o muito grande, uma press\u00e3o das que a C\u00e2mara dos Deputados tem feito muitas vezes para derrubar as atrocidades cometidas pelo Presidente Bolsonaro.\r\nN\u00e3o existir\u00e1 um pa\u00eds pr\u00f3spero sem educa\u00e7\u00e3o, sem ci\u00eancia e tecnologia. Todo mundo sabe disso. Mas Bolsonaro enxerga de outra forma. Ele n\u00e3o enxerga que o nosso Pa\u00eds tem uma perspectiva muito forte para o futuro.\r\nEnfim, estamos felizes. N\u00e3o teremos mais um Ministro para desfilar defendendo a ditadura, sem usar m\u00e1scara, dando um p\u00e9ssimo exemplo, inclusive, aos seus seguidores. Estamos aliviados.\r\nVamos seguir em frente vigilantes! O PSB, Sr. Presidente, \u00e9 um partido que trabalha na Casa do Povo apresentando ideia, posicionando-se na base da cr\u00edtica construtiva, porque \u00e9 assim que tem que ser.\r\nPreciso finalizar a minha fala dizendo que ontem ficamos muito tristes com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, que foi defendida como uma medida provis\u00f3ria que, se aprovada, iria fortalecer a gera\u00e7\u00e3o de empregos. N\u00e3o \u00e9 verdade. Por isso, mais uma vez nos posicionamos ao lado do povo. Essa \u00e9 a nossa obriga\u00e7\u00e3o. Assim seguiremos at\u00e9 o fim, Presidente.\r\nParab\u00e9ns ao meu partido! Parab\u00e9ns ao Deputado Denis Bezerra pelo Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020!\r\n\u00c9 momento de olhar para as pessoas que est\u00e3o precisando do apoio da Casa do Povo, aprovando, sobretudo, medidas que tragam um paliativo neste momento t\u00e3o dif\u00edcil, em que nem imagin\u00e1vamos viver essa terr\u00edvel pandemia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T14:23",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE COTAS RACIAIS, P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O, A\u00c7\u00c3O AFIRMATIVA, PORTARIA NORMATIVA, REVOGA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, ABRAHAM WEINTRAUB, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SUSTA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Revoga\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro, diante da a\u00e7\u00e3o ajuizada por partidos oposicionistas perante o Supremo Tribunal Federal, da Portaria n\u00ba 545, de 2020, editada pelo ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, acerca de revoga\u00e7\u00e3o da Portaria MEC n\u00ba 13, de 2016, relativa ao estabelecimento de cotas para negros, ind\u00edgenas e deficientes em cursos de p\u00f3s- gradua\u00e7\u00e3o. Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Quero abra\u00e7ar todos os servidores da C\u00e2mara dos Deputados e o povo brasileiro.\r\nHoje amanhecemos com mais uma medida do Governo Federal. Na verdade, mais uma vez, o Governo engata a marcha a r\u00e9. Estou me referindo \u00e0 press\u00e3o que n\u00f3s fizemos. O PSB, o PDT e a REDE interpuseram medida no Supremo Tribunal Federal para evitar que se efetivasse aquele ato do ent\u00e3o Ministro Weintraub, que revogou cotas para negros, ind\u00edgenas e pessoas com defici\u00eancia. Hoje o Governo percebe o erro e engata novamente a marcha a r\u00e9.\r\nTem sido sempre assim, Presidente, o Governo comete atos equivocados, e a C\u00e2mara dos Deputados tem que agir para coibir os malfeitos do Governo Bolsonaro. Quem n\u00e3o se lembra, por exemplo, da quest\u00e3o relativa \u00e0 elei\u00e7\u00e3o dos reitores nas universidades do nosso Pa\u00eds? Fez-se tamb\u00e9m uma press\u00e3o danada.\r\nN\u00e3o existir\u00e1, Presidente, um pa\u00eds pr\u00f3spero sem educa\u00e7\u00e3o. O Brasil tem potencial e condi\u00e7\u00e3o de se desenvolver e de diminuir as extremas desigualdades. Somos um dos dez pa\u00edses mais desiguais do mundo.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos que integram as demais bancadas nesta Casa: vamos avan\u00e7ar urgentemente com a pauta do Novo FUNDEB. \u00c9 muito importante, permitir\u00e1, com as altera\u00e7\u00f5es, que a educa\u00e7\u00e3o tenha mais qualidade, sobretudo para quem mais precisa.\r\nO aumento da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Novo FUNDEB se faz urgente. Os Estados n\u00e3o aguentam mais bancar a conta, carregar o peso sozinhos. A maior fatia da arrecada\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds fica para a Uni\u00e3o, Presidente. Portanto, a Uni\u00e3o precisa participar mais, chegar aos 20%. Hoje, a participa\u00e7\u00e3o \u00e9 de apenas 10%.\r\nEu fa\u00e7o este apelo, Presidente. Precisamos continuar pautando esses temas relacionados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, de forma insistente, sobretudo porque temos um Governo, um Presidente que tem um olhar voltado apenas para os poderosos, para os mais ricos do Pa\u00eds, sempre retirando direitos dos menos favorecidos.\r\nV\u00e1rios Deputados falaram h\u00e1 pouco sobre a necessidade de um an\u00fancio do Governo referente \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nVamos avan\u00e7ar com a aprecia\u00e7\u00e3o do Novo FUNDEB, urgentemente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOTORISTA DE APLICATIVO, ENTREGADOR POR APLICATIVO, MELHORIA, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, REAJUSTE SALARIAL, DEFESA.\r\nPL 5069/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, EMPREGADO, EMPRESA, TRANSPORTE POR APLICATIVO, APLICATIVO UBER.\r\nPL 3384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, PAGAMENTO, IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE DE VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES (IPVA), SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), MANUTEN\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO, CADASTRO, VALE-ALIMENTA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, SERVI\u00c7O DE ENTREGA EM DOMIC\u00cdLIO, PRAZO DETERMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Apoio ao movimento de trabalhadores em empresas de aplicativos por melhoria salarial e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.069, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, com as modifica\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei n\u00ba 13.467, de 2017, para inclus\u00e3o da Se\u00e7\u00e3o IV-B, no T\u00edtulo III, Cap\u00edtulo I, com vista ao disciplinamento da rela\u00e7\u00e3o de emprego entre empresas e trabalhadores de aplicativos; e do Projeto de Lei n\u00ba 3.384, de 2020, acerca da garantia de direitos b\u00e1sicos aos trabalhadores de empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de produtos, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu enxergo o dia de hoje como sendo um dia importante em virtude da mobiliza\u00e7\u00e3o dos entregadores por aplicativos, que, de forma justa, correta, apresentam ao Congresso Nacional a reclama\u00e7\u00e3o de que est\u00e3o sendo literalmente explorados por empresas estrangeiras que est\u00e3o usando e abusando da boa vontade do povo brasileiro. \r\nO que est\u00e1 acontecendo \u00e9 um verdadeiro absurdo. Ali\u00e1s, o Congresso Nacional teve uma parcela extremamente negativa na precariza\u00e7\u00e3o do trabalho quando, l\u00e1 atr\u00e1s, em passado recente, aprovou a reforma trabalhista. Resumo da hist\u00f3ria: entregadores est\u00e3o trabalhando de manh\u00e3, de tarde, de noite, \u00e0s vezes de madrugada, sem direitos trabalhistas, e est\u00e3o sofrendo uma explora\u00e7\u00e3o, repito, gigantesca por parte das empresas de aplicativos.\r\nDenunciam ainda, Sr. Presidente, que essas empresas estabeleceram uma esp\u00e9cie de pontua\u00e7\u00e3o: quem n\u00e3o atinge uma determinada pontua\u00e7\u00e3o no dia come\u00e7a a sofrer bloqueios do pr\u00f3prio aplicativo. Como resultado disso, a popula\u00e7\u00e3o brasileira assiste a entregadores dirigindo em alt\u00edssima velocidade para cumprir a meta imposta por essas empresas, que est\u00e3o ganhando muito dinheiro \u00e0s custas de um trabalho absurdamente injusto feito por milh\u00f5es de brasileiros.\r\nApresentei, Sr. Presidente, ainda no ano passado, o Projeto de Lei n\u00ba 5.069, de 2019, para que possamos inserir na CLT as empresas de aplicativos e seus trabalhadores, para que tenham o direito de se aposentar, para que encontrem algum amparo em nossa legisla\u00e7\u00e3o, caso adoe\u00e7am ou sofram um acidente. Nada disso eles t\u00eam.\r\nPior ainda \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o dos entregadores, Presidente, e por isso apresentei agora, j\u00e1 durante a pandemia, o Projeto de Lei n\u00ba 3.384, de 2020, para compartilhar as obriga\u00e7\u00f5es das empresas tamb\u00e9m com os entregadores. \u00c9 um absurdo: eles compram as motos, eles compram as bicicletas, eles assumem o risco na entrega das mercadorias, eles arriscam as suas vidas e entregam a essas empresas apenas o lucro. O Projeto de Lei n\u00ba 3.384 imp\u00f5e \u00e0s empresas o pagamento do IPVA, o pagamento do DPVAT, um apoio de aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o no valor de 200 reais e, ainda, um valor anual de 500 reais para custear as despesas com a manuten\u00e7\u00e3o das motocicletas dos entregadores. Isso, sim, seria algo extremamente justo, mas sem deixar de lado a aprova\u00e7\u00e3o da inser\u00e7\u00e3o desses trabalhadores, que s\u00e3o milh\u00f5es, na CLT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1095/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, CRIT\u00c9RIO, RECLUS\u00c3O, MAUS-TRATOS, ANIMAL, PENALIDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, ESTABELECIMENTO AGR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Apelo ao Senado Federal por vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.095, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o das penas cominadas ao crime de maus-tratos aos animais com rela\u00e7\u00e3o a c\u00e3es e gatos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, povo brasileiro, a minha r\u00e1pida passada por aqui \u00e9 para dizer da nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a causa animal.\r\nMais um epis\u00f3dio triste e lament\u00e1vel, desta vez em Minas Gerais - isso tem acontecido em v\u00e1rios Estados da Federa\u00e7\u00e3o -, de animais que est\u00e3o sendo maltratados, e o Brasil, at\u00e9 o atual ano, 2020, n\u00e3o tem uma legisla\u00e7\u00e3o r\u00edgida e severa para proteger os nossos animais indefesos, que de bom para n\u00f3s s\u00f3 trazem amor.\r\nInfelizmente n\u00e3o estamos tendo oportunidade de dividir o mesmo ambiente devido \u00e0 pandemia, mas, a bem da verdade, aqui e acol\u00e1, a C\u00e2mara dos Deputados e o Congresso Nacional t\u00eam apresentado temas que n\u00e3o s\u00e3o inerentes \u00e0 COVID.\r\nIsso \u00e9 algo realmente \u00e9 muito ruim, porque n\u00e3o permite o bom debate dos integrantes desta Casa. Mas, Presidente, o fato \u00e9 que a C\u00e2mara dos Deputados fez a sua parte quando aprovou, em dezembro, o Projeto de Lei n\u00ba 1.095, de 2019, do Deputado Fred Costa. Agora n\u00f3s estamos dependendo da vota\u00e7\u00e3o no Senado Federal.\r\nDirijo esta minha fala ao Senador Davi Alcolumbre, Presidente do Senado da Rep\u00fablica. Sras. Senadoras, Srs. Senadores, j\u00e1 passou da hora de termos uma legisla\u00e7\u00e3o r\u00edgida para punir as pessoas que maltratam os animais. \u00c0s vezes, sinto d\u00f3 s\u00f3 de falar dos casos que t\u00eam tomado conta dos notici\u00e1rios no Brasil.\r\nPara se ter ideia, em Minas Gerais ocorreu um epis\u00f3dio em que um cachorrinho teve suas patas amputadas, mostrando um gesto de sordidez terr\u00edvel. E a pessoa que cometeu isso saiu da delegacia sem nenhum tipo de puni\u00e7\u00e3o. Fez, entrou e saiu, como se nada tivesse acontecido. Isso \u00e9 muito grave, Presidente.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados fez a sua parte, e agora fa\u00e7o um apelo aos demais partidos da Casa do Povo, para que possam interagir com os Senadores, e que o Congresso Nacional coloque um fim nessas hist\u00f3rias de tanto sofrimento e que perduram h\u00e1 muito tempo no Brasil. \r\nChega! Acabou! Precisamos que o Senado Federal aja r\u00e1pido. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria consensual, Presidente. Mat\u00e9rias consensuais s\u00e3o votadas muito rapidamente. \r\nEsse o apelo que fa\u00e7o: que o Senado Federal aja rapidamente.\r\nPresidente, agrade\u00e7o a V.Exa. o tempo que me foi concedido nos Breves Comunicados. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1095/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, CRIT\u00c9RIO, RECLUS\u00c3O, MAUS-TRATOS, ANIMAL, PENALIDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, ESTABELECIMENTO AGR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nDIREITOS DO TRABALHADOR, ENTREGADOR POR APLICATIVO, SERVI\u00c7O DE ENTREGA POR APLICATIVO, DEFESA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada. Pedido ao Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre, de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.095, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o das penas cominadas ao crime de maus-tratos aos animais no tocante a c\u00e3es e gatos. Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao amparo dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro.\r\nEu quero dizer que n\u00f3s estamos irmanados na defesa do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020. Quanto mais prote\u00e7\u00e3o dermos aos benefici\u00e1rios do aux\u00edlio emergencial, mais prestaremos um importante servi\u00e7o. O Congresso Nacional tem agido neste per\u00edodo dif\u00edcil da pandemia, sobretudo diante de um Presidente que age com total irresponsabilidade, como demonstram as atitudes adotadas por ele ao longo de todo este per\u00edodo. Imaginem que ele queria que o aux\u00edlio emergencial fosse de 200 reais, uma verdadeira barbaridade!\r\nPresidente, tenho ouvido algumas falas de colegas Deputadas e Deputados com rela\u00e7\u00e3o a temas urgentes, n\u00e3o apenas na C\u00e2mara dos Deputados, mas tamb\u00e9m no Senado Federal. Eu quero, Sr. Presidente, chamar a aten\u00e7\u00e3o, fazendo um apelo novamente ao Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, para um projeto de lei que n\u00f3s aprovamos nesta Casa, em dezembro passado, sobre a causa animal, para colocar na cadeia aqueles que maltratam os animais.\r\nO segundo tema, Presidente - e este depende da C\u00e2mara dos Deputados -, diz respeito ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Precisamos analisar com profundidade mecanismos justos para ajudar Estados e Munic\u00edpios com rela\u00e7\u00e3o ao novo FUNDEB, que eu espero que seja aprovado urgentemente, se Deus quiser, na pr\u00f3xima semana, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA terceira pauta, Presidente, diz respeito a algo muito importante: a quest\u00e3o dos entregadores que trabalham atrav\u00e9s de aplicativos. Empresas est\u00e3o faturando bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais explorando homens e mulheres, trabalhadores que est\u00e3o buscando atrav\u00e9s dessas empresas uma forma de sobreviv\u00eancia. Eles est\u00e3o sendo literalmente explorados. N\u00f3s temos, Presidente, v\u00e1rios projetos de lei que tramitam na C\u00e2mara dos Deputados que colocam um ponto final nisso. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar assistindo, silentes, a uma barbaridade deste tamanho: a explora\u00e7\u00e3o de tantos trabalhadores e trabalhadoras no nosso Pa\u00eds.\r\nNo mais, Presidente, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, na certeza de que estamos no caminho certo. Pelas not\u00edcias que circulam na m\u00eddia nacional, a C\u00e2mara dos Deputados tem partido com grande folga na apresenta\u00e7\u00e3o de grandes projetos, de grandes propostas, neste momento dif\u00edcil que o Brasil vive.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PLATAFORMA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, LOTA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nPL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Apoio do PSB \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Rep\u00fadio ao veto aposto pelo Presidente da Rep\u00fablica ao Projeto de Lei de n\u00ba 1.562, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual para circula\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os p\u00fablicos e privados, em vias p\u00fablicas e transportes p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tudo aquilo que for importante para o povo brasileiro pode ter certeza que o nosso partido, o PSB, vai apoiar e seguir lado a lado. Essa \u00e9 uma caracter\u00edstica do nosso partido ao longo de todo o nosso mandato e tamb\u00e9m, \u00e9 claro, ao longo de sua hist\u00f3ria. Mas eu n\u00e3o poderia deixar de fazer aqui men\u00e7\u00e3o \u00e0 san\u00e7\u00e3o da proposta do projeto que trata do marco regulat\u00f3rio de saneamento.\r\nO veto s\u00f3rdido, injusto, piorou o texto, que j\u00e1 era muito ruim.\r\nS\u00f3 para que o povo brasileiro tenha conhecimento, esse veto do Presidente Bolsonaro ao marco do regulamento de saneamento antecipa a venda das nossas companhias.\r\nPresidente, a nossa CAGEPA, a companhia aqui na Para\u00edba, no ano de 2018, foi superavit\u00e1ria no valor de 110 milh\u00f5es de reais. \u00c1gua n\u00e3o \u00e9 mercadoria. O Presidente quer vender o Brasil, e o pior: quer vender barato. Esse \u00e9 o objetivo do Presidente Bolsonaro e de sua equipe.\r\nPrecisamos nos mobilizar, \u00e9 preciso que as pessoas saibam desse jogo que est\u00e1 acontecendo. Imaginem uma cidade, uma capital com um \u00fanico vendedor de \u00e1gua - algo realmente absurdo -, e o pior: aumentando tarifas e acabando, a partir da\u00ed, com os investimentos nos lugares mais pobres do Brasil.\r\nIsso \u00e9 inaceit\u00e1vel, Presidente! Precisamos pautar esse veto urgentemente. A Casa do Povo tem que ficar, com certeza, ao lado de quem representa, que \u00e9 o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s estamos aqui vigilantes, resistindo a um Governo inconsequente, irrespons\u00e1vel, que n\u00e3o d\u00e1 exemplo ao povo brasileiro. Est\u00e1 a\u00ed o Presidente vetando o uso de m\u00e1scara, andando pelo meio da rua sem utilizar uma m\u00e1scara de preven\u00e7\u00e3o, que \u00e9 algo de que temos certeza. Ele defende o que n\u00e3o est\u00e1 aprovado cientificamente, que \u00e9 o uso da cloroquina; ele nem m\u00e9dico \u00e9, e, ao mesmo tempo estimula que as pessoas n\u00e3o usem m\u00e1scaras. Eu mesmo encontro muitas pessoas que o seguem que n\u00e3o usam m\u00e1scara por causa dos conselhos do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, a minha passagem r\u00e1pida por aqui \u00e9 para dizer que n\u00f3s temos que nos mobilizar por pautas importantes, pois delas depende um tanto de coisas para o futuro dos brasileiros, para o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\nVamos, Presidente, resistir \u00e0s atrocidades e \u00e0s irresponsabilidades do Presidente Jair Bolsonaro!\r\nMuito obrigado e parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos nesta noite!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu confesso a V.Exa. que estava muito preocupado com as movimenta\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ocorrendo nos bastidores. Estou me referindo \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, da PEC que trata do novo FUNDEB. N\u00f3s temos escutado, Sr. Presidente, que a mat\u00e9ria n\u00e3o ser\u00e1 votada hoje porque o Governo tem feito uma grande press\u00e3o para modificar o texto da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nO texto da Deputada Dorinha, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, educadores do Brasil, foi constru\u00eddo a v\u00e1rias m\u00e3os, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nDe \u00faltima hora, perm\r\nitir a interfer\u00eancia nesse relat\u00f3rio que foi constru\u00eddo com muita responsabilidade, com muita prud\u00eancia, permitir a interfer\u00eancia do Governo Bolsonaro \u00e9 uma afronta \u00e0 Casa do Povo, \u00e9 uma afronta ao povo brasileiro. N\u00e3o tenho a menor d\u00favida disso. Querer mudar as regras dos investimentos na educa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, misturando educa\u00e7\u00e3o com assist\u00eancia social, \u00e9 algo extremamente descabido. Tanto a educa\u00e7\u00e3o quanto a assist\u00eancia social necessitam de investimentos, mas retirar da educa\u00e7\u00e3o para colocar na assist\u00eancia social \u00e9 inaceit\u00e1vel. Sr. Presidente, celebrar um apag\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o no ano de 2021 \u00e9 uma afronta \u00e0 intelig\u00eancia do povo brasileiro. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode concordar com isso, de forma alguma. Ser\u00e1 um verdadeiro colapso na educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuerer alterar a regra dos gastos, Sr. Presidente, do percentual dos investimentos, para bancar o pagamento dos profissionais, \u00e9 algo que tamb\u00e9m nos preocupa muito, por uma raz\u00e3o muito simples: muitos Estados j\u00e1 ultrapassam os 70%. Ent\u00e3o, \u00e9 algo que n\u00e3o tem a menor l\u00f3gica. O relat\u00f3rio da Deputada Dorinha \u00e9 extremamente prudente e cauteloso em rela\u00e7\u00e3o a tudo isso.\r\nN\u00f3s precisamos saber, a partir de agora, Sr. Presidente, quem est\u00e1 ao lado da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, quem defende a valoriza\u00e7\u00e3o dos nossos profissionais. \u00c9 isso o que est\u00e1 em jogo neste momento. N\u00f3s que pertencemos \u00e0 bancada do PSB, que temos votado rigorosamente ao lado dos anseios do povo brasileiro, queremos, sim, a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, da PEC 15, respeitando tudo o que foi constru\u00eddo ao longo do tempo na Casa do Povo. \u00c9 isso, Sr. Presidente, o que queremos, \u00e9 isso o que desejamos. Desejamos que isso ocorra sem a interfer\u00eancia, sem a afronta do Governo Bolsonaro, que tem-se colocado sempre contra a educa\u00e7\u00e3o. Estavam a\u00ed os gestos, o comportamento do ent\u00e3o Ministro Weintraub, que, no apagar das luzes, quis acabar com as cotas para negros, ind\u00edgenas e quilombolas na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.\r\nSigamos, Sr. Presidente, firmes e fortes com a PEC 15, a PEC do novo FUNDEB, a favor do fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o para as futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o por 20% dos recursos financeiros provenientes de compensa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o a Estados e Munic\u00edpios decorrente da desonera\u00e7\u00e3o do imposto referido no inciso II do art. 155, constante no inciso II, art. 212-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescido pelo art. 7\u00ba do substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, e por decorr\u00eancia a supress\u00e3o tamb\u00e9m do art. 12 do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, registro a nossa alegria e a nossa satisfa\u00e7\u00e3o nesta sess\u00e3o com a aprova\u00e7\u00e3o, no primeiro turno, desta mat\u00e9ria t\u00e3o importante, que trar\u00e1 um novo tempo para a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. As futuras gera\u00e7\u00f5es ter\u00e3o com certeza um refor\u00e7o significativo.\r\nEu parabenizo a Casa pela maturidade e pela resist\u00eancia que teve, inclusive diante das incurs\u00f5es do Governo Federal no \u00faltimo s\u00e1bado. Lamentavelmente, isso aconteceu, mas eu fico muito feliz em poder dividir com V.Exa. e com os demais integrantes desta Casa este momento t\u00e3o importante para os educadores, professores e estudantes do nosso Pa\u00eds. (Falha na transmiss\u00e3o) Presidente, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil. \r\nO PSB com certeza encaminha \"sim\", preservando o relat\u00f3rio da Deputada Dorinha, que est\u00e1 de parab\u00e9ns pelo trabalho realizado ao longo de todo este tempo e no dia de hoje.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 942/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposta destinada ao fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o; da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica; da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, no valor de R$ 639.034.512,00, para enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, servidores da Casa, Brasil.\r\nPresidente Rodrigo Maia, confesso que ontem fui dormir muito feliz - a nossa sess\u00e3o acabou muito tarde -, com a certeza de que todos estavam unidos com o mesmo prop\u00f3sito: fortalecer e estruturar o futuro da educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, algo que \u00e9 muito importante. O Brasil n\u00e3o seguir\u00e1 adiante, rumo ao desenvolvimento, sem educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nPresidente Rodrigo Maia, veja que, no instante em que o Plen\u00e1rio segue rumo ao caminho certo, o ambiente de debate muda de forma significativa. Tamb\u00e9m chamou a minha aten\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o popular, a participa\u00e7\u00e3o dos educadores. \r\nConfesso que fui dormir ontem bem esperan\u00e7oso. Mas as minhas esperan\u00e7as, neste momento, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, residem no pr\u00f3ximo tema pol\u00eamico a ser tratado na C\u00e2mara dos Deputados, que ser\u00e1 a reforma tribut\u00e1ria.\r\nPrecisamos quebrar as amarras, retirar as mazelas que o Brasil carrega ao longo de tanto tempo: as pessoas que mais precisam s\u00e3o as mais prejudicadas, s\u00e3o as mais penalizadas, e os ricos e os super-ricos vivem num verdadeiro para\u00edso chamado Brasil. Somente o Brasil e a Est\u00f4nia n\u00e3o tributam lucros e dividendos sobre as grandes fortunas, Presidente. O Brasil deixa de arrecadar muito dinheiro. E, o pior, a maioria dos brasileiros contribuiu com o Le\u00e3o, mas os banqueiros super-ricos n\u00e3o pagaram um \u00fanico centavo para a Receita Federal.\r\nIsso realmente precisa mudar para que o Brasil seja mais justo, arrecade mais e melhore a qualidade de vida da maioria dos brasileiros. O Brasil, a partir deste instante, vai com certeza viver um novo momento. \r\nEsse \u00e9 um debate profundo. Eu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria, cuja pauta devemos enfrentar. Trazemos isso ainda do Governo Fernando Henrique Cardoso, quando foi extinta a tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos, um verdadeiro absurdo, no que precisamos colocar, com certeza, um ponto final. N\u00e3o adianta s\u00f3 unificar tributos. Precisamos, sim, acabar com os privil\u00e9gios, Presidente - privil\u00e9gios, sim, injustos e descabidos -, nos quais, repito, precisamos colocar um ponto final.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, o nosso partido, o PSB, que trabalha de forma propositiva, vai votar a favor dela, porque esse \u00e9 o nosso papel, esse \u00e9 o trabalho que tem que ser desenvolvido na Casa do Povo. Diga-se de passagem, de cada dez mat\u00e9rias referentes \u00e0 COVID - falo da COVID porque \u00e9 o tema da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942 -, nove est\u00e3o partindo do Poder Legislativo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios por imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos. Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados. Boa tarde, Brasil.\r\nEu venho dividir com a Casa do Povo, a C\u00e2mara dos Deputados, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a demora na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, 2020. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia dessa pauta. Ali\u00e1s, esse tema foi debatido com muita profundidade. O Poder Executivo n\u00e3o queria o Aux\u00edlio Emergencial no valor que o Congresso Nacional aprovou - 600 reais -, que podia chegar a mil reais. Mas o fato \u00e9 que n\u00f3s acertamos e precisamos acertar novamente.\r\nQuem conhece sobretudo os lugares mais pobres, as regi\u00f5es que enfrentam mais dificuldades, como o Norte e o Nordeste do Pa\u00eds; quem conhece a paralisia, a interrup\u00e7\u00e3o de diversos setores da classe trabalhadora entende, sim, que \u00e9 preciso que a Casa do Povo haja com a maior rapidez poss\u00edvel na vota\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do Aux\u00edlio Emergencial.\r\nEu quero, Deputada Soraya Santos, fazer um apelo \u00e0 Mesa Diretora para que insistamos nesse tema, com a uni\u00e3o de todos os L\u00edderes da Casa, para chegarmos a um bom termo e, efetivamente, avan\u00e7armos nessa pauta t\u00e3o importante. Ali\u00e1s, se n\u00e3o fosse o Congresso Nacional, eu n\u00e3o sei o que seria do nosso Pa\u00eds: 90% dos temas inerentes \u00e0 pandemia foram enfrentados, com muita coragem, com muita determina\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, o Senado e a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEnt\u00e3o, neste p\u00f3s-elei\u00e7\u00e3o, eu fa\u00e7o esse apelo - na verdade, insist\u00eancia -, porque temos visto muitos trabalhadores parados, aflitos, sem perspectiva, enquanto a vacina n\u00e3o chega.\r\nA normalidade, Deputada Soraya Santos, Sras. e Srs. Deputados, s\u00f3 vai ocorrer quando, de fato, tivermos a vacina sendo aplicada pelo mundo todo. O mundo inteiro anda muito preocupado. Basta observamos - j\u00e1 estou encerrando minha breve fala - os aeroportos fechados em pa\u00edses da Europa e nos Estados Unidos.\r\nN\u00f3s temos muito o que pautar ainda sobre esse tema da pandemia da COVID-19, mas essa pauta precisa ser tratada com a maior urg\u00eancia poss\u00edvel. E eu fa\u00e7o, mais uma vez, um apelo ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, para que, junto com todos os L\u00edderes, avalie a inclus\u00e3o dessa mat\u00e9ria na pauta o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO FEDERAL, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 43732/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 postura adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Expectativa de resgate, pelo Senado Federal, da proposta original sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, boa tarde.\r\nBoa tarde, Brasil.\r\nBoa tarde, Deputadas e Deputados e servidores da Casa.\r\nPresidente, eu estou muito preocupado com o que n\u00f3s estamos vivendo, sobretudo por causa do que temos assistido no mundo. Diversos pa\u00edses iniciaram seus programas de vacina\u00e7\u00e3o, e aqui no nosso Pa\u00eds o Presidente da Rep\u00fablica tem minimizado o tempo inteiro os efeitos da pandemia. Basta observarmos que ele j\u00e1 proferiu diversas infelizes palavras, como, por exemplo, estas: que se tratava de uma gripezinha, que ele, por ser atleta, n\u00e3o seria contaminado. Ele andava sem m\u00e1scara, desfilava por v\u00e1rios Estados, dando um p\u00e9ssimo exemplo. Agora o Pa\u00eds est\u00e1 aflito e assiste com ansiedade, Deputado Luis Miranda, \u00e0 falta de uma programa\u00e7\u00e3o no que diz respeito a esse grande programa de vacina\u00e7\u00e3o que precisamos enfrentar em todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nE o pior: n\u00f3s ainda assistimos, por meio da m\u00eddia, dos bastidores sobretudo do Congresso Nacional, que o despreparo \u00e9 t\u00e3o grande, Deputado Luis Miranda, que ainda est\u00e1 sendo discutida a falta de insumos. Isso realmente \u00e9 algo muito preocupante.\r\nJ\u00e1 tenho visto alguns Munic\u00edpios aqui do meu Estado, o Estado da Para\u00edba, anunciarem que est\u00e3o preparados, desde que, \u00e9 claro, o Governo Federal anuncie a distribui\u00e7\u00e3o urgente das vacinas. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um tema importante. \r\nEu enxergo, Deputado Luis Miranda, que o Congresso Nacional mais uma vez vai terminar tendo que chamar o feito \u00e0 ordem, como fizemos na vota\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Se dependesse do Presidente Bolsonaro, o aux\u00edlio emergencial seria de 200 reais. Foi um esfor\u00e7o do Poder Legislativo, do Congresso Nacional, que fez com que o aux\u00edlio emergencial fosse de 600 reais, podendo chegar inclusive ao valor de 1.200 reais. Esse tamb\u00e9m \u00e9 um debate importante, a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes da C\u00e2mara dos Deputados para que possam interagir urgentemente, para que esse tema seja tratado com a maior urg\u00eancia que o caso requer. Porque, se deixarmos nas m\u00e3os do Presidente da Rep\u00fablica, o problema vai aumentar, e o Pa\u00eds poder\u00e1 sangrar mais do que j\u00e1 tem sangrado ao longo de todo esse tempo, Deputado Luis Miranda.\r\nEu encerro minhas palavras dizendo que n\u00f3s estamos aqui numa torcida gigantesca para que o Senado Federal possa desmanchar a retirada de v\u00e1rios pontos importantes do FUNDEB, que, na sua forma original, como t\u00ednhamos aprovado a PEC, a\u00ed sim, representa uma nova educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil. Alimentamos as nossas expectativas de que os Senadores da Rep\u00fablica v\u00e3o evitar esse absurdo que foi cometido pela maioria dos votos no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es.\r\nMuito obrigado, Deputado Luis Miranda.\r\nBoa tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),  SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL.\r\nMPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Posicionamento do PSB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 quero esclarecer que, desde ontem, a nossa bancada j\u00e1 havia se posicionado contrariamente a esta medida provis\u00f3ria. N\u00f3s vamos, com certeza, votar contrariamente a ela, mas o que queremos \u00e9 que a sess\u00e3o possa fluir para que votemos o FUNDEB. \r\nEste \u00e9 um desejo do povo brasileiro; ser\u00e1 o futuro da nova educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, o nosso desejo \u00e9 que a sess\u00e3o possa fluir para que votemos o FUNDEB o quanto antes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRAILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),  SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 121, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do projeto original de regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB encaminha \"sim\".\r\nMais uma vez registramos nossa preocupa\u00e7\u00e3o no sentido de votar o FUNDEB da forma como a C\u00e2mara dos Deputados havia feito anteriormente, mas que lamentavelmente foi desconfigurado, retirando recursos do setor p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o que mais precisa, para o setor privado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s ficamos muito preocupados e queremos avan\u00e7ar para que possamos devolver uma nova educa\u00e7\u00e3o ao Brasil com o FUNDEB original, do jeito que havia sido amplamente discutido.\r\n\u00c9 isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, OBSTRU\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), OBSTRU\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA. \r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 7658/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o, pela base governista, das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020; e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna, para disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 7.658, de 2014, sobre a obrigatoriedade de preserva\u00e7\u00e3o do sigilo dos portadores de HIV/AIDS; de hepatites cr\u00f4nicas HBV e HCV; de hansen\u00edase ou  tuberculose; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente, quero registrar, porque \u00e9 bem interessante fazer esse registro, que n\u00f3s n\u00e3o votamos a MP 1.000, que trata da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, por culpa do Governo, e n\u00e3o estamos votando agora a PEC que eleva o FPM, um desejo de todos os Prefeitos do Brasil, por obstru\u00e7\u00e3o da base do Governo.\r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 MARANH\u00c3O, SENADOR, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Senador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19. Realiza\u00e7\u00f5es do ex-Governador do Estado da Para\u00edba. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela concess\u00e3o da palavra. Quero agradecer \u00e0 Deputada Jandira Feghali pela compreens\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu iria falar, na tarde de hoje, sobre a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a volta do aux\u00edlio emergencial, mas terminei mudando o nosso planejamento, em virtude do falecimento de mais uma v\u00edtima da COVID. Dessa vez, faleceu um Senador do nosso Estado, do Estado da Para\u00edba, o Senador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer esse registro na tarde de hoje, em virtude de tudo que Jos\u00e9 Maranh\u00e3o - Deputado Federal, Deputado Estadual, Senador da Rep\u00fablica, Governador do nosso Estado - realizou pelo nosso povo.\r\nEle foi Governador por tr\u00eas vezes. Tive oportunidade de, naquele instante, ao seu lado, inclusive como integrante naquela \u00e9poca do PMDB, participar de muitas coisas que foram importantes e que rendem frutos at\u00e9 hoje no nosso Estado. Lembro demais quando Jos\u00e9 Maranh\u00e3o apagou o \u00faltimo candeeiro. \u00c9 verdade, Sr. Presidente, que, num passado n\u00e3o t\u00e3o distante, as pessoas n\u00e3o tinham sequer como assistir a uma televis\u00e3o ou ter uma geladeira em casa, porque a energia el\u00e9trica n\u00e3o chegava \u00e0 casa de todo o povo paraibano. Falar em apagar o \u00faltimo candeeiro, Sr. Presidente, significa dizer que o Senador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o conseguiu levar energia el\u00e9trica para todas as resid\u00eancias do nosso amado Estado da Para\u00edba.\r\nOntem \u00e0 noite, por volta das 10 horas, falava um pouco com Senador Veneziano Vital do R\u00eago, n\u00f3s que compartilhamos muitos desses momentos ao lado do ex-Governador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o.\r\nAo falar da sa\u00fade, Presidente, lembramos o Hospital Estadual de Emerg\u00eancia e Trauma Senador Humberto Lucena, a maior refer\u00eancia da sa\u00fade do nosso Estado da Para\u00edba. Ao falar das adutoras, das barragens e dos a\u00e7udes, por que n\u00e3o falar em Acau\u00e3, um dos maiores reservat\u00f3rios do Estado da Para\u00edba?\r\nSr. Presidente, \u00e9 exatamente por isso - repito - que eu n\u00e3o poderia deixar de passar pelo Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es para falar da tribuna que outrora falou o Governador, o Senador, o Deputado Federal e o Deputado Estadual Jos\u00e9 Targino Maranh\u00e3o.\r\nDeixo, Sr. Presidente, as nossas condol\u00eancias aos familiares, \u00e0 Desembargadora F\u00e1tima Bezerra, aos seus filhos, aos amigos e ao povo paraibano, que, com certeza, Deputada Jandira Feghali, sentem muito, neste momento, a falta do Senador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o, mais uma v\u00edtima da COVID.\r\nFinalizo, Sr. Presidente, deixando aqui os nossos sentimentos a todos os familiares, ao povo brasileiro e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mundial, que t\u00eam perdido tantos em virtude da COVID-19. Que chegue logo, se Deus quiser, a vacina, para salvar vidas! E que ela possa chegar a todo mundo e a todo o Brasil, em cada um dos Munic\u00edpios!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), FALTA, DEBATE, VACINA, CORONAVIRUS, RETOMADA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRU,  CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Desapontamento com a vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria de interesse do sistema banc\u00e1rio, em detrimento do debate da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e da retomada do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu confesso que n\u00f3s estamos muito desapontados com o retorno das atividades. Primeira mat\u00e9ria: mat\u00e9ria de interesse do setor banc\u00e1rio, do sistema banc\u00e1rio, dos que ganham bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais todos os anos. Imaginem a decep\u00e7\u00e3o do povo brasileiro em rela\u00e7\u00e3o a esta Casa. Eu lamento muito que a agenda iniciada pela nova Mesa Diretora tenha sido esta.\r\nEu esperava, Sr. Presidente, que n\u00f3s fossemos, por exemplo, tratar aqui do retorno, da volta do aux\u00edlio emergencial. Milhares de brasileiros est\u00e3o sofrendo neste momento, e sofrendo muito. Sofrendo tamb\u00e9m, Sr. Presidente, estamos todos n\u00f3s pela falta de vacina, pela falta de um Governo que possa realmente corresponder \u00e0quilo de que necessita o nosso Brasil, que \u00e9 um pa\u00eds extraordin\u00e1rio. Infelizmente, estamos como um barco \u00e0 deriva.\r\nGostaria muito, Sr. Presidente, finalizando, que n\u00f3s pud\u00e9ssemos tamb\u00e9m trabalhar no carnaval, j\u00e1 que neste ano n\u00f3s n\u00e3o teremos festividades. A\u00ed, sim, n\u00f3s estar\u00edamos correspondendo ao voto recebido nas urnas no ano de 2018.\r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, INCLUS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SERVIDOR P\u00daBLICO, PREJU\u00cdZO, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Protesto contra a inclus\u00e3o do aux\u00edlio emergencial no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Preju\u00edzos impostos aos servidores p\u00fablicos pela propositura. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Perplexidade ante o posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro, contr\u00e1rio \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro e a favor do uso de cloroquina no tratamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Eduardo Bismarck, quero saudar V.Exa. e todos os que integram a Casa do Povo e todos os servidores.\r\nBoa tarde, Brasil.\r\nA minha fala vai ser muito curta, porque realmente \u00e9 muito revoltante assistir a esse tipo de jogo aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Gerv\u00e1sio Maia, agrade\u00e7o as suas palavras, mas o seu tempo estava errado.\r\nPe\u00e7o \u00e0 Mesa que restabele\u00e7a o tempo de 3 minutos, para que V.Exa. d\u00ea in\u00edcio \u00e0 fala.\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB) - Pois n\u00e3o, Presidente. Muito obrigado.\r\nEu preciso dizer que \u00e9 inaceit\u00e1vel misturar estes dois temas: aux\u00edlio emergencial e ajuste fiscal. Isso beira ao jogo sujo. Permitam-me dizer isso.\r\nN\u00f3s precisar\u00edamos de tempo para discutir com o povo brasileiro o ajuste fiscal. Cad\u00ea a reforma tribut\u00e1ria, C\u00e2mara dos Deputados? N\u00f3s precisamos discutir e avan\u00e7ar com a reforma tribut\u00e1ria, em vez de misturar aux\u00edlio emergencial com ajuste fiscal, incluindo diversas situa\u00e7\u00f5es mal\u00e9ficas para o futuro do Pa\u00eds. Como vamos votar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, ferindo servidores p\u00fablicos que est\u00e3o arriscando as suas vidas, que passam o dia dentro de um hospital e, de repente, voltam para dormir com seus filhos, com a sua esposa ou com seu marido? Esses \u00e9 que ser\u00e3o atacados com a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC 186.\r\nNo ano passado, a C\u00e2mara dos Deputados enfrentou o tema. Bolsonaro queria um aux\u00edlio emergencial de 200 reais, mas n\u00f3s conseguimos vencer a barreira e aprovamos um aux\u00edlio emergencial de 600 reais. \u00c9 fato que isso foi um paliativo, mas foi um acerto gigantesco, porque as pessoas tiveram comida na mesa e, mais do que isso, visivelmente tivemos a economia muito aquecida. Foi um acerto gigantesco da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s precisamos repetir, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, sem qualquer tipo de jogo sujo, sem qualquer tipo de condi\u00e7\u00e3o, sem chantagem - o nome disso \u00e9 chantagem!\r\nNo ano passado, assistimos ao Presidente negando a vacina e defendendo a cloroquina. Olhem que coisa absurda! A solu\u00e7\u00e3o para o futuro do Brasil e para o futuro do mundo est\u00e1, com certeza, na vacina\u00e7\u00e3o do nosso povo. O que estamos discutindo \u00e9 um paliativo, e n\u00e3o deveria ser feito atrav\u00e9s de uma PEC. Isso \u00e9 realmente lament\u00e1vel.\r\nMas eu fa\u00e7o um apelo: n\u00f3s temos alternativas, n\u00f3s temos caminhos. Repito que a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 um caminho para suprir defasagens, dificuldades, injusti\u00e7as do oitavo pa\u00eds mais desigual do planeta Terra.\r\nVenhamos e convenhamos: as pessoas est\u00e3o precisando do aux\u00edlio emergencial. Chega de jogo sujo! N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que um ajuste fiscal, sem debate, seja inclu\u00eddo num tema t\u00e3o importante quanto o aux\u00edlio emergencial.\r\nEstaremos aqui insistindo nisso. Eu, enquanto integrante do meu partido, o PSB, compondo com muita alegria a Oposi\u00e7\u00e3o, vou insistir firmemente ao lado do povo, ao lado dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, ao lado daqueles que est\u00e3o defendendo o nosso povo, cuidando das nossas vidas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, nada de misturar as coisas. Vamos aprovar o aux\u00edlio emergencial e depois discutiremos um ajuste fiscal justo, mas discutindo, repito, com o povo brasileiro.\r\nS\u00e3o essas as coloca\u00e7\u00f5es. N\u00f3s precisamos do aux\u00edlio de 600 reais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Acerto da cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Protesto contra a inser\u00e7\u00e3o do novo aux\u00edlio emergencial no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apelo ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaque destinados \u00e0 melhoria do texto da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu estava relembrando o que vivemos no ano passado, quando o Governo queria que o aux\u00edlio emergencial fosse de 200 reais. Gra\u00e7as a Deus, este Plen\u00e1rio se uniu e aprovou um aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que podia chegar a 1.200 reais. Esse foi um tiro certeiro. N\u00f3s colocamos comida na mesa da classe trabalhadora, do povo brasileiro, que naquele per\u00edodo estava sofrendo muito - agora est\u00e1 sofrendo ainda mais, porque se vive neste Pa\u00eds o momento mais dif\u00edcil da pandemia. N\u00f3s conseguimos aquecer a economia no Brasil inteiro. Um grande acerto!\r\n\tMas o fato \u00e9 que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o se deu por vencido e agora, com o agravamento da pandemia, tenta aprovar um ajuste fiscal empurrando pelo meio o aux\u00edlio emergencial. Trata-se de manobra s\u00f3rdida, Presidente, porque o aux\u00edlio emergencial ter\u00e1 car\u00e1ter provis\u00f3rio, mas o que se est\u00e1 aprovando aqui a t\u00edtulo de ajuste fiscal causar\u00e1, a\u00ed sim, um dano permanente \u00e0 vida dos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica, da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, que, na verdade, est\u00e3o se expondo neste momento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB) - Vou concluir, Presidente.\r\nEles est\u00e3o se expondo muito neste momento da pandemia.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Plen\u00e1rio para que possamos melhorar o texto, aprovando os destaques que t\u00eam import\u00e2ncia gigantesca na vida de muitos profissionais, de muitos trabalhadores que protegem a vida do povo brasileiro no dia a dia.\r\n\tMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota pela retirada da mat\u00e9ria da pauta, e n\u00e3o poderia ser diferente. Ela n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com o aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 um aux\u00edlio provis\u00f3rio, at\u00e9 porque esperamos que as vacinas, por mais que Bolsonaro jogue contra, cheguem logo e tragam de volta a vida, a normalidade e o conv\u00edvio em fam\u00edlia. Feito isso, teremos a economia voltando ao normal, e n\u00e3o se falar\u00e1 mais em aux\u00edlio emergencial.\r\nEnt\u00e3o, querer estabelecer um caminho irrevers\u00edvel, retirando direitos, conquistas, sobretudo de servidores p\u00fablicos que est\u00e3o agora arriscando a vida, sob o argumento de que desse dinheiro ser\u00e1 bancado o aux\u00edlio emergencial, pelo amor de Deus, \u00e9 muita cara de pau, e n\u00e3o temos como concordar com isso.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR, PREJU\u00cdZO, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A PUBLICA, CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, AUSENCIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Contrariedade ao encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Rep\u00fadio \u00e0 postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Retirada de direitos dos servidores p\u00fablicos pela PEC Emergencial. Protesto contra a inser\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial no texto da propositura. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Inadmissibilidade de retirada de preceitos consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Solicito tamb\u00e9m que se aumente o volume do microfone e seja restabelecido meu tempo, Sr. Presidente. Muito obrigado.\r\nEu fico sem entender qual \u00e9 a afli\u00e7\u00e3o para que algu\u00e9m apresente um requerimento pedindo que n\u00f3s paremos de discutir esta PEC, a PEC 186. Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme. Vamos discutir! Mas \u00e9 preciso que a discuss\u00e3o se d\u00ea de forma verdadeira e, sobretudo, de forma honesta. \r\nEu, particularmente, Presidente Marcelo Ramos, tenho o maior respeito e o maior apre\u00e7o por todos os Parlamentares desta Casa. Cada um dos que aqui desembarcaram em 2019 o fez com o pr\u00f3prio discurso para aqueles que acreditam naquela linha de atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. No entanto, \u00e9 preciso que o debate seja enfrentado com muita honestidade e, sobretudo, com verdade. \u00c9 preciso que o povo brasileiro preste aten\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 acontecendo aqui j\u00e1 faz alguns dias. N\u00f3s n\u00e3o estamos discutindo o aux\u00edlio emergencial como prioridade do Governo Bolsonaro.\r\nO fato \u00e9 que no ano passado Bolsonaro queria um aux\u00edlio emergencial de 200 reais. Quem n\u00e3o se lembra disso? O Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es deu um tiro certeiro. N\u00f3s nos unimos aqui, independentemente de ideologia e de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e, na unidade que firmamos, aprovamos o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que pode chegar at\u00e9 a 1.200 reais. Quando eu digo que foi um tiro certeiro, \u00e9 porque n\u00f3s colocamos comida na mesa das pessoas que est\u00e3o sofrendo com a paralisia da economia em virtude da pandemia da COVID-19.\r\nO que eu estou querendo dizer aqui \u00e9 que \u00e9 preciso que aqueles que est\u00e3o defendendo os interesses do Governo do desmonte e do negacionismo, como \u00e9 o Governo Bolsonaro, ocupem a tribuna e paguem o pre\u00e7o por isso. Fa\u00e7am um discurso honesto e verdadeiro!\r\nBrasil, policiais, professores, servidores p\u00fablicos da sa\u00fade, est\u00e3o retirando seus direitos! Quando algu\u00e9m adoece, gosta de ser bem atendido. Quando algu\u00e9m vai para as ruas, gosta de ter seguran\u00e7a p\u00fablica. Quando algu\u00e9m tem um filho na escola, gosta que ele receba uma educa\u00e7\u00e3o de boa qualidade. No entanto, o Governo Bolsonaro quer desmontar tudo isso, o que tem feito o tempo inteiro, de forma descarada, sem nenhum sentimento. \r\nSe Bolsonaro tivesse sentimento, ele n\u00e3o andava sem m\u00e1scara. Se Bolsonaro, que n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, tivesse sentimento, ele n\u00e3o teria combatido, negado e perdido a oportunidade de adquirir os insumos para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira estivesse sendo vacinada, para que pud\u00e9ssemos voltar \u00e0 normalidade, \u00e0 normalidade do conv\u00edvio com os amigos e \u00e0 normalidade no trabalho. \u00c9 isso que se quer.\r\nE a \u00fanica sa\u00edda n\u00e3o \u00e9 a cloroquina, a \u00fanica sa\u00edda \u00e9 a vacina. E daqui para l\u00e1, o uso de m\u00e1scaras. \r\nO Presidente Bolsonaro negou tudo isso de forma irrespons\u00e1vel - essa \u00e1 verdade! \r\nMas, venhamos e convenhamos, brasileiros, servidores p\u00fablicos, entendam o que est\u00e1 acontecendo aqui na vota\u00e7\u00e3o dessa PEC: o Governo Bolsonaro est\u00e1 dizendo que, para aprovar o aux\u00edlio emergencial, que, diga-se de passagem, \u00e9 um aux\u00edlio provis\u00f3rio - quando a vida voltar ao normal, n\u00f3s n\u00e3o teremos mais aux\u00edlio emergencial... O aux\u00edlio emergencial, repito, \u00e9 uma medida urgente, provis\u00f3ria e precisa ser de 600 reais, mas a vota\u00e7\u00e3o da PEC 186 \u00e9 um desmonte definitivo, \u00e9 a retirada de conquistas que foram, ao lado de muita luta, celebradas a partir da nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Quando n\u00f3s tivermos sa\u00eddo deste momento dif\u00edcil de terror, quando a popula\u00e7\u00e3o brasileira tiver sido vacinada, quando a economia tiver voltado ao normal, n\u00f3s teremos, Deputado Alessandro Molon, direitos e conquistas arrancados definitivamente da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal pelo Presidente negacionista.\r\nE quem vai perder com isso? O alicerce do Brasil, que s\u00e3o os nossos servidores p\u00fablicos. Muitos aqui n\u00e3o gostam deles, mas s\u00e3o pessoas que estudaram, queimaram as pestanas para passar num concurso p\u00fablico, e que carregam a responsabilidade em decis\u00f5es importantes para o Brasil. E eles precisam ser bem remunerados mesmo, como s\u00e3o bem remunerados aqueles que ocupam cargos importantes em empresas privadas.\r\nE qual seria a solu\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente? Um ajuste fiscal arrancando direitos para justificar, de forma leviana, de forma mentirosa, a busca de recursos para bancar um termo provis\u00f3rio que \u00e9 o aux\u00edlio emergencial? O caminho n\u00e3o \u00e9 esse. O caminho, Deputado Renildo, \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, \u00e9 fazer do Brasil um pa\u00eds mais justo. N\u00e3o d\u00e1 mais para viver dentre os 10 pa\u00edses mais injustos do Planeta Terra. N\u00f3s s\u00f3 teremos um pa\u00eds mais justo, se a Casa do Povo tiver coragem de enfrentar as pautas urgentes e necess\u00e1rias, o que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo. Se depender da vontade do Presidente que a\u00ed est\u00e1, n\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7aremos, n\u00f3s s\u00f3 teremos a retirada das conquistas celebradas a partir, repito, da nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nE \u00e9 por isso, Sr. Presidente, que a \u00fanica coisa que pe\u00e7o \u00e9 que quem quer ser contra o povo brasileiro, quem quer enfrentar pautas para agradar o Governo de plant\u00e3o que assuma o peso da sua decis\u00e3o. Mas misturar aux\u00edlio emergencial com um ajuste fiscal que n\u00e3o foi debatido, que n\u00e3o foi conversado com as entidades, que n\u00e3o foi conversados com os servidores p\u00fablicos, isso n\u00e3o ter\u00e1 o voto nem o apoio do PSB.\r\nN\u00f3s estamos do lado certo, n\u00f3s estamos do lado do povo. Querem discutir aux\u00edlio? Querem discutir ajuste fiscal? Vamos discutir, vamos conversar, mas com profundidade. Espera-se, Sr. Presidente, que o debate nesta Casa seja honesto e verdadeiro, n\u00e3o cheio de enrola\u00e7\u00e3o, como tem acontecido ao longo dos \u00faltimos dias.\r\nO voto \u00e9 \"sim\" ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais e \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de direitos conquistados com muita luta na nossa Carta de 1988. O PSB segue querendo debater, querendo aprofundar a verdade no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CLOROQUINA, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEBATE.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, observe bem: \u00e9 mais uma tentativa de se evitar o debate. O PSL pede que a vota\u00e7\u00e3o ocorra em globo. Isso \u00e9 coisa de fuj\u00e3o! Como eles n\u00e3o est\u00e3o com a verdade - n\u00f3s estamos com a verdade -, fazem um discurso todo cheio de arrodeios para tentar confundir o povo brasileiro, os servidores p\u00fablicos, a respeito da compreens\u00e3o da retirada de direitos da Constitui\u00e7\u00e3o e ficam, aqui, o tempo todo, apresentando procedimentos para que a sess\u00e3o acabe logo. Se a sess\u00e3o n\u00e3o acabar logo, a enrola\u00e7\u00e3o deles termina e eles n\u00e3o v\u00e3o conseguir evitar a exposi\u00e7\u00e3o daquilo que \u00e9 a mais pura verdade: aux\u00edlio emergencial n\u00e3o tem nada a ver com ajuste fiscal.\r\nVamos debater e votar a reforma tribut\u00e1ria! Vamos transformar o Brasil num pa\u00eds justo, num pa\u00eds igual! Podemos discutir o aux\u00edlio emergencial - queremos aux\u00edlio emergencial de 600 reais -, mas sem essas artimanhas, sem esses arrodeios do Presidente Bolsonaro, que \u00e9 negacionista, d\u00e1 mau exemplo, anda sem m\u00e1scara, n\u00e3o confia, n\u00e3o acredita na ci\u00eancia, n\u00e3o quer o povo vacinado. E o pior: ainda anda por a\u00ed dando uma de m\u00e9dico querendo receitar cloroquina para o povo brasileiro.\r\nVamos debater, gente! Vamos, aqui, aprofundar o debate! Vamos discutir esse tema!\r\nAux\u00edlio emergencial, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB, da forma como vem se posicionando, quer debater, esclarecer a verdade da PEC 186, e o aux\u00edlio emergencial nada tem a ver com ajuste fiscal.\r\nSe querem discutir o ajuste fiscal, vamos discuti-lo, mas n\u00f3s queremos um aux\u00edlio emergencial para socorrer as fam\u00edlias, como fizemos no ano passado. Bolsonaro queria que esse aux\u00edlio fosse de 200 reais, mas a C\u00e2mara se uniu e aprovou um aux\u00edlio \u00e0 altura da necessidade das pessoas.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos seguir adiante, debatendo, aprofundando a mat\u00e9ria. \r\nAgora, eu espero que aqueles que est\u00e3o defendendo o Governo assumam a verdade dos fatos. Vamos continuar o debate votando \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, os 300 bilh\u00f5es de reais no ano passado foram conseguidos na base da press\u00e3o neste plen\u00e1rio - press\u00e3o de todos os partidos.\r\nFoi um acerto gigantesco. Colocamos comida na mesa dos brasileiros, que est\u00e3o sofrendo neste momento. N\u00f3s estamos vivendo um dos piores momentos da pandemia. Al\u00e9m disso, houve consequ\u00eancias positivas na economia.\r\nN\u00e3o podemos concordar com essa PEC misturada com tema fiscal, com ajuste fiscal, que n\u00e3o foi debatido, e, pior, com esse valor que se prop\u00f5e ao aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s vamos seguir com o mesmo posicionamento, indicando o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea e, inciso VIII, art. 163, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00b0 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB segue a mesma linha, o mesmo entendimento. O debate n\u00e3o tem sido tratado com a verdade. N\u00e3o d\u00e1 para misturar as coisas. Discutir ajuste fiscal a toque de caixa, realmente, \u00e9 lament\u00e1vel, sobretudo arrancando direitos que foram conquistados com muita luta, ao longo de muitos anos, desde a nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nPortanto, o PSB segue ao lado da verdade, do certo, do povo brasileiro, dos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica, da educa\u00e7\u00e3o, da Receita Federal, da sa\u00fade. A eles rendemos nossas homenagens, pelo trabalho arriscado que t\u00eam enfrentado, sobretudo neste momento de pandemia, de extrema dificuldade, arriscando-se e voltando para casa com o risco de contamina\u00e7\u00e3o da COVID-19.\r\nPortanto, Sr. Presidente, nada de desmonte, nada de negacionismo! \r\nO PSB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, contido no art. 1\u00ba da reda\u00e7\u00e3o dada para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a cada instante que passamos neste plen\u00e1rio, ao longo dos \u00faltimos dias, n\u00f3s nos impressionamos com o tanto de coisas que o Governo negacionista do Sr. Bolsonaro lan\u00e7ou nesta PEC maldosa, que n\u00e3o foi discutida, debatida com as entidades, com o povo brasileiro, e que tenta fazer uma casadinha da mentira com o tema do aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 urgente e que salvou um tanto de brasileiros no ano passado. Vejam que o Bolsonaro queria um aux\u00edlio emergencial de 200 reais, e, por for\u00e7a deste Plen\u00e1rio, pela unidade dos partidos, que nem convergem em tantos temas, mas que naquele instante foi muito importante, foi um tiro certo, n\u00f3s acertamos, colocamos comida na mesa daqueles trabalhadores que est\u00e3o impedidos de trabalhar por for\u00e7a da pandemia e, ao lado disso, conseguimos fortalecer e aquecer a economia do Pa\u00eds. Agora, ele tenta condicionar isso, numa chantagem escancarada, e o que \u00e9 pior, colocando aqui o seu ex\u00e9rcito, que quer defender o Governo, mas n\u00e3o tem coragem, n\u00e3o tem altivez para falar a verdade do que est\u00e1 sendo votado no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es.\r\nO aux\u00edlio emergencial \u00e9 transit\u00f3rio, \u00e9 passageiro, porque, quando n\u00f3s tivermos o Brasil vacinado - e s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 sendo vacinado numa velocidade maior por conta do negacionismo do Presidente Bolsonaro, essa \u00e9 a grande realidade, mas logo mais n\u00f3s teremos, se Deus quiser -, as pessoas voltando ao conv\u00edvio, ao trabalho, a economia voltando \u00e0 sua normalidade, n\u00e3o adiantar\u00e1 mais, Sras. e Srs. Deputados, as regras do jogo j\u00e1 estar\u00e3o modificadas e lan\u00e7adas por meio da PEC 186. Direitos e conquistas, lutados ao longo de tantos anos, ali\u00e1s, desde a nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, foram arrancados de forma est\u00fapida com a PEC 186, que neste momento n\u00f3s estamos a votar. \r\nN\u00f3s estamos agora com o destaque do PSB, que visa evitar mais uma maldade, Sras. e Srs. Deputados, ao proteger Estados e Munic\u00edpios - os problemas est\u00e3o acontecendo l\u00e1. \r\nAgora mesmo, recebi um telefonema do Prefeito do Munic\u00edpio de Mataraca, litoral norte da Para\u00edba, que disse que um paciente foi levado com dificuldade na sua respira\u00e7\u00e3o ao hospital regional localizado no vale da regi\u00e3o, o Vale do Mamanguape, e que ficou utilizando o cilindro de oxig\u00eanio da ambul\u00e2ncia, porque o hospital estava lotado.\r\nSras. e Srs. Deputados, aten\u00e7\u00e3o ao que eu vou dizer: a Para\u00edba \u00e9 um dos Estados mais organizados no quesito gest\u00e3o p\u00fablica, no quesito financeiro, econ\u00f4mico - \u00e9 um dos Estados mais organizados. Mas os problemas est\u00e3o chegando, est\u00e3o se ampliando nos Estados e Munic\u00edpios. E a\u00ed vem Bolsonaro, com esta PEC, querer limitar a condi\u00e7\u00e3o de trabalho dos Governadores e Prefeitos, criando um gatilho!?\r\nQuando as despesas atingirem aquele percentual, quem n\u00e3o aderir a isso, quem n\u00e3o se cuidar, vai ter as san\u00e7\u00f5es aplicadas \u00e0 sua gest\u00e3o.\r\nEu quero saber quem vai resolver os problemas dos Estados e Munic\u00edpios. Para n\u00f3s que estamos vivendo uma desorganiza\u00e7\u00e3o, no que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o do Governo Bolsonaro neste momento dif\u00edcil de pandemia, qual a solu\u00e7\u00e3o? Vacinas. Ele nega as vacinas. Ele defende a cloroquina. E o pior, ele n\u00e3o tem coragem de colocar em vota\u00e7\u00e3o o modelo tribut\u00e1rio que entregue ao Pa\u00eds justi\u00e7a.\r\nN\u00f3s vivemos em um dos dez pa\u00edses mais desiguais do Planeta Terra. Isso \u00e9 muito duro! A reforma tribut\u00e1ria seria a solu\u00e7\u00e3o. Mas se arrancam, num discurso falacioso, direitos e conquistas, como assistimos outro dia desses, com a reforma da Previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos, que est\u00e3o a\u00ed lutando, enfrentando as dificuldades do trabalho na sa\u00fade, na seguran\u00e7a p\u00fablica e na educa\u00e7\u00e3o, em um momento t\u00e3o dif\u00edcil como este, em um momento de pandemia.\r\nN\u00f3s vamos, Sr. Presidente, orientar para que o nosso destaque seja aprovado. Estados e Munic\u00edpios precisam de ajuda e n\u00e3o desse modelo de persegui\u00e7\u00e3o de um Presidente que parece que n\u00e3o gira muito bem, que n\u00e3o tem a compreens\u00e3o real do que o Brasil e do que o mundo t\u00eam vivido .\r\nMuito obrigado.\r\nPe\u00e7o ao Plen\u00e1rio que aprove o destaque do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, contido no art. 1\u00ba da reda\u00e7\u00e3o dada para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vem com o mesmo sentimento desde o in\u00edcio: preservar os interesses do Brasil, garantir as conquistas obtidas com muita luta ao longo de tanto tempo. Esse \u00e9 o caminho para que n\u00f3s possamos prosperar, principalmente neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que estamos vivendo, o momento da pandemia. \r\nO Governo Federal, o Presidente da Rep\u00fablica precisa ajudar os Governadores e Prefeitos. Criar gatilho, atrapalhando, dificultando um horizonte j\u00e1 t\u00e3o limitado dos Prefeitos e Governadores que j\u00e1 est\u00e3o l\u00e1, pegando no pesado, no meio de uma crise sanit\u00e1ria que n\u00f3s estamos vivendo no nosso Pa\u00eds eu penso que \u00e9 muito irracional. \r\nPortanto, Sr. Presidente, o que n\u00f3s queremos \u00e9 ajuda. Se n\u00e3o podem ajudar, que n\u00e3o atrapalhem. A PEC 186/19 \u00e9 terr\u00edvel! N\u00f3s precisamos do aux\u00edlio emergencial. Se querem discutir ajuste fiscal, vamos discutir, vamos debater. Agora, a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 o caminho para a igualdade no Pa\u00eds, para a igualdade social.\r\nPortanto, o nosso encaminhamento, Sr. Presidente, \u00e9 pelo voto \"n\u00e3o\", para que possamos aprovar esse destaque, de modo que Prefeitos e Vereadores tenham ajuda. Os problemas acontecem l\u00e1, e n\u00e3o aqui. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, INFLUENCIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Protesto contra a inclus\u00e3o, na pauta da Casa, de mat\u00e9rias n\u00e3o relacionadas ao combate \u00e0 Covid-19. Transforma\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em puxadinho do Pal\u00e1cio do Planalto pelo Presidente Arthur Lira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Brasil.\r\nSr. Presidente, eu confesso que a nossa preocupa\u00e7\u00e3o desde o ano passado \u00e9 muito grande, porque desde o in\u00edcio da pandemia faltou algo muito importante no Presidente da Rep\u00fablica, uma palavrinha chamada atitude. Ele n\u00e3o teve atitude para dar bom exemplo; ele n\u00e3o teve atitude para orientar as pessoas para que n\u00e3o se aglomerassem, que utilizassem m\u00e1scaras; ele n\u00e3o teve atitude para comprar 70 milh\u00f5es de vacinas da Pfizer no ano passado; ele n\u00e3o teve atitude em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua equipe. Eu acho que ele vai para o Guinness Book como o Presidente da Rep\u00fablica que mais nomeou Ministros da Sa\u00fade num per\u00edodo de 4 anos. Imaginem s\u00f3! O fato \u00e9 que o Governo foi irrespons\u00e1vel, inclusive, na aquisi\u00e7\u00e3o de drogas.\r\nAgora mesmo, aqui na Para\u00edba, est\u00e3o faltando drogas para que pacientes sejam entubados. Aqui perto de casa, eu nunca ouvi tantas sirenes das ambul\u00e2ncias, indo e voltando. Parece que estamos inseridos, Sr. Presidente, num filme de terror. E o pior \u00e9 que n\u00f3s estamos!\r\nComo integrante da Casa do Povo, posso dizer, Sr. Presidente, que eu nunca acertei tanto na minha vida como quando n\u00e3o votei no Presidente Arthur Lira. As pautas s\u00e3o decepcionantes. Eu n\u00e3o consigo compreender como algu\u00e9m em s\u00e3 consci\u00eancia consegue inserir uma pauta que n\u00e3o tem a ver com a realidade do povo brasileiro. S\u00e3o quase 300 mil pessoas que morreram no Pa\u00eds, Sr. Presidente! Na CCJ - um absurdo! -, n\u00f3s estamos discutindo pautas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a pandemia!\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos demais partidos que est\u00e3o, sim, ao lado do povo, da oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e no Congresso Nacional: n\u00f3s precisamos nos fechar contra este tipo de comportamento da Mesa Diretora.\r\nEu me lembro muito, Sr. Presidente, de que o Presidente Arthur Lira, ainda candidato, se irritava muito quando ele era tachado como um candidato que iria transformar a C\u00e2mara dos Deputados num \"puxadinho\" do Pal\u00e1cio do Planalto, mas \u00e9 isso mesmo que est\u00e1 acontecendo! A C\u00e2mara s\u00f3 est\u00e1 se preocupando... A C\u00e2mara, n\u00e3o; a Mesa Diretora, o Sr. Presidente, com pautas que n\u00e3o est\u00e3o relacionadas aos problemas do Brasil. Isso - perdoem-me a franqueza - \u00e9 revoltante, Sr. Presidente! Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel! Isso \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 uma afronta ao nosso Pa\u00eds!\r\nPortanto, quero fazer um apelo \u00e0 Mesa Diretora, ao Presidente Arthur Lira, para que chame o feito \u00e0 ordem, que insira aquilo que interessa ao povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, relativa ao Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente.\r\nA mat\u00e9ria que n\u00f3s estamos votando em Plen\u00e1rio neste momento tramitou h\u00e1 pouco na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Como j\u00e1 insistimos na semana passada - fizemos um trabalho muito forte na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a -, continuamos a insistir para que as pautas digam respeito exclusivamente aos temas inerentes \u00e0 COVID-19, \u00e0 pandemia, que hoje bateu todos os n\u00fameros anteriores de mortes no Pa\u00eds. E o fato \u00e9 que hoje, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, com esse sentimento, n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar- integrantes da bancada de Oposi\u00e7\u00e3o renunciaram ao tempo de fala, para garantir que a mat\u00e9ria pudesse ser votada e logo chegasse ao Plen\u00e1rio e fosse deliberada por toda a Casa.\r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria importante, porque trata sobre o uso de ve\u00edculos de transporte escolar por profissionais da sa\u00fade, para que atendam pessoas que necessitem de atendimento m\u00e9dico. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o sentimento, um sentimento id\u00eantico ao que tivemos no ano passado, quando o Presidente Bolsonaro queria aprovar o aux\u00edlio emergencial de 200 reais: n\u00f3s nos unimos e, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, conseguimos o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que p\u00f4de inclusive chegar ao valor de 1.200 reais.\r\nEsse \u00e9 o sentimento das pessoas que est\u00e3o nos Munic\u00edpios, esse \u00e9 o sentimento das pessoas que est\u00e3o em cada um dos Estados da Federa\u00e7\u00e3o, esperando de n\u00f3s, que representamos o povo brasileiro, na Casa do Povo, na C\u00e2mara dos Deputados, que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar, com a maior agilidade poss\u00edvel, com a maior celeridade, sobretudo porque nosso Presidente \u00e9 equivocado e tem causado um preju\u00edzo gigantesco para o Brasil, quando nega a ci\u00eancia, quando deixa de adquirir, como fez no ano passado, 70 milh\u00f5es de doses da vacina da Pfizer, ou quando estimula que as pessoas andem sem m\u00e1scara, ou quando, enfim, n\u00e3o faz absolutamente nada a n\u00e3o ser estimular o fim da nossa democracia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, pode ter certeza de que a bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, que o PSB integra, estamos determinados a somar esfor\u00e7os para que possamos avan\u00e7ar e sair deste momento dif\u00edcil. O Brasil est\u00e1 sendo alvo de muitos coment\u00e1rios, pelo mundo todo, porque n\u00f3s erramos muito, porque o Poder Executivo n\u00e3o fez do dever de casa. Mas a C\u00e2mara dos Deputados tem for\u00e7a, tem prerrogativas, e vamos nos unir para que possamos avan\u00e7ar na maior velocidade poss\u00edvel.\r\nVamos aprovar o PL 2.529!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, com o voto contr\u00e1rio do orador, do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nOntem, n\u00f3s acompanhamos at\u00e9 quase meia-noite a vota\u00e7\u00e3o. E eu preciso confessar o nosso desalento, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o que o Plen\u00e1rio votou ontem \u00e0 noite.\r\nResumindo, para que o Brasil possa compreender, ontem, o Plen\u00e1rio aprovou, com o meu voto contr\u00e1rio logicamente, o fura-fila da vacina\u00e7\u00e3o. \r\nAbrir para o capital privado a compra das vacinas, Sr. Presidente, quebra toda a l\u00f3gica daquilo que foi idealizado por meio do nosso SUS e que vem dando certo. S\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 dando mais certo porque, infelizmente, no ano passado, o Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro se negou a comprar 70 milh\u00f5es de doses da vacina da Pfizer. Imaginem s\u00f3: n\u00f3s j\u00e1 ter\u00edamos, hoje, 35 milh\u00f5es de brasileiros com as duas doses da vacina aplicadas. O Governo foi negacionista, o Presidente desfilou sem m\u00e1scara, e, hoje, o Brasil se transformou num p\u00e9ssimo exemplo para o mundo. \r\nOntem, n\u00f3s tivemos mais de 4 mil mortos, Sr. Presidente. Em tudo aquilo que a nossa Oposi\u00e7\u00e3o falou ao longo de todo o ano passado - num dos profundos debates que n\u00f3s tivemos, inclusive, tratamos do aux\u00edlio emergencial -, ficou muito claro que n\u00f3s t\u00ednhamos raz\u00e3o. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o vai se confirmando, Sr. Presidente, a cada dia, a cada instante, a cada momento.\r\nEu lamento muito que o Plen\u00e1rio, ontem, tenha dado esse p\u00e9ssimo exemplo. \u00c9 a continuidade, na verdade, daquilo que vem sendo alimentado ao longo de tantos s\u00e9culos: n\u00f3s vivemos no oitavo Pa\u00eds mais desigual do mundo.\r\nA partir da vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, ser\u00e3o quebrados todos os crit\u00e9rios para vacina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. \u00c9 realmente lament\u00e1vel. N\u00f3s teremos os brasileiros de primeiro instante, a partir da vota\u00e7\u00e3o de ontem, e os outros, que esperar\u00e3o pelo SUS, obedecendo a um crit\u00e9rio importante, que foi estabelecido para dar vez \u00e0queles cuja vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 mais urgente, \u00e0queles que correm mais risco de vida, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel tudo isso. Eu esperava que a C\u00e2mara dos Deputados pudesse dar uma contribui\u00e7\u00e3o neste momento dif\u00edcil de pandemia. Tivemos isso no ano passado, quando o Presidente da Rep\u00fablica queria 200 reais de aux\u00edlio emergencial e n\u00f3s o enfrentamos, fazendo o bom debate, e aprovamos, no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es, um aux\u00edlio de 600 reais, coisa que, infelizmente, n\u00e3o est\u00e1 acontecendo na segunda rodada do aux\u00edlio emergencial.\r\nMas vamos em frente, Sr. Presidente, resistindo firmemente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 468/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o On Line. Contrariedade do orador \u00e0 proposta de privatiza\u00e7\u00e3o da  Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o defende e vota todas as mat\u00e9rias que sejam importantes, sobretudo neste momento dif\u00edcil que estamos vivendo de crise sanit\u00e1ria no Pa\u00eds. O cart\u00e3o vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante. \r\nAgora nos preocupa a pauta restante, a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, patrim\u00f4nio do povo brasileiro. Eles prestam um trabalho extremamente importante para o Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\nOrientamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia e \"n\u00e3o\" a mat\u00e9rias alheias ao interesse do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, BANCO DO BRASIL (BB), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), INFLA\u00c7\u00c3O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 incr\u00edvel como age Bolsonaro. Outro dia, lutava para privatizar a \u00e1gua, para entregar a \u00e1gua ao capital privado. Depois, fecharam in\u00fameras ag\u00eancias do Banco do Brasil, porque Bolsonaro e Paulo Guedes querem que o dinheiro do povo brasileiro fique nas m\u00e3os dos bancos privados. Agora, estamos tratando aqui da urg\u00eancia da venda dos Correios.\r\nEu pergunto: ser\u00e1 que algu\u00e9m aqui tem consci\u00eancia de que as pessoas est\u00e3o sem dinheiro em casa, trocando o uso do botij\u00e3o de g\u00e1s pelo uso da lenha? Um botij\u00e3o de g\u00e1s est\u00e1 custando quase 100 reais, Presidente! \r\nUrg\u00eancia h\u00e1 em votarmos a reforma tribut\u00e1ria para colocar quem est\u00e1 no andar de cima para pagar a conta tamb\u00e9m; para desonerar o consumo e termos um botij\u00e3o de g\u00e1s mais barato.\r\n\u00c9 muito complicado para n\u00f3s votarmos a favor de qualquer mat\u00e9ria que fira os interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios! Esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 urgente, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS,  PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FUNCIONAMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Hipocrisia dos discursos em defesa da retomada das aulas presenciais durante a epidemia de coronav\u00edrus sem pr\u00e9via vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, confesso que, logo que o Presidente Arthur Lira reabrir o funcionamento da C\u00e2mara dos Deputados, eu vou trazer um litro de \u00f3leo de peroba. \u00c9 muita cara de pau, Presidente! Gostaria que a c\u00e2mera pudesse filmar o plen\u00e1rio. O plen\u00e1rio est\u00e1 vazio! N\u00e3o h\u00e1 Deputado aqui, os servidores n\u00e3o est\u00e3o nos gabinetes! Por qu\u00ea? Porque falta vacina, Presidente! Qual \u00e9 a diferen\u00e7a do Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es para as salas de aula do Brasil? N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a!\r\nN\u00e3o haver\u00e1 seguran\u00e7a para os educadores! Os professores est\u00e3o sem vacinas. Os trabalhadores das escolas que fazem a seguran\u00e7a e que cuidam da merenda estar\u00e3o vulner\u00e1veis, estar\u00e3o entregues, porque n\u00f3s temos um Presidente da Rep\u00fablica negacionista, que deixou de comprar 100 milh\u00f5es de doses de vacina no ano passado. \r\nN\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a! O Plen\u00e1rio est\u00e1 fechado!\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Posicionamento sobre o Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 mesmo ris\u00edvel! Imagine: V.Exa. prorrogou as restri\u00e7\u00f5es no Parlamento e, desde mar\u00e7o, n\u00f3s estamos com sess\u00f5es virtuais. H\u00e1 gente aqui que elegeu Bolsonaro, agora ficou com raiva e fica tentando misturar as coisas. Isto aqui est\u00e1 parecendo mais um cemit\u00e9rio: n\u00e3o tem um par de pessoas nesta Casa. Nos corredores, n\u00e3o se encontra ningu\u00e9m, os gabinetes est\u00e3o vazios, mas querem encher as escolas do Brasil.\r\nSem vacinas, n\u00f3s n\u00e3o temos como voltar \u00e0 normalidade. Ser\u00e1 uma exposi\u00e7\u00e3o para os trabalhadores deste Pa\u00eds.\r\nEsses negacionistas que agem desta forma, sem enfrentar o problema, s\u00e3o fruto da irresponsabilidade do Presidente Bolsonaro, que n\u00e3o comprou vacinas no ano passado. \u00c9 uma temeridade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  CONTRARIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Fracasso do Governo Jair Bolsonaro no enfrentamento da pandemia do novo coronav\u00edrus. Contrariedade do orador ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, Sras. e Srs. Deputados, Brasil, eu lembro bem quando aqui chegamos no dia 1\u00ba de fevereiro de 2019, e havia um clima de muita euforia em torno do ent\u00e3o empossado - naquele momento fazia 30 dias - Jair Messias Bolsonaro. \r\nFato \u00e9 que os meses foram se passando, e o Presidente come\u00e7ou a mostrar ao Brasil que seria um Presidente como foi Deputado nesta Casa: de atua\u00e7\u00e3o med\u00edocre, sem produ\u00e7\u00e3o legislativa, sem conseguir construir uma hist\u00f3ria que lhe pudesse dar um bom discurso quanto aos seus in\u00fameros mandatos como Deputado Federal. \r\nNo entanto, chegou a pandemia. E, com a chegada da pandemia, o mundo mudou. Quando a Oposi\u00e7\u00e3o na Casa come\u00e7ou a enxergar as abordagens do Presidente, quando o mundo se preparava para enfrentar o maldito v\u00edrus, o Presidente debochava, desfilava sem m\u00e1scara, dava uma de m\u00e9dico. E a\u00ed, Sr. Presidente? \r\nN\u00f3s continuamos insistindo e em alguns instantes at\u00e9 nos torn\u00e1vamos, Deputada Tal\u00edria, chatos, repetitivos. Mas n\u00f3s nos torn\u00e1vamos repetitivos porque est\u00e1vamos aflitos, preocupados, tensos com o que poderia vir pela frente. \r\nO pior \u00e9 que chegou, Deputado Tadeu Alencar: o Brasil bateu todos os pa\u00edses do mundo. \r\nUm dia desses, o Brasil representava 30% de todas as mortes do planeta Terra, vejam s\u00f3, Sras. e Srs. Deputados! \r\nE a\u00ed ficou muito evidente que todo o comportamento do Presidente Bolsonaro foi demonstrado pelo fracasso de sua equipe. Mudou de Ministro n\u00e3o sei quantas vezes, n\u00e3o tinha foco, n\u00e3o tinha determina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o demonstrava sentimento com as mortes, com as filas de pessoas, Deputado Efraim, na porta dos cemit\u00e9rios esperando que outros fossem sepultados, enterrados, para poder sepultar os seus entes. Fam\u00edlias inteiras morreram de COVID-19. E foram muitos epis\u00f3dios terr\u00edveis, lament\u00e1veis.\r\nE agora ouvi a fala da Deputada Dorinha, comprometida com a educa\u00e7\u00e3o, s\u00edmbolo do novo FUNDEB, se eu n\u00e3o estou enganado, e que marcou uma hist\u00f3ria aqui no Parlamento.\r\nEu quero dizer em alto e bom som no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es, que est\u00e1 vazio: Brasil, n\u00f3s somos 15 Deputados no plen\u00e1rio neste momento, poucos assessores, corredores vazios. E \u00e9 esta mesma C\u00e2mara que, pelo visto, vai aprovar uma imposi\u00e7\u00e3o para que se tenha escolas funcionando. E muitas dessas escolas n\u00e3o t\u00eam estrutura para estabelecer o m\u00ednimo de seguran\u00e7a aos trabalhadores e aos filhos e filhas do povo. Podem anotar, vou votar contra. E cada caix\u00e3o que sair de dentro de uma escola dessa, n\u00f3s vamos trazer aqui o nome dos filhos e filhas do povo, dos trabalhadores, e n\u00f3s vamos debitar na conta daqueles que est\u00e3o votando a favor da obrigatoriedade da abertura de escolas, sem vacinas. \u00c9 um risco total, uma temeridade. N\u00e3o sei como V.Exas. t\u00eam coragem de defender algo assim num momento como este.\r\nEu queria muito ter visto aqueles que colocaram Bolsonaro na cadeira da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, combatendo um instante em que ele disse n\u00e3o \u00e0 Pfizer, quando ele disse: \"N\u00e3o, o Brasil n\u00e3o quer 100 milh\u00f5es de vacinas\". Hoje n\u00f3s ter\u00edamos, quem sabe, 50 milh\u00f5es de trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, Deputada Tal\u00edria, imunizados com as duas doses. Mas o Presidente Bolsonaro, que V.Exas. elegeram - e ele se incomoda muito quando se diz isso - vai para os livros de hist\u00f3ria do Brasil por tudo que tem praticado e ser\u00e1 responsabilizado pelas mortes de muitos brasileiros e brasileiras.\r\nPodem ter certeza de que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 fechada. O Presidente Arthur Lira renovou as restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 Casa. As reuni\u00f5es virtuais e as sess\u00f5es virtuais est\u00e3o ocorrendo desde mar\u00e7o do ano passado, h\u00e1 mais de 1 ano. E aqui n\u00f3s vamos aprovar, Presidente Arthur Lira, o funcionamento das escolas. \u00c9 uma temeridade.\r\nE eu gostaria que, ainda em tempo, V.Exas. mudassem de ideia, porque n\u00e3o h\u00e1 qualquer seguran\u00e7a para que tenhamos aglomera\u00e7\u00e3o nas escolas do Pa\u00eds. E assim pe\u00e7o em respeito aos trabalhadores, aos professores, \u00e0s merendeiras, \u00e0s pessoas que fazem a seguran\u00e7a das escolas e aos filhos e filhas do povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APRECI\u00c7\u00c3O, PEC 5/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, COMPOSI\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP), REQUISITO, ESCOLHA, CORREGEDOR NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BANCO DO BRASIL (BB), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS). \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADO, PRIORIDADE, DEBATE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania destinada a delibera\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do artigo 130-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal a respeito da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Insatisfa\u00e7\u00e3o de procuradores e promotores com a mat\u00e9ria. Inten\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas federais, como Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A. - ELETROBRAS, Correios e Banco do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado pela concess\u00e3o. Eu era o terceiro orador e tive um pouco de dificuldade de acesso, de conex\u00e3o. \r\nSra. Presidente, eu ontem fiquei muito preocupado porque n\u00f3s encerramos as atividades no plen\u00e1rio para irmos a uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, convocada \u00e0s pressas \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania tratar da PEC 5, que, para quem n\u00e3o sabe, modifica a composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nH\u00e1 uma insatisfa\u00e7\u00e3o quase que generalizada do segmento - procuradores, promotores -, que n\u00e3o consegue, naturalmente, aceitar que o cargo de corregedor seja ocupado por algu\u00e9m estranho \u00e0 entidade, \u00e0 carreira. \u00c9 um assunto que precisa, \u00e9 claro, ser muito debatido, e debatido com profundidade, como estamos tentando fazer em rela\u00e7\u00e3o a PEC 32, que desmonta as conquistas celebradas n\u00e3o apenas na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 mas at\u00e9 antes dela. \r\n\u00c9 um prop\u00f3sito claro e vis\u00edvel do Presidente Bolsonaro, para poder atingir os seus objetivos, a venda do Banco do Brasil, a venda dos Correios, a venda da ELETROBRAS, enfim, a entrega do Brasil, Sra. Presidente, ao capital privado. Quem n\u00e3o viu a nossa luta em plen\u00e1rio contra as tentativas insistentes da privatiza\u00e7\u00e3o, inclusive da nossa \u00e1gua?\r\nEstamos num momento dif\u00edcil, e eu quero fazer um apelo aos L\u00edderes da C\u00e2mara dos Deputados: vamos, Senhoras e Senhores L\u00edderes, priorizar as pautas da pandemia.\r\nN\u00f3s temos in\u00fameras mat\u00e9rias que est\u00e3o represadas, inclusive na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, mat\u00e9rias que tratam da produ\u00e7\u00e3o de insumos, da compra de medicamentos, temas que s\u00e3o realmente muito importantes, sobretudo no momento em que os n\u00fameros no Pa\u00eds bateram todos os recordes, fruto da incompet\u00eancia do Presidente Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mortes na pandemia.\r\nO momento \u00e9, de fato, muito dif\u00edcil e requer de todos n\u00f3s unidade, de todos os lados, de todos os campos - respeitando, \u00e9 claro, as nossas diferen\u00e7as -, porque todos n\u00f3s estamos no mesmo barco. E essa unidade, Sra. Presidente, \u00e9 muito importante para que possamos ultrapassar este que est\u00e1 sendo o momento mais dif\u00edcil da pandemia. O m\u00eas de abril foi o pior m\u00eas para o nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, \u00e9 um apelo que eu fa\u00e7o: vamos priorizar rigorosamente, Sra. Presidente, as pautas inerentes ao combate desse terr\u00edvel mal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, com certeza, vai orientar o voto \"sim\", sobretudo por sabermos que a pol\u00edtica ambiental do Presidente Bolsonaro representa uma vergonha internacional. Retirar o art. 11 - e \u00e9 uma proposta inclusive do Deputado ambientalista Rodrigo Agostinho - \u00e9 melhorar o texto. O texto do PL 3.729 est\u00e1 muito ruim, Presidente. N\u00f3s n\u00e3o podemos dar um cheque em branco para que a Amaz\u00f4nia seja desmatada.\r\nOs in\u00fameros pa\u00edses do mundo olham para o nosso Pa\u00eds de forma extremamente negativa. At\u00e9 mesmo oferta de recursos para coibir o desmatamento na Amaz\u00f4nia j\u00e1 nos fizeram, e o Presidente Bolsonaro, irresponsavelmente, nem parceria em rela\u00e7\u00e3o ao combate dos crimes ambientais tem aceitado, tem topado, n\u00e3o tem concordado com isso.\r\nEnt\u00e3o, a C\u00e2mara dos Deputados, a Casa do Povo, tem que coibir isso.\r\nVamos votar \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DA ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVATURA NO BRASIL, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), HOMENAGEM.\r\nPRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LIMITA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, APROVA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura. Protesto contra altera\u00e7\u00f5es efetuadas no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, com limita\u00e7\u00f5es \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o. Critica \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, confesso a V.Exa. que \u00e9 muito duro ouvir uma fala como essa que ouvi agora do Deputado que me antecedeu. Demonstra que ele est\u00e1 totalmente desconectado com o que o povo brasileiro est\u00e1 vivendo l\u00e1 fora.\r\nGostaria muito que este dia 13 de maio, num pa\u00eds que sofreu tanto com a escravid\u00e3o - quem j\u00e1 leu um pouco da hist\u00f3ria do Brasil sabe o que estou dizendo -, pudesse nos servir de inspira\u00e7\u00e3o na Casa do Povo, no Parlamento.\r\nA inten\u00e7\u00e3o \u00e9 avan\u00e7ar, fazer com que o Brasil n\u00e3o entregue aos seus filhos, aos seus netos, \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es coisas que infelizmente foram vividas no passado. N\u00e3o queremos que eles vivam isso no futuro. A \u00fanica forma de evitar isso, Sr. Presidente, \u00e9 corrigir os erros do passado e os erros do presente.\r\nSe pud\u00e9ssemos fazer uma retrospectiva da semana, Sr. Presidente, eu diria que ela foi muito dura para n\u00f3s no Parlamento. Foi uma semana muito dif\u00edcil, de muitas decep\u00e7\u00f5es. Quando nos elegemos, n\u00f3s nos comprometemos a seguir defendendo os interesses do povo dos nossos Estados, do nosso t\u00e3o amado Pa\u00eds.\r\nEsses 8 dias foram realmente muito dif\u00edceis. Ontem, houve a altera\u00e7\u00e3o do Regimento Interno da Casa para impedir a fala da Oposi\u00e7\u00e3o, coisa que nunca t\u00ednhamos visto no Parlamento. Os governistas querem impedir a fala da Oposi\u00e7\u00e3o por conta dos \u00faltimos epis\u00f3dios que t\u00eam acontecido na Casa do Povo.\r\nRelativamente \u00e0 quest\u00e3o ambiental, imaginem, vamos abrir m\u00e3o de que o Estado brasileiro acompanhe as licen\u00e7as ambientais. Qual \u00e9 a credibilidade que o Brasil tem com essa pol\u00edtica ambiental tocada pelo Presidente Bolsonaro? Qual \u00e9 a credibilidade que temos para aprovar um projeto de lei (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DA ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVATURA NO BRASIL, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), HOMENAGEM.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CRITICA.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.\r\nCARLOS MURILLO, PRESIDENTE, IND\u00daSTRIA FARMAC\u00caUTICA, VACINA PFIZER/BIONTECH, CORONAVIRUS, ATRASO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura. Cr\u00edtica ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Protesto contra a tentativa de quebra de acordo durante a aprecia\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es sobre servidores, empregados p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00e3o administrativa. Fala do executivo da empresa Pfizer, Carlos Murillo, sobre a neglig\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente, pela considera\u00e7\u00e3o e apre\u00e7o.\r\nEu falava que esse 13 de maio seria muito bom se ele pudesse inspirar o Poder Legislativo em rela\u00e7\u00e3o a uma semana t\u00e3o dura que n\u00f3s tivemos. \r\nEsta mat\u00e9ria, o PL 3.729 - ontem foi votado o seu texto-base e hoje, os seus destaques -, retira do Estado brasileiro o acompanhamento das licen\u00e7as ambientais diante de um Pa\u00eds que est\u00e1 sem credibilidade no mundo todo, por conta da pol\u00edtica equivocada e irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao nosso meio ambiente, conduzida pelo Presidente Bolsonaro. \r\nAinda, Sr. Presidente, tem sido muito dif\u00edcil a quest\u00e3o da PEC 32. Hoje, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, quase que n\u00f3s tivemos um atropelo daquilo que tinha sido pactuado com a nossa Presidente Bia Kicis. (Falha na transmiss\u00e3o) daquilo que n\u00f3s conquistamos, Sr. Presidente, antes e durante a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \r\nA quest\u00e3o, Sr. Presidente, foi a tentativa de intimida\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal, o nosso guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, da nossa Carta M\u00e3e. N\u00f3s vencemos essa quest\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a por um voto. Imagine limitarmos o guardi\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o! Tudo isso durante esta semana.\r\nA mudan\u00e7a no Regimento veio para impedir, para limitar o bom debate no Parlamento, na Casa do Povo, na Casa da Democracia. Ningu\u00e9m nunca ouviu falar nisso, Sr. Presidente. \r\nE ontem, n\u00f3s escutamos, n\u00f3s acompanhamos, o Brasil inteiro acompanhou, a fala do executivo da Pfizer, o Sr. Carlos Murillo, que falou que, no ano de 2020, durante todo o m\u00eas de agosto, a empresa insistiu com o Presidente Bolsonaro para que o Poder Executivo adquirisse 100 milh\u00f5es de doses de vacina. Sabe, Sr. Presidente, (falha na transmiss\u00e3o) que o Sr. Carlos Murillo, que a Pfizer encaminhou ao Presidente da Rep\u00fablica. \r\nE foi mais duro ainda, Sr. Presidente, quando n\u00f3s tomamos conhecimento de que 700 mil pessoas poderiam ter sido vacinadas com a vacina da Pfizer no m\u00eas de dezembro. Quantas dessas pessoas, caso estivessem vacinadas, teriam sobrevivido a esse terr\u00edvel mal, a essa terr\u00edvel pandemia, que j\u00e1 ceifou mais de 420 mil vidas somente aqui no Brasil? \u00c9 de uma irresponsabilidade, e n\u00f3s n\u00e3o temos nem como quantificar isso, Sr. Presidente. \r\nE pior do que isso: a nega\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia. N\u00f3s assistimos a algumas falas de Deputados apaixonados pelo Presidente Bolsonaro, agora mesmo, agora de manh\u00e3. (Falha na transmiss\u00e3o) ...que t\u00eam mostrado como tem sido dif\u00edcil, Sr. Presidente, e como tem sido irrespons\u00e1vel o Governo do Presidente Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. \r\nSe estiv\u00e9ssemos em outro Pa\u00eds, Sr. Presidente, Bolsonaro n\u00e3o estaria mais sentado na cadeira de Presidente da Rep\u00fablica. S\u00f3 lamento uma coisa: o Parlamento n\u00e3o est\u00e1 fazendo o dever de casa, o Parlamento est\u00e1 deixando a desejar, e muito, Sr. Presidente. \r\nN\u00e3o apenas estamos deixando de defender, de cuidar deste mal terr\u00edvel, que \u00e9 a pandemia da COVID-19, mas estamos voltando no tempo, estamos desmontando tantas conquistas que foram celebradas com muita luta, com muita determina\u00e7\u00e3o, ao longo de tantos anos. \r\nPor isso, gostaria muito que este 13 de maio pudesse servir de inspira\u00e7\u00e3o aos 513 Deputados do Parlamento, para que possamos rever, na reuni\u00e3o do Colegiado de L\u00edderes, o nosso comportamento, a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es, a partir das pr\u00f3ximas vota\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, na semana que vem. N\u00e3o d\u00e1 para continuar como estamos, retrocedendo e em um caminho muito ruim para o futuro do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, INFLA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o que me lasca \u00e9 a minha mem\u00f3ria. A ELETROBRAS \u00e9 a sexta empresa mais lucrativa do Brasil. E foi exatamente por isso, pelo lucro da ELETROBRAS, Sr. Presidente, que quase 17 milh\u00f5es de brasileiros tiveram acesso \u00e0 energia el\u00e9trica - e lembro-me bem que, em um passado muito recente, o povo do campo n\u00e3o tinha energia el\u00e9trica, Deputada Gleisi Hoffmann, para ter uma televis\u00e3o ou uma simples geladeira. Em pleno s\u00e9culo XXI, foi poss\u00edvel mudar isso gra\u00e7as \u00e0 ELETROBRAS, que d\u00e1 lucro ao Brasil. \r\nAgora, vamos vend\u00ea-la a pre\u00e7o de banana. E o pior, Sr. Presidente, \u00e9 que isso vai trazer o aumento o pre\u00e7o da energia, a m\u00e9dio e a longo prazos, num Pa\u00eds onde os pre\u00e7os dos alimentos est\u00e3o subindo, onde o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha j\u00e1 bateu a casa dos 100 reais e o pre\u00e7o da gasolina j\u00e1 passou dos 5 reais. Mas \u00e9 o Governo Bolsonaro fazendo opress\u00e3o aqui na Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA,  MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Retrocesso \u00e0s conquistas dos servidores p\u00fablicos, consubstanciado na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o votar\u00e1 \"sim\". \r\n\u00c9 claro que eu n\u00e3o poderia deixar de registrar a vota\u00e7\u00e3o da reforma administrativa hoje, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Pelo que n\u00f3s percebemos, aumentam as esperan\u00e7as para que essa reforma possa ser derrotada aqui no plen\u00e1rio, j\u00e1 que ela necessitar\u00e1 de tr\u00eas quintos do Plen\u00e1rio da Casa para que seja aprovada em dois turnos.\r\nA reforma representa um retrocesso, uma verdadeira injusti\u00e7a com os servidores que est\u00e3o pegando no pesado, sobretudo neste momento de dificuldades que vive o nosso Brasil por conta da pandemia.\r\nRefiro-me aos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o. A reforma administrativa, a PEC 32, representa um retrocesso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s conquistas celebradas, sobretudo a partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gerv\u00e1sio Maia",
        "sumario": "Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel que a C\u00e2mara dos Deputados, num dia de segunda-feira, abra as suas portas para vender um dos patrim\u00f4nios mais importantes do Brasil.\r\nA ELETROBRAS \u00e9 estrat\u00e9gica. A ELETROBRAS d\u00e1 lucro bilion\u00e1rio. Por que vend\u00ea-la, Sr. Presidente? Quem vai ficar satisfeito com isso? O capital privado, o Ministro Paulo Guedes, que quer vender o Brasil a pre\u00e7o de banana.\r\nO Governo n\u00e3o trabalha para fazer do Brasil um pa\u00eds mais justo. O Governo n\u00e3o tem um \u00fanico projeto, seja na parte estruturante, seja em programas sociais. Todo o tempo consumido aqui no Congresso Nacional, lamentavelmente, tem sido no sentido de entregar o Brasil aos poderosos.\r\nInfelizmente, Sr. Presidente, num momento t\u00e3o duro, meio milh\u00e3o de pessoas j\u00e1 morreram nessa terr\u00edvel pandemia, em um Brasil que nem sequer comprou vacinas.\r\nO voto da Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]