[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BOM JARDIM (MA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Transcurso do 52\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Bom Jardim, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (Bloco/PDT - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar meus votos de felicita\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade de Bom Jardim, no Maranh\u00e3o, que hoje completa 52 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, em que obtive mais de 1.150 votos, o que nos credencia a parabenizar o Munic\u00edpio e, sobretudo, seu povo.\r\nQuero deixar registrado meu agradecimento \u00e0 cidade, que vem deslanchando no setor agropecu\u00e1rio, e ressaltar que protagonizaram, na grande vota\u00e7\u00e3o que recebi, nosso Vice-Prefeito Jo\u00e3o Rodrigues e o Vereador Sinego, bem como a grande lideran\u00e7a Raimundo Filho, que est\u00e1 despontando no Munic\u00edpio de Bom Jardim.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, MARANH\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, LEI MUNICIPAL, PERSONAL TRAINER, CR\u00cdTICA.\r\nPL 2488/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, ACESSO, PERSONAL TRAINER, ACOMPANHAMENTO, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, ACADEMIA DE GIN\u00c1STICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o judicial de suspens\u00e3o da Lei Municipal n\u00ba 6.462, de 2019, de S\u00e3o Luis, Estado do Maranh\u00e3o, sobre o acesso de profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e0s academias de gin\u00e1stica para acompanhamento de seus clientes. Tramita\u00e7\u00e3o, na Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 2.488, de 2019, de autoria do orador, sobre o acesso dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica aut\u00f4nomos, personal trainers, \u00e0s academias de gin\u00e1stica e similares para o acompanhamento de seus clientes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charlles Evangelista, demais Deputadas e Deputados presentes, eu subo a esta tribuna hoje para manifestar a minha insatisfa\u00e7\u00e3o com uma decis\u00e3o judicial tomada no Estado do Maranh\u00e3o, mais especificamente em S\u00e3o Lu\u00eds, relativa \u00e0 suspens\u00e3o da Lei Municipal n\u00ba 6.462, de 2019, a \"Lei do Personal\". O projeto de lei que deu origem \u00e0 lei \u00e9 de autoria do meu amigo Vereador Paulo Vitor. A lei foi promulgada pelo nosso Presidente da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Lu\u00eds, o Vereador Osmar Filho. Essa lei assegura, Sr. Presidente, aos personal trainers a oportunidade de frequentar as academias, de dar aulas a seu aluno, \u00e0quele consumidor, sem pagar aquela taxa cobrada por certas academias - ali\u00e1s, por todas as academias do Pa\u00eds.\r\nEu quero destacar que a categoria dos personal trainers vem crescendo muito no Pa\u00eds. N\u00e3o acho justo nem razo\u00e1vel que as academias cobrem para que o consumidor, para que o atleta seja supervisionado de uma forma segura por esses profissionais que tanto admiro, que eles tenham que tirar dinheiro do pr\u00f3prio bolso para frequentar as academias. Portanto, registro a minha insatisfa\u00e7\u00e3o.\r\nAo mesmo tempo, informo aos caros colegas Deputados que j\u00e1 tramita nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 2.488, de 2019, de minha autoria, cujo objetivo \u00e9 o de alcan\u00e7ar essa profiss\u00e3o t\u00e3o vista pelo Pa\u00eds, t\u00e3o vista por n\u00f3s que frequentamos academias. Pe\u00e7o que ele seja abra\u00e7ado por todos os Deputados e por todas as Deputadas do Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCADA ESTADUAL, MARANH\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOLO\u00d3GICAS (AST), COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), HILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MARANH\u00c3O, DERRUBADA DE VETO, FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PERSONAL TRAINER, ACADEMIA DE GIN\u00c1STICA, FELIPE DOS PNEUS, DEPUTADO ESTADUAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nGIL CUTRIM, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2488/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, ACESSO, PERSONAL TRAINER, ACOMPANHAMENTO, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, ACADEMIA DE GIN\u00c1STICA.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada federal maranhense, em especial ao Deputado Hildo Rocha, diante da aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, do parecer oferecido ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o. Aplausos aos membros da Assembleia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o, pela rejei\u00e7\u00e3o do veto aposto pelo Governador Fl\u00e1vio Dino ao projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de personal trainer.  Tramita\u00e7\u00e3o de projeto de lei an\u00e1logo na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, com muita honra, subo \u00e0 tribuna para parabenizar a bancada do Estado do Maranh\u00e3o pela aprova\u00e7\u00e3o hoje, na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Brasil e os Estados Unidos. \r\nQuero, de modo especial, parabenizar o Deputado Hildo Rocha pelo seu empenho, pela sua bravura, pela sua desenvoltura em torno desse tema t\u00e3o importante para o Maranh\u00e3o e, por que n\u00e3o dizer, para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nE ao parabeniz\u00e1-lo, eu quero parabenizar toda a bancada do nosso Estado do Maranh\u00e3o, que se empenhou e n\u00e3o mediu esfor\u00e7os para que esse acordo fosse hoje firmado e realizado na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.\r\nSra. Presidente, quero retomar um assunto que eu trouxe a esta Casa na semana passada: a lei que trata da atividade de personal trainer. Na semana passada, manifestei a minha insatisfa\u00e7\u00e3o em torno de uma decis\u00e3o judicial, no Estado do Maranh\u00e3o, que suspendeu uma lei municipal aprovada pela C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Lu\u00eds, que foi promulgada pelo Presidente da C\u00e2mara e, logo em seguida, suspensa por uma decis\u00e3o judicial.\r\nMas para minha surpresa hoje - e aqui me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da categoria de personal trainer -, a Assembleia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o, em tom de maturidade e com vis\u00e3o do futuro, derrubou o veto do Governador Fl\u00e1vio Dino aposto ao projeto de lei de autoria do Deputado Felipe dos Pneus. E, hoje, por maioria, aquela Casa Legislativa deu um exemplo para o Brasil.\r\nAqui, nesta Casa, tramita um projeto de minha autoria em que n\u00f3s buscamos n\u00e3o s\u00f3 regulamentar a profiss\u00e3o, mas tamb\u00e9m dar a esses profissionais a oportunidade de terem acesso \u00e0s academias sem o pagamento da taxa de personal trainer.\r\nPortanto, parabenizo a Assembleia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o, nas pessoas de todos os Deputados, em especial, o Deputado Felipe dos Pneus, e tamb\u00e9m aquele que sempre lutou nessa batalha, que \u00e9 o Vereador Paulo Victor, da nossa Capital S\u00e3o Lu\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO MACEDO, DEPUTADO ESTADUAL, MARANH\u00c3O, LEI ESTADUAL, COMBATE, DEPRESS\u00c3O, FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR.\r\nGIL CUTRIM, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O E COMBATE \u00c0 DEPRESS\u00c3O, COMEMORA\u00c7\u00c3O, SETEMBRO, DOEN\u00c7A, DEPRESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual F\u00e1bio Macedo, respons\u00e1vel pela Lei de Combate \u00e0 Depress\u00e3o implementada no Estado do Maranh\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Fl\u00e1vio Dino pela san\u00e7\u00e3o do Diploma Legal. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Depress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais Deputados e Deputadas aqui presentes, primeiramente eu quero registrar a presen\u00e7a de um grande amigo, o Deputado Estadual F\u00e1bio Macedo, do Maranh\u00e3o, que nos honra e traz felicidade ao apresentar, de forma pioneira no Maranh\u00e3o, a Lei de Combate \u00e0 Depress\u00e3o, primeira lei que combate a depress\u00e3o no Pa\u00eds. Tamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de parabenizar o Governador Fl\u00e1vio Dino, por sancionar essa lei de t\u00e3o grande relev\u00e2ncia para o nosso Estado. Ainda esta semana, irei apresentar um projeto de lei para buscar a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Depress\u00e3o. Queremos sensibilizar os Deputados e Deputadas para essa nobre causa, porque muito silenciosamente essa doen\u00e7a j\u00e1 toma conta de mais de 11 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que inclua o meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRANCILDO, VEREADOR, S\u00c3O PEDRO DA \u00c1GUA BRANCA (MA), CENTRO DE REFER\u00caNCIA DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CRAS), GIL CUTRIM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Francildo Moura, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Pedro da \u00c1gua Branca, Estado do Maranh\u00e3o. Compromisso do orador de destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Alexandre Frota, que nesta Casa nos ilustra com a condu\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia, quero registrar a presen\u00e7a do nobre Vereador Francildo, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Pedro da \u00c1gua Branca, que trouxe v\u00e1rias reivindica\u00e7\u00f5es para atender aos mun\u00edcipes. Uma delas \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um centro de refer\u00eancia e assist\u00eancia social, academias ao ar livre, entre v\u00e1rios outros instrumentos e investimentos p\u00fablicos para aquela cidade que votou em mim e me abra\u00e7ou.\r\nTenho o maior prazer de me comprometer com aqueles mun\u00edcipes, aos quais, no pr\u00f3ximo ano, destinaremos uma emenda para a constru\u00e7\u00e3o destes equipamentos p\u00fablicos que ir\u00e3o melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O AO SUIC\u00cdDIO.\r\nPL 7412/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O E COMBATE \u00c0 DEPRESS\u00c3O, COMEMORA\u00c7\u00c3O, SETEMBRO, DOEN\u00c7A, DEPRESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.712, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Depress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GIL CUTRIM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, presto daqui meus cumprimentos aos colegas Parlamentares que realizam na C\u00e2mara dos Deputados solenidade alusiva ao transcurso do Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio, no dia 10 de setembro. \u00c9 um assunto seri\u00edssimo e deve ser tratado como um problema de sa\u00fade p\u00fablica que demanda medidas urgentes.\r\nA primeira medida preventiva deve ser, sem d\u00favida, a educa\u00e7\u00e3o. Quebrar o tabu em torno do assunto e estimular o di\u00e1logo em busca da conscientiza\u00e7\u00e3o de todos acerca deste tema \u00e9 essencial. A preven\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor forma de reverter essa situa\u00e7\u00e3o. Basta observarmos os dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, os quais apontam que nove em cada dez mortes por suic\u00eddio podem ser evitadas.\r\nOutras pesquisas mostram tamb\u00e9m que o risco de suic\u00eddio \u00e9 reduzido com a presen\u00e7a, por exemplo, de Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, os chamados CAPS. Isso n\u00e3o s\u00f3 mostra que pol\u00edticas p\u00fablicas podem ajudar a prevenir, como tamb\u00e9m alerta para a urg\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos nesses setores, para a prote\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es mais expostas.\r\nEm muitas das vezes, a causa est\u00e1 ligada \u00e0 depress\u00e3o. Infelizmente, essa doen\u00e7a ainda n\u00e3o \u00e9 vista com a seriedade que deveria ser vista por muitas pessoas, o que leva uma grande parcela a n\u00e3o se sentir \u00e0 vontade para falar do assunto. Isso faz com que muitos deixem at\u00e9 de buscar ajuda. Da\u00ed, mais uma vez, a necessidade da conscientiza\u00e7\u00e3o.\r\nPara chamar a aten\u00e7\u00e3o do Parlamento e de setores da sociedade para a quest\u00e3o, apresentei \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Lei n\u00ba 4.712, de 2019, com o objetivo de instituir o Dia Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Depress\u00e3o, no dia 13 de setembro. Com a dedica\u00e7\u00e3o de todos, poderemos ajudar aqueles que enfrentam essa silenciosa doen\u00e7a que atinge mais de 11 milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LEUCEMIA, LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, DEPUTADO FEDERAL, SOLIDARIEDADE.\r\nDIA MUNDIAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O DO SUIC\u00cdDIO, HOMENAGEM.\r\nDEPRESS\u00c3O, COMBATE, LEI ESTADUAL, MARANH\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nDEPRESS\u00c3O, COMBATE, F\u00c1BIO MACEDO, DEPUTADO ESTADUAL, MARANH\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes acometido de leucemia aguda. Transcurso do Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio. Aprova\u00e7\u00e3o de lei estadual no Maranh\u00e3o sobre a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de combate \u00e0 depress\u00e3o. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Estadual F\u00e1bio Macedo, de evento destinado ao combate \u00e0 depress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, quero prestar a minha solidariedade ao colega Parlamentar, o Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, o Prof. Luiz Fl\u00e1vio, que foi diagnosticado recentemente com uma leucemia aguda. Que este Plen\u00e1rio, que esta Casa, al\u00e9m de prestar solidariedade a ele, estenda-a a seus familiares, \u00e0queles entes mais pr\u00f3ximos, com muita ora\u00e7\u00e3o, para que ele restabele\u00e7a sua sa\u00fade e retorne aos trabalhos parlamentares, o que ele vem, diga-se de passagem, realizando muito bem nesta Casa em prol do Brasil.\r\nAproveito, tamb\u00e9m, o dia de hoje, como Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio, para destacar este importante tema que vem causando preocupa\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias brasileiras. S\u00e3o mais de 40 suic\u00eddios por segundo no mundo; e, aqui, no Brasil, s\u00e3o mais de 800 mil por ano. \u00c9 importante n\u00f3s debatermos esse tema. \r\nTamb\u00e9m quero destacar a lei que foi aprovada no nosso Estado do Maranh\u00e3o, de autoria do Deputado F\u00e1bio Macedo, que prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de combate \u00e0 depress\u00e3o. A depress\u00e3o \u00e9 um dos fatores de grande influ\u00eancia no suic\u00eddio. Portanto, quero parabenizar o Deputado F\u00e1bio Macedo, do Maranh\u00e3o, que, no dia 13 de setembro, ir\u00e1 promover um grande evento de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ACORDO INTERNACIONAL, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, BRASIL, ESTADOS UNIDOS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (CEA), MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Apoio ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas firmado entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GIL CUTRIM.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o projeto que trata do lan\u00e7amento de sat\u00e9lites a partir da base de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, o qual cont\u00e9m o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas (AST) assinado entre Brasil e Estados Unidos, \u00e9 uma grande oportunidade para impulsionar o Programa Espacial Brasileiro e oferecer investimentos que levem avan\u00e7os socioecon\u00f4micos \u00e0 regi\u00e3o.\r\nO Maranh\u00e3o ganhar\u00e1 um presente por, finalmente, ver funcionar de forma efetiva sua base, que perdeu mais de 20 anos de desenvolvimento, o que \u00e9 inaceit\u00e1vel, quando \u00e9 considerada uma das melhores do mundo devido sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. \r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante levar em considera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o h\u00e1 como negar que um acordo com os EUA, sendo este um pa\u00eds que domina a tecnologia no setor, n\u00e3o seja o melhor cen\u00e1rio do ponto de vista estrat\u00e9gico, econ\u00f4mico e social para o Brasil. A estrutura j\u00e1 existe e precisa ser utilizada de forma inteligente. Al\u00e9m da viabilidade comercial e de guardarmos as tecnologias norte-americanas utilizadas na base, temos a expectativa de que, nos pr\u00f3ximos 5 anos, seja injetado na economia do Estado um valor em torno de US$ 4 bilh\u00f5es, o que vai movimentar a economia e, consequentemente, gerar empregos na regi\u00e3o.\r\nO Brasil ser\u00e1 colocado em outro patamar estrat\u00e9gico. O Acordo trar\u00e1 progresso para a regi\u00e3o e para o Pa\u00eds, que nunca teve um programa espacial bem aproveitado. Por\u00e9m, toda mudan\u00e7a deve preservar a sustentabilidade. Alc\u00e2ntara \u00e9 reconhecida oficialmente como um territ\u00f3rio \u00e9tnico quilombola, protegido pela Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso haver respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o quilombola que vive na regi\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o de sua cultura, bem como a gera\u00e7\u00e3o de novas perspectivas. \r\nParabenizo a bancada maranhense na C\u00e2mara dos Deputados por, desde o in\u00edcio, acompanhar de perto essa quest\u00e3o, com a inten\u00e7\u00e3o de tornar isso poss\u00edvel. Uma agenda que garanta o desenvolvimento do nosso Maranh\u00e3o e de nossa Na\u00e7\u00e3o \u00e9, e sempre dever\u00e1 ser, um compromisso de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "S\u00c3O JOS\u00c9 DE RIBAMAR (MA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, GIL CUTRIM, EX-PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Transcurso do 67\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, no Estado do Maranh\u00e3o. Avan\u00e7os alcan\u00e7ados pela municipalidades na  gest\u00e3o do orador.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados e Deputadas presentes, TV C\u00e2mara, eu quero, em primeiro lugar, agradecer ao Deputado Celso Sabino por ceder o seu espa\u00e7o no Grande Expediente, por ter-me dado a oportunidade de me reportar daqui a um assunto muito importante, a um fato que marcou a minha hist\u00f3ria, que marcou a minha vida para sempre.\r\nHoje, a cidade de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, a terceira maior cidade do Estado do Maranh\u00e3o, a qual eu tive o orgulho, o prazer e a grande felicidade de administrar por 6 anos, completa 67 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa. \r\nNo per\u00edodo em que fui Prefeito dela, de 2011 a 2016, foram feitas mais de 500 obras. Parece milagre, mas n\u00e3o foi. Foi muito trabalho, foi muito esfor\u00e7o, foi muita dedica\u00e7\u00e3o, foi muito amor, foi muito carinho, foi muito respeito aos mun\u00edcipes, principalmente \u00e0queles mais carentes, Sr. Presidente, que precisam da aten\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. Hoje vale a pena relembrar. Como se diz, relembrar \u00e9 viver. Estou aqui para reviver um pouco do passado, para relembrar a alegria a que aquela cidade aspirava, que aquela cidade vivia. Naquela cidade, as pessoas andavam nas ruas felizes, o com\u00e9rcio n\u00e3o era interrompido por persegui\u00e7\u00f5es, as pessoas eram respeitadas no seu trabalho. Ali, diuturnamente, n\u00f3s nos debru\u00e7amos sobre todos os segmentos, em meio a todas as crises financeiras e \u00e0s recess\u00f5es econ\u00f4micas que o Pa\u00eds come\u00e7ou a enfrentar. Isso atrapalhou um pouco, sim, a nossa administra\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o ultrapassou a vontade pol\u00edtica de fazer as coisas acontecerem na nossa cidade, Sr. Presidente.\r\nPortanto, eu vou tra\u00e7ar daqui a hist\u00f3ria dos 6 anos que passei \u00e0 frente da Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, cidade balne\u00e1ria do nosso Maranh\u00e3o, cidade do padroeiro S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, que hoje completa 67 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nCome\u00e7o pela educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vejo outro pilar, a n\u00e3o ser o da educa\u00e7\u00e3o, com o qual se possa come\u00e7ar a construir o crescimento e o desenvolvimento, tanto social quanto econ\u00f4mico. L\u00e1 na cidade da qual fui Prefeito - pasmem! -, havia apenas um laborat\u00f3rio de inform\u00e1tica numa rede de ensino com mais de 100 escolas. Isso em pleno s\u00e9culo XXI, em plena \u00e9poca da globaliza\u00e7\u00e3o, em que a era da inform\u00e1tica invade nossas casas. N\u00f3s n\u00e3o pod\u00edamos deixar aquelas crian\u00e7as, aqueles jovens, que um dia sonharam com a informa\u00e7\u00e3o globalizada, sem acesso \u00e0 Internet. Conseguimos implantar, em pouco menos de 6 anos, 30 laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica em quase 50% das escolas da nossa rede municipal de ensino. Havia apenas 320 alunos, em 2011, assistidos pelo acesso \u00e0 inform\u00e1tica nas escolas. Logo em seguida, na nossa administra\u00e7\u00e3o, com o nosso esfor\u00e7o, com a nossa dedica\u00e7\u00e3o, depois de buscarmos recursos federais, parceria federal, conseguimos oferecer a mais de 10 mil crian\u00e7as e jovens o acesso \u00e0 Internet.\r\nIsso despertou ainda mais o nosso intuito de priorizar segmentos, em meio \u00e0 recess\u00e3o econ\u00f4mica. E l\u00e1 fomos n\u00f3s para a revitaliza\u00e7\u00e3o das escolas. Foram mais de 45 as escolas revitalizadas. Foram mais de 30 as escolas nas quais implantamos o Escola Bela, um programa que disseminamos em nossa administra\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do qual faz\u00edamos tanto a reforma quanto a troca de mob\u00edlias e a climatiza\u00e7\u00e3o das escolas.\r\nMas n\u00e3o s\u00f3 de infraestrutura, n\u00e3o s\u00f3 de inform\u00e1tica vive a educa\u00e7\u00e3o, vive a administra\u00e7\u00e3o municipal. A educa\u00e7\u00e3o vive tamb\u00e9m do aparato do corpo discente, vive tamb\u00e9m do aparato do corpo docente. N\u00f3s tamb\u00e9m chamamos para perto aqueles que s\u00e3o um dos mais importantes segmentos da educa\u00e7\u00e3o: os professores. Os professores tinham a humaniza\u00e7\u00e3o na nossa administra\u00e7\u00e3o, o nosso respeito e o nosso carinho. A eles temos que render todo o nosso esfor\u00e7o. Al\u00e9m da valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio dos professores - mais \u00e0 frente vou falar da valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos -, n\u00f3s t\u00ednhamos preparados, periodicamente, o calend\u00e1rio escolar e uma programa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, para dar suporte aos nossos alunos.\r\nAl\u00e9m da revitaliza\u00e7\u00e3o das escolas, al\u00e9m da valoriza\u00e7\u00e3o dos professores, al\u00e9m da aten\u00e7\u00e3o ao corpo discente e ao corpo docente, n\u00f3s conseguimos construir v\u00e1rias escolas. Pasme, Sr. Presidente: a terceira maior cidade do Estado do Maranh\u00e3o possu\u00eda apenas 1 creche. Ela est\u00e1 situada numa regi\u00e3o metropolitana important\u00edssima, tem quase 250 mil habitantes, e s\u00f3 disponibilizava 1 creche para crian\u00e7as de zero a 5 anos. Isso nos comoveu e nos impulsionou a buscar investimentos para atender n\u00famero maior de crian\u00e7as. Porque \u00e9 na creche que tamb\u00e9m valorizamos as m\u00e3es. As m\u00e3es t\u00eam dificuldade de trabalhar em virtude de n\u00e3o terem condi\u00e7\u00f5es de pagar uma funcion\u00e1ria, uma pessoa para assistir seu filho no per\u00edodo em que est\u00e3o no trabalho. Portanto, com todo o esfor\u00e7o, com toda a dedica\u00e7\u00e3o, com todo o carinho e respeito \u00e0quela cidade, \u00e0s pessoas que nela moram, constru\u00edmos 3 creches: uma no Residencial Turi\u00faba, uma no Residencial Nova Aurora e uma no Bairro Novo Miritiua. Fora as outras escolas que constru\u00edmos.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o do Brasil, do Maranh\u00e3o e, de modo especial, de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, onde as pessoas devem se lembrar da Escola do Bairro Miritiua. Quando assumi a gest\u00e3o, a Escola de Miritiua era um elefante branco. Nela todos os recursos j\u00e1 haviam sido despendidos. O Secret\u00e1rio vinha e dizia: \"Prefeito, n\u00e3o tem jeito. Prefeito, n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es. Todos os recursos destinados para a obra foram usados na execu\u00e7\u00e3o da funda\u00e7\u00e3o e da suspens\u00e3o dos pilares\". Ou seja, houve um erro gritante de c\u00e1lculo estrutural, e todo o recurso foi absorvido, de forma errada. N\u00e3o sou eu que vai julgar isso. Os \u00f3rg\u00e3os de controle externo, no momento oportuno, v\u00e3o atribuir \u00e0queles malversadores de dinheiro p\u00fablico puni\u00e7\u00e3o da forma como t\u00eam que ser punidos.\r\nImplantamos tamb\u00e9m o Escola Bela, al\u00e9m do programa Acesso Amigo, que leva informatiza\u00e7\u00e3o no contraturno, com refor\u00e7o de Portugu\u00eas e Matem\u00e1tica. Isso nos alavancou em rela\u00e7\u00e3o ao \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. As metas que o MEC estipulou em 2015 para S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar foram ultrapassadas - as metas previstas para 2020.\r\nIsso nos causa muita emo\u00e7\u00e3o. Deixa-nos muito felizes ter escrito isso na hist\u00f3ria de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, ter deixado um legado de obras importantes que servir\u00e1 como marca naquela cidade, daquelas pessoas, daqueles jovens, daquelas crian\u00e7as, das fam\u00edlias que precisam ser preservadas em nossa cidade.\r\nPara que tenha ideia, Presidente, em 2009 apenas sete escolas no Munic\u00edpio atingiram o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Em 2015, quando houve o \u00faltimo censo do MEC, 22 escolas o atingiram. Portanto, o modelo que est\u00e1vamos empregando na educa\u00e7\u00e3o do nosso Munic\u00edpio estava sendo feito corretamente, da forma mais vi\u00e1vel que impulsionasse o crescimento educacional da nossa gente.\r\nFalo tamb\u00e9m sobre alguns avan\u00e7os comparados com a gest\u00e3o de meus antecessores. Podemos fazer a comprova\u00e7\u00e3o disso de forma clara, cristalina. N\u00e3o estou mentindo, isso est\u00e1 nos Anais da Casa Legislativa de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar.\r\nA prop\u00f3sito, devo homenagear os nossos Vereadores e Vereadoras que nos apoiaram \u00e0 \u00e9poca. Dos 17 Vereadores, 16 apoiavam a nossa administra\u00e7\u00e3o.\r\nEm 2010, t\u00ednhamos 92 escolas. Em 2016, passamos a ter 105. Houve um aumento de 14,3% na constru\u00e7\u00e3o de unidades educacionais. Havia 17.691 alunos em 2010. Em 2016, quando finalizamos a nossa gest\u00e3o, havia 22.967 alunos, quase 30% a mais do que havia antes de eu assumir a Prefeitura. V\u00e1rios foram os investimentos na educa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje \u00e9 anivers\u00e1rio da cidade. Ela mereceria receber presentes, mereceria receber obras estruturantes. Pasmem, senhores e senhoras. O que est\u00e1 nas m\u00eddias, nos informativos \u00e9 que a atual administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 entregando apenas tr\u00eas escolas, mas n\u00e3o se trata de novos espa\u00e7os f\u00edsicos e sim de pinturas de escolas que n\u00f3s fizemos. Isso me causa esp\u00e9cie, isso me causa muita tristeza, porque a pol\u00edtica n\u00e3o est\u00e1 acompanhando a evolu\u00e7\u00e3o das demandas naquele Munic\u00edpio, que cresce a todo momento.\r\nA sa\u00fade \u00e9 outro pilar para a manuten\u00e7\u00e3o do crescimento de uma sociedade, de um Munic\u00edpio, de um Estado, de um pa\u00eds. A sa\u00fade \u00e9 uma pol\u00edtica muito cara, talvez uma das mais caras que existem na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. L\u00e1, gra\u00e7as a Deus, n\u00f3s conseguimos realizar bons feitos para atender \u00e0s necessidade de sa\u00fade dos nossos mun\u00edcipes. Reformamos e ampliamos o Centro de Sa\u00fade Dr. Hon\u00f3rio Gomes, que \u00e9 uma refer\u00eancia em sa\u00fade no nosso Munic\u00edpio. Est\u00e1 localizado na sede, na Pra\u00e7a da Matriz, em frente ao nosso santu\u00e1rio, em frente a todos os monumentos hist\u00f3ricos, que bem representam a nossa cidade, o santu\u00e1rio e a est\u00e1tua de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, que representam a religiosidade da nossa cidade.\r\nL\u00e1 promovemos a humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, para melhor\u00e1-lo.\r\nS\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar n\u00e3o tinha um CAPS. O Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial n\u00e3o existia naquele Munic\u00edpio, e n\u00f3s, com todo o esfor\u00e7o, implantamos o primeiro CAPS na cidade.\r\nV.Exa. vai ficar pasmo agora, Presidente. S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar n\u00e3o tinha nenhuma base descentralizada do SAMU! Quando havia alguma ocorr\u00eancia, precis\u00e1vamos acionar a central de S\u00e3o Lu\u00eds, que fica a 40 quil\u00f4metros da cidade! At\u00e9 o SAMU chegar ao local do incidente, aumentava o n\u00famero de v\u00edtimas. Eram v\u00edtimas e mais v\u00edtimas.\r\nNa sa\u00fade, fizemos o que talvez muitos sonham em fazer. Constru\u00edmos dez Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade em 6 anos. Na nossa cidade, constru\u00edmos uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade onde menos se esperava: na zona rural, a cerca de 70 quil\u00f4metros da sede da nossa cidade. \u00c9 uma zona rural muito respeitada, que muito foi bem vista pela nossa administra\u00e7\u00e3o. Em Ju\u00e7atuba constru\u00edmos uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade Porte III, que atende em dois turnos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o daquela zona rural, por inteiro. Al\u00e9m disso, constru\u00edmos tamb\u00e9m no Bairro de Ju\u00e7atuba, um bairro da zona rural que foi muito esquecido por todas as administra\u00e7\u00f5es que por l\u00e1 passaram, o primeiro Viva, espa\u00e7o de lazer, esporte e entretenimento para crian\u00e7as, jovens e tamb\u00e9m idosos. Puderam ent\u00e3o desfrutar de um ambiente de lazer naquela localidade. Implantamos ainda diversas atividades de valoriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos nossos mun\u00edcipes.\r\nJ\u00e1 se passaram 15 minutos do tempo do nosso discurso. Parece que \u00e9 muito tempo, mas \u00e9 pouco para falar sobre o tanto que fizemos pela cidade.\r\nAinda na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, conseguimos o terreno para a implanta\u00e7\u00e3o do primeiro Instituto Federal do Maranh\u00e3o - IFMA, oferecendo toda a capacidade t\u00e9cnica superior \u00e0quele jovem que completou o ensino m\u00e9dio na nossa cidade.\r\nPasso agora a falar sobre a agricultura. Digo a quem, no Maranh\u00e3o, no Brasil, n\u00e3o conhece a nossa cidade e relembro aos nossos mun\u00edcipes que S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar \u00e9 totalmente urbana. Apenas 30% da nossa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 localizada na zona rural. Tenho todo o respeito e todo o carinho pelos agricultores. A prop\u00f3sito, eu falo em nome do Ribinha, do Itapari; do Cabelo Fino, do Itapari; do meu amigo Abdon da Mata; do meu amigo Ge\u00f3; do meu amigo Geovane, l\u00e1 do Bom Jardim, a quem mando um abra\u00e7o fraterno e carinhoso e digo que estou morrendo de saudade daquela galinha caipira; do Zez\u00e3o, que fazia o seu tambaqui assado na beira do seu tanque, para que pud\u00e9ssemos desfrutar daquela beleza. Ao cumpriment\u00e1-los, cumprimento todos os agricultores da nossa querida cidade ribamarense.\r\nN\u00f3s incentivamos muito a agricultura familiar, porque l\u00e1 n\u00e3o havia esse potencial econ\u00f4mico e financeiro. Percebemos que l\u00e1 havia pessoas que queriam vencer na vida, que queriam mudar a vida da sua fam\u00edlia. L\u00e1, os agricultores tiveram a honra de ter um Prefeito que buscou, a todo momento, apoiar a agricultura familiar.\r\nAl\u00e9m do PAA, que \u00e9 o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos do Governo Federal, n\u00f3s constitu\u00edmos o Compra Local Municipal. Toda a produ\u00e7\u00e3o dos agricultores dali, a produ\u00e7\u00e3o da piscicultura, da avicultura, a produ\u00e7\u00e3o de carne bovina, que \u00e9 muito reduzida, pela situa\u00e7\u00e3o geoecon\u00f4mica do Maranh\u00e3o, todo aquele aparato ali teve o incentivo da nossa administra\u00e7\u00e3o, com todos os insumos, com toda a equipe t\u00e9cnica, o que mostrou todo o nosso respeito a este segmento t\u00e3o importante, que \u00e9 a agricultura.\r\nA respeito de juventude, esporte e lazer, n\u00e3o poderia deixar de falar sobre o que n\u00f3s investimos. Um assunto importante temos que trazer a conhecimento nacional. Eu me refiro ao Est\u00e1dio D\u00e1rio Santos. Houve uma das maiores aberra\u00e7\u00f5es j\u00e1 vistas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Uma das maiores aberra\u00e7\u00f5es vistas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica! O est\u00e1dio \u00e9 totalmente p\u00fablico. Foi feito conv\u00eanio com o Governo do Estado \u00e0 \u00e9poca - eu n\u00e3o era o Prefeito -, e os recursos n\u00e3o sei para onde foram. Nem trave o est\u00e1dio tinha. Mas n\u00f3s, que temos um grande respeito, um grande carinho, um grande apre\u00e7o pelo desporto do nosso Munic\u00edpio, do nosso Estado, al\u00e9m de sermos tamb\u00e9m desportistas, conseguimos concluir o Est\u00e1dio Municipal D\u00e1rio Santos, o nosso famoso Caldeir\u00e3o do Peixe-Pedra. Hoje, por\u00e9m, est\u00e1 jogado \u00e0s tra\u00e7as, \u00e0s formigas, e s\u00f3 eles podem jogar futebol, porque as pessoas de bem da cidade foram desprezadas, n\u00e3o foram homenageadas por essa administra\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se fez com que o esporte revivesse na nossa cidade.\r\nFizemos v\u00e1rios incrementos: mais de dez academias ao ar livre; o Viva de Ju\u00e7atuba, como acabei de citar; Pra\u00e7as da Juventude, uma no Parque Vit\u00f3ria e uma no Parque Ara\u00e7agy. Foram feitos v\u00e1rios incrementos, fora os incentivos que d\u00e1vamos ao esporte amador, ao futebol de praia, que \u00e9 riqu\u00edssimo no nosso Munic\u00edpio, Deputado M\u00e1rio Heringer - quero registrar sua presen\u00e7a, que est\u00e1 abrilhantando o nosso Grande Expediente -, ao futebol de campo, que liga os bairros da nossa cidade, e ao futsal.\r\nFa\u00e7o refer\u00eancia ao meu querido amigo e companheiro Paulo Campineiro, que sempre lutou pelo futebol de sal\u00e3o do nosso Munic\u00edpio, no Bairro da Campina. Hoje, por causa de uma persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, acabaram - acabaram - com o campeonato do amigo Paulo Campineiro. Isso \u00e9 uma vergonha, isso \u00e9 pol\u00edtica rasteira, isso n\u00e3o se faz com as pessoas de bem! O que tem a ver Paulo Campineiro ser amigo do Deputado Gil Cutrim? S\u00f3 por isso, por amarras de picuinhas pol\u00edticas, acabaram com o esporte da Campina, com o campeonato que era feito todos os anos, tradicionalmente, inclusive com nosso apoio.\r\nPasso a falar sobre a assist\u00eancia social. Foram v\u00e1rios os programas de inclus\u00e3o do nosso povo. Para n\u00e3o tomar muito tempo de V.Exas., cito uma medida de grande relev\u00e2ncia: a implanta\u00e7\u00e3o do Conselho Tutelar da Vila. Presidente, a terceira maior cidade do Estado do Maranh\u00e3o, com quase 250 mil habitantes, tinha apenas um conselho tutelar para assistir \u00e0s fam\u00edlias, aos adolescentes que vivem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Isso era inadmiss\u00edvel.\r\nN\u00f3s mandamos o projeto de lei para a C\u00e2mara Municipal. De pronto eles n\u00e3o negaram apoio e aprovaram a lei. Foi ent\u00e3o implantado mais um Conselho Tutelar. Ainda \u00e9 preciso mais um Conselho Tutelar - ficou para nossos projetos na Casa - na \u00e1rea lim\u00edtrofe da nossa cidade balne\u00e1ria.\r\nHouve v\u00e1rios eventos sociais, v\u00e1rios atendimentos. Mais de 15 mil pessoas foram beneficiadas com assessoria jur\u00eddica gratuita. Isso foi um avan\u00e7o que fizemos na nossa cidade.\r\nEste \u00e9 outro assunto importante. Valorizamos tamb\u00e9m a seguran\u00e7a alimentar. Demos continuidade ao Programa Cozinha Escola Municipal, em que, com aux\u00edlio do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, eram ministradas aulas \u00e0s pessoas que ali queriam aprender culin\u00e1ria. Todo o alimento produzido nas aulas era doado \u00e0queles que estavam inscritos no Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social. Eram 280 alimenta\u00e7\u00f5es di\u00e1rias que o povo tinha \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o gratuitamente.\r\nFalo agora sobre pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas, urbaniza\u00e7\u00e3o. Mais de 40 quil\u00f4metros foram pavimentados na cidade, o que ainda \u00e9 pouco para tanta demanda, para uma cidade que cresce cada vez mais. Em nossa gest\u00e3o, mais de 23 mil unidades habitacionais do Minha Casa, Minha Vida foram implantadas.\r\nImpacto positivo gera tamb\u00e9m impacto negativo. Ao crescer a popula\u00e7\u00e3o, crescem as demandas de pol\u00edticas p\u00fablicas, como as relacionadas a limpeza p\u00fablica, ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, manuten\u00e7\u00e3o de ruas. Batiam na porta do Prefeito atr\u00e1s de sala de aula, de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Conseguimos administrar da melhor forma poss\u00edvel.\r\nMenciono tamb\u00e9m a parte de defesa social, tr\u00e2nsito e transporte. Criamos a primeira Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Houve a nomea\u00e7\u00e3o do comandante e do subcomandante da guarda. O Prefeito n\u00e3o indicava ao seu bel-prazer quem ia comandar a Guarda Municipal. A pr\u00f3pria associa\u00e7\u00e3o dos guardas fazia a elei\u00e7\u00e3o e dizia quem seria o comandante e o subcomandante. E assim foi.\r\nEm nome do Corr\u00eaa, que foi o meu comandante e \u00e9 o Presidente do Sindicato dos Guardas Civis Municipais, quero mandar um abra\u00e7o a toda a corpora\u00e7\u00e3o, a toda a categoria. Com muito prazer, tivemos grandes avan\u00e7os. \u00c0s vezes eu me encontrava com o Corr\u00eaa por a\u00ed afora e ele me perguntava: \"Eu era o cara mais chato?\" Eu falava: \"N\u00e3o, voc\u00ea era um cara cobrador dos direitos da categoria\".\r\nEm 2010, havia 275 guardas municipais. Em 2016, 372. Houve 35% de aumento. V\u00e1rios outros incrementos fizemos na Guarda Municipal. Cito a quest\u00e3o de viaturas, a humaniza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, a valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores.\r\nImplantamos o primeiro plano de cargos e carreiras dos professores municipais. Essa era uma briga antiga do SINPROESEMMA, do n\u00facleo de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar. Sent\u00e1vamos diuturnamente junto com o Planejamento, junto com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, e l\u00e1 implantamos o plano de cargos e carreiras dos professores municipais.\r\nS\u00f3 para que V.Exas. tenham no\u00e7\u00e3o, em 2009 o piso nacional da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para 20 horas era de 475 reais. Em 2016, o piso nacional era de 1.067 reais e 82 centavos.\r\nE n\u00f3s, em 2016, na Prefeitura Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, na nossa administra\u00e7\u00e3o, pag\u00e1vamos mais que o dobro: 2.780 reais e 26 centavos para 20 horas semanais. Para 40 horas semanais, enquanto o piso nacional era de 2.135 reais e 64 centavos, a nossa administra\u00e7\u00e3o pagava 5.560 reais e 52 centavos. Essa valoriza\u00e7\u00e3o impulsionou os nossos professores a se dedicarem diuturnamente aos nossos alunos e impulsionarem tamb\u00e9m o nosso IDEB, que foi um dos maiores IDEBs da hist\u00f3ria da nossa cidade.\r\nApesar de hoje ser um dia de alegria, \u00e9 com profunda tristeza que vejo a m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o do nosso Munic\u00edpio. Ocorrem persegui\u00e7\u00f5es a pessoas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o mundo pol\u00edtico, ao setor comercial, ao setor esportivo, ao setor agr\u00edcola, a todos os setores.\r\nQuero dizer, contudo, que a minha alegria \u00e9 imensa ao relembrar que, um dia, S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar teve um Prefeito que n\u00e3o realizou persegui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o amea\u00e7ou nenhum servidor, n\u00e3o perseguiu pessoas, porque n\u00e3o precisava.\r\nDesejo que aqueles mun\u00edcipes comemorem os 67 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da cidade. Que Deus, atrav\u00e9s do Esp\u00edrito Santo e de S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, possa aben\u00e7oar tamb\u00e9m a administra\u00e7\u00e3o e todos os cidad\u00e3os daquele Munic\u00edpio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTOS A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (2019), CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito me orgulha ver V.Exa. presidindo esta sess\u00e3o t\u00e3o importante para o Brasil, sobretudo para o Maranh\u00e3o.\r\nQuero declarar meu voto a favor do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre Brasil e Estados Unidos para uso da base de Alc\u00e2ntara para experi\u00eancias tecnol\u00f3gicas. Digo isso porque votei contra meu partido, que, com toda v\u00eania, encaminhou o voto contr\u00e1rio ao acordo. Votei pelo Brasil, votei pelo Maranh\u00e3o, votei, sobretudo, pelos povos que sempre esperam o melhor de n\u00f3s.\r\n\u00c9 f\u00e1cil falar sobre soberania da boca para fora, sem saber o que \u00e9 soberania. Esse acordo n\u00e3o interfere na soberania do Pa\u00eds e tampouco interfere na vida de nossos quilombolas. Portanto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, VIS\u00c3O MONOCULAR, DEFICI\u00caNCIA SENSORIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, sobre a classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia sensorial do tipo visual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Isnaldo, n\u00e3o havendo acordo, respeitando o posicionamento do Deputado Marcel e corroborando o entendimento da Deputada Erika, quero deixar registrado que fico triste, mas, ao mesmo tempo, feliz. Triste porque o projeto n\u00e3o est\u00e1 sendo votado hoje, mas feliz por ele ter sido submetido a este plen\u00e1rio em forma de requerimento de urg\u00eancia do Deputado Pedro Lucas Fernandes, acordado com os L\u00edderes desta casa. \r\nDeixo registrado, ainda, que s\u00e3o mais de 400 mil brasileiros acometidos pela defici\u00eancia monocular, e o Judici\u00e1rio j\u00e1 os reconheceu, inclusive, como parte da sociedade que tem leg\u00edtimo direito de permanecer e viver na sociedade brasileira, justamente.\r\nPortanto, eu quero apenas deixar registrado que n\u00f3s precisamos regulamentar urgentemente o deficiente monocular para que ele seja inserido na sociedade brasileira de forma justa e clara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCENTIVO, TURISMO, BRASIL, REPASSE, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.610, de 1998; 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo e a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR. Protesto contra a transfer\u00eancia de recursos do Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas - SEBRAE para a Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, recebi, h\u00e1 pouco, no meu gabinete, o Superintendente do SEBRAE no Maranh\u00e3o, que me falou da preocupa\u00e7\u00e3o com a edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, do Governo Federal, que trata do corte anual no or\u00e7amento dos SEBRAEs de todo o Brasil. O montante de 600 milh\u00f5es de reais, 18,4%, ser\u00e1 retirado do or\u00e7amento dos SEBRAEs do Brasil para transformar a EMBRATUR em uma ag\u00eancia de promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica internacional.\r\nN\u00f3s sabemos que o SEBRAE \u00e9 um grande impulsionador do turismo e do micro e pequeno empreendedor. Tirando esse recurso, vai-se deixar de fazer esse investimento. Quem mais vai sofrer ser\u00e1, sobretudo, a nossa Regi\u00e3o Nordeste.\r\nSr. Presidente, deixo registrada a minha indigna\u00e7\u00e3o contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DE M\u00c3O, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO,  CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Necessidade de debate pela Casa da anunciada cobran\u00e7a de bagagem de m\u00e3o pelas companhias a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado JHC, que preside a nossa sess\u00e3o, caros amigos Deputados e Deputadas, eu subo a esta tribuna hoje para dar-lhes boas-vindas, no in\u00edcio dos trabalhos deste ano de 2020, rogando a Deus que nos proteja, que nos envie atrav\u00e9s do Esp\u00edrito Santo a sua prote\u00e7\u00e3o divina, para que n\u00f3s possamos colocar na agenda positiva do Pa\u00eds a retomada justa do crescimento.\r\nVenho \u00e0 tribuna tamb\u00e9m, Sr. Presidente JHC e Deputado Hildo Rocha, para manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o com a manchete que acabei de ler no jornal A Gazeta: Companhias a\u00e9reas passam a cobrar pela bagagem de m\u00e3o. Pasme, meu amigo Deputado Marcelo Ramos. As companhias a\u00e9reas v\u00e3o passar a cobrar pela bagagem de m\u00e3o de at\u00e9 10 quilos. Como se n\u00e3o bastassem as altas tarifas que o consumidor brasileiro paga, como se n\u00e3o bastasse pagar pela bagagem despachada, como se n\u00e3o bastasse ter que comprar o lanche a ser consumido dentro das aeronaves, como se n\u00e3o bastassem os atrasos corriqueiros dos voos em nosso Pa\u00eds, na nossa malha aerovi\u00e1ria, agora as companhias a\u00e9reas tentam surrupiar ainda mais os bolsos do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ficar omissos nessa quest\u00e3o. Precisamos trazer esse debate para o plen\u00e1rio desta Casa. Ano passado, aprovamos aqui - mas n\u00e3o com a minha digital, nem com a de muitos outros colegas - a cobran\u00e7a pela bagagem de 23 quilos. Quero deixar manifestado que neste ano esta ser\u00e1 uma pauta que irei trazer rotineiramente a este plen\u00e1rio. N\u00e3o podemos deixar que o povo brasileiro seja cada vez mais roubado pelas companhias a\u00e9reas que atuam no nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja publicado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PENA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATO ADMINISTRATIVO, PR\u00c1TICA, INFRA\u00c7\u00c3O CONTRA A ORDEM ECON\u00d4MICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.\r\nLUIZ LAURO FILHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Rodrigo Maia e demais Deputados e Deputadas.\r\nAntes de qualquer coisa, eu quero externar meus sentimentos pelo falecimento precoce do Deputado Luiz Lauro Filho, que nos deixou e partiu para um plano superior, e me solidarizar com todos os seus familiares e amigos.\r\nTamb\u00e9m quero destacar, Sr. Presidente, que a mim foi conferida, com muita honra, a tarefa da relatoria de um grande projeto de lei de autoria do nobre conterr\u00e2neo e amigo de inf\u00e2ncia Deputado Pedro Lucas Fernandes, do PTB do Maranh\u00e3o, que abordou um tema muito salutar para a real conjuntura que estamos vivendo. Essa crise sem precedentes n\u00f3s n\u00e3o sabemos ao certo como combater, e o isolamento social, o distanciamento, a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e tamb\u00e9m o uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scaras se fazem muito pertinentes para o momento que estamos vivendo. Com isso, agrade\u00e7o pela relatoria, ao tempo que tamb\u00e9m agrade\u00e7o ao L\u00edder Wolney, que n\u00e3o se op\u00f4s a que eu relatasse este projeto de lei no plen\u00e1rio.\r\nEu pe\u00e7o permiss\u00e3o, Sr. Presidente, para passar diretamente ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nCabe a esta Comiss\u00e3o Especial analisar a constitucionalidade, a juridicidade, a adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das proposi\u00e7\u00f5es, bem como seu m\u00e9rito, o que farei conforme a an\u00e1lise de cada proposi\u00e7\u00e3o ao longo deste parecer.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o principal, de autoria do Deputado Pedro Lucas Fernandes, prop\u00f5e uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Primeiramente, torna obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual em locais p\u00fablicos, o que representa o cerne da proposi\u00e7\u00e3o. Concordo com o autor quanto ao fato de tornar seu uso obrigat\u00f3rio, tendo em vista, inclusive, as determina\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS nesse sentido. Atualmente, Prefeitos e Governadores do Pa\u00eds inteiro t\u00eam publicado decretos nesse sentido. Todavia, entendo que essa medida n\u00e3o pode ser imposta s\u00f3 em certos e determinados lugares. Ao contr\u00e1rio, faz-se essencial a imposi\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o em todos os Munic\u00edpios do Pa\u00eds. Para tanto, \u00e9 essencial a exist\u00eancia de lei de \u00e2mbito nacional, o que incorporo ao substitutivo.\r\nO projeto principal tamb\u00e9m estabelece uma s\u00e9rie de san\u00e7\u00f5es administrativas, c\u00edveis e penais para o descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o de uso da m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o. Acredito que penalidades administrativas n\u00e3o sejam pertinentes ao caso e que as de cunho penal s\u00e3o excessivas. Por isso, acato a sugest\u00e3o de puni\u00e7\u00e3o de cunho pecuni\u00e1rio a ser imposta \u00e0quele que for flagrado em \u00e1reas coletivas sem m\u00e1scara.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o principal determina o uso das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, bem como o uso da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, em in\u00fameras atividades ligadas ao enfrentamento da COVID-19. Entendo ser essa autoriza\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria, porquanto essas tarefas j\u00e1 est\u00e3o no rol de atribui\u00e7\u00e3o das for\u00e7as auxiliares.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, tamb\u00e9m prop\u00f5e que o Poder Executivo Federal promova campanhas publicit\u00e1rias informativas quanto ao uso de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual e seu correto descarte. Entendo extremamente relevante a proposta do autor e, por isso, eu a acato.\r\nPor fim, o autor determina que ser\u00e1 considerada infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica a conduta de aumentar arbitrariamente o lucro e/ou elevar sem justa causa os pre\u00e7os de materiais necess\u00e1rios ao combate \u00e0 pandemia, como \u00e1lcool em gel e m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o. Independentemente do disposto no projeto de lei, e conforme bem aponta o autor, o aumento sem justa causa nos lucros e pre\u00e7os \u00e9 conduta punida administrativamente conforme a Lei n\u00ba 12.529, de 2011.\r\nAdemais, tamb\u00e9m poder\u00e1 enquadrar seu agente em tipo penal, conforme a Lei de Usura - Decreto n\u00ba 22.626, de 1933. Sendo assim, acredito seja desnecess\u00e1ria sua inclus\u00e3o no projeto.\r\nN\u00e3o vislumbro qualquer incompatibilidade da proposi\u00e7\u00e3o em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Ademais, tamb\u00e9m n\u00e3o verifico incompatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da mesma.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.824, de 2020, do Deputado Eli Borges, do Solidariedade do Tocantins\", a quem eu quero parabenizar e agradecer pela complac\u00eancia que teve no entendimento que n\u00f3s fizemos - e vou discorrer, ao longo deste meu voto, sobre os demais colegas que foram muito cordiais na elabora\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio -, \"tamb\u00e9m torna obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scaras em \u00e1reas p\u00fablicas e estabelece que seu descumprimento acarretar\u00e1 ao infrator medidas c\u00edveis e penais, o que representa o cerne do projeto principal. Acato a proposta do autor conforme o substitutivo quanto ao uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o. Ademais, tamb\u00e9m acredito que, para tornar a medida efetiva, faz-se necess\u00e1ria a imposi\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o. Entendo que essa san\u00e7\u00e3o deva ser de cunho c\u00edvel, e n\u00e3o penal. Diante disso, aprovo o projeto parcialmente, nos termos o substitutivo.\r\nO PL 2.059/20, do Deputado Giovani Cherini, do PL do Rio Grande do Sul\", a quem tamb\u00e9m fa\u00e7o uma men\u00e7\u00e3o sublinhada, porque acabou de aprovar projeto de importante impacto nacional sobre a preserva\u00e7\u00e3o de alimentos, que tem apensado projeto que muito se assemelha a esta proposi\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise do Deputado Pedro Lucas. Por isso, destaco a participa\u00e7\u00e3o muito clara do Deputado Giovani Cherini na constru\u00e7\u00e3o deste projeto de lei. O projeto de S.Exa., \"al\u00e9m de obrigar o uso de m\u00e1scaras em \u00e1reas p\u00fablicas nos mesmos termos da proposi\u00e7\u00e3o principal, tamb\u00e9m determina o fornecimento obrigat\u00f3rio pelos empregadores de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual aos respectivos empregados durante o per\u00edodo da pandemia, quando o estabelecimento funcionar atendendo ao p\u00fablico. Essa segunda exig\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 imposta no PL 2.118/20, do Deputado Alexandre Frota, do PSDB de S\u00e3o Paulo. Entendo serem ambas as propostas extremamente pertinentes. Diante do exposto, acato ambas na forma do substitutivo.\r\nO PL 2.138/20, do Deputado Weliton Prado, do PROS de Minas Gerais, obriga a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras por servidores p\u00fablicos e colaboradores. Os equipamentos ser\u00e3o fornecidos gratuitamente pelo poder p\u00fablico. Tamb\u00e9m determina que, sempre que poss\u00edvel, os \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas disponibilizar\u00e3o aos consumidores e usu\u00e1rios recursos necess\u00e1rios \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o adequada. Tamb\u00e9m determina a obriga\u00e7\u00e3o de afixa\u00e7\u00e3o de cartazes pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos, informando a correta utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras e o n\u00famero m\u00e1ximo de pessoas no recinto. Por fim, estabelece que as medidas dever\u00e3o ser aplicadas ap\u00f3s a pandemia da COVID-19 para evitar a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O descumprimento dessas medidas previstas na lei acarreta as puni\u00e7\u00f5es administrativas previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\r\nA proposta do autor quanto ao uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o e de higiene j\u00e1 foi por mim acatada. Quanto \u00e0 exig\u00eancia de serem mantidas essas obriga\u00e7\u00f5es para per\u00edodo posterior \u00e0 pandemia, com o prop\u00f3sito de auxiliar no combate a outras doen\u00e7as respirat\u00f3rias, entendo importante a sugest\u00e3o; contudo, acredito que n\u00e3o seja este o momento adequado para sua discuss\u00e3o. Por isso, nesse ponto, n\u00e3o acolho a proposta do Deputado mineiro.\r\nO PL 2.335/20, do Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., do PP do Rio de Janeiro\" - que tamb\u00e9m deu uma grande contribui\u00e7\u00e3o para a formata\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio; deixo aqui um abra\u00e7o fraternal a S.Exa. -, \"e outros,\r\ntorna obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scaras em locais p\u00fablicos. Determina ser de atribui\u00e7\u00e3o das Prefeituras e dos Governos Estatuais sua fiscaliza\u00e7\u00e3o e, por fim, imp\u00f5e multa de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0quele que descumprir o previsto na lei. Sobre a quem cabe a fiscaliza\u00e7\u00e3o, entendo que esta medida tamb\u00e9m deva ser implementada pelo Governo Federal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reprimenda, entendo pertinente, mas acredito que o valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo seja extremamente elevado. Como j\u00e1 \u00e9 prevista essa fiscaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vejo necessidade de sua inclus\u00e3o no projeto. Por isso, acolho o projeto parcialmente, na forma do substitutivo.\r\n(...)\"\r\nA Deputada Rejane Dias, do PT do Piau\u00ed, tamb\u00e9m fez uma contribui\u00e7\u00e3o importante, porque ela teve uma preocupa\u00e7\u00e3o com um segmento da sociedade que tem que ser bastante visto. Eu tamb\u00e9m acatei, na forma do substitutivo, a proposta da Deputada Rejane Dias.\r\nO PL 2.362, do Deputado Alexandre Frota, tamb\u00e9m foi acatado na forma do substitutivo.\r\nO PL 2.156/20, do Deputado Luciano Ducci, tamb\u00e9m foi acatado na forma do substitutivo.\r\n\"O PL 1.772/20, do Deputado Schiavinato, do PP do Paran\u00e1, tamb\u00e9m torna obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scaras\" em locais p\u00fablicos, \"toda vez que for declarado estado de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica em sa\u00fade pelo Munic\u00edpio. Caber\u00e1 ao ente municipal decretar o uso das m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o. Ademais, caber\u00e1 \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA regulamentar o tipo de material que poder\u00e1 ser utilizado para a confec\u00e7\u00e3o desses equipamentos de prote\u00e7\u00e3o. Entendo que o uso de m\u00e1scaras n\u00e3o pode se tornar obrigat\u00f3rio apenas quando imposto por Munic\u00edpio. Trata-se de problema de sa\u00fade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, e, para seu adequado enfrentamento, todos os entes devem ter essa atribui\u00e7\u00e3o. Quanto ao fato de caber \u00e0 ANVISA regulamentar o tipo de material a ser usado na confec\u00e7\u00e3o das m\u00e1scaras, parece claro hoje que, no combate \u00e0 COVID-19, basta a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras com dupla face para a prote\u00e7\u00e3o eficiente. Por isso, n\u00e3o acho necess\u00e1ria essa excessiva regulamenta\u00e7\u00e3o. Pelo apresentado, aprovo parcialmente o projeto.\r\nO PL 2.462/20, do Deputado Odair Cunha, do PT de Minas Gerais, torna obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o facial em todos os locais p\u00fablicos durante a pandemia da COVID-19. Ademais, determina que profissionais de sa\u00fade e pacientes com suspeita de contamina\u00e7\u00e3o ter\u00e3o prioridade no uso de m\u00e1scaras cir\u00fargicas. O poder p\u00fablico disponibilizar\u00e1 m\u00e1scaras \u00e0s pessoas com vulnerabilidade econ\u00f4mica e social.\r\nO autor traz duas propostas diferentes, mas relevantes. A primeira \u00e9 a necessidade de o poder p\u00fablico fornecer m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas vulner\u00e1veis. Entendo ser extremamente importante tal medida, tendo em vista estarem milhares de brasileiros nessas condi\u00e7\u00f5es. Como \u00e9 dever do Estado a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, nada mais adequado que exigir do poder p\u00fablico o fornecimento desses equipamentos. A segunda consiste em dar tratamento especial aos profissionais de sa\u00fade. Na proposta do Deputado mineiro, ele determina que dever\u00e1 ser dada prioridade ao fornecimento de EPIs aos profissionais de sa\u00fade. Acredito que essa medida j\u00e1 tenha sido implementada. Todavia, com inspira\u00e7\u00e3o na proposta do Deputado, proponho que os profissionais da sa\u00fade contaminados por COVID-19 dever\u00e3o ter tratamento priorit\u00e1rio em hospitais. O objetivo aqui n\u00e3o \u00e9 criar privil\u00e9gio, mas garantir a esses profissionais o seu restabelecimento o quanto antes, de tal forma que possam voltar a ajudar no combate \u00e0 pandemia. Assim, aprovo parcialmente o projeto conforme o substitutivo.\r\nO PL 2.457/20, do Deputado C\u00e9lio Studart, do PV do Cear\u00e1, obriga todas as companhias a\u00e9reas a fornecerem (...)\" os respectivos equipamentos e \"m\u00e1scaras, sendo vedada a cobran\u00e7a de taxas extraordin\u00e1rias para isso.\r\nApesar de reconhecer o m\u00e9rito do projeto, entendo que impor mais essa obriga\u00e7\u00e3o \u00e0s companhias a\u00e9reas poder\u00e1 agravar ainda mais a sa\u00fade econ\u00f4mica das mesmas. Ademais, como o projeto torna obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o em \u00e1reas p\u00fablicas, o proposto pelo Deputado cearense torna-se desnecess\u00e1rio\" - digo isso com todo o respeito, Deputado C\u00e9lio Studart. \"Diante disso, quanto a esse projeto, entendo que o mesmo n\u00e3o deva ser acatado.\r\nTodas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o em sintonia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Ademais, em todas elas h\u00e1 adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\"\r\nPasso ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"Diante do exposto, voto pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio-financeira do projeto principal e de todos os seus apensados. E, quanto ao m\u00e9rito, voto pela aprova\u00e7\u00e3o total dos Projetos de Lei n\u00bas 2.059/20, 2.118/20, 2.348/20, 2.362/20; (...) 2.335/20, 2.156/20, 1.772/20, 2.462/20 na forma do substitutivo; e pela rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.457/20.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CONGRESSO NACIONAL, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ELOGIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, ATRASO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, CR\u00cdTICA.\r\nPARECER DO RELATOR, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PANDEMIA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, CAMPANHA EDUCATIVA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), TRANSPORTE P\u00daBLICO, TRANSPORTE INDIVIDUAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Protagonismo do Poder Legislativo na ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos. Morosidade do Governo Federal na libera\u00e7\u00e3o de recursos emergenciais aos Estados e Munic\u00edpios. Emiss\u00e3o de parecer ao substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual para circula\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os p\u00fablicos e privados, em vias e transportes p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, e demais colegas Deputados e Deputadas.\r\nAntes de proferir o parecer, quero aqui destacar a a\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara dos Deputados vem apresentando diante do enfrentamento \u00e0 pandemia da COVID-19. V\u00e1rios projetos foram apresentados e j\u00e1 est\u00e3o sancionados. V\u00e1rios outros est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Senado Federal para aprecia\u00e7\u00e3o.\r\nAqui fa\u00e7o outro destaque: a celeridade com que esses processos est\u00e3o sendo analisados pelo Senado, alguns indo diretamente para san\u00e7\u00e3o e outros voltando para serem revisados pela C\u00e2mara.\r\nDestaco tamb\u00e9m esse protagonismo que estamos tendo, o Congresso Nacional, com muita cautela e ao mesmo tempo com muita seriedade, no enfrentamento \u00e0 COVID-19, ao contr\u00e1rio do que percebemos por a\u00ed.\r\nSr. Presidente, eu ouvi atentamente o seu discurso no dia 26 de maio quando V.Exa. pregou neste plen\u00e1rio, ao abrir a sess\u00e3o, a uni\u00e3o. Eu vejo que V.Exa. falou em nome de todos n\u00f3s, Deputados e Deputadas. Essa palavra de ordem \"uni\u00e3o\" \u00e9 primordial no momento que estamos vivendo.\r\nDa mesma forma, o Presidente do Senado Davi Alcolumbre tamb\u00e9m tem reiterado essa palavra \"uni\u00e3o\" diuturnamente. Essa semana mesmo, o Presidente do Supremo Tribunal Federal Dias Toffoli tamb\u00e9m falou de uni\u00e3o.\r\nAgora, uni\u00e3o \u00e9 boa quando todo mundo quer. Essa uni\u00e3o vem bem a calhar neste per\u00edodo dif\u00edcil que estamos vivendo, uma pandemia sem precedentes.\r\nEu vejo que o Governo Federal, cada dia que passa, vai de encontro aos anseios da Na\u00e7\u00e3o. Hoje, por exemplo, falou em diminui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Isso \u00e9 um absurdo. N\u00f3s estamos lutando para estender esse auxilio porque n\u00e3o sabemos at\u00e9 quando essa pandemia vai perdurar. E, no p\u00f3s-pandemia, a atividade econ\u00f4mica vai estar muito abalada.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o meu registro de indigna\u00e7\u00e3o quando se fala em diminui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que outrora aprovamos nesta Casa.\r\nTamb\u00e9m quero falar da demora na concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Somente hoje os Estados e os Munic\u00edpios v\u00e3o ter acesso \u00e0quele aux\u00edlio emergencial que n\u00f3s aprovamos no Congresso e que passou mais de m\u00eas para ser sancionado pelo Governo Federal.\r\nFica aqui esse registro da minha indigna\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, passo a proferir o parecer ao substitutivo apresentado pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562-A, de 2020.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO projeto de lei do Deputado Pedro Lucas Fernandes altera a Lei n\u00ba 13.979, de 2020, que disp\u00f5e acerca das medidas para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia da COVID-19. O projeto foi apresentado na C\u00e2mara dos Deputados em abril de 2020, tramitou em regime de urg\u00eancia e, ap\u00f3s discuss\u00e3o, foi aprovado em Plen\u00e1rio. Encaminhado ao Senado Federal, o projeto foi aprovado nos termos do substitutivo apresentado.\r\nO substitutivo do Senado Federal traz pertinentes altera\u00e7\u00f5es ao texto aprovado por esta Casa Legislativa.\"\r\nSr. Presidente, aqui abro um par\u00eantese para fazer um registro: o Senador Jean Paul Prates fez um grande trabalho \u00e0 frente da relatoria deste projeto de lei no Senado Federal junto com todos os seus L\u00edderes e todos os Senadores ali presentes.\r\n\"Acrescenta ao art. 3\u00ba-A a forma de se utilizar as m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual, incluindo entre os locais onde \u00e9 obrigat\u00f3rio o seu uso os ve\u00edculos de transporte remunerado individual de passageiros, \u00f4nibus, aeronaves, embarca\u00e7\u00f5es de uso coletivo fretados, estabelecimentos comerciais e industriais, templos religiosos, estabelecimentos de ensino e demais locais fechados em que haja reuni\u00e3o de pessoas.\r\nTamb\u00e9m prev\u00ea crit\u00e9rios de dosimetria da multa aos infratores da regra prevista no art. 3\u00ba-A, que trata da obrigatoriedade da utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, e aos estabelecimentos infratores da regra prevista no art. 3\u00ba-B, que trata do fornecimento gratuito de m\u00e1scaras a seus funcion\u00e1rios e colaboradores.\r\nO substitutivo estabelece a obrigatoriedade de o poder p\u00fablico fornecer m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual \u00e0s popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis economicamente, al\u00e9m de isent\u00e1-las da cobran\u00e7a da multa. \u00c9 ainda inclu\u00edda ao texto a obrigatoriedade de as entidades e estabelecimentos afixarem cartazes informativos sobre o uso correto de m\u00e1scaras e o n\u00famero m\u00e1ximo de pessoas permitidas ao mesmo tempo dentro do estabelecimento e a obrigatoriedade de os estabelecimentos restringirem a entrada ou retirarem de suas instala\u00e7\u00f5es as pessoas que n\u00e3o estiverem utilizando m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual. Nesse \u00faltimo caso, faculta ao estabelecimento o fornecimento de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o para entrada ou perman\u00eancia de pessoas em suas instala\u00e7\u00f5es.\r\nIguala os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica diagnosticados com a COVID-19 aos profissionais de sa\u00fade no atendimento preferencial, reconhecendo seu trabalho na linha de frente do combate \u00e0 pandemia.\r\nO substitutivo tamb\u00e9m inclui o art. 3\u00ba-G, estabelecendo que as concession\u00e1rias e empresas de transporte p\u00fablico dever\u00e3o atuar em colabora\u00e7\u00e3o com o poder p\u00fablico na fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento do uso das m\u00e1scaras, podendo vedar a entrada de passageiros, e prev\u00ea, com a inclus\u00e3o do art. 3\u00ba-H, que \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e o setor privado dever\u00e3o adotar outras medidas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, como a assepsia de locais de circula\u00e7\u00e3o de pessoas e interior de ve\u00edculos e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de produtos higienizantes, estando sujeitos \u00e0 multa os estabelecimentos que deixarem de disponibilizar \u00e1lcool em gel a 70% em locais pr\u00f3ximos a entradas, elevadores e escadas rolantes.\r\nPor \u00faltimo, o substitutivo estabelece como obriga\u00e7\u00e3o do Poder Executivo a veicula\u00e7\u00e3o de campanhas publicit\u00e1rias de interesse p\u00fablico que informem a necessidade do uso de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual, bem como a maneira correta de sua utiliza\u00e7\u00e3o e de seu descarte.\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio.\"\r\nEu vou passar ao voto, reiterando que o trabalho do Senador Jean Paul dentro do Senado acrescentou muito ao nosso texto.\r\nEnt\u00e3o, eu acolho o substitutivo vindo do Senado.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nTrata-se de projeto de lei j\u00e1 aprovado por esta Casa e que a ela retorna para an\u00e1lise do substitutivo apresentado pelo Senado Federal. Cabe a esta Comiss\u00e3o Especial analisar a constitucionalidade, a juridicidade, a adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da proposi\u00e7\u00e3o, bem como o seu m\u00e9rito.\r\nN\u00e3o vislumbro qualquer incompatibilidade da proposi\u00e7\u00e3o em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Ademais, tamb\u00e9m n\u00e3o verifico incompatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira na proposi\u00e7\u00e3o. Quanto ao m\u00e9rito, entendemos que as altera\u00e7\u00f5es e acr\u00e9scimos trazidos pelo substitutivo apresentado contribuem\" - e muito - \"para a melhoria da norma.\r\nDiante do exposto, voto pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira. E, quanto ao m\u00e9rito, voto pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562-A, de 2020.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MARANH\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, MARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, BANCADA PARLAMENTAR, MARANH\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Imin\u00eancia de colapso no sistema de sa\u00fade no Estado do Maranh\u00e3o em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Imediata concess\u00e3o pelo Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, de audi\u00eancia \u00e0 bancada federal maranhense para discuss\u00e3o de medidas de combate ao avan\u00e7o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (PDT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Marcelo Ramos, Srs. e Sras. Parlamentares, subo a esta tribuna com um sentimento de tristeza enorme. Totalizam em nosso Pa\u00eds mais de 11 milh\u00f5es de casos de COVID, mais de 270 mil mortos. Neste momento, solidarizo-me com cada um dos familiares e amigos que perderam pessoas queridas em todo o nosso Pa\u00eds. Houve 2.349 mortes em apenas um dia. \r\nEu chamo aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para o nosso querido Estado do Maranh\u00e3o, cujo sistema de sa\u00fade p\u00fablica e de sa\u00fade privada est\u00e1 \u00e0 beira de um colapso. Deputado Marcelo Ramos, V.Exa. tem bastante conhecimento do que aconteceu em seu Estado do Amazonas. Hoje equiparo o que est\u00e1 acontecendo no Maranh\u00e3o ao que aconteceu no Estado do Amazonas e, por isso, venho aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos. Ontem, n\u00f3s, o coordenador da nossa bancada, o Deputado Marreca Filho, juntamente com todos os Parlamentares, enviamos ao Ministro da Sa\u00fade um pedido de reuni\u00e3o urgente.\r\nPresidente Marcelo, n\u00e3o estamos a debater aqui ideologia partid\u00e1ria. N\u00f3s estamos aqui para trazer v\u00e1rios casos de vidas que est\u00e3o indo embora, de entes queridos que est\u00e3o indo embora. Perdi, esta semana, um tio. N\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros nem CPFs, s\u00e3o nomes que estamos perdendo no Brasil e em nosso Maranh\u00e3o.\r\nQueremos solicitar \u00e0 Mesa Diretora que fa\u00e7a uma intercess\u00e3o, juntamente com a bancada do Maranh\u00e3o, para que nos fa\u00e7amos ouvir e urgentemente possamos construir caminhos para solucionar essa situa\u00e7\u00e3o e dar a essas pessoas a oportunidade de serem tratadas de forma digna. Para isso, o nosso Governo, os nossos Munic\u00edpios est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, para tra\u00e7armos um planejamento de combate e enfrentamento da COVID em nosso Maranh\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, OLINDA NOVA (MA), CONCEI\u00c7\u00c3O CUTRIM, PREFEITA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, pela realiza\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas nos povoados de Coqueiro, S\u00e3o Benedito e Queluz, e pela reforma do Centro de Ensino Jos\u00e9 Maria de Ara\u00fajo e do Farol do Saber Maria Veras Castelo Branco, no Munic\u00edpio de Olinda Nova.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (Bloco/REPUBLICANOS - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui parabenizar o Governo do Estado do Maranh\u00e3o por atender um pleito do Deputado Estadual Glalbert Cutrim e meu tamb\u00e9m de implanta\u00e7\u00e3o de importantes equipamentos para o desenvolvimento do Estado do Maranh\u00e3o, sobretudo da nossa querida cidade de Olinda Nova. Quero parabenizar o Governador pelas cinco obras que ser\u00e3o feitas nos povoados de Coqueiro, de S\u00e3o Benedito, de Queluz no nosso Munic\u00edpio. Ser\u00e1 feita tamb\u00e9m a reforma do Centro de Ensino Jos\u00e9 Maria de Ara\u00fajo e o Farol do Saber Maria Veras Castelo Branco. \r\nPortanto, parab\u00e9ns aos mun\u00edcipes daquela querida cidade! Parab\u00e9ns, sobretudo, \u00e0 Prefeita Concei\u00e7\u00e3o Cutrim pelo grande investimento que est\u00e1 fazendo naquele Munic\u00edpio! \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), HUGO MOTTA, L\u00cdDER DO PARTIDO.\r\nAGENDA LEGISLATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CRISE ECON\u00d4MICA, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), GIL CUTRIM, RELATOR, DEBATE, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares e amigos das 370 mil v\u00edtimas da pandemia de Covid-19 no Pa\u00eds. Oportunidade da vota\u00e7\u00e3o das reforma tribut\u00e1ria e administrativa. Crescimento da d\u00edvida p\u00fablica do Pa\u00eds em meio \u00e0 pandemia. Esclarecimento a respeito do car\u00e1ter n\u00e3o privativista do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais. Pedido de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia para a mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (Bloco/REPUBLICANOS - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, Sras. e Srs. Parlamentares, telespectadores que nos assistem pela TV C\u00e2mara e pelas rede sociais, eu inicio esta fala agradecendo a minha acolhida afetuosa e calorosa nos quadros do Republicanos. Agrade\u00e7o ao partido, na pessoa do Presidente Nacional do Republicanos, o Deputado Marcos Pereira. Quero tamb\u00e9m agradecer ao L\u00edder Hugo Motta a gentileza de me conceder o tempo da Lideran\u00e7a, nesta tarde t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nInicio, Presidente, solidarizando-me com os familiares e amigos dos mais de 370 mil mortos em nosso Pa\u00eds. Esta Casa teve sempre um protagonismo especial e essencial no enfrentamento e no combate \u00e0 pandemia. E esse combate \u00e0 pandemia n\u00e3o se refere apenas \u00e0 quest\u00e3o sanit\u00e1ria. N\u00f3s precisamos acompanhar tamb\u00e9m a pauta econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds, at\u00e9 mesmo porque n\u00e3o existe elemento suficiente de investimento se n\u00e3o h\u00e1 equil\u00edbrio fiscal, se n\u00e3o se encontram aqueles que, por assim dizer, v\u00e3o pagar a conta.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que, em meio \u00e0 crise sanit\u00e1ria que n\u00f3s enfrentamos, em meio \u00e0 crise econ\u00f4mica que n\u00f3s enfrentamos, a pauta da reforma tribut\u00e1ria \u00e9 essencial, sim; a pauta da reforma administrativa \u00e9 essencial, sim. E precisamos ter muita aten\u00e7\u00e3o a isso, neste momento em que vivemos.\r\nA d\u00edvida p\u00fablica no Pa\u00eds cresceu em larga escala devido \u00e0 pandemia. Em raz\u00e3o disso, a moderniza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos t\u00eam que ser prioridades tamb\u00e9m, principalmente nesta quadra em que n\u00f3s estamos enfrentando a pandemia. Precisamos, principalmente, dar seguran\u00e7a jur\u00eddica e, ao mesmo tempo, equil\u00edbrio fiscal ao Estado, dando assim f\u00f4lego para que o Governo possa investir, principalmente no enfrentamento da COVID-19, com compra de vacinas, com ainda mais suporte a Estados e Munic\u00edpios em equipamentos e insumos que t\u00eam faltado nos hospitais do nosso Pa\u00eds afora, Deputado Hildo Rocha.\r\nPor isso, com esse sentido e neste contexto, tramita na Casa o PL 591/21, que trata da regulamenta\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o do sistema postal brasileiro. N\u00e3o se trata um s\u00f3 1 minuto de privatiza\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 bom que fique claro que essa ideia de privatizar os Correios est\u00e1 muito longe de acontecer. Antes que isso aconte\u00e7a \u00e9 preciso um amplo e pleno debate sobre um tema fundamental que ultrapassa a nossa hist\u00f3ria e interfere nas nossas vidas.\r\nPrecisamos de institui\u00e7\u00e3o forte, eficiente, sem interfer\u00eancias pol\u00edticas, com capacidade de autossustento, com boa tecnologia. E \u00e9 por isso que vamos, a partir de agora... E eu dou a minha palavra, empenho o meu trabalho...\r\nPresidente, eu pe\u00e7o que solicite aos demais que desliguem os microfones.\r\nEu estou dando aqui a minha palavra. Escutei atentamente os discursos leg\u00edtimos da Oposi\u00e7\u00e3o sobre a preocupa\u00e7\u00e3o que a mat\u00e9ria lhe causa, preocupa\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m \u00e9 a deste Relator, quanto \u00e0 necessidade de n\u00f3s debatermos e aprofundarmos o tema. Mas n\u00e3o \u00e9 pelo simples fato de aprovarmos um requerimento de urg\u00eancia nesta tarde de hoje que vamos de forma a\u00e7odada construir um relat\u00f3rio que vise dar mais efici\u00eancia ao sistema postal do nosso Pa\u00eds.\r\nPrecisamos de planejamento estrat\u00e9gico. N\u00f3s j\u00e1 o temos e vamos cumpri-lo \u00e0 risca. Vamos conversar com setores do Governo: com o Minist\u00e9rio da Economia, com o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, com o Banco do Nordeste. Vamos conversar com as entidades de classe. N\u00f3s precisamos escutar os sindicatos. N\u00f3s precisamos escutar aqueles funcion\u00e1rios que doaram \u00e0 empresa a sua vida, na chuva, no sol, de manh\u00e3, de tarde e de noite. N\u00f3s precisamos dialogar com a sociedade, sim. N\u00f3s precisamos escutar o terceiro setor. N\u00f3s precisamos escutar os t\u00e9cnicos desta Casa. E, sobretudo, Deputada Tal\u00edria Petrone, n\u00f3s iremos escutar os L\u00edderes desta Casa, para a quatro m\u00e3os construirmos um relat\u00f3rio que vise dar, al\u00e9m da seguran\u00e7a jur\u00eddica, as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para um servi\u00e7o postal eficiente em nosso Pa\u00eds.\r\nE, para fazer esse amplo debate, Deputado Marcelo Freixo, n\u00f3s precisamos realmente construir esta agenda para o Pa\u00eds.\r\nEu constru\u00ed aqui, e fiz quest\u00e3o de escrever, algumas garantias e diretrizes que iremos seguir.\r\nPrimeiro, vamos garantir no pr\u00f3prio texto a universaliza\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os abusivos. Vamos tamb\u00e9m melhorar a qualidade; modernizar a companhia; aumentar a capacidade de investimento; aumentar a tecnologia.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto para concluir, Presidente.\r\nN\u00f3s precisamos tamb\u00e9m gerar um ambiente favor\u00e1vel na economia e valorizar o legado dos Correios, respeitando a hist\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o, valorizando os empregados e garantindo a eles o m\u00ednimo de estabilidade poss\u00edvel. Vamos tamb\u00e9m escutar o povo, escutar a voz das ruas, e maximizar o valor gerado para a Uni\u00e3o.\r\nPara concluir, Presidente, pe\u00e7o aqui a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia com a garantia e a seguran\u00e7a de que iremos fazer um grande debate em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 formaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um texto que d\u00ea seguran\u00e7a jur\u00eddica ao sistema postal da Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CADASTRO \u00daNICO PARA PROGRAMAS SOCIAIS DO GOVERNO FEDERAL (CAD\u00daNICO), INSCRI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, PORTARIA INTERMINISTERIAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), BOLSA FAM\u00cdLIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, JO\u00c3O ROMA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, REUNI\u00c3O, WEVERTON ROCHA, SENADOR, GIL CUTRIM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador e do Senador Weverton Rocha em reuni\u00e3o com o Ministro da Cidadania, Jo\u00e3o Roma, destinada ao pedido de prorroga\u00e7\u00e3o da Portaria Interministerial n\u00ba 623, de 2021, relativa \u00e0 retomada dos procedimentos de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal, face ao estado de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia nacional decorrente do Coronav\u00edrus, Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (Bloco/REPUBLICANOS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, quero apenas fazer um registro.\r\nAcompanhei o Senador Weverton, agora h\u00e1 pouco, numa agenda no Minist\u00e9rio da Cidadania. N\u00f3s apresentamos, acompanhados do Deputado Cleber Verde, uma pauta ao Ministro Jo\u00e3o Roma, a quem agrade\u00e7o desde j\u00e1 pela aten\u00e7\u00e3o com que nos recebeu.\r\nO Senador Weverton trouxe, com bastante proatividade, a solicita\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo dos processos de averigua\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o cadastral do Bolsa Fam\u00edlia e do Cadastro \u00danico, com consequ\u00eancia para as repercuss\u00f5es na Tarifa Social de Energia El\u00e9trica.\r\nA Portaria Ministerial n\u00ba 623 tem prazo at\u00e9 31 de setembro deste ano, e, nesse requerimento de solicita\u00e7\u00e3o, n\u00f3s pedimos a sua prorroga\u00e7\u00e3o, porque, justamente em meio a esta pandemia, estamos tendo dificuldades para avan\u00e7ar no cadastro, havendo risco de muitas fam\u00edlias ficarem de fora dos benef\u00edcios sociais.\r\nEu parabenizo o Senador Weverton e, ao mesmo tempo, agrade\u00e7o a disposi\u00e7\u00e3o do nosso Ministro Jo\u00e3o Roma, que atendeu de pronto o nosso pleito, por meio do qual n\u00f3s vamos beneficiar n\u00e3o s\u00f3 os maranhenses, como tamb\u00e9m toda a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7O POSTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (REPUBLICANOS - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, TV C\u00e2mara, R\u00e1dio C\u00e2mara, na\u00e7\u00e3o brasileira, o Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTramita nesta Casa o Projeto de Lei (PL) n\u00ba 591, de 2021, enviado pelo Poder Executivo, que autoriza que os servi\u00e7os postais possam ser explorados pela iniciativa privada.\r\nO PL organiza o Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (SNSP), com o objetivo de encerrar o monop\u00f3lio da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos (ECT), nos termos da futura regula\u00e7\u00e3o e, mais importante, criar um regime especial de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os postais sujeitos \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o, com regras espec\u00edficas para garantir 100% da cobertura nacional.\r\nInicialmente, a proposta foi distribu\u00edda \u00e0s seguintes Comiss\u00f5es: Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os (CDEICS); Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica (CCTCI); Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC) e Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (CFT). Em 20 de abril de 2021, foi aprovado o Requerimento n\u00ba 768, de 2021, de autoria do Deputado e L\u00edder Hugo Motta, para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia, nos termos do art. 155 do Regimento Interno da Casa (...). \r\nNa CDEICS, em 17 de mar\u00e7o de 2021, foi designado como Relator o Deputado Alexis Fonteyne. Findo o prazo de emendas, a proposta recebeu 136 emendas naquele colegiado. Em 22 de abril de 2021, foi designado o Deputado Gerv\u00e1sio Maia como Relator da mat\u00e9ria na CCTCI. Em 3 de maio de 2021, foi alterado o despacho inicial, no sentido de distribuir a mat\u00e9ria tamb\u00e9m para a Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico (CTASP), levando \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial para apreciar a mat\u00e9ria. Com isso, a mat\u00e9ria foi devolvida por todas as demais Comiss\u00f5es, sem manifesta\u00e7\u00e3o dos respectivos Relatores. \r\nNo que diz respeito ao m\u00e9rito, o Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, prev\u00ea, nos termos dos arts. 2\u00ba e 3\u00ba, a defini\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o postal e servi\u00e7o postal universal, com o seu detalhamento a ser realizado pelo \u00f3rg\u00e3o regulador. O art. 4\u00ba do PL, por sua vez, estabelece que os servi\u00e7os do SNSP poder\u00e3o ser explorados pela iniciativa privada. \r\nNos termos do art. 25 do PL original, as atuais franquias postais ficam mantidas. A proposta ainda autoriza, no seu art. 23, que a ECT seja transformada em sociedade de economia mista e que se chamar\u00e1 'Correios do Brasil S.A'. \r\nConforme o art. 17 do PL, o sistema ser\u00e1 regulado pela Ag\u00eancia Nacional das Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL), que ser\u00e1 transformada em Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os Postais -- ANATEL e ficar\u00e1 encarregada de assegurar o cumprimento das metas de universaliza\u00e7\u00e3o e de qualidade, al\u00e9m dos crit\u00e9rios de modicidade de tarifas e continuidade dos servi\u00e7os, consoante o art. 6\u00ba do projeto de lei. \r\nA proposi\u00e7\u00e3o ora em exame estabelece ainda: I) obriga\u00e7\u00f5es dos operadores postais; II) os direitos dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os que comp\u00f5em o SNSP; III) os deveres do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os que comp\u00f5em o SNSP; IV); as compet\u00eancias do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es; e V) as compet\u00eancias do \u00f3rg\u00e3o regulador. \r\nNa Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, a proposta recebeu as seguintes emendas: (...)\"\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a permiss\u00e3o. Em virtude da cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial, todas as emendas apresentadas \u00e0quela Comiss\u00e3o ca\u00edram por terra.\r\n\"(...)\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nCompete a esta Comiss\u00e3o Especial emitir parecer sobre a constitucionalidade, a juridicidade, a t\u00e9cnica legislativa, a adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, e o m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o ora apreciada.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade da proposi\u00e7\u00e3o ora em an\u00e1lise, o projeto de lei atende os preceitos constitucionais. Em se tratando de mat\u00e9ria atinente a concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos, no caso os servi\u00e7os postais, com incid\u00eancia tamb\u00e9m sobre atribui\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - como a ag\u00eancia reguladora (...) e o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es (art. 14 do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021) -, fica clara a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria, consoante o art. 22, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o: compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre servi\u00e7o postal.\r\nAdemais, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 21, X, da Constitui\u00e7\u00e3o, segundo o qual incumbe \u00e0 Uni\u00e3o manter o servi\u00e7o postal e o correio a\u00e9reo nacional, v\u00ea-se que o legislador nos remete a estruturas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que leva a uma esfera mais restrita de compet\u00eancia. Isso significa que, ao tratar de mat\u00e9ria em exame, n\u00e3o se est\u00e1 apenas lidando com a compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, mas tamb\u00e9m com a reserva de iniciativa que lhe cabe em tais quest\u00f5es.\r\nEssa reserva \u00e9 exercitada tamb\u00e9m com base no art. 37 do Diploma Maior, em seu inciso XIX, cuja reda\u00e7\u00e3o \u00e9: 'somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o'.\r\nNo que diz respeito \u00e0 juridicidade, a proposi\u00e7\u00e3o em exame n\u00e3o transgride os princ\u00edpios gerais do Direito que informam o sistema jur\u00eddico do Pa\u00eds. Eis por que \u00e9 jur\u00eddica.\r\nQuanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, constata-se que a proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com as imposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, sendo de boa reda\u00e7\u00e3o e de boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nDo ponto de vista da adequa\u00e7\u00e3o financeira, o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados (RI, arts. 32, X, \"h\", e 53, II) e a Norma Interna da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o definem que o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por meio da an\u00e1lise da conformidade da proposi\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o Or\u00e7amento Anual, al\u00e9m da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da Lei de Responsabilidade Fiscal (...).\r\nDa an\u00e1lise do projeto, observa-se que este contempla mat\u00e9ria de car\u00e1ter essencialmente normativo, n\u00e3o acarretando repercuss\u00e3o direta ou indireta na receita ou na despesa da Uni\u00e3o.\r\nNesses casos, torna-se aplic\u00e1vel o art. 32, inciso X, al\u00ednea \"h\", do Regimento Interno da nossa Casa, que disp\u00f5e que somente as proposi\u00e7\u00f5es que importem aumento ou diminui\u00e7\u00e3o de receita ou de despesa p\u00fablica est\u00e3o sujeitas ao exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nEm adi\u00e7\u00e3o, o art. 1\u00ba, \u00a7 2\u00ba, da Norma Interna da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o prescreve que se sujeitam obrigatoriamente ao exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira as proposi\u00e7\u00f5es que impliquem aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou despesa da Uni\u00e3o ou repercutem de qualquer modo sobre os respectivos or\u00e7amentos, sua forma ou seu conte\u00fado. No entanto, quando a mat\u00e9ria n\u00e3o tiver implica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, o art. 9\u00ba da Norma Interna da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o determina que se deve concluir no voto final que \u00e0 Comiss\u00e3o n\u00e3o cabe afirmar se a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada ou n\u00e3o.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, passemos agora \u00e0 an\u00e1lise do m\u00e9rito do projeto.\r\nOs servi\u00e7os postais s\u00e3o um dos mais antigos servi\u00e7os prestados no territ\u00f3rio brasileiro. Sua cria\u00e7\u00e3o data de 25 de janeiro de 1663. Na verdade, foi uma carta que fez eclodir o Grito do Ipiranga, entregue pelo mensageiro Paulo Bregaro a D. Pedro I, marcando o apogeu do processo de independ\u00eancia do Brasil. O Departamento de Correios e Tel\u00e9grafos, unificando em uma \u00fanica reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica os servi\u00e7os ent\u00e3o prestados separadamente, foi criado pelo Decreto n\u00ba 20.859, de 26 de dezembro de 1931.\r\nEm 20 de mar\u00e7o de 1969, foi criada a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT, como hoje a conhecemos. Em 1978, a Lei n\u00ba 6.538, que disp\u00f5e sobre os servi\u00e7os postais, estabeleceu o regime de monop\u00f3lio, por meio da explora\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o das atividades postais de carta, cart\u00e3o postal e de correspond\u00eancia agrupada, al\u00e9m da fabrica\u00e7\u00e3o, emiss\u00e3o de selos e de outras f\u00f3rmulas de franqueamento postal. Dez anos depois - querido amigo Deputado General Peternelli -, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal trouxe palavras definitivas sobre os Correios, ao determinar, em seu art. 21, inciso X, que compete \u00e0 Uni\u00e3o manter o servi\u00e7o postal e o correio a\u00e9reo nacional.\r\nO setor postal vem passando por transforma\u00e7\u00f5es significativas n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m no mundo. O principal fator de mudan\u00e7a \u00e9 a digitaliza\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es e as transa\u00e7\u00f5es comerciais on-line, cada vez mais aceleradas, gerando competi\u00e7\u00e3o com o neg\u00f3cio mais tradicional dos Correios, que s\u00e3o cartas, cart\u00e3o postal e telegrama.\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que este processo de crescente acesso \u00e0 Internet e de ascens\u00e3o das redes sociais tem gerado queda acelerada no volume postal - de aproximadamente 1 bilh\u00e3o de objetos por ano no Brasil, conforme dados que constam dos estudos da consultoria contratada pelo Banco Nacional de Desenvolvimento social (...).\r\nO di\u00e1logo ora proposto em torno da moderniza\u00e7\u00e3o dos Correios reflete a pujan\u00e7a do setor e o papel estrat\u00e9gico da empresa para a economia e, sobretudo, para a sociedade brasileira. Apenas em termos de empregos, os Correios movimentam toda uma grande economia ao seu redor. Para executar o atendimento e a movimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de carga postal, a ECT conta com uma for\u00e7a de trabalho de 99.443 empregados e uma infraestrutura postal - meu amigo Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. - (...) com 10 aeronaves terceirizadas, 781 ve\u00edculos terceirizados e 23.422 ve\u00edculos pr\u00f3prios (caminh\u00f5es, furg\u00f5es e motocicletas).\r\nEntretanto, apesar da estrutura organizacional existente, do ponto de vista da qualidade dos servi\u00e7os postais, a ECT n\u00e3o tem tido uma boa performance e vem perdendo a aprova\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Na verdade, a empresa carece de agilidade, de efici\u00eancia, de investimentos e de um planejamento de futuro. Os n\u00fameros cont\u00e1beis, financeiros e de efetividade na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o demonstram que os Correios brasileiros perderam o vi\u00e7o e n\u00e3o conseguiram se modernizar, diante dos desafios da revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que estamos vivendo.\r\nO desafio da empresa estatal, portanto, \u00e9 adaptar-se aos tempos modernos. Atualmente, em v\u00e1rias partes do mundo, h\u00e1 uma tend\u00eancia de que as comunica\u00e7\u00f5es sejam privatizadas. Vejamos o exemplo da Internet, em que parte dos dados pessoais que circulam na rede internacional de computadores est\u00e3o nas m\u00e3os de grandes empresas, a maior parte delas norte-americanas, e nem por isso as pessoas est\u00e3o se comunicando menos; muito pelo contr\u00e1rio - meu L\u00edder Hugo Motta -, o mundo nunca esteve t\u00e3o conectado, em escala global, dentro de uma economia que, al\u00e9m de globalizada, baseia-se no capital e que traz a informa\u00e7\u00e3o como um dos seus principais ativos, quase um 'petr\u00f3leo', dizem os estudiosos do tema.\r\nAtentos, portanto, para as r\u00e1pidas transforma\u00e7\u00f5es pelas quais a sociedade vem passando, e levando-se em conta a relev\u00e2ncia da ECT e do servi\u00e7o por ela prestado, passemos \u00e0 an\u00e1lise pormenorizada do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, enviado a esta Casa pelo Poder Executivo.\r\nO referido PL cria o servi\u00e7o postal universal, que poder\u00e1 ser prestado 'pela iniciativa privada, mediante atua\u00e7\u00e3o em regime privado' (art. 4\u00ba, caput e \u00a7 1\u00ba), ao mesmo tempo em que garante sua presta\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o (art. 9), seja por empresa estatal, seja pela celebra\u00e7\u00e3o de contratos de concess\u00e3o comum ou patrocinada.\r\nAssim, em conson\u00e2ncia com o texto constitucional e o decidido pelo STF, o servi\u00e7o postal \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico, de titularidade da Uni\u00e3o, o que faz sentido, quando lembramos que deve ser garantida a sua universalidade em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nSegundo o art. 175 da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos pode se dar: a) diretamente pelo Poder P\u00fablico, atrav\u00e9s da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta (Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios) ou indireta (autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista); e b) indiretamente, sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o. Cabe ressaltar, nesta \u00faltima hip\u00f3tese, que a titularidade do servi\u00e7o p\u00fablico permanece com o Estado, sendo transferida apenas sua execu\u00e7\u00e3o ao particular concession\u00e1rio ou permission\u00e1rio.\r\nEm raz\u00e3o dessas premissas, entendemos adequada a apresenta\u00e7\u00e3o do substitutivo em anexo, com as altera\u00e7\u00f5es que passamos a expor.\r\nA previs\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o postal universal 'pela iniciativa privada, mediante atua\u00e7\u00e3o em regime privado', conforme disciplinado pelo art. 4\u00ba do projeto, n\u00e3o pode subsistir, pois incompat\u00edvel com o regime de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos constante da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) e com o decidido pelo STF na ADPF n\u00ba 46, raz\u00e3o pela qual adequamos a reda\u00e7\u00e3o do dispositivo.\r\nJulgamos juridicamente vi\u00e1vel a delega\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o postal universal a particulares apenas por meio da celebra\u00e7\u00e3o de contratos de concess\u00e3o. Todavia, entendemos primordial que essa hip\u00f3tese de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o postal universal fique restrita \u00e0 concess\u00e3o comum, retirando-se do projeto a possibilidade de faz\u00ea-lo pela modalidade patrocinada.\r\nComo sabemos, esse modelo patrocinado envolve, adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado. Ora, o contexto de desestatiza\u00e7\u00e3o dos Correios decorre exatamente da impossibilidade de se suprir a demanda atual de investimentos na estatal, conforme explicitado na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos da proposi\u00e7\u00e3o:\r\n'5. A r\u00e1pida transforma\u00e7\u00e3o digital do setor no Brasil e no mundo demandam elevados investimentos por parte da ECT para que a empresa permane\u00e7a competitiva e melhore a qualidade dos servi\u00e7os prestados aos cidad\u00e3os brasileiros. Todavia, os esfor\u00e7os empreendidos n\u00e3o t\u00eam sido suficientes para que a empresa se atualize na velocidade requerida. Por ser uma empresa p\u00fablica, ela n\u00e3o conta com o dinamismo que o setor demanda atualmente, tampouco a Uni\u00e3o tem capacidade fiscal para suportar os investimentos por meio de aportes.\r\n6. Tal transforma\u00e7\u00e3o no setor e as dificuldades de adapta\u00e7\u00e3o da ECT trazem um risco adicional \u00e0s contas p\u00fablicas, pois a perda constante de competitividade, aliada ao alto n\u00edvel de comprometimento de suas receitas com despesas correntes, podem levar a empresa a uma situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia de recursos do Tesouro Nacional e sua inclus\u00e3o no or\u00e7amento fiscal e da seguridade social, nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal.\"\r\nSe o pressuposto b\u00e1sico da desestatiza\u00e7\u00e3o que ora se discute \u00e9 n\u00e3o onerar o Tesouro Nacional, seria incoerente manter-se no projeto a possibilidade de uso da concess\u00e3o patrocinada\".\r\nMeu querido amigo Deputado Otto Alencar Filho, do querido Estado da Bahia, discutimos muito esse tema, quanto a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\n\"No tocante \u00e0 previs\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o da ECT em sociedade de economia mista (art. 23 do PL), registre-se que o resumo dos resultados da primeira fase dos estudos para a desestatiza\u00e7\u00e3o do setor postal brasileiro, divulgado pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES), concluiu 'que a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa \u00e9 a alternativa que melhor satisfaz os requisitos t\u00e9cnicos, econ\u00f4micos e jur\u00eddico-regulat\u00f3rios para maximizar o valor gerado para as diferentes partes interessadas, como os usu\u00e1rios, Governo, empregados e sociedade, e promover a sustentabilidade econ\u00f4mica e operacional e a autossufici\u00eancia da empresa no longo prazo'.\r\nConsta dos referidos resultados, dentre as op\u00e7\u00f5es de grau de desestatiza\u00e7\u00e3o, a exclus\u00e3o da op\u00e7\u00e3o de venda minorit\u00e1ria, por ser uma alternativa invi\u00e1vel do ponto de vista econ\u00f4mico, tendo em vista a 'menor viabilidade de transforma\u00e7\u00e3o operacional' oferecida por uma empresa estatal, bem como a 'maior dificuldade de suprir a alta necessidade de investimento em automa\u00e7\u00e3o e digitaliza\u00e7\u00e3o da companhia'. Desse modo, atualizamos o marco regulat\u00f3rio aos resultados dos estudos, excluindo a previs\u00e3o, contida no art. 23 do projeto, de transforma\u00e7\u00e3o da ECT em sociedade de economia mista.\r\nConsequentemente, retiramos tamb\u00e9m a previs\u00e3o constante do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 do projeto, referente \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios tribut\u00e1rios com a transforma\u00e7\u00e3o que se pretendia da ECT em sociedade de economia mista. Entendemos que a referida disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o trazia seguran\u00e7a e nem poderia ser usada como regulador de uma limita\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito constitucional em que se definem os casos de imunidade tribut\u00e1ria. Lembramos que a fun\u00e7\u00e3o de regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar cabe \u00e0 Lei Complementar, conforme a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no art. 146, inciso II.\r\nPor outro lado, optamos por deixar expressa a possibilidade de desestatiza\u00e7\u00e3o da ECT, que depender\u00e1 agora apenas da aprova\u00e7\u00e3o deste marco regulat\u00f3rio dos servi\u00e7os postais pelo Congresso Nacional, uma vez que a inclus\u00e3o da ECT no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o - PND foi realizada por meio do Decreto n\u00ba 10.674, de 13 de abril de 2021.\r\nA primeira fase de estudos acima mencionada tamb\u00e9m recomendou a manuten\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o unificada da empresa, sem segrega\u00e7\u00e3o por regi\u00f5es, em prol da \"preserva\u00e7\u00e3o das sinergias entre os neg\u00f3cios\", da \"preserva\u00e7\u00e3o das vantagens competitivas\" e da \"redu\u00e7\u00e3o da complexidade contratual e dos riscos para os investidores\". Em decorr\u00eancia disso, procedemos \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do projeto nesse aspecto, com a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa unificada e sem segrega\u00e7\u00e3o.\r\nAdemais, \u00e9 preciso que se afaste a preocupa\u00e7\u00e3o de que a aprova\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do servi\u00e7o postal brasileiro acarretar\u00e1 a dispensa em massa dos empregados da ECT. Em nossa opini\u00e3o, esse risco, na verdade, acentua-se na medida em que a estatal \u00e9 drenada pela falta de recursos. De acordo com estudos do BNDES, boa parte do patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa j\u00e1 foi depreciado e perdido pela falta de manuten\u00e7\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, a quest\u00e3o trabalhista \u00e9 a mais relevante neste PL, e, em nosso entendimento, enfrentamos adequadamente este debate, uma vez que a aus\u00eancia de investimentos p\u00fablicos j\u00e1 levou os Correios a perderem um contingente de 40 mil trabalhadores em anos recentes, em programas de desligamento volunt\u00e1rio e outras medidas de corte de despesas e custos.\r\nDe todo modo, consideramos necess\u00e1rio assegurar estabilidade a todos os empregados da ECT durante os 18 meses subsequentes \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o, vedando sua dispensa sem justa causa nesse per\u00edodo, bem como disponibilizar-lhes plano de demiss\u00e3o volunt\u00e1ria com os seguintes par\u00e2metros: a) per\u00edodo de ades\u00e3o de 180 dias contados da desestatiza\u00e7\u00e3o; b) indeniza\u00e7\u00e3o correspondente a 12 meses de remunera\u00e7\u00e3o; c) manuten\u00e7\u00e3o do plano de sa\u00fade pelo per\u00edodo de 12 meses contados do desligamento; e d) programa de requalifica\u00e7\u00e3o. \r\nAl\u00e9m disso, autorizamos que os empregados da ECT, no caso de sua desestatiza\u00e7\u00e3o, possam ser transferidos por solicita\u00e7\u00e3o de qualquer \u00f3rg\u00e3o ou ente da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos contratos de franquia postal, a Lei n\u00ba 11.668, de 2 de maio de 2008, no inciso X do seu art. 4\u00ba, estabelece serem cl\u00e1usulas essenciais dos referidos contratos as relativas \"aos casos de extin\u00e7\u00e3o da franquia, antes de vencido o seu prazo de vig\u00eancia, por cometimento de falta grave contratual pela franqueada, n\u00e3o estabelecendo, a priori, outras hip\u00f3teses de ruptura contratual antes do termo final, raz\u00e3o pela qual consideramos desnecess\u00e1ria a previs\u00e3o constante do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 25 do projeto original do Executivo e estamos procedendo \u00e0 sua remo\u00e7\u00e3o do texto.\r\nNo que se refere aos aspectos econ\u00f4micos da mat\u00e9ria, consideramos que o projeto tem como objetivo modernizar o setor postal, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel ocorrer com a abertura do capital da ECT \u00e0 iniciativa privada.\r\nConforme dados internos dos Correios, o ritmo de investimentos por parte do Estado est\u00e1 muito aqu\u00e9m do necess\u00e1rio:\r\nAo total, nos \u00faltimos anos foram investidos R$ 286 milh\u00f5es, em 2017; R$ 225 milh\u00f5es, em 2018; R$ 333 milh\u00f5es, em 2019 e R$ 338 milh\u00f5es, em 2020. Vale ressaltar que, al\u00e9m do investimento de mais de R$ 670 milh\u00f5es, nos \u00faltimos dois anos, tamb\u00e9m foram destinados cerca de R$ 430 milh\u00f5es para BTS (amplia\u00e7\u00e3o da infraestrutura de tratamento de encomendas).\r\nTendo em vista que boa parte das atividades postais j\u00e1 \u00e9 executada por uma rede mista e que a atual crise fiscal esgotou a capacidade de o Estado investir em infraestrutura, j\u00e1 que os setores priorit\u00e1rios s\u00e3o sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, transporte e seguran\u00e7a, n\u00e3o h\u00e1 outro caminho a ser percorrido.\r\nAdemais, h\u00e1 o risco fiscal que a empresa oferece ao Governo, caso n\u00e3o ocorra a moderniza\u00e7\u00e3o do sistema postal. A empresa estatal tem problemas financeiros, gerando um genu\u00edno problema de perigo moral. A Controladoria Geral da Uni\u00e3o - CGU, em relat\u00f3rios gerados nos anos de 2018 e 2019, alertou que:\r\n(...) em cen\u00e1rio no qual (...) aportes sejam utilizados para custear gastos correntes, incorre-se no risco de configura\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia de recursos do Tesouro Nacional para sua continuidade.\r\n(...) A competi\u00e7\u00e3o tem aumentado a inova\u00e7\u00e3o e a efici\u00eancia. \r\nCumpre distinguir que a opera\u00e7\u00e3o comercial dos Correios n\u00e3o se confunde com a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os postais, posto que ambos os servi\u00e7os est\u00e3o resguardados. Na verdade, existe, sim, um v\u00ednculo direto entre os dois bra\u00e7os do sistema postal: o de correspond\u00eancias, por um lado, e o de encomendas, por outro.\r\nA realidade \u00e9 que um servi\u00e7o n\u00e3o consegue subsistir sem o outro. Em outras palavras, o setor de correspond\u00eancia, este, sim, submetido \u00e0s regras de universaliza\u00e7\u00e3o, depende visceralmente do crescimento acelerado do setor de encomendas. Sendo assim, conclu\u00edmos que os Correios brasileiros t\u00eam apenas duas escolhas: ou se fortalecer, ou morrer.\r\nNo que se refere \u00e0 minuta da lei proposta, define-se pela primeira vez em lei um novo tipo de servi\u00e7o, o servi\u00e7o postal universal como sendo um subconjunto dos servi\u00e7os postais, cuja presta\u00e7\u00e3o seja obriga\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, nos termos do disposto no art. 2\u00ba. A sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a obrigatoriedade de que seja prestado em todo o territ\u00f3rio nacional, de modo cont\u00ednuo e com modicidade de pre\u00e7os, incluindo expressamente cartas, impressos, telegramas e objetos postais definidos pelo regulador.\r\nOptamos aqui por aperfei\u00e7oar a defini\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o postal universal, agregando caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas desse tipo de pol\u00edtica p\u00fablica, tal consolidado de servi\u00e7o adequado constante no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, conhecida com a Lei das Concess\u00f5es, segundo o qual servi\u00e7o adequado \u00e9 o que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es de regularidade, continuidade, efici\u00eancia, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, cortesia na sua presta\u00e7\u00e3o e modicidade tarif\u00e1ria.\r\nAssim, a nova reda\u00e7\u00e3o proposta a seguir nos parece mais completa.\r\n(...)\r\nConsiderando os tempos em que vivemos, em que os recursos federais destinados ao enfrentamento da pandemia do coronav\u00edrus em todo o Pa\u00eds j\u00e1 ultrapassam mais de 500 bilh\u00f5es de reais, torna-se evidente que a Uni\u00e3o n\u00e3o tem como suprir essa demanda de investimentos na estatal, raz\u00e3o pela qual a desestatiza\u00e7\u00e3o da ECT \u00e9 urgente e deve ser priorizada.\r\nA quest\u00e3o fundamental, a defesa do interesse p\u00fablico, n\u00e3o est\u00e1 amea\u00e7ada com a flexibiliza\u00e7\u00e3o do modelo de gest\u00e3o dos servi\u00e7os postais brasileiros. Ao contr\u00e1rio, o servi\u00e7o de cartas e afins, hoje sujeito ao monop\u00f3lio do Estado, j\u00e1 \u00e9 operado, complementando a ideia da modicidade tarif\u00e1ria. Assim, a nova reda\u00e7\u00e3o proposta a seguir nos parece mais completa:\r\nArt. 2\u00ba ............................................................................................\r\nIX - servi\u00e7o postal universal - subconjunto dos servi\u00e7os postais cuja garantia da presta\u00e7\u00e3o \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, em regime p\u00fablico, em todo o territ\u00f3rio nacional de modo adequado, nos termos do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, sendo assegurado a qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, independentemente de sua localiza\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, e que pode ser prestado direta ou indiretamente, nos termos do art. 8\u00ba desta lei.\r\nComplementamos a ideia de \"modicidade tarif\u00e1ria\" do servi\u00e7o postal universal, aduzindo um regime tarif\u00e1rio espec\u00edfico para cada uma das modalidades previstas de servi\u00e7o postal universal, cujas tarifas poder\u00e3o ser diferenciadas geograficamente, com base no custo do servi\u00e7o, na renda dos usu\u00e1rios e nos indicadores sociais, garantindo-se, assim, a universalidade do servi\u00e7o.\r\nCriamos tamb\u00e9m uma \"tarifa social\" para atendimento dos usu\u00e1rios que n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de pagar pelo servi\u00e7o. Afinal, em se constituindo em uma pol\u00edtica social que busca atender a todos que demandarem, independente de sua localiza\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, conforme caracterizamos o servi\u00e7o universal, \u00e9 fundamental considerar que h\u00e1 um conjunto de indiv\u00edduos vivendo em condi\u00e7\u00f5es de pobreza que devem contar com uma precifica\u00e7\u00e3o diferenciada dos outros. Caso contr\u00e1rio, estaria comprometido o objetivo prec\u00edpuo da universaliza\u00e7\u00e3o.\r\nA regra de reajuste das tarifas do servi\u00e7o postal universal ter\u00e1 periodicidade e \u00edndice previstos no contrato de concess\u00e3o, podendo incluir um fator de desconto, inspirado no sistema price-cap, que foi criado na Inglaterra e requer que a taxa de crescimento das tarifas reguladas seja limitado \u00e0 taxa de varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice previsto no contrato de concess\u00e3o, menos um fator \"x\". A vantagem deste modelo \u00e9 estimular o aumento de produtividade do setor, o que desonera os usu\u00e1rios do servi\u00e7o.\r\nAs tarifas que, como dito, poder\u00e3o ser diferenciadas geograficamente, podem levar em considera\u00e7\u00e3o vari\u00e1veis de oferta, como o custo do servi\u00e7o, e de demanda, como a renda dos usu\u00e1rios. Tamb\u00e9m inclu\u00edmos indicadores sociais para influenciar a tarifa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, com o fim de garantir o acesso de qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, independentemente de sua localiza\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, ao servi\u00e7o postal universal.\r\nPrevimos tamb\u00e9m uma possibilidade de revis\u00e3o das tarifas com base nos indicadores de qualidade do servi\u00e7o em um t\u00edpico mecanismo de regula\u00e7\u00e3o de incentivos. Assim, o operador designado contar\u00e1 com incentivos para melhorar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, sempre visando o atingimento da menor tarifa ou pre\u00e7o ao consumidor.\r\nMais do que isso, inclu\u00edmos uma diretriz para que o \u00f3rg\u00e3o regulador possa dar prefer\u00eancia \u00e0s regula\u00e7\u00f5es por resultado, incentivo e responsiva nos Correios, o que est\u00e1 em linha com as pr\u00e1ticas mais modernas de gest\u00e3o p\u00fablica.\r\nMant\u00e9m-se, naturalmente, o espa\u00e7o para regula\u00e7\u00f5es tipo comando e controle, quando isso for estritamente requerido para a efici\u00eancia regulat\u00f3ria.\r\nAdemais, estabelecemos ainda, como diretrizes para o processo de desestatiza\u00e7\u00e3o, a veda\u00e7\u00e3o do fechamento das ag\u00eancias que garantam a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os postais universais em \u00e1reas remotas do Pa\u00eds, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o, e a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de car\u00e1ter social realizados pela ECT na data da publica\u00e7\u00e3o desta lei.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o postal universal, o Substitutivo que ora apresentamos cria a figura, tamb\u00e9m in\u00e9dita, do operador postal designado que \u00e9 a pessoa jur\u00eddica respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o postal universal no territ\u00f3rio nacional e pelo cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados, conven\u00e7\u00f5es e acordos internacionais sobre servi\u00e7os postais e de atos de organismos postais internacionais ratificados pela Rep\u00fablica Federativa do Brasil.\r\nO art. 13\u00ba do substitutivo ao PL 591/21, define uma s\u00e9rie de obriga\u00e7\u00f5es a este operador postal designado, na dire\u00e7\u00e3o de fortalecer institucionalmente o servi\u00e7o universal.\r\nRessaltamos que, al\u00e9m de mantermos no substitutivo as obriga\u00e7\u00f5es destinadas aos operadores postais - deixando evidente que elas tamb\u00e9m se aplicam ao operador postal designado -, acrescentamos dispositivo para prever que, em caso de infra\u00e7\u00e3o do disposto na lei, o operador postal designado estar\u00e1 sujeito, no que couber, \u00e0s san\u00e7\u00f5es administrativas constantes dos arts. 173 a 182 da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997. Conforme consta do substitutivo, o servi\u00e7o postal universal abrange: a carta, simples ou registrada; o impresso, simples ou registrado; o objeto postal sujeito \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o, com dimens\u00f5es e peso definidos pelo \u00f3rg\u00e3o regulador e o servi\u00e7o de telegrama. Poder\u00e3o ser revistos no futuro quais s\u00e3o os servi\u00e7os essenciais ao usu\u00e1rio. \r\nQuanto ao telegrama, estamos revogando o art. 27 da Lei n\u00ba 6.538, de 22 de junho de 1978, que prev\u00ea o monop\u00f3lio da Uni\u00e3o na explora\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o espec\u00edfico. Al\u00e9m disso, estamos revogando as defini\u00e7\u00f5es de \"correspond\u00eancia\" e de \"objeto postal\" previstos no art. 4\u00ba da referida lei. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao projeto de lei do Executivo, procedemos a um ajuste no que se refere ao servi\u00e7o de telegrama, para remover a express\u00e3o \"onde houver a infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para sua execu\u00e7\u00e3o\". A altera\u00e7\u00e3o faz-se necess\u00e1ria, uma vez que estamos tratando de servi\u00e7os universais, cujo objetivo \u00e9 atender a qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, independentemente de sua localiza\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, de modo que a condi\u00e7\u00e3o imposta no PL original n\u00e3o nos parece adequada. \r\nRessalte-se que no art. 14 eliminamos a previs\u00e3o de fabrica\u00e7\u00e3o de selos, selos, pe\u00e7as filat\u00e9licas, f\u00f3rmulas de franqueamento e chancelas comprobat\u00f3rias de pagamento do rol de servi\u00e7os parapostais, pois trata-se de atividade de compet\u00eancia da Casa da Moeda do Brasil. \r\nAdicionalmente, ainda relativamente aos ajustes feitos no PL original, ampliamos o escopo de \"servi\u00e7os de interesse social\", para que inclua, al\u00e9m de campanhas comunit\u00e1rias, tamb\u00e9m campanhas de natureza educativa e outras decorrentes de obriga\u00e7\u00e3o legal, realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. \r\nJ\u00e1 na explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os postais em regime privado - aqueles n\u00e3o inclu\u00eddos no conceito de servi\u00e7o postal universal -, optamos por resumir os princ\u00edpios da livre economia que estavam inscritos no \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba do projeto de lei original, remetendo ao disposto nos arts. 128 e 129 da Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es. Estes dispositivos consagram a liberdade econ\u00f4mica, inclusive de pre\u00e7os, como regra, e ainda trazem outros princ\u00edpios, como o de que nenhuma autoriza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser negada, salvo por motivo relevante, al\u00e9m da necessidade de adequa\u00e7\u00e3o entre fins e meios dos condicionamentos e o equil\u00edbrio entre deveres e direitos das prestadoras. \r\nAssim, entendemos que o projeto de lei que ora examinamos, com as modifica\u00e7\u00f5es aqui propostas, estabelece um modelo regulat\u00f3rio s\u00f3lido e moderno para a universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os privados, como o de encomendas, incorporando conceitos da doutrina postal universal na legisla\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o h\u00e1 qualquer tens\u00e3o ou conflito entre o objetivo de maior efici\u00eancia pela participa\u00e7\u00e3o privada na ECT e o de manter e aprimorar a universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. \r\nAo mesmo tempo em que uma das principais medidas de moderniza\u00e7\u00e3o de qualquer setor \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia, precisamos destacar tamb\u00e9m que o projeto calibra o per\u00edodo em que haver\u00e1 exclusividade na distribui\u00e7\u00e3o de carta e de outros objetos postais universais, que poder\u00e1 ser de no m\u00ednimo 3 e no m\u00e1ximo 5 anos, na forma do substitutivo apresentado anexo, no sentido de assegurar a transi\u00e7\u00e3o com garantia de gera\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios para a sociedade. A previs\u00e3o de um prazo m\u00ednimo de exclusividade \u00e9 importante para que n\u00e3o haja atropelos na pol\u00edtica de transi\u00e7\u00e3o do antigo para o novo modelo de servi\u00e7os postais. \r\nNo caso dos Correios, conforme prev\u00ea o projeto de lei em tela, sabemos que o Estado cumprir\u00e1 o papel de formulador de pol\u00edticas, cabendo \u00e0 ANATEL a implementa\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do novo marco regulat\u00f3rio da \u00e1rea postal. A prop\u00f3sito, alteramos a ementa do PL original, de modo a fazer constar a express\u00e3o \"marco regulat\u00f3rio\", que traduz o esp\u00edrito desta nova lei. Tamb\u00e9m consideramos importante manter a identidade nacional da ECT no processo de desestatiza\u00e7\u00e3o, ao estabelecer que a nova empresa ter\u00e1 o nome de Correios do Brasil.\r\nNessa miss\u00e3o de formular pol\u00edticas, o Poder Executivo promover\u00e1 a revis\u00e3o do escopo do servi\u00e7o postal universal, para auferir se o mesmo atende ao requisito de essencialidade junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. A possibilidade de revis\u00e3o revela-se importante ferramenta da pol\u00edtica de servi\u00e7o universal, e foi aplicada na forma do dispositivo que transcrevemos abaixo:\r\nArt. 9\u00ba ............................................................................................ \r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. A cada cinco anos, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o desta Lei, ato do Poder Executivo promover\u00e1 a revis\u00e3o do escopo do servi\u00e7o postal universal, com base em relat\u00f3rio do \u00f3rg\u00e3o regulador sobre a verifica\u00e7\u00e3o da essencialidade das modalidades do servi\u00e7o.\r\nEm se tratando de um setor que se encontra em pleno processo de transforma\u00e7\u00f5es disruptivas, \u00e9 fundamental que o escopo da regulamenta\u00e7\u00e3o possa ser ajustado de forma tempestiva.\r\nEm que pese n\u00e3o haver um modelo \u00fanico de projeto de desenvolvimento estrat\u00e9gico nos Correios nos mais diversos pa\u00edses, estudos da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE consideram que a abertura dos setores ao capital privado \u00e9 um vetor de melhoria da qualidade e da efici\u00eancia dos servi\u00e7os, fatores estes que hoje s\u00e3o o grande gargalo da ECT: \"a cont\u00ednua desregulamenta\u00e7\u00e3o e liberaliza\u00e7\u00e3o dos outros setores da economia demonstraram os benef\u00edcios da competi\u00e7\u00e3o na melhoria da qualidade, efici\u00eancia, inova\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os aos consumidores, o que tem destacado a incongru\u00eancia do monop\u00f3lio e das restri\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00e3o nesse setor\".\r\nConforme estudo da OCDE, a privatiza\u00e7\u00e3o, quando feita com crit\u00e9rios de inova\u00e7\u00e3o e de competitividade, tende a aumentar a efici\u00eancia do sistema.\r\nNo que diz respeito \u00e0 an\u00e1lise de m\u00e9rito sobre a atividade postal propriamente dita, acreditamos que o futuro dos servi\u00e7os postais depende de se criar sinergia para alavancar economicamente os recursos dispon\u00edveis, a partir da capilaridade da ECT, para cumprir a voca\u00e7\u00e3o de ser um centro de log\u00edstica nacional, e at\u00e9 mesmo internacional, al\u00e9m de ingressar com for\u00e7a em setores como servi\u00e7os eletr\u00f4nicos, financeiros, de transporte e at\u00e9 de telecomunica\u00e7\u00f5es, como operadora virtual. \r\nCumpre lembrar que esta Casa, recentemente, aprovou projeto convertido na Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018, que fortalece o sigilo da comunica\u00e7\u00e3o, por meio da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, incluindo penalidades severas pelo uso inapropriado ou sem o consentimento expresso dos dados pessoais, seja em meios f\u00edsicos ou digitais. Inclu\u00edmos no substitutivo remiss\u00e3o expl\u00edcita a esta lei para preserva\u00e7\u00e3o da confidencialidade e prote\u00e7\u00e3o dos dados: \r\nArt. 18............................................................................................................................\r\nII - \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter confidencial e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus dados pessoais, aplicando-se, no que couber, a Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018;\r\nTomando por base o modelo implementado pela Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Lei n\u00ba 9.472, de 16 de junho de 1997, atribu\u00edmos \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es, o \u00f3rg\u00e3o regulador daqueles servi\u00e7os, a prerrogativa de elaborar as propostas dos planos de metas de cobertura e qualidade de atendimento do servi\u00e7o postal universal. O \u00f3rg\u00e3o regulador, que teve suas atribui\u00e7\u00f5es ampliadas para mediar o setor postal, dever\u00e1 submeter ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s consulta p\u00fablica, os planos com crit\u00e9rios, indicadores e par\u00e2metros definidores da universaliza\u00e7\u00e3o e da qualidade do servi\u00e7o que dever\u00e3o ser seguidos pelo operador postal designado, tal como ocorre no setor das telecomunica\u00e7\u00f5es. O Poder Executivo ter\u00e1 a compet\u00eancia de instituir ambos os planos de universaliza\u00e7\u00e3o e qualidade por decreto.\r\nNo que diz respeito ao art. 26 do PL original, optamos por suprimir a previs\u00e3o de que as compet\u00eancias do \u00f3rg\u00e3o regulador ficar\u00e3o adstritas \u00e0 disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria da ANATEL, uma vez que a atribui\u00e7\u00e3o das novas fun\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia implicar\u00e1, necessariamente, ajustes em seu or\u00e7amento, de modo que o \u00f3rg\u00e3o regulador possa agir de maneira aut\u00f4noma, independente e eficiente na regula\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os postais.\r\nO que se pretende, enfim, com o projeto de lei em tela, Sr. Presidente, \u00e9 inserir os Correios nessa nova sociedade do s\u00e9culo XXI: moderna, conectada, on-line e ub\u00edqua.\r\nPontuamos que as tabelas constantes dos Anexos I a VII do projeto original enviado pelo Poder Executivo - mantidas no substitutivo ora apresentado - apenas atualizam a nomenclatura dos cargos de Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es e T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es, constantes dos Anexos I, III, IV, V e VI da Lei n\u00ba 10.871, de 20 de maio de 2004, e inciso XXVIII e XXIX da Lei n\u00ba 13.326, de 29 de julho de 2016, para Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es e de Servi\u00e7os Postais e T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es e de Servi\u00e7os Postais.\r\nNo substitutivo, simplificamos as altera\u00e7\u00f5es aos Anexos da Lei n\u00ba 10.871, de 20 de maio de 2004, que constavam dos arts. 20 e 21 do projeto original, aglutinando-as em um s\u00f3 dispositivo.\r\nIII. Conclus\u00e3o do Relator\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021; somos tamb\u00e9m pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021 e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo em anexo.\r\n\u00c9 o nosso parecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), SERVI\u00c7O POSTAL, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES E SERVI\u00c7OS POSTAIS (ANATEL), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (REPUBLICANOS - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados aqui presentes, passo a ler o parecer.\r\n\"Durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 25 emendas (...).\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com L\u00edderes partid\u00e1rios, revelou-se merit\u00f3ria a aceita\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, com altera\u00e7\u00e3o do texto, para que a atua\u00e7\u00e3o dos operadores postais que n\u00e3o sejam caracterizados como 'designados' n\u00e3o se submeta \u00e0 regula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da ANATEL.\r\nEsses operadores atuar\u00e3o em regime privado e em ambiente competitivo, sendo, nesse caso espec\u00edfico, o melhor regulador a pr\u00f3pria concorr\u00eancia. A eventual m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os poder\u00e1 ser resolvida pelo Sistema Nacional de Defesa do Consumidor, pelo Sistema de Defesa da Concorr\u00eancia, pela Policia Federal e pelo Poder Judici\u00e1rio, tendo o consumidor a op\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais contratar aquele operador caso n\u00e3o se contente com a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\nO acolhimento da referida emenda, acima de tudo, confere coer\u00eancia a todo o modelo postal, dando flexibilidade e abertura ao mercado de servi\u00e7os postais para fomentar ampla competi\u00e7\u00e3o no setor de encomendas, que \u00e9 o que mais cresce em todo o mundo.\r\nNo tocante \u00e0s demais emendas, julgamos por bem n\u00e3o acat\u00e1-las, uma vez que a proposta em tela foi constru\u00edda mediante consulta a todos os setores interessados, levando-se em conta igualmente os estudos promovidos pelo BNDES, para que a empresa possa receber os investimentos necess\u00e1rios para a sua moderniza\u00e7\u00e3o e, assim, fazer frente aos desafios impostos pela sociedade da informa\u00e7\u00e3o, pelo crescimento do com\u00e9rcio eletr\u00f4nico e pelo fortalecimento do setor de log\u00edstica no Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, a proposta mant\u00e9m as garantias constitucionais necess\u00e1rias para a manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os postais, com a amplia\u00e7\u00e3o da universaliza\u00e7\u00e3o, a garantia de estabilidade de 18 meses aos empregados dos Correios, al\u00e9m da cria\u00e7\u00e3o da tarifa social e manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os com interesse social, inclusive das ag\u00eancias essenciais nas \u00e1reas mais remotas. Por essa raz\u00e3o, confiamos que a proposta cumpre plenamente os objetivos de aperfei\u00e7oar o sistema postal brasileiro e atender aos interesses da sociedade brasileira.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, na forma da subemenda substitutiva anexa, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DESIGNA\u00c7\u00c3O, GIL CUTRIM, RELATOR, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nAGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Gil Cutrim",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios, a Parlamentares, aos Ministros da Economia, Paulo Guedes, e das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, a consultores t\u00e9cnicos e outros pela colabora\u00e7\u00e3o com o orador na elabora\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GIL CUTRIM (REPUBLICANOS - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados, Deputadas, Na\u00e7\u00e3o brasileira. Dias de luta, dias de gl\u00f3ria. A Deus toda a honra e toda a gl\u00f3ria por esta oportunidade.\r\nSr. Presidente, eu quero agradecer a V.Exa., que a mim depositou a confian\u00e7a desta miss\u00e3o t\u00e3o honrosa para o Pa\u00eds, para a nossa economia, para a nossa gente.\r\nAgrade\u00e7o aos L\u00edderes, na pessoa do L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, e do L\u00edder do meu partido, o Republicanos, o Deputado Hugo Motta, que foram incans\u00e1veis na ajuda da constru\u00e7\u00e3o desta vit\u00f3ria no dia de hoje. \r\nAgrade\u00e7o aos 286 Deputados que apoiaram o nosso projeto.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que enfrentou o bom combate de forma respeitosa, como sempre tem feito, nesta Casa. \r\nE n\u00e3o poderia deixar de agradecer ao Ministro Paulo Guedes, ao Ministro F\u00e1bio Faria, ao Diogo Mac Cord, \u00e0 Martha Seillier, ao Bruno Westin, \u00e0 Renata Freire, ao Wagner Primo, ao Vitor Menezes, ao Bruno Travassos, \u00e0 Danielle Santos e ao Esteves Pedro.\r\nAgrade\u00e7o ainda aos consultores t\u00e9cnicos da Casa Cesar Mattos, Elizabeth Machado, D\u00e9bora Maffia, Lilian Ribeiro e Rafael Amorim. Estendo o agradecimento a minha assessoria parlamentar, por meio de Al\u00ea Juc\u00e1 e Camila. Todos foram incans\u00e1veis em me ajudar a construir o relat\u00f3rio.\r\nE os \u00faltimos ser\u00e3o os primeiros. Agrade\u00e7o de forma carinhosa \u00e0 minha fam\u00edlia, que teve a paci\u00eancia de me dar colo, de me dar carinho e de me dar aten\u00e7\u00e3o em momento t\u00e3o importante, quando hoje estamos votando o Marco Regulat\u00f3rio dos Servi\u00e7os Postais.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]