[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "GEOVANIA DE S\u00c1, SORAYA SANTOS, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, MEMBRO, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GILBERTO NASCIMENTO, PAULO EDUARDO MARTINS, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC).",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Regozijo com a elei\u00e7\u00e3o das Deputadas Geovania de S\u00e1 e Soraya Santos, respectivamente, para a Supl\u00eancia e para a 1\u00aa Secretaria da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares eleitos. Despedida do orador do cargo de L\u00edder do PSC na Casa. Cumprimentos ao novo L\u00edder do partido, Deputado Paulo Eduardo Martins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nDeputada Geovania de S\u00e1, primeiro registro que \u00e9 uma alegria poder ver V.Exa. presidindo os trabalhos desta Casa. Eu acho que a nova Legislatura desta Casa \u00e9 muito inteligente, porque colocou V.Exa. e tamb\u00e9m a Deputada Soraya Santos - e, portanto, colocou o perfume da mulher - na Mesa Diretora desta Casa. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m os novos Deputados e Deputadas que chegam a esta Casa e dizer que o Brasil espera muito de cada um de n\u00f3s. Eu, que tive a felicidade de receber j\u00e1 o meu nono diploma do Tribunal Regional Eleitoral, estou sempre aprendendo, e quero aprender muito com os colegas nesta Casa.\r\nQuero informar tamb\u00e9m, Sra. Deputada, que estou deixando a Lideran\u00e7a do PSC. A bancada do Partido Social Crist\u00e3, em abaixo-assinado, indica o Deputado Paulo Eduardo Martins, do PSC do Estado do Paran\u00e1, para ocupar a Lideran\u00e7a do partido na C\u00e2mara dos Deputados a partir desta data.\r\nPortanto, quero agradecer aos demais L\u00edderes com quem pude conviver, \u00e0queles com quem estivemos juntos, e desejar sucesso ao nosso novo L\u00edder.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei complementar sobre a cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivo de cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a discuss\u00e3o do Cadastro Positivo \u00e9 uma discuss\u00e3o que esta Casa tem que fazer. E ela tem que aprovar esse cadastro. Se n\u00f3s queremos um Brasil moderno, se n\u00f3s queremos uma sociedade melhor, se n\u00f3s queremos uma sociedade em que as rela\u00e7\u00f5es comerciais sejam mais claras, n\u00f3s precisamos aprovar o Cadastro Positivo.\r\nSe n\u00f3s pegarmos o mapa do mundo, da Am\u00e9rica Latina ou da Am\u00e9rica do Sul, n\u00f3s vamos ver que somos um dos poucos pa\u00edses que ainda n\u00e3o tem o Cadastro Positivo. O Cadastro Positivo, portanto, \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira. H\u00e1 o questionamento sobre se abrem informa\u00e7\u00f5es ou se n\u00e3o abrem informa\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 para outro momento. Agora, h\u00e1 a necessidade, sim, de aprovar o Cadastro Positivo.\r\nSr. Presidente, a \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o que eu tenho neste momento, eu que tive a felicidade de ser o Presidente da Comiss\u00e3o do Idoso nesta Casa, e, ultimamente, o Vice-Presidente, diz respeito \u00e0quilo que acontece com o consignado. Este consignado ocorre normalmente quando o idoso vai ao banco, ou, muitas vezes, nem vai ao banco, e algu\u00e9m pega o seu cart\u00e3o de pagamentos do INSS e acaba fazendo d\u00edvidas em nome dele.\r\nN\u00f3s precisamos ter uma consci\u00eancia de estar atento ao cadastro dos idosos, porque muitas pessoas v\u00e3o \u00e0s suas aposentadorias, ainda com nomes positivos, e, depois, logo, a Previd\u00eancia Social, lamentavelmente, passa informa\u00e7\u00f5es. Essa pessoa \u00e9 abordada em um momento seguinte e acaba pegando um financiamento qualquer, um consignado qualquer, e, lamentavelmente, entra no cadastro negativo. Esta \u00e9 a minha preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nVolto a solicitar aos Srs. Deputados que se conscientizem neste momento, porque precisamos votar a favor do cadastro positivo e cumprir todas as emendas que a\u00ed est\u00e3o, logicamente, com algumas altera\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSESS\u00c3O SOLENE, DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, ontem ocorreu aqui um evento espetacular.\r\nLamentavelmente, este Plen\u00e1rio \u00e0s vezes vive momentos de tanta tens\u00e3o, de tanto \u00f3dio, de tanta ang\u00fastia, mas ontem n\u00f3s vivemos aqui, gra\u00e7as a Deus, um momento de ternura, um momento de paz, um momento em que as pessoas estavam voltadas para aqueles que muitas vezes a sociedade n\u00e3o consegue ver: exatamente os autistas. Ontem vivemos, portanto, um momento \u00edmpar nesta Casa. Espero que esse mesmo esp\u00edrito que estava presente naquele momento possa permanecer em outras vota\u00e7\u00f5es.\r\nO PSC \u00e9 muito claro nessa posi\u00e7\u00e3o. Eu, como Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, quero dizer que o nosso partido \u00e9 totalmente favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto, tendo em vista que, lamentavelmente, essa situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vivemos n\u00e3o \u00e9 um problema s\u00f3 das fam\u00edlias, que j\u00e1 tanto sofrem. H\u00e1 necessidade de que o Governo Federal, os Governos Estaduais e os Governos Municipais tamb\u00e9m se envolvam na causa do autista. Exatamente por isso, hoje, a C\u00e2mara Federal aprova projetos como este, que v\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades daquelas fam\u00edlias que sofrem, daquelas fam\u00edlias que t\u00eam dificuldade e n\u00e3o sabem a quem recorrer.\r\nHoje, manter um autista n\u00e3o \u00e9 uma tarefa muito tranquila e \u00e9 muito caro, principalmente quando ele est\u00e1 com uma certa idade. Muitas vezes, coloc\u00e1-lo em um lugar que lhe d\u00ea mais apoio custa muito caro.\r\nEssa \u00e9 a decis\u00e3o mais acertada desta C\u00e2mara. Exatamente por isso, o Partido Social Crist\u00e3o vota \"sim\", parabenizando o autor da propositura.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados que votar\u00e3o favoravelmente ao projeto!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.931, de 2004, e 2.024, de 2009, respectivamente, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e sobre o tratamento tribut\u00e1rio dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC tem uma posi\u00e7\u00e3o muito clara: n\u00f3s entendemos que tudo o que estamos vendo hoje em habita\u00e7\u00e3o, principalmente no Rio de Janeiro, com pessoas morando nos morros e em locais altamente vulner\u00e1veis, ocorre exatamente por falta de um programa habitacional mais claro.\r\nN\u00f3s entendemos que o programa habitacional anterior foi interessante, por\u00e9m h\u00e1 a necessidade de inova\u00e7\u00f5es. N\u00e3o h\u00e1 sentido, por exemplo, em casas populares com 93% de subven\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o pode continuar, o Brasil n\u00e3o aguenta mais essa situa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, os empreiteiros est\u00e3o quebrando - os \u00faltimos recebimentos foram no m\u00eas de dezembro. O que n\u00f3s observamos \u00e9 que daqui a pouco haver\u00e1 muita gente desempregada no setor da constru\u00e7\u00e3o civil.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\", para que se fa\u00e7a um novo programa, para que se abram novas linhas de financiamento e para que o Brasil volte a crescer, com casas populares onde os mais pobres possam morar.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Apelo aos Deputados do PT de suspens\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que precisamos caminhar com essa pauta, n\u00e3o podemos continuar patinando com uma pauta quando o Brasil tem necessidade das nossas reformas e de analisar tantos projetos que est\u00e3o nesta Casa. \r\nEsta medida provis\u00f3ria, na realidade, resolve o problema s\u00f3 do Distrito Federal, quando passa um servi\u00e7o para o Distrito Federal, e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de ficarmos em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eu gostaria de solicitar aos nossos companheiros do Partido dos Trabalhadores, aqueles que est\u00e3o na expectativa de oposi\u00e7\u00e3o: vamos tentar votar alguma coisa, vamos dar uma resposta para este Brasil. \u00c9 exatamente por isso que n\u00f3s somos contra o adiamento do requerimento por duas sess\u00f5es.\r\nVamos votar para o Brasil voltar a crescer, desenvolver e gerar empregos, porque \u00e9 isso que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tanto espera desta Casa, e este \u00e9 o grande momento para isso acontecer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, DEPUTADO FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Inoportunidade da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Conveni\u00eancia de designa\u00e7\u00e3o, pela Presid\u00eancia, de grupo parlamentar para discuss\u00e3o de cortes de recursos da \u00e1rea ducacional junto aos Ministros da Casa Civil e da Educa\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSC tem uma posi\u00e7\u00e3o muito clara. \u00c9 claro que n\u00f3s entendemos que o problema da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade neste Pa\u00eds, n\u00f3s entendemos assim tamb\u00e9m. Por\u00e9m, n\u00e3o seria talvez o momento de continuarmos uma obstru\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio, mas sim de criarmos um grupo nesta Casa para ir conversar com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, para ir conversar com o Ministro da Casa Civil? Talvez seja o momento de se tentar uma coisa mais negociada, porque neste momento obstruir uma mat\u00e9ria como esta, que tem a ver muito diretamente com o caso do Distrito Federal, seria estarmos perdendo tempo, simplesmente, fazendo obstru\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s respeitamos o momento da obstru\u00e7\u00e3o, mas o PSC tem uma posi\u00e7\u00e3o muito clara: quer votar, quer adiantar esta pauta, para o bem do Brasil.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.\r\nHOMIC\u00cdDIO, PESQUISA, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), AN\u00c1LISE.\r\nCRIMINALIDADE, COMBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio Geovania de S\u00e1 pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Elevado n\u00famero de homic\u00eddios ocorridos no Brasil em 2018, segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. Expectativa de redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, primeiro quero parabenizar V.Exa. pela forma clara, objetiva, espont\u00e2nea e alegre que tem presidido as sess\u00f5es todas as tardes nesta Casa. \u00c9 claro que, quando votamos em V.Exa., n\u00f3s n\u00e3o esper\u00e1vamos coisa diferente.\r\nE queremos parabenizar toda a Mesa Diretora desta Casa que, come\u00e7ando pelo nosso Presidente Rodrigo, tem feito um excelente e democr\u00e1tico trabalho. N\u00f3s que j\u00e1 estamos h\u00e1 algum tempo nesta Casa podemos dizer que tem sido uma Mesa muito democr\u00e1tica.\r\nMas, neste momento, quero voltar a minha preocupa\u00e7\u00e3o para os problemas da seguran\u00e7a p\u00fablica neste Pa\u00eds. Lamentavelmente os \u00faltimos n\u00fameros dos institutos de pesquisa, principalmente do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, mostram que foram assassinados neste Pa\u00eds, no \u00faltimo ano, pelos fechamentos de agora, 57 mil brasileiros.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos um Pa\u00eds feliz. E n\u00e3o somos um Pa\u00eds feliz porque as pessoas est\u00e3o vivendo com medo. As pessoas t\u00eam medo a cada dia, medo de sair \u00e0s ruas, medo de andar nos lugares, principalmente \u00e0 noite. Os pais t\u00eam preocupa\u00e7\u00e3o com seus filhos quando saem da escola e assim por diante. N\u00f3s precisamos de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a mais objetiva, mais direta.\r\nEu ainda sonho em viver em um Pa\u00eds em que n\u00f3s possamos chegar ao final do ano, quando sa\u00edrem as estat\u00edsticas, com n\u00fameros de assassinatos que n\u00e3o sejam simplesmente n\u00fameros frios, mas que seja um Pa\u00eds que tenha o menor \u00edndice de criminalidade do mundo. \u00c9 este Pa\u00eds em que eu confio, \u00e9 este Pa\u00eds que eu espero, \u00e9 este Pa\u00eds chamado Brasil.\r\nMas eu tenho esperan\u00e7a. H\u00e1 um novo Governo, h\u00e1 um novo momento, h\u00e1 uma nova C\u00e2mara, h\u00e1 um novo Senado, h\u00e1 tudo novo para que isso possa acontecer. \u00c9 com essa esperan\u00e7a que n\u00f3s vamos ver um Brasil melhor.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. mais uma vez!\r\nVamos cuidar melhor do Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ENTIDADE BENEFICENTE, CONV\u00caNIO, INCENTIVO FISCAL, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, honra-me muito neste momento oferecer parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, que altera a Lei Complementar n\u00ba 160, de 7 de agosto de 2017, permitindo conv\u00eanios espec\u00edficos.\r\n A autora \u00e9 a Deputada Clarissa Garotinho, do Rio de Janeiro, e o Relator \u00e9 este Deputado, Gilberto Nascimento.\r\nEu vou direto ao relat\u00f3rio.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, de autoria da Deputada Clarissa Garotinho, que altera a Lei Complementar n\u00ba 160, de 7 de agosto de 2017, para permitir a prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, incentivos e benef\u00edcios fiscais ou fiscal-financeiros vinculados ao Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS destinado a igrejas, templos de qualquer culto, Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e associa\u00e7\u00f5es beneficentes.\r\nA autora justifica a medida em fun\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios que favoreciam entidades beneficentes que, por falta de previs\u00e3o legal espec\u00edfica, foram prorrogados por apenas 1 ano, e, por isso, foram encerrados em 31 de dezembro de 2018. Cita como exemplo a isen\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro relativa ao ICMS incidente nas contas de energia e de g\u00e1s de igrejas, templos de qualquer culto, Santas Casas de Miseric\u00f3rdia, Associa\u00e7\u00f5es Brasileiras Beneficentes de Reabilita\u00e7\u00e3o - ABBRs, Associa\u00e7\u00e3o Fluminense de Reabilita\u00e7\u00e3o - AFR, Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs e Associa\u00e7\u00e3o Pestalozzi, que reduziam os valores a pagar dessas entidades em 32%. Pondera que o fim do benef\u00edcio prejudicar\u00e1 essas importantes institui\u00e7\u00f5es que atendem diariamente milhares de pessoas por todo o Brasil e que n\u00e3o possuem qualquer rela\u00e7\u00e3o com a \"guerra fiscal\".\r\nA proposi\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda \u00e0 Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, que decidiu pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo apresentado, que apenas aprimora a t\u00e9cnica legislativa e adota termos t\u00e9cnicos mais precisos utilizados no texto constitucional.\r\nO projeto de lei complementar vem agora \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC para pronunciamento quanto \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa (...).\"\r\nPasso a ler o voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nDestaque-se que esta CCJC deve apenas se manifestar quanto \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019 (...).\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade formal, n\u00e3o h\u00e1 m\u00e1culas, j\u00e1 que a mat\u00e9ria est\u00e1 dentro da compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o - no art. 24, inciso I -, sujeita-se \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, com san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica (...), pode ser tratada em lei complementar, e a norma que sobre ela versar tem a iniciativa facultada tanto a membro ou Comiss\u00e3o C\u00e2mara dos Deputados quanto ao Presidente da Rep\u00fablica (...).\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, tamb\u00e9m n\u00e3o se vislumbram v\u00edcios, estando as disposi\u00e7\u00f5es do projeto de lei complementar e do substitutivo em an\u00e1lise de acordo com o disposto no cap\u00edtulo do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 juridicidade, entendemos que as proposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o conflitam com os princ\u00edpios impl\u00edcitos e expl\u00edcitos da Constitui\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m est\u00e3o de acordo com o ordenamento jur\u00eddico brasileiro.\r\nJ\u00e1 quanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, entendemos que as altera\u00e7\u00f5es efetuadas no substitutivo da CFT sanaram as pequenas incorre\u00e7\u00f5es contidas na proposi\u00e7\u00e3o original, tendo sido observados os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, alterada pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abril de 2001.\r\nDesse modo, pelos motivos acima expostos, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es.\r\nDeputado Gilberto Nascimento, Relator.\"\r\nNeste momento, passo ao segundo parecer, da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, de autoria da Deputada Clarissa Garotinho.\r\n\"I- Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, de autoria da Deputada Clarissa Garotinho, que altera a Lei Complementar n\u00ba 160, de 7 de agosto de 2017, para permitir a prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, incentivos e benef\u00edcios fiscais ou fiscal-financeiros ao Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os destinados a igrejas, templos de qualquer culto, Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e associa\u00e7\u00f5es beneficentes. \r\n(...)\r\nII. Voto do Relator\r\nCabe \u00e0 Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 53, II, do Regimento Interno, o exame dos aspectos financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio p\u00fablicos, sua compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e com o Or\u00e7amento anual, bem como o exame de m\u00e9rito.\r\nComo a proposi\u00e7\u00e3o trata de renova\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e incentivos fiscais relativos ao ICMS, imposto de compet\u00eancia dos Estados e do Distrito Federal, trata-se de situa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira nas contas p\u00fablicas da Uni\u00e3o, n\u00e3o cabendo, portanto, manifesta\u00e7\u00e3o por parte deste Colegiado.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, somos totalmente favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019.\r\nA Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, buscou solucionar o problema da conhecida 'guerra fiscal' que envolve os incentivos fiscais dados por algumas unidades federadas com o objetivo de atrair investimentos para seu territ\u00f3rio sem a aprova\u00e7\u00e3o dos outros Estados, e que foram declarados inconstitucionais pelo Supremo Tribunal Federal. Para isso, autorizou a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio entre os Estados e Distrito Federal para perdoar os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios, constitu\u00eddos ou n\u00e3o, decorrentes desses incentivos, bem como permitir a restitui\u00e7\u00e3o dos mesmos benef\u00edcios por um determinado per\u00edodo, entre 1 e 15 anos, dependendo da atividade beneficiada. O Conv\u00eanio n\u00ba 190, de 15 dezembro 2017, atendeu os ditames da lei complementar e serviu como marco inicial para contagem dos prazos para a reinstitui\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios.\r\nContudo, em virtude de omiss\u00e3o na Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, deixou-se de cuidar especificamente dos benef\u00edcios fiscais concedidos a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes, e por isso eles entraram na regra residual de prorroga\u00e7\u00e3o de apenas 1 ano, levando \u00e0 sua renova\u00e7\u00e3o e revoga\u00e7\u00e3o em 31 dezembro 2018.\r\nOra, como bem relatado pela autora da proposi\u00e7\u00e3o, esses benef\u00edcios fiscais n\u00e3o t\u00eam nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a guerra fiscal, pois n\u00e3o foram concedidos para atra\u00e7\u00e3o de investimentos, mas apenas para auxiliar entidades de cunho religioso e social. E a consequ\u00eancia do fim dos benef\u00edcios ser\u00e1 o aumento do custo dessas entidades, retirando recursos importantes que poderiam ser utilizados em suas finalidades espec\u00edficas, ou podendo at\u00e9 mesmo, em algumas situa\u00e7\u00f5es, inviabiliz\u00e1-las.  \r\nOptamos apenas por pequenas corre\u00e7\u00f5es na t\u00e9cnica legislativa e pela ado\u00e7\u00e3o de termos t\u00e9cnicos mais precisos, especificamente:\r\n- Exclus\u00e3o do voc\u00e1bulo \"igrejas\", pois estas j\u00e1 s\u00e3o contidas em \"templos de qualquer culto\";\r\n- Substitui\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos \"Santas Casas de Miseric\u00f3rdia\" e \"associa\u00e7\u00f5es beneficentes\" por \"entidades beneficentes de assist\u00eancia social\", que \u00e9 o termo utilizado no texto constitucional (art. 195, \u00a7 7\u00ba) e j\u00e1 inclui as Santas Casas e as associa\u00e7\u00f5es beneficentes.\r\nPelo exposto, votamos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo apresentado.\"\r\nRejeitamos tamb\u00e9m a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e aprovamos o PL nos termos do substitutivo.\r\nPortanto, Sra. Presidente, est\u00e1 lido o relat\u00f3rio, assinado por este Deputado, Gilberto Nascimento, que teve a honra de ser o Relator desta importante mat\u00e9ria. \r\nMuito obrigado a todas as senhoras e a todos os senhores pela aten\u00e7\u00e3o. Um forte abra\u00e7o!\r\n\r\nPARECERES ESCRITOS ENCAMINHADOS \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO GILBERTO NASCIMENTO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSC entende a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria. Eu, como Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, tenho andado pelo Brasil afora visitando essas institui\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o morrendo \u00e0 m\u00edngua, mas, mesmo assim, est\u00e3o pagando ICMS sobre a conta de luz.\r\nPortanto, o que pe\u00e7o neste momento \u00e9 que, al\u00e9m de os Deputados virem ao plen\u00e1rio votar, aqueles partidos que eventualmente estiverem em obstru\u00e7\u00e3o - e at\u00e9 entendemos muitas vezes essa obstru\u00e7\u00e3o, principalmente com essa quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, sobre a qual hoje h\u00e1 um questionamento -, por favor, n\u00e3o levem essa quest\u00e3o simplesmente como uma quest\u00e3o pol\u00edtica, mas de sobreviv\u00eancia daqueles que mais sofrem, dos hospitais filantr\u00f3picos, das crian\u00e7as que est\u00e3o precisando de 1 litro de leite, mas que muitas vezes n\u00e3o est\u00e3o conseguindo t\u00ea-lo, porque tem que se pagar ICMS numa conta de luz. \u00c9 sobre essas pessoas, sobre aqueles mais pobres, sobre aqueles que mais sofrem que estamos pedindo neste momento e dizemos: votem \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Transcurso do 74\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PTB.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, senhoras e senhores.\r\nEu quero, com muita alegria, cumprimentar aqui o meu amigo Deputado Pedro Lucas Fernandes, grande L\u00edder do PTB nesta Casa. Quero tamb\u00e9m cumprimentar o meu amigo e sempre Ministro Deputado Ronaldo Nogueira e o meu grande L\u00edder e sempre L\u00edder nesta Casa, que nos deixou muitas saudades, o meu irm\u00e3o Jovair Arantes. Quero deixar aqui tamb\u00e9m o meu abra\u00e7o ao meu amigo de sempre, amigo das horas dif\u00edceis e das boas conversas, o Deputado Benito Gama. E quero mandar um abra\u00e7o especial a um companheiro do PTB que sempre me fez admirar o PTB no Estado de S\u00e3o Paulo, Estado que represento nesta Casa, que \u00e9 o meu amigo Campos Machado, que tem uma hist\u00f3ria nesse partido e \u00e9 um dos petebistas mais fi\u00e9is.\r\nTemos aqui tamb\u00e9m o querido Roberto Jefferson, que foi Deputado aqui l\u00e1 pelos idos dos anos 2000 e que tamb\u00e9m deixou saudades nesta Casa. \r\nQuero cumprimentar a Graciela Nienov. Eu estou quase mudando o nome dela para \"Niequatorze\", porque quatorze \u00e9 PTB, e nove \u00e9 menos que dez.\r\nEu falo aqui em nome do PSC e posso ver um Plen\u00e1rio, Graci, que tem maioria de mulheres. E, quando eu vejo um partido que tem maioria de mulheres, eu digo que \u00e9 um partido que se mant\u00e9m, um partido que cresce.\r\nEu gosto muito de uma passagem da B\u00edblia que narra o momento em que Jesus estava para ser preso. Os homens, um dia, vendo os milagres de Jesus na Terra, acharam por bem prend\u00ea-lo. Quando o prenderam, acharam por bem julg\u00e1-lo. Quando o julgaram, acharam por bem conden\u00e1-lo, e a sua condena\u00e7\u00e3o foi morrer pendurado em uma cruz.\r\nN\u00f3s podemos imaginar que, quando Jesus ia carregando o pesado madeiro pelas estreitas ruas de Jerusal\u00e9m, um grupo muito grande de homens o seguia. Mas, num determinado momento, algumas mulheres - a B\u00edblia n\u00e3o cita tantos nomes de mulheres, porque a cultura da \u00e9poca era de n\u00e3o valoriza\u00e7\u00e3o do nome da mulher ou da mulher daquele tempo - tamb\u00e9m, Benito, acompanhavam Jesus um pouco mais de longe. Quando elas chegaram ao calv\u00e1rio, viram que ele tinha morrido e j\u00e1 n\u00e3o havia mais o que fazer com ele - e eu vou resumir por causa do tempo. \r\nEnt\u00e3o, um Senador honrado, chamado Jos\u00e9 de Arimateia, pede o corpo de Jesus, j\u00e1 no papel do pol\u00edtico, para levar e colocar em uma sepultura nova. Quando o sepultaram, os homens olharam e disseram: \"Acabou tudo. Vamos embora. Nada mais vai acontecer\". Ah, senhoras e senhores! Ali estavam tamb\u00e9m, Deputado Silas C\u00e2mara, tr\u00eas mulheres. Todos foram embora, e essas mulheres tamb\u00e9m foram.\r\nEu tenho dito que n\u00f3s agimos muito com a raz\u00e3o, Graci, mas as mulheres, al\u00e9m de agirem com a raz\u00e3o, agem tamb\u00e9m com o cora\u00e7\u00e3o. E elas foram para casa dizendo: \"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel isso ter acontecido. O que ser\u00e1 que vai acontecer com o nosso Cristo?\" Na ang\u00fastia em que elas estavam, 3 dias depois voltam \u00e0 sepultura para ver o que havia acontecido com Jesus. E l\u00e1 estava uma pedra removida e um anjo assentado sobre ela. O anjo perguntou: \"Onde voc\u00eas v\u00e3o?\" E elas falaram: \"N\u00f3s viemos aqui ver o nosso Jesus\". Mas o Anjo disse: \"Ele n\u00e3o est\u00e1 aqui. Ele j\u00e1 ressuscitou\".\r\nQuerida Graci, se ali tivessem ido tr\u00eas homens, at\u00e9 hoje nem Bras\u00edlia saberia que Jesus ressuscitou.\r\nComo foram tr\u00eas mulheres, o mundo todo sabe que Jesus ressuscitou. (Palmas.)\r\nPode algu\u00e9m talvez perguntar: \"Mas, Gilberto, por que isso?\" Porque as mulheres se comunicam muito melhor. Quando elas falam, n\u00f3s acreditamos. \r\nDeputado Jovair Arantes, dia desses, minha m\u00e3e foi l\u00e1 em casa de manh\u00e3. Eu estava me arrumando, e ela me disse: \"Meu filho, voc\u00ea est\u00e1 t\u00e3o lindo!\" Eu acreditei, porque ela \u00e9 mulher. Se fosse meu pai, talvez eu n\u00e3o acreditasse.\r\nEu quero dizer que o PTB teve, nos seus quadros, uma mulher guerreira como Ivete Vargas, que tive a alegria de conhecer. O PTB est\u00e1 firme at\u00e9 hoje. Voc\u00eas, que s\u00e3o mulheres, podem dizer que n\u00f3s vivemos no melhor Pa\u00eds do mundo, que tem tudo para dar certo, que \u00e9 maior do que a crise, que precisa de um partido como o PTB, como tantos outros partidos nesta Casa, como eu, que represento o PSC na C\u00e2mara dos Deputados. (Palmas.)\r\nN\u00f3s precisamos dizer que o Brasil \u00e9 maior que a crise. O Brasil vai dar certo!\r\nEncerro minhas palavras de forma muito r\u00e1pida. Quero deixar a todos os presentes uma cita\u00e7\u00e3o c\u00e9lebre de Get\u00falio Vargas de que eu gosto muito. Este homem nos deixou, entre muitos dos seus legados, este partido, que muito nos honra por caminhar lado a lado, nas frentes de batalha da nossa pol\u00edtica, sempre objetivando que nossas propostas se coadunem. Disse Get\u00falio: \"Deixo a sanha dos meus inimigos, o legado da minha morte. Agrade\u00e7o aos que, de perto ou de longe, me trouxeram o conforto de sua amizade. Serenamente, dou o primeiro passo a caminho da eternidade e saio da vida para entrar para a hist\u00f3ria\".\r\nQueridas amigas e amigos do PTB, querido Deputado Jovair, quero fazer um \u00fanico pedido: quando o PTB completar 150 anos, pe\u00e7o-lhes que me convidem novamente para estar aqui.\r\nMeu abra\u00e7o do nosso PSC! Desejo muitas felicidades e muito sucesso! Que Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nMuito obrigado. (Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC).\r\nISRAEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VIAGEM OFICIAL.\r\nISRAEL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 71\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, 1\u00ba Vice-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados; Deputados Roberto de Lucena, Aroldo Martins, Silas C\u00e2mara, que neste momento aqui se faz representado pelo nosso Pastor Yossi Shelley; Sra. Ruth Goldberg; Sr. Daniel Leon Bialski; Sras. e Srs. Deputados; \u00e9 um momento de alegria estarmos aqui falando dos 71 anos de Israel. \r\nEu falo em nome do nosso PSC - Partido Social Crist\u00e3o. Quero cumprimentar o Pastor Everaldo Dias Pereira, que teve a oportunidade de estar em Jerusal\u00e9m, quando nosso hoje Presidente Bolsonaro desceu \u00e0s \u00e1guas do Rio Jord\u00e3o, e ele estava ali fazendo este rito. Portanto, Pastor Everaldo, Deus aben\u00e7oe sua vida! \r\nEu sei que foi a primeira vez que o Presidente Bolsonaro foi a Israel. A partir da\u00ed, passou a cultivar esse amor e esse carinho, porque quem vai a Israel ama aquele lugar.\r\nQuem, de longe, conhece Israel j\u00e1 ama o pa\u00eds, mas, quando chega ao pa\u00eds, o amor aumenta. \r\nEmbaixador, quero neste momento dizer que n\u00f3s amamos o povo de Israel e entendemos a B\u00edblia quando diz bem-aventurados os que aben\u00e7oam Israel. N\u00f3s louvamos a Deus por estarmos nesta homenagem e entendermos, Pastor, a pujan\u00e7a de um Estado t\u00e3o pequeno. \r\nEu tive a felicidade de ir oito vezes a Israel. Na primeira vez, lembro-me de que comecei a fazer um paralelo: Israel tem 22 mil e 74 quil\u00f4metros quadrados; Sergipe, 27 mil e 400 quil\u00f4metros quadrados; o Brasil tem 8 milh\u00f5es e 574 mil quil\u00f4metros quadrados. Numa terra t\u00e3o pequena, como disse o Pastor Marcos, quantas inven\u00e7\u00f5es, quantas cria\u00e7\u00f5es, quanta intelig\u00eancia, quanta ben\u00e7\u00e3o de Deus sobre a cabe\u00e7a de cada um dos que amam Israel, l\u00e1 vivem e s\u00e3o israelitas! \r\nPortanto, Embaixador, estamos felizes, e nossa felicidade se transforma em alegria ao podermos dizer que gostar\u00edamos muito que Brasil e Israel fossem cada dia mais pr\u00f3ximos. \r\nN\u00f3s temos a figura do Presidente Bolsonaro, que acabou indo a Israel, conheceu o pa\u00eds e j\u00e1 voltou l\u00e1 uma segunda vez. S.Exa. \u00e9 o primeiro Presidente da Rep\u00fablica do Brasil que vai a Israel e traz tanto \u00e2nimo, para que possamos construir uma rela\u00e7\u00e3o cada dia maior. \u00c9 dentro desta rela\u00e7\u00e3o, dentro desse interc\u00e2mbio, que temos a certeza de que o Brasil tamb\u00e9m ser\u00e1 aben\u00e7oado.\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds que tem tudo para acontecer, um pa\u00eds, repito, com 8 milh\u00f5es e 547 mil quil\u00f4metros quadrados, em que 9% s\u00e3o ocupados pela agricultura e, mesmo s\u00f3 com 9%, alimenta 210 milh\u00f5es de brasileiros, sendo o terceiro maior exportador de gr\u00e3os no mundo. N\u00f3s tamb\u00e9m temos alguma tecnologia.\r\nVou pedir ao meu Pastor que fique a meu lado. Ele,\tque \u00e9 meu incentivador nesta hora, tamb\u00e9m tem sido para n\u00f3s neste Congresso uma grande ben\u00e7\u00e3o. Portanto, Pastor, muito obrigado. Que Deus aben\u00e7oe sua vida! Eu sei que o senhor n\u00e3o pode falar o tempo todo, mas transmito aqui um abra\u00e7o a todos em seu nome. Muito obrigado. \r\nSr. Embaixador, tenho certeza de que esta rela\u00e7\u00e3o com Israel s\u00f3 vai enriquecer o povo brasileiro, s\u00f3 vai enriquecer nossas rela\u00e7\u00f5es, s\u00f3 vai melhorar nossa condi\u00e7\u00e3o no dia a dia. Que Deus nos aben\u00e7oe!\r\nEm Israel, tive a oportunidade de conhecer Benjamin Netanyahu, a quem parabenizo pela promo\u00e7\u00e3o da paz, por realiza\u00e7\u00f5es em favor do fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es entre o Brasil e Israel. \r\nAproveito para dizer que a C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal, mediante proposi\u00e7\u00e3o do Deputado Iolando Almeida, conferiu a Mo\u00e7\u00e3o de Louvor aos 71 anos do Renascimento de Israel, em 14 de maio de 2019. \r\nVou fazer ao senhor um \u00faltimo pedido. Quando Israel completou 35 anos, eu l\u00e1 estava. Hoje, quando completa 71 anos, estou aqui, usando o tempo em nome do meu partido, o PSC, mas quero lhe pedir que, quando Israel completar 140 anos, o senhor me convide para uma sess\u00e3o como esta. \r\nEu passo \u00e0s m\u00e3os do senhor este diploma. \r\nQue Deus aben\u00e7oe Israel! \r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GILBERTO NASCIMENTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, demais presentes, venho a esta tribuna render minhas homenagens aos 71 anos de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel e, em particular, \u00e0 mem\u00f3ria dos milhares de soldados e civis que morreram em defesa de sua independ\u00eancia. \r\nA celebra\u00e7\u00e3o acontece sempre pr\u00f3xima ao chamado Dia da Lembran\u00e7a, data em que s\u00e3o rememorados os quase 30 mil cidad\u00e3os que morreram nas guerras e em ataques terroristas nas \u00faltimas 7 d\u00e9cadas.\r\nEm 14 de maio de 1948, 1 ano ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o da ONU que previa a divis\u00e3o do ent\u00e3o territ\u00f3rio da Palestina em dois Estados, um \u00e1rabe e um judeu, era reconhecido, em sess\u00e3o plen\u00e1ria da mesma ONU, o nascimento do Estado de Israel, uma entidade independente. \r\nMenos de 24 horas depois, os ex\u00e9rcitos dos pa\u00edses \u00e1rabes vizinhos - Egito, Jord\u00e2nia, S\u00edria, L\u00edbano e Iraque - invadiram o pa\u00eds, colocando em risco a soberania que Israel acabara de conquistar. Iniciava-se ali a Guerra de Independ\u00eancia de Israel, que foi obrigada a defender-se com suas rec\u00e9m-formadas e ainda pouco equipadas For\u00e7as de Defesa de Israel. \r\nA guerra custou a vida milhares de israelenses, mas a vit\u00f3ria viria em 1949, garantindo o seguimento do novo pa\u00eds.\r\nO conflito apenas semeou mais agressividade na regi\u00e3o, viol\u00eancia que dura at\u00e9 os dias atuais. Israel, desde ent\u00e3o, travou v\u00e1rias guerras com os Estados \u00e1rabes vizinhos e ocupou os territ\u00f3rios da Cisjord\u00e2nia, Pen\u00ednsula do Sinai, Faixa de Gaza e Colinas de Gol\u00e3.\r\nIsrael possui uma das for\u00e7as armadas mais capacitadas do planeta. Homens e mulheres prestam servi\u00e7o militar a partir dos 18 anos, ficando os homens na reserva at\u00e9 os 40 anos. \r\nDefinido como \"Estado Judeu e Democr\u00e1tico\", Israel \u00e9 uma democracia representativa com um sistema parlamentar, representa\u00e7\u00e3o proporcional e sufr\u00e1gio universal.\r\nApesar de o Presidente de Israel ser o chefe de Estado, o Primeiro-Ministro serve como chefe de governo e o Knesset, parlamento composto por 120 membros, como o corpo legislativo unicameral do pa\u00eds. \r\nEstado de maioria judia, tem popula\u00e7\u00e3o estimada em quase 8 milh\u00f5es de pessoas, entre as quais 6 milh\u00f5es de judeus. Os \u00e1rabes formam a segunda maior etnia do pa\u00eds: em torno de 1 milh\u00e3o e meio de habitantes.\r\nO Estado de Israel possui uma das mais altas expectativas de vida do mundo e, sendo membro da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE e da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, \u00e9 considerado um pa\u00eds desenvolvido.\r\nApesar do pouco tempo de exist\u00eancia, Israel alcan\u00e7ou o status de pa\u00eds economicamente forte e passou das doa\u00e7\u00f5es vindas de judeus do mundo todo para as produ\u00e7\u00f5es industriais, agr\u00edcolas e at\u00e9 mesmo as aeroespaciais, alcan\u00e7ando o mais alto padr\u00e3o de vida do Oriente M\u00e9dio.\r\nApostando no ensino, Israel tem o maior \u00edndice de escolaridade do sudoeste da \u00c1sia e est\u00e1 empatado com o Jap\u00e3o como segundo maior \u00edndice de escolaridade do continente asi\u00e1tico, al\u00e9m de ter a maior taxa de alfabetiza\u00e7\u00e3o do sudoeste daquele continente, segundo a ONU. \r\nIsrael ocupa o segundo lugar no n\u00famero de adultos com forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria, 46% da popula\u00e7\u00e3o.\r\nCom o planejamento do Governo apontando para investimentos no ensino superior (as oito universidades p\u00fablicas de Israel s\u00e3o subsidiadas pelo Estado), Israel vem se destacando internacionalmente e possui cinco cientistas que foram vencedores do Pr\u00eamio Nobel: tr\u00eas em qu\u00edmica e dois em economia.\r\nIsrael \u00e9 hoje um pa\u00eds conhecido pela sua excel\u00eancia em v\u00e1rias \u00e1reas, um dos pa\u00edses que mais investe em pesquisa e em desenvolvimento, e os campos de ci\u00eancia e tecnologia est\u00e3o entre os mais desenvolvidos do mundo. \r\nDevemos, portanto, render nossas homenagens a esse bravo povo israelense, que em t\u00e3o pouco tempo de exist\u00eancia soube construir uma na\u00e7\u00e3o forte, desenvolvida e respeitada por todos, que merecidamente comemora seus 71 anos de independ\u00eancia. \r\nSr. Presidente, a rela\u00e7\u00e3o entre Brasil e Israel sempre foi respeitosa e amig\u00e1vel e, em nosso territ\u00f3rio, temos uma enorme comunidade judaica, a quem abra\u00e7amos fraternalmente nesta Sess\u00e3o Solene. \r\nPara concluir, hoje podemos afirmar que Israel se transformou em uma grande na\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o podemos esquecer que seu caminho n\u00e3o foi f\u00e1cil para que se transformasse no pa\u00eds que \u00e9 hoje. A \u00e1rdua caminhada n\u00e3o foi em v\u00e3o, e o povo de Israel pode celebrar a independ\u00eancia de seu pa\u00eds, acreditando na conquista de uma paz duradoura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a quest\u00e3o da avia\u00e7\u00e3o hoje no Pa\u00eds \u00e9 um tanto s\u00e9ria. N\u00e3o tem sentido, por exemplo, n\u00f3s hoje vivermos essa confus\u00e3o e essa conturba\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que nos preocupa, como partido, como PSC, a abertura do capital total, porque daqui a pouco n\u00f3s podemos ter capital subsidiado vindo para o Pa\u00eds e se tornando uma quest\u00e3o predadora para as empresas a\u00e9reas nacionais. Tem que haver um equil\u00edbrio nisso tudo.\r\nMas, nesse caso das malas, n\u00e3o tem sentido a situa\u00e7\u00e3o que estamos vendo hoje, com pessoas carregando mochilas e bagagens de todas as formas, porque as empresas a\u00e9reas n\u00e3o querem sequer manter os seus 23 quilos. N\u00f3s somos a favor de que os 23 quilos sejam mantidos e que as empresas a\u00e9reas respeitem um pouco mais essa quest\u00e3o.\r\nPortanto, o PSC vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, UNIVERSIDADE PRESBITERIANA MACKENZIE, DENOMINA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE, S\u00c3O PAULO (ESTADO), EVENTO, CANCELAMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Explica\u00e7\u00f5es sobre o cancelamento de evento organizado pelo Centro Acad\u00eamico de Arquitetura da Universidade Presbiteriana Mackenzie, campus  S\u00e3o Paulo, com a presen\u00e7a de ex-candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e destinado ao debate sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Daniel Silveira, primeiro, agrade\u00e7o a oportunidade de falar neste momento.\r\nEu quero trazer, Sr. Presidente, um esclarecimento sobre o epis\u00f3dio envolvendo a Universidade Presbiteriana Mackenzie, o campus de S\u00e3o Paulo, pelo cancelamento de um evento organizado pelo Centro Acad\u00eamico de Arquitetura que teria a presen\u00e7a de um ex-candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que iria debater a reforma da Previd\u00eancia.\r\nAp\u00f3s sua manifesta\u00e7\u00e3o nas redes sociais - isto \u00e9 o que diz uma nota do Mackenzie - atacando o Presidente da Rep\u00fablica pelo n\u00e3o cumprimento de uma agenda naquela universidade, a reitoria e a chancelaria perceberam as reais motiva\u00e7\u00f5es do convidado. Ficou claro que seria um evento de cunho pol\u00edtico e de explora\u00e7\u00e3o, para transformar em palanque o recinto pertencente \u00e0 universidade, que preza pelo respeito \u00e0 pluralidade de ideias dos seus alunos. Ao usar tal an\u00fancio provocativo nas suas redes sociais, demonstrou tamb\u00e9m que o evento n\u00e3o teria a motiva\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de expor o tema da reforma da Previd\u00eancia, mas seria apenas uma cortina de fuma\u00e7a para fazer campanha pol\u00edtica, com vi\u00e9s ideol\u00f3gico, dentro do campus da universidade. Diante desses fatos, a universidade n\u00e3o teve outro caminho a n\u00e3o ser tomar a iniciativa, atrav\u00e9s da reitoria, de cancelar o evento. \r\nPortanto, o Mackenzie esclarece a real motiva\u00e7\u00e3o do cancelamento, contra as fal\u00e1cias divulgadas em alguns \u00f3rg\u00e3os de m\u00eddia e em manifesta\u00e7\u00f5es do convidado nas redes sociais ap\u00f3s o evento, que visam a atacar a moral de uma das maiores e melhores universidades deste Pa\u00eds, uma das institui\u00e7\u00f5es mais conceituadas no campo da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil.\r\nPortanto, Sr. Presidente, a Universidade Presbiteriana Mackenzie, que h\u00e1 tantos anos vem formando grandes homens, grandes cabe\u00e7as, uma universidade que est\u00e1 gastando milh\u00f5es em pesquisas - gastou, agora, quase 100 milh\u00f5es com a cria\u00e7\u00e3o de um instituto para pesquisar o grafeno no Pa\u00eds. Portanto, uma universidade com esta envergadura, uma universidade que tem tamanha preocupa\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o e a cultura neste Pa\u00eds n\u00e3o pode, neste momento, ser levada ao termo de ter o seu questionamento, principalmente usando as suas depend\u00eancias para falar do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado.\r\nDesejo uma boa tarde a todas as senhoras e a todos os senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Deputado vai \u00e0 tribuna, eu gostaria de parabenizar V.Exa., que hoje, pela primeira vez na vida, completa 40 anos de idade.\r\nPortanto, eu quero parabeniz\u00e1-lo. Receba os parab\u00e9ns de toda a Casa e o nosso abra\u00e7o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO, COMPORTAMENTO, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao pronunciamento do Deputado Boca Aberta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria falar exatamente sobre isso. Aonde n\u00f3s vamos chegar nesta Casa? O que est\u00e1 virando isso? Pelo amor de Deus! Eu estou nesta Casa h\u00e1 muitos anos e nunca vi nada igual.\r\nO Deputado que me antecedeu agora e foi \u00e0 tribuna, pelo amor de Deus, use palavras um pouco mais dignas, use palavras um pouco mais s\u00e9rias. O senhor est\u00e1 acusando pessoas, o senhor est\u00e1 falando nominalmente de pessoas. \r\nPor favor, esta Casa nunca viveu desse jeito!\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Est\u00e1 vivendo agora, Deputado.\r\nO SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP) - Eu estou falando!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Boca Aberta, o Deputado Gilberto Nascimento est\u00e1 falando. Respeite-o\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Est\u00e1 vivendo agora. Se n\u00e3o gostou, o problema \u00e9 de V.Exa. \r\nO SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP) - Feche a boca!\r\nO SR. BOCA ABERTA (PROS - PR) - Feche a boca voc\u00ea! Problema seu se n\u00e3o gostou.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, HOMIC\u00cdDIO, MARIDO, ANDERSON CARMO, PASTOR.\r\nHOMIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, PODER EXECUTIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis, diante do assassinato do seu esposo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu s\u00f3 gostaria neste momento de registrar a minha solidariedade \u00e0 nossa querida Deputado Flordelis. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos mais viver em um Pa\u00eds em que quase 70 mil pessoas s\u00e3o assassinadas todos os anos. N\u00e3o d\u00e1 para n\u00f3s continuarmos nessa guerra, onde se mata mais do que em tantas guerras no mundo. H\u00e1 a necessidade de um endurecimento de leis, h\u00e1 a necessidade de que esta Casa se debruce, de alguma forma, sobre o problema, juntando o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Judici\u00e1rio, o Executivo, o Legislativo. O nosso povo n\u00e3o pode continuar morrendo como est\u00e1 morrendo em todas as cidades do Brasil! Isso virou uma epidemia!\r\nEu lamento profundamente e deixo aqui a minha solidariedade \u00e0 nossa querida Deputada Flordelis, ao seu esposo t\u00e3o jovem, pai de 55 filhos, que teve uma hist\u00f3ria, que teve uma vida cuidando de crian\u00e7as, dando a sua vida, dando o seu melhor, dando a sua juventude por uma juventude que, muitas vezes, estava t\u00e3o perdida e deprimida, e que, num determinado momento, lamentavelmente, morre, alvejado por quinze tiros!\r\nIsso \u00e9 um absurdo, isso \u00e9 lament\u00e1vel, isso \u00e9 falta de respeito. A vida humana perdeu o valor. N\u00f3s n\u00e3o sabemos aonde vamos chegar, porque essa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 se agravando no Brasil inteiro, e lamentavelmente, todos os meses, o que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 que isso simplesmente se torna um n\u00famero a mais: 69 mil, 75 mil, 73 mil, 60 mil; torna-se simplesmente um n\u00famero a mais.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos viver essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, a minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia, aos filhos, \u00e0 nossa Deputada Flordelis, e que Deus o tenha em seus bra\u00e7os.\r\nEle, eu tenho certeza, com a f\u00e9 que tem, voltou para os bra\u00e7os do Pai.\r\nMuito obrigado. Uma boa tarde \u00e0 senhora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, VIOL\u00caNCIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, IDOSO, FAM\u00cdLIA, CAMPINAS (SP).\r\nGILBERTO NASCIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A VIDA, TIPICIDADE PENAL, GERONTOC\u00cdDIO, IDOSO, PENA, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Escalada da viol\u00eancia no Pa\u00eds. Perplexidade diante do assassinato de casal de idosos no Munic\u00edpio de Campinas, Estado de S\u00e3o Paulo. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei de autoria do orador sobre a inclus\u00e3o do gerontoc\u00eddio no rol dos crimes hediondos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, n\u00f3s temos visto que o Pa\u00eds lamentavelmente continua numa escalada de viol\u00eancia como jamais vista em qualquer lugar do mundo. \u00c9 um pa\u00eds que lamentavelmente assassina quase 70 mil cidad\u00e3os brasileiros por ano. \u00c9 um pa\u00eds que vive e que tem que declarar uma guerra instalada.\r\nHoje, lamentavelmente, n\u00f3s tivemos uma not\u00edcia, e a acompanhamos no Estado de S\u00e3o Paulo, de que um casal de idosos orientais, uma senhora com 83 anos e o seu marido com 85 anos, j\u00e1 com seus filhos todos criados, morando num bairro de classe m\u00e9dia na cidade de Campinas, foi assassinado. Lamentavelmente, provavelmente entre s\u00e1bado e domingo entraram em sua resid\u00eancia alguns elementos - n\u00e3o se sabem quantos, porque \u00e9 um crime ainda a se esclarecer - e acabaram roubando muitas coisas da casa.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputado.\r\nO SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP) - Fizeram uso de drogas dentro da casa e lamentavelmente assassinaram com muitas facadas um casal de idosos indefesos, que n\u00e3o fizeram mal a ningu\u00e9m, mas que produziram neste Pa\u00eds, constitu\u00edram uma fam\u00edlia, pagaram impostos. Lamentavelmente, tiveram um fim de vida muito triste.\r\nLamentavelmente, tem crescido muito o n\u00famero de idosos assassinados neste Pa\u00eds, e exatamente por isso, n\u00f3s apresentamos um projeto que est\u00e1 na fase terminativa da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a para punir com rigidez maior os crimes de gerontoc\u00eddio, para que se tornem crimes hediondos, porque os nossos idosos merecem respeito e n\u00e3o podem continuar sendo assassinados.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o a todos os Deputados, principalmente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, que possam aprovar esse projeto sobre gerontoc\u00eddio, para endurecermos as leis.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFENSORIA P\u00daBLICA DA UNI\u00c3O (DPU), ESCRIT\u00d3RIO DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de perman\u00eancia, na Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o - DPU, de servidores cedidos por autarquias e outros \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quanto ao que foi dito h\u00e1 pouco sobre a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, a DPU, realmente, h\u00e1 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nA DPU, lamentavelmente, n\u00e3o tem quadro pr\u00f3prio. Os funcion\u00e1rios que l\u00e1 est\u00e3o s\u00e3o emprestados de autarquias e de outros \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal. Lamentavelmente, uma portaria acabou dando um prazo para que os funcion\u00e1rios da DPU deixem as suas fun\u00e7\u00f5es e voltem para os seus cargos de origem. Isso realmente traz um grande problema, porque hoje a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o atende as pessoas mais pobres, atende tantas demandas judiciais, e lamentavelmente est\u00e1 perdendo os seus quadros. Por\u00e9m, eu tive o prazer de conversar com o Ministro Onyx Lorenzoni h\u00e1 pouco e disse a ele que a perman\u00eancia dos funcion\u00e1rios na DPU nada vai custar. Claro que, se abrirmos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP) - Como eu dizia, conversei com o Ministro Onyx. O que se precisaria fazer era mudar a portaria, dando mais 1 ano para que esses funcion\u00e1rios possam ficar na DPU, n\u00e3o havendo interrup\u00e7\u00e3o dos trabalhos de defesa dos mais pobres, principalmente, at\u00e9 que se pudesse organizar um concurso. \u00c9 claro que, no momento, n\u00e3o h\u00e1 recurso para isso, o que at\u00e9 entendemos, mas que pelo menos n\u00e3o esvaziem a Defensoria!\r\nEm S\u00e3o Paulo, por exemplo, v\u00e3o fechar os escrit\u00f3rios em toda a Grande S\u00e3o Paulo, e a DPU s\u00f3 vai atender na Capital, mas as pessoas logicamente n\u00e3o podem se locomover at\u00e9 l\u00e1.\r\nVolto a dizer que j\u00e1 fizemos um apelo - e me junto a V.Exa. neste momento, Deputado Z\u00e9 Neto - para que a DPU possa continuar funcionando e que haja um novo decreto, prorrogando o prazo de perman\u00eancia desses servidores onde est\u00e3o por, pelo menos, mais 1 ano. Assim, a popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 assistida.\r\nMuito obrigado pela sua preocupa\u00e7\u00e3o, Deputado Z\u00e9 Neto, que \u00e9 tamb\u00e9m a nossa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil tem pressa. O Brasil tem pressa de crescer, de se desenvolver. Um pa\u00eds com 14 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, com tantas pessoas sem expectativas, com tantas empresas sem expectativas, precisa inverter essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nVolto a dizer: o Brasil tem pressa de crescer.\r\nN\u00f3s trabalhamos essa reforma j\u00e1 no primeiro turno, e como foi dito h\u00e1 pouco, uma s\u00e9rie de coisas foram tiradas dela. Portanto, a reforma melhorou muito. \u00c9 claro que n\u00e3o vamos ter uma reforma ideal, uma reforma perfeita, mas ela ser\u00e1 a reforma poss\u00edvel. Exatamente por tentarmos fazer essa reforma poss\u00edvel, temos expectativa de que h\u00e1 possibilidade de a Oposi\u00e7\u00e3o desfazer as eventuais cr\u00edticas. N\u00f3s entendemos que h\u00e1 essa necessidade. \r\nN\u00f3s somos contra a retirada de pauta, porque precisamos votar o segundo turno o mais breve poss\u00edvel para entrarmos em outras reformas. Essa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do PSC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.\r\nAPOSENTADORIA, POL\u00cdCIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Hugo Leal, primeiro, quero cumprimentar V.Exa. e os demais companheiros por esta feliz iniciativa para que pud\u00e9ssemos ter esta sess\u00e3o solene.\r\nH\u00e1 algumas categorias, eu digo isso como policial civil do Estado de S\u00e3o Paulo, que realmente merecem um carinho e uma considera\u00e7\u00e3o especiais, principalmente aqueles que saem de suas casas de manh\u00e3 para trabalhar e n\u00e3o sabem se voltar\u00e3o. Na realidade, eles saem para defender a sociedade. Eu vejo nossos policiais rodovi\u00e1rios federais, que lutam com tanta dificuldade contra o crime, que est\u00e1 t\u00e3o violento no nosso Pa\u00eds, e, muitas vezes, colocam-se na pista, \u00e0 beira de uma rodovia, na tentativa de inibir o crime e de salvar vidas, logicamente, expondo suas vidas, deixando em casa seus filhos, esposas, fam\u00edlias, para realizarem este trabalho.\r\nQuando aqui n\u00f3s discut\u00edamos e fal\u00e1vamos sobre a pol\u00edcia, eu dizia que a pol\u00edcia tem que ter uma condi\u00e7\u00e3o especial at\u00e9 mesmo em se tratando de aposentadoria, porque os policiais vivem estressados 24 horas por dia. Eles s\u00e3o policiais 24 horas por dia, independentemente de serem policiais rodovi\u00e1rios federais, estaduais, policiais civis, militares ou policiais federais. Sempre que ocorre um problema pr\u00f3ximo \u00e0 sua casa, o primeiro a ser lembrado \u00e9 o policial porque, quando as pessoas t\u00eam problemas, elas n\u00e3o sabem quem \u00e9 policial municipal, estadual ou federal. Elas querem algu\u00e9m que as proteja. Isso n\u00e3o s\u00f3 a PRF, mas tamb\u00e9m as demais pol\u00edcias t\u00eam feito.\r\nPortanto, meus parab\u00e9ns! \r\nQuero deixar meu abra\u00e7o especial tamb\u00e9m ao nosso querido Carniel e, ao cumpriment\u00e1-lo, cumprimento todos os policiais rodovi\u00e1rios federais deste Pa\u00eds.\r\nVamos em frente! O Brasil \u00e9 maior que a crise. N\u00f3s vamos dar cada dia mais seguran\u00e7a \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado, Deputado Hugo Leal, pelo minuto que V.Exa. me concedeu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso para consulta ao Plen\u00e1rio sobre o requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s entendemos que hoje vivemos um grande problema de viol\u00eancia. N\u00e3o podemos mais deixar as pessoas no campo totalmente desprotegidas. Quando um fazendeiro, um sitiante ou qualquer pessoa tem uma arma dentro de casa, ela \u00e9 para a sua prote\u00e7\u00e3o, para a prote\u00e7\u00e3o da sua fam\u00edlia. N\u00f3s entendemos que a posse de uma arma dentro de uma casa \u00e9 exatamente para a prote\u00e7\u00e3o dessa fam\u00edlia.\r\n\u00c9 justamente por pensarmos assim que n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" a este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSC tem muita clareza em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria e apresenta o voto \"sim\", tendo em vista que a legisla\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 uma s\u00f3. Por\u00e9m, as interpreta\u00e7\u00f5es s\u00e3o muitas. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para os gestores p\u00fablicos deste Pa\u00eds... Havendo j\u00e1 uma orienta\u00e7\u00e3o e uma interpreta\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, do tribunal que cuida dos recursos da Uni\u00e3o, em determinado momento, isso vai balizar as decis\u00f5es dos outros tribunais, tanto dos Tribunais de Contas dos Estados quanto dos Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios. Os Prefeitos j\u00e1 n\u00e3o aguentam mais ver tanta legisla\u00e7\u00e3o, ver tanta interpreta\u00e7\u00e3o.\r\nVolto a dizer: n\u00e3o \u00e9 legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 interpreta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que uniformizar as interpreta\u00e7\u00f5es desses tribunais.\r\nPortanto, o PSC vai se posicionar pelo voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUP\u00c9RCIO VERGNIANO, PASTOR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, S\u00c3O PAULO (SP),  FALECIMENTO,",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Falecimento do Pastor Lup\u00e9rcio Vergniano em S\u00e3o Paulo, fundador da Conven\u00e7\u00e3o Assembleia de Deus, Minist\u00e9rio de Madureira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, enquanto o Deputado vai \u00e0 tribuna, eu gostaria de informar a esta Casa que, em S\u00e3o Paulo, n\u00f3s tivemos ontem o falecimento do nosso Pastor Lup\u00e9rcio Vergniano, sepultado hoje. \r\nO Pastor Lup\u00e9rcio Vergniano foi um dos fundadores da Conven\u00e7\u00e3o de Madureira, da Assembleia de Deus de Madureira, e presidiu a igreja do Br\u00e1s durante quase 35 anos, com uma vida digna, regrada, aben\u00e7oada, como pastor, pai e orientador de muitas ovelhas. Ele deixa a esposa, a mission\u00e1ria Esther, e seus dois filhos, o Pastor M\u00e1rcio Vergniano, que hoje \u00e9 pastor em Osasco, e a Dra. Maeli. Portanto, deixo aqui os nossos sentimentos. Hoje, estivemos, pela manh\u00e3, no sepultamento. \r\nVolto a dizer: S\u00e3o Paulo fica empobrecido, o Brasil fica empobrecido. Por\u00e9m, \u00e9 um homem de Deus que volta aos bra\u00e7os do pai.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 866/2018,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s entendemos que esta mat\u00e9ria \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Se os americanos, por exemplo, tivessem uma preocupa\u00e7\u00e3o maior com uma situa\u00e7\u00e3o como essa, talvez tivessem evitado os ataques daquele 11 de setembro. N\u00f3s n\u00e3o podemos hoje ter a INFRAERO com o controle do tr\u00e1fego a\u00e9reo. Isso \u00e9 uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a nacional.\r\nPor outro lado, eu entendo o pedido do NOVO, que quer, primeiro, que haja o compromisso de se privatizar a EMBRAER e que essa empresa nova fique fora e seja mantida pelas pr\u00f3prias taxas. Na realidade, se eventualmente for preciso colocar dinheiro nela, o Governo deve faz\u00ea-lo, por ser uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a nacional.\r\nExatamente por isso, o PSC encaminha \"n\u00e3o\". E gostaria de ver essa mat\u00e9ria votada ainda hoje, porque n\u00f3s temos prazo para tal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, QU\u00d3RUM DE VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Parlamentares de comparecimento ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, ocupo esta tribuna, primeiro, para pedir aos nossos colegas que tenham um pouco de paci\u00eancia neste momento.\r\nAcho que hoje vamos votar a PEC 372, que trata da nossa pol\u00edcia penal. Sou defensor de que tenhamos uma pol\u00edcia penal, uma pol\u00edcia que tenha autoridade. Como delegado de pol\u00edcia, eu encontrei muitas situa\u00e7\u00f5es em que o agente penitenci\u00e1rio n\u00e3o tem autoridade suficiente para resolver certas situa\u00e7\u00f5es por n\u00e3o ter a condi\u00e7\u00e3o de policial.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria neste momento de solicitar a todos aqueles que est\u00e3o nos seus gabinetes que venham para c\u00e1, porque daqui a pouco votaremos a PEC 372, que trata da cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal, para que possamos ter homens mais tranquilos para fazer o seu trabalho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO AVIADOR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o solene promovida pela Casa, ao ensejo do transcurso do Dia do Aviador e da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 que agora vemos aprovado esse grande acordo no qual, logicamente, a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira teve um grande papel, aproveito para dizer que amanh\u00e3, \u00e0s 11 horas, neste plen\u00e1rio, teremos uma sess\u00e3o solene em homenagem ao Dia do Aviador e tamb\u00e9m ao Dia da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira.\r\nA For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira cuida de n\u00f3s todos os dias. Quando entramos em um avi\u00e3o, quando somos transportados de nossos Estados para c\u00e1, \u00e9 exatamente ela que est\u00e1 cuidando da nossa seguran\u00e7a.\r\nPortanto, deixo feito o convite. N\u00e3o sou um dos autores do requerimento, mas estou me juntando a eles para que amanh\u00e3 possamos realizar um grande evento e, com o plen\u00e1rio cheio de Deputados, prestigiarmos a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, quero agradecer a V.Exa. a oportunidade.\r\nTemos nesta Casa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, que vence no dia 28. Eu fico muito preocupado, porque os dias est\u00e3o passando muito r\u00e1pido.\r\nDe que trata esta medida provis\u00f3ria? Trata exatamente do REVALIDA. Muitas vezes, nossos jovens brasileiros querem e t\u00eam voca\u00e7\u00e3o para fazer o curso de Medicina, mas as vagas no Brasil ainda s\u00e3o muito limitadas. Como n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de fazer o curso aqui, eles v\u00e3o para pa\u00edses vizinhos, como Argentina, Uruguai, Paraguai e Bol\u00edvia. Muitas vezes, formam-se l\u00e1 e acabam n\u00e3o conseguindo vir prestar seu servi\u00e7o, ou seja, aplicar no Brasil o que aprenderam em outros pa\u00edses.\r\nO Programa Mais M\u00e9dicos dizia que poderiam trazer m\u00e9dicos cubanos para o Brasil. Em determinado momento, se fosse um jovem brasileiro formado em Cuba, ao chegar aqui, n\u00e3o poderia exercer a profiss\u00e3o. Quando se tratava de um jovem cubano formado na mesma faculdade, ele podia. Eu n\u00e3o acho isso correto.\r\n\u00c9 exatamente por essa raz\u00e3o que a medida provis\u00f3ria vem criar, duas vezes por ano, o REVALIDA, para que nossos jovens com voca\u00e7\u00e3o para a Medicina sejam bons m\u00e9dicos em um pa\u00eds que precisa. Uma coisa s\u00e3o as grandes cidades, outra s\u00e3o os pequenos Munic\u00edpios, que ficam longe das grandes capitais e lamentavelmente n\u00e3o t\u00eam m\u00e9dicos.\r\nPor que n\u00e3o aproveitarmos o REVALIDA neste momento? Se aprovarmos esta medida provis\u00f3ria o mais breve poss\u00edvel, teremos o REVALIDA duas vezes por ano e, logicamente, poderemos constatar se o aluno formado tem ou n\u00e3o capacidade para exercer a Medicina. \r\nEu tenho certeza de que com o REVALIDA n\u00f3s teremos bons m\u00e9dicos, mesmo os aprovados em outros pa\u00edses, j\u00e1 que aqui, logicamente, eles n\u00e3o tiveram oportunidade.\r\nEu conto com a coopera\u00e7\u00e3o desta Casa para vermos aprovada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava conversando com o Relator da mat\u00e9ria, e a grande preocupa\u00e7\u00e3o nossa era exatamente a Emenda n\u00ba 4. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos o jogo, n\u00e3o aceitamos neste momento inserir o jogo num projeto desse, com uma emenda. \r\nN\u00f3s entendemos que temos que votar esta mat\u00e9ria. N\u00e3o tem sentido retirar essa mat\u00e9ria de pauta. N\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada, entendendo que ser\u00e1 lido o relat\u00f3rio de forma muito clara. \r\nA bancada evang\u00e9lica, a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica teve essa preocupa\u00e7\u00e3o. Somos totalmente contra o jogo em qualquer situa\u00e7\u00e3o, e exatamente por isso vamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vai votar \"sim\", porque entende que seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 um problema partid\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 um problema de grupo A ou de grupo B. O problema da seguran\u00e7a \u00e9 s\u00e9rio neste Pa\u00eds, \u00e9 um problema que, lamentavelmente, tira a alegria das pessoas, tira a felicidade das pessoas. O povo brasileiro hoje \u00e9 triste porque vive inseguro, porque vive em total inseguran\u00e7a. Exatamente por isso n\u00f3s entendemos que h\u00e1 necessidade de votar \"sim\".\r\nVamos votar este projeto ainda hoje, para que leis venham a atender os anseios da popula\u00e7\u00e3o e reduzam a criminalidade.\r\nMais uma vez: o PSC vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISTIANISMO, RELIGI\u00c3O, OFENSA, FILME BRASILEIRO, TELEVIS\u00c3O DIGITAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Desrespeito do canal Netflix para com a f\u00e9 crist\u00e3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu uso a tribuna hoje, com muita tristeza, para fazer uma cr\u00edtica \u00e0 Netflix.\r\nMais de 90% do povo brasileiro \u00e9 crist\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que uma empresa, inclusive estrangeira, venha para o Brasil e coloque na sua grade de programa\u00e7\u00e3o uma s\u00e9rie que tenta desqualificar, desconstruir a figura de Jesus Cristo, apresentando disc\u00edpulos b\u00eabados e Jesus como homossexual. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso de maneira nenhuma! \r\nN\u00f3s temos que fazer uma nota de rep\u00fadio desta Casa. N\u00f3s temos que pressionar os dirigentes da Netflix no mundo. N\u00f3s temos que pedir ao povo brasileiro que encerre a assinatura com essa empresa, porque zomba do meu Cristo, daquele que morreu na cruz para que os nossos pecados fossem perdoados e para que f\u00f4ssemos religados a Deus - da\u00ed vem a palavra \"religi\u00e3o\", de religare. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eu deixo aqui o meu protesto, o meu rep\u00fadio a esses maldosos dirigentes da Netflix e \u00e0queles que criaram essas personagens malignas para tentar influenciar e desmoralizar o cristianismo no mundo.\r\nNota zero \u00e0 Netflix! Nota zero \u00e0queles que insistem em um filme t\u00e3o triste como esse, que lamentavelmente vem confrontar o povo brasileiro, aqueles que t\u00eam f\u00e9, aqueles que acreditam no Cristo, que veio para salvar o homem e um dia vai voltar para levar aqueles que forem fi\u00e9is a ele.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IGREJA EVANG\u00c9LICA, PASTOR, ACRE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Presen\u00e7a de grupo de pastores evang\u00e9licos na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma alegria muito grande receber nesta manh\u00e3 um grupo de pessoas muito especiais: pastores, homens e mulheres, que t\u00eam compromisso com a obra de Deus e que hoje visitam a C\u00e2mara Federal.\r\nCom o Deputado General Peternelli, este grupo de pastores faz um trabalho muito importante no Brasil inteiro, chamado Ora\u00e7\u00e3o sobre Rodas. Eles v\u00e3o a cada cidade, a cada cruzamento, a cada reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para orar e agradecer a Deus, pedir prote\u00e7\u00e3o divina para a vida dos governantes deste Pa\u00eds. Trata-se de um grupo muito importante.\r\nEstamos, portanto, honrados em receber este grupo e a Irm\u00e3 Isabel, de S\u00e3o Paulo. Ao falar da Irm\u00e3 Isabel, refiro-me a todas as mulheres aqui presentes. \r\nPortanto, mais uma vez, manifesto minha alegria e minha satisfa\u00e7\u00e3o em saud\u00e1-los nesta Casa e reiterar o desejo de que continuem aben\u00e7oando o Brasil, continuem aben\u00e7oando nosso povo, continuem aben\u00e7oando este Pa\u00eds, que tanto precisa das ben\u00e7\u00e3os de Deus.\r\nEu tenho dito, Sr. Presidente, que os destinos desta Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o simplesmente nos decretos do Presidente da Rep\u00fablica ou nos projetos aprovados por esta Casa. O destino desta Na\u00e7\u00e3o est\u00e1 nos joelhos dos homens e mulheres de Deus que se curvam pelas madrugadas e dizem: \"Senhor, aben\u00e7oe nosso Pa\u00eds! Senhor, aben\u00e7oe os \u00f3rf\u00e3os! Senhor, aben\u00e7oe as vi\u00favas! Senhor, aben\u00e7oe os governantes! Senhor, aben\u00e7oe aqueles que a cada dia precisam ser mais aben\u00e7oados, para fazer aquilo que \u00e9 o melhor para a popula\u00e7\u00e3o brasileira!\"\r\nEsta Casa, volto a dizer, sente-se hoje aben\u00e7oada por termos pessoas que rogam e pedem a Deus: \"Senhor, aben\u00e7oe o Brasil!\" \r\nUm dia, todos n\u00f3s diremos: \"Feliz \u00e9 a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor e aquele que Ele colocou nas m\u00e3os\".\r\nBoa tarde a todos e a todas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA CONSTITUCIONAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Parlamentares para vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de relevante interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Benedita da Silva, quero confessar a V.Exa. que voltei neste ano de 2020 com muito \u00e2nimo para esta Casa. Achei at\u00e9 que, por ser um momento tamb\u00e9m eleitoral, os partidos iam apresentar novas propostas, que a C\u00e2mara dos Deputados, que os membros do Congresso Nacional voltariam ao trabalho com outra vis\u00e3o. Lamentavelmente, a vis\u00e3o est\u00e1 um pouco distorcida entre aquilo que vemos e o que vimos na fase do recesso parlamentar. Lamentavelmente, as discuss\u00f5es est\u00e3o rasas neste plen\u00e1rio.\r\nS\u00e3o muitas cr\u00edticas. H\u00e1 cr\u00edticas de um lado, h\u00e1 cr\u00edticas de outro. Alguns, provavelmente, at\u00e9 entendem que, para si, para as suas bases, para o seu eleitorado e para aqueles que os acompanham pela Internet s\u00e3o importantes, mas elas talvez n\u00e3o tenham import\u00e2ncia t\u00e3o grande para o Brasil.\r\nN\u00f3s temos nesta Casa propostas de reformas importantes para votar. N\u00f3s temos a reforma administrativa, n\u00f3s temos a reforma tribut\u00e1ria. Fundos internacionais querem investir no Brasil, um pa\u00eds que tem tudo por fazer, onde tudo est\u00e1 por acontecer. Quando esses fundos internacionais v\u00eam investir no Brasil, isso se reflete em qu\u00ea? Em emprego para os nossos cidad\u00e3os, para os mais jovens, para os mais pobres, para toda a sociedade. \r\nEnt\u00e3o, eu acho que n\u00f3s n\u00e3o estamos falando a mesma l\u00edngua sobre aquilo que o povo quer. Ouvimos aqui uma discuss\u00e3o rasa sobre esse ou aquele, sobre fake news, sobre n\u00e3o sei o qu\u00ea. As pessoas n\u00e3o conseguem entender muito bem isso. O que as pessoas querem entender \u00e9 como se cria emprego, como se reduz impostos, como se desburocratiza a m\u00e1quina administrativa. \u00c9 isso o que precisamos fazer, \u00e9 para isso que fomos eleitos.\r\nPortanto, eu quero neste momento convidar os nossos colegas a tentarem se posicionar diretamente sobre as pautas importantes desta Casa, as pautas do povo brasileiro. Vamos deixar a discuss\u00e3o mais rasa para l\u00e1, vamos subir de patamar para criar empregos, desburocratizar o Pa\u00eds, diminuir impostos, para criar a sociedade mais justa e mais humana que o Brasil merece e tem todo o nosso apoio.\r\nEleitos, muitos Deputados e Senadores foram para as suas bases dizer que queriam mudar o Brasil. \u00c9 disso que as pessoas precisam, \u00e9 isso o que os brasileiros querem, \u00e9 isso o que a m\u00e1quina administrativa quer fazer para caminhar. Ent\u00e3o, vamos olhar para cima! Vamos nos determinar a votar as reformas, porque este \u00e9 o Pa\u00eds da vez, \u00e9 o Pa\u00eds do momento.\r\nVolto a dizer: as pessoas est\u00e3o querendo, do outro lado, trabalhar, viver, alimentar-se, ser felizes. Isso depende do Congresso Nacional. \u00c9 para isso que eu chamo \u00e0 responsabilidade todas as Sras. e os Srs. Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural nos preocupa muito. Por exemplo, vamos imaginar que um determinado propriet\u00e1rio de terra pegou um empr\u00e9stimo, e daqui um pouco houve uma enchente, uma seca, e ele deixa de pagar o banco. O que n\u00f3s estamos fazendo neste momento? Dando ao banco a condi\u00e7\u00e3o de, a partir de 60 dias - est\u00e1 muito claro na lei -, poder se apropriar da terra, inclusive sem uma decis\u00e3o judicial. \r\nEu acho que isso \u00e9 um absurdo. Provavelmente cair\u00e1 na Justi\u00e7a, depois. \r\nA minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a isso, at\u00e9 porque os pequenos propriet\u00e1rios de terra j\u00e1 lutam tanto neste Pa\u00eds e n\u00e3o t\u00eam muita defesa. A minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\". O PSC libera a sua bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que alguns discursos nesta Casa n\u00e3o est\u00e3o casando muito bem.\r\n\u00c9 claro que n\u00e3o adianta achar que podemos retirar de pauta e deixar de votar uma medida como essa, deixar as medidas provis\u00f3rias - todas - caducarem. Por exemplo, a medida provis\u00f3ria que trata da carteirinha escolar vai caducar. Algumas a\u00e7\u00f5es acabam trazendo uma s\u00e9rie de preju\u00edzos.\r\nMas n\u00e3o d\u00e1 \"por causa da greve A, da greve B\" - n\u00f3s entendemos as greves - para, em cada momento, n\u00f3s acharmos que todas as medidas provis\u00f3rias devem caducar, que n\u00f3s n\u00e3o vamos votar nada nesta Casa.\r\nVamos votar! Vamos pensar no Brasil. O Brasil precisa crescer, o Brasil precisa acontecer, o Brasil precisa melhorar. Exatamente por isso, o PSC quer votar todas as mat\u00e9rias nesta Casa. E exatamente por isso vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, porque queremos votar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso VII do art.64, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s vamos votar favoravelmente a esta mat\u00e9ria. \r\nO que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 que uma medida provis\u00f3ria como esta vem para tentar resolver o problema do cr\u00e9dito, o problema do cooperativismo. N\u00f3s temos que entender que nem tudo aqui no plen\u00e1rio pode ser cr\u00edtica. O que estamos vendo aqui \u00e9 uma guerra insana, que lamentavelmente n\u00e3o chega a lugar nenhum e nos exp\u00f5e de forma horr\u00edvel e rid\u00edcula ao povo brasileiro, porque n\u00e3o \u00e9 esse o papel do Congresso Nacional, da C\u00e2mara Federal. \r\nE o que n\u00f3s queremos agora, Sra. Presidente, \u00e9 exatamente que os Srs. Deputados se conscientizem cada um da sua responsabilidade, pois temos que ver o Brasil crescer, o cooperativismo melhorar, porque a nossa agricultura hoje representa muito na nossa balan\u00e7a comercial e tem um papel importante nisso tudo.\r\nPortanto, o voto do PSC \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, V\u00cdTIMA, BAIXADA SANTISTA, CHUVA, INUNDA\u00c7\u00c3O, ENCHENTE, ALAGAMENTO, DESASTRE AMBIENTAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da Baixada Santista, diante da trag\u00e9dia ocorrida em decorr\u00eancia de enchentes e deslizamentos de terra, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o gostaria de fazer simplesmente uma justificativa neste momento. Gostaria de deixar minha solidariedade, como um dos Deputados que representa o Estado de S\u00e3o Paulo, tanto quanto V.Exa. Hoje nossa Baixada Santista sofreu um grande desastre. Lamentavelmente, at\u00e9 esta hora, j\u00e1 s\u00e3o mais de 12 mortes confirmadas na regi\u00e3o da Baixada Santista, e mais de 20 pessoas ainda est\u00e3o desaparecidas. As chuvas e o movimento das \u00e1guas levaram a uma total destrui\u00e7\u00e3o!\r\nN\u00f3s queremos, portanto, manifestar nossa solidariedade ao povo do Estado de S\u00e3o Paulo, principalmente \u00e0 Baixada Santista, aos \u00f3rg\u00e3os do Estado e do Munic\u00edpio, ao Governador, que esteve na regi\u00e3o, de pronto, com todo o aparato do Governo do Estado, para prestar solidariedade e cuidar do nosso povo e das fam\u00edlias que hoje lamentavelmente est\u00e3o desalojados. \r\nPortanto, fica minha solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da Baixada Santista. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O.\r\nJORNADA DE TRABALHO, BANC\u00c1RIO, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Retirada do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba, do art. 224 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, constante no art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, \u00e9 uma alegria muito grande poder parabeniz\u00e1-lo, depois desse dia t\u00e3o cansativo, com V.Exa. sentado nessa cadeira o dia todo. Isso representa a grande preocupa\u00e7\u00e3o que V.Exa. tem com este nosso Pa\u00eds.\r\nNessa mat\u00e9ria, eu n\u00e3o vou encaminhar, porque tenho um destaque ao art. 224, que \u00e9 o pr\u00f3ximo, e da\u00ed eu gostaria de poder falar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 exatamente este, Deputado.\r\nO SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, vamos ao encaminhamento.\r\nSr. Presidente, hoje, na realidade, os nossos banc\u00e1rios vivem uma situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria. Disseram que n\u00e3o se est\u00e1 mexendo nisso - eu ouvi, inclusive, o Deputado Christino Aureo falar agora h\u00e1 pouco -, mas o que n\u00f3s estamos vendo, lamentavelmente, neste momento, nesta hora, \u00e9 falarem em carteira verde e amarela e mexer em direitos de banc\u00e1rios. De qualquer forma, v\u00e3o mexer. Os banc\u00e1rios v\u00e3o ficar numa situa\u00e7\u00e3o um pouco mais dif\u00edcil do que a de hoje.\r\nLamentavelmente, isso ocorre num Pa\u00eds em que os banqueiros ganham tanto, em que os banqueiros t\u00eam um lucro t\u00e3o grande. Hoje os meios eletr\u00f4nicos j\u00e1 tiraram o emprego de tanta gente. Lamentavelmente, hoje, os banc\u00e1rios acabam vivendo uma vida dif\u00edcil. Eles est\u00e3o tendo os seus direitos estremecidos em rela\u00e7\u00e3o aos seus patr\u00f5es. Estamos vendo que, infelizmente, isso s\u00f3 acaba tirando direitos.\r\nTendo em vista que a emenda de autoria do Deputado Bira do Pindar\u00e9 tamb\u00e9m era supressiva e ia na mesma dire\u00e7\u00e3o, eu tenho a impress\u00e3o de que, se tentarmos votar esta mat\u00e9ria, vamos, de qualquer forma, ter uma mesma dire\u00e7\u00e3o, porque o resultado foi 260 a 160. Ent\u00e3o, exatamente por isso, como era uma mat\u00e9ria muito pr\u00f3xima, neste momento eu retiro a minha emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIAN\u00c7A, S\u00c3O MATEUS (ES), ABORTO LEGAL, VIT\u00d3RIA (ES), RECIFE (PE), HOSPITAL, ESTUPRO, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, DEFESA, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, DIVULGA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O SIGILOSA.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves, diante de acusa\u00e7\u00f5es a respeito do caso da gravidez da menor de 10 anos v\u00edtima de estupro, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, no \u00faltimo domingo, vivemos uma situa\u00e7\u00e3o triste pelo ocorrido com aquela menina de 10 anos, em S\u00e3o Mateus, no Esp\u00edrito Santo.\r\nUm caso pol\u00eamico envolvia duas crian\u00e7as: uma intrauterina e outra de 10 anos, v\u00edtima de abuso sexual. Que caso triste e de dif\u00edcil decis\u00e3o, a ponto de dividir opini\u00f5es m\u00e9dicas!\r\nEu quero aqui demonstrar a minha solidariedade \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, que foi injustamente acusada, de um lado, por omiss\u00e3o, de outro, responsabilizada pela publicidade do fato, o que n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade.\r\nTrata-se, Sras. e Srs. Deputados, de um caso amplamente divulgado na imprensa. E como \u00e9 dif\u00edcil agradar a todos! O fato de a Ministra ser pr\u00f3-vida, assim como eu tamb\u00e9m sou pr\u00f3-vida, n\u00e3o significa que faltaria com a \u00e9tica do seu cargo p\u00fablico. Estamos falando de uma menor abusada pelo seu tio desde os 6 anos e gr\u00e1vida de 22 semanas; portanto, mais da metade do tempo para trazer ao mundo outra menina, que n\u00e3o tem culpa das a\u00e7\u00f5es desse abusador. Ah, senhores!\r\nEm nota publicada ontem no site do Minist\u00e9rio, fica claro que a Ministra Damares Alves tomou as medidas adequadas e condizentes com o cargo que ocupa. Portanto, se houve vazamento de informa\u00e7\u00e3o sigilosa, que se apure a respons\u00e1vel. Mas o que n\u00e3o devem fazer \u00e9 acusar, sem provas, uma Ministra de Estado dos Direitos Humanos que atuou no cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o.\r\nAqui fica o meu rep\u00fadio total a qualquer tentativa de denegrir a imagem da Ministra Damares Alves ou de qualquer outra pessoa sem provas.\r\nSras. e Srs. Deputados, que sejamos precursores de boas sementes, assim colheremos bons frutos.\r\nMais uma vez, registro a minha solidariedade \u00e0 Ministra Damares, porque infelizmente, de forma t\u00e3o injusta, tem sido acusada de tantas coisas que n\u00e3o s\u00e3o de sua responsabilidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado, povo brasileiro, que nos ouve neste momento.\r\nBoa noite a todos os brasileiros e brasileiras. Sabemos que o Brasil \u00e9 maior do que a crise. Vamos sair dessa crise muito maiores do que n\u00f3s entramos. Que Deus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2875/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nDIA NACIONAL DE LUTA DA PESSOA PORTADORA DE DEFICI\u00caNCIA, APRECIA\u00c7\u00c3O (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia. Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, com vista ao estabelecimento dos requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas deixar claro que n\u00f3s tentamos ontem um acordo sobre alguns outros projetos. Tendo em vista que ontem comemoramos o Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia, tentamos acordo sobre alguns outros projetos. \u00c9 claro que existem pareceres de algumas Comiss\u00f5es que poder\u00e3o ser derrubados facilmente. \u00c9 o caso desse, da praia, que jamais dar\u00e1 a possibilidade a qualquer pessoa de ingressar em ju\u00edzo contra qualquer que seja a Prefeitura. N\u00f3s estamos atentos a isso.\r\nEu agrade\u00e7o o fato de estarem aprovando, para colocarmos isso em pauta na pr\u00f3xima reuni\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOSIAS DE ALMEIDA SILVA, PASTOR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Pastor Josias de Almeida Silva, da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o enquanto meu amigo Deputado Pedro Uczai entra na sala.\r\n \u00c9 uma manifesta\u00e7\u00e3o de pesar proferida em face do falecimento do Pastor Josias de Almeida, na data de 17 de novembro de 2020.\r\nExmos. Srs. Deputados e Sras. Deputadas, venho, com profundo pesar, informar o falecimento do Pastor Josias de Almeida Silva. Sua partida para o reino dos c\u00e9us se deu no final da noite de 17 de novembro de 2020.\r\nO Pastor Josias de Almeida presidiu, de 1976 a 2006, a Assembleia de Deus, o Minist\u00e9rio, em Cubat\u00e3o, e ainda a Conven\u00e7\u00e3o dos Minist\u00e9rios da Assembleia de Deus no Estado de S\u00e3o Paulo, al\u00e9m de ter exercido atividade de Secret\u00e1rio e Tesoureiro da Conven\u00e7\u00e3o Geral da Assembleia de Deus no Brasil.\r\nO Pastor Josias foi um grande l\u00edder, refer\u00eancia para sua gera\u00e7\u00e3o. Seguimos com a certeza da grande miseric\u00f3rdia do Pai e com o sentimento de que o nobre pastor e amigo j\u00e1 se encontra na morada celeste, como aprendemos no texto b\u00edblico, em Lucas 1,23: \"Sucedeu que, terminados os dias do seu minist\u00e9rio, voltou para a casa do Pai\". \r\nO Pastor Carlos, filho do Pastor Josias, segue presidindo a igreja, em Cubat\u00e3o, e com certeza honrar\u00e1 o legado de seu pai e l\u00edder.\r\nManifestamos assim nossos sentimentos e nos unimos em ora\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, aos amigos e \u00e0 igreja, que segue enlutada. Que Deus possa providenciar o consolo a todos!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nDeputado Pedro Uczai, muito obrigado tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nDIA DO DELEGADO DE POL\u00cdCIA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DELEGADO DE POL\u00cdCIA..",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Delegado de Pol\u00edcia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente eu quero cumprimentar todos os delegados de pol\u00edcia do Brasil, delegados de pol\u00edcias estaduais, federais, enfim, da Pol\u00edcia Federal, porque hoje n\u00f3s comemoramos o Dia Nacional do Delegado de Pol\u00edcia. Digo isso com muita alegria, porque sou da carreira jur\u00eddica, da carreira de Estado, como delegado de pol\u00edcia tamb\u00e9m no meu Estado, hoje, logicamente, licenciado em fun\u00e7\u00e3o dos mandatos.\r\nMas eu quero deixar aqui a minha palavra \u00e0queles que se dedicam, \u00e0queles que s\u00e3o vocacionados e combatem o crime muito diretamente, e que, muitas vezes, ficam nas suas persegui\u00e7\u00f5es ou sendo perseguidos por combater o crime. Alguns n\u00e3o conseguem entender o valor do delegado de pol\u00edcia e o que pode fazer um delegado de pol\u00edcia. \u00c0s vezes, recebem sal\u00e1rios dif\u00edceis, trabalham em condi\u00e7\u00f5es dif\u00edceis, mas, mesmo assim, como s\u00e3o vocacionados, est\u00e3o no combate ao crime.\r\nPortanto, parab\u00e9ns aos delegados de pol\u00edcia de todo o Brasil!\r\nO encaminhamento do PSC \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DEFESA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Transcurso do Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia. Import\u00e2ncia da implementa\u00e7\u00e3o, pela sociedade brasileira, de a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 inclus\u00e3o dos portadores de necessidades especiais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu logicamente entendo que esse pedido \u00e9 muito v\u00e1lido, at\u00e9 porque, por economia processual, n\u00f3s poder\u00edamos colocar todos \"n\u00e3o\". Mas eu quero aqui, em nome do PSC, reiterar novamente o \"n\u00e3o\" e dizer tamb\u00e9m que hoje n\u00f3s estamos no Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nComo Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, eu gostaria de registrar aqui os meus parab\u00e9ns \u00e0queles que tanto sofrem, mas que sabem entender o momento, que sabem entender a vida. N\u00f3s temos visto e V.Exa., que tamb\u00e9m participa conosco da Comiss\u00e3o, tem nos trazido tanta vida, tanta solidariedade \u00e0queles que mais sofrem.\r\nEu tenho tido sempre o seguinte: \u00e9 tempo de construir acessos e derrubar barreiras. A sociedade precisa ser mais aberta, mais inclusiva. Exatamente por isso \u00e9 que n\u00f3s estamos aqui. Quero dizer nesta hora da minha solidariedade e quero dar os meus parab\u00e9ns \u00e0queles que entendem o momento que vivem, a forma que vivem e pensam sempre em construir, em fazer o melhor e entendem que todos somos iguais.\r\nO nosso partido, o PSC, indica o voto \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONCORR\u00caNCIA INTERNACIONAL, PAPEL-MOEDA, SALTO (SP), CASA DA MOEDA DO BRASIL (CMB).",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a abertura de concorr\u00eancia internacional para a produ\u00e7\u00e3o de papel-moeda, em detrimento da empresa brasileira atuante no ramo h\u00e1 mais de 40 anos, sediada no Munic\u00edpio de Salto, Estado de S\u00e3o Paulo. Necessidade de reexame da iniciativa pela Casa da Moeda do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, especialmente os da bancada paulista, eu gostaria que prestassem muita aten\u00e7\u00e3o ao que vou falar.\r\nExistem algumas coisas que acabamos n\u00e3o entendendo muito bem como funcionam. Existe uma empresa em S\u00e3o Paulo, na cidade de Salto, que tem 350 funcion\u00e1rios diretos e 200 indiretos. H\u00e1, portanto, 550 funcion\u00e1rios nessa empresa. O que essa empresa produz? Ela produz papel-moeda para o Brasil, papel de passapor te, enfim, pap\u00e9is especiais. H\u00e1 40 anos ela faz isso e concorre internacionalmente. H\u00e1 6 anos, abriram uma concorr\u00eancia internacional, e essa empresa continuou sendo vencedora, mesmo disputando contra empresas da China, empresas da R\u00fassia e assim por diante. Produ\u00e7\u00e3o de papel-moeda \u00e9 uma quest\u00e3o de soberania nacional, mas o Brasil n\u00e3o est\u00e1 vendo isso. Agora achou por bem abrir uma concorr\u00eancia internacional. Pasmem, porque no edital consta que as empresas estrangeiras n\u00e3o precisam fazer o pagamento de tributos, mas a empresa nacional tem que pagar os 42% de tributos. Vejam o absurdo da Casa da Moeda!\r\nH\u00e1 um novo entendimento da Casa da Moeda. No passado, houve um questionamento jur\u00eddico sobre a compra de m\u00e1quinas pelo Governo do Rio de Janeiro. Poderiam ficar isentas de ICMS. Eles acabaram ganhando essa isen\u00e7\u00e3o. Mas, vejam bem, eles simplesmente passam essa isen\u00e7\u00e3o para as empresas estrangeiras, e a empresa nacional fica no preju\u00edzo.\r\nSras. e Srs. Deputados, essa empresa est\u00e1 na cidade de Salto, no Estado de S\u00e3o Paulo - por isso eu chamo a aten\u00e7\u00e3o principalmente dos Deputados do Estado de S\u00e3o Paulo -, mas se trata de uma quest\u00e3o nacional, porque est\u00e1 envolvida a soberania nacional. Se essa empresa quisesse concorrer hoje e receber total isen\u00e7\u00e3o, ela teria que sair do Pa\u00eds, ir para a Argentina, ou para a Venezuela, ou para Cuba, ou para qualquer outro lugar, e dessa maneira participar dessa concorr\u00eancia no Brasil. Pelo fato de ela estar no Brasil, \u00e9 obrigada a pagar impostos, enfrentando o concorrente estrangeiro.\r\nEssa empresa tem toda a tecnologia da marca d'\u00e1gua, do fio de seguran\u00e7a. Tudo isso ela tem. \u00c9 uma empresa que tem alta tecnologia.\r\nEu chamo aten\u00e7\u00e3o, nobre Deputado Marcelo, que est\u00e1 aqui no plen\u00e1rio, Deputado Pinato, Deputado Vinicius Carvalho, Deputada Adriana, para o fato de que estamos perdendo uma empresa localizada em S\u00e3o Paulo que tem mais de 500 funcion\u00e1rios. Hoje, abriu-se o preg\u00e3o. O vencedor \u00e9 uma empresa russa. Os russos v\u00e3o produzir o nosso papel-moeda. Isso \u00e9 um crime contra o Brasil, e crime contra mais de 500 funcion\u00e1rios, que v\u00e3o perder o emprego, porque a empresa concorre em total desigualdade com o estrangeiro. Aonde vamos chegar? A quem vamos recorrer? O que vamos dizer?\r\nParece-me que a Casa da Moeda passou a ser um \u00f3rg\u00e3o acima do bem e do mal, acima de todo e qualquer \u00f3rg\u00e3o: define o que quer, faz como quer. Aonde vamos parar, Srs. Deputados? \u00c9 hora de agirmos. \u00c9 hora de tentarmos entender que a soberania nacional existe. \u00c9 hora de entender que j\u00e1 existem 14 milh\u00f5es de desempregados no Pa\u00eds. Vamos desempregar mais gente ainda, fechando a empresa que \u00e9 a maior arrecadadora para a cidade de Salto, no Estado de S\u00e3o Paulo?\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, eu fa\u00e7o um apelo: ajudem-nos nesta cruzada para tentar salvar essa empresa e fazer com que a Casa da Moeda entenda que isso n\u00e3o pode acontecer. Essa empresa de S\u00e3o Paulo n\u00e3o est\u00e1 pedindo nenhum favor. Essa empresa de S\u00e3o Paulo n\u00e3o est\u00e1 pedindo nenhuma imunidade. N\u00e3o! Ela simplesmente quer concorrer em condi\u00e7\u00f5es de igualdade. Essa \u00e9 a \u00fanica coisa que ela quer. Agora, est\u00e1 pagando o pre\u00e7o por ser uma empresa brasileira, por dar emprego no Brasil, por pagar impostos no Brasil. Ela est\u00e1 pagando um pre\u00e7o por isso.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, eu me angustio neste momento ao saber que o nosso papel-moeda vai ser feito provavelmente por uma empresa russa, a que venceu hoje o preg\u00e3o eletr\u00f4nico, e que esses empregados brasileiros v\u00e3o para a rua. Deputado Vinicius Carvalho, eles v\u00e3o para a rua, v\u00e3o ficar desempregados, simplesmente porque a Casa da Moeda, que me parece ter autonomia total, est\u00e1 tomando uma decis\u00e3o para quebrar empresas brasileiras.\r\n\u00c9 muito triste ver o Brasil passar por este momento. Eu chego a dizer que \u00e9 muito triste viver num pa\u00eds como este, em que n\u00e3o se tem, lamentavelmente, respeito pelos nossos, n\u00e3o se tem respeito pelos que pagam impostos, n\u00e3o se tem respeito por aqueles que d\u00e3o emprego e contribuem com o Pa\u00eds. \u00c9 muito triste a situa\u00e7\u00e3o.\r\nMas vamos seguir em frente. Vamos ao Judici\u00e1rio. Vamos ficar na expectativa de que essa situa\u00e7\u00e3o seja revertida e que a empresa nacional venha a produzir o nosso papel-moeda, que est\u00e1 relacionado \u00e0 soberania nacional.\r\nMuito obrigado.\r\nBoa noite a todas as senhoras e a todos os senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O CAMPOS, PREFEITO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), RECIFE (PE), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Prefeito Municipal de Recife, Jo\u00e3o Campos, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria tamb\u00e9m de cumprimentar aqui o nosso ex-colega, sempre colega, Jo\u00e3o Campos. Eu tive a felicidade de ser Deputado nesta Casa com o seu av\u00f4, o Miguel Arraes, e tive a felicidade tamb\u00e9m de ter sido Deputado com o seu pai, numa \u00e9poca inclusive em que tive uma passagem pelo PSB. \r\nEu tenho certeza de que o Jo\u00e3o representa a juventude deste Pa\u00eds, representa esse novo grupo de Parlamentares ou de Prefeitos, enfim, de pol\u00edticos brasileiros que v\u00e3o cuidar das reformas deste Pa\u00eds. \r\nPortanto, o que n\u00f3s desejamos, meu amigo Jo\u00e3o, \u00e9 que Deus possa aben\u00e7oar a sua vida, aben\u00e7oar o seu mandato, orient\u00e1-lo para fazer o melhor pelo povo do nosso Recife, aquele povo que tamb\u00e9m, como todo o povo brasileiro, tem tido as suas dificuldades, os seus momentos, mas eu tenho a certeza de que V.Exa. vai fazer o melhor pelo nosso querido Recife.\r\nDeus o aben\u00e7oe, seja feliz e leve o nosso abra\u00e7o a toda a sua fam\u00edlia, a quem respeitamos muito, inclusive sua m\u00e3e.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC encaminha \"sim\", mas entende que, lamentavelmente, pela conturba\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em que se deu a vacina, hoje temos que comprar da China, da \u00cdndia, da R\u00fassia, quando poder\u00edamos, neste momento, estar produzindo as nossas vacinas. Neste momento poder\u00edamos estar produzindo aquilo que ter\u00edamos tecnologia para fazer.\r\nEnfim, j\u00e1 que temos que comprar a vacina e entendemos que vacina \u00e9 uma coisa que tem que ser universal - tem que ser dada ao rico, ao pobre, a todas as pessoas que t\u00eam o direito de tomar a vacina -, encaminhamos \"sim\". Entendemos que, se Deus quiser, ainda este ano teremos todo o problema da vacina resolvido neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nAGRADECIMENTO, SOLIDARIEDADE, GILBERTO NASCIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, TRATAMENTO M\u00c9DICO, COMBATE, C\u00c2NCER.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares pelas manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade ao orador durante o tratamento de c\u00e2ncer. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero agradecer a V.Exa. pela solidariedade que teve comigo nesse momento que passei. Lamentavelmente, eu tive que fazer algumas sess\u00f5es de radioterapia - 33 sess\u00f5es - exatamente por causa de um c\u00e2ncer, que lamentavelmente nos alcan\u00e7ou. \r\nMas eu tenho certeza de que, com as b\u00ean\u00e7\u00e3os de Deus, com a ora\u00e7\u00e3o de todos, com a solidariedade de tantos colegas que me ligaram, companheiros da Mesa inclusive, eu posso me considerar curado.\r\nPor\u00e9m, Sr. Presidente, neste momento, eu quero dizer que esse \u00e9 um projeto de extrema relev\u00e2ncia. Principalmente quem passou por esse problema, viveu esse problema, sabe da necessidade que hoje n\u00f3s temos de criar alguma coisa que realmente cuide do c\u00e2ncer. Infelizmente, 600 mil brasileiros a cada ano s\u00e3o alcan\u00e7ados por essa doen\u00e7a, que \u00e9 a doen\u00e7a de que as pessoas mais t\u00eam medo neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 exatamente \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O GALDINO DE LIMA, PASTOR EVANG\u00c9LICO, EX-PRESIDENTE, ASSEMBLEIA DE DEUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Pastor Jo\u00e3o Galdino de Lima, ex-Presidente de Honra da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus, Minist\u00e9rio de Santo Amaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta tarde ocupo a tribuna para dizer da minha consterna\u00e7\u00e3o pelo falecimento, na semana passada, de um amigo mais do que amigo, o nosso querido Pastor Galdino, que partiu aos 99 anos de idade. Deus achou por bem recolh\u00ea-lo, e ele voltou aos bra\u00e7os do Pai. Fomos avisados pela fam\u00edlia, fomos a S\u00e3o Paulo na quinta-feira, participamos do vel\u00f3rio e vimos bastante consterna\u00e7\u00e3o de muitos amigos, de muitas pessoas, porque ele foi um homem que n\u00e3o passou simplesmente pela hist\u00f3ria, mas ajudou a escrever a hist\u00f3ria. \r\nO Pastor Galdino, que nasceu em 24 de dezembro de 1921, em Gameleira, no Estado de Pernambuco, foi e faleceu, ent\u00e3o, no dia 30 de junho de 2021. Era um homem que em todo tempo, 100% das vezes, estava com a sua esposa, a mission\u00e1ria No\u00eamia Ferreira de Lima, com quem foi casado por 78 anos, um exemplo. \r\nPastor por mais de 50 anos, ele presidiu a Igreja entre 1972 a 2001. Ele plantou do zero e chegou a aproximadamente 800 templos no Brasil. Foi um grande mission\u00e1rio, um grande semeador, um grande pastor, um grande conselheiro! Foi percursor de v\u00e1rias obras mission\u00e1rias, como na Argentina, Paraguai, Peru e Espanha. \r\nO Pastor Jo\u00e3o Galdino de Lima teve uma vida dedicada \u00e0 prega\u00e7\u00e3o do Evangelho, batizando milhares de pessoas e construindo um minist\u00e9rio s\u00f3lido na Assembleia de Deus no Brasil.\r\nO Pastor Galdino deixou-nos muitas saudades, voltou para os bra\u00e7os do Pai. Como n\u00f3s temos a certeza de que o homem est\u00e1 destinado a morrer uma \u00fanica vez e depois disso vem o ju\u00edzo final, o Pastor Galdino um dia vai ressuscitar, para ouvir aquilo que o Senhor vai lhe dizer: \"Vinde, benditos de meu Pai, porque \u00e9 isso que preparei para v\u00f3s\".\r\nPortanto, Pastor Galdino, sem d\u00favida nenhuma, ter\u00e1 o direito a esta vida eterna. \r\nDeixa ao seu neto, Marcos Galdino J\u00fanior, que agora assumiu a Igreja, uma grande responsabilidade. E n\u00f3s pedimos a Deus e a este minist\u00e9rio que ele seja aben\u00e7oado e orientado a cada dia, para continuar o grande trabalho do seu av\u00f4 e desta fam\u00edlia que escreveu parte da hist\u00f3ria da Assembleia de Deus. \r\nPastor Galdino, que Deus o tenha em paz. Pastor Marcos Galdino, continue essa batalha, pregando o Evangelho, porque Jesus vai voltar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CARMEM ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a retirada da express\u00e3o objetos pessoais do parecer apresentado pela Relatora Carmen Zanotto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - J\u00e1 foi retirada a express\u00e3o \"objetos pessoais\". Acho que, talvez, isso resolva.\r\nSegundo a Relatora, j\u00e1 foi retirada a express\u00e3o \"objetos pessoais\". Isso tranquiliza, inclusive, aqueles Deputados que estavam com essa mesma preocupa\u00e7\u00e3o que o Deputado que acabou de falar.\r\nNosso obrigado \u00e0 Relatora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que n\u00f3s estamos vendo neste momento \u00e9 que a coliga\u00e7\u00e3o, neste quadro partid\u00e1rio que estamos vivendo, \u00e9 uma grande possibilidade de entendimento entre aqueles partidos que est\u00e3o no mesmo campo ideol\u00f3gico.\r\nEu gostaria que os Srs. Deputados prestassem aten\u00e7\u00e3o ao seguinte: eu ou\u00e7o hoje o Presidente do Senado dizer que n\u00e3o vai votar esta mat\u00e9ria. Vejam: os Senadores t\u00eam coliga\u00e7\u00e3o. Eles juntam dez partidos para elegerem-se Senador, porque pegam os seus suplentes. O candidato a Governador tem tamb\u00e9m coliga\u00e7\u00e3o, os candidatos a Prefeito t\u00eam coliga\u00e7\u00e3o. Por que, ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer coliga\u00e7\u00e3o? Ou ent\u00e3o vamos fazer o seguinte: n\u00e3o h\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o para ningu\u00e9m. Que cada partido fa\u00e7a o seu candidato a Governador e o seu candidato a Vice, que cada partido fa\u00e7a o seu candidato ao Senado. Ou ent\u00e3o isso n\u00e3o vai funcionar.\r\nPortanto, eu quero orientar pelo bloco o voto \"sim\" e pedir que haja consci\u00eancia por parte dos Senadores nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Gilberto Nascimento",
        "sumario": "Apoio do Pastor Silas Malafaia ao regime democr\u00e1tico e ao direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ouvimos o pronunciamento do Deputado Paulo Teixeira. Conhe\u00e7o o Deputado h\u00e1 muitos anos. Ele se referiu ao Pastor Silas Malafaia. Na realidade, o Pastor Silas Malafaia tem defendido exatamente o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o. Em nenhum momento o Pastor Silas Malafaia tentou fazer qualquer provoca\u00e7\u00e3o a algum Poder ou tentou desestruturar ou ser contra a democracia neste Pa\u00eds. Pelo contr\u00e1rio, o que o Pastor Silas Malafaia tem feito \u00e9 exatamente defender a democracia. Todos n\u00f3s temos direito de opini\u00e3o. Essa \u00e9 a opini\u00e3o que ele tem e, logicamente, precisamos respeit\u00e1-la.\r\nPortanto, Sr. Presidente, aqui fica, em resposta \u00e0quilo que foi dito, e eu nem falo das outras pessoas que o Deputado Paulo Teixeira...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Vamos votar, Presidente.\r\nO SR. GILBERTO NASCIMENTO (Bloco/PSC - SP) - Eu s\u00f3 fa\u00e7o quest\u00e3o, neste momento, de registrar que o Pastor Silas Malafaia est\u00e1 lutando tamb\u00e9m pela democracia neste Pa\u00eds, como cada um de n\u00f3s estamos lutando, e pelo direito \u00e0 livre express\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]