[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, RENOVA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nGASTOS P\u00daBLICOS, FISCALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da renova\u00e7\u00e3o e da ado\u00e7\u00e3o de novas pr\u00e1ticas na pol\u00edtica brasileira. Maior fiscaliza\u00e7\u00e3o nos gastos do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. \r\nSr. Presidente, cumprimento V.Exa., os membros da Mesa e os demais colegas Deputados. Eu venho do interior de Santa Catarina. \u00c9 espetacular, uma honra enorme para mim estar nesta Casa. Gostaria de agradecer a muitos Munic\u00edpios do Estado de Santa Catarina, de S\u00e3o Miguel do Oeste, Fraiburgo, Timb\u00f3, Blumenau a Pomerode, pelos quais guardo grande carinho, al\u00e9m de muitos outros nas redondezas.\r\nEu chego com o esp\u00edrito de novas pr\u00e1ticas - a nova pol\u00edtica exige novas pr\u00e1ticas. Para isso, precisamos ter profissionais na pol\u00edtica, n\u00e3o pol\u00edticos profissionais. Isso \u00e9 muito interessante. \r\nPara se operar qualquer tipo de m\u00e1quina, \u00e9 preciso fazer um treinamento; para ser Deputado Federal, n\u00e3o se precisa fazer nada, al\u00e9m de dar um n\u00f3 na gravata, vir para c\u00e1 e tentar mudar o Brasil! \r\nNo meu primeiro dia nesta Casa, muito mais do que as pessoas diziam, a sensa\u00e7\u00e3o que eu tive foi de decep\u00e7\u00e3o, falta de respeito, desorganiza\u00e7\u00e3o e muita inefici\u00eancia. Para se ter ideia, no segundo dia, n\u00f3s j\u00e1 protocolamos 700 projetos de lei, a maioria deles, in\u00fateis, sem o resultado que esper\u00e1vamos.\r\nMilton Friedman diz que n\u00f3s temos que ver as leis conforme os resultados, e n\u00e3o conforme as inten\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 muito importante porque, apesar de haver tantos projetos de lei, a maioria deles corre de forma igual, sem nenhuma triagem para saber se s\u00e3o bons ou ruins.\r\nAs atribui\u00e7\u00f5es de um Deputado Federal v\u00e3o muito al\u00e9m do que legislar. N\u00f3s somos uma m\u00e1quina incr\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o de leis e, se todas elas passassem, o Brasil pararia! Isso deveria ser muito pouco. Na verdade, nosso trabalho deveria reduzir o n\u00famero de leis, ou revogar o n\u00famero de leis que n\u00e3o funcionam e s\u00f3 atrapalham. Nosso trabalho tem que ser, sim, o de fiscalizar o dinheiro p\u00fablico. Ningu\u00e9m cuida do dinheiro do outro como cuida do pr\u00f3prio dinheiro! Isso \u00e9 muito importante. N\u00f3s temos que mudar e considerar que o dinheiro p\u00fablico \u00e9 nosso e, portanto, cuidar dele. \r\nPor isso, n\u00f3s, a maioria dos Deputados e mandat\u00e1rios do Partido Novo, temos uma pauta muito firme pela ren\u00fancia de privil\u00e9gios e regalias. Ontem mesmo, renunciei ao aux\u00edlio-moradia, ao apartamento funcional, ao aux\u00edlio-mudan\u00e7a, \u00e0 aposentadoria especial parlamentar, justamente porque n\u00f3s precisamos moralizar a pol\u00edtica. Esta \u00e9 uma iniciativa importante. H\u00e1 um carma na Na\u00e7\u00e3o brasileira: n\u00f3s somos governados por pessoas de m\u00e1 \u00edndole ou incapacitadas. Precisamos mudar isso.\r\nEu me lembro de quando entrei na faculdade, em 1999. Meu professor de Teoria Geral do Processo me disse: \"Na pol\u00edtica, s\u00f3 mudam as moscas!\" Depois de muitos anos, 10 anos, eu o encontrei e perguntei: \"Professor, como est\u00e1? E a pol\u00edtica?\" Ele respondeu: \"A pol\u00edtica, agora, piorou!\" Eu indaguei: \"Mas por qu\u00ea, professor?\" Ele respondeu: \"Porque agora nem as moscas mudam!\"\r\nA hist\u00f3ria veio e, em 2018, n\u00f3s renovamos este Congresso. Agora, desde o in\u00edcio, eu gostaria de deixar uma mensagem a todos os colegas: o momento \u00e9 agora! \u00c9 agora que temos que fazer!\r\nEu vejo muitos discursos, briga entre direita e esquerda, entre o que est\u00e1 certo e o que est\u00e1 errado. Isso resulta numa briga interna, e n\u00f3s ficamos na C\u00e2mara dos Deputados feito caranguejo: de um lado para o outro.\r\nEu digo a V.Exas. que quero uma C\u00e2mara que ande para a frente. Uma boa forma de fazermos isso \u00e9 escutando os v\u00e1rios ensinamentos liberais. Assim, n\u00f3s vamos fazer o Pa\u00eds crescer, e n\u00e3o ficar cada vez mais cobrando impostos da popula\u00e7\u00e3o. Todo mundo trabalha muito, mas ganha pouco, para sustentar uma classe pol\u00edtica que, em regra, trabalha pouco e ganha muito! H\u00e1 um or\u00e7amento de 3 trilh\u00f5es de reais - isso \u00e9 muito dinheiro! -, e apenas 10% disso s\u00e3o discricion\u00e1rios. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que cuidar muito, muito mesmo. \r\nIsso \u00e9 muito importante. Se n\u00e3o fizermos isso, teremos que espoliar a popula\u00e7\u00e3o, porque o Governo resolveu n\u00e3o ter limite. Quando o Governo resolve n\u00e3o ter limite, a popula\u00e7\u00e3o tem que viver sempre no limite.\r\n\tN\u00f3s estamos cheios de pessoas que fiscalizam a vida privada, as pessoas, as empresas, mas quem fiscaliza o Governo Federal, quem fiscaliza as estatais? Quem sabe se os programas do Governo realmente t\u00eam como fim o objetivo a que se pretendia chegar? O problema \u00e9 que tudo isso tem gastos enormes. Todas as estatais t\u00eam sempre um pol\u00edtico ou algu\u00e9m indicado por ele que toca a administra\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s vimos in\u00fameros esc\u00e2ndalos que n\u00e3o mais podem acontecer. Quem faz isso \u00e9 a iniciativa privada, o profissionalismo. Temos que colocar isso nesta Casa.\r\n\u00c9 muito interessante eu vir aqui, porque toda a minha fam\u00edlia foi contr\u00e1ria. Assim como eles n\u00e3o queriam que eu andasse de moto, \u00e9, sim, uma prote\u00e7\u00e3o, mas, arrumando as sacolas para vir para o Congresso, eu mandei uma mensagem ao meu pai dizendo que eu j\u00e1 estava com saudade da minha terrinha. Ele disse que, em cada passo para a frente, n\u00f3s deixamos alguma coisa para tr\u00e1s. Eu queria levar estas palavras para um ponto positivo e dizer que fiz\u00e9ssemos, nos 4 anos \u00e0 frente, assim como todos os senhores, nosso trabalho com tanto afinco e com tanta vontade, para que, ao olharmos para os 4 anos que se passaram, podermos dizer que n\u00f3s realmente fizemos a diferen\u00e7a, que deu certo. N\u00f3s n\u00e3o mudamos apenas as moscas: n\u00f3s mudamos a pe\u00e7a, n\u00f3s mudamos o sistema.\r\nEste \u00e9 um momento hist\u00f3rico para fazermos isso. Para isso, conto com os senhores, e os senhores podem contar comigo.\r\nUm grande abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende que o cadastro positivo \u00e9 espetacular. S\u00f3 \u00e9 contra o cadastro positivo provavelmente quem n\u00e3o est\u00e1 nele. \u00c9 uma grande fal\u00e1cia dizer que s\u00f3 \u00e9 beneficiado o sistema banc\u00e1rio porque \u00e9 ele que gera cr\u00e9dito. As pessoas precisam de cr\u00e9dito. E, se o banco vai bem, n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum, porque a economia cresce de todo jeito.\r\nEnt\u00e3o, para o cadastro positivo o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Lei 12.414, de 2011, constante do art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou abismado: como muita gente est\u00e1 subindo \u00e0 tribuna para defender devedor e mau pagador!\r\nQual \u00e9 o problema de dizer que algu\u00e9m \u00e9 bom pagador? N\u00e3o se pode chamar o bom pagador de bom pagador? Queremos defender as pessoas de bem. Temos que parar de defender devedor e mau pagador e defender as pessoas de bem.\r\nQuerem argumentar que as pessoas v\u00e3o ter lucro - lucro \u00e9 bom, lucro n\u00e3o \u00e9 maligno. O banco n\u00e3o vai ganhar mais dinheiro. Vai diminuir o risco, e as pessoas v\u00e3o ter mais acesso ao cr\u00e9dito. Temos que defender aquele cidad\u00e3o que tem que pagar mais juros sem ter dinheiro porque o mau pagador n\u00e3o pagou a sua conta. Chega de defender mau pagador!\r\nO NOVO orienta \"sim\", pelo texto original do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 7\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, contido art. 2\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 h\u00e1 tr\u00eas tipos de pessoas que votam contra esse projeto: primeiro, quem \u00e9 contra o Brasil; segundo, quem n\u00e3o leu o projeto direito; e terceiro, quem, depois que a lista positiva existir, n\u00e3o vai estar nela.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO vota a favor do texto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos a favor do acordo. \r\nS\u00f3 gostaria de deixar registrado que eu fico abismado com o fato de que o PT tamb\u00e9m \u00e9 a favor do acordo, mas o obstrui. \u00c9 preciso parar de ser incoerente. Se \u00e9 a favor do projeto, ele tem que parar de obstruir com a finalidade de usar o microfone para falar de assuntos que n\u00e3o est\u00e3o sendo tratados neste dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Inviabilidade de inclus\u00e3o, em c\u00f3digos diferentes, do texto do projeto de lei sobre a  tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos discutindo um projeto de lei. Colocar a mesma mat\u00e9ria em dois c\u00f3digos \u00e9 totalmente invi\u00e1vel. O que menos precisamos \u00e9 de mais leis. Colocar o mesmo dispositivo em dois c\u00f3digos diferentes n\u00e3o faz sentido nenhum. Acho que essa discuss\u00e3o nem deveria ser trazida ao Plen\u00e1rio.\r\nVamos nos concentrar no tema: \u00e9 uma lei espec\u00edfica, \u00e9 um projeto espec\u00edfico, \u00e9 uma norma espec\u00edfica, o que j\u00e1 \u00e9 demais.\r\nInclusive, n\u00f3s somos contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Conforme a Relatora, este projeto est\u00e1 h\u00e1 muitos anos tramitando na Casa, infelizmente \u00e9 verdade, mas n\u00e3o d\u00e1 para se empurrar goela abaixo uma modifica\u00e7\u00e3o de texto feita hoje. Estamos pensando num ambiente apaziguador. N\u00e3o h\u00e1 problema algum em adiar por duas sess\u00f5es para que as pessoas conversem, para que os partidos conversem, analisem o texto e vejam a melhor forma de fazer essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nEmprego \u00e9 aquilo de que o Pa\u00eds mais precisa, e n\u00e3o desest\u00edmulo ao emprego. Se n\u00f3s queremos tratar bem os funcion\u00e1rios, precisamos estimular o empreendedor. N\u00e3o \u00e9 uma defesa da empresa, mas, se n\u00e3o h\u00e1 empresa, n\u00e3o h\u00e1 empregado. Este \u00e9 o ponto. Temos 14 milh\u00f5es de desempregados! Daqui a pouco, ser patr\u00e3o vai ser crime. Este \u00e9 o ponto.\r\nPara dirimir essas quest\u00f5es, e de acordo com o Deputado do PMDB... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME, ASS\u00c9DIO MORAL, TRABALHO, DANOS MORAL, EMPREGADOR, CHEFE, ABUSO DE PODER, SERVIDOR, EMPREGADO, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nCaros Deputados, eu gostaria de ponderar alguns aspectos de t\u00e9cnica legislativa. Primeiro ponto: este artigo de lei comp\u00f5e uma norma penal aberta e \u00e9 altamente subjetivo. Ele diz \"tratar reiteradamente\". O que \u00e9? Quantas vezes? O que \u00e9 tratar mal ou assediar? N\u00e3o d\u00e1 para deixar na m\u00e3o do int\u00e9rprete este tipo de argumenta\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo ponto: o sistema jur\u00eddico \u00e9 harm\u00f4nico. N\u00f3s temos que entender que no C\u00f3digo Penal j\u00e1 existe a previs\u00e3o legal de crimes de cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria. Al\u00e9m disso, ningu\u00e9m que tenha apresentado uma a\u00e7\u00e3o trabalhista e tenha sido assediado moralmente deixou de receber dano moral. J\u00e1 existe a previs\u00e3o de que todos que quiserem o pedem por a\u00e7\u00e3o trabalhista.\r\nTerceiro ponto: esta a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 um crime de pequeno potencial ofensivo. Vai gerar muitas demandas e uma despesa estatal. Existe um princ\u00edpio de interfer\u00eancia estatal m\u00ednima na vida das pessoas, nas rela\u00e7\u00f5es comerciais, nas rela\u00e7\u00f5es de emprego. O Governo, o Estado, n\u00e3o resolve bem isso, e as consequ\u00eancias s\u00e3o sempre piores que os problemas que n\u00f3s t\u00ednhamos antes. \r\nEste \u00e9 um t\u00edpico exemplo de lei de boa inten\u00e7\u00e3o mas com resultados ruins, porque o que n\u00f3s menos precisamos \u00e9 desincentivar o emprego ou a ind\u00fastria. N\u00f3s temos 14 milh\u00f5es de desempregados. Hoje, o sonho de qualquer empres\u00e1rio \u00e9 vender a empresa e morar no exterior. N\u00f3s precisamos fazer o contr\u00e1rio: incentivar o empreendedor. \r\nEu n\u00e3o estou defendendo as grandes empresas: estou defendendo o trabalhador porque, se n\u00e3o existir empresa, n\u00e3o h\u00e1 emprego. Mais uma coisa: eu estou falando daquela pessoa que pretende abrir um pequeno neg\u00f3cio, uma barraca de cachorro-quente, uma pipoqueira, uma pessoa que vai ter funcion\u00e1rio. N\u00e3o d\u00e1 para desestimular ou criar mais papel, mais burocracia e mais medo, medo de as pessoas empreenderem.\r\nMilton Friedman diz que as pol\u00edticas p\u00fablicas e as leis t\u00eam que ser vistas conforme o resultado e n\u00e3o conforme a inten\u00e7\u00e3o, e este \u00e9 um exemplo, pois esta lei vai causar desemprego. As pessoas v\u00e3o, cada vez mais, se desestimular a contratar. \r\nEu gostaria que os senhores pensassem no fim. O que n\u00f3s vamos fazer para acabar com o emprego \u00e9 concorr\u00eancia. Haver\u00e1 menos emprego, e o patr\u00e3o vai tratar bem as pessoas. \u00c9 isso que queremos. A rivalidade causa emprego, e \u00e9 isso que queremos.\r\nA inten\u00e7\u00e3o \u00e9 votar \"n\u00e3o\", contra o projeto, mas n\u00e3o porque n\u00e3o somos contra o ass\u00e9dio moral, pois o ass\u00e9dio moral tem que acabar. No entanto, isso n\u00e3o se resolve com texto de lei. O texto de lei e o papel v\u00e3o causar mais problema. \u00c9 isso que temos que entender nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel que esta Casa ache que com um papel vai resolver o problema do ass\u00e9dio. Quem resolve isso \u00e9 o mercado, com mais emprego. O empres\u00e1rio ou a empresa vai tratar bem os funcion\u00e1rios, vai ter mais emprego e maiores sal\u00e1rios.\r\nPor isso, o NOVO e todos os partidos liberais deveriam seguir nessa linha, que orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PACTO FEDERAL, REVIS\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), SANTA CATARIANA, PREJU\u00cdZO, CRISE FINANCEIRA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao Estado de Santa Catarina pela iniquidade nos crit\u00e9rios de redistribui\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados pelo Estado brasileiro. Necessidade de revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezados ouvintes, prezados alunos, sejam bem-vindos a esta Casa.\r\nSra. Presidente, o objeto do meu discurso de hoje \u00e9 o pacto federativo. Para quem n\u00e3o sabe, pacto federativo \u00e9 um combinado, um contrato que visa a distribuir atribui\u00e7\u00f5es e recursos.\r\nHoje eu quero falar sobre redistribui\u00e7\u00e3o de recursos. Santa Catarina recebe 2,41% dos 50 bilh\u00f5es de reais que arrecada anualmente. Vou repetir: 2,41%. Em contrapartida, h\u00e1 Estados que recebem 200%. Existe uma grande diferen\u00e7a nessa divis\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que o Estado de Santa Catarina est\u00e1 quebrado; \u00e9 por isso que n\u00e3o tem dinheiro para consertar a ponte de Ibirama; \u00e9 por isso que n\u00e3o tem dinheiro para asfaltar a estrada l\u00e1 de Frei Rog\u00e9rio; \u00e9 por isso que Pomerode tem s\u00f3 50% de saneamento b\u00e1sico; \u00e9 por isso que Rio do Sul n\u00e3o tem dinheiro suficiente para contornar os problemas das enchentes que um ano sim um ano n\u00e3o tem por l\u00e1; e \u00e9 por isso que o oeste de Santa Catarina, as rodovias, est\u00e3o esquecidos.\r\nEsse pacto federativo que faz essa divis\u00e3o maluca, para n\u00e3o dizer outra coisa, deveria se chamar \"pacto roubativo\". Eu fico imaginando, se pacto \u00e9 um contrato, \u00e9 um combinado, quem fez esse contrato e com que calculadora o fez. Digo isso porque o meu filho, de 3 anos de idade, com um \u00e1baco, faz uma divis\u00e3o melhor do que essa.\r\nO Estado brasileiro beneficia quem menos produz e penaliza quem mais produz. E isso n\u00e3o d\u00e1 certo, porque desestimula os dois Estados. Desestimula aquele que produz, aquele que trabalha, aquele que acorda cedo, porque n\u00e3o importa quanto ele fa\u00e7a, ele s\u00f3 recebe 2,41%. Por outro lado, aquele Estado que n\u00e3o trabalha, que n\u00e3o produz ou que produz menos, n\u00e3o importa o motivo, chega a receber 200%.\r\nE h\u00e1 uma coisa que \u00e9 mais interessante. Como algum ruim n\u00e3o vem sozinho, existe outra coisa que tenta consertar esse problema, que s\u00e3o as emendas parlamentares. Emendas parlamentares talvez seja a pior coisa que existe no Legislativo, porque a atribui\u00e7\u00e3o do Parlamentar jamais deveria ser distribuir recurso, e sim fiscalizar e legislar. Quem sabe o problema do Munic\u00edpio \u00e9 o pr\u00f3prio Munic\u00edpio, os problemas e as solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o caseiras.\r\nPrecisamos de mais Munic\u00edpio, mais Santa Catarina e menos Bras\u00edlia. Bras\u00edlia tem o maior IDH e n\u00e3o produz nenhum prego. E a\u00ed, l\u00e1 no Munic\u00edpio, o Prefeito, o Vereador faz comitiva para vir a Bras\u00edlia, paga passagem a\u00e9rea, frigobar, hotel, para vir tirar tempo do Deputado, o servi\u00e7o dele. Infelizmente, \u00e9 tempo ocioso, \u00e9 gasto ocioso, tanto do Prefeito quanto do Vereador, para fazer esse tipo de proposta, de pedido.\r\nPasmem! Eu j\u00e1 devo ter recebido mais de 30 Prefeitos. N\u00e3o \u00e9 atividade parlamentar e n\u00e3o \u00e9 meta do meu mandato. N\u00f3s precisamos estar muito atentos a isso, principalmente porque essas emendas parlamentares s\u00e3o utilizadas como chantagem eleitoral em \u00e9poca de campanha. Essa \u00e9 a verdade. N\u00f3s precisamos rever esse \"pacto roubativo\".\r\nA\u00ed, a popula\u00e7\u00e3o fica com cara de palha\u00e7o, ali\u00e1s, cara de palha\u00e7o n\u00e3o, porque nesse caso \u00e9 v\u00edtima. E o meu sonho \u00e9 vir ao Congresso Nacional dizer que imposto \u00e9 roubo. Imposto \u00e9 roubo sim. E o contribuinte em Santa Catarina \u00e9 v\u00edtima, porque, se ele trabalha 5 meses, 151 dias, s\u00f3 para pagar imposto e recebe 2,41%, isso \u00e9 roubo.\r\nJohn Marshall dizia o seguinte: \"O poder de tributar envolve tamb\u00e9m o poder de destruir\". E \u00e9 isso o que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil vem fazendo com esse tipo de pacto. Santa Catarina tem duas sa\u00eddas: a primeira \u00e9 o aeroporto; e a segunda \u00e9 rever esse \"pacto roubativo\" de uma vez por todas.\r\nSou o Deputado Federal Gilson Marques, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Christino Aureo a concess\u00e3o. Desejo-lhe sucesso.\r\nSra. Presidente, se o meu discurso puder ser divulgado no programa A Voz do Brasil, eu agrade\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 4/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao requerimento de destaque sobre a devolu\u00e7\u00e3o, pelos partidos pol\u00edticos, de recursos do Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar duas coisas muito rapidamente. A primeira \u00e9 que \u00e9 uma fal\u00e1cia muito grande dizer que est\u00e1 acabando ou que h\u00e1 diferen\u00e7a do financiamento privado. N\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 em pauta. O financiamento privado j\u00e1 existe e n\u00e3o vai mudar. N\u00e3o existe essa diferen\u00e7a. O que est\u00e1 sendo dito aqui \u00e9 que o NOVO ou qualquer outro partido pol\u00edtico, se quiser, pode devolver esse dinheiro. Vamos combinar assim: quem quer devolver, devolve; quem n\u00e3o quer devolver, n\u00e3o devolve.\r\nA reflex\u00e3o que todo Parlamentar deveria fazer \u00e9 para quem a decis\u00e3o \u00e9 melhor: para si mesmo, para seu partido ou para a popula\u00e7\u00e3o? Se todo mundo fizesse essa reflex\u00e3o, teria a certeza de que \u00e9 muito melhor que esse dinheiro v\u00e1 para a fila do hospital, onde h\u00e1 gente morrendo, ou v\u00e1 para a compra de rem\u00e9dios e de material escolar, do que v\u00e1 para pagamento de santinho, cabo eleitoral e outras coisas. \u00c9 assim que entende o NOVO e \u00e9 por isso que n\u00f3s, particularmente, queremos devolver esse dinheiro.\r\nColegas Parlamentares, \u00e9 poss\u00edvel mudar o voto. Basta clicar de novo, que o voto \u00e9 revisado automaticamente. Por favor, vamos mandar esse dinheiro para quem precisa! Votem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, M\u00c9RITO, AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, DEFINI\u00c7\u00c3O, PRAZO, MANDATO, MEMBRO, \u00d3RG\u00c3O PARTID\u00c1RIO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Reclama\u00e7\u00e3o contra a altera\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do projeto de lei em vota\u00e7\u00e3o pela emenda de reda\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ele est\u00e1 mudando o m\u00e9rito. \u00c9 \"e\" ou \"ou\".\r\nOutra coisa: n\u00f3s estamos varrendo a escada de baixo para cima, Sr. Presidente! Primeiro ele tem que esclarecer, depois tem que iniciar a vota\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios Parlamentares j\u00e1 votaram. Tr\u00eas bancadas disseram que n\u00e3o est\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o de votar. N\u00f3s temos que parar de varrer a escada de baixo para cima!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado, pode-se modificar enquanto n\u00e3o se encerra a vota\u00e7\u00e3o. Quem j\u00e1 votou pode modificar. \r\nO Relator est\u00e1 esclarecendo.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Vota\u00e7\u00e3o do qu\u00ea? \u00c9 \"e\" ou \"ou\". Ele n\u00e3o pode mudar o m\u00e9rito!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART. 7, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 5/2019, PROJETO DE LEI CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos agora, \u00e0s 22h30min, resolvendo um problema, e falta professor de portugu\u00eas. Est\u00e1 l\u00e1: supress\u00e3o do art. 7\u00ba, que fala de vig\u00eancia da lei. O motivo pelo qual foi apresentado esse pedido de destaque de supress\u00e3o \u00e9 por conta do suposto corte na universidade federal. Eu pergunto para a Oposi\u00e7\u00e3o se, acaso esse requerimento fosse aprovado, iria resolver o problema do corte, o dinheiro iria voltar para as universidades federais. \u00c9 isso que eles est\u00e3o fundamentando no microfone, e est\u00e1 sendo votado agora. Eles est\u00e3o atrasando outros requerimentos de urg\u00eancia, e o Brasil precisa resolver esse problema. S\u00e3o 22h30min, e est\u00e3o aqui fazendo um pedido que n\u00e3o tem a ver com o que est\u00e1 sendo votado.\r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 1/2019, EMC 21/2019, EMENDA, COMISS\u00c3O MISTA, PARECER CONTR\u00c1RIO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDESEMPREGO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nINVESTIMENTO ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 a 21, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO \u00e9 contra estas emendas. \r\nN\u00f3s entendemos que s\u00f3 h\u00e1 uma forma de melhorar os servi\u00e7os e os pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas: o livre mercado, a concorr\u00eancia.\r\nFechar as portas para o mercado internacional \u00e9 coisa do passado. O que precisamos entender \u00e9 que o mundo est\u00e1 ficando pequeno. Portanto, n\u00f3s precisamos trazer mais recursos e, de quebra, mais empregos. O desemprego que a Esquerda diz que n\u00f3s temos hoje decorre justamente desta pol\u00edtica atrasada, de 16 anos atr\u00e1s, que s\u00f3 fez com que n\u00f3s nos fech\u00e1ssemos em rela\u00e7\u00e3o ao mundo, nos limit\u00e1ssemos com o dinheiro que temos aqui e com empresas, as \u00fanicas privilegiadas pelo Governo.\r\nVamos abrir o mercado, criar empregos, promover a concorr\u00eancia, fazendo com que os servi\u00e7os sejam melhores e a pre\u00e7os melhores.\r\nVotamos \"sim\" ao projeto e \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Defesa da abertura da avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Milton Friedman j\u00e1 dizia: \"N\u00e3o existe almo\u00e7o gr\u00e1tis\". Isso \u00e9 um engodo. \u00c9 por isso que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds da meia-entrada. \u00c9 l\u00f3gico que a companhia a\u00e9rea vai presumir que todo mundo vai levar mala, vai colocar isso no custo e repassar ao pre\u00e7o, aumentando-o para todo mundo. Eu n\u00e3o quero pagar a mala do outro Deputado, eu n\u00e3o quero pagar a mala do outro cliente. Se a pessoa quiser levar mala, que pague a sua! A empresa a\u00e9rea vai presumir que todo mundo vai levar uma mala e cobrar por isso. \r\nSe a empresa a\u00e9rea n\u00e3o baixou o custo com a legisla\u00e7\u00e3o anterior, isso ocorreu porque o custo da viagem aumentou, o combust\u00edvel aumentou, o tributo aumentou, a burocracia aumentou, e existe uma regulamenta\u00e7\u00e3o enorme sobre esse sistema, uma interven\u00e7\u00e3o estatal enorme. \r\nN\u00f3s precisamos abrir mercado, e cada um deve pagar a sua conta, pois s\u00f3 assim vamos trazer mais capital estrangeiro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2946/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CONTA VINCULADA DO FGTS, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), APLICA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FUNDO DE INVESTIMENTO, FUNDO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.946, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para permiss\u00e3o da portabilidade dos recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para Fundos de Investimento e Fundos de Previd\u00eancia Complementar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de esclarecer que n\u00f3s demos entrada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.946, de 2019, que d\u00e1 mais liberdade ao trabalhador propriet\u00e1rio do dinheiro do FGTS. Caso seja aprovado o projeto, todo trabalhador poder\u00e1 ter a escolha, se quiser, de pegar o saldo ou parte dele e transferir para uma conta de aplica\u00e7\u00e3o, ou ent\u00e3o para uma conta de aplica\u00e7\u00e3o de previd\u00eancia privada complementar.\r\nEssa foi uma alternativa que n\u00f3s encontramos para dar mais liberdade e rentabilidade ao dinheiro do trabalhador, porque, na verdade, gostar\u00edamos que fosse optativo: quem quer o FGTS continua com ele; quem n\u00e3o quer que o receba diretamente na folha de pagamento.\r\nPor\u00e9m, isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel no momento porque n\u00f3s precisar\u00edamos de 171 assinaturas para fazer a PEC, e ainda, depois disso, de 308 votos, em duas sess\u00f5es, para a aprova\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, no momento, a alternativa melhor e que ser\u00e1 um sucesso, um ganho de direito ao trabalhador, \u00e9 que ele pelo menos tenha a escolha de receber a capitaliza\u00e7\u00e3o justa e o juro justo, coisa que o FGTS n\u00e3o d\u00e1. Ali\u00e1s, rende muito menos do que a infla\u00e7\u00e3o. Vamos l\u00e1! Mais liberdade e dinheiro para os trabalhadores.\r\nSra. Presidente, se V.Exa. puder autorizar a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, eu agrade\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 2946/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FGTS, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CONTA VINCULADA DO FGTS, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), APLICA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FUNDO DE INVESTIMENTO, FUNDO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.946, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es na Lei n\u00ba 8.036, de 1990, e sobre a permiss\u00e3o da portabilidade dos recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para Fundos de Investimento e Fundos de Previd\u00eancia Complementar.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Kim Kataguiri, hoje eu vim trazer uma reflex\u00e3o sobre o FGTS. Eu gostaria que as pessoas repensassem se realmente FGTS \u00e9 um direito. Por que isso? Primeiro, como pode ser um direito se o trabalhador \u00e9 obrigado a t\u00ea-lo? Um me disse que, se n\u00e3o se pode recusar, ent\u00e3o n\u00e3o pode ser um direito. Segundo, o trabalhador \u00e9 obrigado a depositar o FGTS no banco que o Estado determina - hoje, \u00e9 a Caixa Econ\u00f4mica. Terceiro, o rendimento \u00e9 menor do que a infla\u00e7\u00e3o. Quarto, s\u00f3 se pode sacar em condi\u00e7\u00f5es especiais que o Estado determina. Quinto, o Estado presume que o trabalhador \u00e9 um incompetente, um ignorante que n\u00e3o consegue sozinho fazer um investimento que tenha um rendimento melhor. Por \u00faltimo, ele presume, acha que consegue enganar todo mundo por um grande tempo, porque v\u00e3o achar que \u00e9 um direito e lutar por ele.\r\nEu acho que deveriam parar de chamar o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o de FGTS e passar a cham\u00e1-lo de FGG - Fundo de Garantia do Governo, porque \u00e9 ele que lucra. A capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 dele, e os juros s\u00e3o por ele colhidos.\r\nPensando nisso, e principalmente para dar liberdade para as pessoas, liberdade com responsabilidade - \u00e9 o que n\u00f3s queremos -, protocolamos um projeto de lei, o Projeto de Lei n\u00ba 2.946, de 2019, que permite ao trabalhador duas op\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 transferir o saldo ou parte dele para uma conta aplica\u00e7\u00e3o de escolha livre, em qualquer banco e qualquer aplica\u00e7\u00e3o. A segunda op\u00e7\u00e3o \u00e9 transferir o saldo ou parte dele para uma conta de previd\u00eancia complementar privada. Repito, \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o. Ele faz se quiser. Se ele achar que o FGTS no sistema atual, com a lucratividade atual menor que a infla\u00e7\u00e3o, \u00e9 bom, ele pode continuar com o sistema atual. Se ele quiser essa nova op\u00e7\u00e3o, pode faz\u00ea-lo. \r\nO projeto \u00e9 \u00f3timo, porque permite ao trabalhador correr o risco de lucrar, correr o risco de ter um rendimento maior e fazer com que esse dinheiro, para o futuro, tenha seguran\u00e7a e n\u00e3o se perca durante o tempo. \"Ah, Gilson, mas vai perder o objetivo do fundo de garantia, que \u00e9 dar garantia numa eventualidade!\" N\u00e3o. Por que n\u00e3o? Porque ele vai permanecer com as mesmas regras de saque, as mesmas regras que voc\u00ea tem para sacar o FGTS nos termos atuais. A partir do momento em que voc\u00ea o transfere para uma conta aplica\u00e7\u00e3o ou uma previd\u00eancia privada, voc\u00ea tem que preencher os requisitos que hoje j\u00e1 est\u00e3o elencados no FGTS convencional. \"Ah, mas eu n\u00e3o concordo mesmo assim. Eu acho que o FGTS \u00e9 bom e eu me sinto seguro com ele\". N\u00e3o tem problema, continue no FGTS do sistema atual. N\u00e3o precisa. A lei s\u00f3 confere uma alternativa.\r\nMuita gente perguntou: \"Gilson, a ideia \u00e9 boa, mas por que n\u00e3o torna optativo de vez? Quem quer o FGTS permanece; a quem n\u00e3o quer o FGTS que seja pago esse valor, direto na folha de pagamento, que entra na bolsa do funcion\u00e1rio\". Realmente, essa ideia seria a ideal. Isso seria perfeito. Por\u00e9m, n\u00f3s temos um entrave: n\u00f3s ter\u00edamos que apresentar uma PEC, e para apresentar uma PEC precisamos de 171 assinaturas, Deputado Kim Kataguiri. E mais, teria que ser aprovada aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, em dois turnos, com 308 votos. Na situa\u00e7\u00e3o atual, isso n\u00e3o seria poss\u00edvel. \r\nComo alternativa, n\u00f3s apresentamos essa lei, que tem grande possibilidade de ser aprovada, avan\u00e7ando um passo ou muitos passos. Como diz Bismarck, a pol\u00edtica \u00e9 a arte do poss\u00edvel. O nosso objetivo aqui \u00e9 melhorar, passo a passo, a vida, a liberdade e a lucratividade das pessoas.\r\nMeu pai j\u00e1 dizia, meu pai me ensinou, Deputado Boca Aberta, que tem entende de juros n\u00e3o paga: recebe. O \u00fanico argumento que ronda, o que eu percebi, contra essa ideia \u00e9 a de que o lucro \u00e9 maligno, de que o lucro \u00e9 ruim, com a ideologia de que o rentista vive do dinheiro dos outros, de que o banco lucra com os outros, de que as pessoas se apropriam do dinheiro alheio. Nada disso \u00e9 verdade. O lucro \u00e9 bom. O lucro e a liberdade geram felicidade! Conforme Ludwig von Mises, condenar o lucro \u00e9 defender o retrocesso.\r\nGilson Marques, Deputado Federal. Muito obrigado.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja inserido no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00e3o se trata de proibir ou obrigar a vaquejada. O que este projeto faz \u00e9 uma simples regulamenta\u00e7\u00e3o para dizer como os animais devem ser tratados, como a vaquejada deve existir, quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas. Portanto, as pessoas que querem defender os animais precisam tamb\u00e9m votar \"sim\", justamente porque essa regulamenta\u00e7\u00e3o protege os animais.\r\nO NOVO orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria com a inclus\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje e esta semana n\u00f3s vamos enfrentar a maratona e a discuss\u00e3o sobre a Nova Previd\u00eancia.\r\nA imprensa, a popula\u00e7\u00e3o costumam sempre perguntar: \"voc\u00ea \u00e9 contra ou a favor da reforma?\" E essa n\u00e3o \u00e9 a pergunta correta. A pergunta correta \u00e9 se ela \u00e9 necess\u00e1ria ou n\u00e3o.\r\nHoje, 52% do Or\u00e7amento federal est\u00e3o comprometidos para pagar Previd\u00eancia; 15% para funcionalismo p\u00fablico federal. S\u00f3 sobram 22% para a sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. Esse percentual pago para a Previd\u00eancia, em 15 anos, vai ser superior a 100%; em 2026, 80%. Isso esmaga as nossas outras necessidades. Ent\u00e3o, a verdade \u00e9 dura: n\u00e3o fazer a reforma significa tirar dinheiro da sa\u00fade, da seguran\u00e7a e da educa\u00e7\u00e3o. \"Ah, mas a reforma n\u00e3o \u00e9 perfeita. Ela tem problemas.\"\r\nSim, ela n\u00e3o \u00e9 perfeita, mas, por isso, n\u00f3s n\u00e3o vamos deixar de aprovar.\r\nOutro argumento utilizado - e esse talvez seja o maior - \u00e9 que muitos Parlamentares est\u00e3o muito mais preocupados com a reelei\u00e7\u00e3o do que com o futuro do Pa\u00eds. E eu gostaria de dizer que hoje saiu na Folha de S.Paulo uma pesquisa mostrando que a maioria da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 aprova, j\u00e1 \u00e9 a favor da reforma da Previd\u00eancia. Est\u00e1 na Folha de S.Paulo de hoje. Ent\u00e3o, n\u00e3o se preocupem com isso. Se voc\u00eas amam o seu Pa\u00eds, e mais, o seu Estado e o seu Munic\u00edpio, vamos fazer com que o Estado e o Munic\u00edpio tamb\u00e9m fa\u00e7am parte da Nova Previd\u00eancia. N\u00f3s, do Partido Novo, estamos coletando e precisando de assinaturas. Todos os nossos Parlamentares est\u00e3o com bloquinho na m\u00e3o recolhendo assinatura dos Parlamentares que amam o seu Estado e o seu Munic\u00edpio. Procurem-nos. N\u00e3o adianta salvarmos o Estado pela metade. N\u00f3s precisamos que isso seja feito, inclu\u00eddo, ainda esta semana.\r\nPara concluir, Presidente, quero dizer que essa reforma precisa ser igual para todos, para todas as profiss\u00f5es, para todos os territ\u00f3rios, inclusive para a Federa\u00e7\u00e3o, para o Estado e para o Munic\u00edpio.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui um apelo para votarmos a favor da reforma de uma maneira geral, incluindo Estados e Munic\u00edpios.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na pauta desta semana constava essencialmente a reforma da Previd\u00eancia, e estamos discutindo e votando a vaquejada. Nada contra a vaquejada, mas fazer obstru\u00e7\u00e3o...\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nDesde ontem queremos vencer a obstru\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Vamos avan\u00e7ar. A convoca\u00e7\u00e3o era para que trabalh\u00e1ssemos quinta, sexta e, se for preciso, s\u00e1bado. N\u00e3o h\u00e1 problema, trabalhamos at\u00e9 domingo, mas n\u00e3o d\u00e1 para ficar adiando o tempo todo esses assuntos que, inclusive, s\u00e3o extrapauta.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tenho escutado v\u00e1rios discursos aqui sobre pobres e ricos, como se houvesse uma briga entre eles. A verdade ineg\u00e1vel \u00e9 que os recursos s\u00e3o escassos, e as necessidades s\u00e3o infinitas. Hoje, 52% do Or\u00e7amento federal \u00e9 para a Previd\u00eancia. Sobram s\u00f3 22% para sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos fazer reforma? Vai sair dinheiro da sa\u00fade, da seguran\u00e7a e da educa\u00e7\u00e3o! E, paulatinamente, isso vai acontecer cada vez mais. Em 2026, ser\u00e3o 80% do or\u00e7amento. Em 15 anos, n\u00e3o vai haver nenhum real para sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. O que \u00e9 preciso entender \u00e9 que, se n\u00e3o houver reforma, n\u00e3o vai haver dinheiro para ningu\u00e9m, seja pobre, seja rico, para sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos votar esta mat\u00e9ria. \r\nO NOVO vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta e \"sim\" \u00e0 nova Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPRESS\u00c3O, DINHEIRO, GERA\u00c7\u00c3O, IQUEZA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do entendimento da diferen\u00e7a entre a impress\u00e3o de dinheiro e a gera\u00e7\u00e3o de riquezas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de pontuar que realmente n\u00e3o h\u00e1 uma briga de classes entre ricos e pobres. Definitivamente, o problema do Brasil n\u00e3o \u00e9 desigualdade social. Se o milion\u00e1rio ficar bilion\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 problema. O que n\u00f3s estamos alcan\u00e7ando \u00e9 acabar com a desigualdade para todo o mundo ficar pobre. Se o rico fica mais rico ainda, n\u00e3o h\u00e1 problema. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil.\r\n\"Vamos taxar banco!\" O banco vai passar a despesa para o consumidor. Quem paga a conta \u00e9 o trabalhador. \"Vamos taxar grandes fortunas!\" Isso n\u00e3o vai atingir o resultado que se pretende. O que vai acontecer? V\u00e3o taxar 40%, 50% das grandes fortunas, e o bilion\u00e1rio vai levar seu dinheiro para o exterior. O dinheiro sai do Brasil. N\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. Esse dinheiro n\u00e3o existe. \r\nO que as pessoas precisam entender...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. GENECIAS NORONHA (SOLIDARIEDADE - CE) - Sr. Presidente, vamos encerrar a vota\u00e7\u00e3o, porque ainda h\u00e1 muitos destaques esta noite.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Sr. Presidente, quero concluir.\r\nAs pessoas precisam entender a diferen\u00e7a entre impress\u00e3o de dinheiro e gera\u00e7\u00e3o de riqueza. N\u00e3o adianta tapar o sol com a peneira, achando que h\u00e1 dinheiro para pagar a conta. Precisamos colocar a m\u00e3o no bolso, perceber que n\u00e3o h\u00e1 nada e lidar com isso de forma honesta.\r\n\u00c9 isso, Presidente. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Posicionamento do Parlamentar contr\u00e1rio \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcio a professores no processo de reforma previdenci\u00e1ria.  Raz\u00f5es do apoio do orador \u00e0 proposta governamental de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s nos sensibilizamos muito com a situa\u00e7\u00e3o dos professores, assim como com a dos militares. Mas existe uma verdade dura: a Previd\u00eancia no Brasil socializa o preju\u00edzo. Quando voc\u00ea d\u00e1 benef\u00edcio para algu\u00e9m, outros pagam a conta. Ent\u00e3o, o gari, o servente de pedreiro, o auxiliar administrativo e o eletricista v\u00e3o ter que trabalhar mais ou pagar mais pelo benef\u00edcio. N\u00f3s defendemos uma Previd\u00eancia justa, igual para todos.\r\nH\u00e1 um princ\u00edpio de Adam Smith que diz: \"\u00c9 muito injusto todos pagarem o benef\u00edcio de poucos\". \u00c9 por esse motivo que n\u00f3s vamos votar \"sim\" \u00e0 reforma de Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, PARTIDO NOVO (NOVO), SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de fazer uma conta matem\u00e1tica. Esse destaque se destina a uma pequena parcela da sociedade. Existe uma frase do economista Fr\u00e9d\u00e9ric Bastiat, que eu vou parafrasear, que diz que todos querem um benef\u00edcio do Estado, mas se esquecem que esse benef\u00edcio do Estado vai \u00e0s custas de todos.\r\nO que quero dizer \u00e9 que o benef\u00edcio dessa pequena parcela vai aumentar o Custo Brasil, vai passar essa carga para a sociedade, que vai ter que pagar por ele.\r\nEsse painel aqui demonstra que n\u00f3s temos no Parlamento uma maioria que advoga por uma minoria. De fato, \u00e9 disso que trata o destaque.\r\nN\u00f3s, do Partido Novo, vamos ser sempre a minoria que protege a maioria. N\u00e3o protegemos essas profiss\u00f5es que est\u00e3o relacionadas nesse destaque, mas a profiss\u00e3o de eletricista, de encanador, de servente de pedreiro, de caminhoneiro. Todas essas e todas as outras...\r\nO SR. BETO ROSADO (Bloco/PP - RN) - Sr. Presidente, eu gostaria de pedir licen\u00e7a aos meus colegas Parlamentares para fazer...\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Para concluir, Presidente.\r\nTodos esses profissionais e os outros tamb\u00e9m v\u00e3o ter que pagar a conta. \u00c9 disso que se trata.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a medida provis\u00f3ria da liberdade econ\u00f4mica \u00e9 um marco. Para quem gosta de futebol, \u00e9 como se fosse o final da Copa. \u00c9 espetacular! Ela inverte a l\u00f3gica atual do Governo.\r\nHoje o Estado presume a m\u00e1-f\u00e9. Hoje, o Estado prejudica, dificulta, cobra papel, cobra mais imposto, gera burocracia. Com a medida provis\u00f3ria da liberdade econ\u00f4mica, n\u00f3s vamos ao caminho inverso. \u00c9 disto que n\u00f3s precisamos: de um Estado que auxilia, que para de pedir papel, que para de dificultar. E mais, com ela, presume-se a boa-f\u00e9. H\u00e1 uma lista enorme de neg\u00f3cios que \u00e9 poss\u00edvel fazer, inclusive sem alvar\u00e1. Hoje, o Estado presume que as pessoas s\u00e3o bandidas. Precisa de carimbo, de autentica\u00e7\u00e3o, de firma, de alvar\u00e1, de taxa. \u00c9 humanamente imposs\u00edvel empreender neste Pa\u00eds.\r\nAli\u00e1s, a medida provis\u00f3ria, ao contr\u00e1rio do que falou a Deputada que me antecedeu, deixa de considerar seletivo o empreendedorismo, porque hoje a pessoa, para empreender, tem que ter conhecimento, staff de assessoria, dinheiro, justamente para atender \u00e0 gigantesca e custosa dificuldade que o Estado exige e s\u00f3 atrapalha. \r\nN\u00e3o h\u00e1 sentido nenhum, porque o Estado \u00e9 um s\u00f3cio oculto que s\u00f3 arrecada e n\u00e3o trabalha. Ali\u00e1s, cobra 38% de tributos. N\u00f3s estamos no caminho de gerar incentivos. Com isso, n\u00f3s vamos conseguir, em 10 anos, 3 milh\u00f5es e 700 mil empregos. N\u00f3s vamos avan\u00e7ar em 50 itens no \u00edndice de liberdade econ\u00f4mica. N\u00f3s precisamos que o Estado deixe de ser atrapalhador. Hoje \u00e9 isso que ele faz. Ali\u00e1s, o sonho do empreendedor \u00e9 este: muito ajuda quem n\u00e3o atrapalha. A doen\u00e7a do empreendedor, da arrecada\u00e7\u00e3o, do emprego \u00e9 o Estado.\r\nH\u00e1 uma frase de Rothbard em que diz que o Estado trata o paciente de leucemia com um tiro na cabe\u00e7a, e do que n\u00f3s precisamos \u00e9 tratar a doen\u00e7a, que \u00e9 o Estado. Essa medida provis\u00f3ria que trata da liberdade econ\u00f4mica faz exatamente isso. Ela \u00e9 cir\u00fargica, ela retira o Estado do cangote.\r\nA interpreta\u00e7\u00e3o que se faz \u00e9 o contr\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 o professor que \u00e9 obrigado a trabalhar no final de semana, n\u00e3o. Est\u00e1 sendo feita uma interpreta\u00e7\u00e3o negativa e errada. \u00c9 a possibilidade e o direito de o professor, se quiser...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao processo de discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do projeto de lei a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem n\u00f3s tivemos a aprecia\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio da Lei de Abuso de Autoridade. Eu poderia dizer aqui que essa lei amedronta a autoridade ao apreender o vagabundo e amedronta o juiz ao fazer uma condena\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o \u00e9 disso que eu gostaria de tratar e, sim, de algo muito maior, que \u00e9 a democracia.\r\nOntem, n\u00f3s aprovamos em regime de urg\u00eancia a vota\u00e7\u00e3o, apreciamos a MP de Liberdade Econ\u00f4mica e depois voltamos a analisar o m\u00e9rito da Lei de Abuso de Autoridade, ou seja, foi um processo altamente complexo. A maioria do Plen\u00e1rio n\u00e3o leu ou conheceu integralmente a lei. Esse \u00e9 um problema.\r\nO segundo problema \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o tivemos um processo de vota\u00e7\u00e3o conduzido de maneira democr\u00e1tica. Por qu\u00ea? Porque o Presidente da Casa, com todo o respeito, perguntou o seguinte: \"Quem concorda permane\u00e7a como est\u00e1. Aprovado\". Isso em menos de 2 segundos. Olhem a tela: \u00e9 imposs\u00edvel fazer a contagem, no meio daquele furdun\u00e7o, de 31 pessoas com as m\u00e3os levantadas. Ali\u00e1s, se fosse poss\u00edvel, S.Exa. teria visto que realmente havia mais do que 31 pessoas, porque eu n\u00e3o apare\u00e7o no v\u00eddeo, em virtude do foco da tela, mas eu estava com a minha m\u00e3o levantada, assim como muitos outros no canto e no fundo do plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s temos dois problemas. O primeiro, um Plen\u00e1rio que aprova lei important\u00edssima a toque de caixa sem conhec\u00ea-la integralmente. O segundo, corremos o risco de que o Plen\u00e1rio verdadeiramente n\u00e3o quisesse aprovar uma lei, mas, por ela ter sido aprovada de forma simb\u00f3lica, acabar passando batido. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s afrontamos o processo legislativo, afrontamos a democracia. Por isso, n\u00e3o concordamos. N\u00e3o teria problema nenhum ter perdido a vota\u00e7\u00e3o, desde que fosse de maneira vis\u00edvel. Qual era o problema de se fazer a contagem? Qual era o problema de se pedir aos Parlamentares que levantassem novamente as m\u00e3os para se efetuar a contagem? E mais, qual era o problema de se fazer a vota\u00e7\u00e3o nominal? Por que n\u00e3o faz\u00ea-la? S\u00e3o essas perguntas e esse questionamento que ficam, lembrando que eu n\u00e3o estou falando do m\u00e9rito, mas sim do sistema democr\u00e1tico, que \u00e9 um bem muito maior, e do respeito que esta Casa tem e deveria ter pelo processo legislativo. \u00c9 isso o que nos indigna.\r\nPor isso, n\u00f3s da bancada do Partido Novo decidimos levar essa mat\u00e9ria por ach\u00e1-la de interesse da Na\u00e7\u00e3o, justamente para que n\u00e3o aconte\u00e7a de esta Casa aprovar leis que seus representantes, de fato, talvez n\u00e3o aprovem. E essa d\u00favida, eu tenho certeza de que todos que virem o v\u00eddeo v\u00e3o ter. \r\nEspero que as leis aprovadas por este Parlamento n\u00e3o gerem d\u00favida de que seus representantes as aprovaram.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de esclarecer que esse projeto se destina aos ruralistas. O bandido, o criminoso n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para essa lei, ele tem arma de qualquer jeito.\r\nSegundo, \u00e9 um argumento falacioso dizer que seguran\u00e7a p\u00fablica se faz com educa\u00e7\u00e3o, com livro, n\u00e3o com arma. \u00c9 \u00f3bvio que seguran\u00e7a se faz com educa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m uma coisa n\u00e3o exclui a outra.\r\nTem que dar educa\u00e7\u00e3o, inclusive ensinar a lidar com uma arma tamb\u00e9m faz parte da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 a mesma coisa dizer que se eu comer fruta eu n\u00e3o como banana. Tem que dar a arma para as pessoas de bem se defenderem, at\u00e9 porque esse \u00e9 o terceiro ponto. Por exemplo, o propriet\u00e1rio rural mora a 50 quil\u00f4metros. Aparece algu\u00e9m armado, ele vai ligar para a pol\u00edcia? N\u00e3o adianta! \u00c9 humanamente imposs\u00edvel fazer essa defesa. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos encerrar esta vota\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, VALOR, RECURSOS P\u00daBLICOS, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, ELEI\u00c7\u00d5ES, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido  pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos votando aqui uma proposta criminosa. Eu escutei aqui v\u00e1rios motivos para justificar o Fundo Eleitoral, por\u00e9m eu n\u00e3o escutei motivos que justifiquem a retirada de dinheiro de \u00e1reas como sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. Com o mesmo dinheiro n\u00e3o d\u00e1 para fazer duas coisas. Se o dinheiro p\u00fablico - ali\u00e1s, n\u00e3o existe dinheiro p\u00fablico, existe dinheiro do pagador de impostos - for para pagar campanhas, for para pol\u00edticos, ele ser\u00e1 retirado das \u00e1reas de sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. E eu n\u00e3o vi nenhum argumento para justificar isso.\r\nHazlitt tem uma frase que diz que o Governo \u00e9 incapaz de dar alguma coisa a algu\u00e9m sem antes ter tirado de outra pessoa. E \u00e9 exatamente isto que n\u00f3s estamos fazendo com esse aumento do Fundo Eleitoral: n\u00f3s estamos tirando dinheiro de todas as pessoas, de forma obrigat\u00f3ria, e dando para um pol\u00edtico.\r\nAli\u00e1s, a pol\u00edtica \u00e9 algo interessante. Todo mundo elege alguns poucos representantes, que pegam o dinheiro de todo mundo e decidem para onde devolvem uma pequena parcela. E, muitas vezes, como \u00e9 o caso deste projeto, devolvem para si pr\u00f3prios. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! \r\nN\u00f3s vivemos num pa\u00eds em que, volta e meia, temos que convencer as pessoas a trabalharem mais, a contribu\u00edrem mais, temos que convencer as pessoas de que \u00e9 preciso contingenciar recursos da educa\u00e7\u00e3o e de que falta dinheiro para combater queimadas. Mas, para destinar dinheiro p\u00fablico para Fundo Eleitoral, para ser gasto em seu pr\u00f3prio proveito, pagando advogados e multas, sempre que n\u00e3o se faz a campanha de forma correta, a\u00ed pode. N\u00f3s estamos aqui votando este projeto, enquanto desde o in\u00edcio do ano projetos important\u00edssimos n\u00e3o s\u00e3o votados aqui.\r\nQuando o interesse \u00e9 pr\u00f3prio, retira-se dinheiro at\u00e9 dessas necessidades especial\u00edssimas. H\u00e1 pessoas morrendo em filas de hospitais, falta material escolar, mas, para o Fundo Eleitoral, h\u00e1 2 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00e3o existe nenhuma forma de o Governo arrecadar, sen\u00e3o atrav\u00e9s dos impostos. E n\u00e3o existe nenhuma forma de o Governo arrecadar mais, sen\u00e3o cobrando mais impostos. Se n\u00f3s vamos aumentar o Fundo Eleitoral, ou retiramos dinheiro do bolso, ou retiramos a comida da boca das pessoas, ou tributamos mais. \u00c9 essa a escolha deste Parlamento, infelizmente.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" a esta proposta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 65/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 65, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse texto \u00e9 important\u00edssimo. Quando cheguei a esta Casa, eu escutei dos meus eleitores a seguinte frase: \"A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 no sufoco, enquanto a classe pol\u00edtica ou o alto escal\u00e3o do Governo, s\u00f3 na \u00e1gua de coco\". De fato, \u00e9 uma realidade que s\u00f3 piora, porque agora eu vejo que o alto escal\u00e3o est\u00e1 na lagosta, e o povo, s\u00f3 na sardinha. Isso \u00e9 impressionante.\r\nPara as pessoas, para o setor privado, para as pequenas ind\u00fastrias \u00e9 tudo proibido, regulamentado, dificultoso. Para a classe pol\u00edtica, sempre aumenta o poder, sempre aumenta a quantidade de gastos, sempre aumenta o n\u00famero de cargos, sempre aumenta o sal\u00e1rio. N\u00f3s precisamos inverter: dar mais liberdade para as pessoas e mais regulamenta\u00e7\u00e3o, mais burocracia e menos dinheiro para a classe pol\u00edtica e para o alto escal\u00e3o do Governo, tanto faz se do Executivo, do Legislativo ou do Judici\u00e1rio.\r\nThomas Woods diz que o poder sem limites \u00e9 um convite \u00e0 tirania. \u00c9 isso que n\u00f3s vivemos: um poder que cada vez mais aumenta o guarda-chuva. Cada vez que pedimos mais Estado, mais a conta sobe. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel vivermos num Pa\u00eds onde tudo \u00e9 caro! Tudo custa muito caro em virtude da alta tributa\u00e7\u00e3o! Hoje esse povo trabalha para pagar sua sardinha e a lagosta para o outro.\r\nPara explicar ao Plen\u00e1rio, esse texto faz com que o Executivo apresente um rol de artigos que s\u00e3o de luxo, que s\u00e3o acima do que a classe m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o pode consumir. Para qu\u00ea? Para proibir a licita\u00e7\u00e3o desses produtos.\r\nEu n\u00e3o vejo problema nenhum em algu\u00e9m consumir artigo de luxo. S\u00f3 n\u00e3o se pode fazer isso atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o, para a popula\u00e7\u00e3o pagar.\r\nNingu\u00e9m cuida do dinheiro do outro como se cuidasse do seu pr\u00f3prio, e n\u00f3s precisamos for\u00e7ar o poder p\u00fablico a fazer isso, se ele n\u00e3o o faz voluntariamente.\r\nEnt\u00e3o, esse artigo cria uma regulamenta\u00e7\u00e3o para coibir o abuso cometido pelo poder p\u00fablico. Por isso eu pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 65/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 65, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 esclarecer que \u00e9 justamente pela dificuldade de se poder identificar o que \u00e9 artigo de luxo que a norma \u00e9 aberta. Ent\u00e3o, vai ficar a crit\u00e9rio do Executivo fazer o rol dessa identifica\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que o Executivo n\u00e3o vai dizer que lagosta n\u00e3o \u00e9 artigo de luxo. O rol vai precisar ser indicado pelo Executivo, e os outros Poderes v\u00e3o precisar atender a ele.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\" para esse destaque do NOVO. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos na CCJ 7.500 projetos esperando; s\u00e3o mais de 4.200 propostas nesta legislatura. Este projeto foi votado ontem no Senado e hoje, \u00e0s 4 horas da tarde, foi para a pauta! Qual \u00e9 a prioridade do Brasil? Prioridade \u00e9 Fundo Partid\u00e1rio? Prioridade \u00e9 votar fundo eleitoral?\r\nO que diz essa lei? No art. 44, ao contr\u00e1rio do que o Relator diz, permite-se a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas de promo\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Outro item: contrata\u00e7\u00e3o de advogado. O Senado s\u00f3 subtraiu a parte de crimes, processo eleitoral ainda permanece. Outro item: pagamento de multa e juros com dinheiro p\u00fablico. Ele atrasa o pagamento de multa de algo que ele fez ilegal e vai pagar os juros com dinheiro p\u00fablico. Outro item: compra e aloca\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis e im\u00f3veis. Vai se poder comprar im\u00f3vel com dinheiro p\u00fablico. Para custeio de impulsionamento de Internet, s\u00e3o 2 bilh\u00f5es de reais ou mais. Todo mundo vai ficar com a caixa de spam cheia. Facebook, Instagram e Twitter v\u00e3o ficar cheios de mensagens de pol\u00edticos. V\u00e3o dominar a rede.\r\nThomas Sowell tem uma frase que diz: \"N\u00e3o importa o quanto os pol\u00edticos falem de solidariedade: jamais a tem com os contribuintes\". N\u00f3s Parlamentares perguntemos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o se ela deseja que esse dinheiro, esses bilh\u00f5es de reais v\u00e3o para campanha pol\u00edtica ou v\u00e3o para sa\u00fade, seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 gente morrendo em fila de hospital!\r\nH\u00e1 dois erros crassos deste Parlamento: primeiro, definir uma ordem de prioridade vergonhosa; e, segundo, governar \u00e9 alocar recursos, e estamos alocando recursos onde n\u00e3o deveria haver recursos. N\u00e3o podemos financiar campanha com o dinheiro do motorista, da lavadeira de roupas, da costureira; n\u00e3o podemos pagar milh\u00f5es de reais em campanha.\r\n\u00c9 afronta \u00e0 democracia um pol\u00edtico que se mant\u00e9m v\u00e1rios mandatos ter 2 milh\u00f5es e meio de reais, dinheiro p\u00fablico, para fazer campanha. \u00c9 uma vergonha! N\u00f3s do NOVO vamos obstruir a vota\u00e7\u00e3o deste projeto at\u00e9 o fim e, sim, Deputado Rodrigo Maia, n\u00e3o vamos usar esse fundo em 2020, n\u00e3o vamos usar em 2022, assim como nunca usamos.\r\nPortanto, votamos \"sim\" a este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante esclarecer a popula\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que muitos n\u00e3o sabem o que \u00e9 fundo eleitoral e Fundo Partid\u00e1rio. Trata-se daquele dinheiro que toda a popula\u00e7\u00e3o obrigatoriamente tem que pagar para financiar partidos pol\u00edticos, mesmo aqueles com que a pessoa n\u00e3o concorde. \r\nIsso \u00e9 uma democracia burra, porque o Governo pega, por exemplo, 1 milh\u00e3o de reais - o valor \u00e9 muito maior que este - e d\u00e1 para o PT e pega igual valor e d\u00e1 para o PSL, partidos com ideologias totalmente conflitantes, que, por conta de recursos quase iguais, j\u00e1 que possuem hoje n\u00famero parecido de Deputados, se neutraliza.\r\nA administra\u00e7\u00e3o de recurso p\u00fablico \u00e9 sempre pior do que quando o recurso \u00e9 privado. Os Parlamentares que usaram dinheiro p\u00fablico gastaram, em m\u00e9dia, muito mais, mas muito mais, do que os que usaram apenas dinheiro privado, vindo de pessoas que acreditam nas ideias daquele Parlamentar ou daquele partido. Prova disso s\u00e3o Deputados que gastaram 2 milh\u00f5es de reais do pagador de impostos e n\u00e3o se elegeram, como aconteceu no meu Estado de Santa Catarina. Sabem para onde foi o recurso, o dinheiro de todos os trabalhadores? Para o ralo!\r\nN\u00f3s somos representantes do povo, somos representantes da popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que fazer o que \u00e9 melhor para a popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o que \u00e9 melhor para n\u00f3s. Ali\u00e1s, todo Parlamentar deveria fazer uma reflex\u00e3o diante de qualquer vota\u00e7\u00e3o: \"Este projeto ou esta lei \u00e9 melhor para mim ou \u00e9 melhor para a popula\u00e7\u00e3o que eu represento?\"\r\nTenho certeza de que se todo Parlamentar fizesse essa reflex\u00e3o, votaria \"n\u00e3o\" a esse projeto, \"n\u00e3o\" a esse projeto que permite pagar multa de campanha eleitoral errada, com o pr\u00f3prio dinheiro p\u00fablico. Al\u00e9m do mais, se n\u00e3o pagar no prazo os juros inclusive \u00e9 com o dinheiro p\u00fablico - comprar im\u00f3veis, pagar aluguel! Uma coisa, Deputado Lafayette de Andrada, \u00e9 ser a favor ou n\u00e3o ao Fundo Partid\u00e1rio, outra coisa \u00e9 o quanto dispor e o que fazer com ele. E disso que trata essa lei. \r\nPor isso, n\u00f3s somos contra o requerimento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Apoio \u00e0 pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, iniciou-se nesta Casa a discuss\u00e3o sobre pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e \u00e9 muito importante fazer algumas pontua\u00e7\u00f5es.\r\nA primeira delas \u00e9 que s\u00f3 interessa essa n\u00e3o altera\u00e7\u00e3o para os ricos e poderosos, porque s\u00e3o apenas esses que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es financeiras de recorrer aos Tribunais Superiores, que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de contratar bons advogados.\r\nO segundo ponto \u00e9 que o STF tem a compet\u00eancia de ser a \u00faltima inst\u00e2ncia para apaziguar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assim como o STJ \u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia para apaziguar a lei federal. E nos recursos destinados a esses Tribunais, que s\u00e3o o Recurso Especial e o Recurso Extraordin\u00e1rio, n\u00e3o se analisam mais provas. \u00c9 por isso que s\u00f3 1% - repito: 1% - dos recursos para esses Tribunais s\u00e3o julgados procedentes ou t\u00eam revertida a condena\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 muito interessante destacar ainda que, hoje, a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia s\u00f3 acarreta a pris\u00e3o em 0,6% dos casos. A modifica\u00e7\u00e3o, portanto, seria m\u00ednima, em detrimento do n\u00famero de condenados.\r\nOutro ponto importante \u00e9 que somente de 2009 a 2016 n\u00e3o era poss\u00edvel a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ou seja, no Direito brasileiro a regra \u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, assim como ocorre em pa\u00edses desenvolvidos, como a Fran\u00e7a, a It\u00e1lia, a Alemanha e at\u00e9 os Estados Unidos.\r\nO que \u00e9 mais importante \u00e9 que hoje n\u00f3s temos 200 mil condenados em segunda inst\u00e2ncia. Se acaso a interpreta\u00e7\u00e3o for diferente daquela que existe hoje, todos esses condenados, portanto criminosos, iriam para as ruas, causando instabilidade, inseguran\u00e7a e, obviamente, novos crimes, algo que n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir.\r\nA pergunta que eu gostaria de fazer: a quem interessa que n\u00e3o haja condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia? N\u00f3s precisamos resolver a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade no Pa\u00eds. C\u00edcero disse a seguinte frase: \"O incentivo a cometer faltas \u00e9 a esperan\u00e7a da impunidade\".\r\nCom isso eu termino a minha fala, dizendo: por favor, vamos trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica e colocar no texto constitucional que \u00e9 poss\u00edvel, sim, a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, mantendo o entendimento atual do STF.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10940/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.940, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.492, de 1997, com vista \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos e dos documentos de d\u00edvida suscet\u00edveis de protesto, e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 9.430, de 1996.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto trata essencialmente de aumentar o rol de documentos pass\u00edveis de protesto. Ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, ele n\u00e3o vai prejudicar o consumidor.\r\nUm dos grandes problemas do consumidor \u00e9 pagar caro e ter pouca concorr\u00eancia. E isso se d\u00e1 por conta de inadimpl\u00eancia. A inseguran\u00e7a jur\u00eddica e a alta inadimpl\u00eancia entram no custo das empresas e fazem com que os produtos sejam mais caros. A partir do momento em que n\u00f3s tivermos uma sistem\u00e1tica de cobran\u00e7a muito melhor, com mais documentos poss\u00edveis para se fazer uma cobran\u00e7a de qualidade, o custo vai abaixar. Essa \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio que n\u00f3s orientamos \"sim\", at\u00e9 porque temos que inverter a l\u00f3gica e passar a beneficiar o credor, e n\u00e3o o devedor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso XV, do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 importante deixar claro que \u00e9 preciso um bolo maior de dinheiro para dar mais investimento. Temer\u00e1rio \u00e9 o trabalhador continuar a recebeu somente 3% ano, menos do que a infla\u00e7\u00e3o.\r\nO texto original \u00e9 um avan\u00e7o na medida em que permite um conselho curador fazer um investimento maior, para que o trabalhador tenha um rendimento maior. Retirar parte desses recursos para outras atividades, em detrimento do trabalhador, isso, sim, \u00e9 um absurdo.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 um grande equ\u00edvoco dizer que o FGTS \u00e9 um direito. Se voc\u00ea n\u00e3o pode optar, ent\u00e3o \u00e9 um dever. Segunda fal\u00e1cia: o empregador n\u00e3o paga o FGTS. Para o empregador, tanto faz se ele vai depositar no banco para o Governo, para a Caixa Econ\u00f4mica administrar, ou se vai pagar para o funcion\u00e1rio.\r\nO que n\u00f3s estamos querendo, atrav\u00e9s dessa emenda, \u00e9 que o funcion\u00e1rio, o empregado, se quiser, saque o dinheiro. Se o empregado porventura n\u00e3o quiser, achar o FGTS bom e quiser continuar recebendo uma \"mixaria\", que deixe l\u00e1 no fundo. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 para o Governo determinar quando ele vai sacar, por que vai sacar e determinar as condi\u00e7\u00f5es. Queremos dar liberdade para o trabalhador comprar uma barraca de cachorro-quente, fazer um curso no exterior ou o que ele quiser.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"sim\" e deseja que as pessoas tenham liberdade para fazer o que quiserem com seu dinheiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ESCLARECIMENTO.\r\nPEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5932/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O PENAL PROVIS\u00d3RIA, RECLUS\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, \u00d3RG\u00c3O COLEGIADO, JULGAMENTO, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Raz\u00f5es da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo partido NOVO. Constitucionalidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a inculpabilidade do r\u00e9u at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.932, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 283 do C\u00f3digo Processo Penal, com vista \u00e0 execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena de pris\u00e3o aos r\u00e9us com condena\u00e7\u00e3o criminal confirmada por \u00f3rg\u00e3o colegiado em julgamento de segundo grau.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, um dos focos de discuss\u00e3o desta Casa \u00e9 a possibilidade ou n\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Estamos discutindo a PEC 410/18 na CCJC.\r\nEu gostaria de deixar claro que n\u00f3s somos Constituintes derivados. Parece que disso se esquecem alguns Parlamentares. N\u00f3s podemos, sim, alterar a Constitui\u00e7\u00e3o sempre que ela n\u00e3o atender aos anseios da sociedade. Partimos da premissa errada de que a lei \u00e9 moral, de que a lei \u00e9 justa, mas n\u00f3s nos esquecemos de que a escravid\u00e3o j\u00e1 foi lei. O fundo eleitoral \u00e9 imoral, o foro privilegiado \u00e9 imoral, por\u00e9m s\u00e3o leis. E n\u00f3s precisamos alterar, modernizar e fazer com que a lei atenda aos anseios da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos considerar os Constituintes pessoas sobrenaturais, que n\u00e3o erram nunca. N\u00f3s precisamos ser governados pelos vivos, e n\u00e3o pelos mortos. Estes n\u00e3o sabiam e n\u00e3o conseguiam imaginar como seria o futuro para a eternidade. Sim, eles erraram, e n\u00f3s podemos corrigi-los.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitucionalidade, existe uma discuss\u00e3o enorme no mundo jur\u00eddico. Por\u00e9m, o meu entendimento \u00e9 o de que a PEC 410 n\u00e3o altera o n\u00facleo essencial do estado da inoc\u00eancia; ela s\u00f3 altera o momento processual em que seria adequada a pris\u00e3o. Fosse assim, tamb\u00e9m n\u00e3o poderia ser considerada a Lei da Ficha Limpa, que, ainda bem, autoriza a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o do colegiado.\r\nA grande verdade \u00e9 que a impunidade n\u00e3o deve ficar acima da lei. Ali\u00e1s, a impunidade geralmente \u00e9 um motor para a corrup\u00e7\u00e3o, um motor para a criminalidade, porque a esperan\u00e7a trazida pela impunidade motiva o agente a cometer fraudes. N\u00f3s precisamos corrigir isso. \u00c9 o nosso dever, ainda que n\u00e3o seja atrav\u00e9s de PEC.\r\nProtocolei um projeto de lei que altera o art. 283 do C\u00f3digo de Processo Penal - CPP. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 5.932, de 2019. Entre as possibilidades de pris\u00e3o, a proposta inclui a condena\u00e7\u00e3o pelo colegiado.\r\n\u00c9 muito interessante observar que nesta discuss\u00e3o n\u00e3o se pesam valores essenciais que tamb\u00e9m constam na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Ao permitir que condenados fiquem soltos, n\u00f3s n\u00e3o estamos colocando na balan\u00e7a o direito \u00e0 vida, o direito \u00e0 seguran\u00e7a, o direito ao patrim\u00f4nio. Nessa balan\u00e7a, nesse aparente confronto de princ\u00edpios, \u00e9 l\u00f3gico que esses direitos t\u00eam um peso muito maior, que nos ordena a fazer essa altera\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s do NOVO estamos em obstru\u00e7\u00e3o: porque nada \u00e9 mais urgente do que fazer o Estado cumprir o direito \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 vida e ao patrim\u00f4nio das pessoas.\r\nEu li hoje \u00e0 tarde um artigo do Mises Brasil que me chamou a aten\u00e7\u00e3o, intitulado O Estado \u00e9 o grande gerador da criminalidade que ele tenta combater. N\u00e3o para mim, n\u00e3o para n\u00f3s do NOVO, porque n\u00f3s viemos aqui para mudar a pol\u00edtica, e n\u00e3o para ser mudados por ela.\r\nEnt\u00e3o, a partir de agora, n\u00f3s vamos entrar em obstru\u00e7\u00e3o, porque nada \u00e9 mais importante do que a seguran\u00e7a, e n\u00f3s s\u00f3 vamos conseguir garanti-la atrav\u00e9s de um acordo com esta Casa, seja na Comiss\u00e3o Especial, seja por altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, seja atrav\u00e9s do PL.\r\nPor isso, o NOVO est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos votando aqui a volta do programa eleitoral gratuito, que \u00e9 uma mentira, um engodo, porque \u00e9 gratuito s\u00f3 para quem a faz. A popula\u00e7\u00e3o paga, e muito caro: s\u00e3o 400 milh\u00f5es de reais. \r\nUm governante precisa pensar em duas coisas: primeira, a prioridade em alocar recursos; segunda, a representa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Eu queria saber o que \u00e9 prioridade, se \u00e9 sa\u00fade, seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o ou propaganda eleitoral gratuita - ali\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 gratuita, s\u00e3o 400 milh\u00f5es de reais.\r\nSegundo ponto: perguntem para a popula\u00e7\u00e3o, para qualquer um, para qualquer eleitor: voc\u00ea prefere os 400 milh\u00f5es para ajudar a comprar material escolar, rem\u00e9dio - h\u00e1 gente morrendo em fila de hospital - ou aparecer pol\u00edtico na sua televis\u00e3o?\r\nN\u00e3o d\u00e1 para ser assim. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos manter o veto do Presidente Bolsonaro, para que esse dinheiro seja investido onde \u00e9 preciso. E \u00e9 interessante que a Esquerda, que a Oposi\u00e7\u00e3o dizem que o Governo n\u00e3o d\u00e1 certo, mas n\u00e3o o deixam investir onde precisa. \"Voc\u00ea n\u00e3o pode pegar esses 400 milh\u00f5es e administrar, ser o gestor, mandar para sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. Tem que ser propaganda eleitoral gratuita.\" E a\u00ed diz que o Governo n\u00e3o d\u00e1 certo, que n\u00e3o est\u00e1 bom e critica tudo sempre.\r\nPrecisamos manter o veto. Por isso, votamos \"sim\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 196/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), REGULA\u00c7\u00c3O, DIREITO \u00c0 LIVRE ASSOCIA\u00c7\u00c3O SINDICAL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a usurpa\u00e7\u00e3o da prerrogativa parlamentar pelo Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, Deputado Felipe Francischini, demonstrada na aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta do requerimento apresentado pelo orador para retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 196, de 2019, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o e liberdade sindical.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, minha quest\u00e3o de ordem baseia-se no art. 117 e na al\u00ednea \"c\" do inciso II do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 83, ambos do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados. Os dispositivos citados tratam sobre requerimento de retirada de pauta, o qual \u00e9 de iniciativa de qualquer Deputado, independentemente de apoiamento. \r\nHoje, em reuni\u00e3o deliberativa da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, eu apresentei um requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 196, de 2019, que era o item 8 da pauta. Ocorre que o Presidente da CCJC, o Deputado Felipe Francischini, recolheu assinaturas de outros Parlamentares presentes no plen\u00e1rio, para subscreverem o pedido de retirada de pauta, sem a minha ci\u00eancia e sem a minha anu\u00eancia. Ele saiu da Presid\u00eancia - a Deputada Caroline de Toni assumiu o lugar dele - e, de iniciativa pr\u00f3pria, coletou assinaturas para o meu requerimento de retirada de pauta.\r\nAto cont\u00ednuo, ao chegar ao item 8, que era a PEC 196, ele falou que havia um requerimento de retirada de pauta assinado por diversos Parlamentares e perguntou aos subscritores se eles aceitavam retirar o requerimento. Sem o meu consentimento, porque sou o autor do requerimento, e mesmo com a minha imediata manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, o Presidente retirou o requerimento, alegando que a maioria dos autores concordaram com a retirada e imediatamente entrou na discuss\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nHouve clara e absurda usurpa\u00e7\u00e3o da prerrogativa parlamentar de apresentar requerimento de retirada de pauta e de t\u00ea-lo apreciado pelo colegiado. O Presidente n\u00e3o somente recebeu subscri\u00e7\u00f5es ao requerimento sem o consentimento do autor, como tamb\u00e9m ignorou sua autoria ao retirar o requerimento, por desist\u00eancia dos outros subscritores.\r\nLembro a este Plen\u00e1rio que a retirada de pauta pode ser proposta por qualquer Parlamentar, sem a necessidade de qualquer apoiamento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o ent\u00e3o que todas fases do processo legislativo referente \u00e0 PEC 196/19 ocorridas hoje, ap\u00f3s clara ofensa \u00e0 prerrogativa parlamentar, sejam anuladas por V.Exa., que, portanto, na pr\u00f3xima reuni\u00e3o da CCJC em que a PEC 196/19 esteja na pauta, eu ou qualquer outro Parlamentar possa apresentar requerimento de retirada de pauta e que o mesmo seja deliberado pelo Plen\u00e1rio e que a oportunidade de pedido de vista seja recomposta aos Parlamentares, visto que o pedido de vista foi utilizado hoje sem o devido respeito \u00e0s fases e prerrogativas legislativas.\r\nN\u00e3o faz sentido algum um Parlamentar apresentar sozinho um requerimento de retirada de pauta, e, por baixo do pano, o Presidente se levantar da mesa, coletar assinaturas no escuro, subir \u00e0 mesa, sugerir que eles desistam do requerimento e passar, a seguir, a discutir o item!\r\nSr. Presidente, esta \u00e9 uma quest\u00e3o de ordem important\u00edssima. Ent\u00e3o, pe\u00e7o por gentileza que a considere. Caso contr\u00e1rio, em todas as Comiss\u00f5es, ap\u00f3s pedido de retirada de pauta, v\u00e3o ser solicitadas, sem a anu\u00eancia do autor do requerimento, assinaturas de todos os outros ou de muitos Parlamentares, que depois desistem, o que faz com que o requerimento de retirada de pauta perca totalmente o sentido de sua exist\u00eancia.\r\nSr. Presidente, esta \u00e9 a minha quest\u00e3o de ordem. Pe\u00e7o, por gentileza, urg\u00eancia em sua aprecia\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Nobre Deputado Gilson Marques, esta Presid\u00eancia acolhe a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. e, posteriormente, dar\u00e1 resposta ao nobre Deputado.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, no Senado Federal (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de  n\u00b0s 9.096, de 1995, 9.504, de 1997, 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), 13.831, de 2019, e da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, destinada ao estabelecimento de regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, estamos votando a derrubada ou n\u00e3o do veto do Presidente que retira a possibilidade de se pagar multa eleitoral com dinheiro p\u00fablico, com o fund\u00e3o eleitoral.\r\nVejam bem, o candidato ou o partido comete uma irregularidade, uma ilegalidade eleitoral. Pega-se ent\u00e3o dinheiro das pessoas j\u00e1 espoliadas atrav\u00e9s de tributos, que \u00e9 direcionado para um partido que vai p\u00f4r um candidato que comete um il\u00edcito. Ele pega esse dinheiro, que deveria ir para a sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o, e paga essa multa. Se houver atraso, h\u00e1 inclusive pagamento de juros.\r\nOs recursos s\u00e3o escassos e as necessidades s\u00e3o infinitas. Governar \u00e9 alocar recursos. No entanto, multa resultante de il\u00edcito, de crime, est\u00e1 sendo paga com dinheiro de todos. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. Eu n\u00e3o sei como algu\u00e9m concorda com esse tipo de absurdo.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, com vista ao estabelecimento das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Precariedade da malha rodovi\u00e1ria catarinense.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar duas coisas. Primeiro, quero agradecer ao Relator por ter acatado a nossa emenda. Segundo, quero agradecer tamb\u00e9m aos Senadores Esperidi\u00e3o Amin, Jorginho Mello e aos demais Deputados Federais do Estado de Santa Catarina.\r\nAs rodovias do nosso Estado est\u00e3o em frangalhos. \u00c9 preciso ser dito que as rodovias s\u00e3o uma quest\u00e3o de vida, de seguran\u00e7a e de sa\u00fade. Todos os dias h\u00e1 mortos e mutilados por l\u00e1. O Estado de Santa Catarina \u00e9 roubado pelo Governo Federal. N\u00f3s arrecadamos 50 bilh\u00f5es de reais e recebemos menos de 9 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 uma d\u00edvida - n\u00e3o \u00e9 um favor! - que precisa ser recuperada. \r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 12/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 12, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 inacredit\u00e1vel que, em 2019, algu\u00e9m acredite que o Estado vai fornecer esgoto. \u00c9 interessante verificar que os Governos de alguns partidos n\u00e3o o entregam. Por exemplo, Maranh\u00e3o, 12%; Piau\u00ed, do PT, 9,5%; Cear\u00e1, 25% - quarto mandato do PT; Rio Grande do Norte, 22,5%; Bahia, 35% - quarto mandato do PT. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar o Estado cuidar disso, porque ele vende e n\u00e3o entrega. N\u00e3o h\u00e1 disponibilidade de tratamento de esgoto. N\u00e3o podemos viver acreditando que o Estado cobra e entrega, quando ele n\u00e3o faz isso. Precisamos criar alternativas, e essa \u00e9 uma delas.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\". Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=415&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC),  AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos votando uma decis\u00e3o liminar concedida pelo Ministro Celso de Mello, o decano do Supremo Tribunal Federal. \r\nPrimeiro, os argumentos robustos de S.Exa. n\u00e3o foram integralmente combatidos aqui em Plen\u00e1rio. \r\nSegundo, ningu\u00e9m est\u00e1 aqui julgando o m\u00e9rito. Trata-se de uma decis\u00e3o cautelar, ou seja, se o Deputado ser\u00e1 mantido afastado ou n\u00e3o, enquanto se discute a a\u00e7\u00e3o cautelar. As provas foram analisadas pelo Ministro Celso de Mello, cujas pondera\u00e7\u00f5es est\u00e3o l\u00e1, muito bem feitas. \r\nTerceiro - este \u00e9 um ponto importante -, o Deputado est\u00e1 se utilizando do cargo, do mandato de Deputado Federal para a pr\u00e1tica de il\u00edcito. Esse \u00e9 o principal motivo utilizado pelo decano, o Ministro Celso de Mello. Por isso, precisamos votar pelo afastamento, para que, enquanto o caso n\u00e3o for esclarecido, o Deputado fique fora do Congresso Nacional.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, particularmente, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a emendas parlamentares. N\u00f3s entendemos que o papel do Parlamentar \u00e9 fiscalizar e legislar. Destinar recursos \u00e9 atividade at\u00edpica. Santa Catarina tem 295 Munic\u00edpios. \u00c9 imposs\u00edvel que algu\u00e9m saiba o que \u00e9 preciso, quanto custa algo em cada entidade, em cada Munic\u00edpio.\r\nComo tudo que \u00e9 ruim n\u00e3o pode piorar, este ano veio uma proposta para aumentar esse valor, atrav\u00e9s da LDO, para 30 bilh\u00f5es de reais, que \u00e9 o que est\u00e1 sendo discutido agora nesse Veto n\u00ba 52. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s queremos manter o veto. Para resolver esse problema, chamando a mesma coisa de outro nome, um PLN, vieram aqui dizer que, afinal, atrav\u00e9s de um acordo, n\u00e3o ser\u00e3o mais 30 bilh\u00f5es de reais, e sim 15 bilh\u00f5es de reais. \r\nOra, n\u00f3s seremos contr\u00e1rios ao PLN tamb\u00e9m. N\u00e3o vamos participar desse acordo e n\u00e3o concordamos com ele. Na verdade, n\u00f3s sonhamos com o dia em que o Congresso pare de brigar com o Governo Federal atr\u00e1s de recursos, se o recurso fica l\u00e1 ou se o recurso fica aqui. Melhor do que ficar aqui \u00e9 ficar no Governo Federal, que tem estrutura e equipe t\u00e9cnica, enfim, tem gest\u00e3o para governar. Por\u00e9m, o meu sonho \u00e9 que o dinheiro fique no bolso do cidad\u00e3o, porque \u00e9 ele que tem de decidir o que comprar, e n\u00e3o o burocrata aqui em Bras\u00edlia, muito menos um \u00fanico Parlamentar com 30 bilh\u00f5es de reais na m\u00e3o. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nGeorge Shaw tem uma frase que diz: \"Um governo que rouba de Pedro para dar a Paulo pode sempre contar com o apoio de Paulo\". Infelizmente. N\u00f3s precisamos \u00e9 dar mais liberdade, fazer com que o dinheiro fique no bolso do cidad\u00e3o.\r\n(Soa a campainha.)\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Para concluir, Presidente. \r\nS\u00f3 assim n\u00f3s teremos um Governo justo, que n\u00e3o seja um burocrata a decidir o que comprar com o dinheiro dos outros, porque \u00e9 assim que se faz justi\u00e7a. E o dinheiro, se n\u00e3o for para ficar no bolso do cidad\u00e3o, que fique na gest\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 para isso que ele serve, pois sua atividade t\u00edpica \u00e9 a gest\u00e3o do dinheiro p\u00fablico, e esse \u00e9 um valor consider\u00e1vel dentro do Or\u00e7amento!\r\nMuito obrigado.\r\nOrientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), CR\u00cdTICA, DESTINA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, VENCIMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, VERBA DE GABINETE, PARLAMENTAR, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), COMBATE, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es contra os membros do partido NOVO por pr\u00e1tica de demagogia, em face da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas de destina\u00e7\u00e3o, para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, de percentual dos vencimentos dos servidores p\u00fablicos, de verbas dos Parlamentares e do Fundo Especial de Financiamento de Campanha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezados Parlamentares, boa noite.\r\nEste \u00e9 um importante projeto, que trata do \"or\u00e7amento de guerra\". Interessante \u00e9 que estou h\u00e1 muito tempo escutando sobre isso e vejo que existe uma confus\u00e3o enorme. Parece-me que muitos Parlamentares n\u00e3o leram os projetos e as nossas propostas. \r\nCuriosamente, est\u00e3o falando o tempo todo da nossa proposta de diminui\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria - \u00e9 tempor\u00e1ria, segundo a proposta -, de redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos. Fala-se muito dessa proposta, que sequer foi admitida. N\u00f3s estamos falando de uma proposta que reduz a verba de gabinete, que corta os penduricalhos referentes a pessoas que recebem acima do teto, ou seja, recebem mais que 39 mil reais. Muita gente falou que gari vai ter corte de sal\u00e1rio, mas est\u00e1 muito claro na proposta que \u00e9 s\u00f3 a partir de 6 mil reais. H\u00e1 gente que falou que as pessoas que est\u00e3o trabalhando para combater o coronav\u00edrus teriam os seus sal\u00e1rios cortados. Existe um artigo em que est\u00e1 expresso que as pessoas que est\u00e3o trabalhando no combate ao coronav\u00edrus estariam excepcionadas; portanto, n\u00e3o sofreriam corte algum.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o na proposta do corte dos sal\u00e1rios provis\u00f3rio e escalonado \u00e9 a mesma tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o ao Fund\u00e3o. N\u00e3o adianta o tempo todo dizermos que vamos dar dinheiro, que vamos socorrer, que vamos arrumar dinheiro, sem dizer de onde o dinheiro vir\u00e1.\r\nO que n\u00f3s quer\u00edamos de fato - e este foi o nosso destaque - era a devolu\u00e7\u00e3o do Fund\u00e3o.\r\nExiste uma confus\u00e3o muito grande, muitos Parlamentares est\u00e3o confundindo as coisas. N\u00f3s tamb\u00e9m quer\u00edamos permitir - e isto seria uma op\u00e7\u00e3o - essa devolu\u00e7\u00e3o aos partidos que quiserem. O Partido Novo tem 26 milh\u00f5es de reais na conta, pessoal. N\u00f3s poder\u00edamos comprar com esse dinheiro 520 respiradores. Como n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir fazer essa devolu\u00e7\u00e3o, o dinheiro vai permanecer l\u00e1 na conta. Quem n\u00e3o tem esse dinheiro, quem n\u00e3o gostaria de devolver, n\u00e3o precisaria devolver. O fato \u00e9 que esse dinheiro j\u00e1 existe, porque n\u00f3s j\u00e1 n\u00e3o o utilizamos, e gostar\u00edamos de devolv\u00ea-lo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito interessante que se fala em hipocrisia, por\u00e9m hipocrisia \u00e9 justamente fazer bondade, fazer benevol\u00eancia com o dinheiro dos outros e, pior ainda, n\u00e3o dizer de onde vem o dinheiro. N\u00f3s do Partido Novo cortamos da pr\u00f3pria carne e n\u00e3o precisamos de coronav\u00edrus para economizar. Tanto \u00e9 que a nossa proposta era de reduzir sal\u00e1rios, inclusive os nossos, a verba de gabinete e a cota de contrata\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios, isso para todas as C\u00e2maras do Brasil afora, o que daria uma economia enorme. E para qu\u00ea? N\u00e3o para fazer politicagem, mas para termos mais leito de UTI, mais respiradores. \r\n\u00c9 a mesma coisa com o dinheiro da conta do fundo eleitoral, do fundo partid\u00e1rio. J\u00e1 est\u00e1 economizado. Ali\u00e1s, n\u00f3s n\u00e3o utilizamos nem um, nem outro, mas sequer podemos devolver. E agora, neste momento importante, n\u00f3s gostar\u00edamos muito de fazer isso.\r\nEnt\u00e3o, fica registrada a\u00ed a minha indigna\u00e7\u00e3o e o meu rep\u00fadio \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de que n\u00f3s somos demagogos e hip\u00f3critas, porque na minha opini\u00e3o hipocrisia \u00e9 fazer com que os outros gastem e paguem as contas, e n\u00f3s n\u00e3o fazemos isso, nem damos esse exemplo.\r\nMuito obrigado. Parab\u00e9ns ao Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 113, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, caros Deputados, a orienta\u00e7\u00e3o para esse destaque \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".\r\nMas eu gostaria de aproveitar o momento para comentar e refletir sobre o destaque anterior, primeiro, para dizer que o dinheiro n\u00e3o existe para o Estado. O dinheiro existe para toda a popula\u00e7\u00e3o. O Estado n\u00e3o gera riqueza.\r\nEnt\u00e3o, se n\u00f3s vamos dar para a popula\u00e7\u00e3o um dinheiro que n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, s\u00f3 h\u00e1 duas possibilidades: imprimir ou emprestar. As duas formas s\u00e3o muito caras, e quem paga \u00e9 sempre a popula\u00e7\u00e3o, justamente aquela que se pretende ajudar, aquela que est\u00e1 recebendo 600 reais por m\u00eas. Com isso, n\u00f3s transferimos a responsabilidade de gest\u00e3o para o Governo Federal.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\" ao projeto, justamente porque, na balan\u00e7a, o contingenciamento aos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios \u00e9 maior do que o gasto que vai ser feito pelo Governo Federal no repasse para Munic\u00edpios e Estados. Esse princ\u00edpio \u00e9 justamente porque n\u00f3s estamos num momento de pandemia.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, existe uma clara ofensa aos princ\u00edpios constitucionais de autonomia de vontade e de direito de a\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel flexibilizarmos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel criarmos mais regra, burocracia e empecilho para o cidad\u00e3o acessar o servi\u00e7o do Judici\u00e1rio, que \u00e9 monop\u00f3lio do Estado.\r\nN\u00e3o h\u00e1 qualquer refer\u00eancia \u00e0 analogia feita pelo L\u00edder do PSB com o precedente do STF utilizando o pedido de concess\u00e3o de benef\u00edcio do INSS. Ora, a concess\u00e3o de benef\u00edcio do INSS precede, sim, porque \u00e9 necess\u00e1rio um processo administrativo. N\u00e3o fazia sentido, naquela ocasi\u00e3o, fazer o pedido diretamente para o Estado, diretamente para o Judici\u00e1rio, sem fazer o pedido diretamente para o INSS. Nesse caso, ali\u00e1s, trata-se de uma pessoa f\u00edsica contra o poder p\u00fablico. Neste caso, s\u00e3o duas pessoas f\u00edsicas de ordem privada.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, veja bem. N\u00f3s temos um contrato feito entre duas pessoas f\u00edsicas, dois entes privados. E o Estado, que \u00e9 um terceiro, est\u00e1 querendo regular como esse contrato ser\u00e1 estabelecido daqui para frente. Existem v\u00e1rias normas de direito, entre elas, a estabilidade e a seguran\u00e7a jur\u00eddica. Ora, o contrato faz lei entre as partes. O Estado, que deveria proteger isso, na verdade, est\u00e1 fazendo exatamente o contr\u00e1rio. E isso custa muito caro.\r\nUm pa\u00eds que faz com que os seus contratos n\u00e3o precisem ser respeitados n\u00e3o gera confian\u00e7a, gera instabilidade. E, fazendo isso, ele fica sem recursos, porque os empreendedores n\u00e3o investem. Precisamos ter essa consci\u00eancia. \r\n\u00c9 por isso que o Brasil est\u00e1 numa posi\u00e7\u00e3o muito baixa nos \u00edndices de liberdade econ\u00f4mica. E as consequ\u00eancias disso s\u00e3o dr\u00e1sticas. Inclusive, o valor dos alugueis vai subir, porque o risco aumenta.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que o NOVO vai orientar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nPresidente, este destaque \u00e9 muito importante. Primeiro quero dizer que n\u00f3s somos a favor da descentraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es. Quanto mais descentralizadas, melhor. N\u00f3s n\u00e3o concordamos que o Congresso Nacional, Deputados e Senadores, resolvam situa\u00e7\u00f5es para o Brasil inteiro, que tem 5.500 Munic\u00edpios.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns o Deputado Enrico, Relator da mat\u00e9ria, porque ele descentralizou poder, conferindo aos s\u00edndicos maior autonomia. Por\u00e9m, nesse artigo espec\u00edfico ele avan\u00e7ou demais. Por qu\u00ea? Porque o texto original permite ao s\u00edndico inclusive proibir, no condom\u00ednio espec\u00edfica, a entrada ou o acesso de pessoas, ainda que a pessoa seja propriet\u00e1ria do im\u00f3vel, e isso atinge frontalmente direitos constitucionais. Que direitos constitucionais? A propriedade privada, a intimidade, o direito de moradia, o direito de ir e vir. Isso \u00e9 muito importante.\r\nIndo para um caso extremo, o s\u00edndico inclusive poderia proibir um parente de levar mantimento para um idoso que est\u00e1 fazendo quarentena, por exemplo. \u00c9 \u00f3bvio que, nesse caso, poderia ser ajuizada uma a\u00e7\u00e3o, por conta de um abuso, mas n\u00f3s entendemos que qualquer afronta ao direito do propriet\u00e1rio \u00e0 sua unidade \u00e9 uma afronta ao direito de propriedade, ao direito de liberdade e ao direito de ir e vir.\r\nO s\u00edndico pode muito bem fazer esse controle nas partes comuns, na parte condominial. Ali\u00e1s, ele j\u00e1 pode fazer isso hoje. E \u00e9 bom que fa\u00e7a, \u00e9 bom que tenha essa liberdade. Agora, fazer com que ele tenha autoridade de dizer quem cada propriet\u00e1rio, de cada unidade, vai receber ou n\u00e3o vai receber, a\u00ed, sim, \u00e9 uma for\u00e7a, \u00e9 um poder muito al\u00e9m do necess\u00e1rio.\r\nLembro que, conforme o pr\u00f3prio Relator comentou, essa supress\u00e3o n\u00e3o faria com que esse texto voltasse para o Senado Federal. Essa \u00fanica altera\u00e7\u00e3o que se pretende fazer aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, atrav\u00e9s deste destaque, \u00e9 importante e n\u00e3o prejudica o texto como um todo.\r\nPor isso, o Partido Novo pede aos caros Deputados que votem \"sim\" a este destaque, defendendo os direitos de propriedade e de ir e vir e estipulando uma limita\u00e7\u00e3o muito importante do poder do s\u00edndico, sem que isso tamb\u00e9m cause uma enxurrada de a\u00e7\u00f5es no Poder Judici\u00e1rio, o que justamente quer\u00edamos evitar nos destaques anteriores, conforme disseram v\u00e1rios Deputados que me antecederam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s discutimos exaustivamente esse assunto quando votamos o aux\u00edlio emergencial. Fora isso, essa mat\u00e9ria \u00e9 estranha e intempestiva. N\u00f3s compreendemos a preocupa\u00e7\u00e3o da Deputada Fernanda, mas, em decorr\u00eancia desses dois motivos, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende que essa flexibiliza\u00e7\u00e3o, seja de dimens\u00f5es, seja de cargas, \u00e9 muito importante justamente nesse tempo de pandemia. N\u00f3s precisamos de suprimentos para a popula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s precisamos de equipamentos m\u00e9dicos. Isso \u00e9 muito importante nesse per\u00edodo de combate. N\u00e3o flexibilizar significa engessar.\r\nO CONTRAN, apesar de eu ter as minhas ressalvas, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico, que entende, que estuda, e \u00e9 o mais vi\u00e1vel para ter esse tipo de informa\u00e7\u00e3o. \u00c9 o \u00f3rg\u00e3o institu\u00eddo para isso, tem estudo t\u00e9cnico suficiente e, \u00f3bvio, tem orienta\u00e7\u00e3o para entender quais s\u00e3o os tipos de caminh\u00e3o, qual \u00e9 a carga, qual \u00e9 a dimens\u00e3o poss\u00edvel ou n\u00e3o neste momento.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 147 da Lei 9.503, de 1997, alterado pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, venho defender este destaque do NOVO, porque n\u00f3s defendemos uma facilidade ao adquirir a CNH. N\u00f3s queremos um livre mercado para que mais profissionais possam fazer esses testes. N\u00f3s estamos falando de um exame psicol\u00f3gico, e n\u00e3o de uma cirurgia no c\u00e9rebro. \r\n\u00c9 \u00f3bvio que os m\u00e9dicos, por exemplo, t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de afirmar se uma pessoa tem ou n\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de dirigir. Nos Estados Unidos, por exemplo, voc\u00ea pode ir com uma declara\u00e7\u00e3o conseguida no setor privado para atestar a sua sanidade, um atestado de que voc\u00ea est\u00e1 psicologicamente preparado. Na Nova Zel\u00e2ndia, voc\u00ea consegue receber a carteira de habilita\u00e7\u00e3o em um \u00fanico dia. Como n\u00f3s fizemos uma reserva de mercado para somente um profissional fazer esse atendimento, isso faz com que a qualidade diminua e os pre\u00e7os aumentem, burocratizando cada vez mais algo que j\u00e1 \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio. \r\nN\u00f3s queremos valorizar os psic\u00f3logos. Por conta disso, no livre mercado, os mais competentes v\u00e3o ser os mais valorizados.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros Parlamentares, o NOVO orienta \"sim\" e parabeniza o Deputado Enrico Misasi.\r\n\u00c9 preciso realmente modernizar e criar alternativas para que essas assembleias sejam digitais. N\u00f3s aprovamos o relat\u00f3rio com um destaque, sobre o qual conversaremos posteriormente. \r\nQuero aproveitar para parabenizar o Senado Federal pelo marco legal do saneamento b\u00e1sico, que \u00e9 important\u00edssimo para que o saneamento chegue \u00e0s comunidades e \u00e0s pessoas que ainda n\u00e3o t\u00eam acesso a isso. O Estado e o Governo j\u00e1 provaram que n\u00e3o t\u00eam essa capacidade, na medida em que metade das pessoas n\u00e3o possuem saneamento. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que privatizar mesmo! \u00c9 preciso dar a essas pessoas que hoje conseguem comprar coca-cola, ter Internet, geladeira, forno a chance de terem acesso \u00e0 \u00e1gua.\r\nN\u00e3o importa que essas empresas tenham lucro. Ali\u00e1s, o lucro \u00e9 que incentiva a entrega dos produtos. Quem n\u00e3o gosta de lucro pode entregar o seu para os outros.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 19/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 19, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um destaque supressivo, porque autoriza a MP a fazer a prorroga\u00e7\u00e3o de mandatos. Por\u00e9m, o Partido Novo entende que \u00e9 muito perigoso fazer essa prorroga\u00e7\u00e3o para os entes p\u00fablicos, para as empresas p\u00fablicas de economia mista. O Partido Novo apresentou este destaque para suprimir o \u00a7 4\u00ba, a fim de que essa prorroga\u00e7\u00e3o de mandato dos gestores n\u00e3o alcance as empresas p\u00fablicas.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto, para que continue o tr\u00e2mite normal de vota\u00e7\u00e3o dos gestores nos casos de empresas p\u00fablicas, at\u00e9 porque n\u00e3o existir\u00e1 dificuldade, na medida em que a pr\u00f3pria MP autoriza que assembleias possam ser feitas, inclusive, de forma eletr\u00f4nica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 19/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 19, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante este destaque, que segue a mesma l\u00f3gica da prorroga\u00e7\u00e3o dos mandatos, por exemplo, de Parlamentares.\r\nEsta \u00e9 uma discuss\u00e3o que est\u00e1 muito em voga. O p\u00fablico n\u00e3o deu respaldo para um per\u00edodo superior \u00e0quele para o qual ele foi eleito. Como se trata de coisa p\u00fablica, como se trata do dinheiro de todos, n\u00e3o parece razo\u00e1vel avan\u00e7ar o mandato que foi combinado anteriormente, na data da elei\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria da aten\u00e7\u00e3o dos nobres Parlamentares e pediria que votassem \"sim\" ao texto, para que fiz\u00e9ssemos com que a democracia realmente fosse v\u00e1lida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 19/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 19, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos num momento em que precisamos incentivar o investimento, incentivar as empesas privadas, porque s\u00e3o elas que geram emprego. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como taxar ou proibir o funcionamento delas. Essa \u00e9 uma regra essencial para continuar o funcionamento das S.As.\r\nSe n\u00e3o pode haver investimento S.A., vamos incentivar a gastar, mandar o dinheiro para fora? N\u00e3o d\u00e1 para pensar assim. \u00c9 \u00f3bvio que somos contra esse destaque e favor\u00e1veis ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 19/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 19, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, por motivos diferentes, n\u00f3s vamos votar a favor do destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nN\u00f3s precisamos favorecer a autonomia da vontade, a autonomia contratual, a liberdade de colocar em contrato, a voluntariedade. Para isso, n\u00f3s precisamos de seguran\u00e7a jur\u00eddica. As pessoas precisam saber que v\u00e3o ter a obriga\u00e7\u00e3o de cumprir aquilo que assinaram, aquilo que (falha na transmiss\u00e3o) jur\u00eddicas e a fun\u00e7\u00e3o social do contrato, a fim de justificar ou criar relativiza\u00e7\u00f5es no Poder Judici\u00e1rio, para, eventualmente, alguma cl\u00e1usula que n\u00e3o cumpram ou que as deixe em desvantagem em determinada situa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 (falha na transmiss\u00e3o.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no fundo, esta discuss\u00e3o \u00e9 de poder, de atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade. N\u00f3s acreditamos que o poder deve ser descentralizado. Quem conhece a realidade, o n\u00famero de leitos, o n\u00famero de mortes e como est\u00e1 a UTI no seu Munic\u00edpio \u00e9 o Munic\u00edpio. Ou algu\u00e9m aqui tem capacidade de entender como est\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o de Ascurra, Rodeio, Benedito Novo, Ibirama? N\u00e3o tem.\r\nQuanto mais poder, mais centralizada \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o aqui em Bras\u00edlia, menos livre \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que dar liberdade e responsabilidade ao gestor. \"Ah! Gilson, mas a\u00ed os Prefeitos v\u00e3o cometer crime eleitoral, v\u00e3o fazer politicagem para escolher a melhor data.\" N\u00e3o! Por isso, est\u00e1 o TSE, para fazer uma escolha t\u00e9cnica, para demonstrar qual \u00e9 a realidade daquele Munic\u00edpio.\r\nQuanto maior o poder deste Congresso, menos atribui\u00e7\u00e3o, menos liberdade e responsabilidade para o Munic\u00edpio.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto principal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea b, inciso VI, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo entende que o destaque \u00e9 positivo, na medida em que n\u00f3s defendemos a liberdade de ir e vir. Al\u00e9m disso, o destaque faz com que tenhamos uma verdadeira Federa\u00e7\u00e3o, em virtude da descentraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e a locomo\u00e7\u00e3o interestadual, constante no inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos orientar \"n\u00e3o\" porque acreditamos numa verdadeira federa\u00e7\u00e3o, e as decis\u00f5es da ANVISA n\u00e3o podem se sobrepor \u00e0s decis\u00f5es do Estado e dos Munic\u00edpios. O caso de haver diverg\u00eancias entre eles \u00e9 natural em uma verdadeira federa\u00e7\u00e3o. Eles precisam aprender a colaborar entre eles.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s continuamos a acreditar que precisamos para o futuro dar mais poder para o Brasil e menos para Bras\u00edlia. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este destaque \u00e9 ineficaz, engessa e gera burocracia. Para relativizar e dar mais facilidade \u00e0 compra, e a pr\u00f3pria Lei de Licita\u00e7\u00f5es j\u00e1 traz uma s\u00e9rie de travas, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de criar mais uma norma que, de novo, gere burocracia. \r\nPortanto, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto, acompanhando o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vota \"n\u00e3o\" ao recurso.\r\n\u00c9 natural que se tenha que ser obrigado a indicar a origem dos recursos, de onde vem o dinheiro. \u00c9 interessante que, na casa das pessoas, quando falta dinheiro, elas cortam a Internet, deixam de ir \u00e0 academia, atrasam a conta de luz, mas, magicamente, o Governo n\u00e3o precisa fazer isso. \u00c9 l\u00f3gico que n\u00e3o d\u00e1 para admitir que as pessoas continuem pagando essa conta de forma eterna. Ent\u00e3o, essa prorroga\u00e7\u00e3o, se acaso precisar, tem que ser em outro momento e com a comprova\u00e7\u00e3o de onde sair\u00e3o os recursos, lembrando que as pessoas que est\u00e3o recebendo os 600 reais hoje tamb\u00e9m ter\u00e3o que pagar, porque dinheiro p\u00fablico \u00e9 pago por todos. Mais do que isso, ser\u00e1 pago no futuro mais caro, porque, provavelmente, o Governo ter\u00e1 que pegar empr\u00e9stimos a juros altos.\r\nPortanto, o NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o o Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Novo \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto. Os atrasos s\u00e3o uma excepcionalidade e precisam ser comprovados mediante uma declara\u00e7\u00e3o das autoridades. N\u00f3s entendemos que est\u00e1 muito bem protegido e, por isso, encaminhamos favoravelmente ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, LOTA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o e de entrega, constante no \u00a7 \u00fanico, art. 4\u00ba-H, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e no art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Elogio ao Presidente Jair Bolsonaro pelo veto aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e aproveita o momento para elogiar o Presidente Bolsonaro pelo veto ao art. 16, para permitir \u00e0s Prefeituras concederem tratamentos de \u00e1gua e esgoto, porque as pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso ao esgoto n\u00e3o podem esperar essa transi\u00e7\u00e3o. Espero que isso seja feito logo, porque n\u00f3s temos 100 milh\u00f5es de brasileiros \u00e0 espera de \u00e1gua e esgoto. Quanto antes isso for efetivado, melhor ser\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse \u00e9 o t\u00edpico processo ganha-ganha. \u00c9 surreal que n\u00f3s precisemos de um projeto para que o credor e o devedor aceitem fazer um acordo. Isso poderia j\u00e1 ter sido feito h\u00e1 muito tempo, at\u00e9 porque o pr\u00f3prio juiz da causa poderia avalizar a situa\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 autora e ao Relator!\r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vemos como positiva essa emenda para deixar bem claro que essa iniciativa pode ser tanto do credor, quanto do devedor.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,  de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, al\u00e9m dos argumentos expostos pelo Deputado Marcelo Ramos, h\u00e1 o fato de que, j\u00e1 que o acordo tem que ser estimulado, \u00e9 bom que seja feito antes do tr\u00e2nsito em julgado. Primeiro, isso divide o risco. Mesmo que improv\u00e1vel que seja feita, essa altera\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Outro ponto \u00e9 que, se ficar definido que o pagamento seja feito s\u00f3 ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, isso vai desmotivar o credor, porque vai demorar para ele iniciar o recebimento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,  de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Hildo Rocha, eu fico aqui pensando qual \u00e9 a vantagem para o credor em aceitar o acordo, se ele n\u00e3o vai poder receber o precat\u00f3rio desde logo.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que, desde que esteja no registro or\u00e7ament\u00e1rio - e isso j\u00e1 est\u00e1 previsto no texto -, justifica-se o des\u00e1gio de pelo menos 40%, por exemplo, para o credor receber logo. \u00c9 isso que incentiva o acordo e \u00e9 isso que \u00e9 bom para as contas p\u00fablicas, porque o pagamento ser\u00e1 feito com des\u00e1gio. Se for para esperar na fila, l\u00e1 no final, o credor n\u00e3o vai fazer acordo, porque n\u00e3o faria sentido nenhum. E outra coisa: n\u00e3o se vai furar a fila, porque os pagamentos dos precat\u00f3rios t\u00eam um prazo, que, para aqueles precat\u00f3rios, dever\u00e1 ser cumprido.\r\nEnt\u00e3o, voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO) VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,  de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Esclarecimento a Deputado do PSOL sobre o teor do art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, acerca da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\". \r\nTenho a sensa\u00e7\u00e3o de que h\u00e1 um problema a\u00ed de interpreta\u00e7\u00e3o, de terminologia. O artigo est\u00e1 bem claro no sentido de que tem que haver a responsabiliza\u00e7\u00e3o quando existe dolo ou fraude, justamente os dois institutos que abrangem a corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se est\u00e1 falando aqui em culpa. Ent\u00e3o a preocupa\u00e7\u00e3o do PSOL est\u00e1 atendida. \r\nPor outro lado, eu gostaria de dizer ao Deputado do PSOL que me antecedeu que o Chile tem todo o sistema de tratamento e entrega de \u00e1gua privatizado, e 100% do p\u00fablico \u00e9 atendido. Aqui no Brasil, infelizmente, o p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 atendido, mas \u00e9 cobrado.\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Meu Deus, coitados dos chilenos!\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Achar que o servi\u00e7o \u00e9 barato ou que n\u00e3o \u00e9 cobrado \u00e9 uma grande mentira, porque, na verdade, todo mundo paga, e ele n\u00e3o \u00e9 feito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, TEXTO LEGISLATIVO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19; em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s preferimos votar o texto original da MP por causa do que o nosso L\u00edder Paulo Ganime alertou a\u00ed em plen\u00e1rio. N\u00e3o adianta colocar mais \u00e1gua em torneira furada. Muitos Estados e muitos Munic\u00edpios administraram muito mal os recursos. Do outro lado, o Governo Federal j\u00e1 est\u00e1 quebrado. As nossas contas est\u00e3o muito abaixo do vermelho. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos simplesmente prorrogar um texto que foi analisado \u00e0 \u00e9poca como algo provis\u00f3rio. N\u00f3s precisamos parar de tornar permanente tudo o que \u00e9 provis\u00f3rio. Se acaso for necess\u00e1rio, pontualmente, algum benef\u00edcio ou algum aux\u00edlio a mais para determinada localidade, mediante algum tipo de justificativa, n\u00e3o h\u00e1 problema em se aportar mais recursos, mediante nova discuss\u00e3o, ampla discuss\u00e3o referente aos impactos desses recursos, tanto de onde eles v\u00e3o sair quanto para aonde ser\u00e3o alocados.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos continuar cometendo os erros do passado. Ent\u00e3o, pedimos que a prefer\u00eancia seja votada como positiva, aprovando-se o texto inicial da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, TEXTO LEGISLATIVO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19; em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". Sempre lembramos que, por qualquer recurso recebido por qualquer comunidade, quem paga \u00e9 a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, pensar que realmente \u00e9 um aux\u00edlio, que \u00e9 uma ajuda... N\u00e3o \u00e9 verdade, porque as pessoas pagam por esses recursos recebidos atrav\u00e9s dos impostos. A \u00fanica forma de o Estado arrecadar \u00e9 retirando comida da mesa das fam\u00edlias. O recurso sai de l\u00e1, das pessoas, da ponta, vai para o Governo Federal e volta muitas vezes em pequenas migalhas, porque h\u00e1 muita transfer\u00eancia e burocracia para chegar a poucos beneficiados.\r\nEnt\u00e3o, quando os recursos s\u00e3o alocados no Governo Federal para os Munic\u00edpios, isso tem que ser muito bem pensado, atrav\u00e9s de um estudo de impacto muito bem fundamentado, o que n\u00e3o aconteceu no caso desta prorroga\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo tem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a retomada. Muitos Munic\u00edpios j\u00e1 est\u00e3o iniciando a volta das atividades. O Brasil \u00e9 muito grande e existem v\u00e1rias realidade no pa\u00eds inteiro.\r\nEssa MP j\u00e1 cumpriu o papel dela, estipulou um prazo e um recurso, que foi utilizado em partes. N\u00e3o d\u00e1 para procurar despesa s\u00f3 porque sobrou receita. Entendemos que n\u00e3o d\u00e1 para argumentar que n\u00e3o vai haver impacto econ\u00f4mico. Vai haver impacto, sim, j\u00e1 que as sobras relativas a essa MP poderiam ser utilizadas de outras formas, em outros locais, inclusive, para o combate ao coronav\u00edrus, s\u00f3 que de uma forma mais inteligente, mais bem alocada, diante de uma discuss\u00e3o, n\u00e3o agora, mediante uma simples prorroga\u00e7\u00e3o, porque houve sobra. Esse recurso n\u00e3o vai simplesmente acabar, sumir. Ele pode ser utilizado de outra forma mais inteligente.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2810/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu escutei atentamente o Deputado Enrico Misasi comentando sobre o tema. Na verdade, o ponto crucial que nos preocupa \u00e9 de que esse projeto, como substitutivo - ali\u00e1s, ele chegou somente hoje - descumprindo novamente o acordo de apresenta\u00e7\u00e3o anterior a 24 horas, inibe a denuncia\u00e7\u00e3o; inibe que a pessoa corra o risco de identificar que algu\u00e9m est\u00e1 cometendo algum il\u00edcito, porque com essa amplia\u00e7\u00e3o, que o Deputado Enrico Misasi explicou muito bem, que atinge inclusive (falha na transmiss\u00e3o) alguma falsa infra\u00e7\u00e3o ou ato improbo. Ent\u00e3o, passa a ser uma denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa n\u00e3o t\u00e3o caluniosa assim, porque hoje se limita a fatos criminosos. Por isso, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com rela\u00e7\u00e3o a esse projeto. \r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, TEXTO LEGISLATIVO, PL 2810/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba  2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, em rela\u00e7\u00e3o ao substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como disse o L\u00edder Paulo Ganime, n\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com essa altera\u00e7\u00e3o do substitutivo. O texto original tinha uma proposta muito boa. Ele simplesmente alterava investiga\u00e7\u00e3o administrativa para processo administrativo. Com o substitutivo, o Deputado Lafayette de Andrada trouxe duas coisas que identificamos como ruins. A primeira delas \u00e9 a lista que ele coloca no artigo que d\u00e1 a impress\u00e3o de que exaure as possibilidades da caracteriza\u00e7\u00e3o da denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. Ele identifica procedimento investigat\u00f3rio criminal, investiga\u00e7\u00e3o policial, processo judicial, processo administrativo disciplinar, inqu\u00e9rito civil. \r\nEntendemos que denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa seria espec\u00edfica em caso de instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito. No caso de se fazer uma listagem, corre-se o risco de esquecer alguma outra nomenclatura e acaba afastando a ocorr\u00eancia de determinado crime, muitas vezes at\u00e9 grave.\r\nOutro ponto, sobre o qual j\u00e1 citei na orienta\u00e7\u00e3o anterior, \u00e9 que se aumenta o leque de possibilidades da caracteriza\u00e7\u00e3o da denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. Agora parece que estamos tipificando a denuncia\u00e7\u00e3o difamat\u00f3ria, porque ele est\u00e1 caracterizando tamb\u00e9m o crime de difama\u00e7\u00e3o na denuncia\u00e7\u00e3o. A denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa agora vai passar a ser tamb\u00e9m no caso de imputa\u00e7\u00e3o falsa de infra\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar ou de ato improbo, que n\u00e3o s\u00e3o necessariamente crimes.\r\nEnt\u00e3o, a pessoa que vai l\u00e1, identifica e denuncia algu\u00e9m que comete esse tipo de infra\u00e7\u00e3o que, repito, n\u00e3o \u00e9 crime, vai sofrer uma pena igual \u00e0 daquele outro infrator que acusou algu\u00e9m de estupro, por exemplo.\r\nO mais importante \u00e9 que nossa legisla\u00e7\u00e3o penal precisa estar em harmonia. Ela \u00e9 complexa e n\u00e3o pode haver desproporcionalidade. Algu\u00e9m que denuncia outra pessoa por ato \u00edmprobo, por exemplo, poder\u00e1 sofrer uma pena de 2 a 8 anos, incompat\u00edvel com outros crimes muito mais graves, inclusive pela pr\u00f3pria denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, que, por ato \u00edmprobo, pela simples denuncia\u00e7\u00e3o, que nem gera o inqu\u00e9rito, conforme o artigo anterior, pode ser condenada.\r\nComo realmente n\u00e3o \u00e9 proporcional, preferimos que o projeto inicial seja votado e pedimos, por favor, o voto positivo ao nosso PLP.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2810/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUBSTITUTIVO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba  2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, em rela\u00e7\u00e3o ao substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 gostaria de refutar a argumenta\u00e7\u00e3o do Deputado Lafayette. Ele justificou que a leitura precisa ser feita integralmente, na medida em que a denuncia\u00e7\u00e3o se daria somente nas hip\u00f3teses em que se \u00e9 sabidamente inocente.\r\nAcontece que imputa\u00e7\u00e3o de crime por infra\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar, por exemplo, \u00e9 um conceito aberto, n\u00e3o \u00e9 algo objetivo. Quantas vezes, at\u00e9 mesmo na C\u00e2mara dos Deputados, s\u00e3o protocolados atos disciplinares que, para quem os protocolou, sabidamente s\u00e3o atos \u00e9tico-disciplinares, mas que, no fim das contas, s\u00e3o julgados improcedentes? O denunciante acha, sabe que \u00e9, mas, no fim, n\u00e3o \u00e9! N\u00e3o d\u00e1 para se condenar por denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa por um ato que \u00e9 infracional. \u00c9 uma desproporcionalidade muito grande no nosso sistema penal, que vai causar uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica gigantesca.\r\nPor isso, n\u00f3s preferimos o projeto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NOVO (PARTIDO NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a contrata\u00e7\u00e3o em todos os Munic\u00edpios, de todos os Governos esteja a bel-prazer do administrador! Quando o Estado n\u00e3o \u00e9 ilimitado, quem fica limitado s\u00e3o as pessoas.\r\nEm Santa Catarina, por exemplo, h\u00e1 mais de 50 mil advogados. Todo ano, s\u00e3o centenas de advogados formados. N\u00f3s vamos excluir esse mercado e criar uma reserva para escrit\u00f3rios grandes que prestam esse tipo de servi\u00e7o. Ali\u00e1s, h\u00e1 escrit\u00f3rios que prestam servi\u00e7os para 40, 50 Munic\u00edpios. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel essa altera\u00e7\u00e3o!\r\nO Deputado Arnaldo Jardim falou brilhantemente que n\u00e3o d\u00e1 para transformar uma exce\u00e7\u00e3o em regra. A Lei de Licita\u00e7\u00f5es j\u00e1 prev\u00ea que em casos excepcionais, nos quais existe a comprova\u00e7\u00e3o dessa necessidade, dispensa-se a licita\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para retirar do mercado in\u00fameros profissionais competentes, privilegiando os grandes.\r\nN\u00f3s vamos apoiar o veto do Presidente. Nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 interessante que qualquer coisa que as pessoas fazem na sua vida tem um custo. Agora, quando o Governo, um Estado vai construir um tribunal, magicamente, n\u00e3o h\u00e1 custo nenhum.\r\nA grande verdade \u00e9 que o Judici\u00e1rio \u00e9 lento; ele n\u00e3o \u00e9 mais solu\u00e7\u00e3o. Algo que demora 10 anos para resolver uma quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 eficiente. Colocar mais dinheiro nele \u00e9 como colocar mais \u00e1gua em mangueira furada.\r\nAs pessoas dizem: \"Ah! \u00e9 para beneficiar os mais pobres\". A Justi\u00e7a Federal \u00e9 para quem? Os clientes da Justi\u00e7a Federal s\u00e3o o pr\u00f3prio Estado, que aju\u00edza execu\u00e7\u00f5es fiscais, as quais resultam em recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito de 2% ou 3%, ou, ent\u00e3o, sim, a pessoa f\u00edsica que processa a Caixa Econ\u00f4mica, que n\u00e3o cumpriu com o dever, que processa o INSS, que n\u00e3o cumpriu com o dever. A\u00ed, sim, o grau de satisfa\u00e7\u00e3o do provimento desse processos \u00e9 muito alto. E, mesmo assim, a cria\u00e7\u00e3o do tribunal n\u00e3o visa atender a necessidade das pessoas, porque levar\u00e1 \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o da primeira inst\u00e2ncia pela segunda inst\u00e2ncia, uma vez que o projeto determina a transforma\u00e7\u00e3o de cargo de juiz substituto de primeira inst\u00e2ncia em cargo de desembargador.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel beneficiar o Judici\u00e1rio por conta da sua falta de efic\u00e1cia, de efici\u00eancia. O n\u00famero alto de processos significa que ele n\u00e3o est\u00e1 trabalhando o suficiente. \u00c9 claro que isso n\u00e3o \u00e9 uma regra, mas \u00e9 uma constata\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos numa pandemia. Governar \u00e9 alocar recursos. O Estado n\u00e3o tem dinheiro al\u00e9m daquele que ele arranca da mesa das pessoas. Se voc\u00ea tem como prioridade criar um tribunal, esse mesmo dinheiro n\u00e3o pode ser utilizado para comprar rem\u00e9dio - ali\u00e1s, h\u00e1 gente morrendo em fila de hospital.\r\nCritica-se muito a falta de habilidade do Governo no combate \u00e0 pandemia, por conta de n\u00e3o enviar recursos, mas, quando se traz a esta Casa a oportunidade de escolha, colocam-se recursos no Judici\u00e1rio, que j\u00e1 \u00e9 o mais caro do mundo!\r\nAli\u00e1s, a Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 uma prova disso. Ela custa mais do ela entrega para os trabalhadores. O custo de manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o justifica a sua exist\u00eancia. E \u00e9 uma regra no setor p\u00fablico. S\u00e3o 200 bilh\u00f5es de reais gastos em estatais em 10 anos. \u00c9 botar \u00e1gua em mangueira furada. N\u00f3s precisamos resgatar vidas.\r\n\"Ah, mas o problema \u00e9 o mercado\", eu ouvi num discurso de ontem - \u00e9 sensacional a falta de l\u00f3gica. O mercado s\u00e3o trocas volunt\u00e1rias. O Judici\u00e1rio ou o Estado \u00e9 o intermediador que cobra caro, e muito caro.\r\nQuero lembrar as pessoas que existe, sim, justi\u00e7a privada. Os tribunais de arbitragem j\u00e1 foram criados. Eu n\u00e3o ouvi aqui ningu\u00e9m reclamando de tribunal arbitral.\r\nAli\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 preciso mandar dinheiro da popula\u00e7\u00e3o, da mesa das fam\u00edlias, para o tribunal arbitral.\r\nN\u00f3s encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 preciso ter em mente duas coisas: a primeira \u00e9 quem se utiliza do servi\u00e7o; a segunda \u00e9 quem paga a conta.\r\nA Justi\u00e7a Federal foi feita para ter como cliente o Estado. Pergunte para as pessoas que recebem menos de tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, para quem serve cafezinho quantas vezes elas se utilizaram da Justi\u00e7a Federal, ali\u00e1s, quantas vezes elas se utilizaram do Tribunal Regional Federal. S\u00f3 que, por mais que elas n\u00e3o tenham utilizado ou provavelmente n\u00e3o v\u00e3o utilizar, elas pagam a conta. Elas pagam a conta porque os custos s\u00e3o difusos.\r\nEu acho interessante as pessoas fazerem propaganda e dizerem que defendem os pobres, mas n\u00e3o terem o m\u00ednimo de vergonha de dizer que v\u00e3o botar dinheiro no Judici\u00e1rio para financiar o Tribunal Regional Federal. E as pessoas mais pobres \u00e9 que v\u00e3o pagar as contas, j\u00e1 que 52% de todo tributo recolhido no Brasil \u00e9 pago por pessoas que ganham menos de tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\n\"Ah, mais caro do que a Justi\u00e7a \u00e9 a injusti\u00e7a\". Mais caro ainda \u00e9 a injusti\u00e7a que j\u00e1 existe. E a Justi\u00e7a n\u00e3o vai melhorar por causa de um TRF6, que ser\u00e1 pago por pessoas que nem se utilizam dela. Isso aqui \u00e9 um absurdo em tempo de pandemia!\r\n\u00c9 interessante as pessoas dizerem que n\u00e3o vai haver aumento de gastos, que n\u00e3o vai haver aumento de custos, mas n\u00e3o querem aprovar dizendo exatamente isso. A mesma coisa \u00e9 aquele cara que deve, mas n\u00e3o assina a nota promiss\u00f3ria, n\u00e3o coloca a sua identidade em jogo. Muito provavelmente n\u00e3o querem nem que haja vota\u00e7\u00e3o nominal num projeto como este.\r\nN\u00e3o \u00e9 cr\u00edvel, n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel passar a conta para a popula\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, \u00e9 sempre assim: quando os custos s\u00e3o difusos, quando os custos s\u00e3o compartilhados, o investimento \u00e9 sempre mal gasto, \u00e9 sempre mal feito. E a\u00ed n\u00e3o d\u00e1 resultado.\r\nA fun\u00e7\u00e3o de um Parlamentar \u00e9 representar. Pergunte para a popula\u00e7\u00e3o pobre, para quem est\u00e1 falando que defende o pobre, para quem ganha um ou dois sal\u00e1rios m\u00ednimos se quer financiar o TRF6 ou se quer rem\u00e9dio, material escolar ou a comida na mesa. Essa \u00e9 a escolha deste Parlamento.\r\nO NOVO encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6537/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.144, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.537, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Procuradoria Regional da Rep\u00fablica da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, isto \u00e9 interessante: bastou uma semana para que a teoria de que n\u00e3o haveria aumento de gastos fosse por \u00e1gua abaixo. Uma consequ\u00eancia da cria\u00e7\u00e3o do TRF6, que \u00e9 a Procuradoria, agora vem com a cria\u00e7\u00e3o de cargos e com aumento de gastos escrachados. O peso do Estado \u00e9 aquilo que ele gasta, n\u00e3o aquilo que ele cobra. V\u00e3o aumentar gasto para mais uma Procuradoria? O que este Congresso vai escolher: cobrar mais impostos ou tirar de outro lugar, de sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o? Qual vai ser a escolha?\r\nAli\u00e1s, sequer o TRF6 foi criado ainda! Vai para o Senado, e pode ser que n\u00e3o seja aprovado. Isso \u00e9 botar os p\u00e9s pelas m\u00e3os! Inventaram de criar coisas, de aumentar gastos, de aumentar o Estado, de criar privil\u00e9gio, para o pobre pagar. E esta \u00e9 uma Justi\u00e7a que n\u00e3o funciona e que ele n\u00e3o usa.\r\nVamos orientar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 961/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques. Aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, com vista ao combate  ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse projeto tenta flexibilizar, relativizar a burocracia de compra em tempos de pandemia. Repito: s\u00f3 em tempo de pandemia.\r\nQual \u00e9 o risco? O risco \u00e9 o que todos da Casa sabem: que Governadores, Prefeitos cometam atos il\u00edcitos, corrup\u00e7\u00e3o, o que j\u00e1 vem acontecendo. Por isso, h\u00e1 esse nosso receio de liberar, mesmo em tempo de pandemia, a relativiza\u00e7\u00e3o desse tipo de compra, de contrato.\r\nPor\u00e9m, tivemos a felicidade de hoje, em parte, resolvermos esse problema. A Deputada Adriana Ventura teve o sucesso de aprovarmos o Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, que remedeia em parte esse tipo de problema.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"sim\" a esse texto, j\u00e1 que o Projeto de Lei n\u00ba 1.485 tamb\u00e9m foi aprovado antes desse.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 16, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero elogiar a emenda, o destaque do PDT.\r\nDeputado Pompeo de Mattos, sinto saudade da CCJC e dos nossos debates.\r\nEsse destaque deixa claro que o sentido dessa MP \u00e9 justamente o de proteger o cidad\u00e3o para que ele n\u00e3o fique \u00e0 merc\u00ea das compras necess\u00e1rias em \u00e9poca de pandemia. Por outro lado, pretende-se proteger o caixa p\u00fablico. S\u00f3 tem sentido abrir a exce\u00e7\u00e3o em \u00e9poca de pandemia para compras relacionadas \u00e0 pandemia, e \u00e9 exatamente isso o que diz o destaque.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s vamos orientar \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 49, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda ficou confusa. Veja s\u00f3 - entre aspas: \"(...) os recursos repassados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, atrav\u00e9s de conv\u00eanio ou contrato de repasse, desde que os valores referentes \u00e0s parcelas ou a integralidade destes, j\u00e1 tenham sido depositados na conta corrente especificada no plano de trabalho.\" N\u00e3o ficou clara a reda\u00e7\u00e3o. Ela ficou prolixa, confusa.\r\nN\u00f3s t\u00ednhamos a esperan\u00e7a de compreender melhor no encaminhamento do PSB. Por\u00e9m, ele n\u00e3o foi feito. E, para a minha surpresa, na orienta\u00e7\u00e3o do voto tamb\u00e9m n\u00e3o foi explicado. Ent\u00e3o, por causa disso, infelizmente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o vai ser \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso III, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a utiliza\u00e7\u00e3o do RDC \u00e9 extremamente positiva, possibilita contratar projeto e obra conjuntamente, fazer licita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica para obras. \u00c9 um avan\u00e7o, d\u00e1 agilidade, ainda mais em tempo de pandemia.\r\nPortanto, \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 89, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nEntendemos que o procedimento do RDC agiliza o processo. E o fato de n\u00f3s termos rejeitado a emenda que possibilita o pagamento antecipado j\u00e1 \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o suficiente. O procedimento ser realizado via RDC n\u00e3o corresponde a nenhum comprometimento, al\u00e9m de representar um risco adicional.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL,   APROVA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nAproveito a oportunidade para dizer que hoje n\u00f3s votamos aumento salarial exclusivo dos policiais e bombeiros do DF, dia 21 de setembro, em tempos de pandemia. Ou seja, os custos s\u00e3o dilu\u00eddos para o Brasil inteiro e o benef\u00edcio \u00e9 concentrado. Ent\u00e3o, voc\u00ea de Santa Catarina, dos Munic\u00edpios de Pomerode, Fraiburgo, Timb\u00f3, Rio do Sul, vai pagar essa conta.\r\nO que se v\u00ea \u00e9 o benef\u00edcio de poucos. O que n\u00e3o se v\u00ea \u00e9 que o servente de pedreiro, o gar\u00e7om, o lixeiro, o cabeleireiro v\u00e3o pagar a mais. O que se v\u00ea \u00e9 mais Bras\u00edlia e menos Brasil. O que se v\u00ea \u00e9 o benef\u00edcio de uma corpora\u00e7\u00e3o, de um lobby.\r\nO meu sonho \u00e9 n\u00f3s termos um lobby para fazer antilobby, anticorporativismo, para que os direitos difusos de toda a popula\u00e7\u00e3o sejam conquistados e as pessoas venham aqui dizer que chega de pagar o benef\u00edcio de poucos, que, ali\u00e1s, s\u00e3o os maiores sal\u00e1rios do Brasil, com exce\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), CONTR\u00c1RIO, PROCEDIMENTO, ESCOLHA, REPRESENTANTE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP).\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), INIDICA\u00c7\u00c3O, C\u00c9SAR WOLFF, ADVOGADO, PROFESSOR, REPRESENTANTE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ),",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Discord\u00e2ncia do partido Novo com os procedimentos adotados para escolha de representantes da C\u00e2mara dos Deputados no Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ e no Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CNMP. Apoio do partido \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do advogado C\u00e9sar Augusto Wolff para o CNJ.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros Parlamentares, este tempo de L\u00edder vai ser utilizado para dizer que o Partido Novo n\u00e3o concorda com o procedimento adotado para a elei\u00e7\u00e3o dos ocupantes desses dois cargos, haja vista que ainda est\u00e1 bastante longe a data em que se encerram os mandatos atuais. Al\u00e9m disso, somente veio \u00e0 pauta a discuss\u00e3o da escolha de novos nomes para esses \u00f3rg\u00e3os h\u00e1 pouco tempo - na semana passada, se n\u00e3o me engano. E mais: o prazo para indica\u00e7\u00e3o desses nomes se encerrou ontem. E, de ontem para hoje, per\u00edodo em que foi poss\u00edvel se conhecerem os nomes dos candidatos, \u00e9 pouqu\u00edssimo tempo para se fazer uma avalia\u00e7\u00e3o desses profissionais, tanto em termos de alinhamento como em termos de \u00edndole e de capacidade.\r\nPortanto, o Partido Novo discorda do procedimento adotado por esta Casa para a escolha de ocupantes de cargos t\u00e3o importantes, com subs\u00eddios t\u00e3o altos.\r\nPor conta disso, em rela\u00e7\u00e3o ao cargo no CNJ, o Partido Novo conseguiu localizar um nome que considera apropriado e muito competente para o cargo. Trata-se do advogado e professor, mestre em Direito, com v\u00e1rias especialidades - seu nome inclusive consta na lista tr\u00edplice para o TRE -, Dr. C\u00e9sar Wolff.\r\nEnt\u00e3o, em primeiro lugar, discordamos dos procedimentos para a escolha de nomes para ocuparem cargos t\u00e3o importantes, j\u00e1 que os mandatos atuais se encerram s\u00f3 em maio do ano que vem, salvo engano, e com candidatos conhecidos de um dia para o outro. Por\u00e9m, sabendo que somos minoria, contando infelizmente nesta legislatura com apenas oito Parlamentares, e que de qualquer forma essa vota\u00e7\u00e3o vai acabar ocorrendo, indicamos para o cargo do CNJ o excelente profissional Dr. C\u00e9sar Wolff. Desde j\u00e1, pedimos o voto para a indica\u00e7\u00e3o desse nome.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, CONTR\u00c1RIO, AUMENTO, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, EXCLUS\u00c3O SOCIAL, DEFESA, LIBERDADE CONTRATUAL, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Rela\u00e7\u00e3o direta entre o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, a exclus\u00e3o social e a eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos votando o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo e precisamos entender que isso gera exclus\u00e3o social.\r\nA partir do momento em que eu tenho, por exemplo, uma caneta que custa 2 reais e a coloco a venda por 7 reais, ningu\u00e9m vai compr\u00e1-la. Com o emprego, \u00e9 a mesma coisa: n\u00f3s impossibilitamos a contrata\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que n\u00e3o tenha experi\u00eancia ou que, infelizmente, no in\u00edcio da carreira, n\u00e3o tenha capacidade e compet\u00eancia para trabalhar e entregar aquele valor. N\u00f3s precisamos dar a essa pessoa a oportunidade de ser contratada, e, mais, precisamos dar aos outros a oportunidade empreenderem e de contratarem pessoas com sal\u00e1rios mais baixos!\r\nO Pr\u00eamio Nobel de Economia Milton Friedman diz que as trocas volunt\u00e1rias existem quando beneficiam as duas partes envolvidas. N\u00e3o tem como o Estado dizer, de cima para baixo, qual vai ser o sal\u00e1rio de algu\u00e9m.\r\nN\u00f3s precisamos de liberdade para aqueles que querem trabalhar por um sal\u00e1rio mais baixo, mesmo que em in\u00edcio de carreira. \r\nA evolu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo nos \u00faltimos anos tem sido enorme em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, e cada vez mais n\u00f3s estamos excluindo socialmente um n\u00famero enorme de jovens, que n\u00e3o conseguem trabalhar. \r\nAli\u00e1s, para quem n\u00e3o sabe, a cria\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo se deu para excluir os negros do mercado de trabalho - repito: para excluir os negros do mercado de trabalho! Estabeleceu-se um sal\u00e1rio m\u00ednimo num patamar t\u00e3o alto que os empregadores decidiram demitir os negros e contratar brancos. \r\nSomente a liberdade e as trocas volunt\u00e1rias fazem o Brasil crescer e ter mais empregos e, somente assim, com concorr\u00eancia, gerar sal\u00e1rios mais altos. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos a favor da retirada de pauta.\r\n\u00c9 interessante observar que essa lei pretende duas coisas: primeiro, obrigar que haja carrinhos de compra adaptados; segundo, funcion\u00e1rios para auxiliar nas compras. H\u00e1 quatro efeitos n\u00e3o desej\u00e1veis. \u00c9 \u00f3bvio que o lugar que n\u00e3o \u00e9 adapt\u00e1vel \u00e0s pessoas \u00e9 ruim. S\u00f3 que o pr\u00f3prio mercado resolve, porque ele tem interesse de atender o melhor poss\u00edvel as pessoas.\r\nO segundo ponto \u00e9 que isso aumenta os custos do mercado, de cima para baixo. O Brasil tem 5.500 mil Munic\u00edpios e in\u00fameros mercados e mercearias dos quais n\u00f3s n\u00e3o sabemos o tamanho, nem qual \u00e9 a necessidade.\r\nTerceiro ponto: as grandes redes, os grandes mercados v\u00e3o conseguir atender isso de uma forma muito simples, muito f\u00e1cil. Os pequenos empreendedores, mercearias, os pequenos a\u00e7ougues v\u00e3o ter dificuldade.\r\nQuarto: vai precisar de mais fiscaliza\u00e7\u00e3o estatal, mais custo, o que torna isso mais invi\u00e1vel. O consumidor vai ter um produto mais caro, seja pela eleva\u00e7\u00e3o do custo da pr\u00f3pria mercearia, seja pela diminui\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia, seja pelo aumento do aparato estatal.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s somos a favor da acessibilidade, mas n\u00e3o atrav\u00e9s dessa lei.\r\nPor isso n\u00f3s somos a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, gosto de uma frase: se o local n\u00e3o tem acessibilidade, aquele local \u00e9 que \u00e9 deficiente. Por\u00e9m, isso n\u00e3o se resolve por lei. \r\nOs Deputados Federais, os Senadores, o Congresso e Bras\u00edlia t\u00eam que reconhecer a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia. N\u00f3s n\u00e3o sabemos qual \u00e9 o percentual necess\u00e1rio de carrinhos para deficientes, muito menos se \u00e9 necess\u00e1rio um funcion\u00e1rio espec\u00edfico para esse fim. Nas cidades de Rodeio, Imbuia, Benedito Novo e Pomerode, h\u00e1 certeza de que se precisa disso? N\u00f3s n\u00e3o sabemos.\r\nEu quero fazer uma corre\u00e7\u00e3o positiva \u00e0 fala do Deputado Giovani Cherini. S.Exa. diz que haver\u00e1 um custo adicional para os empres\u00e1rios, mas isso \u00e9 um engodo, porque os custos dos empres\u00e1rios s\u00e3o repassados para os consumidores. E quem vai sofrer \u00e9 justamente o mais pobre, que vai ter que pagar mais caro pela eleva\u00e7\u00e3o do custo, tanto por conta do mercado, pela estrutura a mais, quanto pela fiscaliza\u00e7\u00e3o estatal. \r\nN\u00f3s somos a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar a Relatora e o Deputado Tiago Dimas pela altera\u00e7\u00e3o, que melhorou muito o projeto.\r\nEsta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o no Brasil: 80% das cidades t\u00eam menos de 30 mil habitantes. Ent\u00e3o, realmente, essa modifica\u00e7\u00e3o atinge os grandes supermercados e hipermercados.\r\nMesmo assim, vamos votar contra este projeto de lei, n\u00e3o porque somos contra a acessibilidade - pelo contr\u00e1rio, somos a favor da acessibilidade -, mas por n\u00e3o acreditamos que isso se resolve atrav\u00e9s de uma for\u00e7a impositiva top down, atrav\u00e9s de um gabinete centralizado em Bras\u00edlia, para todos os Munic\u00edpios do Brasil. N\u00f3s acreditamos no art. 170 da Constitui\u00e7\u00e3o, na livre iniciativa, na livre concorr\u00eancia. Isso pode ser um diferencial de mercado. Os mercados que oferecem o melhor servi\u00e7o e o melhor atendimento para os deficientes devem ser beneficiados. Temos que incentivar esse tipo de atitude.\r\nOutra coisa em que n\u00f3s acreditamos \u00e9 que existe uma igualdade, perante a lei, de todos os neg\u00f3cios. Ent\u00e3o, essa lei deveria abranger n\u00e3o s\u00f3 o com\u00e9rcio varejista, supermercadista, mas todas as outras atividades, inclusive o poder p\u00fablico. Existem muitas e muitas atividades no setor p\u00fablico, seja municipal, sejam aut\u00e1rquico, em que n\u00e3o h\u00e1 acessibilidade.\r\nEnt\u00e3o, este Congresso deveria muito antes olhar para si pr\u00f3prio e para o atendimento dos servi\u00e7os p\u00fablicos do que atacar a livre iniciativa, a livre concorr\u00eancia, a igualdade perante a lei.\r\nPor isso, neste momento, apesar de acreditar e de gostar muito de que este Congresso esteja preocupado com a acessibilidade e a apoia, por\u00e9m n\u00e3o se deve fazer isso por for\u00e7a impositiva da norma legal.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T15:54",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 2793/2020, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1531/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.793, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.531, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.029, de 1995, com vista \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria e limitativa para efeito de acesso \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego ou sua manuten\u00e7\u00e3o, por motivo de orienta\u00e7\u00e3o sexual, doen\u00e7a cr\u00f4nica, HIV/SIDA ou religi\u00e3o, e \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o dos direitos de personalidade e de intimidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este projeto pretende coibir as pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias para efeito de acesso \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego ou sua manuten\u00e7\u00e3o e tenta criminalizar uma conduta.\r\nQuais s\u00e3o os problemas deste projeto? Eu preciso adentrar no m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o para negar a sua urg\u00eancia.\r\nPrimeiro, o assunto n\u00e3o \u00e9 urgente. N\u00e3o \u00e9 agora, na \u00faltima sess\u00e3o do ano, em tempos de pandemia, que isso vai ser resolvido. \r\nSegundo, no PL 1.531/15, foi acrescido o termo \"entre outros\" entre as situa\u00e7\u00f5es que causam algum tipo de constrangimento na rela\u00e7\u00e3o de emprego ou anterior \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o. Portanto, as situa\u00e7\u00f5es previstas nesta norma, obviamente, j\u00e1 est\u00e3o abrangidas na express\u00e3o \"entre outros\". \r\nIsso tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 sendo definido perante os tribunais em diversas jurisprud\u00eancias.\r\nSe n\u00e3o bastasse isso, conforme o Deputado General Peternelli mencionou, j\u00e1 existe essa men\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o federal. Existe a Lei n\u00ba 12.984, de 2014, que define como crime a discrimina\u00e7\u00e3o dos portadores de HIV. Ent\u00e3o, al\u00e9m da jurisprud\u00eancia, j\u00e1 existe essa lei federal.\r\nH\u00e1, ainda, a Portaria n\u00ba 1.927, de 2014, do Minist\u00e9rio do Trabalho. \r\nAl\u00e9m disso tudo, e o mais perigoso, a norma que prev\u00ea o crime nesta lei \u00e9 aberta, e o tipo penal, em Direito Penal, precisa ser tipicamente determinado. O fato precisa ser o mais conciso poss\u00edvel, e esta norma prev\u00ea uma cl\u00e1usula aberta, o que possibilita uma interpreta\u00e7\u00e3o gigante.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou orientar pelo NOVO.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m entendemos que o Direito Penal deve ser restrito ao m\u00e1ximo, deve ser restrito para proteger a vida, a seguran\u00e7a e a propriedade. Este projeto trata justamente de proteger a vida.\r\nNo Direito Penal, exige-se uma tipifica\u00e7\u00e3o objetiva e correta, e o projeto satisfaz essa problem\u00e1tica.\r\nPor isso, o NOVO \u00e9 a favor da urg\u00eancia deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nESCLARECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, DANO QUALIFICADO, AUMENTO DA PENA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INUTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de nova hip\u00f3tese de dano qualificado, para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de tranquilizar o Deputado do PSOL. Essa \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da minha interfer\u00eancia.\r\nA principal fun\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 proteger a propriedade e a vida. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a dois pontos - foi o que eu anotei.\r\nO primeiro ponto \u00e9 a desproporcionalidade suposta da pena. O texto original, do art. 163, prev\u00ea de 1 a 6 meses, o que realmente \u00e9 pouqu\u00edssimo em rela\u00e7\u00e3o ao dano de destruir, inutilizar ou deteriorar vacinas ou insumos.\r\nNesse ponto, eu gostaria de tranquiliz\u00e1-los, pois n\u00e3o existe a possibilidade de condena\u00e7\u00e3o, por exemplo, por uma geladeira estragada, porque o tipo penal n\u00e3o admite a forma culposa. Precisa ser intencional, precisa ser doloso, precisa ser de forma agressiva, com vontade de cometer o crime. \r\nDito isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria e contr\u00e1rios \u00e0 emenda. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMPRA, VACINA, SETOR PRIVADO, DOA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DEFESA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARTIDO NOVO (NOVO), MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Defesa, pelo partido Novo, da aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 pela iniciativa privada.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio para este que \u00e9 um dos temas mais importantes dos \u00faltimos 12 meses, e est\u00e1 passando batido, sem a devida aten\u00e7\u00e3o. Estamos falando de um plano de vacina\u00e7\u00e3o que vai adiantar o sistema de imuniza\u00e7\u00e3o em massa. Trata-se da oportunidade \u00fanica de propiciar a compra de vacina pelo setor privado.\r\nN\u00f3s do Partido Novo entendemos que o Estado deveria ter um pouco de influ\u00eancia numa pequena parte - no momento, \u00e9 sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o -, e ele se mete em tudo, \u00e9 empres\u00e1rio. E n\u00e3o estou falando s\u00f3 deste Governo, estou falando de todos os Governos. O preju\u00edzo \u00e9 hist\u00f3rico, \u00e9 enorme, \u00e9 acumulado.\r\nV.Exas. confiam em que o Governo Federal, os Estaduais e os Municipais v\u00e3o resolver o problema da vacina\u00e7\u00e3o? A Esquerda deveria ser a primeira a entender que n\u00e3o v\u00e3o resolver e que o setor privado deveria logo comprar essas vacinas.\r\nO Brasil det\u00e9m o oitavo PIB do mundo, e ocupa o 48\u00ba lugar na corrida da vacina\u00e7\u00e3o mundial. Est\u00e1 atr\u00e1s do Chile, est\u00e1 atr\u00e1s da S\u00e9rvia. Por qu\u00ea? Porque est\u00e1 sendo incompetente para resolver quest\u00f5es e quebrar alguns mitos.\r\nAs nossas emendas, a 43 e 44, determinam que a compra das vacinas seja feita em adi\u00e7\u00e3o. Portanto, somente poderiam ser compradas as vacinas que o Governo Federal, os Estaduais e os Municipais n\u00e3o comprem, as vacinas n\u00e3o concorrentes. Elas seriam compradas em adi\u00e7\u00e3o. E, no caso das vacinas que fossem compradas pela iniciativa privada, 50% a mais seriam disponibilizadas ao SUS, por interm\u00e9dio de doa\u00e7\u00e3o!\r\nQuem \u00e9 contra isso? Quem pode ser contra isso? Por qu\u00ea? \"Ah, mas o Governo vai fazer!\" Como assim? Vai fazer quando? Eu aposto com qualquer um que n\u00e3o vai fazer antes da iniciativa privada.\r\nO vetor de crescimento, de gera\u00e7\u00e3o de riqueza est\u00e1 no setor privado. Qualquer um que tenha um pouquinho de dinheiro bota o filho na escola privada, contrata plano de sa\u00fade, mesmo naquilo que \u00e9 mais essencial. Agora, a vacina, n\u00e3o, porque o Governo vai fazer? Como assim, pessoal? Tem que autorizar o maior n\u00famero de pessoas a comprar! \"Ah, o Estado n\u00e3o pode comprar, o Munic\u00edpio n\u00e3o pode comprar\". Por qu\u00ea? Por qu\u00ea? \"Ah, porque vai ser furada a fila da lista priorit\u00e1ria!\" N\u00e3o! Esses 50% v\u00e3o ser justamente destinados \u00e0 fila priorit\u00e1ria. Ou \u00e9 isso ou \u00e9 nada! Se n\u00e3o autorizarmos isso, n\u00e3o teremos nenhuma vacina pelo setor privado. E a\u00ed fica algo exclusivo, o monop\u00f3lio estatal da vacina\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nLevantem a m\u00e3o e indiquem o pol\u00edtico em que confiam para que fa\u00e7a a vacina\u00e7\u00e3o monopolizada pelo Estado. Eu n\u00e3o confio. Eu confio mais no empres\u00e1rio que quer vacinar os seus funcion\u00e1rios para manter emprego, para manter sa\u00fade, a fim de que eles possam comprar o que desejarem, inclusive o que o Estado n\u00e3o d\u00e1 historicamente.\r\nEste \u00e9 o nosso objetivo aqui: levar a s\u00e9rio essa quest\u00e3o e considerar os pr\u00f3s e os contras. N\u00e3o importa a inten\u00e7\u00e3o, o que o Governo diz que vai fazer. J\u00e1 n\u00e3o fez! Cito o caso das vacinas da Pfizer.\r\nN\u00f3s precisamos autorizar a compra de vacina pelo setor privado de uma vez por todas. Se h\u00e1 problema de texto, se h\u00e1 algum problema ou alguma d\u00favida, n\u00e3o podemos deixar passar a data de hoje, porque sen\u00e3o vai passar 1 ano, 2 anos de eterno preju\u00edzo.\r\nO Estado de Santa Catarina pagou 33 milh\u00f5es por respirador pirata. Esse pode ser um Governo, por exemplo, em que se possa confiar?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado, pe\u00e7o que conclua.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Portanto, Presidente, compra de vacina pelo setor privado j\u00e1!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISPOSTIVO LEGAL, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, BENS, CONTRA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SERVI\u00c7OS, LOG\u00cdSTICA, DIRETRIZES, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETIRADA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Protesto contra a retirada do art. 14 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso deixar passar a minha indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada do art. 14.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - V.Exa. tem 11 destaques para demonstrar isso.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Ele retirou agora. Por favor, pe\u00e7o a V.Exa. que reponha o meu tempo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Estou falando s\u00f3 pela economia de tempo. Esse assunto j\u00e1 est\u00e1 decidido. N\u00f3s ainda temos o m\u00e9rito.\r\nMas V.Exa. vai usar o tempo regimental de 1 minuto.\r\nPor favor, restabele\u00e7am o tempo do Deputado.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Obrigado, Presidente. \r\nEu n\u00e3o posso deixar de demonstrar a minha indigna\u00e7\u00e3o, porque o Relator acabou de retirar o art. 14. Com isso, vamos proibir a iniciativa privada de comprar vacina. A lei n\u00e3o vai autorizar. Hoje isso est\u00e1 proibido. A popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 ref\u00e9m do Estado em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado com a nossa sa\u00fade. N\u00f3s vamos ficar de bra\u00e7os cruzados, porque o Estado vai nos vacinar, o Governo Federal vai nos vacinar. Ainda que voc\u00ea queira gastar o seu dinheiro para comprar vacina, mesmo dando uma contrapartida para o SUS, voc\u00ea n\u00e3o pode fazer isso. Voc\u00ea tem que esperar o Governo Federal. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nN\u00f3s precisamos autorizar a imuniza\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o com o dinheiro privado, se a pessoa quiser. O Brasil tem dinheiro e n\u00e3o pode gastar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 44/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art.12 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 44, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o destaque tem uma inten\u00e7\u00e3o boa, por\u00e9m vai criar mais pena e mais burocracia, o que vai intimidar o vendedor, ou seja, n\u00f3s poderemos correr o risco de ter menos vacinas para comprar.\r\nAl\u00e9m disso, a vacina\u00e7\u00e3o e o sistema p\u00fablico j\u00e1 s\u00e3o forrados de burocracias, de requisitos, de par\u00e2metros. A r\u00e9gua j\u00e1 \u00e9 muito alta. Inclusive, precisa haver a aprova\u00e7\u00e3o da ANVISA. \r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPL 558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS RECURSOS EXTRAORDIN\u00c1RIO E ESPECIAL, RELATOR, INQU\u00c9RITO, PROCESSO PENAL, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, PROIBI\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, INSTRU\u00c7\u00c3O PROCESSUAL PENAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o processo de altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Aspectos temer\u00e1rios da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 558, de 2021, proibitivo ao Relator do inqu\u00e9rito, nos processos de compet\u00eancia origin\u00e1ria de Tribunal, de atua\u00e7\u00e3o como Relator da instru\u00e7\u00e3o do processo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou tentar explicar para a popula\u00e7\u00e3o como funciona o processo para se alterar a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o necess\u00e1rias 171 assinaturas; a proposta tem que passar por uma Comiss\u00e3o Especial, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a; e depois, em dois turnos, obter 308 votos. Costumeiramente isso demora anos.\r\nEssa PEC, em espec\u00edfico, que \u00e9 para blindar, turbinar o foro privilegiado, autobenef\u00edcio, n\u00e3o tem nem relat\u00f3rio pronto, e foram coletadas em tempo recorde as assinaturas. De ontem para hoje, o texto da PEC ficou pronto, e agora j\u00e1 estamos votando aqui.\r\nFiquei feliz, Presidente Marcelo, porque sei que V.Exa. cumpre acordo.\r\nEstou muito bem sossegado, porque tive uma experi\u00eancia muito boa na CCJ, onde V.Exa. cumpriu um acordo que n\u00e3o precisava ter feito, numa situa\u00e7\u00e3o que o desfavorecia. Ent\u00e3o, parabenizo V.Exa. e fico tranquilizado porque somente a admissibilidade vai ser votada hoje. Muito obrigado, Presidente. Eu estaria muito mais raivoso se n\u00e3o fosse por isso.\r\nPor\u00e9m, pessoal, nessa proposta existem tr\u00eas pontos no texto extremamente perigosos, muito perigosos, sem contar que, na semana passada, por incoer\u00eancia, foi dito que o Deputado deveria ficar preso. Agora se constr\u00f3i um texto que, se tivesse v\u00e1lido na semana passada, ele n\u00e3o poderia ser preso -- ele n\u00e3o poderia. Ali\u00e1s, agora, com o foro privilegiado, caso vingue essa norma, vai valer para qualquer crime, ao contr\u00e1rio do entendimento do STF, que s\u00f3 vale para casos em que se est\u00e1 no exerc\u00edcio do mandato.\r\nVou falar dos tr\u00eas pontos. O primeiro ponto \u00e9 o art. 14, \u00a7 9\u00ba, que d\u00e1 uma segunda chance para a Lei da Ficha Limpa. Hoje, no atual sistema, para o candidato ser considerado ficha suja, ele precisa ser condenado por uma decis\u00e3o do colegiado. O que diz o artigo? Que ele precisa de duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. Na pr\u00e1tica, como o Parlamentar tem direito a foro privilegiado e vai ser julgado l\u00e1 no STF, a decis\u00e3o do STF n\u00e3o vai ser suficiente. Nesse interregno, at\u00e9 que ele seja julgado de novo por interm\u00e9dio de outro recurso, ele se candidata e ganha. E \u00e9 por isso que n\u00f3s temos que respeitar leis e regras do Brasil inteiro de pessoas que fazem o que n\u00f3s precisamos respeitar, mas deveriam estar na cadeia. Vamos dar mais chance, mais um recurso.\r\nUm outro ponto espec\u00edfico \u00e9 que vai acabar com busca e apreens\u00e3o e com cautelar. Pessoal, para quem n\u00e3o entende, para quem n\u00e3o \u00e9 do ramo jur\u00eddico, uma cautelar precisa de tr\u00eas requisitos: primeiro, reversibilidade da medida; segundo, atitude urgente, que n\u00e3o d\u00ea para esperar; e, terceiro, ind\u00edcios suficientes da materialidade do crime. Para se conceder uma cautelar, j\u00e1 existe uma r\u00e9gua, uma quantidade de requisitos, uma burocracia extremamente enorme. Agora vai se criar mais, vai se vedar cautelar, vai precisar pedir ben\u00e7\u00e3o para o Congresso, para que ele mesmo diga se vai ou n\u00e3o cassar. Isso \u00e9 um absurdo.\r\nTerceiro ponto: como n\u00e3o h\u00e1 nada t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa piorar, tamb\u00e9m est\u00e1 na pauta o PL 558/21. Esse PL - diga-se de passagem - cria algo an\u00e1logo ao juiz de garantia. Por qu\u00ea? O mesmo juiz que instaurou o inqu\u00e9rito, o mesmo juiz que presidiu a investiga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai poder ser o mesmo juiz que vai instruir e julgar o processo. Por qu\u00ea? Porque o Parlamentar tem esse direito a mais, mais uma burocracia, mais uma pessoa, mais uma chance, mais uma demora. O objetivo, \u00e9 claro, \u00e9 gerar impunidade, \u00e9 que o processo demore mais tempo do que o mandato, coisa que j\u00e1 existe, se essa era a preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nPessoal, o Conselho de \u00c9tica s\u00f3 cassa 4%, 77% das representa\u00e7\u00f5es s\u00e3o arquivadas.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para confiar no Congresso e no Conselho para se autopunir. Isso que est\u00e1 acontecendo jamais deveria acontecer.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio que vamos ser a favor do requerimento de retirada de pauta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, DEFESA.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (Pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o pela Casa, em benef\u00edcio de seus membros, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Lei Maior, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. foi Presidente da Comiss\u00e3o da PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e a conduziu maravilhosamente bem. N\u00f3s assinamos juntos um requerimento para que fossem iniciados os trabalhos. N\u00e3o fomos atendidos. Agora, h\u00e1 2 semanas, aprovamos aqui o retorno normal e h\u00edbrido das Comiss\u00f5es. E o que n\u00f3s escolhemos para votar? Autobenef\u00edcio. E, o que \u00e9 pior, n\u00f3s estamos nos beneficiando - \"n\u00f3s\" porque eu vou votar contra -, o Congresso, por conta da omiss\u00e3o da C\u00e2mara. A C\u00e2mara n\u00e3o instalou as Comiss\u00f5es, apesar de aprovado, e est\u00e1 utilizando a sua omiss\u00e3o em seu benef\u00edcio, para que isso n\u00e3o seja discutido l\u00e1, para aprovar de afogadilho. Por que n\u00e3o votamos a PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, o projeto do foro privilegiado? N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 prioridade. A prioridade \u00e9 a pr\u00f3pria pele, \u00e9 a elei\u00e7\u00e3o, \u00e9 a reelei\u00e7\u00e3o, \u00e9 n\u00e3o ir em cana.\r\nN\u00e3o d\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR,  TRAMITA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Protesto contra o rito de tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de deixar registrada minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao rito, ao procedimento. \r\nS\u00f3 para alertar a popula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos mais ou menos 6 mil projetos aguardando pauta para vota\u00e7\u00e3o, aguardando a agenda do Plen\u00e1rio. Repito: s\u00e3o 6 mil projetos cuja urg\u00eancia j\u00e1 foi votada. E o que estamos votando hoje? Uma PEC para tratar da imunidade parlamentar.\r\nQuando n\u00e3o \u00e9 algo ruim, \u00e9 algo in\u00fatil. Essa semana, por exemplo, foi votado um projeto para inserir no calend\u00e1rio nacional o dia do Ano Novo Chin\u00eas.\r\nSer\u00e1 poss\u00edvel que, em 6 mil projetos, n\u00e3o haja algo mais importante, algo mais necess\u00e1rio, algo mais priorit\u00e1rio para este Plen\u00e1rio apreciar?\r\nEnt\u00e3o, o meu apelo, Sr. Presidente, \u00e9 que sejam respeitadas algumas coisas m\u00ednimas: primeiro, a previsibilidade. \r\nO relat\u00f3rio ainda n\u00e3o foi protocolado. Fico feliz que a nossa Relatora seja a Deputada Margarete Coelho, uma pessoa com um conhecimento jur\u00eddico espetacular. Por\u00e9m, n\u00f3s n\u00e3o conhecemos o relat\u00f3rio ainda. O processo foi atropelado para n\u00e3o termos as Comiss\u00f5es funcionando, ainda que tenha sido aprovado por este Plen\u00e1rio que elas voltassem a funcionar, que o rito fosse respeitado, a prioriza\u00e7\u00e3o fosse respeitada e mais: que o tempo dos processos protocolados respeitasse uma fila de coer\u00eancia. N\u00f3s temos muitas outras PECs esperando, estacionadas, hibernando.\r\nEnt\u00e3o, ainda que se concorde ou n\u00e3o com esta, parece que \u00e9 un\u00e2nime que o rito e o procedimento est\u00e3o equivocados. E ainda estamos em tempo de corrigir isso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por cinco sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer \u00e0 Relatora por ter vindo conversar comigo. Vamos ver se conseguimos construir um di\u00e1logo para melhorar o texto - existem dois ou tr\u00eas pontos positivos -, at\u00e9 para que a jurisprud\u00eancia do STF seja contemplada. E \u00e9 justamente por isso que estamos pedindo o adiamento.\r\n\u00c9 consenso do Plen\u00e1rio que n\u00e3o foi respeitado o Regimento, que n\u00f3s o atropelamos, e que est\u00e1 sendo feita de afogadilho a aprecia\u00e7\u00e3o desta PEC - estamos sendo afoitos. Isso parece aquele contrato que o vendedor vai l\u00e1, em cima da hora, e diz: \"Assine aqui\". H\u00e1 Deputado l\u00e1 que j\u00e1 se arrependeu da assinatura. \r\nIsso aqui \u00e9 algo s\u00e9rio! Vou ler, por exemplo, o que diz o artigo: \"As inelegibilidades previstas na Lei Complementar a que se refere o \u00a7 9\u00ba somente produzir\u00e3o seus efeitos com a observ\u00e2ncia do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o\". Isso \u00e9 ruim! Trata-se de um benef\u00edcio ser julgado duas vezes para n\u00e3o poder se candidatar! \r\nCaso sejam corrigidos esse e mais dois outros pontos, poderemos conversar.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Como orienta, Deputado Gilson Marques?\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - N\u00f3s orientamos o voto \"sim\", pelo adiamento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACORDO, ALTERA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo partido Novo, de proposta para altera\u00e7\u00e3o de dispositivos da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Retirada da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo partido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, uso este minuto que sobrou s\u00f3 para dizer que n\u00f3s avan\u00e7amos bastante na conversa tanto com o autor quanto com a Relatora Margarete, que foi extremamente receptiva, e combinamos avan\u00e7ar e conter os danos dessa PEC. Vamos construir um texto em conjunto. Inclusive, n\u00f3s da bancada do NOVO faremos uma proposta para alterar tr\u00eas artigos. Se formos contemplados, ser\u00e1 muito bom para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, hoje n\u00f3s vamos retirar a obstru\u00e7\u00e3o, sem compromisso de vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito a partir de amanh\u00e3.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma das nossas maiores indigna\u00e7\u00f5es, realmente, foi com o procedimento adotado, que n\u00e3o respeitou a ordem regimental. \r\nA prova de que o prazo e o tempo s\u00e3o saud\u00e1veis para o debate pol\u00edtico e para a constru\u00e7\u00e3o do texto \u00e9 que a Deputada Margarete Coelho, assim como o autor Sabino, alongou e avan\u00e7ou muito na conversa conosco e retirou do relat\u00f3rio os arts. 14, 27, 102 e 105, melhorando em muito o texto. Por\u00e9m, n\u00f3s entendemos que ele poderia ser ainda mais melhorado, e, com o tempo necess\u00e1rio - que o Regimento, inclusive, prev\u00ea -, n\u00f3s acreditamos que o texto pode ser ainda melhor. \r\nPor isso, apesar de n\u00f3s reconhecermos que h\u00e1 muitos pontos positivos na PEC em tela, n\u00f3s desejamos a sua retirada da pauta neste momento. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, PROCEDIMENTO, TRAMITA\u00c7\u00c3O, DESCUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o queremos parar a discuss\u00e3o, justamente porque entendemos que j\u00e1 houve um avan\u00e7o significativo no texto.\r\nA Deputada Margarete Coelho subtraiu os artigos 14, 27, 102, 105. Com o tempo, poderemos melhorar o texto, subtrair alguns pontos e, talvez, incluir outras coisas, para que o texto e a lei fiquem ainda melhores.\r\nO tempo do Regimento ainda n\u00e3o foi respeitado e est\u00e1 sendo quebrado agora por n\u00e3o existirem Comiss\u00f5es em funcionamento. Fazer isso de forma a\u00e7odada, com o recolhimento de 171 assinaturas em tempo recorde, faz com que n\u00e3o tenhamos um texto perfeito. E isso \u00e9 poss\u00edvel. N\u00e3o adianta dizer que fazer isso agora n\u00e3o abrir\u00e1 precedente. O precedente \u00e9 um fato e n\u00e3o se pode apagar. Ent\u00e3o, realmente, esse rito \u00e9 contest\u00e1vel.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, MANDATO PARLAMENTAR, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, por justi\u00e7a intelectual, eu conversei aqui com o Deputado Lafayette em rela\u00e7\u00e3o ao \u00a7 9\u00ba.\r\nEle diz o seguinte:\r\nArt. 53 ............................................................................................................................\r\n\u00a7 9\u00ba \u00c9 vedado o afastamento judicial cautelar de membro do Congresso Nacional, somente podendo ser decretada a perda do mandato nos termos do art. 55.\r\nEnt\u00e3o ele n\u00e3o excepciona a cautelar nos casos de decis\u00e3o do STF. Se esse \u00a7 9\u00ba passar a existir, o STF nem sequer vai poder afastar o Parlamentar do mandato. \u00c9 disso que se trata.\r\nA partir do momento em que n\u00f3s aprovarmos o \u00a7 9\u00ba, nem sequer o STF pode afastar o Parlamentar do mandato, independentemente do crime, da gravidade com que seja cometido. Inclusive, esse \u00e9 o tema do nosso destaque, que depois vamos ler.\r\nN\u00f3s somos a favor da vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), CR\u00cdTICA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, MANDATO PARLAMENTAR, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MEDIDA CAUTELAR, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, PODER JUDICI\u00c1RIO, DANIEL SILVEIRA, FLORDELIS, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, EDUARDO CUNHA, EX-DEPUTADO FEDERAL, A\u00c9CIO NEVES, EX-SENADOR, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do \u00a7 9\u00ba, art. 53, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Avan\u00e7os da proposi\u00e7\u00e3o. Inconstitucionalidade da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Equ\u00edvoco da decis\u00e3o da Casa de manuten\u00e7\u00e3o do Parlamentar na pris\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou continuar no tema do \u00a7 9\u00ba, que \u00e9 motivo de maior disson\u00e2ncia do Partido Novo com rela\u00e7\u00e3o a esta PEC.\r\nDe fato, n\u00e3o penso que o Parlamentar possa estar protegido de qualquer medida cautelar. Lembro que no Brasil, para se conceder alguma medida cautelar, \u00e9 necess\u00e1rio o preenchimento de diversos requisitos. Tr\u00eas deles s\u00e3o: primeiro, a reversibilidade da medida; segundo, a exist\u00eancia de ind\u00edcios suficientes para que seja considerada alta a probabilidade de condena\u00e7\u00e3o; e, terceiro, perigo na demora, ou seja, o exerc\u00edcio daquele mandato coloca em risco a sociedade. Ent\u00e3o, a r\u00e9gua, os requisitos, a burocracia para se atingir uma medida cautelar no Brasil j\u00e1 s\u00e3o extremamente graves e altos, e raramente os requisitos s\u00e3o alcan\u00e7ados. Por isso, raramente as medidas s\u00e3o decretadas.\r\nN\u00f3s fizemos um levantamento e conseguimos identificar somente quatro situa\u00e7\u00f5es em que foi efetivada medida cautelar de afastamento de Parlamentar. Cito os Parlamentares: Eduardo Cunha, A\u00e9cio Neves, Wilson Santiago e, recentemente, Flordelis. Em algum desses casos, algu\u00e9m acha que o afastamento do Parlamentar foi injusto, inapropriado? Algu\u00e9m acha que se avan\u00e7ou sobre o mandato representativo da popula\u00e7\u00e3o? A popula\u00e7\u00e3o se sentiu ofendida ou n\u00e3o representada? O afastamento foi injusto? Injusto foi a C\u00e2mara n\u00e3o fazer a condena\u00e7\u00e3o, o afastamento no Conselho de \u00c9tica e esperar, aguardar o Judici\u00e1rio fazer isso.\r\nAgora, se n\u00f3s tivermos a aprova\u00e7\u00e3o do \u00a7 9\u00ba proposto, nem o Judici\u00e1rio - no caso, o STF - vai fazer a condena\u00e7\u00e3o. Ou seja, j\u00e1 que o Conselho de \u00c9tica n\u00e3o faz isso - e n\u00e3o faz mesmo, porque s\u00f3 4% dos processos do Conselho de \u00c9tica t\u00eam algum resultado, como cassa\u00e7\u00e3o, por exemplo, ou algo do tipo, e 77% s\u00e3o arquivados -, o Parlamentar n\u00e3o vai ser acusado, n\u00e3o vai ser condenado ou ter pena no Conselho de \u00c9tica, e n\u00f3s vamos proibir o Judici\u00e1rio de cumprir o seu papel para afastar o Parlamentar em casos graves - em casos graves!\r\n\"Ah, mas o Judici\u00e1rio erra.\" Erra! \u00c9 claro que erra! Mas ele tamb\u00e9m acerta muito, percentualmente falado. E, quando erra, como no caso do Daniel Silveira, em que ele errou, por mais que o Parlamentar tenha falado besteira, tenha sido um troglodita, tenha falado coisa que n\u00e3o devia, o STF agiu contra a norma. A norma \u00e9 clara. A pris\u00e3o foi ilegal, e a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o \u00e9 ilegal. Mas n\u00e3o faz sentido por causa disso, e sabendo disso, aprovarmos uma PEC para elastecer a prote\u00e7\u00e3o ao Parlamentar e restringir a atua\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio.\r\nEssa \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o para a principal disson\u00e2ncia do Partido Novo com rela\u00e7\u00e3o a esta PEC, que realmente avan\u00e7ou muito.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a experi\u00eancia que n\u00f3s tivemos de ontem para hoje em se tratando de v\u00e1rios melhoramentos no texto, com a retirada de v\u00e1rios pontos que trariam preju\u00edzo \u00e0 PEC, \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o clara de que o tempo \u00e9 favor\u00e1vel e de que ele serve para a constru\u00e7\u00e3o, em v\u00e1rias m\u00e3os, de algo que no futuro pode ser ainda mais positivo. \r\nObviamente, n\u00f3s n\u00e3o queremos acelerar e fazer uma assinatura afoita de algo t\u00e3o importante, com a vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques, ao contr\u00e1rio. N\u00f3s queremos analisar muito bem cada destaque, cada artigo, cada ponto, e, quem sabe at\u00e9 a madrugada, n\u00f3s consigamos melhorar o texto da Deputada Margarete Coelho, que \u00e9 extremamente acess\u00edvel para tal.\r\nPortanto, nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o do NOVO tamb\u00e9m ser\u00e1 \"sim\", porque justamente n\u00f3s queremos discutir essa mat\u00e9ria um pouco mais, n\u00e3o tanto como o Regimento prev\u00ea, com duas Comiss\u00f5es, vota\u00e7\u00e3o em dias diferentes, em dois turnos, mas pelo menos com algumas semanas conseguir\u00edamos evoluir mais.\r\nEnt\u00e3o, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, TRAMITA\u00c7\u00c3O, DESCUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Descumprimento do rito de tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi o discurso do Deputado Enrico Misasi, mas gostaria de dar um passo atr\u00e1s no sentido de que, de novo, n\u00e3o respeitamos o rito de uma PEC. N\u00f3s estamos alterando a Constitui\u00e7\u00e3o! E, mais do que isso, estamos escolhendo a prefer\u00eancia do Parlamento brasileiro!\r\nEu gostaria de passar alguns n\u00fameros. H\u00e1 4.522 processos aguardando despacho do Presidente; 3.492 aguardando designa\u00e7\u00e3o de Relator; 2.665 aguardando encaminhamento; 2.688 aguardando a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria; e 1.699 processos de urg\u00eancia. E o que n\u00f3s estamos escolhendo? Fazer a vota\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar!\r\nAinda que o texto fosse bom, ainda que fosse correto, faz sentido essa prioridade? \u00c9 como se a Floresta Amaz\u00f4nica estivesse pegando fogo e eu parasse para ajuntar o grampeador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRAMITA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, MARGARETE COELHO, RELATORA, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PROCEDIMENTO ESPECIAL, COMISS\u00c3O ESPECIAL, TURNO DE VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRIORIDADE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AGENDA LEGISLATIVA, PARTIDO NOVO (NOVO), PRIS\u00c3O PREVENTIVA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Necessidade de submiss\u00e3o, ao rito normal de tramita\u00e7\u00e3o, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Aspectos positivos da proposi\u00e7\u00e3o. Conveni\u00eancia de encaminhamento da propositura \u00e0 Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas, vou me somar a diversos partidos e Deputados - aos Deputados Wolney, Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, Marcelo Ramos e ao Cidadania -, para dizer que o respeito ao rito \u00e9 essencial neste caso. A Deputada Margarete, pelo excelent\u00edssimo trabalho que fez, com conhecimento jur\u00eddico excepcional, principalmente a habilidade de conversar com diversas Lideran\u00e7as e tentar aglutinar propostas, avan\u00e7ou por demais nesta mat\u00e9ria, muito embora a dificuldade da delicadeza que trata.\r\nQuero s\u00f3 relembrar um pouquinho que essa discuss\u00e3o veio \u00e0 tona por conta do caso Daniel Silveira. Isso \u00e9 ineg\u00e1vel. E a grande cr\u00edtica que o Parlamento e os Deputados fazem, em comum acordo, \u00e9 que o m\u00e9todo, a forma previstos na Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o foram cumpridos. Muito embora, para alguns, tivessem sido cumpridos, n\u00e3o deveriam ter sido. Justamente, por conta disso foi proposta esta PEC.\r\nPortanto, se a cr\u00edtica \u00e9 ao STF, por n\u00e3o ter cumprido a Constitui\u00e7\u00e3o ou por ter feito daquela forma, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer o mesmo na medida em que respeitar o rito tamb\u00e9m \u00e9 respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o. O Plen\u00e1rio Constituinte estabeleceu uma forma para que a Constitui\u00e7\u00e3o fosse alterada. Por isso, como autoprote\u00e7\u00e3o, exigiu que fosse feita uma vota\u00e7\u00e3o com 308 votos, em dois turnos, depois que a mat\u00e9ria tivesse passado pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania e por uma Comiss\u00e3o Especial. Para qu\u00ea? Para proteger a Constitui\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 respeitar o que \u00e9 decidido pela pr\u00f3pria Casa. A partir do momento em que n\u00f3s mesmos desrespeitamos o que a nossa Casa faz, n\u00f3s n\u00e3o podemos dizer que o outro Poder est\u00e1 desrespeitando e isso \u00e9 errado.\r\nLembro que esta Casa j\u00e1 decidiu que as Comiss\u00f5es podem voltar. Pergunto: se as Comiss\u00f5es podem voltar, por que n\u00f3s estamos apreciando esta mat\u00e9ria em confronto ao que diz o Regimento? Ali\u00e1s, a resolu\u00e7\u00e3o anterior, que dizia que poderiam funcionar as Comiss\u00f5es nesse sistema, era justamente para atender casos emergenciais direcionados \u00e0 pandemia.\r\nE a\u00ed levo outra considera\u00e7\u00e3o. Independentemente da mat\u00e9ria de fundo, essa n\u00e3o \u00e9 a prioridade do Brasil, nem na ordem cronol\u00f3gica, nem na ordem de import\u00e2ncia. Ent\u00e3o, \u00e9 evidente que o recado para a popula\u00e7\u00e3o e o recado interno s\u00e3o negativos, e isso pouco importa a posi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s do Partido Novo entendemos que, sim, a PEC tem alguns pontos positivos. Ela trouxe a possibilidade da preventiva. O caput do art. 53 ficou mais claro, porque n\u00e3o d\u00e1 abertura de interpreta\u00e7\u00f5es subjetivas, e d\u00e1 para melhorar muito nesse sentido.\r\nAli\u00e1s, fica a cr\u00edtica ao STF, que realmente faz malabarismos para justificar uma decis\u00e3o anteriormente tomada. Essa cr\u00edtica n\u00e3o pode ser voltada para n\u00f3s Parlamentares, a cr\u00edtica de que tomamos a decis\u00e3o e depois justificamos de alguma forma.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos que essa discuss\u00e3o seja enviada para a Comiss\u00e3o Especial. N\u00e3o precisamos voltar para a CCJ. Concordamos com a decis\u00e3o de admissibilidade, mas o debate e o amadurecimento seriam muito melhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, EMENDA, AQUISI\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito o espa\u00e7o para dizer que a ideia de comprar vacinas atrav\u00e9s da rede privada foi mal compreendida. Na verdade, n\u00f3s temos uma emenda que est\u00e1 pendente de apoiamento, e a ideia \u00e9 fazer uma fila adicional. Como se encontra o art. 2\u00ba, a compra por meio do setor privado n\u00e3o tem incentivo algum, porque todas as vacinas v\u00e3o para a fila \u00fanica do SUS. O setor privado n\u00e3o vai comprar desta forma. \r\nA ideia \u00e9 incentivar o setor privado n\u00e3o s\u00f3 a comprar vacinas, tornando-o mais uma frente de vacina\u00e7\u00e3o para, assim, n\u00f3s termos mais doses de vacinas dispon\u00edveis, mas tamb\u00e9m a doar \u00e0 fila \u00fanica do SUS a mesma quantidade do que compra. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo algum: n\u00e3o h\u00e1 fura-fila, e sim uma fila adicional.\r\nN\u00f3s somos a favor de que se encerre a discuss\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 6, e 9, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao projeto. Na verdade, at\u00e9 gera indigna\u00e7\u00e3o n\u00f3s termos que fazer uma lei para autorizar Estados, Munic\u00edpios e at\u00e9 a rede privada a fazer compra de vacinas. Isso j\u00e1 deveria ser autom\u00e1tico, j\u00e1 autorizado e, se acaso fosse proibido ou regulamentado, teria que haver uma legisla\u00e7\u00e3o para determinar como funcionaria, e n\u00e3o haver mais burocracia, regulamentos para dificultar. Mas este \u00e9 o sistema brasileiro, e n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o Pa\u00eds est\u00e1 na rabeira da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nPor\u00e9m, n\u00f3s vamos votar \"sim\" nesta vota\u00e7\u00e3o, \u00fanica e exclusivamente em virtude de uma emenda proposta pela nossa colega de bancada Adriana Ventura. N\u00f3s queremos que ela seja analisada e, por ora, vamos votar \"sim\". De antem\u00e3o, digo que somos favor\u00e1veis e votaremos \"sim\" tamb\u00e9m ao projeto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende que o \u00fanico crit\u00e9rio deve ser o t\u00e9cnico e epidemiol\u00f3gico, definido pela Coordena\u00e7\u00e3o do PNI do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na pr\u00e1tica, o destaque do PSDB inviabiliza a compra de vacinas pela iniciativa privada. \r\nEu concordo que o Presidente Bolsonaro e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade t\u00eam sido incompetentes na entrega de vacinas e no combate \u00e0 pandemia. E \u00e9 justamente por isso que precisamos incentivar quem queira comprar vacinas, especialmente a privada, que faz tudo melhor e mais r\u00e1pido e mais barato. Esse \u00e9 o incentivo que precisamos fazer. Por isso, orientamos o voto \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, da reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 2\u00ba, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero comentar que fico at\u00e9 feliz de alguns Deputados usarem como exemplo os Estados Unidos e o Chile como sucesso na vacina\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o os pa\u00edses mais liberais da Am\u00e9rica. Mas h\u00e1 um problema: n\u00e3o podemos parabenizar a receita por conta de um ingrediente. S\u00e3o diversos os fatores que fizeram com que esses pa\u00edses tivessem sucesso na compra de vacinas e no sistema de imuniza\u00e7\u00e3o. Historicamente, o Brasil \u00e9 o contr\u00e1rio disso.\r\nN\u00f3s somos um pa\u00eds historicamente socialista e centralizador. Por conta disso, as coisas n\u00e3o d\u00e3o certo.\r\nPa\u00edses que n\u00e3o t\u00eam tanto sucesso financeiro como os Estados Unidos e o Chile t\u00eam autorizado a vacina\u00e7\u00e3o privada, como \u00e9 o caso da Guatemala, da Col\u00f4mbia, da Costa Rica, da Tail\u00e2ndia, do Paquist\u00e3o, da Mal\u00e1sia e do M\u00e9xico.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, a respeito da classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia sensorial, do tipo visual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo tem a maior sensibilidade do mundo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas monoculares. \u00c9 \u00f3bvio que eles t\u00eam uma limita\u00e7\u00e3o enorme, o que causa muito preju\u00edzo \u00e0 vida social deles. Por\u00e9m, \u00e9 \u00f3bvio que ela n\u00e3o \u00e9 an\u00e1loga \u00e0 de uma pessoa completamente cega. Os completamente cegos s\u00e3o contr\u00e1rios a este projeto porque isso n\u00e3o \u00e9 compar\u00e1vel.\r\n\u00c9 injusto comparar um monocular com algu\u00e9m completamente cego! Inclusive, o monocular, caso este projeto seja aprovado, vai ter direito a todos os benef\u00edcios dos deficientes f\u00edsicos, inclusive, por exemplo, a cotas de contrata\u00e7\u00e3o por empresas. \u00c9 evidente que uma empresa, para atender \u00e0 cota de exig\u00eancia, vai preferir contratar um deficiente monocular \u00e0quele que \u00e9 cego. Ou seja, n\u00f3s estar\u00edamos prejudicando justamente aquilo que o esp\u00edrito da lei pretendia proteger.\r\nPor conta disso, neste momento orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro falar que, independentemente da v\u00edtima - tanto faz ser idoso, mulher ou crian\u00e7a -, deveria haver um endurecimento da pena e da execu\u00e7\u00e3o penal. A esperan\u00e7a da impunidade \u00e9 que incentiva o cometimento de novos crimes. O Partido Novo sempre vai atrelar a crimes graves, hediondos, uma pena, uma execu\u00e7\u00e3o penal maior.\r\nO segundo ponto que me abisma \u00e9 que alguns Parlamentares de partidos de esquerda t\u00eam certa incoer\u00eancia, na medida em que em outros crimes n\u00e3o se v\u00ea uma liga\u00e7\u00e3o direta de que uma pena maior, de um endurecimento maior de execu\u00e7\u00e3o penal, desincentive o cometimento de novos crimes, por\u00e9m, no feminic\u00eddio, sim. N\u00f3s entendemos que em qualquer crime deveria ser feito uma penaliza\u00e7\u00e3o mais dura, uma execu\u00e7\u00e3o penal tamb\u00e9m.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"sim\", pela urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Presid\u00eancia de constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de urg\u00eancia n\u00e3o consensuais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos contra algumas urg\u00eancia, e, ent\u00e3o, temo que n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel, por exemplo, quanto \u00e0 urg\u00eancia de que \u00e9 imposs\u00edvel premiar mulheres e homens de formas diferentes, at\u00e9 porque em determinadas situa\u00e7\u00f5es isso prejudicaria a pr\u00f3pria mulher.\r\nPortanto, temo que n\u00e3o vai ser poss\u00edvel esse acordo, com rela\u00e7\u00e3o a todos os requerimentos, visto que estamos contra algumas urg\u00eancias que est\u00e3o na pauta.\r\nEnt\u00e3o, fazendo uma proposta intermedi\u00e1ria, n\u00f3s poder\u00edamos indicar todas as urg\u00eancias em que estamos a favor - e h\u00e1 v\u00e1rias delas -, e, com rela\u00e7\u00e3o a essas, n\u00f3s poder\u00edamos fazer o acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Posicionamento do orador acerca do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, com vista \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de campanha de divulga\u00e7\u00e3o da igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. N\u00f3s entendemos que esse tipo de projeto, no fundo, de inten\u00e7\u00e3o boa, s\u00f3 potencializa o que se pretende combater.\r\nA partir do momento em que separamos uma proibi\u00e7\u00e3o de alguma atividade em espec\u00edfico que n\u00e3o possa gerar propaganda, uma s\u00e9rie de mulheres, na verdade, estar\u00e3o proibidas de fazer uma esp\u00e9cie espec\u00edfica de propaganda. Sem contar isso, ela afronta, em nosso entender, o livre mercado, a livre iniciativa e a voluntariedade, a liberdade das mulheres - se assim quiserem - fazerem propaganda.\r\nAli\u00e1s, temos uma s\u00e9rie de artistas e profissionais mulheres que est\u00e3o procurando, indo atr\u00e1s de in\u00fameras coloca\u00e7\u00f5es para fazerem propaganda de qualquer tipo que seja. Ent\u00e3o, tanto faz se os afazeres dom\u00e9sticos s\u00e3o feitos por homens ou mulheres, se assim eles quiserem fazer, n\u00e3o h\u00e1 dem\u00e9rito nenhum isso. Ali\u00e1s, eu sempre digo que o pr\u00f3prio Jesus foi o primeiro servo que existiu. E n\u00e3o h\u00e1 nenhum dem\u00e9rito nisso, ali\u00e1s, \u00e9 muito bonito servir \u00e0s pessoas. N\u00e3o tem problema nenhum isso. E proibir, tanto faz mulheres ou homens...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Contrariedade do partido Novo \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, com vista \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de campanha de divulga\u00e7\u00e3o da igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s acreditamos que, de acordo com Milton Friedman, as leis e as pol\u00edticas p\u00fablicas t\u00eam que ser vistas conforme os resultados, n\u00e3o conforme as boas inten\u00e7\u00f5es.\r\nExigir que o Estado tente interferir culturalmente na iniciativa privada e tente mudar a mentalidade das pessoas n\u00e3o d\u00e1 muito certo. Colocar essas informa\u00e7\u00f5es de forma obrigat\u00f3ria causa consequ\u00eancias que n\u00f3s nem sabemos quais ser\u00e3o.\r\nAl\u00e9m do mais, ela s\u00f3 alavanca ainda mais o estere\u00f3tipo que n\u00f3s precisamos combater. Constar essa informa\u00e7\u00e3o vai aumentar a ideia de que a mulher est\u00e1 vinculada a esse tipo de atividade, e isso n\u00f3s n\u00e3o queremos.\r\nEu gostaria de acelerar a vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 problema nenhum em constar ou n\u00e3o no painel e j\u00e1 abrir a vota\u00e7\u00e3o para agilizar o procedimento, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 321/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 321, de 2021, sobre a garantia \u00e0 mulher de igualdade com rela\u00e7\u00e3o a premia\u00e7\u00f5es de competi\u00e7\u00f5es  desportivas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 \"n\u00e3o\", no sentido de que as premia\u00e7\u00f5es feitas por esta lei, inclusive da iniciativa privada, ter\u00e3o que ser iguais. Aquelas competi\u00e7\u00f5es feitas em espa\u00e7os p\u00fablicos, por exemplo, at\u00e9 nas ruas, dever\u00e3o ser iguais. Isso \u00e9 imposs\u00edvel, porque \u00e9 a iniciativa privada que prev\u00ea ou que sabe qual \u00e9 a demanda, quais s\u00e3o os ingressos, qual \u00e9 a possibilidade de recursos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para fazer o pagamento das premia\u00e7\u00f5es.\r\nNo v\u00f4lei, por exemplo, existe uma demanda feminina muito maior. Por isso, as premia\u00e7\u00f5es s\u00e3o maiores no feminino do que no masculino - e n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 para interferir na premia\u00e7\u00e3o feita por organiza\u00e7\u00f5es privadas.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 321/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, MULHER, ATLETA, VALOR, PREMIA\u00c7\u00c3O, COMPETI\u00c7\u00c3O ESPORTIVA, DESCUMPRIMENTO, PENALIDADE, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Deputada Erika Kokay sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 321, de 2021, sobre a garantia \u00e0 mulher de igualdade com rela\u00e7\u00e3o a premia\u00e7\u00f5es de competi\u00e7\u00f5es  desportivas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Erika, n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 escrito no projeto de lei. Perdoe-me, mas o projeto n\u00e3o faz discrimina\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres. Tamb\u00e9m n\u00e3o faz qualquer men\u00e7\u00e3o de que tem que ser a mesma competi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, por exemplo, em duas competi\u00e7\u00f5es, mesmo que em datas diferentes, em ocasi\u00f5es diferentes, n\u00e3o poderia haver essa diferencia\u00e7\u00e3o. Inclusive, nem as mulheres v\u00e3o receber mais ou menos, desde que seja no mesmo lugar. Quero s\u00f3 fazer essa pequena men\u00e7\u00e3o, porque o que V.Exa. falou n\u00e3o \u00e9 exatamente o que est\u00e1 escrito nos arts. 1\u00ba e 3\u00ba do projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995 (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esse \u00e9 um texto que evoluiu e melhorou bastante, se comparado com a sua reda\u00e7\u00e3o inicial. N\u00f3s estamos favor\u00e1veis ao projeto. Parab\u00e9ns \u00e0 autora e \u00e0 Relatora, porque realmente ficou fant\u00e1stico o resultado final.\r\nS\u00f3 ficamos bastante incomodados com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o, \"Lei Mariana Ferrer\" ou algo desse tipo. Cito como exemplo a denomina\u00e7\u00e3o da PEC que tratava da imunidade, cujo discurso do Presidente Arthur Lira e at\u00e9 o da Deputada Margarete, que foi excepcional, contemplou. A ideia de denominar algu\u00e9m espec\u00edfico n\u00e3o \u00e9 nada saud\u00e1vel, ainda mais nesse caso da Mariana Ferrer, porque lembro que, no processo, o r\u00e9u foi absolvido. Ent\u00e3o, de fato, ele n\u00e3o cometeu crime, conforme a decis\u00e3o judicial.\r\nOrientamos \"sim\" ao projeto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Posicionamento do partido Novo, favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o-somente das proposi\u00e7\u00f5es constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO gostaria de respeitar a previsibilidade e se concentrar na pauta.\r\nS\u00e3o assuntos de extrema import\u00e2ncia e talvez at\u00e9 de urg\u00eancia. N\u00e3o haveria problema se fossem discutidos hoje, mas deveriam estar na pauta, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ler, nos aprofundar, estudar, fazer nota t\u00e9cnica, estudo de impacto, consultar profissionais.\r\nEnt\u00e3o, eu acho muito complicado n\u00f3s votarmos um projeto de tamanha import\u00e2ncia, ainda mais se, de fato, for urg\u00eancia, de forma t\u00e3o r\u00e1pida, sem conhecer de forma aprofundada o assunto.\r\nO Partido Novo sugere que n\u00f3s nos atenhamos \u00e0 pauta que foi divulgada.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE APENSA\u00c7\u00c3O, PL 147/2021, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GILSON MARQUES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Quest\u00e3o de ordem sobre a apensa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 147, de 2021, \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO \u00e9 a favor da urg\u00eancia.\r\nAli\u00e1s, o que \u00e9 mais urgente para o Brasil \u00e9 estimular a compra de vacinas. A partir do momento em que for permitido ao setor privado compr\u00e1-las, isso vai estimular, incentivar a produ\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 muito produtor que n\u00e3o quer vender para o Estado, porque este \u00e9 burocr\u00e1tico, paga em atraso. Enfim, a partir do momento em que houver mais pessoas interessadas, a produ\u00e7\u00e3o ser\u00e1 estimulada.\r\nEu queria emendar a orienta\u00e7\u00e3o com uma quest\u00e3o de ordem, Sr. Presidente.\r\nA quest\u00e3o de ordem \u00e9 baseada no art. 142 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados: \"Estando em curso duas ou mais proposi\u00e7\u00f5es da mesma esp\u00e9cie, que regulem mat\u00e9ria id\u00eantica ou correlata, \u00e9 l\u00edcito promover sua tramita\u00e7\u00e3o conjunta, mediante requerimento de qualquer Comiss\u00e3o ou Deputado ao Presidente da C\u00e2mara (...)\".\r\nSr. Presidente, o PL 147/21, de minha autoria, versa exatamente sobre o mesmo assunto que o PL 948/21: aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas contra a COVID-19 por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Por isso, essas mat\u00e9rias deveriam estar apensadas para tramita\u00e7\u00e3o conjunta, n\u00e3o somente pelo texto do Regimento Interno, mas tamb\u00e9m pelo princ\u00edpio da economicidade processual.\r\nDois requerimentos de apensa\u00e7\u00e3o j\u00e1 foram apresentados, os Requerimentos n\u00bas 627, de 2021, e 658, de 2021, mas ainda n\u00e3o foram despachados. Por isso, eu solicito a V.Exa. a imediata apensa\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es citadas, repito: o PL 147/21, que trata da mesma mat\u00e9ria do projeto cuja urg\u00eancia ora se pretende estabelecer e \u00e9 anterior a ele, e o PL 948/21.\r\nEnt\u00e3o, solicito novamente o apensamento dessas proposi\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para o estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 interessante que, de um lado, v\u00e1rios Parlamentares critiquem, at\u00e9 corretamente, o Governo Bolsonaro e o Executivo pela m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o da pandemia, e, por outro lado,\r\nem contrassenso, esses mesmos Deputados querem que o Governo continue tendo o monop\u00f3lio da compra e administra\u00e7\u00e3o das vacinas, o que n\u00e3o est\u00e1 dando certo.\r\nEsse projeto resolve o problema porque diz que as vacinas s\u00f3 poder\u00e3o ser compradas e entregues \u00e0 iniciativa privada quando todas as do poder p\u00fablico j\u00e1 tiverem sido entregues. N\u00e3o d\u00e1 para dizer que vai haver vacinas no \u00e2mbito privado, furando a fila do setor p\u00fablico, porque, se as compras n\u00e3o forem autorizadas pelo setor privado, essas vacinas sequer existir\u00e3o.\r\nCorrigindo o Deputado que afirmou que na Am\u00e9rica Latina nenhum pa\u00eds autorizou a compra privada, gostaria de dizer a S.Exa. que, na Am\u00e9rica Latina, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia, Guatemala e Costa Rica j\u00e1 autorizaram a compra de vacinas. Outros pa\u00edses...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Posicionamento do orador acerca do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para o estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 tr\u00eas itens que eu gostaria de comentar. O primeiro deles \u00e9 que a lei anterior realmente precisa ser corrigida, na medida em que n\u00e3o incentiva a compra de vacinas, j\u00e1 que se autoriza somente, conforme a lei anterior, se forem doados 100% do que foi comprado. \u00c9 \u00f3bvio que isso n\u00e3o gera incentivo algum para a compra, ainda mais porque temos em torno de 77 milh\u00f5es de pessoas priorit\u00e1rias.\r\nH\u00e1 um segundo ponto. Vi a preocupa\u00e7\u00e3o de alguns Parlamentares com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concorr\u00eancia, \u00e0 competi\u00e7\u00e3o, \u00e0 disputa. Acontece que essa disputa j\u00e1 existe, e n\u00e3o \u00e9 interna, entre p\u00fablico e privado. O mundo inteiro est\u00e1 atr\u00e1s de vacinas. Trata-se de uma disputa externa, com outros pa\u00edses. E n\u00f3s precisamos de toda a for\u00e7a interna, independentemente de ser p\u00fablica ou privada, para trazer as vacinas para c\u00e1. \r\nO terceiro ponto relaciona-se ao custo. As vacinas privadas v\u00e3o ser arcadas pelo setor privado e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 interessante que a Esquerda reclame da administra\u00e7\u00e3o da pandemia, mas, pelo que parece, queira que continue do jeito que est\u00e1, com o monop\u00f3lio da compra e da administra\u00e7\u00e3o das vacinas pelo Governo Bolsonaro. Reclama inclusive que ele perdeu a oportunidade de comprar 70 milh\u00f5es de vacinas da Pfizer. Ser\u00e1 que n\u00e3o teria sido bom, que n\u00e3o teria sido melhor a iniciativa privada ter comprado, em substitui\u00e7\u00e3o ao governo que eles acham incompetente, e eu, em grande parte, tamb\u00e9m? Penso que n\u00e3o.\r\nOutra coisa: o fato de n\u00e3o haver vacina. Se \u00e9 que \u00e9 verdade, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1, autorizem a iniciativa privada a comprar, se \u00e9 verdade que n\u00e3o h\u00e1 dispon\u00edvel.\r\nTerceiro e mais importante: as leis s\u00e3o feitas para o futuro. Mesmo que n\u00e3o haja hoje, estamos aprovando a oportunidade de a iniciativa privada comprar para o futuro. Daqui a 10, 15 dias, pode ser que haja, e j\u00e1 est\u00e1 autorizado, ainda que o Governo n\u00e3o compre.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO \u00e9 a favor do substitutivo. Precisamos votar logo essa autoriza\u00e7\u00e3o de compra de vacina privada, cujo projeto eu apresentei l\u00e1 em janeiro, Sr. Presidente, o PL 147. Esta lei que est\u00e1 sendo agora discutida tamb\u00e9m poderia ter sido aprovada um m\u00eas e pouco atr\u00e1s. Naquela ocasi\u00e3o, tamb\u00e9m propusemos uma emenda, e naquela ocasi\u00e3o eu j\u00e1 tinha alertado que n\u00e3o dava para confiar no monop\u00f3lio do Governo para cuidar da sa\u00fade dos brasileiros. Temos que deixar os brasileiros utilizarem os seus pr\u00f3prios recursos para salvarem a sua sa\u00fade. N\u00e3o autorizar \u00e9 deixar isso nas m\u00e3os de um governo que a maioria diz que \u00e9 incompetente para cuidar da sa\u00fade dos outros, o que realmente \u00e9 um baita contrassenso.\r\nPortanto, vamos votar \"sim\" ao substitutivo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o ou por qualquer autoridade sanit\u00e1ria estrangeira reconhecida e certificada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, constante do caput  do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo artigo 1\u00ba da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 interessante como o discurso de alguns \u00e9 metamorfo. Primeiro, reclamam da burocracia e da falta de agilidade da ANVISA em liberar as vacinas, tanto que n\u00e3o liberou a vacina Sputnik. O pr\u00f3prio Governador da Bahia, Rui Costa, em quase 10 milh\u00f5es de doses, diz-se perplexo com a falta de considera\u00e7\u00e3o da ANVISA com a vida humana: \"S\u00e3o milh\u00f5es de doses aplicadas da vacina Sputnik em 50 pa\u00edses, sem qualquer noticia de problemas ou adversidades\". Agora que se est\u00e1 retirando essa exig\u00eancia, para se permitir mais pessoas serem vacinadas sem essa burocracia, eles s\u00e3o contra essa exig\u00eancia, que, no projeto anterior, foi reclamada justamente pela Esquerda, novamente atrasando a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nVotamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante deixar claro que n\u00e3o \u00e9 verdade que vai existir um fura-fila. O projeto \u00e9 bem claro: s\u00f3 vai ser permitida a compra de vacinas depois que aquelas j\u00e1 compradas pelo Governo forem entregues.\r\nVamos supor que n\u00e3o existisse esse artigo e pudesse ser livremente comprada a vacina. Ainda assim seria ben\u00e9fico, porque, se a pessoa sai da fila e compra em outra fila em adi\u00e7\u00e3o, outras pessoas que est\u00e3o na fila em posi\u00e7\u00e3o inferior v\u00e3o se aproximar da vez de receber a vacina. Isso \u00e9 l\u00f3gico. Al\u00e9m disso, as pessoas que est\u00e3o recebendo na outra fila, portanto, de compras privadas, estar\u00e3o auxiliando no processo de imuniza\u00e7\u00e3o do coletivo em menos interregno de tempo.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" ao texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO \u00e9 contr\u00e1rio a esse destaque, pois ele desvirtua completamente a ideia inicial. Ele praticamente volta ao que j\u00e1 temos aprovado. Na verdade, a inten\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 permitir a vacina privada praticamente quando o problema j\u00e1 estiver resolvido, quando a maioria dos priorit\u00e1rios j\u00e1 tiver sido vacinada. \r\nNa verdade, a pressa, a urg\u00eancia, \u00e9 justamente vacinar o quanto antes, agora, para que essas pessoas, os idosos e as pessoas que t\u00eam algum problema de risco, sejam vacinadas. N\u00e3o \u00e9 segredo para ningu\u00e9m que a iniciativa privada faz tudo melhor, mais r\u00e1pido e mais barato do que o setor p\u00fablico. Prova disso \u00e9 que os pr\u00f3prios Parlamentares v\u00e3o ao sistema de sa\u00fade privado, que os seus filhos estudam em escola privada, etc. \r\nPortanto, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso II, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, contido na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi v\u00e1rias orienta\u00e7\u00f5es e at\u00e9 o encaminhamento, e nada foi falado a favor desse destaque, nada foi fundamentado a favor desse destaque. O m\u00e1ximo que foi falado foi que, de novo, a compra privada iria atrapalhar a administra\u00e7\u00e3o do plano de vacina\u00e7\u00e3o feito pelo SUS.\r\nEu gostaria de pedir para ler o \u00a7 6\u00ba, que diz: \r\n\u00a7 6\u00ba as aquisi\u00e7\u00f5es feitas pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado com os laborat\u00f3rios que j\u00e1 venderam vacinas ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00f3 poder\u00e3o ser pactuadas ap\u00f3s o cumprimento integral dos contratos e a entrega das vacinas ao Governo Federal.\r\nOu seja, as vacinas eventualmente compradas pelo setor privado n\u00e3o seriam compradas pelo setor p\u00fablico. N\u00e3o existe a m\u00ednima possibilidade de se interpretar isso de forma diferente.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 \"sim\" ao texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, CONTRAPARTIDA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SETOR PRIVADO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o cabendo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado que assim o fizerem doar ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS a mesma quantidade de vacinas adquiridas para essa finalidade, constante no inciso II, art. 2\u00ba, da Lei 14.125, de 2021, inclu\u00eddo pelo artigo 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque visa subtrair a exig\u00eancia de contrapartida de vacinas para o SUS quando compradas pela rede privada. Essa pretens\u00e3o nossa de retirar essa exig\u00eancia tem alguns motivos. O primeiro deles \u00e9 que a pr\u00f3pria Relatora afirmou que o Governo Federal j\u00e1 comprou, j\u00e1 adquiriu, j\u00e1 contratou todas as vacinas necess\u00e1rias para a imuniza\u00e7\u00e3o da sociedade. Ent\u00e3o, n\u00e3o faz sentido a iniciativa privada comprar as vacinas para si pr\u00f3pria, para se vacinar e vacinar seus funcion\u00e1rios, mais as vacinas para o SUS, sendo que elas ser\u00e3o desnecess\u00e1rias.\r\nO segundo motivo \u00e9 que, se n\u00e3o houver a contrapartida, \u00e9 \u00f3bvio que a contrata\u00e7\u00e3o da rede privada vai ser mais barata. Em sendo mais barata, vai ser acess\u00edvel a mais empresas, a empresas pequenas.\r\nAs cr\u00edticas de grande parte da Esquerda, at\u00e9 com raz\u00e3o, \u00e9 que pessoas com maior poder aquisitivo v\u00e3o poder adquirir as vacinas. A partir do momento em que barateamos a aquisi\u00e7\u00e3o, retirando a contrapartida e fazendo com que elas comprem somente o que vai ser utilizado, j\u00e1 que o Governo Federal j\u00e1 adquiriu todas as outras, n\u00f3s permitimos que muitas empresas m\u00e9dias e pequenas tamb\u00e9m tenham oportunidade de comprar as vacinas no futuro. Lembro que o \u00a7 6\u00ba, como eu li anteriormente, n\u00e3o permite que vacinas sejam recebidas pelo setor privado antes de serem recebidas pelo setor p\u00fablico, quando compradas por ele. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um risco inexistente, j\u00e1 que essa proibi\u00e7\u00e3o \u00e9 literal no \u00a7 6\u00ba deste projeto.\r\nPortanto, n\u00f3s indicamos o voto \"n\u00e3o\", a favor do destaque do Partido Novo, para incentivar a compra de maior n\u00famero de vacinas privadas, da forma mais barata e r\u00e1pida poss\u00edvel, o quanto antes imunizando em massa a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que a iniciativa privada... Essa lei vai em busca da produ\u00e7\u00e3o, em busca das compras o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, j\u00e1 que o maior n\u00famero de compradores faz com que a produ\u00e7\u00e3o seja cada vez mais estimulada.\r\nPortanto, eu repito, n\u00f3s pedimos o voto \"n\u00e3o\", a favor do destaque.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o cabendo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado que assim o fizerem doar ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS a mesma quantidade de vacinas adquiridas para essa finalidade, constante no inciso II, art. 2\u00ba, da Lei 14.125, de 2021, inclu\u00eddo pelo artigo 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acho que alguns Parlamentares n\u00e3o leram o \u00a7 6\u00ba que eu tinha lido anteriormente. A literalidade desse dispositivo diz que n\u00e3o existe a possibilidade de furar a fila. Al\u00e9m disso, evidentemente, barateando-se a aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas, um maior n\u00famero de pessoas, at\u00e9 de classes inferiores, ter\u00e1 a possibilidade de compr\u00e1-las. Prova disso \u00e9, como a legisla\u00e7\u00e3o atual exige 100% de doa\u00e7\u00e3o, quantas pessoas jur\u00eddicas fizeram essa aquisi\u00e7\u00e3o? Nenhuma! \u00c9 \u00f3bvio que, autorizando-se a doa\u00e7\u00e3o de metade para o SUS, mais empresas ou algumas delas v\u00e3o poder adquirir essas vacinas. Mas, retirando-se essa contrapartida, mais empresas ainda estar\u00e3o motivadas a comprar vacinas, porque ter\u00e3o a possibilidade financeira, aumentando, portanto, a vacina\u00e7\u00e3o e o processo de imuniza\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nNossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO \u00e9 contr\u00e1rio ao destaque, justamente porque ele atrasa o in\u00edcio das negocia\u00e7\u00f5es, que, evidentemente, precisam ser feitas o quanto antes para que os contratos sejam formalizados, o produto seja confeccionado e entregue o quanto antes.\r\nPortanto, o NOVO \u00e9 contr\u00e1rio a esse destaque.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos contra a retirada de pauta da mat\u00e9ria. Este assunto j\u00e1 foi longamente esclarecido ontem. N\u00e3o h\u00e1 como se defender uma justificativa de fura-fila, em virtude da literalidade, repito, do \u00a7 6\u00ba do art. 2\u00ba da lei que votamos ontem, porque somente poder\u00e3o ser entregues vacinas \u00e0 iniciativa privada, ap\u00f3s as contratadas pelo poder p\u00fablico j\u00e1 terem sido entregues. Somos contra a retirada da mat\u00e9ria. Vamos votar logo os tr\u00eas destaques que faltam.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de corrigir a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\", para dividir o custo da compra das vacinas. Isso \u00e9 eficaz.\r\nEnt\u00e3o, mudamos a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu queria contrapor o argumento de que, em virtude da concorr\u00eancia das vacinas, o poder p\u00fablico vai ter menos vacinas para comprar. \r\nN\u00e3o existe concorr\u00eancia entre p\u00fablico e privado. A concorr\u00eancia \u00e9 mundial. O mundo inteiro, como \u00e9 sabido, est\u00e1 atr\u00e1s de vacinas. Ent\u00e3o, a concorr\u00eancia \u00e9 entre Estados, entre pa\u00edses, com todas as suas for\u00e7as. \r\nO Brasil representa 3% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Ser\u00e1 que os outros 97% est\u00e3o preocupados conosco? Vai haver um desequil\u00edbrio entre a oferta e a demanda, em virtude da possibilidade de compra pela iniciativa privada, com os 3% que podem estar autorizados a comprar? Isso n\u00e3o faz sentido.\r\nN\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" a este destaque, porque ele engessa o PNI e inflaciona as prioridades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos votar \"sim\" ao destaque, porque n\u00e3o vemos nada mais priorit\u00e1rio, importante e urgente do que usar recursos para comprar vacinas.\r\nAcho estranho v\u00e1rios Parlamentares que se dizem preocupados, por que o dinheiro de empres\u00e1rios n\u00e3o est\u00e1 sendo utilizado, enfim, mas, na hora de utilizar os recursos dos empres\u00e1rios e do Sistema S, votam contr\u00e1rios justamente \u00e0 compra de vacinas.\r\nObviamente o NOVO votar\u00e1 \"sim\", porque todos os recursos dispon\u00edveis t\u00eam que ser, sim, utilizados para comprar as vacinas para chegarmos antes nessa corrida que o Deputado que me antecedeu comentou.\r\nPortanto, \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO \u00e9 contr\u00e1rio a esta urg\u00eancia. \u00c9 lament\u00e1vel a interfer\u00eancia nas rela\u00e7\u00f5es contratuais privadas que o gabinete centralizado em Bras\u00edlia quer fazer.\r\nN\u00f3s temos um Pa\u00eds onde se prev\u00ea a liberdade, a voluntariedade, o pacta sunt servanda. Em que pa\u00eds um investidor, um locador vai estar motivado, estimulado a fazer mais resid\u00eancias populares, por exemplo, se os contratos n\u00e3o v\u00e3o ser respeitados? Em Berlim, na Alemanha, j\u00e1 n\u00e3o deu certo tabelar pre\u00e7o.\r\nNa verdade, vai faltar im\u00f3vel ou, pior, v\u00e3o fazer o despejo das pessoas, porque n\u00e3o se poder\u00e1 renovar os alugu\u00e9is com reajuste. E a\u00ed n\u00f3s vamos ter contratos mais curtos.\r\nEu entendo que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa, mas as consequ\u00eancias s\u00e3o dr\u00e1sticas. Locadores e locat\u00e1rios j\u00e1 conseguem negociar os seus contratos durante a pandemia e j\u00e1...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba. 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de abandono de incapaz e de maus-tratos; e da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas do crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos orientar \"sim\", pela urg\u00eancia. Fa\u00e7o coro com o Deputado Bohn Gass na preocupa\u00e7\u00e3o de o nosso sistema penal ser proporcional e razo\u00e1vel. Recentemente, tivemos uma discuss\u00e3o parecida l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Por\u00e9m, neste caso, a pena... faz com que seja proporcional aos demais crimes. Ent\u00e3o, realmente \u00e9 uma corre\u00e7\u00e3o do sistema penal agora. J\u00e1 deixo meu elogio a V.Exa. por dizer que vai agilizar a nossa reforma do C\u00f3digo Penal.\r\nEsse tipo de situa\u00e7\u00e3o realmente ajuda, desestimula o cometimento de outros crimes pelos bandidos. Portanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero elogiar o Autor e o Relator, o Deputado Vinicius Carvalho. Em processo penal existe o princ\u00edpio da tipifica\u00e7\u00e3o, ou seja, os atos e fatos que n\u00e3o est\u00e3o tipificados de maneira literal na legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser julgados e seus autores, condenados.\r\nOra, os criminosos n\u00e3o podem ficar \u00e0 margem da lei. Isso, conjugado a outro princ\u00edpio, o da n\u00e3o retroatividade da lei, traz para este Plen\u00e1rio uma alta responsabilidade, na medida em que autores de crimes cometidos ontem, hoje e amanh\u00e3 n\u00e3o ser\u00e3o punidos, principalmente com essa pena aumentada, caso n\u00e3o aprovemos esse projeto o quanto antes. Portanto, quanto antes o aprovarmos, mais criminosos ser\u00e3o punidos corretamente.\r\nPor isso, votamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEBATE, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Defesa de debate, conforme o processo legislativo, do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mil perd\u00f5es, eu n\u00e3o consegui ativar o microfone e falar a tempo. Por\u00e9m, gostar\u00edamos muito de votar essa mat\u00e9ria, num debate excepcional para todo mundo.\r\nEntendo a urg\u00eancia, a \u00e2nsia e o af\u00e3 de fazer o bem, principalmente da bancada feminina, e eu me sensibilizo por isso. Por\u00e9m, pela import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, n\u00e3o concordarmos com a proposta de V.Exa. neste momento.\r\nGostar\u00edamos de realizar este debate conforme o processo legislativo e o Regimento Interno preveem, para que todos tenham oportunidade de considerar as pondera\u00e7\u00f5es dos partidos sobre essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Posicionamento do NOVO sobre o Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para amplia\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO entende a import\u00e2ncia da cultura, especialmente para o Brasil, por\u00e9m, n\u00f3s entendemos que o foco do Estado deveria ser sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. Existe um cobertor curto financeiro. Se n\u00f3s utilizarmos o recurso para a educa\u00e7\u00e3o, evidentemente faltar\u00e3o recursos em sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. Falta insumo. Em Santa Catarina, falta sedativo para a gente que est\u00e1 na UTI.\r\nRasli tem uma teoria muito interessante: todo direito gera um dever automaticamente. Se n\u00f3s dermos esse dinheiro para a cultura, por mais que seja importante, estaremos obrigando todas as outras pessoas a pagarem agora, em tempos de pandemia, especialmente as pessoas mais pobres.\r\nEnt\u00e3o, infelizmente, neste momento, a expectativa \u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse projeto \u00e9 urgente, \u00e9 priorit\u00e1rio e, al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio, porque a lei que n\u00f3s aprovamos, a Lei n\u00ba 13.979, de 2020, perdeu a validade, e n\u00f3s n\u00e3o podemos perder a possibilidade de comprar rem\u00e9dios e insumos em raz\u00e3o da burocracia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 evidente que n\u00f3s precisamos aprovar a urg\u00eancia, aprovar o projeto o quanto antes, para facilitar, para desburocratizar. Aqui em Santa Catarina est\u00e1 faltando sedativo para pessoas que est\u00e3o na UTI. Olhem s\u00f3 o absurdo que estamos vivenciando.\r\nParab\u00e9ns ao autor e ao Relator. O NOVO vota \"sim\". \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRODUTO DE LIMPEZA, TRABALHO DOM\u00c9STICO, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CULTURA (ARTES).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Esse projeto pretende estabelecer um regulamento \u00e0s mensagens, caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas para a veicula\u00e7\u00e3o, e transfere para o Governo Federal essa responsabilidade.\r\nHonestamente, eu n\u00e3o vejo que o Estado precise se meter em propaganda obrigat\u00f3ria de produtos de limpeza, ainda mais em tempos de pandemia, em que sabidamente a responsabilidade do Estado deveria ser cuidar da sa\u00fade.\r\nMas - mas - o art. 4\u00ba gera uma certa inseguran\u00e7a. Ele diz que \u00e9 preciso reduzir e condenar a reprodu\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos que refor\u00e7am a condi\u00e7\u00e3o da mulher como \u00fanica respons\u00e1vel por trabalhos e h\u00e1bitos dom\u00e9sticos. Isso \u00e9 subjetivo, porque o que seria refor\u00e7ar estere\u00f3tipos? E se for constatado subjetivamente por algu\u00e9m que isso foi feito, vamos multar? Uma empresa estrangeira, por exemplo, que obviamente n\u00e3o conhece todos os regramentos in\u00fameros do Brasil, vai estar \u00e0 merc\u00ea dessa Interpreta\u00e7\u00e3o e ser multada, dessa limita\u00e7\u00e3o?\r\nEnfim, n\u00e3o me parece ser dever do Estado agir como fiscal dos costumes. E eu gostaria de levantar aqui uma frase de Hayek, que diz: \"Existe uma diferen\u00e7a entre tratar as pessoas igualmente e querer torn\u00e1-las iguais\". \u00c9 \u00f3bvio que homens e mulheres s\u00e3o iguais e precisam ter a mesma oportunidade. E que fa\u00e7am o que quiserem e trabalhem no que quiserem. Tamb\u00e9m n\u00e3o vejo problema em receber panelas de presente de Dia dos Pais, por exemplo. Eu adoro participar na cozinha. Por\u00e9m, \u00e9 \u00f3bvio que essa minha orienta\u00e7\u00e3o, ou esse meu gosto, eu n\u00e3o posso for\u00e7ar que os outros homens assim o fa\u00e7am; assim como h\u00e1 menos mulheres garimpeiras, assim como h\u00e1 menos mulheres caminhoneiras. Todas elas poderiam ter essas profiss\u00f5es tamb\u00e9m.\r\nO que eu estou dizendo aqui \u00e9 que n\u00e3o adianta haver um projeto de boas inten\u00e7\u00f5es, porque esse \u00e9 um projeto de boas inten\u00e7\u00f5es, quer refor\u00e7ar a igualdade entre homens e mulheres, mas n\u00e3o vai atingir o fim que se espera, porque o ser humano tem uma trava psicol\u00f3gica que, mesmo que haja uma informa\u00e7\u00e3o embaixo, s\u00f3 vai exponencializar o que n\u00e3o se quer. Ningu\u00e9m aqui consegue n\u00e3o pensar em ma\u00e7\u00e3 quando eu digo: \"N\u00e3o pense em ma\u00e7\u00e3\". Quando vai ter uma mulher cozinhando e l\u00e1 embaixo a informa\u00e7\u00e3o de que aquilo n\u00e3o deve ser percebido como um descompasso entre homem e mulher, vamos estar justamente chamando a aten\u00e7\u00e3o para algo que n\u00e3o se quer.\r\nO que eu quero dizer \u00e9 que a evolu\u00e7\u00e3o humana e a educa\u00e7\u00e3o t\u00eam que ser feitas culturalmente, e n\u00e3o atrav\u00e9s de lei. Por isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" a esse projeto de lei, achando que, sim, a cultura e educa\u00e7\u00e3o devem ser evolu\u00eddas. Mas n\u00e3o \u00e9 atrav\u00e9s de lei que isso vai ter um fim. \u00c9 exatamente o contr\u00e1rio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADA FEDERAL, CONTR\u00c1RIO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, CONSUMIDOR, PODER P\u00daBLICO, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, PROPAGANDA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o de dados apresentados pela Deputada Tal\u00edria Petrone sobre a desigualdade de g\u00eanero no Brasil. Inocuidade do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, para a redu\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as entre homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho todo o respeito pela Deputada que me antecedeu, eu a adoro, mas alguns dados que ela citou n\u00e3o conferem. H\u00e1 um livro do Thomas Sowell que refuta empiricamente, com dados, as informa\u00e7\u00f5es aqui prestadas.\r\nEu sou totalmente a favor de que haja igualdade. Por\u00e9m, esta lei n\u00e3o vai atingir esse objetivo. N\u00e3o vamos conseguir, atrav\u00e9s de uma lei, resolver esse problema ou deixar de refor\u00e7ar o estere\u00f3tipo dos an\u00f5es, dos homossexuais, dos \u00edndios, dos negros. N\u00e3o vamos conseguir isso. \r\nN\u00f3s estamos pegando as mulheres de uma propaganda espec\u00edfica, de uma atividade espec\u00edfica, de suma import\u00e2ncia. N\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir solucionar isso atrav\u00e9s de uma lei. Quem vai penalizar os fornecedores s\u00e3o os consumidores. A Heineken fez uma propaganda ruim, e os consumidores deixaram de comprar os produtos dela. A partir do momento... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5114/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o a Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO se sensibiliza com a situa\u00e7\u00e3o das pessoas traqueostomizadas. Por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 fazendo uma lei, n\u00e3o \u00e9 instituindo um dia nacional que vamos resolver o problema.\r\nMuito bem disse a Deputada Erika Kokay que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que o Estado deveria fazer algo pr\u00e1tico, e essa lei n\u00e3o traz nada de efetivo, nada de pr\u00e1tico. N\u00f3s n\u00e3o podemos criar um dia nacional do c\u00e2ncer, da AIDS, dos amputados, de todas as doen\u00e7as mentais, de todas as doen\u00e7as graves. Ali\u00e1s, n\u00f3s j\u00e1 temos muitas, muitas datas comemorativas!\r\nO Partido Novo orienta \"n\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que esse tipo de lei seja discutido em Plen\u00e1rio, usando a estrutura e o tempo de pauta do Congresso. Isso sempre \u00e9 discutido nas Comiss\u00f5es. Portanto, independentemente do m\u00e9rito, que \u00e9 positivo, esse tipo de discuss\u00e3o n\u00e3o deveria ser feito aqui.\r\nPor isso, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FIXA\u00c7\u00c3O, MULTA, PENALIDADE, INFRA\u00c7\u00c3O, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, MULHER, DIFEREN\u00c7A, REMUNERA\u00c7\u00c3O, HOMEM, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.558, de 2021, sobre o acr\u00e9scimo do \u00a7 3\u00ba ao art. 401 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, para o estabelecimento de multa para o combate \u00e0 diferen\u00e7a de remunera\u00e7\u00e3o verificada entre homens e mulheres no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 um tema delicado. Homens e mulheres s\u00e3o diferentes por natureza. As mulheres sofrem mais como v\u00edtimas de estupro, homens mais com crimes de outras naturezas; homens t\u00eam mais habilidade de for\u00e7a, s\u00e3o maiores na m\u00e9dia de estatura; as mulheres s\u00e3o mais cautelosas, os homens correm mais riscos. Enfim, s\u00e3o in\u00fameras as diferen\u00e7as. Mas isso n\u00e3o significa que n\u00e3o vai ter uma mulher mais alta do que um homem. N\u00f3s falamos da m\u00e9dia. Diferen\u00e7a salarial \u00e9 a mesma coisa.\r\nThomas Sowell tem um livro: Discrimina\u00e7\u00f5es e Disparidades. Faz-se um corte (falha na transmiss\u00e3o) no mesmo tempo de experi\u00eancia, do mesmo (falha na transmiss\u00e3o).\r\nEstou explicando isso tudo para dizer que uma discrimina\u00e7\u00e3o positiva nem sempre tem o fim que n\u00f3s esperamos que tenha; muitas vezes, tem um sentido inverso.\r\nE \u00e9 justamente essa a proposta. Dizer que vai dar uma multa de cinco vezes para algu\u00e9m s\u00f3 porque tem uma diferen\u00e7a salarial \u00e9 muito ruim, vai tirar as mulheres do mercado de trabalho.\r\nV.Exa., Presidente, contrata um encanador que, muito provavelmente, vai ser um homem, n\u00e3o porque V.Exa. \u00e9 machista ou porque n\u00e3o quer que seja uma mulher, mas porque historicamente, numa sociedade em que homem e mulher cooperam, assim se houve por bem; as mulheres, em contrapartida, em outras fun\u00e7\u00f5es t\u00eam um desempenho muito melhor.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para tirar as mulheres e ter uma experi\u00eancia melhor, para que inicialmente talvez ganhem menos e consigam ascender a um emprego com valores maiores.\r\nEu tenho uma conhecida, Sara, que trabalhava em registro, gostava de caminh\u00e3o, come\u00e7ou como chapa, mas s\u00f3 foi contratada para ganhar menos. Mas rapidamente ela fez um sistema de esteira, uma organiza\u00e7\u00e3o melhor de chapas, e estava coordenando em menos de 6 meses todos aquele chapas. Depois ela foi trabalhar no escrit\u00f3rio, e hoje ela (falha na transmiss\u00e3o) se tivesse que ganhar igual.\r\nInfelizmente, os empreendedores pagam conforme o resultado, e n\u00e3o conforme o sexo ou a cor. Essa \u00e9 uma realidade dura que precisamos encarar. N\u00e3o fosse assim, os empreendedores s\u00f3 contratariam homens, e isso n\u00e3o \u00e9 verdade, porque os empreendedores querem sempre economizar, obviamente. Mas eles contratam, sim, mulheres, porque muitas vezes elas s\u00e3o competentes, s\u00e3o merecedoras e t\u00eam habilidade diferentes.\r\nEnt\u00e3o, neste caso, por entendermos que fere o direito das mulheres e vai gerar desemprego, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL, IGUALDADE DE OPORTUNIDADE, DIFEREN\u00c7A, HOMEM, MULHER, MERCADO DE TRABALHO, EMPRESA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, SAL\u00c1RIO, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o de diferentes caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas e sociais entre homens e mulheres. Reflexos dessas diferen\u00e7as no mercado de trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu fico extremamente triste de ser adjetivado. Eu gostaria que atacassem os meus argumentos, e n\u00e3o o argumentador. Essa \u00e9 uma frase de Paul Val\u00e9ry.\r\nMas, enfim, eu n\u00e3o disse que os homens s\u00e3o arrojados, eu disse que os homens correm mais riscos, e isso \u00e9 ruim. \u00c9 por isso que seguro de carro de homem \u00e9 mais caro. Aos 18 anos, os meninos, os jovens destroem os carros, t\u00eam acidentes. Isso \u00e9 muito raro acontecer com as mulheres. Mulheres s\u00e3o mais cautelosas. Isso \u00e9 bom! S\u00e3o coisas diferentes!\r\nO que eu estou dizendo \u00e9 que, na regra econ\u00f4mica, quando se tabelam pre\u00e7os, gera-se escassez; quando se tabela sal\u00e1rio, gera-se desemprego. Quando a mulher vai tentar conquistar um cargo que j\u00e1 existe numa empresa, num escrit\u00f3rio, talvez aquele escrit\u00f3rio n\u00e3o possa ou n\u00e3o queira pagar o mesmo sal\u00e1rio do funcion\u00e1rio que esteja l\u00e1. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s queremos o mesmo sal\u00e1rio para homens e mulheres. Mas temos que ter igualdade de oportunidades, e n\u00e3o for\u00e7ar igualdade de resultados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s entendemos que a proposta do Cidadania tem uma boa inten\u00e7\u00e3o, na medida em que pretende proteger o cofre p\u00fablico. No entanto, nesse tempo de pandemia, ela tira uma parte essencial do projeto, que \u00e9 justamente desburocratizar e facilitar as compras r\u00e1pidas de insumos para o combate \u00e0 pandemia. Infelizmente, neste momento, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aguardar todo esse procedimento.\r\nEvidentemente, eventuais fraudes, problemas, atos ruins, atos de corrup\u00e7\u00e3o devem ser investigados e punidos. Mas agora, para comprar, \u00e9 necess\u00e1rio manter o texto.\r\n\"Sim\" ao texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPRA, LEITE, DEFINI\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao entendimento do Deputado Carlos Jordy sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu escutei a fala do Deputado Carlos Jordy, no sentido de que o texto n\u00e3o teria sido analisado com aten\u00e7\u00e3o. \r\nConfesso que eu tenho bastante apre\u00e7o pelo Deputado, e fui olhar novamente o texto para ver se realmente n\u00e3o havia nenhum equ\u00edvoco. Estou com o texto aqui na frente e gostaria de passar a bola novamente para S.Exa., porque acho que, se h\u00e1 equ\u00edvoco, \u00e9 por parte de S.Exa. Porque, sim, o texto obriga, for\u00e7a a contrata\u00e7\u00e3o de leite, acaso ele queira seja comprado, no percentual de 40%.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9, sim, uma cota espec\u00edfica de um produto espec\u00edfico que est\u00e1 sendo discutida aqui com base na for\u00e7a de uma classe espec\u00edfica.\r\nEu n\u00e3o entendo por que um gabinete central de Bras\u00edlia tem a capacidade de saber como vai fazer essa administra\u00e7\u00e3o, essa log\u00edstica, essa compra, essa necessidade de toda a rede escolar do Brasil inteiro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Gilson, V.Exa. pode concluir.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIAMENTO, PRONUNCIAMENTO, DANIEL COELHO, DEPUTADO FEDERAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), ATUA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s palavras do Deputado Daniel Coelho sobre o car\u00e1ter antiliberal e intervencionista do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. Presidente. Eu gostaria de me sensibilizar com o Deputado Daniel Coelho, por quem tenho um grande apre\u00e7o, pela sua fala. Ele disse exatamente o que eu penso e \u00e9 a realidade. \r\nEste projeto \u00e9 uma pauta antiliberal. Quem diz o contr\u00e1rio, n\u00e3o entende de liberalismo, o que \u00e9 livre mercado, n\u00e3o sabe o que \u00e9 concorr\u00eancia, n\u00e3o sabe o que significa decis\u00f5es descentralizadas, n\u00e3o sabe o que \u00e9 a\u00e7\u00e3o humana, n\u00e3o sabe que o conhecimento \u00e9 disperso na sociedade e cada um sabe o que \u00e9 melhor para si e que, com uma decis\u00e3o centralizada de Bras\u00edlia podem ser cometidos in\u00fameros erros. E mais, um poder utilizado para determinar cota da compra de um produto que as nossas crian\u00e7as v\u00e3o usar, pode ser utilizado daqui para frente para outros alimentos.\r\nSe algu\u00e9m aqui acha que deve ser beneficiado algum determinado setor da economia, ent\u00e3o, vai ser feito isso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carne, ao macarr\u00e3o, sob a mesma justificativa? \r\nEssa pauta, esse projeto \u00e9 antiliberal. N\u00e3o me venham dizer que o que o Daniel Coelho falou \u00e9 de esquerda, porque \u00e9 uma grande mentira! \u00c9 desconhecer totalmente preceitos b\u00e1sicos, \u00e9 n\u00e3o conhecer a Escola Austr\u00edaca. Cite-me um autor liberal que diz que intervir no mercado, determinar cota de determinado produto \u00e9 pauta liberal. Ele est\u00e1 indo contra o Governo, mentira tamb\u00e9m! A nota, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 contra esse projeto.\r\nInclusive, Deputada Joenia, um dos fundamentos, um dos motivos para ser contra o projeto, \u00e9 justamente porque vai excluir a possibilidade de vendas das comunidades tradicionais ind\u00edgenas. Est\u00e1 aqui no inciso III:\r\nIII - exclus\u00e3o da prioriza\u00e7\u00e3o de compra das comunidades tradicionais ind\u00edgenas e de remanescentes quilombolas ter\u00e1 impactos significativos sobre essas comunidades, com o potencial preju\u00edzo \u00e0 subsist\u00eancia de seus membros. \r\nDizer que \u00e9 pauta liberal fazer lei, um Deputado Federal, em Bras\u00edlia, qual \u00e9 o percentual de leite, que tipo de leite que deve ser comprado l\u00e1 na cidade, l\u00e1 no Munic\u00edpio? Cidades grandes e pequenas, com diversas peculiaridades, imposs\u00edveis de se prever aqui num gabinete centralizado. A \u00fanica coisa que se consegue prever \u00e9 de for\u00e7ar. Nem se sabe se vai ser poss\u00edvel produzir essa quantidade de leite, entregar essa quantidade de leite.\r\nExistem outros motivos que o Governo, cuja pauta o Daniel Coelho est\u00e1 apoiando. Seu Governo orienta dessa forma, h\u00e1 mais dois itens. \r\nPrimeiro, o FNDE n\u00e3o determina o quanto de repasse deve ser destinado a cada alimento. \r\nSegundo, as redes escolares t\u00eam especificidades e caracter\u00edsticas distintas, de modo que n\u00e3o h\u00e1 como determinar na lei que percentual deveria ser destinado para a leite fluido ou em p\u00f3. Cada rede tem necessidades pr\u00f3prias, cabendo ao nutricionista da entidade executora elaborar o card\u00e1pio e estabelecer a pauta de compra. \r\nAqui, em Santa Catarina, tem uma cidade chamada Agrol\u00e2ndia, tem menos de 10 mil habitantes. Passa Rio do Sul, passa Pouso Redondo, passa Trombudo, passa Agrol\u00e2ndia, vai...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. LUCAS VERGILIO (SOLIDARIEDADE - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade libera a bancada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, o Solidariedade libera a bancada.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Cortaram o meu som, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Encerrou o tempo, venceu o prazo, Deputado, mas V.Exa. pode concluir em 30 segundos.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - N\u00e3o tem como saber se o leite vai chegar a essas comunidades, em todos esses Munic\u00edpios. Penso que os Deputados que s\u00e3o de Estados do Norte e Nordeste possam encarar dificuldade ainda maior. \r\nN\u00e3o penso que esta C\u00e2mara v\u00e1 imputar tamanha dificuldade, determinando, sim, uma baita burocracia, al\u00e9m de ser algo antiliberal, afirmando o que disse o Deputado Daniel Coelho. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nH\u00e1 alguns questionamentos. Se uma escola tem 500 alunos, quem vai vender \u00e9 o produtor familiar pequeno? Como ele vai fazer a entrega? \u00c9 o produtor familiar, pequeno, quem vai abastecer isso tudo? E se a escola tiver 15 alunos? Vai ter que comprar 40% de um, o resto de outro? \u00c9 isso? N\u00e3o vai poder comprar no mercado, ent\u00e3o?\r\n\u00c9 absurdo isso aqui! O projeto \u00e9 interventor, socialista, sem no\u00e7\u00e3o de realidade. E por que um ungido, aqui no Congresso Nacional, vai definir o percentual de 40%? Por que n\u00e3o s\u00e3o 35%? Por que n\u00e3o s\u00e3o 45%? E, se isso \u00e9 bom, por que n\u00e3o se faz com a carne tamb\u00e9m, com o macarr\u00e3o?\r\nQuando se limita artificialmente a oferta, gera-se escassez, aumento do pre\u00e7o. Essa \u00e9 a li\u00e7\u00e3o.\r\nO NOVO orienta obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE LEGISLATIVA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SIMPLES, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nPL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPRA, LEITE, PERCENTUAL, RECURSOS, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), PREJU\u00cdZO, PRODUTOR RURAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Protesto contra o car\u00e1ter intervencionista da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acho que o PSOL est\u00e1 esquecendo que o leite \u00e9 perec\u00edvel. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que seja logo comprado e consumido. Esse acondicionamento precisa ser feito quando se obriga a comprar 40% da forma fluida. Muitos brasileiros compram em caixinha justamente porque \u00e9 mais f\u00e1cil de acondicionar, por exemplo, o que pode ser uma solu\u00e7\u00e3o para muitas escolas.\r\nA fiscaliza\u00e7\u00e3o, a qualidade, que tamb\u00e9m \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos, pode ser feita e vai ser feita muito mais facilmente pelo consumidor, pela escola, n\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o federal que vai ordenar a compra.\r\nPresidente, gostaria que adicionasse meu tempo de L\u00edder.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Tem V.Exa. o tempo de L\u00edder do NOVO.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Todos os requisitos identificados pelo autor do projeto geram, sim, mais burocracia. Burocracia l\u00e1 no in\u00edcio, na medida em que obriga, caso seja adquirido leite, a um percentual que n\u00e3o se explicou por que \u00e9 40%, e tem que ser fluido.\r\nO gatilho mencionado no \u00a7 3\u00ba\u00e9 o seguinte:\r\nArt. 14-A. ......................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba A observ\u00e2ncia do percentual previsto no caput deste artigo ser\u00e1 disciplinada pelo Poder P\u00fablico e poder\u00e1 ser dispensada quando presente (...):\r\nI - impossibilidade de emiss\u00e3o do documento fiscal (...);\r\nII - inviabilidade de fornecimento regular (...);\r\nIII - condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias (...); \r\nIV - inexist\u00eancia de latic\u00ednio nas proximidades da regi\u00e3o (...).\r\nSignifica que, se ele n\u00e3o for comprar, tem a burocracia de pedir a dispensa. Ele vai ter que comprovar, apresentar documento, pedir a dispensa a um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico do Munic\u00edpio. Isso n\u00e3o gera burocracia? N\u00e3o gera regulamenta\u00e7\u00e3o? N\u00e3o gera demora?\r\nEu acho interessante ele ir \u00e0 tribuna e utilizar a frase de que foi para retirar dos grandes produtores de latic\u00ednios, das garras, como se os grandes produtores de latic\u00ednio... Ainda que isso fosse uma verdade, porque n\u00e3o \u00e9, esse projeto prejudicaria os pequenos produtores. Mas, por for\u00e7a da argumenta\u00e7\u00e3o, se fosse uma verdade, ainda assim, prejudicaria muita gente.\r\nGrandes produtores de latic\u00ednios j\u00e1 t\u00eam o aviamento para a produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 t\u00eam in\u00fameras vacas leiteiras e in\u00fameros funcion\u00e1rios. Dessa produ\u00e7\u00e3o vai ser feito o que, ent\u00e3o, Deputado? E os empregados que trabalham nessas empresas v\u00e3o fazer o que, ent\u00e3o, Deputado? E com a arrecada\u00e7\u00e3o dessas empresas vamos fazer o que, Deputado?\r\n\u00c9 \u00f3bvio que a interfer\u00eancia gera transtornos, porque destoa de uma economia liberal, de uma economia de mercado volunt\u00e1ria. Quem fiscaliza, quem v\u00ea o melhor produto, o melhor pre\u00e7o \u00e9 sempre o consumidor l\u00e1 na ponta.\r\nEsses par\u00e1grafos aqui s\u00e3o, como ele disse, gatilhos para fugir dessa obrigatoriedade. Isso \u00e9 piada e gera mais burocracia. Inclusive, o \u00a7 2\u00ba tem um texto interessante, que diz o seguinte, pessoal, preste aten\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 3\u00ba ....................................................................................\r\n\"Art. 14-A................................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba Na impossibilidade de aquisi\u00e7\u00e3o do leite na forma fluida e em lactic\u00ednio local ou de munic\u00edpio adjacente, o referido produto poder\u00e1 ser adquirido no formato em p\u00f3, desde que seja produzido no Brasil com mat\u00e9ria-prima nacional (...).\"\r\nEnt\u00e3o, se houver leite em p\u00f3 como um dos produtos da mat\u00e9ria-prima, um a\u00e7\u00facar ou qualquer outro item, produzido no Uruguai, por exemplo, esse produto n\u00e3o vai poder ser consumido pela escola, ainda que tenha boa qualidade e seja de menor pre\u00e7o.\r\nN\u00e3o estamos falando aqui do leite fluido, porque, obviamente, \u00e9 o leite em p\u00f3 que tem v\u00e1rios outros elementos que comp\u00f5em o produto. Se tiver um elemento que n\u00e3o seja nacional, ele n\u00e3o vai poder ser consumido.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 restringir o mercado? Isso n\u00e3o \u00e9 protecionismo? Isso n\u00e3o \u00e9 regulamentar, proibir e obrigar? E conclui o dispositivo:\r\n\"(...) sendo proibida a aquisi\u00e7\u00e3o em estabelecimentos respons\u00e1veis apenas pela manipula\u00e7\u00e3o e embalagem do produto final.\"\r\nIsso \u00e9 um absurdo - um absurdo!\r\n\u00c9 \u00f3bvio que o Deputado tem boas inten\u00e7\u00f5es para proteger algu\u00e9m. E, na cabe\u00e7a dele, isso talvez seja positivo. Mas n\u00e3o vai ser e n\u00e3o \u00e9, porque, se fosse positivo, as escolas, os consumidores j\u00e1 comprariam assim por si s\u00f3s. Ali\u00e1s, quem acha isso positivo pode ir l\u00e1 e comprar sozinho. Compre o que achar melhor, mas n\u00e3o obrigue os outros a fazerem isso.\r\nO NOVO vota \"obstru\u00e7\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3515/2015, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA,  ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ESTATUTO DO IDOSO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, CL\u00c1USULA ABUSIVA, CRIT\u00c9RIO, OFERTA, CR\u00c9DITO, CONSUMIDOR, EMPR\u00c9STIMO EM CONSIGNA\u00c7\u00c3O, REPACTUA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, CONTR\u00c1RIO, INTERFER\u00caNCIA, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), CONTRATO, PRINC\u00cdPIO DA AUTONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do NOVO contr\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e do Estatuto do Idoso, para o  aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento, e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.492, de 1997.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este projeto tem uma boa inten\u00e7\u00e3o, na medida em que pretende que os devedores tenham uma condi\u00e7\u00e3o melhor para pagar suas contas. Por\u00e9m, ele afronta in\u00fameros direitos e tamb\u00e9m princ\u00edpios de direito. Ele afronta os princ\u00edpios do interesse de agir, da voluntariedade, da autonomia da vontade, o do pacta sunt servanda, que diz que deve ser cumprida a lei entre as partes, e, no caso, o juiz, o magistrado, \u00e9 algu\u00e9m que olha o contrato de longe e determina o que deve ser pago, quanto deve ser pago, com juros ou n\u00e3o, e em que per\u00edodo.\r\nQual \u00e9 a consequ\u00eancia disso? A consequ\u00eancia \u00e9 que, se dificultamos a recupera\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos, tamb\u00e9m dificultamos a oferta de cr\u00e9dito. Quem tem dificuldade em recuperar os recursos vai ter mais cautela, vai pensar duas vezes antes de oferecer o cr\u00e9dito. Al\u00e9m disso, quando o fizer, o cr\u00e9dito vai ser mais caro, os juros v\u00e3o aumentar.\r\nIsso est\u00e1 sendo feito para privilegiar o devedor, o devedor sim que, por algum motivo, tiver dificuldade de pagar essa conta. Por\u00e9m, estamos dificultando a vida, o cr\u00e9dito, fazendo com que ele seja mais caro para outros poss\u00edveis credores em outros contratos. Isso \u00e9 ruim, \u00e9 muito ruim para o desenvolvimento da sociedade.\r\nAs pessoas precisam ter consci\u00eancia de que o contrato assinado deve ser cumprido. A partir do momento em que aprovamos uma lei desse tipo, haver\u00e1 um efeito psicol\u00f3gico, as pessoas v\u00e3o entender que esse contrato, que essa d\u00edvida, caso n\u00e3o seja paga, pode ser relativizada, flexibilizada no Judici\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, os devedores n\u00e3o v\u00e3o ficar t\u00e3o motivados a cumprir com suas obriga\u00e7\u00f5es. Ser\u00e1 dado um poder muito grande, sobrenatural, que influenciar\u00e1 os contratos feitos entre particulares.\r\n\u00c9 interessante, o Estado acha que esse projeto \u00e9 bom, por\u00e9m ele se exclui. No art. 104, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 3\u00ba, diz-se que o superendividado pode requerer a concilia\u00e7\u00e3o judicial para pagamento em at\u00e9 5 anos, exclu\u00eddas as d\u00edvidas de car\u00e1ter alimentar e as fiscais. Ou seja, quando se deve ao Estado, ao Fisco, essa previs\u00e3o n\u00e3o vale.\r\nO que se est\u00e1 afetando aqui \u00e9 o cr\u00e9dito entre particulares, entre setores da economia, contratos privados. H\u00e1 uma enorme interfer\u00eancia do Estado sobre aquilo que foi combinado, sobre a lei que foi feita entre as partes. \u00c9 muito ruim!\r\nEu pergunto: que empreendedor, que pa\u00eds estrangeiro vai acreditar num pa\u00eds em que n\u00e3o se respeita contrato, em que \u00e9 muito dif\u00edcil a recupera\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, em que o juiz pode determinar quanto se deve pagar e quando se deve pagar, havendo inclusive a possibilidade de os juros serem zerados?\r\n\u00c9 \u00f3bvio que, na sequ\u00eancia, em outros pedidos de cr\u00e9dito, quem vai emprestar pensar\u00e1 duas vezes. Coloquem-se no lugar dele, tenham empatia. Quem vai emprestar dinheiro a algu\u00e9m, sabendo que o devedor, inclusive de grandes quantias, poder\u00e1 n\u00e3o pagar, poder\u00e1 se utilizar do Judici\u00e1rio para se proteger?\r\nEu escuto discursos em que se diz: \"Ah, em tempos de pandemia, isso \u00e9 necess\u00e1rio\". Este projeto n\u00e3o estabelece limite, n\u00e3o diz que esse tipo de procedimento ser\u00e1 feito em tempos de pandemia, ser\u00e1 ad aeternum. Essas disposi\u00e7\u00f5es continuar\u00e3o valendo mesmo ap\u00f3s a pandemia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso muito alerta, pois podemos ferir de morte v\u00e1rios princ\u00edpios da autonomia da vontade, da propriedade privada. Estamos dificultando a evolu\u00e7\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o de riqueza.\r\nPessoas que precisarem de cr\u00e9dito, seja para estudar, seja para montar uma barraca de cachorro-quente ou uma garapeira, por exemplo, v\u00e3o ter dificuldade de conseguir o cr\u00e9dito, porque, quanto mais dif\u00edcil for a recupera\u00e7\u00e3o, mais cara e mais dif\u00edcil ser\u00e1 a concess\u00e3o do cr\u00e9dito. Essa \u00e9 uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel, por mais que queiramos agora proteger os devedores. Mesmo que este Parlamento esteja bem-intencionado, as consequ\u00eancias ser\u00e3o dr\u00e1sticas.\r\nN\u00e3o sendo exitosa a concilia\u00e7\u00e3o, o consumidor poder\u00e1 requerer ao juiz a instaura\u00e7\u00e3o de processo sobre superendividamento, e a d\u00edvida come\u00e7ar\u00e1 a ser paga a partir do sexto m\u00eas, em at\u00e9 5 anos, sem juros. Isso est\u00e1 previsto no art. 104-B, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 4\u00ba.\r\nQuem vai emprestar dinheiro sob essas condi\u00e7\u00f5es? Digam! De que vale um contrato assinado que estabelece lei entre as partes, feito voluntariamente entre privados?\r\nN\u00e3o pode haver uma interfer\u00eancia estatal gigantesca sobre a propriedade privada.\r\nPor isso, o Partido Novo vai orientar \"n\u00e3o\" a este projeto, justamente porque os efeitos negativos superam, em muito, as boas inten\u00e7\u00f5es e os pequenos efeitos positivos que t\u00eam momentaneamente este projeto para os devedores j\u00e1 existentes.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Silvio.\r\nO Partido Novo \u00e9 contra o encerramento da discuss\u00e3o.\r\nEu gostaria que este Parlamento refletisse que existe uma verdade dura: quanto mais se dificulta a recupera\u00e7\u00e3o de um cr\u00e9dito, quanto mais os contratos podem possivelmente ou potencialmente ser revisados, mais dif\u00edcil ser\u00e1 o cr\u00e9dito futuro. E, al\u00e9m de mais dif\u00edcil, mais caro ele ser\u00e1.\r\nN\u00f3s estamos privilegiando os atuais devedores em detrimento dos futuros bons pagadores, e eu n\u00e3o estou dizendo que os atuais devedores s\u00e3o propositais. \u00c9 \u00f3bvio que muitos n\u00e3o pagaram as contas por in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es justific\u00e1veis.\r\nPor\u00e9m, repito: essa norma, essa lei n\u00e3o serve s\u00f3 para esse per\u00edodo de pandemia. Ela tamb\u00e9m serve para o futuro, para futuros contratos, daqui a 2, 3, 4, 5 anos, quando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, DISPOSITIVO LEGAL, COBRAN\u00c7A, EMOLUMENTO, CART\u00d3RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de alertar o Plen\u00e1rio de que o Relator acabou de inserir o art. 3\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, que permite a cobran\u00e7a de taxas e emolumentos de cart\u00f3rio. Isso aqui \u00e9 lobby dos cart\u00f3rios. Existe o interesse em driblar uma decis\u00e3o do CNJ que proibiu a cobran\u00e7a de diversas taxas.\r\nO projeto, que j\u00e1 tinha um objetivo que certamente vai ser deturpado, ainda encareceu a sistem\u00e1tica, na medida em que agora permitir\u00e1 que os cart\u00f3rios cobrem e se aproveitem disso, mediante esse par\u00e1grafo \u00fanico, o qual eu pe\u00e7o ao Relator que exclua, a fim de que volte ao texto original.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\". \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7AO EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3515/2015,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vota \"sim\".\r\nE gostaria de esclarecer que existe uma grande diferen\u00e7a entre este projeto e a recupera\u00e7\u00e3o judicial de empresas.\r\nNa recupera\u00e7\u00e3o judicial, existe um plano de recupera\u00e7\u00e3o, e os credores concordam com aquele planejamento, tudo para preservar inclusive a arrecada\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de empregos. O que se est\u00e1 fazendo aqui \u00e9 privilegiando os atuais devedores em detrimento das futuras pessoas que querem receber o cr\u00e9dito. Repito: se \u00e9 dif\u00edcil receber o cr\u00e9dito de volta, cobrar as suas d\u00edvidas, quando no futuro for concedido um novo cr\u00e9dito, esse risco \u00e9 posto no c\u00e1lculo. O valor dos juros vai ser maior; o cr\u00e9dito vai ser menor! \r\nN\u00f3s estamos beneficiando, sim, a popula\u00e7\u00e3o, os bons pagadores futuros. O banco vai repassar esses preju\u00edzos. N\u00f3s n\u00e3o estamos defendendo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7AO EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUPRESS\u00c3O, PL 3515/2015,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do artigo 104-B da Lei 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor) alterado pelo artigo 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, cito algumas verdades inconvenientes: primeira, que o banco n\u00e3o vai sofrer o preju\u00edzo. Repito, ele vai passar os preju\u00edzos para os novos tomadores de cr\u00e9dito.\r\nA segunda fal\u00e1cia \u00e9 dizer que isso aqui vai resolver o problema do superendividamento; na verdade, vai causar mais endividamento, porque vai estimular, incentivar os devedores a n\u00e3o pagar, j\u00e1 que judicialmente pode ser feito um acordo para l\u00e1 de bom, top-down. \u00c9 por isso que no Brasil o contrato, quando as pessoas s\u00e3o s\u00e9rias, n\u00e3o \u00e9 preciso e, quando n\u00e3o s\u00e3o s\u00e9rias, n\u00e3o adianta.\r\nN\u00f3s estamos ferindo aqui o pacta sunt servanda, o documento, o contrato que faz lei entre as partes. N\u00f3s estamos ferindo a autonomia de vontade, o interesse de agir. A pessoa voluntariamente aceitou aquela condi\u00e7\u00e3o, que no futuro talvez n\u00e3o consiga mais, porque vai ficar muito cara. E a\u00ed se reclama que o juro \u00e9 alto. Juro \u00e9 alto por qu\u00ea? Porque h\u00e1 muita interfer\u00eancia estatal, que acaba aglomerando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Votamos \"n\u00e3o\" ao texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 1136/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO se sensibiliza muito com a situa\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as cardiovasculares de homens, mulheres, crian\u00e7as e qualquer um que as tenham. Por\u00e9m, esse n\u00e3o \u00e9 um projeto que vai resolver alguma coisa e muito menos \u00e9 urgente. \r\nN\u00e3o \u00e9 a fixa\u00e7\u00e3o de um dia no calend\u00e1rio que vai resolver isso. Na verdade, vai faltar espa\u00e7o no calend\u00e1rio de tanto dia disso, dia daquilo, e n\u00f3s n\u00e3o achamos adequado usar a estrutura e o tempo de plen\u00e1rio para tratar dessa mat\u00e9ria, em vez de priorizar outras. \r\nPortanto, o NOVO vota \"n\u00e3o\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, INADIMPLEMENTO, ALUGUEL, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, IM\u00d3VEL COMERCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que adicione o meu tempo de L\u00edder.\r\nSr. Presidente, o projeto tem \u00f3tima inten\u00e7\u00e3o e dois objetivos, Deputado Luiz Lima: primeiro, impedir os despejos em tempos de pandemia; segundo, impedir a cobran\u00e7a de multa contratual, isso tudo at\u00e9 1 ano ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia.\r\nPositivo, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa. Pretende-se atender a popula\u00e7\u00e3o carente que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de pagar. Por\u00e9m, ele tem uma vis\u00e3o diferenciada, na medida em que n\u00e3o vamos alcan\u00e7ar o objetivo pretendido. \u00c9 a teoria da janela quebrada, de Fr\u00e9d\u00e9ric Bastiat: o que se v\u00ea e o que n\u00e3o se v\u00ea.\r\nO que n\u00e3o se v\u00ea s\u00e3o duas consequ\u00eancias b\u00e1sicas. Primeiro, a medida \u00e9 inconstitucional, porque n\u00e3o pode o Legislativo afrontar as decis\u00f5es tomadas pelo Judici\u00e1rio no caso concreto - ele analisa aquela situa\u00e7\u00e3o em particular, como, por exemplo, o inquilino ser o Ab\u00edlio Diniz; o juiz vai analisar aquele caso concreto -, muito menos faz\u00ea-lo de forma retroativa, que \u00e9 o que prev\u00ea o projeto. A pessoa entrou com a a\u00e7\u00e3o no passado, em virtude de uma legisla\u00e7\u00e3o posterior, e ele vai ser sucumbente, inclusive tem penaliza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica por conta disso? Que seguran\u00e7a jur\u00eddica temos? E emendo com a segunda problem\u00e1tica: o contrato. Os nossos princ\u00edpios de direito s\u00e3o o pacta sunt servanda, o contrato faz lei entre as partes: a autonomia de vontade, a liberdade, a propriedade.\r\nSou advogado. E sempre dizia: para quem \u00e9 s\u00e9rio, n\u00e3o precisa de contrato; para quem n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio, n\u00e3o adianta. \r\nQue pa\u00eds passa a ser confi\u00e1vel se n\u00e3o respeita contrato? Quem vai investir aqui para construir empreendimentos, casas populares para alugar, sendo que n\u00e3o vai poder cobrar multa, n\u00e3o vai poder despejar? Isso afasta o capital; afastando o capital, afasta empregos, afasta arrecada\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a consequ\u00eancia inevit\u00e1vel, a verdade inconveniente que precisa ser dita, que fica ao largo dessa discuss\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nVou mais al\u00e9m: estamos decidindo pelos outros. N\u00e3o somos os ungidos que sabem qual \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o de todos os contratos, de todos os lugares, de todas as pessoas. N\u00e3o temos essa brilhante consci\u00eancia - n\u00e3o a temos! Confio muito mais em um poder descentralizado, na liberdade das pessoas contratar. A pol\u00edtica de pre\u00e7os \u00e9 dispersa na sociedade. Ela sobe ou desce conforme a demanda e a procura, e n\u00e3o conforme um pol\u00edtico de Bras\u00edlia decide. N\u00e3o \u00e9 assim.\r\n\u00c9 interessante, porque esses contratos, se acaso forem desrespeitados - coloquem-se na posi\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio do im\u00f3vel -, o que ele vai fazer? Usem de empatia. Vai fazer o que est\u00e3o fazendo na Argentina: contrato de 6 meses, fixado em d\u00f3lar. Ou ent\u00e3o como a revista The Economist revelou: a pol\u00edtica de controle de alugu\u00e9is da Alemanha foi um fracasso, porque, em 5 anos, tentou fazer esse tipo de controle.\r\nO propriet\u00e1rio sempre encontra uma forma de equilibrar a demanda. Ningu\u00e9m assina um contrato de aluguel, ou n\u00e3o deveria assin\u00e1-lo, se n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es. E repito: eu n\u00e3o estou dizendo que \u00e9 preciso despejar ou n\u00e3o. O que estou dizendo \u00e9 que h\u00e1 necessidade de se respeitar um tr\u00e2mite legal. Isto aqui fere o direito de acesso ao Judici\u00e1rio, porque, se o propriet\u00e1rio sabe que n\u00e3o pode despejar e n\u00e3o pode cobrar multa, ele sequer pode entrar na Justi\u00e7a, porque vai perder.\r\n\u00c9 incr\u00edvel a abrang\u00eancia que pretende o projeto. Olhem o que um artigo diz: \"Execu\u00e7\u00f5es de decis\u00f5es liminares e de senten\u00e7as; despejos coletivos; desocupa\u00e7\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es promovidas pelo Poder Judici\u00e1rio; medidas extrajudiciais; despejos administrativos em loca\u00e7\u00f5es em assentamentos; autotutela de posse\". \u00c9 tudo retroativo! \u00c9 para isso que o Legislativo tem o poder? Ou acha que tem o poder de determinar para todo o Brasil, para todos os contratos, infringindo evidentemente a hegemonia, a harmonia dos Poderes? Todo mundo aqui diz que \u00e9 contra o ativismo judicial. Mas contra o ativismo legislativo, n\u00e3o?\r\nSe est\u00e1 determinado pelo juiz, no caso concreto, avaliando a razoabilidade, a proporcionalidade dos elementos das duas partes, e ele toma uma decis\u00e3o, n\u00f3s a estamos infringindo de maneira gen\u00e9rica. E o mais interessante \u00e9 que o CNJ j\u00e1 tem uma recomenda\u00e7\u00e3o para flexibilizar esses contratos. Ele recomenda que em tempos de pandemia esses contratos sejam relativizados. H\u00e1 o princ\u00edpio da fun\u00e7\u00e3o social dos contratos. Se for feita a intermedia\u00e7\u00e3o por uma imobili\u00e1ria, ainda h\u00e1 toda a prote\u00e7\u00e3o do direito do consumidor. \r\nMas, n\u00e3o, ainda n\u00e3o \u00e9 o suficiente! Top down, este Legislativo pretende trazer uma decis\u00e3o un\u00e2nime, igualit\u00e1ria para todos os contratos, para todos os propriet\u00e1rios, os quais, muitas vezes, podem ser menos ricos do que os inquilinos. Em Bras\u00edlia, por exemplo, n\u00e3o raras vezes, a loca\u00e7\u00e3o \u00e9 de 6 mil ou 7 mil reais, Deputado Luiz Lima. E esse im\u00f3vel \u00e9 de fam\u00edlia, e h\u00e1 seis ou sete herdeiros que dividem o aluguel. \u00c9 \u00f3bvio que essa n\u00e3o \u00e9 a regra, \u00e9 a exce\u00e7\u00e3o. Mas aqui, numa lei gen\u00e9rica, \u00e0s vezes, miramos no...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Por isso, vamos encaminhar contra, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria da aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares, dos Deputados Andr\u00e9 Janones e Glauber Braga, para a mensagem que recebi. \r\nDeputado Gilson, por favor, sou pedreiro. Usei meu FGTS e financiei uma parte para os materiais de constru\u00e7\u00e3o. Praticamente sozinho, e com muito suor, nos finais de semana, constru\u00ed uma pequena casa, que ficou pronta. Continuo morando com a minha sogra. Perdi meu emprego e n\u00e3o consigo sobreviver nem pagar o financiamento sem receber o valor do aluguel. Ele n\u00e3o est\u00e1 me pagando. Se eu n\u00e3o puder fazer o despejo, posso at\u00e9 perder minha casa para o banco. N\u00e3o sei o que farei da minha vida.\r\nEsses Parlamentares est\u00e3o rotulando de rico o propriet\u00e1rio, e de pobre o inquilino, sempre. N\u00e3o \u00e9 assim. Temos que respeitar a propriedade privada, a liberdade, a autonomia de vontade. N\u00e3o d\u00e1 para n\u00f3s interferimos em todos os contratos do Brasil.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, CR\u00cdTICA, DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PREFEITURA, JOINVILLE (SC), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Darci de Matos sobre o posicionamento do partido Novo, favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por gentileza, pe\u00e7o o tempo de Lideran\u00e7a junto com o tempo de orienta\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, eu subo a esta tribuna pra responder ao Deputado Darci de Matos, que pediu explica\u00e7\u00f5es do NOVO; quis saber se somos contra o projeto ou a favor dele. \r\nNa verdade, ele demonstra, como sempre, que n\u00e3o leu o Regimento, n\u00e3o o conhece e muito menos conhece o que est\u00e1 sendo discutido. Como ele quer uma explica\u00e7\u00e3o, eu vou dar onze motivos por que n\u00f3s somos contra este PLV. Primeiro: o consumidor de energia subsidiar\u00e1 obras escolhidas pelo Comit\u00ea Gestor. Segundo: leva a um retrocesso na Nova Lei do G\u00e1s, condiciona a desestatiza\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de gera\u00e7\u00e3o termoel\u00e9trica e de g\u00e1s natural. Terceiro: d\u00e1 privil\u00e9gio a empregados da ELETROBRAS. Quarto: concede subs\u00eddios com recursos da usina de Itaipu. Quinto: condiciona a desestatiza\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de pequenas centrais hidrel\u00e9tricas. Sexto: d\u00e1 recursos para a navegabilidade do Rio Madeira. S\u00e9timo: condiciona a desestatiza\u00e7\u00e3o \u00e0 nova outorga de concess\u00e3o para a UHE Mascarenhas de Moraes. Oitavo: condiciona a desestatiza\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, sob seu controle direto ou indireto as empresas, as instala\u00e7\u00f5es e as participa\u00e7\u00f5es detidas ou gerenciadas pela ELETROBRAS. Nono: condiciona a desestatiza\u00e7\u00e3o \u00e0 assun\u00e7\u00e3o integral, pela nova empresa p\u00fablica, das obriga\u00e7\u00f5es, dos custeios e dos contratos associados do PROINFA. D\u00e9cimo: gera segrega\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o entre fontes energ\u00e9ticas na gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. D\u00e9cimo primeiro: determina que a Uni\u00e3o dever\u00e1 realocar toda e qualquer popula\u00e7\u00e3o que esteja na faixa de servid\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o de alta tens\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu vou explicar, Deputado Darci de Matos: quem \u00e9 contra o PLV \u00e9 a favor da MP original, emitida pelo Minist\u00e9rio da Economia; quem \u00e9 contra o projeto de convers\u00e3o, que deturpou o projeto original, \u00e9 a favor da MP enviada pelo Minist\u00e9rio da Economia! Quem tem que dar uma explica\u00e7\u00e3o do motivo pelo qual \u00e9 contra a MP do Governo \u00e9 V.Exa.! O Partido Novo \u00e9 contra este PLV, e, se ele for derrubado, vai valer a MP original do Governo. \r\nSistematicamente, V.Exa. acusa o NOVO sem ler o projeto, sem conhecer o Regimento. Quem tem que explicar por que largou o mandato para disputar a Prefeitura de Joinville, gastou mais de 500 mil reais de dinheiro p\u00fablico e perdeu a elei\u00e7\u00e3o para o Prefeito Adriano e sua Vice-Prefeita Rejane \u00e9 V.Exa. Eles, ali\u00e1s, administram a \u00fanica Prefeitura do Brasil que faz um trabalho espetacular, enquanto V.Exa. vem \u00e0 tribuna dizer mentiras e pedir explica\u00e7\u00e3o. \r\nV.Exa. \u00e9 que tem que me dizer por que votou na CCJ o projeto contra a usurpa\u00e7\u00e3o do STF, com o voto definidor - votou contra! Diz ser governista, mas vota contra a MP do Governo, contra a pauta do Governo na CCJ! Esta \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o: n\u00e3o foi eleito Prefeito por conta dessas in\u00fameras mentiras que tem dito sempre! \r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta o voto \"sim\", restabelecendo a verdade. Somos contra este PLV, porque somos a favor da privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nE \u00e9 bom saber que o PSD \u00e9 a favor de privatiza\u00e7\u00f5es de verdade, seja da PETROBRAS, seja da ELETROBRAS - de todas as empresas. Quero ver V.Exa. se manifestar ao microfone, mas de verdade, dizendo que \u00e9 a favor das privatiza\u00e7\u00f5es, da proposta do Governo, da MP 1.031, e n\u00e3o do PLV, que est\u00e1 sendo deturpado e a favor do qual V.Exa. est\u00e1 votando. Essa, sim, \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o que V.Exa. deve dar, em vez de vir com ret\u00f3rica mentirosa para enganar a popula\u00e7\u00e3o l\u00e1 de Joinville, que confiou seu voto para eleg\u00ea-lo Deputado Federal, e n\u00e3o para largar o mandato, concorrer \u00e0 elei\u00e7\u00e3o l\u00e1 e perder vergonhosa e merecidamente.\r\nRepito, o NOVO vota \"sim\" ao projeto principal.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1025/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu prestei aten\u00e7\u00e3o aos Parlamentares e concordo com a maioria deles, especialmente porque \u00e9 \u00f3bvio que o NOVO tem uma sensibilidade enorme com os deficientes.\r\nPor\u00e9m, hoje, n\u00f3s temos um grande dilema: ou n\u00f3s temos os cinemas, ou n\u00e3o temos cinema algum, porque agora, em tempos de pandemia, foi o setor mais atacado, mais prejudicado.\r\nEnt\u00e3o, se n\u00e3o flexibilizarmos ao menos o prazo, n\u00f3s vamos fazer com que esses cinemas n\u00e3o existam mais. Ali\u00e1s, a maioria deles est\u00e1 com dificuldade de pagar a folha de pagamento. Flexibilizando t\u00e3o somente o prazo, que \u00e9 o objetivo dessa MP, \u00e9 mais do que razo\u00e1vel.\r\nPor conta disso, o NOVO orienta \"sim\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PARECER CONTR\u00c1RIO, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Comiss\u00e3o, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vai orientar \"n\u00e3o\".\r\nLembro que \u00e9 \u00f3bvio que o NOVO gostaria que o sal\u00e1rio de todas as pessoas fosse maior e que elas pudessem comprar tudo de que necessitam. No entanto, o pol\u00edtico n\u00e3o pode fixar o trabalho dos outros, e o sal\u00e1rio n\u00e3o pode vir por for\u00e7a de lei. N\u00e3o \u00e9 porque est\u00e1 escrito que vai ser poss\u00edvel pagar. Um efeito indesej\u00e1vel \u00e9 que, quanto maior for o sal\u00e1rio m\u00ednimo, maior ser\u00e1 o desemprego. Um sal\u00e1rio m\u00ednimo grande, um piso salarial gera desemprego, assim como gera escassez quando se tabela produto. Se uma caneta custa 2 reais e eu elevo seu pre\u00e7o para 15 reais, vai-se vender menos canetas. Se o sal\u00e1rio \u00e9 1.000 reais e eu o elevo para 5.000 reais, teremos muitos desempregados. \u00c9 um efeito indesej\u00e1vel.\r\n\u00c9 claro que um percentual baixo \u00e9 ruim diretamente para as pessoas que est\u00e3o aposentadas.\r\nMas, para o mercado em geral, fica invi\u00e1vel.\r\nPortando, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nHENRIQUE FONTANA, DEPUTADO FEDERAL, VALOR, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, DESEMPREGO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, FOLHA DE PAGAMENTO, CONSUMO, POL\u00cdTICA SALARIAL, ESTADOS UNIDOS, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Henrique Fontana. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 17, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tive a oportunidade de dialogar com alguns Parlamentares, especialmente com o Deputado Henrique Fontana, que eu confesso ser um dos melhores Deputados da Casa no sentido de trabalho. S.Exa. \u00e9 um gentleman. Discordo dele na maioria das coisas, mas ele \u00e9 sempre educado, e eu valorizo muito isso, ainda mais em tempos em que ser mal-educado na pol\u00edtica \u00e9 bonito.\r\nEu n\u00e3o gostaria de ser mal interpretado, porque eu concordo que o sal\u00e1rio deveria ser melhor para todo mundo. Eu gostaria que todos ganhassem muito bem. O que eu estou dizendo e o que eu disse \u00e9 que a lei ou o pol\u00edtico n\u00e3o pode fixar quanto vale o trabalho dos outros. N\u00e3o d\u00e1 para proibir os outros de trabalharem por um sal\u00e1rio abaixo de determinado valor.\r\nEu comecei a trabalhar em 1999 de gra\u00e7a, como volunt\u00e1rio no f\u00f3rum. N\u00f3s nos cham\u00e1vamos de \"escravi\u00e1rios\". Mas o escravo ao menos ganhava comida e local para dormir, e n\u00f3s nem isso. Muitos devem ter tido a experi\u00eancia de ser estagi\u00e1rio. Depois, eu comecei a ganhar 130 reais por m\u00eas, de forma ilegal. O meu patr\u00e3o, no escrit\u00f3rio onde eu trabalhava, pagava menos que o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Se fosse para pagar o sal\u00e1rio m\u00ednimo, ele n\u00e3o me contrataria. E aquela foi uma grande oportunidade que eu tive. Mas hoje 40 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam essa oportunidade, porque aquilo j\u00e1 n\u00e3o funciona. Infelizmente, o patr\u00e3o paga conforme a produtividade. Essa \u00e9 uma realidade inconveniente, eu concordo. Mas \u00e9 por isso que 40 milh\u00f5es de trabalhadores n\u00e3o conseguem uma carteira assinada.\r\nO fato \u00e9 que isso realmente \u00e9 culpa do Governo, do Estado, porque ele taxa o nosso trabalho, ele taxa o trabalho do pobre. Se algu\u00e9m ganha 4 mil reais, o patr\u00e3o tem que desembolsar 6 mil reais. E tudo o que o empregado compra com os 4 mil reais tem imposto - tudo! -, do botij\u00e3o de g\u00e1s at\u00e9 o arroz e o feij\u00e3o. O valor l\u00edquido para o bolso dele \u00e9 de 2.400 ou 2.500 reais. E estamos falando de um sal\u00e1rio alt\u00edssimo, de 4 mil reais. A maioria da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem essa condi\u00e7\u00e3o.\r\nO que eu quero dizer \u00e9 que boas inten\u00e7\u00f5es n\u00e3o v\u00e3o resolver o problema. O problema aqui \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de riqueza. Eu n\u00e3o estou falando isso da minha cabe\u00e7a. Os economistas negros Walter E. Williams e Thomas Sowell - este uma das maiores celebridades ainda vivas - explicam que a pol\u00edtica do sal\u00e1rio m\u00ednimo nos Estados Unidos foi criada justamente para retirar os negros do mercado de trabalho. Mas n\u00e3o se deseja fazer isso aqui. Ao elevar o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo, a expectativa dos americanos na \u00e9poca era de que se contratassem apenas os brancos. \u00c9 terr\u00edvel proibir o trabalho alheio s\u00f3 porque aquela pessoa n\u00e3o consegue, no in\u00edcio da carreira, ter um sal\u00e1rio que corresponda \u00e0 sua produtividade.\r\nForam mencionados pa\u00edses mais livres, como os Estados Unidos, que t\u00eam a sua pol\u00edtica. Mas os Estados Unidos n\u00e3o s\u00e3o o pa\u00eds mais liberal do mundo. Conforme o \u00edndice da Heritage Foundation, ele est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o 17.\r\nH\u00e1 muitos outros pa\u00edses que podem servir de exemplo para essa pol\u00edtica liberal, pa\u00edses que t\u00eam realidades diferentes da expectativa que n\u00f3s temos, a expectativa de que, com a gera\u00e7\u00e3o de riqueza, com o incentivo ao trabalho, com mais liberdade para as pessoas trabalharem, se assim quiserem, n\u00f3s, de uma maneira org\u00e2nica, vamos elevar o valor dos sal\u00e1rios, e n\u00e3o atrav\u00e9s de top down, de uma decis\u00e3o de um pol\u00edtico de Bras\u00edlia que obviamente desconhece o valor do produto ou do servi\u00e7o de todas as pessoas do Brasil inteiro.\r\nEnt\u00e3o, eu repito, o que n\u00f3s pretendemos \u00e9 que o sal\u00e1rio seja, sim, muito mais alto, mas um pol\u00edtico n\u00e3o pode ou n\u00e3o deve proibir que outras pessoas, se quiserem, no in\u00edcio de carreira, trabalhem para ter experi\u00eancia, a fim de que, quem sabe, no futuro, consigam uma renda maior, dentro de uma situa\u00e7\u00e3o de regularidade, com carteira assinada e tudo mais.\r\nObrigado pelo debate, Deputado Henrique e demais Parlamentares.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\" nesta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2466/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2019, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da campanha Maio Laranja, destinada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu parabenizo a Relatora e todos que trabalharam nesse projeto.\r\nO NOVO tem uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com o objetivo, ou seja, com a conscientiza\u00e7\u00e3o contra esse tipo de crime, visando a prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. O NOVO tem um carinho enorme pela cor laranja. No entanto, determinar-se que, no m\u00eas de maio, haja eventos em todas as escolas do Brasil para essa conscientiza\u00e7\u00e3o, entendemos ser uma interfer\u00eancia nas escolas. Eventualmente, alguma escola de alguma cidade do Pa\u00eds pode fazer esses eventos em algum outro m\u00eas ou de alguma outra forma. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de uma lei que determine um m\u00eas ou determinado per\u00edodo para tanto. Achamos que existem outros meios de conscientiza\u00e7\u00e3o muito mais adequados, apesar de entender a boa inten\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nO NOVO libera a bancada.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 984, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.985, de 2000, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Estrada-Parque Caminho do Colono, no Parque Nacional do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vai votar contra a urg\u00eancia por motivos diferentes. Primeiro, esse projeto n\u00e3o \u00e9 urgente. N\u00e3o h\u00e1 nenhum fundamento que diga os motivos pelos quais ele merece a urg\u00eancia. Segundo, apesar de ele n\u00e3o prever qualquer tipo de gasto ou custo para a sua implementa\u00e7\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio que isso vai demandar despesa futura. O terceiro e \u00faltimo motivo \u00e9 que n\u00f3s acreditamos em modelos diferentes para a preserva\u00e7\u00e3o ambiental que n\u00e3o a p\u00fablica tradicional. N\u00f3s acreditamos em parcerias p\u00fablico-privadas, em concess\u00f5es, em permiss\u00f5es.\r\nN\u00f3s somos contra a urg\u00eancia desse projeto, dessa proposta, porque n\u00e3o acreditamos no modelo que est\u00e1 sendo proposto e muito menos na urg\u00eancia dos gastos que ele vai proporcionar ao or\u00e7amento p\u00fablico em tempos de pandemia.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, RANKING, BRASIL, EXECU\u00c7\u00c3O (DIREITO CIVIL), DEVEDOR, PRESCRI\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO, INVESTIMENTO, EMPR\u00c9STIMO, JUROS, BANCO, PODER JUDICI\u00c1RIO, CUSTO, RETIRADA, DISPOSITIVO LEGAL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Excel\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil. Agradecimento ao Relator Marco Bertaiolli pela retirada do \u00a7 4\u00ba-B do art. 921 da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu gostaria de elogiar o Relator e a assessoria do Minist\u00e9rio da Economia, com quem, nas \u00faltimas 2 horas, temos conversado bastante. Gostaria tamb\u00e9m de elogiar a MP como um todo, porque ela \u00e9 excelente. Na verdade, o nosso destaque foi feito justamente por considerarmos que o que est\u00e1 na MP original, enviada pelo Minist\u00e9rio da Economia, \u00e9 muito melhor do que a altera\u00e7\u00e3o que foi feita especificamente no art. 921.\r\nO objetivo seria melhorar o ranking do Doing Business, o ambiente de neg\u00f3cios. Acontece que a altera\u00e7\u00e3o do art. 921 traz preju\u00edzo, na medida em que tem tr\u00eas pontos ruins. Primeiro, ela faz suspender a execu\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o for localizado o executado - isso est\u00e1 l\u00e1 no inciso III do art. 921. Segundo, ela faz contar o prazo prescricional a partir da primeira cita\u00e7\u00e3o infrut\u00edfera do devedor, ou seja, se o devedor n\u00e3o aparecer, se esconder, j\u00e1 come\u00e7a a contar a prescri\u00e7\u00e3o. E, como terceiro e pior ponto, a altera\u00e7\u00e3o faz correr o prazo prescricional da execu\u00e7\u00e3o mesmo quando o credor peticiona solicitando nova cita\u00e7\u00e3o do devedor, ou seja, mesmo quando n\u00e3o \u00e9 localizado o devedor e se faz uma nova peti\u00e7\u00e3o pedindo a cita\u00e7\u00e3o, continua a correr a prescri\u00e7\u00e3o - prescri\u00e7\u00e3o, para quem n\u00e3o sabe, \u00e9 o decurso do tempo que voc\u00ea tem para conquistar o seu cr\u00e9dito.\r\nOra, se n\u00f3s dificultamos a recupera\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, o que acontece? Menos pessoas investem, e o dinheiro fica mais escasso e mais caro. Esse que \u00e9 o problema. Ningu\u00e9m mais vai investir. E \u00e9 com investimento, \u00e9 com empr\u00e9stimo, \u00e9 com recursos, \u00e9 com capital que se emprega, que se gera arrecada\u00e7\u00e3o, que se gera riqueza, e n\u00e3o com dificuldade para o acesso ao cr\u00e9dito.\r\nO Brasil \u00e9 um dos piores pa\u00edses, Deputado General Peternelli, para recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito. A cada d\u00f3lar, n\u00f3s recuperamos apenas 13 centavos, enquanto a m\u00e9dia da OCDE \u00e9 70 centavos. A\u00ed, o que n\u00f3s fizemos numa MP que \u00e9 para melhorar o ambiente de neg\u00f3cios? Diminu\u00edmos a prescri\u00e7\u00e3o, para o credor ter menos tempo \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o para recuperar o seu cr\u00e9dito.\r\nQuem aqui emprestaria dinheiro se, a cada dia, fosse mais dif\u00edcil recuperar seus recursos e houvesse menos tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para isso? \u00c9 \u00f3bvio que isso dificulta empr\u00e9stimos. \u00c9 \u00f3bvio que menos pessoas v\u00e3o emprestar, e, se acaso quiserem faz\u00ea-lo, o juro vai ser maior. \u00c9 por este motivo que o Estado brasileiro e os bancos cobram juros mais caros: eles t\u00eam dificuldade para recuperar o cr\u00e9dito. E, reduzindo a prescri\u00e7\u00e3o, aumenta a dificuldade.\r\nH\u00e1 algo interessante que se diz, uma justificativa do Minist\u00e9rio da Economia. Diz-se que, extinguindo-se processos pela prescri\u00e7\u00e3o, h\u00e1 foco nos projetos que est\u00e3o tramitando. \u00c9 claro! Se uma metade \u00e9 encerrada, a outra metade vai andar mais r\u00e1pido. Acontece que, por tr\u00e1s dessa metade encerrada, h\u00e1 credores, pessoal. Num pa\u00eds em que o Judici\u00e1rio custa 1,3% do PIB - o pa\u00eds em segundo lugar entre aqueles com a Justi\u00e7a mais cara em rela\u00e7\u00e3o ao PIB \u00e9 a Venezuela: 0,34% do PIB -, h\u00e1 uma dificuldade enorme num Judici\u00e1rio car\u00edssimo, e se tenta fazer uma nova distor\u00e7\u00e3o para um problema que j\u00e1 existe. Todo mundo paga um monte, e agora os credores n\u00e3o v\u00e3o poder recuperar o seu cr\u00e9dito.\r\nApesar dessas considera\u00e7\u00f5es, o Relator foi sens\u00edvel ao nosso apelo e concordou em retirar o \u00a7 4\u00ba-B do art. 921. Ent\u00e3o, entendendo que a probabilidade de n\u00f3s avan\u00e7armos e vencermos esse destaque era pequena, o Relator, muito bem - agrade\u00e7o a sua prontid\u00e3o -, retirou esse acr\u00e9scimo do \u00a7 4\u00ba-B do art. 921...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o as Emendas de Plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, sobre a realiza\u00e7\u00e3o, por familiares, de videochamadas a pacientes internados para tratamento de sa\u00fade, especialmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o projeto inicial, a lei seca era espetacular. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos d\u00favida do nosso posicionamento favor\u00e1vel, porque come\u00e7ava o artigo com o verbo \"permitir\". A partir da altera\u00e7\u00e3o feita pela Deputada Soraya Santos, com a melhor das inten\u00e7\u00f5es, n\u00f3s entendemos que, com o que disp\u00f5e art. 2\u00ba, passa a ser obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de uma videoconfer\u00eancia por paciente, o que \u00e9 invi\u00e1vel no Brasil, ainda que n\u00f3s queiramos que isso aconte\u00e7a. Existem hospitais, pelo menos aqui no nosso Estado, que n\u00e3o conseguem nem ter um banheiro direito porque falta estrutura, quanto mais condi\u00e7\u00f5es de fazer uma videochamada por paciente. N\u00f3s gost\u00e1vamos muito mais do texto anterior, que permitia, facultava a videochamada. Agora o texto traz a obriga\u00e7\u00e3o.\r\nPor conta dessa \u00fanica circunst\u00e2ncia, temos alguma preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o seria o voto \"n\u00e3o\", Presidente. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRIMEIRO TURNO, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO tem uma preocupa\u00e7\u00e3o com alguns pontos desta mat\u00e9ria, especialmente porque ela atribui benef\u00edcios aos detentores do t\u00edtulo de pioneiros.\r\nUm desses benef\u00edcios, por exemplo, foi a atribui\u00e7\u00e3o de 50% dos pontos v\u00e1lidos em concursos p\u00fablicos \u00e0queles que tivessem esse t\u00edtulo.\r\nN\u00f3s acreditamos que um benef\u00edcio como esse acaba sendo prejudicial a todos os outros. N\u00f3s acreditamos no princ\u00edpio constitucional de que todos devem ser iguais perante a lei. Esse t\u00edtulo, essa honraria, apesar de justa, n\u00e3o deve ter um benef\u00edcio t\u00e3o espec\u00edfico e t\u00e3o grande em detrimento de todos os demais.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DO INTERST\u00cdCIO, SEGUNDO TURNO, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio de 5 sess\u00f5es para aprecia\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vai orientar contra a quebra do interst\u00edcio.\r\nLembro que esse tema j\u00e1 foi objeto de delibera\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, ao analisar medida liminar, em 1991, na ADI 598. Essa liminar foi confirmada em 1993, dizendo que esse benef\u00edcio oferecido especificamente aos pioneiros, nos concursos p\u00fablicos, \u00e9 inconstitucional.\r\nAl\u00e9m de ser inconstitucional, o NOVO entende que ele gera, obviamente, um preju\u00edzo a todos os outros concurseiros que talvez se esforcem e tenham dificuldades a mais, com um resultado melhor, o que obviamente beneficiaria o setor p\u00fablico com o seu trabalho melhorado.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", para discutir melhor a mat\u00e9ria, quanto ao m\u00e9rito e quanto \u00e0 constitucionalidade e \u00e0 juridicidade.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 827-A, de 2020, sobre o estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante na desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico urbano; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo tratada na Lei n\u00ba 8.245, de  1991; e o est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\" e entende que a emenda do Senado vai no sentido correto, vai no sentido certo, na medida em que, ao menos nos im\u00f3veis rurais, se respeita o direito de propriedade, o pacto entre o inquilino e o locador. Isso d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para que os contratos futuros n\u00e3o tenham seu prazo reduzido, com aumento de novas loca\u00e7\u00f5es e novos im\u00f3veis. \r\nEnfim, no projeto inicial, origin\u00e1rio, na C\u00e2mara, n\u00f3s j\u00e1 nos manifest\u00e1vamos dessa forma. A emenda do Senado, pelo menos em parte, vai no sentido correto. Por isso, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SUPRESS\u00c3O, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nPresidente, primeiro, novamente quero elogiar os autores, as autoras e a Relatora do projeto.\r\nEste projeto \u00e9 espetacular. Quem dera esse Plen\u00e1rio se dedicasse a projetos de tamanha import\u00e2ncia, especialmente para cuidar dos interesses de crian\u00e7as e adolescentes vulner\u00e1veis que, sozinhos, n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00e3o sequer de reclamar do que acontece de t\u00e3o ruim com eles.\r\nDito isso, nosso \u00fanico detalhe com rela\u00e7\u00e3o a este projeto \u00e9 o art. 26. O art. 26 pretende criminalizar um terceiro, omisso em n\u00e3o denunciar eventual ou suposto crime de agress\u00e3o ou de abandono. Qual \u00e9 o problema que temos com esse artigo? N\u00f3s acreditamos que \u00e9 preciso incentivar, estimular, fazer campanhas, educar no sentido de que isso \u00e9 importante. Inclusive, este projeto \u00e9 excelente porque prev\u00ea medidas dessa forma no seu art. 24 - meios e a\u00e7\u00f5es para incentivar. Ent\u00e3o, s\u00e3o pol\u00edticas p\u00fablicas para que isso aconte\u00e7a.\r\nQuero lembrar tamb\u00e9m que o art. 13 do C\u00f3digo Penal diz que as pessoas que s\u00e3o diretamente respons\u00e1veis - os pais ou algu\u00e9m que tem sob sua guarda os menores - t\u00eam, sim, a obriga\u00e7\u00e3o, ao ficarem sabendo, de fazer a den\u00fancia de eventual crime de agress\u00e3o ou abandono. Se ela acontece dentro do seio familiar, fica mais f\u00e1cil para os parentes que presenciam cumprir o dever de fazer essa den\u00fancia. Se por acaso n\u00e3o o fizerem, \u00e9 mais do que normal que sejam criminalizados.\r\nPor\u00e9m, quando, atrav\u00e9s do art. 26, fazemos uma abrang\u00eancia para todos, n\u00f3s entramos num dilema, porque n\u00e3o se sabe quando \u00e9 agress\u00e3o ou n\u00e3o \u00e9, quando uma palmada ou duas \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9, se \u00e9 abandono sair um pouco mais ou um pouco menos de casa. O pr\u00f3prio Judici\u00e1rio tem essa dificuldade. Se se fizer essa den\u00fancia, e ela for improcedente, \u00e9 denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. Se n\u00e3o fizer, a pessoa \u00e9 criminalizada por omiss\u00e3o. \u00c9 muito ruim entender que isso \u00e9 um est\u00edmulo para todos fazerem uma den\u00fancia que talvez n\u00e3o seja procedente. Eu fico imaginando um pr\u00e9dio onde uma crian\u00e7a grita. Todos os vizinhos estariam obrigados a ir l\u00e1 e a fazer a den\u00fancia. Um vizinho escutou, o outro n\u00e3o escutou. Como vai se provar? Qual deles n\u00e3o escutou? V\u00e3o ser todos processados? V\u00e3o ser todos denunciados por omiss\u00e3o de den\u00fancia de maus-tratos?\r\nEnt\u00e3o, a nossa dificuldade \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a esse artigo, exclusivamente. Portanto, pretendemos fazer a exclus\u00e3o dele, mantendo o restante do projeto.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 57/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA CAMARA DOS DEPUTADOS, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, ATO INCOMPAT\u00cdVEL COM O DECORO PARLAMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Defesa de cassa\u00e7\u00e3o do mandato da Deputada Flordelis.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por favor, pe\u00e7o que agregue o meu tempo de L\u00edder ao tempo de discuss\u00e3o.\r\nSr. Presidente, assomo a esta tribuna no Dia do Advogado, como bem disse a defesa. Para mim, isso tem uma representatividade enorme. Sou advogado desde 2003. Sempre aprendi que a advocacia e os advogados precisam se tratar com eleg\u00e2ncia, educa\u00e7\u00e3o e urbanidade, e assim devem tratar os trabalhos. Eu vejo aqui no Plen\u00e1rio o Dr. Patrus Ananias, que, Mestre em Direito, sempre com educa\u00e7\u00e3o mostrou as suas teses. E \u00e9 triste ver um advogado com um pensamento contr\u00e1rio. H\u00e1 uma frase de que eu gosto, de Zhane Kastro, que diz: \"Grite, e a raz\u00e3o o abandonar\u00e1 completamente\". Acho que todos aqui s\u00e3o inteligentes. Existe um microfone \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de gritar, nem de esbravejar. \r\nDito isso, eu gostaria de dizer que v\u00e1rias teses e informa\u00e7\u00f5es trazidas para c\u00e1, foram trazidas unicamente pela pr\u00f3pria defesa. Quest\u00f5es relacionadas \u00e0 religi\u00e3o, \u00e0 cor de pele, se ela fazia suingue ou n\u00e3o, os \u00fanicos a trazerem esse tipo de informa\u00e7\u00e3o - que, de fato, \u00e9 irrelevante - foram a pr\u00f3pria defesa, e n\u00e3o o Relator no Conselho de \u00c9tica. Nem foram trazidas por mim, que fui o Relator do recurso na CCJC, e tamb\u00e9m n\u00e3o foram trazidas por qualquer um dos outros Parlamentares. \r\nA defesa, que realmente \u00e9 t\u00e9cnica - e eu vou recortar esta parte -, \u00e9 a de que de fato existe um confronto aparente de normas, em virtude de que de fato se deve respeitar, em certas ocasi\u00f5es, a ampla defesa, o contradit\u00f3rio, o devido processo legal. No entanto, esse aparente conflito est\u00e1 em conflito com outros princ\u00edpios, como o da democracia, o da justi\u00e7a, o da seguran\u00e7a, que tamb\u00e9m est\u00e3o sendo atacados de morte. \r\nE eu gostaria de dizer que o que se vem discutindo neste processo n\u00e3o \u00e9 a ocorr\u00eancia de crime ou n\u00e3o. Portanto, o desafio a que o Relator l\u00e1 do Conselho de \u00c9tica renuncie, ou coisa do tipo, n\u00e3o faz sentido, porque, ainda que ela fosse absolvida - e eu falo aqui s\u00f3 por amor \u00e0 discuss\u00e3o -, ainda assim, ela deveria ser cassada, porque as atitudes cometidas antes e depois do ato de que ela est\u00e1 acusada extrapolou, em muito, o que se admite do conceito de decoro parlamentar.\r\nInclusive est\u00e1 comprovado, atrav\u00e9s de mensagens do seu pr\u00f3prio celular, que ela iria utilizar-se supostamente da sua influ\u00eancia enquanto Parlamentar para safar ou para absolver o seu pr\u00f3prio filho de uma poss\u00edvel acusa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 lament\u00e1vel que isso seja trazido aqui desta forma.\r\nOutro ponto interessante: a defesa diz que \u00e9 preciso ter empatia - essa foi a palavra usada - para com os eleitores. Eu fiquei refletindo: de fato, precisamos ter empatia. Algu\u00e9m \u00e9 acusado de um crime b\u00e1rbaro. Ela \u00e9 acusada, ali\u00e1s, \u00e9 representada aqui, num processo de decoro, repito, de decoro parlamentar, de quebra de decoro parlamentar, depois de ter ficado durante 2 anos recebendo o sal\u00e1rio. Os eleitores continuaram sendo representados por uma pessoa de que certamente n\u00e3o gostavam. S\u00f3 este ano foi algo em torno de 900 mil reais de dinheiro p\u00fablico para a manuten\u00e7\u00e3o dessa Parlamentar, foram 16 mil reais de verba para a divulga\u00e7\u00e3o do trabalho parlamentar. Que trabalho parlamentar? Dezesseis mil reais por m\u00eas? \u00c9 uma afronta \u00e0 democracia. As pessoas jamais deveriam respeitar leis, e normas, e regras feitas por pessoas que deveriam estar presas ou, no m\u00ednimo, n\u00e3o terem mandato.\r\n N\u00f3s precisamos resgatar a pauta de moralidade, de anticorrup\u00e7\u00e3o, de honestidade, de credibilidade desta Casa, de credibilidade dos Parlamentares, que gastam dinheiro das pessoas para fazer regras e leis para elas obedecerem. Enquanto n\u00f3s usarmos o discurso de que n\u00e3o foi respeitada a ampla defesa como escudo, como imunidade, como \u00e9 a imunidade parlamentar, como \u00e9 o foro privilegiado, sempre teremos representantes de que as pessoas n\u00e3o gostar\u00e3o. \u00c9 o contr\u00e1rio. A empatia que precisamos ter com as pessoas \u00e9 a de que o eleitor, o carioca, \u00e9 inocente.\r\nH\u00e1 uma frase de Ayn Rand, de que eu gosto, em que ela diz o seguinte: \"Quem tem pena dos culpados condena os inocentes\". \u00c9 isso. N\u00f3s precisamos ter empatia com o eleitor. Esta Casa precisa se manifestar e cassar, de uma vez por todas, pessoas que n\u00e3o merecem representar os cariocas e muito menos os brasileiros, para fazerem regras que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Portanto, eu pe\u00e7o aos nobres Parlamentares que tenham empatia com os brasileiros, que est\u00e3o pagando a essa Parlamentar, num tempo de pandemia, para que n\u00f3s coloquemos aqui - quem sabe? - um suplente que tenha atitudes melhores e positivas para esta Na\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que o NOVO vai orientar \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Alexandre Leite.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REP 2/2021, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, PRC 57/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA CAMARA DOS DEPUTADOS, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, ATO INCOMPAT\u00cdVEL COM O DECORO PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gilson Marques",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Representa\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, apresentada contra a Deputada Flordelis por pr\u00e1tica de atos incompat\u00edveis com o decoro parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou encaminhar favoravelmente.\r\nPresidente, as atitudes cometidas pela Deputada Flordelis extrapolam em muito o conceito de decoro parlamentar. Eu n\u00e3o tenho interesse de que ela saia daqui presa. N\u00e3o \u00e9 isso o que est\u00e1 sendo julgado aqui, mas sim o decoro parlamentar. \r\nSe os fatos, o processo e as provas que est\u00e3o nesse procedimento de representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o afrontam, n\u00e3o se caracterizam como decoro parlamentar, o que se caracteriza? Quando vamos afastar ou cassar um Parlamentar por falta de decoro, sen\u00e3o pelos fatos que est\u00e3o nessa representa\u00e7\u00e3o? Jamais. N\u00e3o h\u00e1 qualquer similaridade com os fatos referentes ao Deputado Daniel Silveira, que ali\u00e1s est\u00e1 preso. Se fosse para se fazer uma compara\u00e7\u00e3o, a analogia seria a de pris\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 do que se est\u00e1 tratando aqui. N\u00f3s estamos falando de cassar um Parlamentar que utilizou o mandato, a imunidade, o cargo para tentar se safar. Ali\u00e1s, relembro aos nobres pares que os comparsas do crime relacionado est\u00e3o presos. S\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 presa a Parlamentar por conta do mandato. \r\nEsta Casa n\u00e3o pode estar em conluio com a prote\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que est\u00e1 respondendo a um processo. Repito, esta Casa n\u00e3o tem nesse processo qualquer depend\u00eancia. A aprecia\u00e7\u00e3o no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar e a aprecia\u00e7\u00e3o na CCJ s\u00e3o independentes e n\u00e3o vinculativas. N\u00f3s temos autonomia e autoridade para caracterizar o que \u00e9 decoro parlamentar, afastar e cassar a Parlamentar, e colocar um suplente, que tamb\u00e9m foi eleito pelo povo carioca, para, quem sabe, ter atitudes melhores, correspondentes ao que a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer. \r\nA empatia que n\u00f3s precisamos ter \u00e9 um resultado melhor, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos ora dispon\u00edveis, e resgatar um conceito de moralidade, de honestidade, de anticorrup\u00e7\u00e3o.\r\nDaqui a pouco, vai acabar o mandato e ela ainda estar\u00e1 no cargo! \u00c9 inacredit\u00e1vel! Os fatos ocorreram em torno de 6 meses do in\u00edcio do mandato. Passaram-se mais 2 anos. Em 1 ano e meio acabou o mandato, perdeu-se o objeto. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. \r\n\u00c9 \u00f3bvio que o NOVO vai orientar \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]