[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APOIO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL.\r\nGLAUSTIN FOKUS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, POPULA\u00c7\u00c3O, GOI\u00c1S.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Comprometimento do orador com as leg\u00edtimas demandas da popula\u00e7\u00e3o goiana. Agradecimento a Deus, aos familiares, ao Governador Ronaldo Caiado, ao PSC e ao eleitorado do Estado de Goi\u00e1s pela elei\u00e7\u00e3o do Parlamentar. Retrospecto da vida empresarial do orador. Raz\u00f5es do seu ingresso na pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"Eben\u00e9zer: 'At\u00e9 aqui nos ajudou o Senhor!'\"\r\nInicio meu pronunciamento com esse vers\u00edculo b\u00edblico, Samuel 7:12, que fala de uma passagem de lutas e vit\u00f3rias, a qual leva \u00e0 reflex\u00e3o de que o caminho pode ser tortuoso, mas ser\u00e1 vitorioso se colocarmos Deus e a f\u00e9 na condi\u00e7\u00e3o de pedra fundamental de nossos passos.\r\nTenho ci\u00eancia, conforme expresso no art. 19 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de que somos um Estado laico. Entretanto, nos termos do art. 5\u00ba, inciso VI, nos \u00e9 assegurada liberdade de credo e culto, e, no \u00edntimo, todos temos f\u00e9 em uma for\u00e7a superior que nos move.\r\nQuero dizer, Sras. e Srs. Deputados, com o trecho b\u00edblico de Samuel 7:12, que o caminho n\u00e3o foi f\u00e1cil para chegarmos a esta Casa, mas vencemos, prosperamos, porque at\u00e9 aqui nos ajudou o Senhor. E, se colocarmos a f\u00e9, o compromisso, a \u00e9tica, a exatid\u00e3o, a dedica\u00e7\u00e3o e a coragem como cerne no decorrer dos nossos pr\u00f3ximos 4 anos de legislatura, tenho certeza, iremos corresponder \u00e0 altura os valorosos votos que nos foram confiados.\r\nTrago em minhas m\u00e3os, Sras. e Srs. Deputados, a esperan\u00e7a de muitos cidad\u00e3os goianos que clamam por dias melhores e pr\u00f3speros, nos quais tenham, verdadeiramente, a possibilidade de fruir dos direitos fundamentais \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, dos direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, alimenta\u00e7\u00e3o, trabalho, moradia, transporte, lazer, seguran\u00e7a, previd\u00eancia social, prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e assist\u00eancia aos desamparados, versados no caput dos arts. 5\u00ba e 6\u00ba de nossa Magna Carta.\r\nSobre meus ombros carrego a responsabilidade do compromisso firmado durante minha campanha, o de ser um instrumento a servi\u00e7o das leg\u00edtimas demandas da popula\u00e7\u00e3o goiana. E agora, eleito, reafirmo esse compromisso n\u00e3o s\u00f3 com o povo goiano, mas tamb\u00e9m com todos os demais brasileiros, pois poder\u00e3o contar com o meu apoio para votar os projetos ben\u00e9ficos ao Pa\u00eds.\r\nAgrade\u00e7o a Deus, for\u00e7a maior que me governa, por ter me possibilitado expressiva vit\u00f3ria nas urnas e por brindar-me com coragem e determina\u00e7\u00e3o para encarar esse nobre desafio. Agrade\u00e7o o apoio de minha esposa, Cristiane, que sempre segurou minhas m\u00e3os nos momentos mais dif\u00edceis e me deu uma fam\u00edlia aben\u00e7oada. Agrade\u00e7o o apoio de meus quatro filhos, de meus pais, Waldir Rios e Neusa, enfim, de toda a minha fam\u00edlia, que sempre abra\u00e7ou minhas lutas.\r\nAgrade\u00e7o o apoio e o convite do Governador Ronaldo Caiado, do DEM de Goi\u00e1s, para participar de seu projeto de reconstru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e do Estado de Goi\u00e1s.\r\nExpresso meu agradecimento ao Partido Social Crist\u00e3o - PSC, que, al\u00e9m de ser o partido que me acolheu, representa meus valores e posicionamentos. Meu objetivo \u00e9 fortalec\u00ea-lo.\r\nAgrade\u00e7o, com carinho e respeito, a cada um dos 100.437 eleitores que depositaram em mim a sua esperan\u00e7a, confiando-me um mandato parlamentar. Fui representado nas urnas de 245 Munic\u00edpios, de um total de 246 que comp\u00f5em nosso Estado.\r\nAgrade\u00e7o aos colaboradores e apoiadores que atuaram comigo na constru\u00e7\u00e3o desse projeto. Eu me senti muito honrado em ver tantas pessoas do bem empenhadas durante a minha jornada eleitoral.\r\nChego a esta Casa de Leis com muito otimismo e coragem! Em meus olhos tenho o brilho da esperan\u00e7a de ver o reluzente verde louro de nossa P\u00e1tria esbanjar prosperidade e seguran\u00e7a para todos que a este Pa\u00eds creditam seus esfor\u00e7os.\r\nSras. e Srs. Deputados, eu sou mais um dos muitos brasileiros que com o seu suor trabalham no \"projeto\" Brasil. Sou filho de um honrado vendedor e uma honrada dona de casa. Ainda muito jovem iniciei um sonho empresarial e hoje, com 25 anos de atua\u00e7\u00e3o no setor supermercadista, esse sonho, chamado Grupo Fokus e Adoralle, que atua nas regi\u00f5es de Goi\u00e1s, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Tocantins, Distrito Federal e Par\u00e1 com estrutura pr\u00f3pria, emprega 1.200 funcion\u00e1rios diretos e mais de 3.500 indiretos. Essa prosperidade \u00e9 fruto de muito trabalho, pautado por seriedade, foco, inova\u00e7\u00e3o, conhecimento, comprometimento, planejamento e efici\u00eancia. Esses s\u00e3o valores que trago em minha bagagem da iniciativa privada, da vida empresarial, para aplic\u00e1-los em minha atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e legislativa, como representante do povo na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nTenho carreira j\u00e1 consolidada no meio empresarial e fam\u00edlia formada, atuo tamb\u00e9m, com amor e f\u00e9, como pastor evang\u00e9lico. Muitos me perguntaram: \"Glaustin, por que resolveu ingressar na pol\u00edtica, uma \u00e1rea atualmente t\u00e3o desacreditada perante a sociedade?\" Explico: precisamos dar cr\u00e9dito \u00e0 pol\u00edtica, e para isso se faz necess\u00e1rio termos bons pol\u00edticos. Quero fazer a diferen\u00e7a. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que Deus agremia seus melhores soldados para o bom combate. Por isso aceitei o desafio. E, como est\u00e1 expresso em nosso Hino Nacional, \"um filho teu n\u00e3o foge \u00e0 luta\". Contem comigo! Sou um servo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do nosso Estado de Goi\u00e1s.\r\nEstou certo de que a tarefa ser\u00e1 \u00e1rdua, dada \u00e0 complexidade do processo legislativo, dos ritos, da pr\u00f3pria din\u00e2mica das vota\u00e7\u00f5es em plen\u00e1rio, do embate pol\u00edtico e das opini\u00f5es divergentes, mas, se todos os nobres pares estiverem firmes no prop\u00f3sito maior de trabalhar em prol da popula\u00e7\u00e3o, as chances de \u00eaxito ser\u00e3o grandes. Nenhum desafio ser\u00e1 maior que o meu desejo de realizar um mandato pautado no trabalho, na moralidade e na \u00e9tica.\r\nTemos bons parceiros e gestores para fazer um forte trabalho em benef\u00edcio do Brasil e de nosso Estado de Goi\u00e1s. O Pa\u00eds viver\u00e1 4 anos de transforma\u00e7\u00f5es durante o mandato do Exmo. Sr. Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, que, guiado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ir\u00e1 trabalhar por um Brasil pr\u00f3spero. Em Goi\u00e1s, nosso Governador Ronaldo Caiado, j\u00e1 nos primeiros dias, mostrou capacidade para desempenhar uma gest\u00e3o municipalista, com transpar\u00eancia, qualidade e comprometimento necess\u00e1rio para reorganizar o Estado e coloc\u00e1-lo no lugar de destaque que merece estar. Somarei esfor\u00e7os, com o Governador Ronaldo Caiado, para viabilizarmos melhorias para Goi\u00e1s.\r\nPor fim, gostaria de compartilhar com V.Exas. o que aprendi com meus pais, Waldir e Neusa: dormir mais tarde e acordar mais cedo, todos os dias, n\u00e3o faz mal a ningu\u00e9m. Nada resiste ao trabalho!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 625/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE COMBATE E PREVEN\u00c7\u00c3O AO ASS\u00c9DIO MORAL E SEXUAL NAS RELA\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, COMEMORA\u00c7\u00c3O, NOVEMBRO, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA MORAL, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, AMBIENTE DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 625, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Combate e Preven\u00e7\u00e3o ao Ass\u00e9dio Moral e Sexual no Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, compare\u00e7o a esta tribuna para trazer um assunto de extrema relev\u00e2ncia que atinge profundamente a nossa sociedade, em especial, as mulheres. \r\nNobres pares, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 625, de 2019, que institui o Dia Nacional de Combate e Preven\u00e7\u00e3o ao Ass\u00e9dio Moral e Sexual nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. \r\nN\u00e3o resta qualquer d\u00favida de que o ass\u00e9dio sexual e o ass\u00e9dio moral em ambiente laborativo s\u00e3o lesivos \u00e0 sa\u00fade e respons\u00e1veis por in\u00fameras v\u00edtimas, algumas fatais. Os resultados de tamanha viol\u00eancia s\u00e3o pedidos de demiss\u00e3o e depress\u00e3o, aposentadorias precoces e, acreditem, suic\u00eddios. \r\nO ass\u00e9dio sexual no trabalho \u00e9 uma das formas mais corriqueiras e sutis de viol\u00eancia velada contra a mulher. Qualquer conduta abusiva e reiterada deve ser imediatamente repelida e denunciada. \r\nN\u00e3o obstante haver dispositivo legal espec\u00edfico, art. 216-A do C\u00f3digo Penal, o ass\u00e9dio sexual \u00e9 perturbador e constrangedor e, n\u00e3o por acaso, a mulher costuma ser a principal v\u00edtima dessa pr\u00e1tica, que ainda \u00e9 absurdamente comum. \r\nS\u00e3o mulheres que t\u00eam a sua dignidade e suas integridades f\u00edsica e ps\u00edquica ultrajadas de forma quase irrevers\u00edvel. \u00c9 um trauma de dif\u00edcil supera\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, Sra. Presidente, o nosso objetivo ao apresentar o Projeto de Lei n\u00ba 625, de 2019, \u00e9 criar um marco, uma data que desperte a popula\u00e7\u00e3o para os casos de ass\u00e9dio ou qualquer outra forma de viol\u00eancia moral, f\u00edsica ou sexual contra as mulheres em todos os \u00e2mbitos. \r\nO nosso projeto objetivou instituir uma data que criasse de forma assertiva um alerta acerca dos ass\u00e9dios moral e sexual, n\u00e3o apenas no ambiente de trabalho, mas em qualquer circunst\u00e2ncia.\r\nN\u00e3o podemos ficar inertes enquanto mulheres s\u00e3o assediadas, violentadas e assassinadas diariamente! Queremos ampliar o leque do que foi abordado em nosso projeto, visto que nosso prop\u00f3sito \u00e9 chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos para a quest\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher. \r\nH\u00e1 apenas algumas d\u00e9cadas, Sra. Presidente, havia a cren\u00e7a popular de que \"em briga de marido e mulher, n\u00e3o se mete a colher\", mas essa din\u00e2mica precisa ser diferente. Eu diria que se mete a colher sim! N\u00e3o podemos ser omissos ao que assistimos diariamente nos di\u00e1rios policiais. \r\nA jovem Lei do Feminic\u00eddio j\u00e1 parece banalizada pelos in\u00fameros casos de homic\u00eddio contra mulheres reportados nos notici\u00e1rios. A v\u00edtima precisa ter ci\u00eancia acerca de seus direitos. Quanto mais tocarmos no tema, mais mulheres ser\u00e3o conscientizadas de que n\u00e3o \u00e9 mais aceit\u00e1vel a viol\u00eancia pela qual est\u00e3o submetidas. A informa\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, pode poupar vidas.\r\nH\u00e1 poucos dias, assistimos at\u00f4nitos ao absurdo caso de uma empres\u00e1ria que foi espancada durante 4 horas por um rapaz que conheceu na Internet. E pasmem, Srs. Deputados, Sras. Deputadas: houve quem culpasse a v\u00edtima!  \r\n\u00c9 por casos como esse que necessitamos trabalhar diuturnamente em pol\u00edticas p\u00fablicas que defendam as mulheres e que deem uma san\u00e7\u00e3o mais rigorosa ao agressor.   \r\nPara concluir, Sra. Presidente, reitero a import\u00e2ncia de debatermos cada vez mais normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher. \r\nPe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COMPLIANCE, RONALDO CAIADO, GOVERNADOR, GOIAS.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Principais eixos do Programa de Compliance P\u00fablico do Poder Executivo do Estado de Goi\u00e1s, lan\u00e7ado pelo Governador Ronaldo Caiado.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 20 de fevereiro deste ano, o Governador do Estado de Goi\u00e1s, Ronaldo Caiado, lan\u00e7ou um relevante programa para o campo da gest\u00e3o p\u00fablica e para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Trata-se do Programa de Compliance P\u00fablico do Poder Executivo do Estado de Goi\u00e1s, fundamentado em quatro eixos principais: gest\u00e3o da \u00e9tica, da transpar\u00eancia, da responsabiliza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de riscos, de modo a evitar, detectar e tratar eventuais desvios, garantindo a boa execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. \r\nO Comit\u00ea Central de Compliance, composto pelo gabinete do Governador, pela Controladoria-Geral do Estado, pela Procuradoria-Geral do Estado, pelas Secretarias de Economia e de Administra\u00e7\u00e3o e pela Casa Civil, tem por objetivo acompanhar as a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do programa, um programa que deve ser modelo para todos os n\u00edveis de gest\u00e3o p\u00fablica, pois assegura mecanismos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, fraudes, lavagem de dinheiro e demais ilicitudes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\n\u00c9 importante destacar que esse \u00e9 um compromisso de campanha do Sr. Governador que est\u00e1 sendo cumprido. Parab\u00e9ns ao Governador Ronaldo Caiado pela iniciativa.\r\nEram estas as considera\u00e7\u00f5es que tinha a fazer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nIGUALDADE DE G\u00caNERO, DEESA.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, COMBATE.\r\nLEI MARIA DA PENHA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMULHER, POL\u00cdTICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional da Mulher. Import\u00e2ncia do engajamento da luta pela igualdade de g\u00eanero no Brasil. Combate ao feminic\u00eddio e ao crescente \u00edndice de agress\u00e3o contra as mulheres no Pa\u00eds. Avan\u00e7o da cria\u00e7\u00e3o da chamada Lei Maria da Penha. Implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em defesa da mulher e aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es rigorosas aos seus agressores. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Parlamentares, Prefeitas, Vice-Prefeitas e Primeiras-Damas do Estado de Goi\u00e1s e do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, solicito a palavra para referir-me ao dia 8 de mar\u00e7o, Dia Internacional da Mulher, data s\u00edmbolo da luta pelos direitos das mulheres.\r\nMuitas conquistas merecem ser celebradas, como a aprova\u00e7\u00e3o de leis e a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher. Entretanto, infelizmente, parece-nos que o Pa\u00eds ainda carece de conscientiza\u00e7\u00e3o individual sobre a igualdade e o respeito entre homens e mulheres. A ideia de igualdade e respeito deve ser fomentada desde cedo, no \u00e2mbito de nossos lares. No seio de minha fam\u00edlia, cresci ouvindo de meus pais o trecho b\u00edblico de Cor\u00edntios, Cap\u00edtulo 13, vers\u00edculos 4-7, que assim diz: \"O amor \u00e9 paciente, o amor \u00e9 bondoso. N\u00e3o inveja, n\u00e3o se vangloria, n\u00e3o se orgulha. N\u00e3o maltrata, n\u00e3o procura seus interesses, n\u00e3o se ira facilmente, n\u00e3o guarda rancor. O amor n\u00e3o se alegra com a injusti\u00e7a\". Sras. e Srs. Deputados, o amor n\u00e3o se alegra com a injusti\u00e7a! Precisamos combater o crescente n\u00famero de agress\u00f5es e feminic\u00eddio.\r\nOs registros do primeiro bimestre deste ano s\u00e3o desoladores. \"Uma mulher \u00e9 agredida a cada 15 minutos no Rio de Janeiro\", divulgou o Instituto de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado. A Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Distrito Federal registrou um aumento de 50% nos casos de viol\u00eancia contra a mulher, no \u00faltimo ano. Dados da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Goi\u00e1s revelam que os casos de feminic\u00eddio cresceram 22% no \u00faltimo ano. Segundo dados do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, no cen\u00e1rio nacional houve consider\u00e1vel aumento dos casos de viol\u00eancia contra a mulher: \"Em 2017, foram registradas 2.749 tentativas de feminic\u00eddio, e em 2018 esse n\u00famero subiu para 5.635 tentativas\".\r\nTemos fortes leis para enquadrarmos os protagonistas de casos de viol\u00eancia contra a mulher. A Lei Maria da Penha \u00e9 considerada uma das tr\u00eas legisla\u00e7\u00f5es mais avan\u00e7adas do mundo, e a Lei do Feminic\u00eddio veio em seu complemento. Mesmo assim, precisamos trabalhar diuturnamente em pol\u00edticas p\u00fablicas que defendam as mulheres e que apliquem san\u00e7\u00f5es mais rigorosas ao agressor.\r\nFeitas estas considera\u00e7\u00f5es, aproveito o ensejo parabenizar todas as Deputadas e Senadoras brasileiras, as nobres Prefeitas, Vice-Prefeitas, Primeiras-Damas e Vereadoras, de meu Estado de Goi\u00e1s e de todo o Brasil, todas as mulheres brasileiras, que na luta di\u00e1ria empreendem esfor\u00e7os por um Pa\u00eds mais justo e solid\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, GOI\u00c1S, FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA (CPD), GLAUSTIN FOKUS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Assun\u00e7\u00e3o, pelo orador, do cargo de 1\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s entidades atuantes em defesa dos portadores de necessidades especiais, especialmente \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o dos Deficientes F\u00edsicos do Estado de Goi\u00e1s - ADFEGO.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje assumi como 1\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Essa Comiss\u00e3o exerce um papel de grande relev\u00e2ncia no Pa\u00eds, \u00e9 ferramenta de di\u00e1logo entre o poder p\u00fablico e a sociedade e de promo\u00e7\u00e3o do respeito \u00e0s diferen\u00e7as pautado na verdadeira inclus\u00e3o.\r\nDesejo que a uni\u00e3o e o comprometimento imperem nos cora\u00e7\u00f5es de todos os membros da Comiss\u00e3o durante este ano de trabalho legislativo, para darmos continuidade ao projeto idealizado pela Exma. Senadora Mara Gabrilli, autora do projeto de resolu\u00e7\u00e3o que criou essa Comiss\u00e3o no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, em 25 de fevereiro de 2015.\r\nAcredito na inclus\u00e3o! Como muitos j\u00e1 sabem, venho da iniciativa privada. No Grupo Fokus, contamos com muitos colaboradores na condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia atuando nas tr\u00eas atividades-fim da empresa: administrativa, log\u00edstica e comercial. Todos os funcion\u00e1rios, sem distin\u00e7\u00e3o, participam dos programas de capacita\u00e7\u00e3o interna para forma\u00e7\u00e3o de l\u00edderes e dos programas de bolsas universit\u00e1rias.\r\nParticipar como membro dessa Comiss\u00e3o ser\u00e1 uma experi\u00eancia enriquecedora que farei quest\u00e3o de partilhar com muitos colegas da \u00e1rea empresarial, para que o direito \u00e0 inclus\u00e3o ganhe cada vez mais espa\u00e7o.\r\nAproveito o ensejo para parabenizar todas as entidades que lutam pela inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia, em especial a Associa\u00e7\u00e3o dos Deficientes F\u00edsicos do Estado de Goi\u00e1s - ADFEGO, que, na data de hoje, 27 de mar\u00e7o de 2019, completa 38 anos de funda\u00e7\u00e3o. A ADFEGO contribui para que as pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica superem seus limites, gerando integra\u00e7\u00e3o social, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural.\r\nParab\u00e9ns!\r\nA luta por isonomia e direitos das pessoas com defici\u00eancia \u00e9 um dever do Estado e uma obriga\u00e7\u00e3o crist\u00e3. Lembremos o que Jesus, Nosso Senhor, nos ensinou: \"Amai-vos uns aos outros. Como eu vos tenho amado, assim tamb\u00e9m v\u00f3s deveis amar-vos uns aos outros\". (Jo\u00e3o 13:34).\r\nSou um servo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de nossa popula\u00e7\u00e3o! Reafirmo que meu gabinete estar\u00e1 sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o recebimento das demandas da sociedade.\r\nCotem comigo nessa Comiss\u00e3o para trabalhar na defesa dos direitos das pessoas com defici\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AGENDA LEGISLATIVA, LAN\u00c7AMENTO, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI).",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, da Agenda Legislativa da Ind\u00fastria de 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores convidados, a agenda legislativa da ind\u00fastria \u00e9 uma relevante ferramenta de di\u00e1logo entre o setor produtivo do pa\u00eds, os Estados da Federa\u00e7\u00e3o, as associa\u00e7\u00f5es e o Poder Legislativo. A 24\u00aa edi\u00e7\u00e3o da agenda elenca uma pauta m\u00ednima da ind\u00fastria, composta por 14 proposi\u00e7\u00f5es de grande impacto para o setor produtivo.\r\nDevemos trabalhar em prol do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios do Brasil e da competitividade das empresas brasileiras. O apoio ao setor econ\u00f4mico garante gera\u00e7\u00e3o de renda, emprego, crescimento e qualidade de vida para todos os brasileiros. Para termos uma ideia do peso da ind\u00fastria na cadeia produtiva do Brasil, basta constatarmos que sua produ\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por 21,5% do PIB brasileiro, por cerca de 20,3% dos empregos no Pa\u00eds e por mais de 30% dos impostos federais arrecadados.\r\nMinha origem, como muitos j\u00e1 sabem, \u00e9 a iniciativa privada, o setor produtivo do Pa\u00eds. Espero agora, como membro do Congresso Nacional, poder participar do protagonismo legislativo ben\u00e9fico \u00e0 economia do Pa\u00eds e, consequentemente, ao cidad\u00e3o brasileiro. \u00c9 not\u00f3rio que, quando a economia vai bem, o Pa\u00eds anda bem. Da\u00ed a necessidade de nos debru\u00e7armos sobre as prioridades legislativas da ind\u00fastria, para sermos, tamb\u00e9m, um vetor dessa grande engrenagem que alavanca o crescimento do Pa\u00eds, crescimento que, al\u00e9m de impactar positivamente na \u00e1rea econ\u00f4mica, tamb\u00e9m proporciona avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, os quais agregam bem-estar e qualidade de vida ao cidad\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria pela elabora\u00e7\u00e3o da agenda legislativa, que elenca proposi\u00e7\u00f5es assertivas para trazer avan\u00e7os, seguran\u00e7a jur\u00eddica, simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, aprimoramento de marcos legais, dentre outras, que corroboram para o desenvolvimento social e econ\u00f4mico do Pa\u00eds!\r\nContem comigo! Reafirmo meu compromisso com o desenvolvimento, com meu Pa\u00eds e, em especial, com a popula\u00e7\u00e3o goiana.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 1132/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, CR\u00c9DITO PRESUMIDO, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), INCENTIVO FISCAL, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O CENTRO-OESTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.132, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.826, de 1999, para amplia\u00e7\u00e3o do prazo de frui\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais concedidos aos empreendimentos industriais instalados nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 1.132, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 9.826, de 23 de agosto de 1999, com o prop\u00f3sito de ampliar o prazo para a frui\u00e7\u00e3o do incentivo fiscal concedido aos empreendimentos industriais instalados na Regi\u00e3o Centro-Oeste, que vence em 31 de dezembro de 2020, por mais 5 (cinco) anos, ou seja, at\u00e9 31 de dezembro de 2025.\r\nDestaco que o objetivo da proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurar a manuten\u00e7\u00e3o de competividade das ind\u00fastrias automotivas instaladas nas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste. Os benef\u00edcios da pol\u00edtica de descentraliza\u00e7\u00e3o do parque industrial automotivo s\u00e3o not\u00f3rios.\r\n\u00c9 importante frisar que o incentivo fiscal vigente, que pretendemos prorrogar, tem se revelado fundamental para diminuir as desigualdades econ\u00f4micas entre as diferentes Regi\u00f5es do Pa\u00eds, mediante a expans\u00e3o regional da ind\u00fastria automotiva, setor que tem gerado emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEm conson\u00e2ncia com tais prop\u00f3sitos, almeja-se a amplia\u00e7\u00e3o do prazo de frui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido de IPI institu\u00eddo pelo art. 1\u00ba da Lei 9.826/99 at\u00e9 a mesma data limite proposta para aproveitamento do cr\u00e9dito presumido assegurado pela Lei 9.440/97, alterada pela Lei 13.755/18, uma vez que ambos os incentivos foram concedidos a fim de atender aos mesmos objetivos - tanto \u00e9 assim que, originalmente, foram institu\u00eddos com prazo para t\u00e9rmino de frui\u00e7\u00e3o em 2010. Posteriormente, tiveram este prazo alterado para 2015 conjuntamente (Lei 12.218/10). Mais tarde foram prorrogados at\u00e9 2020 (Leis 12.407/11 e 12.973/14).\r\nDessa forma, \u00e9 imperativa a aplica\u00e7\u00e3o de tratamento ison\u00f4mico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nova prorroga\u00e7\u00e3o, que foi concedida exclusivamente para o benef\u00edcio criado pela Lei 9.440/97, at\u00e9 porque s\u00f3 assim as medidas atingir\u00e3o as finalidades para as quais foram adotadas, quais sejam, o desenvolvimento e a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades das Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado por todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O GOIANA DE SUPERMERCADOS, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, GLAUSTIN FOKUS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nIM\u00d3VEL, PROPRIET\u00c1RIO, ESCRITURA\u00c7\u00c3O, GOI\u00c2NIA (GO), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, CHUVA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Goiana de Supermercados. Libera\u00e7\u00e3o de escrituras a propriet\u00e1rios de im\u00f3veis em Goi\u00e2nia, Estado de Goi\u00e1s. Solidariedade \u00e0s fam\u00edlias atingidas por tempestade no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GLAUSTIN FOKUS (PSC - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Uma \u00f3tima tarde a todos, Sras. Deputadas e Srs. Deputados!\r\nObrigado, Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, que hoje preside a sess\u00e3o. Cheguei de \u00faltima hora. Obrigado por me ceder a oportunidade.\r\nPrimeiro, quero agradecer a Deus por estar aqui. Mais uma semana nos concede. Tenho certeza de que esta ser\u00e1 uma semana produtiva.\r\nQuero dizer-lhes que \u00e9 a primeira vez que participo de pol\u00edtica em minha vida. Eu venho da iniciativa privada, n\u00e3o sou filho de nenhum pol\u00edtico. Quando digo isso, falo a verdade. N\u00e3o sou filho de Vereador, n\u00e3o sou filho de Deputado Estadual, n\u00e3o sou filho de Deputado Federal. Enfim, venho do zero. Minha m\u00e3e lavava roupa no c\u00f3rrego para ajudar o meu pai, caminhoneiro e vendedor, no or\u00e7amento.\r\nEu me sinto feliz. Acabei de participar de reuni\u00e3o em Goi\u00e1s, hoje, com a Associa\u00e7\u00e3o Goiana de Supermercados, \u00f3rg\u00e3o que regulamenta as normas e procedimentos desse setor alimentar, de supermercados e atacados. Trata-se de \u00f3rg\u00e3o de muita import\u00e2ncia. \r\nApesar de estarmos vivendo uma crise, Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu trago aqui a minha alegria de ter participado hoje de uma reuni\u00e3o, em que falamos da palavra \"crise\". Na ocasi\u00e3o, pedimos a cada empres\u00e1rio e empreendedor que tirassem a letra \"s\" da palavra \"crise\" para que ela se transformasse em \"crie\". Ou seja, criem alternativas para esse segmento t\u00e3o importante.\r\nGostaria de agradecer aos Conselheiros da Associa\u00e7\u00e3o Goiana de Supermercado, AGOS, Gilberto Soares e Jo\u00e3o Bosco, \u00f3rg\u00e3o que emprega mais de 150 mil pessoas. Muito obrigado. Fiquei feliz com a reuni\u00e3o. Os senhores t\u00eam aqui um Parlamentar goiano, este Deputado Glaustin, que defender\u00e1 essa categoria durante 24 horas, porque eu sei a relev\u00e2ncia de um emprego.\r\nAo mesmo tempo, agrade\u00e7o ao Governador de Goi\u00e2nia, Ronaldo Caiado, pela entrega de 1.200 documentos de casas que estavam guardados na gaveta h\u00e1 mais de 6 anos como moeda de negocia\u00e7\u00e3o. No s\u00e1bado foram entregues 1.200 escrituras para a regi\u00e3o noroeste daquele Estado. Obrigado, Governador. Obrigado, Pastor Eur\u00edpedes, Presidente da Ag\u00eancia Goiana de Habita\u00e7\u00e3o - AGEHABE. \r\nPara finalizar, gostaria de me solidarizar com a popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro atingida pela enchente. O nosso Brasil precisa de ora\u00e7\u00e3o. Eu sou evang\u00e9lico e sou pastor. Vamos todos estender, em algum momento, um tempo de ora\u00e7\u00e3o ou de reza para aquele Estado e para aquelas pessoas. \r\nApelo ao Governador do Estado, que tamb\u00e9m \u00e9 do meu partido, para que cuide realmente daquelas pessoas que ficaram totalmente desamparadas.\r\nObrigado, Sra. Presidente. Desculpe-me por ultrapassar o tempo autorizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 1764/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PENA, CASSA\u00c7\u00c3O DE APOSENTADORIA, AGENTE P\u00daBLICO, CONDENA\u00c7\u00c3O, ATO, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.764, de 2019, sobre a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 1.764, de 2019, que \"disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional\", para tratar da pena de cassa\u00e7\u00e3o da aposentadoria no caso em que especifica.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea, em diversas regras, instrumentos voltados a promover a probidade no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. No \u00a7 4\u00ba do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o, por exemplo, consta que os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao Er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei.\r\nEm observ\u00e2ncia ao comando constitucional elencado, o legislador produziu a Lei n\u00b0 8.429, de 2 de junho de 1992, definindo os atos de improbidade, as respectivas penalidades, etc. No art. 12 da Lei de Improbidade, o legislador especificou as penalidades pass\u00edveis de aplica\u00e7\u00e3o aos condenados por ato de improbidade, a exemplo da perda de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que, dentre outras consequ\u00eancias, impede que os agentes \u00edmprobos continuem a receber qualquer esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria do Estado brasileiro.\r\nA imposi\u00e7\u00e3o de tal penalidade ao agente \u00edmprobo tem efeito retributivo, \u00e0 medida que imp\u00f5e uma san\u00e7\u00e3o por ato \u00edmprobo, e efeito pedag\u00f3gico, \u00e0 medida que desestimula outros agentes p\u00fablicos de praticarem os mesmos atos \u00edmprobos. Em realidade, a aplica\u00e7\u00e3o de tal penalidade contribui para a melhoria da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, potencializando a capacidade estatal de promover o bem para a sociedade brasileira. \r\nEm muitas situa\u00e7\u00f5es, por\u00e9m, os agentes p\u00fablicos, depois de praticarem atos \u00edmprobos, acabam se aposentado. Nessas situa\u00e7\u00f5es, existe forte entendimento de que, na hip\u00f3tese de aposentadoria do agente \u00edmprobo, a cassa\u00e7\u00e3o da aposentadoria seria uma consequ\u00eancia l\u00f3gica da perda de cargo p\u00fablico - por exemplo: AGINST no RESP 1628455/ES, MS 20.444/DF, AGRG no ARESP 826.114/RJ, etc. -, ainda que n\u00e3o exista essa previs\u00e3o expressa na Lei de Improbidade Administrativa.\r\nO Poder Judici\u00e1rio, contudo, ainda n\u00e3o consolidou, em definitivo, entendimento sobre a possibilidade de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria a agentes p\u00fablicos condenados por ato de improbidade, o que, al\u00e9m de causar significativa inseguran\u00e7a jur\u00eddica, pode inviabilizar o alcance dos objetivos subjacentes \u00e0 penalidade de perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, potencializando a impunidade de agentes \u00edmprobos.\r\nDiante da controv\u00e9rsia relatada, o Congresso Nacional tem o dever de explicitar o real alcance da penalidade comentada, promovendo modifica\u00e7\u00f5es no texto da Lei de Improbidade para evitar a impunidade em casos de cometimento de atos de improbidade. O projeto prop\u00f5e, ent\u00e3o, a inclus\u00e3o de mais um par\u00e1grafo no art. 12 da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, para determinar que, se o agente p\u00fablico estiver aposentado, a aplica\u00e7\u00e3o da pena de perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 convertida em cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria.\r\nA sociedade brasileira clama por medidas en\u00e9rgicas no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais aceitando brechas na legisla\u00e7\u00e3o que facilitem a impunidade. Nesse contexto, essa proposi\u00e7\u00e3o consubstancia uma medida importante para refrear eventual impunidade no caso de cometimento de ato de improbidade, possibilitando que agentes \u00edmprobos que se aposentarem no curso de a\u00e7\u00f5es de improbidade deixem de receber as devidas penalidades.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 1620/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS REGISTROS P\u00daBLICOS, REGISTRO, TRANSMISS\u00c3O, BENS IM\u00d3VEIS, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, ENERGIA EL\u00c9TRICA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.620, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, (Lei de Registros P\u00fablicos), com vista ao registro da transmiss\u00e3o direta, entre concession\u00e1rias, dos bens im\u00f3veis vinculados \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico contratado.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 1.620, de 2019, que disp\u00f5e sobre o registro da transmiss\u00e3o direta, entre concession\u00e1rias, dos bens im\u00f3veis vinculados \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico contratado, e para tanto acrescenta o item 45 ao art. 167 da Lei dos Registros P\u00fablicos (Lei n\u00ba 6.015, de 31 de dezembro de 1973).\r\nCom o advento da Lei n\u00ba 12.783, de 2013, ficou estabelecido, em seu art. 8\u00ba, caput, que as concess\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica que n\u00e3o fossem prorrogadas, nos termos da lei, seriam licitadas, na modalidade leil\u00e3o ou concorr\u00eancia, por at\u00e9 30 (trinta) anos.\r\nO \u00a7 1\u00ba do mesmo artigo determinou que as licita\u00e7\u00f5es de que trata o caput poderiam ser realizadas sem a revers\u00e3o pr\u00e9via \u00e0 Uni\u00e3o dos bens vinculados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico licitado.\r\nSob a \u00e9gide da Lei n\u00ba 12.783, de 2013, foram realizados pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL 3 leil\u00f5es de contrata\u00e7\u00e3o de concess\u00f5es de usinas hidrel\u00e9tricas em regime de aloca\u00e7\u00e3o de cotas de garantia f\u00edsica e pot\u00eancia: Leil\u00e3o n\u00ba 02/2014, Leil\u00e3o n\u00ba 12/2015 e Leil\u00e3o n\u00ba 01/2017.\r\nComo n\u00e3o houve a pr\u00e9via revers\u00e3o dos bens vinculados ao servi\u00e7o p\u00fablico de gera\u00e7\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica nos leil\u00f5es mencionados, coube \u00e0s concession\u00e1rias a transfer\u00eancia direta, ou transmiss\u00e3o, dos bens revers\u00edveis, inclusive assumindo todos os encargos decorrentes dessas transfer\u00eancias, relativos a taxas, emolumentos e t\u00edtulos.\r\nPor\u00e9m, como \u00f3bice \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias, a Lei dos Registros P\u00fablicos (Lei 6.015/1973) n\u00e3o prev\u00ea, em seus arts. 167 e 168, o registro ou a averba\u00e7\u00e3o dos atos decorrentes da transmiss\u00e3o dos bens im\u00f3veis revers\u00edveis afetados por servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nA altera\u00e7\u00e3o ora proposta visa possibilitar o cumprimento, pelas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de gera\u00e7\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica, de obriga\u00e7\u00e3o contratual, bem como, mediante a transmiss\u00e3o dos bens, desincumbir as antigas concession\u00e1rias dos \u00f4nus administrativos, ambientais, legais e tribut\u00e1rios decorrentes da posse e propriedade de tais bens, cab\u00edveis \u00e0s novas concession\u00e1rias.\r\nQuanto \u00e0s possibilidades de isen\u00e7\u00e3o ou imunidade tribut\u00e1ria decorrentes de explora\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos da Uni\u00e3o e de outros Poderes da Rep\u00fablica, deve-se salientar o entendimento do Supremo Tribunal Federal - STF envolvendo mat\u00e9ria atinente a Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU (Res 594015 e 601720), e com repercuss\u00e3o geral reconhecida.\r\nEm tese proposta pelo Ministro Roberto Barroso e aprovada pela maioria do Plen\u00e1rio, o STF decidiu que:\r\n(...) a imunidade rec\u00edproca n\u00e3o se estende a empresa privada arrendat\u00e1ria de im\u00f3vel p\u00fablico, quando seja ela exploradora de atividade econ\u00f4mica com fins lucrativos. Nessa hip\u00f3tese, \u00e9 constitucional a cobran\u00e7a de IPTU pelo munic\u00edpio.\r\nEmbora 70% da energia gerada pelas usinas licitadas nos leil\u00f5es supramencionados esteja contratualmente direcionada ao Ambiente de Contrata\u00e7\u00e3o Regulada - ACR, sob o chamado regime de contas de garantia f\u00edsica de energia e pot\u00eancia, a pre\u00e7os - no caso, tarifas - regulados pela ANEEL, \u00e9 certo que a disposi\u00e7\u00e3o dos 30% restantes de energia gerada \u00e0 livre disposi\u00e7\u00e3o da geradora caracteriza a atividade econ\u00f4mica como de fins lucrativos, o que refor\u00e7a a ideia de que a imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca, estampada no art. 150, inciso VI, al\u00ednea \"a\", da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica n\u00e3o se estende \u00e0s prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.\r\nE, ainda, tendo em vista a reda\u00e7\u00e3o do mesmo art. 150, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 not\u00f3rio que os servi\u00e7os de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica configuram explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas, ou, em \u00faltima an\u00e1lise, atividades remuneradas por contrapresta\u00e7\u00e3o ou pagamento de pre\u00e7os ou tarifas pelo usu\u00e1rio, o que afasta das concession\u00e1rias a imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca.\r\nA partir disso, exsurge o efeito secund\u00e1rio que essa altera\u00e7\u00e3o legislativa prop\u00f5e. Sobre a transmiss\u00e3o dos bens revers\u00edveis entre concession\u00e1rias, sem que haja pr\u00e9via revers\u00e3o dos bens \u00e0 Uni\u00e3o, deve incidir tributo de compet\u00eancia municipal, o Imposto de Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI, o que, dada a prec\u00e1ria situa\u00e7\u00e3o fiscal por que grande parte dos entes p\u00fablicos passa, seria de grande valia aos Munic\u00edpios em que se encontram os im\u00f3veis que comp\u00f5em o complexo industrial das usinas hidrel\u00e9tricas licitadas.\r\nRessaltamos, ainda, que o tema se encontra em discuss\u00e3o na ANEEL, via Processo ANEEL n\u00ba 48500.001997/2017-67, em que a autarquia federal, os Munic\u00edpios envolvidos e as concession\u00e1rias buscam solu\u00e7\u00f5es para o impasse que a presente proposi\u00e7\u00e3o busca resolver. A participa\u00e7\u00e3o dos principais envolvidos, sobretudo a ANEEL, na discuss\u00e3o desse projeto de lei ser\u00e1 de grande valia para que se encontre a solu\u00e7\u00e3o mais adequada.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado por todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 2058/2019, PROPOSTA DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, ESCOLA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, ATENTADO, FACULTATIVIDADE, INCLUS\u00c3O, DISCIPLINA, PREVEN\u00c7\u00c3O, ATO INFRACIONAL, LES\u00c3O CORPORAL, DANO F\u00cdSICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.058, de 2019, relativo ao controle de entrada indevida de objetos, instrumentos e subst\u00e2ncias perigosos em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 2.058, de 2019, que disp\u00f5e sobre o controle de entrada indevida de objetos, instrumentos e subst\u00e2ncias perigosos nos estabelecimentos de ensino. Trata-se de uma ferramenta de prote\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as e da busca, por meio da escola, de uma cultura de paz, toler\u00e2ncia e respeito m\u00fatuo.\r\nSeguran\u00e7a nas escolas \u00e9 um tema pontual que requer a aten\u00e7\u00e3o de toda a sociedade. Vejamos os \u00faltimos registros: no Estado de Goi\u00e1s, em 20 de outubro de 2017, num tr\u00e1gico epis\u00f3dio, um adolescente de 14 anos atirou contra colegas de sala no Col\u00e9gio Goyases, em Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s. Dois adolescentes morreram e outros quatro foram feridos. O adolescente contou \u00e0 Pol\u00edcia Civil que se inspirou nos massacres de Realengo, no Rio de Janeiro. No massacre de Realengo, em 2011, o jovem Wellington Menezes de Oliveira, de 23 anos, adentrou na Escola Municipal Tasso da Silveira e atirou em v\u00e1rios alunos, matando 12 e ferindo outras crian\u00e7as com idade entre 12 anos e 14 anos, posteriormente cometendo suic\u00eddio.\r\nRecentemente, em 13 de mar\u00e7o de 2019, houve um massacre na Escola Estadual Professor Raul Brasil, no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo. A dupla de atiradores Guilherme Taucci Monteiro, este adolescente, e Luiz Henrique de Castro, ambos ex-alunos, mataram cinco estudantes e duas funcion\u00e1rias da escola. Antes do ataque, num com\u00e9rcio pr\u00f3ximo \u00e0 escola, a dupla tamb\u00e9m matou o tio de um dos assassinos. Ap\u00f3s o massacre, um dos atiradores matou o comparsa e em seguida cometeu suic\u00eddio.\r\nNo dia 1\u00ba de abril de 2019, policiais militares e federais foram acionados para refor\u00e7ar a seguran\u00e7a da Universidade Federal de Goi\u00e1s - UFG, Campus Samambaia, em Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s, para averiguar uma suposta amea\u00e7a de atentado terrorista dirigida \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, via e-mail direcionado aos alunos e funcion\u00e1rios do campus.\r\nTais epis\u00f3dios, at\u00e9 ent\u00e3o inexistentes no Pa\u00eds, repercutem uma pr\u00e1tica comum nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, cujo exemplo paradigm\u00e1tico \u00e9 o Massacre de Columbine, no Colorado, em 1999. Nesse epis\u00f3dio, dois alunos mataram 12 colegas e um professor, feriram outras 24 pessoas e se suicidaram em confronto com a pol\u00edcia. Sua repeti\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds, com as mesmas caracter\u00edsticas, torna preocupante a situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a a que ficam sujeitos os corpos docente e discente das escolas. Posteriormente, a Universidade Virginia Tech tamb\u00e9m foi palco de um tr\u00e1gico massacre, um dos maiores numa institui\u00e7\u00e3o de ensino dos Estados Unidos. Em 16 de abril de 2007, o estudante coreano Cho Seung-Hui, de 23 anos, matou 32 colegas e professores antes de se matar. N\u00e3o se trata de necessidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o dos autores, visto que est\u00e3o mortos, mas da seguran\u00e7a das potenciais v\u00edtimas.\r\nPor essas raz\u00f5es, apresentamos o presente projeto de lei, visando disciplinar o controle de acesso a estabelecimentos de ensino.\r\nO aumento do n\u00edvel de viol\u00eancia, o tr\u00e1fico de drogas e armas e o risco \u00e0 integridade f\u00edsica e ao patrim\u00f4nio que tais circunst\u00e2ncias acarretam, especialmente nas grandes e m\u00e9dias cidades, s\u00e3o fatores suficientes para a aprova\u00e7\u00e3o desta proposi\u00e7\u00e3o.\r\nA impossibilidade pr\u00e1tica de coibir a entrada de armas de fogo nas escolas s\u00f3 estimula o desrespeito pela nobre fun\u00e7\u00e3o de educar, aumentando a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade e fazendo com que os jovens agressivos imponham sua indisciplina aos pr\u00f3prios colegas, funcion\u00e1rios e professores.\r\n\u00c9 sabido que v\u00e1rios estabelecimentos privados buscam dotar o corpo escolar de seguran\u00e7a relativa ao instalarem c\u00e2maras de circuito interno de televis\u00e3o, detectores de metal e mesmo vigil\u00e2ncia privada. A legitimidade desses aparatos \u00e9 questionada, \u00e0s vezes, sob o argumento da indevida invas\u00e3o da privacidade dos usu\u00e1rios. Assim, a falta de uma norma que os ampare dificulta os estabelecimentos privados na ado\u00e7\u00e3o de tais medidas preventivas. Entretanto, muitos deles as utilizam, com fundamento na defesa social, respaldados por decis\u00f5es dos pr\u00f3prios pais dos alunos, que s\u00e3o os usu\u00e1rios indiretos das escolas e principais interessados na seguran\u00e7a de seus filhos.\r\nCompete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre educa\u00e7\u00e3o, cultura, ensino e desporto e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude, cabendo \u00e0 Uni\u00e3o o estabelecimento de normas gerais (art. 24, incisos IX e XV e \u00a7 2\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica). No \u00e2mbito da compet\u00eancia de a\u00e7\u00e3o, cabe a todos os entes federados proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia, nos termos do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o, o que implica a compreens\u00e3o de que o controle do acesso de armas nos estabelecimentos de ensino seria uma das formas de cumprir o desiderato constitucional, preservando o templo do saber como cidadela imune \u00e0s investidas da viol\u00eancia.\r\n Pensamos que o melhor caminho seja n\u00e3o o de obrigar, mas de facultar, criando um marco regulat\u00f3rio para a mat\u00e9ria, de modo a albergar iniciativas j\u00e1 existentes a respeito, sem o risco de discuss\u00f5es em torno de eventual invas\u00e3o da privacidade, em preju\u00edzo do bem maior que \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica das pessoas.\r\nOperacionalmente conclui-se que cada estabelecimento da rede privada e cada Estado ou Munic\u00edpio poder\u00e3o adotar o controle que lhe seja adequado, n\u00e3o cabendo impor a todos eles, mesmo nos recantos mais pac\u00edficos, uma despesa extra para um controle desnecess\u00e1rio.\r\nPor \u00faltimo, n\u00e3o s\u00f3 o acesso a armas preocupa a comunidade escolar, mas tamb\u00e9m o acesso a todos os objetos, instrumentos e subst\u00e2ncias que possam causar les\u00e3o ou dano, ou, ainda, sujeitar seu detentor a procedimento judicial por cometimento de infra\u00e7\u00e3o penal, se maior de idade, ou a ato infracional, se adolescente.\r\nContempla-se, pois, al\u00e9m do controle de armas, o de objetos, instrumentos e subst\u00e2ncias perigosas, conforme conceituado no projeto, com a peculiaridade de autorizar os estabelecimentos de ensino a adotarem as medidas de controle necess\u00e1rias.\r\n Especifica-se quanto ao voc\u00e1bulo \"indevido\", visto que o ingresso de policiais, por exemplo, implica no cumprimento da lei que lhes defere o porte de arma em car\u00e1ter permanente. F\u00e1rmacos controlados, por seu turno, se prescritos por m\u00e9dico, isentam seu usu\u00e1rio da posse il\u00edcita. Al\u00e9m disso, remete-se \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do ente federado a disposi\u00e7\u00e3o acerca dos tipos de controle a serem adotados.\r\nA fim de preservar o princ\u00edpio da privacidade, exige-se que colegiado do qual participem todos os interessados defina o alcance, a extens\u00e3o e a abrang\u00eancia das medidas. Adotam-se, ainda, crit\u00e9rios para medidas mais dr\u00e1sticas, como a revista pessoal e de pertences, facultando ao usu\u00e1rio n\u00e3o as permitir desde que nem ele nem seus pertences adentrem no estabelecimento.\r\nEstabelece-se que objetos, instrumentos e subst\u00e2ncias de posse proibida sujeitar\u00e3o o detentor \u00e0s medidas criminais, civis e administrativas previstas em lei, impondo-se \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do estabelecimento a obriga\u00e7\u00e3o de encaminhar tais medidas, enquanto aqueles de posse n\u00e3o proibida ser\u00e3o restitu\u00eddos ao detentor do poder familiar ou ao pr\u00f3prio detentor, se civilmente capaz.\r\nTorna facultativa a inclus\u00e3o curricular de disciplinas que abordem temas como cultura da paz, defesa pessoal e vida saud\u00e1vel, a fim de prevenir atos il\u00edcitos. Em seguida, condiciona-se a ado\u00e7\u00e3o das medidas \u00e0 inclus\u00e3o das disciplinas ou a ado\u00e7\u00e3o de atividades extracurriculares afins, concedendo o prazo at\u00e9 o in\u00edcio do ano letivo seguinte para que os estabelecimentos de ensino que j\u00e1 utilizam sistema de controle possam adequar-se \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do artigo.\r\nN\u00e3o se pode alegar, em favor de um suposto direito de privacidade, que o bem coletivo seja sacrificado em prol do falacioso direito de quem o transgride. Se a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, por que n\u00e3o admitir que algumas pessoas, em nome de sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a, adotem medidas legais e consensuais de prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua?\r\nO projeto autoriza, portanto, o uso das medidas preconizadas; remete ao legislador dos entes federados a disposi\u00e7\u00e3o acerca dos tipos de controle a serem utilizados na rede p\u00fablica; estabelece crit\u00e9rios para medidas invasivas da privacidade; e define alcance, extens\u00e3o e abrang\u00eancia das medidas.\r\nPor essas raz\u00f5es, conclamamos nossos pares a aprovarem o Projeto de Lei n\u00ba 2.058, de 2019.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, solicito a palavra na tribuna para me referir ao Dia do Trabalhador, comemorado em 1\u00ba de maio.\r\nA palavra de ordem na minha vida sempre foi trabalho. Sempre ouvi de meus pais que dormir mais tarde e acordar mais cedo, todos os dias, n\u00e3o faz mal a ningu\u00e9m. Comecei a trabalhar com 14 anos e sempre soube que esse era o \u00fanico caminho pelo qual transformaria minha vida. Como j\u00e1 revelei em diversos momentos, sou filho de um honrado vendedor e de uma honrada dona de casa. Sou mais um, dentre os muitos brasileiros, que com suor trabalha no \"projeto\" Brasil.\r\nSabemos que os desafios s\u00e3o grandes. Muitos pais, m\u00e3es e jovens est\u00e3o na luta por uma oportunidade de trabalho. Ainda precisamos evoluir muito, mas acredito que juntos podemos transformar nosso futuro. Empreender \u00e9 um poderoso ingrediente na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda em qualquer lugar do mundo. O Governo Federal tem lan\u00e7ado medidas que visam desburocratizar e incentivar a abertura de novos neg\u00f3cios, a\u00e7\u00f5es que favorecem o micro e o pequeno empres\u00e1rio.\r\nNa C\u00e2mara dos Deputados, estamos atentos a essas quest\u00f5es. Afinal, passam pelas decis\u00f5es do Parlamento muitas das medidas necess\u00e1rias para modernizar o Pa\u00eds e dar aos empres\u00e1rios melhores condi\u00e7\u00f5es de empreender e, consequente, gerar emprego e renda.\r\nParab\u00e9ns a todos os trabalhadores brasileiros que, de sol a sol, encaram o desafio de continuar sonhando, de continuar lutando por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para seus filhos! Parab\u00e9ns a todos os brasileiros!\r\nNada resiste ao trabalho!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "APARECIDA DE GOI\u00c2NIA (GO), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Transcurso do 97\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Aparecida de Goi\u00e2nia, Estado de Goi\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muito orgulho, solicito a palavra para referir-me ao Munic\u00edpio de Aparecida de Goi\u00e2nia, cidade de grande relev\u00e2ncia hist\u00f3rica, pol\u00edtica e econ\u00f4mica para o Estado de Goi\u00e1s que no \u00faltimo dia 11 de maio comemorou 97 anos de funda\u00e7\u00e3o, com uma festa bel\u00edssima da qual tive a grande honra de participar.\r\nA solenidade teve in\u00edcio com o corte do bolo de 97 metros, que foi servido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e \u00e0s autoridades. Contou com um emocionante desfile c\u00edvico, com a participa\u00e7\u00e3o de estudantes, policiais militares e civis, bombeiros militares, guardas civis e servidores municipais. Houve ainda apresenta\u00e7\u00e3o dos membros da Associa\u00e7\u00e3o de Catira, em homenagem aos pioneiros de Aparecida de Goi\u00e2nia.\r\nFalar de Aparecida de Goi\u00e2nia \u00e9 lembrar, tamb\u00e9m, de minha hist\u00f3ria. H\u00e1 mais de 25 anos escolhi essa cidade como sede do Grupo Fokus. Cresci empresarialmente e, ao mesmo tempo, acompanhei esse Munic\u00edpio ganhar for\u00e7a na \u00e1rea industrial, tornando-se refer\u00eancia na gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nTenho muito orgulho de, como cidad\u00e3o e empres\u00e1rio local, ter constru\u00eddo a minha hist\u00f3ria nessa querida cidade.\r\nColoco-me, como sempre estive, com muito amor, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de Aparecida de Goi\u00e2nia, para servir em tudo o que puder ser \u00fatil.\r\nCongratulo-me com todos aqueles que, como eu, participam da vida ativa daquela cidade e nela creditam seus esfor\u00e7os.\r\nParab\u00e9ns ao Munic\u00edpio de Aparecida de Goi\u00e2nia pelo seu anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULTA, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, SUPERMERCADO.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os destinada ao debate sobre a transpar\u00eancia e dos par\u00e2metros da aplica\u00e7\u00e3o da multa prevista no art. n\u00ba 57 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Posicionamento do orador em defesa do equil\u00edbrio nas rela\u00e7\u00f5es entre a sa\u00fade e a integridade do consumidor, por um lado, e, por outro, de seguran\u00e7a jur\u00eddica e padr\u00e3o normativo para o setor supermercadista.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, nesta quinta-feira, 23 de maio, faremos realizar, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os - CDEICS, audi\u00eancia p\u00fablica para debater a transpar\u00eancia e os par\u00e2metros da aplica\u00e7\u00e3o da multa prevista no art. 57 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, pois o setor supermercadista quer entender os crit\u00e9rios utilizados pelos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores na aplica\u00e7\u00e3o das multas. \r\nEntendemos que o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, conforme a Lei n\u00ba 8.078, de 1990, \u00e9 uma norma de grande relev\u00e2ncia e representa verdadeiro avan\u00e7o na prote\u00e7\u00e3o dos direitos do consumidor, muitas vezes, parte hipossuficiente na rela\u00e7\u00e3o de consumo. Entretanto, tal prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser justificativa para a aplica\u00e7\u00e3o de multas exorbitantes, vinculadas, com maior peso, ao valor do faturamento do estabelecimento comercial.\r\nA inten\u00e7\u00e3o da lei \u00e9 merit\u00f3ria: proteger a integridade e a sa\u00fade do consumidor. De outro lado, os supermercadistas clamam por seguran\u00e7a jur\u00eddica, por um padr\u00e3o normativo, para que o setor n\u00e3o fique \u00e0 merc\u00ea de multas desproporcionais, que possam acarretar riscos \u00e0 atividade econ\u00f4mica.\r\nO Judici\u00e1rio, diuturnamente, tem sido acionado para o questionamento dos valores das multas aplicadas. S\u00e3o casos como a constata\u00e7\u00e3o, durante uma fiscaliza\u00e7\u00e3o, de \u00fanico produto, por exemplo, um shampoo que, por displic\u00eancia ou lapso de desaten\u00e7\u00e3o do empregado respons\u00e1vel pela reposi\u00e7\u00e3o, ficou na prateleira com poucos dias de vencido, levando \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de multa com base no faturamento anual do supermercado. Acredito que deveria ter peso a an\u00e1lise das seguintes condutas: proatividade da empresa em resolver o caso concreto, ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias imediatas e o n\u00famero de consumidores atingidos pelo problema identificado.\r\nDe fato, muitas vezes, as multas s\u00e3o consideradas desproporcionais pelo Judici\u00e1rio e, ao fim do processo, s\u00e3o diminu\u00eddas, para a melhor adequa\u00e7\u00e3o ao dano causado. Os \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor, por sua vez, alegam que limitar o par\u00e2metro ao valor do bem ou do produto poderia tornar irris\u00f3ria a multa e, consequentemente, tornar a medida in\u00f3cua. Entretanto, tem-se observado certa disparidade no momento da defini\u00e7\u00e3o dos valores das multas, pois estas tanto podem ser razo\u00e1veis, quanto elevad\u00edssimas, levando-se em conta, preponderantemente, o crit\u00e9rio do porte econ\u00f4mico do fornecedor.\r\nO art. 57 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor estabelece os crit\u00e9rios a serem observados para o arbitramento do valor da multa: gravidade da infra\u00e7\u00e3o, vantagem auferida e condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator. Ao mesmo tempo, fixa os valores m\u00ednimos e m\u00e1ximos, equivalentes a 200 e 3.000.000 de UFIRs, respectivamente, conferindo \u00e0 autoridade administrativa compet\u00eancia discricion\u00e1ria para arbitrar o valor da multa.\r\nPortanto, um dos problemas est\u00e1 relacionado ao fato de que os \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor t\u00eam adotado f\u00f3rmulas ou m\u00e9todos d\u00edspares em cada Estado da Federa\u00e7\u00e3o. Defendemos que, na dosimetria da pena de multa estabelecida no art. 57 do CDC, o crit\u00e9rio econ\u00f4mico, baseado no porte da empresa e no valor da sua receita bruta, n\u00e3o se sobreponha em rela\u00e7\u00e3o aos demais crit\u00e9rios, tais como a gravidade da infra\u00e7\u00e3o e o valor do produto. \r\nOutro problema na aplica\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro \"faturamento\" est\u00e1 no fato de que h\u00e1 casos em que a autoridade administrativa n\u00e3o considera o faturamento da unidade onde tenha ocorrido a infra\u00e7\u00e3o e, sim, o faturamento do grupo econ\u00f4mico a que perten\u00e7a \u00e0quela unidade. Neste aspecto, \u00e9 importante ressaltar que diversas empresas, apesar de unidas por um mesmo CNPJ, possuem v\u00e1rias unidades aut\u00f4nomas de neg\u00f3cios dentro do grupo econ\u00f4mico.\r\nO supermercadista quer seguran\u00e7a jur\u00eddica, quer equilibrar um par\u00e2metro razo\u00e1vel para a multa, pois uma grande teia de empregos est\u00e1 sob sua responsabilidade. Garantir seguran\u00e7a jur\u00eddica ao supermercadista proporciona solidez ao setor econ\u00f4mico e, consequentemente, gera\u00e7\u00e3o de renda e trabalho a muitos brasileiros.\r\nEsclare\u00e7o que n\u00e3o se trata de flexibiliza\u00e7\u00e3o dos direitos do consumidor e, sim, de encontrarmos meios legislativos que amparem os estabelecimentos comerciais com seguran\u00e7a jur\u00eddica. Os PROCONs estaduais det\u00eam compet\u00eancia para fiscalizar os estabelecimentos comerciais e aplicar multas administrativas em face de infra\u00e7\u00f5es praticadas oriundas da rela\u00e7\u00e3o de consumo. Esta multa deve ser aplicada em valor significativo, mas n\u00e3o exagerado, a ponto de acarretar risco \u00e0 atividade econ\u00f4mica. Deve, portanto, respeitar os princ\u00edpios da razoabilidade e proporcionalidade. \r\nEram as considera\u00e7\u00f5es que eu tinha a fazer.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado por todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=384&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS (CDEICS), INSTITUTO DE DEFESA DO CONSUMIDOR (PROCON), ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE SUPERMERCADOS (ABRAS).\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA.\r\nGLAUSTIN FOKUS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Raz\u00e3o do voto do orador favor\u00e1vel \u00e0 transfer\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF  do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica para o Minist\u00e9rio da Economia. Reitera\u00e7\u00e3o de compromisso de luta contra a corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GLAUSTIN FOKUS (PSC - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa.. Presidenta, por autorizar agora a minha fala, uma vez que teremos uma audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, no Plen\u00e1rio 5 - foram convidados o PROCON e a grande ABRAS - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Supermercados. Inclusive, V.Exas. est\u00e3o convidados.\r\nSras. e Srs. Deputados, o motivo da minha vinda aqui \u00e9 para lembrar que ontem n\u00f3s tivemos uma vota\u00e7\u00e3o importante. Existiu um grande movimento, e confesso que fiquei um pouco assustado com tudo que aconteceu nas redes sociais. E n\u00e3o estou falando de redes sociais de seguidores nossos, Deputado Otoni. Estou falando tamb\u00e9m de redes sociais de v\u00e1rias pessoas do Pa\u00eds. \u00c9 como se houvesse um call center preparado para essa vota\u00e7\u00e3o - eu falo da retirada do COAF do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a para o Minist\u00e9rio da Economia.\r\nEu quero reiterar o meu compromisso contra a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. \u00c9 meu primeiro mandato. Eu n\u00e3o teria nenhum motivo para ficar ou deixar de estar. A minha cren\u00e7a \u00e9 que n\u00f3s temos um Governo com um Presidente que ainda prevalece no comando dos dois Minist\u00e9rios. At\u00e9 2018 prevalecia ainda o Ministro Sergio Moro fazendo um bel\u00edssimo trabalho com a Lava-Jato, sendo um gigante na fiscaliza\u00e7\u00e3o, e isso n\u00e3o vai mudar em nada. Mas confesso uma grande preocupa\u00e7\u00e3o: \u00e0s vezes o nosso Brasil est\u00e1 partindo para o bloco A e o bloco B. \r\nO apelo que eu quero fazer a todos deste Brasil \u00e9 para o fato de que n\u00e3o importa se o COAF estar\u00e1 com o Minist\u00e9rio da Economia ou com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, n\u00e3o vai alterar em nada. Ele tem as suas regulamenta\u00e7\u00f5es, ele tem os seus direitos e os seus deveres e far\u00e1 um bom papel em qualquer lugar.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Benedita da Silva. PT - RJ) - Deputado, o tempo para todos \u00e9 de 1 minuto. Pe\u00e7o que conclua. \r\nO SR. GLAUSTIN FOKUS (PSC - GO) - Obrigado, Presidenta. Hoje \u00e9 um dia mais tranquilo, em paz. Sou obediente. \r\nFinalizando, eu reitero o meu compromisso de primeiro mandato contra a corrup\u00e7\u00e3o neste Brasil.\r\nEu recebi alguns coment\u00e1rios de amigos no WhatsApp perguntando por que eu fiz a vota\u00e7\u00e3o de retirar o COAF do Ministro da Justi\u00e7a e levar para o da Economia. Foi porque, primeiro, n\u00f3s temos um Presidente que ainda tem o comando dos dois, n\u00e3o muda nada; segundo, porque ele tem as suas regulamenta\u00e7\u00f5es; terceiro, porque at\u00e9 2018 ele esteve dentro do Minist\u00e9rio da Fazenda, que hoje \u00e9 Economia.\r\nEnt\u00e3o, acredito que em qualquer lugar o Ministro Sergio Moro, com toda a seriedade e postura, vai conseguir conduzir os trabalhos dele.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sra. Presidenta, por me aben\u00e7oar com mais 1 minuto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SISTEMA S, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate sobre a relev\u00e2ncia do Sistema S para o Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, no dia 30 de maio faremos realizar, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, audi\u00eancia p\u00fablica para debater a relev\u00e2ncia do Sistema S para o Pa\u00eds.\r\nA atua\u00e7\u00e3o do Sistema S \u00e9 hist\u00f3rica. Ele trabalha paralelamente ao Estado na busca da amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o dos brasileiros, facilitando o alcance ao efetivo emprego. S\u00e3o entidades privadas, administradas por federa\u00e7\u00f5es e confedera\u00e7\u00f5es patronais, mantidas por contribui\u00e7\u00f5es sociais estipuladas em lei. Essas contribui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m possuem respaldo constitucional. O art. 240 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal expressamente recepcionou as contribui\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0s entidades privadas de servi\u00e7o social e de forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical.\r\nOs servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos s\u00e3o um dos principais agentes de educa\u00e7\u00e3o profissional do Pa\u00eds, voltados para os setores de agricultura, com\u00e9rcio, cooperativismo, ind\u00fastria e transporte. Al\u00e9m de profissionaliza\u00e7\u00e3o, o Sistema S tamb\u00e9m proporciona bem-estar ao trabalhador, com servi\u00e7os nas \u00e1reas de sa\u00fade, cultura e lazer. Enfim, essas entidades prestam servi\u00e7o de relevante valor social.\r\n\u00c9 importante lembrar seu papel de destaque no apoio aos pequenos neg\u00f3cios de todo o Pa\u00eds, com solu\u00e7\u00f5es para empresas e ind\u00fastrias brasileiras, o que favorece a competitividade e a sustentabilidade dos empreendimentos nacionais, ingredientes necess\u00e1rios para fomentar o crescimento do Pa\u00eds com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\n\u00c9 consenso o entendimento de que o crescimento econ\u00f4mico de uma na\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligado ao desenvolvimento de diversos setores, dentre eles, destaco a ind\u00fastria, o com\u00e9rcio, a agricultura, o turismo, o transporte e o cooperativismo. E o grande desafio \u00e9 proporcionar oportunidade de trabalho para todos. \r\nUma das solu\u00e7\u00f5es para essa quest\u00e3o passa, diretamente, pela oferta de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional e oferta de orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ao empreendedor que almeja abrir novos neg\u00f3cios. Portanto, trata-se de um grande ciclo: orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para novos neg\u00f3cios, gera\u00e7\u00e3o de emprego, profissionais capacitados, desenvolvimento econ\u00f4mico. E, nesse ciclo, o Sistema S exerce protagonismo.\r\nO debate ent\u00e3o ser\u00e1 de grande relev\u00e2ncia para a forma\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o diante da delicada quest\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o do percentual destinado ao Sistema.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, RIO ARAGUAIA, GOIAS.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Transcruso do Dia Mundial do Meio Ambiente. Import\u00e2ncia dos investimentos em energias renov\u00e1veis para o desenvolvimento sustent\u00e1vel. An\u00fancio do lan\u00e7amento do Programa Juntos pelo Araguaia, no Estado de Goi\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, solicito a palavra para me referir a Dia Mundial do Meio Ambiente, comemorado em 5 de junho. Esta data \u00e9 dedicada ao debate de boas pr\u00e1ticas ambientais e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade na busca da preserva\u00e7\u00e3o de nosso patrim\u00f4nio natural.\r\nSabemos que os recursos naturais s\u00e3o esgot\u00e1veis, que o progresso econ\u00f4mico deve ser aliado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da natureza e, sobretudo, que temos de investir na recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas para evitar a futura escassez dos recursos naturais.\r\nDevemos intensificar a pol\u00edtica de divulga\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, arraigar em nossa cultura que a responsabilidade \u00e9 coletiva. Um exemplo internacional, nesse aspecto, \u00e9 a Alemanha, considerado um pa\u00eds campe\u00e3o em reciclagem e reaproveitamento. Para se ter uma ideia dessa cultura de responsabilidade no manejo de res\u00edduos, em 1970 existiam cerca de 50 mil lix\u00f5es e aterros sanit\u00e1rios nesse pa\u00eds e, no ano de 2014, esse n\u00famero caiu para menos de 200.\r\nUm meio ambiente saud\u00e1vel \u00e9 direito de todos e sua prote\u00e7\u00e3o \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o conjunta, imposta ao poder p\u00fablico e \u00e0 sociedade, nos termos de nossa Carta Magna. \u00c9 dever de cada um de n\u00f3s zelar pela preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, com a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias dentro de nossos lares, com o consumo consciente, uso respons\u00e1vel da \u00e1gua, da energia e o descarte adequado dos res\u00edduos dom\u00e9sticos. A\u00e7\u00f5es simples como essas, se adotadas de forma un\u00e2nime, s\u00e3o capazes de produzir um bem enorme ao meio ambiente.\r\nO investimento em fontes renov\u00e1veis de energia \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de grande relev\u00e2ncia para o desenvolvimento sustent\u00e1vel. E o nosso Pa\u00eds, em especial, tem grande potencial para a explora\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica e solar. Sou, particularmente, um dos defensores dessa fonte de energia limpa. No final do ano de 2018, empenhei esfor\u00e7os para viabilizar para a regi\u00e3o nordeste do Estado de Goi\u00e1s uma usina fotovoltaica, energia obtida atrav\u00e9s da convers\u00e3o direta da luz solar em eletricidade por meio do efeito fotovoltaico.\r\nPor defender fontes alternativas e renov\u00e1veis de energia e, ainda, por lutar por investimentos para o Estado de Goi\u00e1s, estive reunido v\u00e1rias vezes com os investidores coreanos e com representantes da empresa Korea System Business no Brasil, e logramos \u00eaxito. Em 25 de janeiro, nosso Governador Ronaldo Caiado assinou carta de inten\u00e7\u00e3o para a instala\u00e7\u00e3o da maior unidade da empresa no Brasil, no nordeste goiano, por apresentar condi\u00e7\u00f5es ideais aos investidores.\r\nA prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente n\u00e3o representa um entreve ao desenvolvimento econ\u00f4mico, ao contr\u00e1rio poder\u00e1 ser fonte de renda e gera\u00e7\u00e3o de emprego, como o exemplo do investimento em energia limpa e renov\u00e1vel que estamos implementando em Goi\u00e1s.\r\nNosso Estado de Goi\u00e1s amanh\u00e3 ser\u00e1 palco de mais uma iniciativa em prol do meio ambiente. Trata-se do lan\u00e7amento do Programa Juntos pelo Araguaia, projeto que envolver\u00e1 a\u00e7\u00f5es de saneamento, recomposi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas florestais, conserva\u00e7\u00e3o do solo e \u00e1gua na regi\u00e3o.\r\nCom grande satisfa\u00e7\u00e3o, participarei do evento, compondo a comitiva do nosso Exmo. Sr. Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, que assinar\u00e1 protocolo de inten\u00e7\u00f5es e apoio de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com os Estados de Mato Grosso e Goi\u00e1s, para recupera\u00e7\u00e3o e reflorestamento de \u00e1reas degradadas no bioma Cerrado, na Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Araguaia. A solenidade, que ser\u00e1 realizada no Munic\u00edpio de Aragar\u00e7as, Goi\u00e1s, contar\u00e1 ainda com a presen\u00e7a do nosso Governador Ronaldo Caiado, do Governador do Estado de Mato Grosso, Mauro Mendes, e de autoridades federais, estaduais e municipais.\r\nDesenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 nosso objetivo! A\u00e7\u00f5es como o lan\u00e7amento desse importante programa refor\u00e7am a cren\u00e7a de que \u00e9 poss\u00edvel mudarmos nossa realidade com a reconstitui\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o de nosso bioma.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 3455/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, PROIBI\u00c7\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REALIZA\u00c7\u00c3O, APLICA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, AUS\u00caNCIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.455, de 2019, sobre o disciplinamento de aplica\u00e7\u00f5es financeiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 3.455, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, para fins de vedar as institui\u00e7\u00f5es financeiras a realizarem aplica\u00e7\u00f5es financeiras sem autoriza\u00e7\u00e3o do consumidor. O prop\u00f3sito \u00e9 proteger o consumidor.\r\nDestaco que, apesar de o art. 39 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, em seu inciso III, normatizar como uma das pr\u00e1ticas abusivas, entre as treze elencadas naquele dispositivo, aquela na qual veda ao fornecedor enviar ou entregar ao consumidor, sem pr\u00e9via solicita\u00e7\u00e3o, qualquer produto ou lhe fornecer qualquer servi\u00e7o, as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias permanecem insistindo em realizar opera\u00e7\u00f5es de investimentos e aplica\u00e7\u00f5es financeiras sem a devida anu\u00eancia correntista. \r\n\u00c9 importante frisar que, devido ao n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao tema, a 4\u00aa Turma do STJ debate, no \u00e2mbito do Recurso Especial n\u00ba 1.326.592, se o princ\u00edpio de boa-f\u00e9 contratual objetiva ensejar a mitiga\u00e7\u00e3o da norma do CDC (art. 39, III) que veda ao fornecedor a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sem a autoriza\u00e7\u00e3o expressa do consumidor - e, consequentemente, exoner\u00e1-lo de eventuais danos.\r\nEm conson\u00e2ncia com tais prop\u00f3sitos, \u00e9 inequ\u00edvoco que a defici\u00eancia informacional decorre da incontroversa aus\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o expressa para o investimento em ativo de risco incompat\u00edvel com o perfil dos consumidores e clientes das institui\u00e7\u00f5es financeiras, em flagrante afronta \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do art. 39, III, do CDC. \r\nDessa forma, \u00e9 imperativo que as institui\u00e7\u00f5es financeiras fiquem terminantemente vedadas de exercer essa pr\u00e1tica, que passar\u00e1 a ser normatizada em n\u00edvel de lei e inserida no rol de pr\u00e1ticas abusivas do art. 39 do CDC. O que se pretende com o projeto de lei \u00e9 dar pleno conhecimento ao consumidor acerca dos riscos da opera\u00e7\u00e3o. Por isso, exige-se a expressa anu\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MISSION\u00c1RIO, BRASILEIRO, PRESO, BOL\u00cdVIA, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, e ao Secret\u00e1rio de Assuntos de Soberania Nacional e Cidadania, Fabio Mendes Marzano, pelo empenho na soltura de mission\u00e1rio brasileiro preso na Bol\u00edvia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GLAUSTIN FOKUS (PSC - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou ser o mais breve poss\u00edvel. Obrigado pela autoriza\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria fazer um registro e, ao mesmo tempo, um agradecimento ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, e ao Embaixador Fabio Mendes Marzano.\r\nOntem tivemos o privil\u00e9gio de sermos recebidos pelo Ministro e levamos para ele uma demanda. Eu sou o Vice-Presidente da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica. A demanda diz respeito a um mission\u00e1rio brasileiro que est\u00e1 preso na Bol\u00edvia h\u00e1 12 anos. N\u00e3o condenado foi e continua preso. Daqui eu quero registrar que, de forma muito educada, muito inteligente, o Ministro colocou todo o seu Minist\u00e9rio \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar a tratar desse assunto. O r\u00e9u confesso j\u00e1 est\u00e1 preso em Rond\u00f4nia, mas, infelizmente, por quest\u00f5es pol\u00edticas,...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Bibo Nunes. PSL - RS) - Conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. GLAUSTIN FOKUS (PSC - GO) - ... por uma quest\u00e3o desonesta, o mission\u00e1rio continua preso, mesmo havendo r\u00e9u confesso no caso.\r\nEnt\u00e3o, eu quero, publicamente, diante desta Casa de Deputados Federais, agradecer ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, e o Embaixador Fabio Marzano, que se dispuseram prontamente a nos atender.\r\nEssa demanda vem do Pastor Nilton, que \u00e9 presidente de um campo da Assembleia de Deus do Estado de Goi\u00e1s, um homem de grande seriedade e de grande credibilidade. Foi isso o que nos fez ir com convic\u00e7\u00e3o e de peito aberto em defesa do mission\u00e1rio.\r\nAgrade\u00e7o aos Deputados Federais que nos acompanharam, dentre eles os Deputados Ab\u00edlio Santana e Cezinha de Madureira e o meu amigo e irm\u00e3o, o Deputado Eli, da Bahia. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMPORTAMENTO HUMANO, CANTORA, HOMOSSEXUAL, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.\r\nAUGUSTO MANGUZI, ARTISTA, PR\u00caMIO, ARTES, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, HOMENAGEM.\r\nGLAUSTIN FOKUS, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, GOI\u00c1S, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nS\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ILEGALIDADE, VIOLA\u00c7\u00c3O, SIGILO TELEM\u00c1TICO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, INVESTIMENTO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3855/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, ENRIQUECIMENTO IL\u00cdCITO, PRIS\u00c3O, CONFISCO DE BENS, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, AUMENTO, PENA, PECULATO, CONCUSS\u00c3O, EXCESSO DE EXA\u00c7\u00c3O (CRIME), CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, ESTELIONATO, SISTEMA, PRESCRI\u00c7\u00c3O, CRIME, EXTIN\u00c7\u00c3O, PRESCRI\u00c7\u00c3O RETROATIVA, UNIFICA\u00c7\u00c3O, PRAZO PRESCRICIONAL, PRETENS\u00c3O PUNITIVA, PRETENS\u00c3O EXECUT\u00d3RIA, PENA COMINADA DUPLICA\u00c7\u00c3O, PRAZO, PRESCRI\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, TRANSA\u00c7\u00c3O COMERCIAL, \u00c2MBITO INTERNACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Impropriedade da realiza\u00e7\u00e3o de cena homossexual no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Conquista de pr\u00eamio de artes internacionais pelo menor autista Augusto Manguzi, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Apoio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es realizadas no Pa\u00eds em defesa da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato; do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro; da pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro e do conjunto de projetos de lei encaminhado \u00e0 Casa pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Imparcialidade do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Apelo aos Parlamentares por aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Relev\u00e2ncia das medidas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o apresentadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GLAUSTIN FOKUS (PSC - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu quero s\u00f3 tentar ajud\u00e1-la a falar meu nome completo, pois \u00e9 muito dif\u00edcil de pronunciar: Glaustin da Fokus.\r\nVeja o quanto meu pai me amava, Sra. Presidente. Na verdade, meu nome \u00e9 Glauskston Batista Rios. V.Exa. imagina isso. A\u00ed eu dei uma resumida, e virou Glaustin da Fokus.\r\nQuero dizer que \u00e9 uma honra estar aqui. Mas, antes de iniciar o meu discurso, eu preciso fazer um registro, Sras. e Srs. Parlamentares presentes, de algo que me tirou a paz.\r\nEu tenho uma filha de 12 anos de idade, Deputado Jose Mario. Eu sa\u00ed daqui, cheguei a minha casa, e ela me fez uma pergunta que me deixou um pouco desconfort\u00e1vel. Ela viu na televis\u00e3o algo que me tirou a paz. E aqui eu n\u00e3o posso deixar de pelo menos dar uma resposta \u00e0 minha filha sobre os valores que eu levo para ela, respeitando todos os valores e cren\u00e7as. Mas eu vou dizer aquilo em que acredito.\r\nSemana passada ocorreu um fato at\u00edpico nesta Casa: um beijo homossexual neste plen\u00e1rio. Eu quero dizer aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas que esta Casa \u00e9 um Parlamento; \u00e9 a Casa de Leis. \r\nQuando eu resolvi ter o prop\u00f3sito de vir a esta Casa, eu disse ao Governador do meu Estado Ronaldo Caiado que deixaria parte de minhas opera\u00e7\u00f5es para, com esse novo desenho pol\u00edtico, com este novo Brasil, com o novo Presidente, ajudar a construir um Brasil diferente. Digo aqui, antecipadamente, que respeito todas as posi\u00e7\u00f5es. \r\nMas eu quero dizer para a minha filha Mel que aqui \u00e9 um lugar de respeito. E quero convidar os Deputados a refletirem comigo, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos e n\u00e3o devemos aceitar atitudes como essa, nesta Casa, e vou mais al\u00e9m - e n\u00e3o falo isso com ira, com raiva, com \u00f3dio no cora\u00e7\u00e3o, mas sim com muita paz -, sen\u00e3o vai chegar o dia, desculpem-me a sinceridade, em que vai haver uma cama neste local e v\u00e3o fazer algo que n\u00e3o queremos ver.\r\nQuero, com muito desconforto, registrar essa nota de rep\u00fadio e dizer o seguinte: n\u00e3o h\u00e1 problema algum em manifesta\u00e7\u00f5es de carinho e afeto, elas s\u00e3o bem-vindas, por\u00e9m, em outros lugares. Minhas amigas, meus amigos, Deputadas e Deputados, esta Casa \u00e9 de respeito. \r\nA minha filha, que deve estar me assistindo, me perguntou: \"Papai, o senhor viu l\u00e1 uma mulher beijando a outra?\" Eu respondi: \"O papai viu, mas n\u00e3o compactua com isso\". Eu tive que fazer uma reuni\u00e3o na minha casa, com a minha fam\u00edlia. Para minha filha, quando eu largo minhas empresas, meus neg\u00f3cios, para vir para c\u00e1, eu digo que venho trabalhar, e n\u00e3o para ver um comportamento como aquele.\r\nEu precisava registrar isso. Tenho parentes homossexuais na minha fam\u00edlia. Tenho amigo homossexual, mas o que difere \u00e9 o respeito. A minha liberdade termina onde a do outro come\u00e7a. Eu achei uma falta de respeito, um absurdo o que fizeram aqui na semana passada. A cantora \u00e9 de um Estado, cujo nome n\u00e3o quero referir, porque o Estado \u00e9 aben\u00e7oado, e tenho certeza de que n\u00e3o compactua com isso.\r\nQuero passar para o segundo t\u00f3pico. Conheci aqui um novo amigo, o Augusto Manguzi.\r\nDeus o aben\u00e7oe, Augusto! Jesus \u00e9 lindo na sua vida! \r\nO Augusto \u00e9 vencedor do pr\u00eamio de artes internacionais para autistas. Ele \u00e9 de Goi\u00e1s, tem 11 anos de idade, est\u00e1 aqui nos fazendo uma visita com seu papai. \r\nDeus o aben\u00e7oe! Voc\u00ea \u00e9 lindo e lembra o meu filho de 16 anos. Beijo! Voc\u00ea \u00e9 lindo!\r\nEu pedi a ele um abra\u00e7o e rapidamente me abra\u00e7ou. \r\nEu estou muito feliz de estar aqui. Sou Parlamentar de primeiro mandato. Nunca mexi com pol\u00edtica em minha vida. Nunca fui Vereador, nunca fui Prefeito. Como diz minha filhinha Mel, eu nunca fui nada, politicamente. Mas um dia eu recebi o convite do meu ilustre amigo, o Governador do Estado de Goi\u00e1s, por quem tenho grande respeito. Ele foi \u00e0 minha empresa e disse: \"Glaustin, vamos participar de pol\u00edtica? Precisamos de pessoas para ajudar a reconstruir esse Estado de Goi\u00e1s\". Eu disse a ele: \"Espere um pouco porque preciso falar com minha fam\u00edlia\". Eu sou evang\u00e9lico, fa\u00e7o parte da Frente Parlamentar, assim como V.Exa., Sra. Presidente. N\u00e3o me restou fazer outra coisa a n\u00e3o ser conversar com Papai do C\u00e9u para ver se ele me autorizava. Eu me lembro de que no dia eu fui pactuar com o meu pai, com a minha m\u00e3e, com a minha fam\u00edlia, e eles me disseram: \"Filho, voc\u00ea n\u00e3o vai participar disso. Eu n\u00e3o quero sair nas ruas, e as pessoas dizerem que tudo aquilo que seu pai ou sua mam\u00e3e constru\u00edram, de 26 anos atr\u00e1s, foi jogado fora\".\r\nEu disse a ela: \"M\u00e3e, se l\u00e1 atr\u00e1s pessoas do bem ou do mal entraram na pol\u00edtica, a decis\u00e3o foi nossa. Ent\u00e3o eu quero convidar a senhora a fazer como eu fiz e colocar este projeto na presen\u00e7a de Deus. Se ele aben\u00e7oar, vai dar certo; se ele n\u00e3o aben\u00e7oar, as portas v\u00e3o se fechar\". E aqui n\u00f3s estamos. Tivemos vota\u00e7\u00e3o em 245 de 246 Munic\u00edpios do Estado de Goi\u00e1s, fomos o sexto Deputado Federal mais bem votado do Estado, isso para quem nunca se embrenhou e nem passou pela pol\u00edtica. Eu quero dizer e reafirmar que estou aqui para trabalhar, para servir ao Estado de Goi\u00e1s, para servir a esta Na\u00e7\u00e3o que se chama Brasil. \r\nPasso a ler o pronunciamento que preparei.\r\nSras. e Srs. Deputados, demais presentes, ao cumpriment\u00e1-los cordialmente, compare\u00e7o a este plen\u00e1rio para falar acerca dos avan\u00e7os a serem alcan\u00e7ados por este pa\u00eds, o Brasil, com a aprova\u00e7\u00e3o na nova Previd\u00eancia, bem como tratar da import\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, dando enfoque aos manifestos em apoio ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o Ministro Sergio Moro.\r\nAqui eu quero agradecer, porque nas duas vezes em que n\u00f3s estivemos ali em seu gabinete, no Minist\u00e9rio, ele prontamente nos atendeu. Levamos para ele um projeto de lei, inclusive. \r\nQuero, por oportuno, posicionar-me a favor das manifesta\u00e7\u00f5es ocorridas no domingo pr\u00f3ximo passado a favor da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e em defesa do nosso Ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro. Queremos caminhar lado a lado com o povo brasileiro no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\nSra. Presidente, n\u00e3o podemos tapar nossos olhos e ouvidos \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas de milhares de pessoas, em 26 Estados, a favor do Ministro Sergio Moro e em apoio \u00e0s medidas econ\u00f4micas do Governo Federal. \r\nN\u00f3s sabemos, j\u00e1 \u00e9 sabido por todos n\u00f3s, o povo n\u00e3o \u00e9 bobo, o povo n\u00e3o \u00e9 tolo e exteriorizou isso indo \u00e0s ruas de diversas cidades e capitais de todo o Pa\u00eds, numa flagrante demonstra\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 ao lado daqueles que defendem a lei, em detrimento dos ataques criminosos ao nosso Ministro Sergio Moro e ao Procurador Deltan Dallagnol.\r\nO site The Intercept Brasil revelou conversas entre autoridades, de conte\u00fado privado, e no interesse do trabalho, com o \u00fanico prop\u00f3sito - a minha percep\u00e7\u00e3o \u00e9 muito clara - de enfraquecer a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, a fim de tentar beneficiar dezenas de sentenciados e investigados. As conversas teriam sido capturadas por hackers que invadiram o aplicativo Telegram, configurando assim mais um ato criminoso. \r\nA falsifica\u00e7\u00e3o e deturpa\u00e7\u00e3o das mensagens \u00e9 cristalina e demonstra um certo desespero daqueles que visam a destrui\u00e7\u00e3o do atual Governo, eleito democraticamente pelo povo brasileiro, o mesmo povo que agora demonstra total apoio ao ir \u00e0s ruas neste domingo para lutar por aquilo que entende ser correto.\r\nSra. Presidente, n\u00e3o compactuaremos com a desonestidade de quem defende os corruptos, n\u00e3o nos alinharemos \u00e0queles que creem na impunidade dos criminosos que saquearam o nosso Pa\u00eds. Estaremos sempre ao lado da lei, da corre\u00e7\u00e3o do Ministro Sergio Moro, do Presidente Bolsonaro e, o mais importante - e aqui eu me coloco \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o - dessa linda e aben\u00e7oada popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nAs pessoas que lotaram as avenidas nas mais diversas cidades do Pa\u00eds - e eu fui uma dessas pessoas, fui \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o em Goi\u00e2nia - para dar apoio ao Ministro Sergio Moro e ao Governo Federal certamente est\u00e3o convictas de que, em mais de 5 anos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, os trabalhos foram desenvolvidos com total lisura, integridade e imparcialidade por parte dos envolvidos.\r\nEu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida e estou muito em paz quanto a isso. Essas conversas, como as de Sergio Moro com os integrantes da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, s\u00e3o rotineiras nos f\u00f3runs do Pa\u00eds, portanto n\u00e3o ofendem o princ\u00edpio da imparcialidade que rege a conduta de um magistrado. Interesses escusos tentam confundir a sociedade brasileira, a popula\u00e7\u00e3o, este Brasil de que os nossos abnegados agentes da lei subverteram a ordem para impingir uma for\u00e7a pol\u00edtica de acordo com os seus interesses. Isso \u00e9, no m\u00ednimo, desconsiderar a intelig\u00eancia de n\u00f3s, o povo brasileiro.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato j\u00e1 \u00e9 definitivamente um marco temporal na hist\u00f3ria da pol\u00edtica brasileira. Por mais que os opositores a essa grande conquista nacional tentem desqualific\u00e1-la, n\u00e3o obter\u00e3o \u00eaxito, n\u00e3o ter\u00e3o sucesso - e eu tenho certeza e convic\u00e7\u00e3o disso. \u00c9 fato que a nossa cultura republicana se transformou a partir do instante em que figuras predadoras vorazes e, at\u00e9 ent\u00e3o, consideradas inexpugn\u00e1veis, acostumadas a se locupletarem de recursos p\u00fablicos, come\u00e7aram a sentir em suas pr\u00f3prias peles a dura imposi\u00e7\u00f5es da lei penal. O que at\u00e9 ent\u00e3o era apenas uma fic\u00e7\u00e3o, um sonho irrealiz\u00e1vel da nossa sociedade, ganhou avan\u00e7os de tal monta que ultrapassou fronteiras e hoje \u00e9 fonte de inspira\u00e7\u00e3o para outros pa\u00edses.\r\nO povo brasileiro n\u00e3o admitir\u00e1 que a excel\u00eancia desse grandioso trabalho, verdadeiro ponto de mudan\u00e7a de paradigma no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e crimes cometidos por poderosos, seja conspurcada por mensagens irrelevantes, criminosamente obtidas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o abaixaremos nossas cabe\u00e7as diante de uma invas\u00e3o imoral e ilegal, que atribui aos membros da for\u00e7a-tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato a\u00e7\u00f5es completamente fora de contexto, objetivando desconectar as conversas hackeadas com a realidade dos fatos, visando atender aos interesses de criminosos atingidos pelas a\u00e7\u00f5es anticorrup\u00e7\u00e3o.\r\nNas diversas manifesta\u00e7\u00f5es populares ocorridas no \u00faltimo fim de semana, h\u00e1 que se destacar tamb\u00e9m o apoio ao pacote anticorrup\u00e7\u00e3o proposto pelo nosso Ministro Sergio Moro.\r\nFinalizo aqui falando um pouco do nosso Ministro. Eu achava que eu trabalhava muito, Presidente. Estive com ele por tr\u00eas vezes, uma foi para lhe declarar apoio, dizendo que eu estaria aqui sempre \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o porque eu acreditava e confiava no trabalho dele. J\u00e1 mandei uma mensagem pelo WhatsApp para ele \u00e0s 3 horas da madrugada, e ele teve a capacidade de responder \u00e0s 5h30min. O homem n\u00e3o dorme. N\u00f3s temos um homem combatente para ajudar este Brasil, para realmente encerrar esse assunto que se chama corrup\u00e7\u00e3o e recome\u00e7amos um Brasil novo.\r\nOutro dia, eu estava pensando e falei com alguns amigos, com algumas pessoas. Estamos vivendo um momento no Brasil em que muitos pais de fam\u00edlia est\u00e3o desempregados. Sou do setor que gera empregos, n\u00f3s temos opera\u00e7\u00f5es que geram mais de 3 mil empregos. Dia desses o Governador Ronaldo Caiado pediu que eu apresentasse a ele um painel sobre o Brasil, aqui na sala da Lideran\u00e7a do DEM. Eu disse a ele que, se n\u00f3s Parlamentares n\u00e3o entendermos o momento que estamos passando, o nosso Brasil n\u00e3o vai caminhar bem. E aqui eu quero fazer um apelo - estou falando da reforma da Previd\u00eancia. Para mim, Deputado Jos\u00e9 M\u00e1rio, Deputado Professor Alcides, ela n\u00e3o vai representar tudo, mas vai ser uma chave de entrada. \r\nEm outra oportunidade, eu recebi aqui a vice-presidente de um banco, que veio tamb\u00e9m fazer essa leitura. Ela \u00e9 uma vendedora do Brasil e trabalha para trazer investidores para c\u00e1. N\u00e3o vou mencionar o nome dela, ela \u00e9 de um banco de S\u00e3o Paulo, um banco internacional. E ela me dizia que, em um f\u00f3rum com mais ou menos 600 pessoas, quando ela vendia o Brasil, quando ela terminava, n\u00e3o havia outra pergunta, as pessoas diziam assim: \"Se a reforma da Previd\u00eancia passar no Brasil, n\u00f3s vamos para o Brasil para injetar dinheiro, e a economia come\u00e7ar\u00e1 a melhorar\". \r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo \u00e0s Sras. e aos Srs. Parlamentares, a todos os que me escutam: n\u00f3s precisamos dessa reforma da Previd\u00eancia. Ela vai salvar a P\u00e1tria? N\u00e3o vai salvar a P\u00e1tria. Mas \u00e9 um ponto para que n\u00f3s passemos ao exterior um sinal de credibilidade. A classe empresarial, que s\u00e3o os maiores geradores de emprego deste Pa\u00eds, est\u00e1 insegura, Sra. Presidente. Hoje, quando o empres\u00e1rio entra na sua casa, a primeira coisa que ele faz \u00e9 pensar no que fazer, pois est\u00e1 em processo de demiss\u00e3o. Eu falo isso de empres\u00e1rio m\u00e9dio, de empres\u00e1rio pequeno e de empres\u00e1rio grande. N\u00f3s precisamos dessa reforma, e \u00e9 esta Casa que faz todo esse movimento. A seguran\u00e7a para o Brasil come\u00e7a a\u00ed.\r\n\u00c0s vezes, algumas pessoas v\u00eam fazer manifesta\u00e7\u00e3o aqui, e eu as vejo muito como fazendo um teatro, muito se colocando no sentido do \"quanto pior, melhor\", doido para que se crie uma bagun\u00e7a em torno do nosso Presidente, que foi eleito pelo povo. Eu ouvi outro dia algu\u00e9m dizendo que o avi\u00e3o onde foi encontrada coca\u00edna era o avi\u00e3o do Presidente! Que avi\u00e3o do Presidente? Era outro avi\u00e3o! N\u00e3o era o avi\u00e3o em que o Presidente estava! Ent\u00e3o, eu vejo uma for\u00e7a negativa.\r\nEu quero fazer um apelo a todos os senhores e as senhoras em favor da reforma da Previd\u00eancia. Os empres\u00e1rios brasileiros n\u00e3o aguentam mais. A maior taxa tribut\u00e1ria do mundo praticamente \u00e9 a nossa. Hoje, quando o empres\u00e1rio abre a porta da sua empresa, na cabe\u00e7a dele, ele pensa: \"Quantos eu vou demitir?\" At\u00e9 agora n\u00f3s estamos esperando a chave de entrada dessa reforma da Previd\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, eu queria lhes fazer esse convite, apelando para que pensem \u00e0 frente. Eu aprendi uma coisa numa reuni\u00e3o de que participei na sexta-feira. Quando n\u00f3s compramos o presente, ele est\u00e1 muito pr\u00f3ximo do passado. E quando n\u00f3s compramos o futuro, ele est\u00e1 muito distante do presente. N\u00f3s precisamos juntos construir o Brasil, n\u00e3o para n\u00f3s, Sra. Presidente. N\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds para que amanh\u00e3 eu j\u00e1 comece bem. N\u00f3s precisamos juntos viver a lei da semeadura. Eu sou pastor evang\u00e9lico, sou crente tamb\u00e9m. Mas V.Exas. podem ficar tranquilos, porque n\u00e3o vou recolher oferta agora. Fiquem em paz. Quero dizer a V.Exas. que vivemos a lei da semeadura. Se eu estou feliz com a colheita que estou tendo agora, se eu estou feliz, \u00f3timo! Se meus filhos est\u00e3o colhendo, perfeito! Eu sigo meu caminho, continuo plantando exatamente o que estou plantando. Mas se eu preciso de fato mudar a minha colheita, na verdade eu preciso come\u00e7ar a mudar minha planta\u00e7\u00e3o. Eu falo mudan\u00e7a de cultura, mudan\u00e7a de comportamento, mudan\u00e7a de car\u00e1ter. Eu falo de mudan\u00e7a em todos os aspectos.\r\nE eu quero convidar esta Casa aben\u00e7oada de Parlamentares para n\u00e3o trazerem para c\u00e1 o \"quanto pior, melhor\". Tragam para c\u00e1 algo que possa ser constru\u00eddo de melhor, porque fam\u00edlias l\u00e1 fora est\u00e3o sofrendo, desempregos l\u00e1 fora est\u00e3o ocorrendo. Em nosso Pa\u00eds, os 6 primeiros meses de mandato nunca foram t\u00e3o dif\u00edceis. Nosso PIB n\u00e3o est\u00e1 em ascend\u00eancia.\r\nComo n\u00f3s empres\u00e1rios brasileiros investimos aqui? N\u00f3s pegamos os nossos projetos e os engavetamos para, na hora em que houver a oportunidade, n\u00f3s soltarmos. N\u00f3s todos do meio empresarial - e V.Exas. sabem muito bem disso - precisamos ter seguran\u00e7a para investir neste Pa\u00eds. E precisamos da chave de entrada dessa seguran\u00e7a para este Governo come\u00e7ar a decolar. Eu acredito e confio neste Governo. Vejo boa inten\u00e7\u00e3o, mas depende muito de n\u00f3s para, juntos, ajudarmos a construir um Brasil, uma Na\u00e7\u00e3o diferente do que a que n\u00f3s temos agora. Eu quero fazer esse apelo a V.Exas. que est\u00e3o aqui, a todos que nos escutam: se estiverem felizes com a sua colheita, \u00f3timo, sequenciem com a sua planta\u00e7\u00e3o; contudo, se entenderem que n\u00f3s devemos ter uma colheita diferente para os nossos filhos e para os nossos netos, repensem, porque a nossa planta\u00e7\u00e3o precisa ser diferente.\r\nEstava eu hoje visitando a casa de uma senhora. Meu cora\u00e7\u00e3o ficou retalhado. Era um grupo de 500 fam\u00edlias que vivia no lix\u00e3o de Aparecida de Goi\u00e2nia. Acharam para eles, Deputado Professor Alcides, um lugar para ficar. Eu fui at\u00e9 l\u00e1. Chamaram-me para ir l\u00e1. Era de uma simplicidade tamanha que n\u00e3o havia como n\u00e3o chorar. Eu vi ali, mais ou menos, 150 crian\u00e7as cujos pais saem para trabalhar, e elas n\u00e3o t\u00eam o que fazer. Havia uns tr\u00eas computadores daqueles velhos de criar caixa de abelha, e os meninos na maior simplicidade, com o visor desligado, fazendo de conta que estavam brincando no computador. Eu perguntei: \"O que voc\u00eas v\u00e3o almo\u00e7ar?\" Isso aconteceu na hora do caf\u00e9. E a senhora falou assim: \"Glaustin, eu n\u00e3o sei o que n\u00f3s vamos almo\u00e7ar ainda. Deus vai mandar\".\r\nEu quero convid\u00e1-los a ajudar este Brasil a ser constru\u00eddo por V.Exas., Srs. Parlamentares. Como eu disse no in\u00edcio, eu n\u00e3o sou pol\u00edtico, estou aqui de passagem. \u00c9 a primeira vez que saio como Deputado Federal, n\u00e3o sei o que Deus quer para esse projeto meu, e eu disse isso \u00e0 minha mam\u00e3e, ao meu pai e aos meus filhos. \r\n Quando eu estava para fazer a coliga\u00e7\u00e3o - tecnicamente V.Exas. sabem como \u00e9 esse processo -, eu fui a S\u00e3o Paulo, e o meu filho de 20 anos de idade me perguntou: \"Pai, o senhor vai participar de pol\u00edtica mesmo?\" Eu fechei o meu notebook e disse: \"Filho, o pai vai. Eu fui convidado. Eu acho que o grupo \u00e9 bom. S\u00e3o pessoas s\u00e9rias e honestas que est\u00e3o l\u00e1 para ajudar a construir um Estado\". E ele me disse o seguinte: \"Eu quero te pedir duas coisas. Eu posso?\" \r\nEsse menino tem 20 anos de idade. \u00c9 o Waldir Neto, mora em S\u00e3o Paulo desde os 17 anos. Ele foi para l\u00e1 por livre e espont\u00e2nea vontade para estudar. Eu nunca mandei. Ent\u00e3o, ele me pediu o seguinte: \"Pai, ent\u00e3o, ao entrar na pol\u00edtica, eu quero te pedir duas coisas. Quando eu voltar para as empresas e passar pelos corredores da empresa, eu quero que as pessoas continuem falando bem do senhor e que tenham orgulho do senhor\". Todas as f\u00e9rias que ele tinha, eu o levava para l\u00e1. Todos os s\u00e1bados, eu o levava para a minha empresa. Ele via esse movimento. \"E a segunda coisa, pai: honre tudo aquilo que o meu av\u00f4 e minha av\u00f3 ensinaram-lhe. Nunca pegue nada de ningu\u00e9m.\" Com muita clareza e transpar\u00eancia, falei: \"Filho, pegar algo dos outros n\u00e3o precisa falar porque o seu pai lhe ensina desde novinho. Com 11 anos de idade, quando voc\u00ea achou uma carteira pr\u00f3xima a um pr\u00e9dio, e essa carteira continha dinheiro, voc\u00ea ligou para o pai e qual foi a orienta\u00e7\u00e3o que o pai lhe deu? Entregue no pr\u00e9dio pr\u00f3ximo onde voc\u00ea achou\".\r\nEnt\u00e3o, filho, eu quero dizer a voc\u00ea: \"O seu pai pode ser tachado de enjoado, de brig\u00e3o, de xarope, mas de desonesto nunca! E, quando voc\u00ea retornar para as nossas empresas, voc\u00ea vai ter orgulho do pai\". A minha passagem por esta Casa \u00e9 realmente para ajudar a construir um Estado de Goi\u00e1s melhor e para construir um Brasil melhor.\r\nPor isso, hoje, quando me convidaram para conhecer essa turma do lix\u00e3o, que n\u00e3o tinha nada para almo\u00e7ar e que estava esperando a ajuda de Deus, isso me preocupou muito. Eu conhecia essa realidade, mas quando cheguei l\u00e1 e vi os meninos ligando as caixas que eram para criar abelhas - os computadores de mil novecentos e alguma coisa! -, e na cabe\u00e7a deles eles estavam trabalhando no computador... Eu n\u00e3o falo isso para m\u00e9rito meu, mas n\u00f3s mandamos praticamente uns dez computadores. Eu pedi \u00e0 nossa equipe de inform\u00e1tica que fosse l\u00e1 e falei: \"Coloquem computadores para esses meninos!\"\r\nEu quero ressaltar o trabalho daquela senhora, quero dar os parab\u00e9ns a ela, porque abdicou do seu trabalho para zelar n\u00e3o somente das fam\u00edlias dali, mas tamb\u00e9m de praticamente 3 mil pessoas que ela tirou do lix\u00e3o e levou para um ambiente onde podem se resguardar porque j\u00e1 n\u00e3o aguentavam mais.\r\nEnt\u00e3o, quero finalizar com um convite. Vejo aqui muitos shows e confesso que fico assustado. Vejo aqui alguns teatros e confesso que isso me assusta, porque quem vem da iniciativa privada n\u00e3o est\u00e1 acostumado com isso! Est\u00e1 acostumado a um desenho diferente, mas eu vou me adequar. Eu respeito qualquer casa, qualquer ambiente - e principalmente um Parlamento deste tem o meu respeito. Quero vir aqui fazer um convite para que ajudem, para que pensem nessa popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o pensem a curto prazo: \"Eu quero o poder, o poder l\u00e1 atr\u00e1s era meu e eu preciso retom\u00e1-lo!\"\r\nO convite que fa\u00e7o a V.Exas. \u00e9 o seguinte: n\u00e3o importa quem fez o gol - e eu trago isso da iniciativa privada -, o importante \u00e9 que o gol foi feito! N\u00e3o importa quem gerou milhares de empregos, n\u00e3o importa quem fez a economia ser retomada, o importante \u00e9 que este Brasil precisa voltar a crescer. As fam\u00edlias precisam come\u00e7ar a entender o risco que h\u00e1 quando o marido acorda e pergunta assim: \"Estou desempregado? Ser\u00e1 que meu patr\u00e3o vai me mandar embora?\"\r\nQuero fazer um apelo aos membros deste Parlamento: fa\u00e7am uma reflex\u00e3o de tudo isso. O nosso Pa\u00eds n\u00e3o caminha bem, por\u00e9m eu acredito neste Presidente. Eu acredito nessa equipe que ele formou. Ent\u00e3o, eu quero fazer o apelo da semeadura. Como vai ser a nossa colheita? \u00c9 exatamente a nossa planta\u00e7\u00e3o de hoje.\r\nQuero agradecer \u00e0 minha fam\u00edlia e a este Parlamento. Respeito as oposi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sou um Deputado de confus\u00e3o e nunca fui. Tenho concorrentes gigantes e gal\u00e1ticos, mas n\u00f3s temos a habilidade de nos sentar a uma mesa e discutir estrat\u00e9gias para pa\u00edses diferentes - estou falando do meu mundo. Espero que nesta Casa n\u00f3s consigamos fazer isso tamb\u00e9m.\r\nOutro dia um Deputado do PT me procurou para eu relatar um projeto dele. Eu aceitei, com o maior prazer, com o maior respeito. O projeto caiu na minha m\u00e3o, e ele me falou: \"Glaustin, eu quero que voc\u00ea entenda desse assunto independentemente de lado\". Respondi: \"Primeiro, eu n\u00e3o sou de lado algum aqui, eu sou do lado do Brasil! De qual voc\u00ea \u00e9?\" E eu fiz com o maior carinho, com a maior dedica\u00e7\u00e3o, a relatoria do projeto.\r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos com 6 meses de Governo praticamente. Estamos ancorados em uma chave de entrada, que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia, e eu queria implorar, fazer um apelo para que ela fosse aben\u00e7oada. N\u00e3o estou falando de aben\u00e7oar Governo, estou falando de aben\u00e7oar um Pa\u00eds, aben\u00e7oar uma Na\u00e7\u00e3o que se chama Brasil.\r\nSenhoras e senhores, muito obrigado. E que Deus seja louvado na vida de cada um e que este m\u00eas seja um m\u00eas de b\u00ean\u00e7\u00e3os a todos V.Exas. e \u00e0s suas fam\u00edlias!\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GLAUSTIN FOKUS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, ao cumpriment\u00e1-los cordialmente, compare\u00e7o a este plen\u00e1rio para falar acerca dos avan\u00e7os a serem alcan\u00e7ados pelo Pa\u00eds com a aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia, bem como para tratar da import\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, dando enfoque aos manifestos em apoio ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, Sergio Moro, ocorridos no \u00faltimo domingo em todo o Brasil.\r\nQuero, por oportuno, posicionar-me a favor das manifesta\u00e7\u00f5es ocorridas domingo pr\u00f3ximo passado a favor da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e em defesa do nosso Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro. Queremos caminhar lado a lado com o povo brasileiro no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\nSra. Presidente, n\u00e3o podemos tapar nossos olhos e ouvidos \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas de milhares de pessoas, em 26 Estados, a favor do Ministro Sergio Moro e em apoio \u00e0s medidas econ\u00f4micas do Governo Federal. \r\nO povo n\u00e3o \u00e9 tolo e exteriorizou isso indo \u00e0s ruas de diversas cidades e capitais de todo o Pa\u00eds, numa flagrante demonstra\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 ao lado daqueles que defendem a lei, em detrimento dos ataques criminosos ao Ministro Sergio Moro e ao Procurador Deltan Dallagnol. \r\nO site The Intercept Brasil revelou conversas entre autoridades, de conte\u00fado privado e no interesse do trabalho, com o \u00fanico prop\u00f3sito de enfraquecer a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, a fim de tentar beneficiar dezenas de sentenciados e investigados. As conversas teriam sido capturadas por hackers que invadiram o aplicativo Telegram, configurando assim mais um ato criminoso.\r\nA falsifica\u00e7\u00e3o e deturpa\u00e7\u00e3o das mensagens \u00e9 cristalina e demonstra um certo desespero daqueles que visam \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o do atual Governo, eleito democraticamente pelo povo brasileiro, o mesmo povo que agora demonstra total apoio ao ir \u00e0s ruas lutar pelo que entende ser correto. \r\nSra. Presidente, n\u00e3o compactuaremos com a desonestidade de quem defende corruptos e n\u00e3o nos alinharemos \u00e0queles que creem na impunidade dos criminosos que saquearam nosso Pa\u00eds. Estaremos sempre ao lado da lei, da corre\u00e7\u00e3o, do Ministro Sergio Moro, do Presidente Bolsonaro e, o mais importante, da popula\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nAs pessoas que lotaram avenidas nas mais diversas cidades do Pa\u00eds para manifestar seu apoio ao Ministro Sergio Moro e ao Governo Federal certamente est\u00e3o convictas de que, em mais de 5 anos de Opera\u00e7\u00e3o LavaJato, os trabalhos foram desenvolvidos com total lisura, integridade e imparcialidade por parte dos envolvidos. Eu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida quanto a isso. As conversas como as de Sergio Moro e os integrantes da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato s\u00e3o rotineiras nos f\u00f3runs do Pa\u00eds, portanto n\u00e3o ofendem o princ\u00edpio da imparcialidade que rege a conduta de um magistrado. Interesses escusos tentam confundir a sociedade brasileira de que os nossos abnegados agentes da lei subverteram a ordem para impingir uma for\u00e7a pol\u00edtica de acordo com seus interesses. Isso \u00e9, no m\u00ednimo, desconsiderar a intelig\u00eancia do povo brasileiro.\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato j\u00e1 \u00e9, definitivamente, um marco temporal da hist\u00f3ria pol\u00edtica brasileira. Por mais que opositores a essa grande conquista nacional tentem desqualific\u00e1-la, n\u00e3o obter\u00e3o \u00eaxito. \u00c9 fato que a nossa cultura republicana se transformou a partir do instante em que figuras predadoras vorazes - e, at\u00e9 ent\u00e3o, consideradas inexpugn\u00e1veis, acostumadas a se locupletarem de recursos p\u00fablicos - come\u00e7aram a sentir em suas pr\u00f3prias peles a dura imposi\u00e7\u00e3o da lei penal. O que at\u00e9 ent\u00e3o era apenas uma fic\u00e7\u00e3o, um sonho irrealiz\u00e1vel da nossa sociedade, ganhou avan\u00e7os de tal monta que ultrapassou fronteiras e hoje \u00e9 fonte de inspira\u00e7\u00e3o para outros pa\u00edses. \r\nO povo brasileiro n\u00e3o admitir\u00e1 que a excel\u00eancia desse grandioso trabalho, verdadeiro ponto de mudan\u00e7a de paradigma no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e a crimes cometidos por poderosos, seja conspurcada por mensagens irrelevantes, criminosamente obtidas. \r\nN\u00e3o abaixaremos nossas cabe\u00e7as diante de uma invas\u00e3o imoral e ilegal que atribui aos membros da for\u00e7a-tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato a\u00e7\u00f5es completamente fora de contexto, objetivando desconectar as conversas hackeadas com a realidade dos fatos, visando atender aos interesses de criminosos atingidos pelas a\u00e7\u00f5es anticorrup\u00e7\u00e3o. \r\nNas diversas manifesta\u00e7\u00f5es populares ocorridas no \u00faltimo fim de semana, h\u00e1 que se destacar tamb\u00e9m o apoio ao pacote anticorrup\u00e7\u00e3o proposto pelo nosso Ministro Sergio Moro. \r\nPe\u00e7o uma aten\u00e7\u00e3o especial de V.Exas. para este instante da minha fala, pois se trata de assunto de real interesse daqueles que integraram as manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3-Governo. Tentarei esmiu\u00e7ar o projeto, a fim de esclarecer pontos obscuros a partir de agora. \r\nA proposi\u00e7\u00e3o legislativa que trata das 10 medidas contra a corrup\u00e7\u00e3o, apresentada pelo Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, tem os seguintes pontos:\r\n1 - Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fonte de informa\u00e7\u00e3o. \r\nVisa \u00e0 transpar\u00eancia, por meio da cria\u00e7\u00e3o da regra de accountability e efici\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio. Trata-se de um gatilho de efici\u00eancia.\r\nOutra iniciativa \u00e9 a previs\u00e3o da possibilidade da realiza\u00e7\u00e3o de testes de integridade, isto \u00e9, a \"simula\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es, sem o conhecimento do agente p\u00fablico ou empregado, com o objetivo de testar sua conduta moral e predisposi\u00e7\u00e3o para cometer crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\". Sra. Presidente, o pressuposto desses testes n\u00e3o \u00e9 a desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos agentes p\u00fablicos, mas sim a percep\u00e7\u00e3o de que todo agente p\u00fablico tem o dever de transpar\u00eancia e accountability, sendo natural o exame de sua atividade.\r\nAdemais, estabelece o investimento de um percentual entre 10% e 20% dos recursos de publicidade dos entes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em a\u00e7\u00f5es e programas de marketing voltados a estabelecer uma cultura de intoler\u00e2ncia \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, conscientizar a popula\u00e7\u00e3o acerca dos danos sociais e individuais causados por ela e angariar apoio p\u00fablico para medidas contra corrup\u00e7\u00e3o e reportar esse crime.\r\nPor fim, torna expressa, em n\u00edvel infralegal, a possibilidade prevista no art. 5\u00ba, XIV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de o Minist\u00e9rio P\u00fablico resguardar o sigilo de fonte quando essa medida for necess\u00e1ria para que um cidad\u00e3o reporte corrup\u00e7\u00e3o, para a prote\u00e7\u00e3o do noticiante ou por outra raz\u00e3o de relevante interesse p\u00fablico. \u00c9 um verdadeiro avan\u00e7o no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds e \u00e9 isso o que almeja a nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\n2 - Criminaliza\u00e7\u00e3o do enriquecimento il\u00edcito de agentes p\u00fablicos.\r\nA criminaliza\u00e7\u00e3o do enriquecimento il\u00edcito garante que o agente n\u00e3o fique impune mesmo quando n\u00e3o for poss\u00edvel descobrir ou comprovar quais foram os atos espec\u00edficos de corrup\u00e7\u00e3o praticados.\r\nAdicionalmente, a criminaliza\u00e7\u00e3o do enriquecimento il\u00edcito tamb\u00e9m desvalora - sob o ponto de vista de conduta e de resultado - a discrep\u00e2ncia entre o patrim\u00f4nio global do agente p\u00fablico e o patrim\u00f4nio de origem l\u00edcita. O estado patrimonial discrepante, n\u00e3o raro oculto ou disfar\u00e7ado, de um agente p\u00fablico sujeito a regras de escrut\u00ednio, transpar\u00eancia e lisura pode ser tipificado.\r\nAssim, a medida n\u00ba 2 prop\u00f5e a tipifica\u00e7\u00e3o do enriquecimento il\u00edcito e adota a pena de 3 a 8 anos de pris\u00e3o.\r\n3 - Aumento das penas e tipifica\u00e7\u00e3o de crime hediondo para a corrup\u00e7\u00e3o de altos valores. \r\nA terceira medida transforma a corrup\u00e7\u00e3o em um crime de alto risco no tocante \u00e0 quantidade da puni\u00e7\u00e3o, aumentando tamb\u00e9m a probabilidade de aplica\u00e7\u00e3o da pena por diminuir a chance de prescri\u00e7\u00e3o.\r\nEm primeiro lugar, s\u00e3o alteradas as penas dos artigos englobados no sentido amplo do termo \"corrup\u00e7\u00e3o\", as quais passam a ser de 4 a 12 anos de reclus\u00e3o. Com isso, a pr\u00e1tica do crime passa a implicar, no m\u00ednimo, pris\u00e3o em regime semiaberto. Esse aumento da pena tamb\u00e9m enseja aumento do prazo prescricional que, quando a pena superar 4 anos, passa a ser de 12 anos.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 inserido artigo no C\u00f3digo Penal, criando um escalonamento da pena desses crimes segundo o valor envolvido na corrup\u00e7\u00e3o. Por isso, a refer\u00eancia punitiva da corrup\u00e7\u00e3o de altos valores passa a ser a mesma pena do homic\u00eddio.\r\nPor fim, com a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na lei, a corrup\u00e7\u00e3o de valores superiores a 100 sal\u00e1rios m\u00ednimos passa a ser considerada crime hediondo, n\u00e3o cabendo, dentre outros benef\u00edcios, o perd\u00e3o da pena, integral ou parcial (indulto ou comuta\u00e7\u00e3o). Senhores, a refer\u00eancia \u00e9 cem vezes maior que o valor total que, n\u00e3o raro, pessoas comuns t\u00eam para sobreviver e sustentar a fam\u00edlia. Essa proposta de altera\u00e7\u00e3o legislativa \u00e9 at\u00e9 mais comedida do que muitos projetos em tr\u00e2mite no Congresso Nacional, oferecidos desde 1992, que simplesmente tornam a corrup\u00e7\u00e3o um delito hediondo, independentemente do valor envolvido, buscando-se, com isso, superar eventuais discuss\u00f5es quanto \u00e0 proporcionalidade da medida.\r\n4 - Efici\u00eancia dos recursos no processo penal.\r\nCom o objetivo de contribuir para com a celeridade na tramita\u00e7\u00e3o de recursos sem prejudicar o direito de defesa, a medida n\u00ba 4 prop\u00f5e diversas altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nAcrescenta-se artigo para estabelecer a possibilidade de execu\u00e7\u00e3o imediata da condena\u00e7\u00e3o quando o tribunal reconhecer abuso do direito de recorrer, al\u00e9m de diversas medidas para tornar mais c\u00e9lere e encurtar o tr\u00e2mite dos processos penais.\r\nPor fim, \u00e9 proposto um gatilho de efici\u00eancia. \u00c9 estabelecido um marco de dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo, determinando-se a dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 3 anos para o tr\u00e2mite de um processo criminal - 1 ano na primeira inst\u00e2ncia, 1 ano na segunda inst\u00e2ncia e 1 ano em comum para tramita\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea nas inst\u00e2ncias especial e extraordin\u00e1ria.\r\n5 - Celeridade nas a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa.\r\nA medida n\u00ba 5 prop\u00f5e tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es na Lei de Improbidade Administrativa.\r\nPrimeiro, \u00e9 alterada a reda\u00e7\u00e3o da lei para agilizar a fase inicial do procedimento. Com isso, evita-se que algu\u00e9m responda a uma a\u00e7\u00e3o de improbidade injustificada e, ao mesmo tempo, evita repeti\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria de atos. A recorribilidade da decis\u00e3o que recebe a a\u00e7\u00e3o fica preservada mediante o instituto do agravo retido, n\u00e3o mais de instrumento.\r\nAl\u00e9m disso, sugere-se a cria\u00e7\u00e3o de varas, c\u00e2maras e turmas especializadas para julgar a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa e a\u00e7\u00f5es decorrentes da lei anticorrup\u00e7\u00e3o. Isso evitar\u00e1 que o julgamento de a\u00e7\u00f5es de improbidade, naturalmente mais complexas, seja preterido pelo julgamento de casos mais simples, ainda que menos relevantes, os quais s\u00e3o preferidos como forma de dar vaz\u00e3o ao trabalho em varas j\u00e1 sobrecarregadas.\r\nPor fim, prop\u00f5e-se o acr\u00e9scimo de artigo para permitir que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal firme acordo de leni\u00eancia, \u00e0 luz de previs\u00e3o do acordo de colabora\u00e7\u00e3o que j\u00e1 existe no \u00e2mbito penal.\r\n6 - Reforma no sistema de prescri\u00e7\u00e3o penal. \r\nA sexta medida promove altera\u00e7\u00f5es em artigos do C\u00f3digo Penal que regem o sistema prescricional, com o objetivo de corrigir distor\u00e7\u00f5es do sistema.\r\nAumentam-se em um ter\u00e7o os prazos da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria, nos moldes em que ocorrem em v\u00e1rios outros pa\u00edses.\r\nExtingue-se a prescri\u00e7\u00e3o retroativa, um instituto que s\u00f3 existe no Brasil e \u00e9 um dos mais prejudiciais ao nosso sistema, por estimular t\u00e1ticas protelat\u00f3rias, desperdi\u00e7ar recursos p\u00fablicos, punir um comportamento n\u00e3o culp\u00e1vel do Estado, bem como ensejar inseguran\u00e7a e imprevisibilidade.\r\nTamb\u00e9m se modifica o art. 112, para determinar que a partir do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a para a acusa\u00e7\u00e3o comece a fluir a contagem do prazo da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria, ainda que haja recursos da defesa que demorem anos para serem julgados e n\u00e3o seja poss\u00edvel dar in\u00edcio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da pena.\r\nO art. 117 passa a prever a interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o pelo oferecimento da den\u00fancia, o que se coaduna com o princ\u00edpio acusat\u00f3rio.\r\nDuas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas, determinando-se que a prescri\u00e7\u00e3o passa a ser interrompida por decis\u00f5es proferidas ap\u00f3s a senten\u00e7a e pelo oferecimento de um recurso da acusa\u00e7\u00e3o.\r\n7 - Ajustes nas nulidades penais.\r\nA medida n\u00ba 7 prop\u00f5e uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es no cap\u00edtulo de nulidades do C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nNesse caso, ampliam-se as preclus\u00f5es de alega\u00e7\u00f5es de nulidades; condiciona-se a supera\u00e7\u00e3o de preclus\u00f5es \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o a partir do momento em que a parte deveria ter alegado o defeito e se omitiu; estabelece-se o aproveitamento m\u00e1ximo dos atos processuais como dever do juiz e das partes; estabelece-se a necessidade de demonstra\u00e7\u00e3o pelas partes do preju\u00edzo gerado por um defeito processual, \u00e0 luz de circunst\u00e2ncias concretas; e acaba-se com a prescri\u00e7\u00e3o com base na pena aplicada em concreto, evitando a inseguran\u00e7a jur\u00eddica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pretens\u00e3o punitiva estatal.\r\nAl\u00e9m disso, introduz-se a pondera\u00e7\u00e3o dos direitos e interesses em jogo na avalia\u00e7\u00e3o da exclus\u00e3o da prova, o que est\u00e1 em harmonia com a legisla\u00e7\u00e3o de diversos pa\u00edses democr\u00e1ticos, inclusive a norte-americana, de onde foi importada a regra da exclus\u00e3o da prova il\u00edcita e da prova derivada da prova il\u00edcita.\r\n8 - Responsabiliza\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos e criminaliza\u00e7\u00e3o do caixa 2.\r\nA medida n\u00ba 8 prop\u00f5e a modifica\u00e7\u00e3o na Lei dos Partidos Pol\u00edticos para prever a responsabiliza\u00e7\u00e3o objetiva dos partidos pol\u00edticos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua contabilidade paralela, o \"famoso\" caixa 2, e \u00e0 pr\u00e1tica de ocultar ou dissimular a natureza, origem, localiza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o ou propriedade de bens, direitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente, de infra\u00e7\u00e3o penal, de fontes de recursos vedadas pela legisla\u00e7\u00e3o eleitoral ou que n\u00e3o tenham sido contabilizados na forma exigida pela legisla\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m responder\u00e1 o partido que se utilizar, para fins eleitorais, de bens, direitos ou valores provenientes de infra\u00e7\u00e3o penal, de fontes de recursos vedadas pela legisla\u00e7\u00e3o eleitoral ou que n\u00e3o tenham sido contabilizados na forma exigida pela legisla\u00e7\u00e3o. A pena \u00e9 de multa.\r\nA medida \u00e9 importante pois, at\u00e9 ent\u00e3o, apenas os dirigentes respondiam por eventuais crimes cometidos em benef\u00edcio do partido. No mesmo sentido, prop\u00f5e-se a criminaliza\u00e7\u00e3o do caixa 2 inclusive para as pessoas f\u00edsicas diretamente envolvidas na movimenta\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos. A pena \u00e9 de reclus\u00e3o de 4 a 5 anos.\r\n9 - Pris\u00e3o preventiva para assegurar a devolu\u00e7\u00e3o do dinheiro desviado.\r\nA medida n\u00ba 9 prop\u00f5e uma altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Processo Penal para criar a hip\u00f3tese de pris\u00e3o preventiva, a fim de evitar a dissipa\u00e7\u00e3o do dinheiro il\u00edcito ganho com crimes. De fato, prev\u00ea-se a pris\u00e3o extraordin\u00e1ria para \"permitir a identifica\u00e7\u00e3o e a localiza\u00e7\u00e3o ou assegurar a devolu\u00e7\u00e3o do produto e proveito do crime ou seu equivalente, ou para evitar que sejam utilizados para financiar a fuga ou a defesa do investigado ou acusado, quando as medidas cautelares reais forem ineficazes ou insuficientes ou enquanto estiverem sendo implementadas\".\r\nAl\u00e9m disso, a medida prop\u00f5e uma altera\u00e7\u00e3o na lei, a fim de permitir o rastreamento mais r\u00e1pido do dinheiro sujo, o que facilitar\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 as investiga\u00e7\u00f5es de crimes graves, mas tamb\u00e9m que se alcance e bloqueie o dinheiro obtido ilegalmente. Sra. Presidente, a nova reda\u00e7\u00e3o sugerida permitir\u00e1 que os dados de movimenta\u00e7\u00f5es financeiras sejam processados de modo eletr\u00f4nico e c\u00e9lere, facultando a imposi\u00e7\u00e3o de multas quando os bancos n\u00e3o cumprem as ordens judiciais de fornecimento de dados em prazo razo\u00e1vel. \r\n10 - Recupera\u00e7\u00e3o do lucro derivado do crime.\r\nA medida n\u00ba 10 traz duas inova\u00e7\u00f5es legislativas que fecham brechas na lei para evitar que o criminoso alcance vantagens indevidas.\r\nA primeira delas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do confisco alargado. O que \u00e9 isso? Em s\u00edntese, essa figura permite que se d\u00ea perdimento \u00e0 diferen\u00e7a entre o patrim\u00f4nio de origem comprovadamente l\u00edcita e o patrim\u00f4nio total da pessoa que \u00e9 condenada definitivamente pela pr\u00e1tica de crimes graves que geram grandes lucros, como crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tr\u00e1fico de drogas. Ou seja, n\u00e3o \u00e0 toa o povo brasileiro tem se manifestado a favor das excelentes medidas propostas pelo Ministro Sergio Moro. \r\nO Plen\u00e1rio do Senado, juntamente com a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a daquela Casa, aprovou na semana passada as Dez Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o. O texto agora retorna a esta Casa para an\u00e1lise das mudan\u00e7as promovidas pelo Relator, Senador Rodrigo Pacheco (DEM-MG).\r\nO projeto foi substancialmente modificado na sua passagem pela C\u00e2mara dos Deputados, onde recebeu dispositivos que definem e punem o crime de abuso de autoridade de ju\u00edzes, procuradores e promotores. Essa iniciativa foi vista pela categoria como \"retalia\u00e7\u00e3o\" do Congresso Nacional \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es em curso no Pa\u00eds.\r\nNo total, o Senado promoveu 7 mudan\u00e7as, de autoria pr\u00f3pria, sobre o texto da C\u00e2mara e acatou 20 emendas dos Senadores. Al\u00e9m das modifica\u00e7\u00f5es sobre as regras do abuso de autoridade, foram exclu\u00eddos uma s\u00e9rie de dispositivos que tinham sido adicionados pelos Deputados. \r\n\u00c9 o caso, por exemplo, das penas escalonadas, uma inova\u00e7\u00e3o que aumentava o tempo de pris\u00e3o em crimes como peculato e corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva de acordo com o valor da vantagem financeira obtida indevidamente.\r\nPor outro lado, o relat\u00f3rio final aprovado resgatou a cria\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o civil de extin\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio, instrumento usado para reaver bens conquistados de forma il\u00edcita mesmo sem a responsabiliza\u00e7\u00e3o penal dos indiv\u00edduos, que havia sido retirada pelos Deputados. Um avan\u00e7o! \r\nSra. Presidente, nobres pares, com o assentimento de V.Exas., entro em um momento do meu pronunciamento em que passo a falar acerca da aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia. \r\nA aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia mostra-se urgente e deveras importante quando levamos em considera\u00e7\u00e3o que a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 envelhecendo muito rapidamente e que, em curto prazo, haver\u00e1 mais gente recebendo benef\u00edcios do que pessoas contribuindo. A m\u00e1quina estatal n\u00e3o conseguir\u00e1 cumprir seus compromissos! \r\nHoje, isso j\u00e1 est\u00e1 inviabilizando todo o sistema previdenci\u00e1rio e amea\u00e7ando o pagamento das pens\u00f5es e aposentadorias. Em alguns Estados, a exemplo de S\u00e3o Paulo, Minas Gerais, Bahia, Cear\u00e1, Rio Grande do Sul, inclusive no meu Estado de Goi\u00e1s, j\u00e1 h\u00e1 dificuldade. Segundo informa\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, nos Estados e Munic\u00edpios, a Previd\u00eancia dos servidores locais tem d\u00e9ficit de 100 bilh\u00f5es de reais - isso mesmo, 100 bilh\u00f5es de reais! \r\nDe acordo com o Governo Federal, em 2016, 52 milh\u00f5es de brasileiros contribu\u00edram para a Previd\u00eancia e havia 33,2 milh\u00f5es de aposentados. Para cada pessoa que recebia a aposentadoria, pouco mais de 1,5 contribu\u00eda. As proje\u00e7\u00f5es indicam que, sem a reforma da Previd\u00eancia, em 2050, o n\u00famero de contribuintes cair\u00e1 para 43,9 milh\u00f5es de pessoas e haver\u00e1 61 milh\u00f5es de aposentados.\r\nIsso ocorrer\u00e1 devido \u00e0 expectativa de vida do brasileiro, que est\u00e1 aumentando: passou de 69,8 anos, em 2000, para 75,5 anos, em 2015, conforme informa o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. A taxa de fecundidade caiu de 4,1 filhos nascidos vivos por mulher, em 1980, para 1,7 filho por mulher, em 2015, ou seja, o n\u00famero de idosos cresce mais do que o de jovens. \r\nAl\u00e9m do envelhecimento acelerado da popula\u00e7\u00e3o, os brasileiros se aposentam mais cedo do que nos demais pa\u00edses: a idade m\u00e9dia de aposentadoria dos trabalhadores brasileiros homens da iniciativa privada \u00e9 de 59,4 anos. No Chile, por exemplo, \u00e9 de 70,9 anos, e no M\u00e9xico, 72 anos.\r\nHoje, os gastos com a Previd\u00eancia e com a assist\u00eancia social j\u00e1 representam, aproximadamente, metade das despesas da Uni\u00e3o. As proje\u00e7\u00f5es indicam que, sem a reforma, em 2026, os gastos ser\u00e3o equivalentes a 82% das despesas p\u00fablicas. Com isso, pouco sobrar\u00e1 para o Governo aplicar em outras \u00e1reas, como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Neste ano, conforme o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, os gastos do Governo Federal com a Previd\u00eancia devem alcan\u00e7ar 767,8 milh\u00f5es de reais, ou seja, 53,4% das despesas totais. Isso representa, Sra. Presidente, o triplo das despesas previstas com educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica, que somar\u00e3o 228 bilh\u00f5es de reais, ou 15,86% do total or\u00e7ado. \r\nO intenso crescimento dos gastos com a Previd\u00eancia desequilibra as contas p\u00fablicas. Isso obriga o Governo a reduzir os investimentos em outras \u00e1reas, como infraestrutura e pesquisa, ou aumentar os impostos, a fim de conseguir honrar seus compromissos. Al\u00e9m disso, o desequil\u00edbrio das contas p\u00fablicas aumenta a desconfian\u00e7a dos investidores sobre a capacidade de o Pa\u00eds cumprir com o pagamento da d\u00edvida. Receosos, os projetos s\u00e3o adiados e at\u00e9 mesmo suspensos, o que prejudica o crescimento da economia e a cria\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nSra. Presidente, para os principais economistas do Pa\u00eds n\u00e3o resta d\u00favida de que a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil passa por uma reforma da Previd\u00eancia. Ela ser\u00e1 capaz de afastar o risco de um calote da d\u00edvida p\u00fablica, fomentar\u00e1 o otimismo entre os empres\u00e1rios e aquecer\u00e1 o mercado de cr\u00e9dito e de capitais. Todos esses fatores juntos incentivar\u00e3o o investimento no Pa\u00eds, aumentando assim a produtividade e a empregabilidade.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa perspectiva de se aumentar o n\u00famero de empregos no Pa\u00eds, relat\u00f3rio divulgado pela Secretaria de Pol\u00edtica Econ\u00f4mica do Minist\u00e9rio da Economia estima que a reforma da Previd\u00eancia poder\u00e1 criar 8 milh\u00f5es de novos postos de trabalho at\u00e9 2023. Segundo a nota t\u00e9cnica, a renda per capita do brasileiro subir\u00e1 para 5.772 reais, caso as novas regras para aposentadorias e pens\u00f5es sejam aprovadas.\r\nSegundo o relat\u00f3rio, o crescimento da economia ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia resulta de um \"ciclo virtuoso\" decorrente da diminui\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos e pela destina\u00e7\u00e3o de despesas obrigat\u00f3rias, como a da Previd\u00eancia Social, a outros ramos, como o investimento em obras p\u00fablicas que melhoram a infraestrutura. Isso ocorre porque a redu\u00e7\u00e3o dos gastos com a Previd\u00eancia faz o Governo se endividar menos, o que permite a redu\u00e7\u00e3o dos juros e acarreta a expans\u00e3o do PIB.\r\nSra. Presidente, nobres pares, a aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia est\u00e1 em nossas m\u00e3os. N\u00f3s Parlamentares devemos atender para os anseios do povo, que clama por uma Previd\u00eancia mais igualit\u00e1ria, com um sistema onde todos se aposentem com as mesmas possibilidades. Ningu\u00e9m ganhar\u00e1 menos do que 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas tamb\u00e9m ningu\u00e9m ganhar\u00e1 mais do que o teto. Seja um pol\u00edtico, uma dona de casa, uma empregada dom\u00e9stica, todos convergir\u00e3o para uma Previd\u00eancia republicana.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, aproveito a oportunidade para saudar aqueles que nos acompanham pela Internet, R\u00e1dio C\u00e2mara e TV C\u00e2mara, e garantir a todos que estamos trabalhando arduamente para que o nosso Brasil siga o caminho do desenvolvimento econ\u00f4mico. Esperamos que, com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, com o apoio irrestrito que temos dado ao Ministro Sergio Moro e ao Governo do Presidente Bolsonaro, daremos um enorme passo rumo a um futuro alvissareiro! \r\nEra o que eu tinha a dizer. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, FABRICANTE, AUTOPE\u00c7A, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O CENTRO-OESTE, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), INVESTIMENTO, PESQUISA, INCENTIVO FISCAL, CR\u00c9DITO PRESUMIDO, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O BENEF\u00cdCIO FISCAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, EMENDA, APRESENTA\u00c7\u00c3O.\r\nRONALDO CAIADO, GOVERNADOR, GOI\u00c1S, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nGOI\u00c1S, ANDR\u00c9 MENDON\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Apoio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Convic\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o da referida medida provis\u00f3ria pelo Presidente da Rep\u00fablica. Gest\u00e3o exitosa do Governador do Estado de Goi\u00e1s, Ronaldo Caiado. Visita do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, ao Estado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GLAUSTIN DA FOKUS (PSC - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 isso mesmo, Presidente. \u00c9 um nome \u00e9 dif\u00edcil de falar, mas mais dif\u00edcil seria dizer o verdadeiro: Glauskston. Por isso Glaustin da Fokus, goiano de p\u00e9 rachado.\r\nObrigada por me conceder este espa\u00e7o. Em nome do PSC, vou tentar ser o mais breve poss\u00edvel.\r\nQuero iniciar cumprimentando todos da Casa, os aqui presentes e os que est\u00e3o distantes, como tamb\u00e9m a V.Exa., Presidente Luis Miranda, que est\u00e1 conduzindo muito bem esta Casa, com muita responsabilidade, com muita sabedoria.\r\nQuero dizer que, por onde ando no Estado de Goi\u00e1s e em todo o Brasil, levo comigo um vers\u00edculo da B\u00edblia de Prov\u00e9rbios 29:2, no qual acredito. Ele diz que, quando uma na\u00e7\u00e3o \u00e9 regida por um homem justo, essa na\u00e7\u00e3o se alegra, mas, quando uma na\u00e7\u00e3o \u00e9 regida por um homem \u00edmpio, essa na\u00e7\u00e3o geme.\r\nAos pares que aqui se encontram e a todos que nos escutam, quero dizer que n\u00f3s nos encaixamos na parte \"a\" do vers\u00edculo: o Presidente Jair Bolsonaro tem feito muito pelo Brasil, apesar dos momentos de dificuldade em que \u00e9 alvo de ataques.\r\nCumprimento, V.Exa., Presidente Bolsonaro. Continue seu trabalho. N\u00f3s confiamos em V.Exa., que tem amigos e companheiros atuando em sua defesa. No Estado de Goi\u00e1s V.Exa. tem um ex\u00e9rcito \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento pelo qual estamos passando de muita dificuldade e de muito sofrimento, temos algumas not\u00edcias boas. Em An\u00e1polis, cidade para a qual apresentamos uma emenda para aprova\u00e7\u00e3o na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, tivemos o privil\u00e9gio de receber aplausos, o que quero compartilhar com toda esta Casa, com todos os Deputados Federais e com os Senadores, que tamb\u00e9m aprovaram a medida. Eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que ela, que agora ir\u00e1 para a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, vai ser por ele aben\u00e7oada.\r\nQuero tamb\u00e9m, Presidente, fazer um apelo a V.Exa. Estou falando de duas grandes empresas no Centro-Oeste que geram, de forma direta e indireta, mais de 45 mil empregos. Eu pude perceber, pares desta Casa e amigos Senadores, como V.Exas. fizeram bem para essa regi\u00e3o.\r\nOutro dia, visitando um local da empresa onde estivemos em reuni\u00e3o, uma senhorinha que se chama Suzana me disse: \"Glaustin, leva os nossos agradecimentos a todo o Parlamento, a todas as pessoas que comandam o Pa\u00eds\".\r\nEu estava no dia em que quebramos os primeiros p\u00e9s de pequi, na cidade de An\u00e1polis, Presidente Luis Miranda, para a constru\u00e7\u00e3o de duas grandes empresas montadoras, que quase v\u00e3o embora. Hoje n\u00f3s estamos com, aproximadamente, 14 milh\u00f5es de desempregados e quase perdemos mais de 30 mil empregos diretos e indiretos em duas cidades: Catal\u00e3o e An\u00e1polis. Eu pude perceber nos olhos da D. Silvana, depois que esta Casa e o Senado Federal aprovaram essa emenda, constru\u00edda por n\u00f3s e pelos Senadores, que ela p\u00f4de ter a esperan\u00e7a de acordar no dia seguinte com seu emprego garantido. \r\nEnt\u00e3o, eu quero, de cora\u00e7\u00e3o e de alma, agradecer a esta Casa, ao Presidente Luis Miranda, a todos os Deputados Federais e Senadores, que contribu\u00edram muito para o n\u00e3o fechamento dessas duas companhias, para que elas n\u00e3o fossem embora para outros lugares, deixando praticamente 5 mil fam\u00edlias, 35 mil trabalhadores diretos e indiretos desempregados.\r\nQuero agradecer ao meu amigo o Relator Andr\u00e9 de Paula, que em nenhum momento titubeou, que se colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e teve a sensibilidade de manter esses empregos. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 bancada federal do Estado de Goi\u00e1s, conduzida pela L\u00edder Fl\u00e1via Morais, que muito trabalhou.\r\nAo mesmo tempo, fa\u00e7o um agradecimento especial ao Governador do Estado, Ronaldo Caiado, que tem trabalhado 24 horas por dia para levantar Goi\u00e1s novamente. Pegamos o Estado machucado, destru\u00eddo, destro\u00e7ado, como dizia o meu av\u00f4, sem dinheiro para pagar a folha, que estava com 3 meses, 4 meses de atraso, e o Governador Ronaldo Caiado colocou tudo dentro de um patamar de responsabilidade. \r\nEu conto com a sensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica para a san\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em suas m\u00e3os at\u00e9 o dia 29. E eu n\u00e3o tenho d\u00favida, j\u00e1 declaro, de que S.Exa. trabalha pela gera\u00e7\u00e3o de empregos. Ent\u00e3o, eu quero fazer um apelo aqui em nome n\u00e3o somente do Estado de Goi\u00e1s, mas tamb\u00e9m em nome do Centro-Oeste do Pa\u00eds. \u00c9 muito importante a san\u00e7\u00e3o de S.Exa. nesta emenda. \r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao General Ramos e a toda a sua equipe, que muito tamb\u00e9m contribu\u00edram para que esse projeto andasse.\r\nTivemos agora, Presidente Luis Miranda, uma visita especial do Ministro Andr\u00e9 Mendon\u00e7a ao nosso Estado, que nos levou a experi\u00eancia \u00fanica de sua vida. Como eu disse, eu acredito no que diz a parte \"a\" do vers\u00edculo, sobre que a na\u00e7\u00e3o regida por um justo se alegra. N\u00f3s est\u00e1vamos dentro de uma igreja - mando um abra\u00e7o ao Bispo O\u00eddes, que recebeu o Ministro prontamente e de forma muito respeitosa -, e o Ministro Andr\u00e9 Mendon\u00e7a contou toda a sua hist\u00f3ria. E por isso eu o credencio a todos os Parlamentares, a todos os brasileiros e digo que n\u00f3s estamos no caminho correto. Sentindo admira\u00e7\u00e3o e respeito ao ouvir o Ministro Andr\u00e9 Mendon\u00e7a contar sua hist\u00f3ria, eu tive certeza de que o Brasil voltar\u00e1 a ter alegria.\r\nPresidente Jair Bolsonaro, contamos com V.Exa. para a san\u00e7\u00e3o da medida. Goi\u00e1s precisa disso, o Centro-Oeste precisa disso. \r\nQuero dizer a todos que nossa bandeira \u00e9 apenas uma: trabalhar como agente transformador para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, o que fazemos diuturnamente.\r\nFinalizo, Presidente Luis Miranda, dizendo que \u00e9 a primeira vez que estou na vida p\u00fablica. Nunca havia sido nem representante de classe. Quando fui convidado por Ronaldo Caiado, e ele perguntou a minha m\u00e3e se ela me aben\u00e7oava a participar de um projeto pol\u00edtico, ela me disse: \"Meu filho, tome muito cuidado, muito cuidado com as suas decis\u00f5es\". E ent\u00e3o eu fiz uma promessa a ela: \"M\u00e3e, a senhora pode ficar em paz, tranquila, porque a minha passagem na pol\u00edtica n\u00e3o vai ser outra coisa sen\u00e3o ajudar o nosso Presidente da Rep\u00fablica a construir o Brasil, sen\u00e3o ajudar o nosso Governador Ronaldo Caiado a colocar este Goi\u00e1s novamente nos patamares em que deve estar\".\r\nEnt\u00e3o, finalizo dizendo, de cora\u00e7\u00e3o, que esta Casa me ajudou muito - muito mesmo! - e que agrade\u00e7o a ela em nome de praticamente 7,2 milh\u00f5es de habitantes, porque foram salvos de 35 mil a 40 mil empregos. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Senado, na pessoa de nosso irm\u00e3o o Relator Luiz do Carmo, que tamb\u00e9m teve a sensibilidade de ajudar a relatar a medida.\r\nSr. Presidente, V.Exa. pode ter certeza de que h\u00e1 aqui Parlamento disposto a trabalhar s\u00e9rio e firme pelo Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, BRASIL.\r\nHOMENAGEM, ISMAEL ALEXANDRINO, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GOI\u00c1S, HOSPITAL DE CAMPANHA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI.",
        "nomeDeputado": "Glaustin da Fokus",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil. Elogio ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado de Goi\u00e1s, Ismael Alexandrino J\u00fanior, pelas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. GLAUSTIN DA FOKUS (Bloco/PSC - GO) - Bom dia, Presidente Odorico Monteiro. Bom dia a todos os Parlamentares que se fazem aqui presentes. Bom dia a todos os que est\u00e3o a\u00ed pelas conex\u00f5es assistindo \u00e0 sess\u00e3o neste momento.\r\nEstou feliz de estar aqui, Presidente. Primeiro, obrigado por me conceder a palavra. Serei r\u00e1pido. Obrigado pela sua habilidade na condu\u00e7\u00e3o de um tema que considero muito importante. Falo da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.\r\nQuero come\u00e7ar citando a B\u00edblia, que \u00e9 muito clara e simples. Em Romanos, 13:17, diz-se assim: \"Deem a cada um o que lhe \u00e9 devido: se imposto, imposto; se tributo, tributo; se temor, temor; se honra, honra\". Eu n\u00e3o poderia deixar de vir hoje honrar o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do nosso Estado de Goi\u00e1s, Sr. Ismael Alexandrino, que \u00e9 um rapaz novo, mas com muita experi\u00eancia e que tem muito ajudado nosso Estado de Goi\u00e1s.\r\nPresidente, conceda-me mais 1 minuto ou 2 minutos? Assim, j\u00e1 finalizo.\r\nQuero falar um pouco de enfrentamento \u00e0 COVID e do que o Secret\u00e1rio fez. Para o combate \u00e0 COVID-19, foram entregues oito hospitais de campanha em diferentes regi\u00f5es do Estado. Nenhuma das unidades foi desativada pelo Governo de Goi\u00e1s ap\u00f3s a fase cr\u00edtica da pandemia. Os locais continuaram servindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o goiana. S\u00e3o hospitais regionalizados.\r\nEssas unidades est\u00e3o localizadas, Presidente, em Goi\u00e2nia, onde n\u00e3o havia, Itumbiara, Formosa, S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos, Jata\u00ed, Porangatu e Urua\u00e7u. Ao mesmo tempo, houve a amplia\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a descentraliza\u00e7\u00e3o dos leitos de UTI. Quando come\u00e7ou a pandemia no Estado de Goi\u00e1s, esse Secret\u00e1rio de Sa\u00fade encontrou 254 leitos e, com muita compet\u00eancia, mudou a situa\u00e7\u00e3o, e hoje h\u00e1 952 leitos de UTI. Havia leitos em apenas 3 Munic\u00edpios: Goi\u00e2nia, Aparecida...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. GLAUSTIN DA FOKUS (Bloco/PSC - GO) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o sua habilidade e simpatia.\r\nHoje h\u00e1 leitos em mais 21 Munic\u00edpios, Presidente.\r\n\u00c9 por isso que trago o meu reconhecimento ao Secret\u00e1rio Ismael Alexandrino, que muito tem feito pelo Estado de Goi\u00e1s. Ent\u00e3o, em nome deste Congresso e em nome dos Parlamentares do Estado de Goi\u00e1s, agrade\u00e7o o servi\u00e7o que o Secret\u00e1rio tem prestado ao nosso Estado de Goi\u00e1s deste Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente. Desculpe-me por ultrapassar o tempo.\r\nParab\u00e9ns, Ismael!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]