[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Protesto contra a nova condena\u00e7\u00e3o judicial imposta ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (Bloco/PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSerei muito r\u00e1pida. Eu s\u00f3 quero deixar registrado neste plen\u00e1rio que brutalidade \u00e9 o que fizeram hoje com o Presidente Lula, ao conden\u00e1-lo pela segunda vez num processo sem provas, com cerceamento de defesa.\r\nQuero deixar registrada a posi\u00e7\u00e3o da Ju\u00edza de plant\u00e3o que fez isso, ao dizer que Lula estava condenado, corroborando o depoimento de 2 delatores: L\u00e9o Pinheiro e outro, com o nome correto de L\u00e9o Pinheiro, Jos\u00e9 Aldem\u00e1rio, como sendo outro delator. Eles s\u00e3o a mesma pessoa, Sr. Presidente.\r\nIsso mostra n\u00e3o que a Ju\u00edza n\u00e3o era competente para o caso; mostra a incapacidade judicial.\r\nO que est\u00e3o fazendo com o Presidente Lula \u00e9 uma persegui\u00e7\u00e3o sem precedentes neste Pa\u00eds, exatamente quando o Lula, agora, est\u00e1 para ser o pr\u00f3ximo Nobel da Paz.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FALTA, PROVA JUDICIAL. \r\nDEFESA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a nova condena\u00e7\u00e3o judicial imposta ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (Bloco/PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos acompanham pelas redes sociais desta Casa, n\u00e3o podia ser outra a minha fala, ao subir a esta tribuna, sen\u00e3o a de mostrar a indigna\u00e7\u00e3o pela segunda condena\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Lula, num processo completamente sem provas, ali\u00e1s num processo sem tipifica\u00e7\u00e3o criminal. Eu gostaria de saber quais s\u00e3o as provas de corrup\u00e7\u00e3o contra o Presidente Lula? Quais s\u00e3o as provas de lavagem de dinheiro contra o Presidente Lula? Nenhuma! At\u00e9 agora, nenhuma! \r\nO absurdo da senten\u00e7a exarada hoje pela ju\u00edza de plant\u00e3o, deixada l\u00e1 por Sergio Moro, diz o seguinte:\r\nEmbora a defesa de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva tente diminuir a credibilidade dos depoimentos prestados por colaboradores e pelos corr\u00e9us L\u00e9o Pinheiro e Jos\u00e9 Aldem\u00e1rio, \u00e9 fato que tais depoimentos s\u00e3o corroborados por relat\u00f3rios de auditoria...\r\nSenhores, corr\u00e9us L\u00e9o Pinheiro e Jos\u00e9 Aldem\u00e1rio? Trata-se da mesma pessoa! Uma ju\u00edza que d\u00e1 uma senten\u00e7a, citando isso, n\u00e3o \u00e9 porque \u00e9 incompetente do ponto de vista judicial; \u00e9 incapaz e atua de m\u00e1-f\u00e9. \u00c9 um processo sem tr\u00e9guas de persegui\u00e7\u00e3o a Lula. Sabem por que perseguiram Lula? Por que condenaram Lula? Por que prenderam Lula? Para impedir que Lula fosse Presidente da Rep\u00fablica. Este foi o servi\u00e7o sujo do Sr. Sergio Moro, junto com sua equipe em Curitiba: tirar Lula do caminho para que a extrema direita pudesse chegar ao poder, porque, se tentasse chegar por meios l\u00edcitos, legais e de debate com o povo, n\u00e3o assumiria a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Junto a isso, as fake news de rold\u00f5es no submundo da Internet!\r\nAqueles que v\u00eam aqui comemorar a pris\u00e3o de Lula, no plen\u00e1rio, deveriam se envergonhar da forma como chegaram ao poder. Prenderam o l\u00edder mais popular da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, aquele que tem o aceite do povo, aquele l\u00edder que, em 500 anos de hist\u00f3ria deste Brasil, proporcionou ao povo brasileiro o direito a comer, porque at\u00e9 ent\u00e3o a fome fazia parte da paisagem deste Pa\u00eds e todos achavam natural.\r\nLula est\u00e1 preso pelos seus acertos. Lula est\u00e1 preso porque ousou colocar o pobre na agenda do Pa\u00eds. Esses que v\u00eam aqui comemorar s\u00e3o t\u00famulos caiados, brancos por fora, podres por dentro. T\u00eam que vir explicar aqui o laranjal da fam\u00edlia Bolsonaro. Por que Fl\u00e1vio Bolsonaro n\u00e3o responde \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es? Que hist\u00f3ria \u00e9 essa de liga\u00e7\u00e3o com mil\u00edcias, do assassinato de Marielle? Essa gente tem explica\u00e7\u00e3o a dar ao Brasil, de desvio de fundo partid\u00e1rio, de utilizar mulheres como laranja nas suas chapas eleitorais. \u00c9 essa gente que vem falar de moral, quando n\u00e3o tem moral, tem uma vida pregressa que n\u00e3o passaria no crivo popular se o povo conhecesse.\r\nEsses que v\u00eam aqui pregar o fim do PT n\u00e3o conhecem a hist\u00f3ria. Mas Lula e o PT s\u00e3o maiores do que isso, porque constru\u00edmos lastro popular n\u00e3o nas redes de Internet, com fake news financiadas por Steve Bannon. E o constru\u00edmos na luta, constru\u00edmos no enfrentamento, constru\u00edmos na representa\u00e7\u00e3o. O PT sempre esteve ao lado do povo e ao lado do povo vai ficar. N\u00f3s vamos, com certeza, mostrar ao Pa\u00eds e, sobretudo, \u00e0 hist\u00f3ria a inoc\u00eancia do Presidente Lula, a injusti\u00e7a, a maldade e a crueldade que essa gente est\u00e1 fazendo. Sergio Moro e sua turma, Bolsonaro e sua turma, todos esses que hoje o perseguem pagar\u00e3o o pre\u00e7o da hist\u00f3ria, porque Lula j\u00e1 est\u00e1 inscrito no seu livro. O resto ficar\u00e1 no seu lixo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Falta de embasamento de ataques da base governista ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e ao PT. Inexist\u00eancia de a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro em prol do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quem nos acompanha pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, fiquei aqui observando as falas que me precederam neste plen\u00e1rio. Entre manifesta\u00e7\u00f5es pornogr\u00e1ficas e de pl\u00e1gio expl\u00edcito, dep\u00f3sitos em contas n\u00e3o explicadas, aos poucos, essa base do Governo vai transformando a pol\u00edtica na sua cara, desqualificada e agressiva, infelizmente, para os des\u00edgnios deste Pa\u00eds, que precisava ter no Congresso posturas firmes em defesa do povo brasileiro.\r\nV\u00eam aqui atacar Lula e o PT exatamente para esconder suas falhas. Por que at\u00e9 agora n\u00e3o explicaram o dep\u00f3sito na conta de Michelle Bolsonaro? Quantos dep\u00f3sitos acharam na conta de Marisa? Quantos dep\u00f3sitos acharam na conta de Lula? Quantos dep\u00f3sitos acharam na conta de seus filhos? Mas acharam v\u00e1rios na conta de Fl\u00e1vio Bolsonaro e de Michelle Bolsonaro tamb\u00e9m. Por que n\u00e3o explicam isto aqui? Porque isto n\u00e3o t\u00eam explica\u00e7\u00e3o. Por que n\u00e3o explicam a rela\u00e7\u00e3o com as mil\u00edcias que mataram Marielle, a que Bolsonaro, seus filhos e esta base aqui tanto d\u00e3o gra\u00e7as e acham bonito? Por que n\u00e3o explicam isto, envolvidos com mortes violentas?\r\nN\u00e3o, mas atacam o Presidente Lula, atacam o PT.\r\nMas isso voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o conseguir desconstruir. Sabem por qu\u00ea? Porque o PT e o Presidente Lula t\u00eam hist\u00f3ria, hist\u00f3ria que voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam.\r\nN\u00f3s n\u00e3o fomos criados no submundo da Internet, financiados por magnatas internacionais, nem somos filhos do \u00f3dio, do rancor e do preconceito. N\u00f3s nascemos da hist\u00f3ria de luta do povo brasileiro. O Presidente Lula foi forjado na luta dos sindicatos, na luta popular, tem base neste Pa\u00eds. \u00c9 por isso que voc\u00eas precisaram prender o Lula para poder ganhar a elei\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a realidade. Sen\u00e3o, voc\u00eas n\u00e3o ganhavam, n\u00e3o conseguiam vencer Lula. Mesmo com toda a desconstru\u00e7\u00e3o que voc\u00eas fizeram, Lula seria eleito preso da Rep\u00fablica. \u00c9 isso que voc\u00eas n\u00e3o aguentam.\r\nMas eu queria deixar um desafio aqui, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 falar das barbaridades que voc\u00eas fazem. Eu desafio as Lideran\u00e7as do Governo a subirem \u00e0 tribuna e me darem cinco, apenas cinco, boas a\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro neste 1 m\u00eas e meio, porque eu vou dar cinco m\u00e1s a\u00e7\u00f5es. Quando podia aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque o Congresso Nacional j\u00e1 havia aprovado o de 1.006 reais reduziu-o para 958 reais; cometeu o crime contra os produtores de leite do Brasil, e agora n\u00e3o sabe como recuar e resolver o problema; tr\u00eas, tivemos retrocesso e vamos ter um subs\u00eddio \u00e0 agricultura, que eles est\u00e3o querendo tirar; tiraram o subs\u00eddio da energia para o produtor rural, e n\u00f3s perdemos o nosso mercado de frango para parte dos pa\u00edses \u00e1rabes. Ent\u00e3o, digam-me que esp\u00e9cie de Governo voc\u00eas est\u00e3o fazendo. N\u00e3o t\u00eam moral e n\u00e3o entregam ao povo brasileiro aquilo de que o povo precisa.\r\nN\u00f3s temos, sim, uma s\u00e9rie de programas e projetos, que, com muita honra, entregamos ao povo brasileiro: aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, renda distribu\u00edda, cr\u00e9dito, emprego gerado, e eu desafio voc\u00eas a fazer um ter\u00e7o do que o Presidente Lula e o PT fizeram no Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VALOR, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, REAJUSTE, INFLA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu subo \u00e0 tribuna para fazer uma proposta a esta Casa, uma proposta ao Jair Bolsonaro, que mandou a esta Casa uma proposta de reforma da Previd\u00eancia.\r\nGostaria que aqueles que apoiam essa proposta pudessem viver 1 m\u00eas, 1 \u00fanico m\u00eas, s\u00f3 1 m\u00eas, com 400 reais, porque 400 reais \u00e9 o valor do piso da aposentadoria ou da assist\u00eancia que a proposta de previd\u00eancia social traz para os trabalhadores brasileiros. Quatrocentos reais \u00e9 o que a maioria dos membros desta Casa gasta num jantar, talvez numa garrafa de vinho, mas \u00e9 o que o Governo Jair Bolsonaro est\u00e1 propondo para o povo, logo ele, o Presidente que se aposentou aos 33 anos de idade e que recebe 27 mil reais por m\u00eas.\r\nN\u00e3o precisam olhar uns aos outros aqui para aceitar a proposta. Olhem para quem trabalha nesta Casa, para quem faz aqui os servi\u00e7os gerais, para quem serve o nosso cafezinho, para quem limpa os corredores do Congresso: essa gente sacoleja nos \u00f4nibus que v\u00eam desde a periferia para chegar aqui. Essa gente tem crian\u00e7a para criar, casa, fam\u00edlia!\r\nTemos que dizer para eles que o que est\u00e3o propondo para a Previd\u00eancia \u00e9 que, para eles se aposentarem com o sal\u00e1rio que ganham agora - um sal\u00e1rio j\u00e1 pequeno, um sal\u00e1rio de dificuldade -, ter\u00e3o que contribuir por 40 anos, porque, se n\u00e3o contribu\u00edrem por 40 anos, ganhar\u00e3o 400 reais.\r\n\u00c9 uma vergonha nacional o que se faz com o trabalhador e com a trabalhadora brasileira! Quem vive com 400 reais, 600 reais? Quem vive com o sal\u00e1rio pequeno que as pessoas ganham, com o desemprego que h\u00e1 no Pa\u00eds? S\u00f3 um Governo que n\u00e3o discutiu, que n\u00e3o teve coragem de fazer o debate durante a campanha para propor isso. Devia ter dito a seus eleitores: \"Vou mandar uma proposta de reforma da Previd\u00eancia que vai aumentar o tempo de contribui\u00e7\u00e3o do trabalhador. Eu vou mandar uma reforma da Previd\u00eancia que vai reduzir o piso de 1 sal\u00e1rio para 400 reais. Eu vou mandar uma reforma da Previd\u00eancia que vai retirar os direitos do trabalhador e da trabalhadora rural\". \u00c9 preciso ter vergonha na cara!\r\nEnt\u00e3o, para esse pessoal que \u00e9 vociferante aqui no plen\u00e1rio na defesa deste Governo t\u00e3o moralista, vivam com 400 reais! Quem aqui conseguir viver com 400 reais por m\u00eas vai ter moral para votar a reforma da Previd\u00eancia de Jair Bolsonaro.  Agora, se n\u00e3o se conseguir isso, \u00e9 melhor que n\u00f3s coloquemos essa reforma no cesto do lixo.\r\nO povo brasileiro n\u00e3o merece uma coisa assim, quando 50% da nossa popula\u00e7\u00e3o vivem com at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos e n\u00e3o conseguem estar empregados a vida toda. Como v\u00e3o pagar a Previd\u00eancia?\r\nN\u00f3s constru\u00edmos no Pa\u00eds um sistema de seguridade social para a prote\u00e7\u00e3o das pessoas, para que os mais pobres tivessem condi\u00e7\u00f5es de sobreviver.\r\nEu quero deixar esta proposta para a Casa: aqueles que gastam 400 reais em jantar que tiverem dignidade, que tiverem coragem, vivam com 400 reais! S\u00f3 assim ter\u00e3o moral para votar uma reforma da Previd\u00eancia t\u00e3o atrasada e m\u00e1 com o povo brasileiro.\r\nHoje ainda saiu a not\u00edcia de que sequer a infla\u00e7\u00e3o vai ser considerada para o reajuste desses sal\u00e1rios. Pensem os senhores! Nos vivemos em um Pa\u00eds onde a maioria \u00e9 pobre, onde as pessoas se viram para viver. Ent\u00e3o, os senhores, que ganham perto de 30 mil reais, tenham a dec\u00eancia de n\u00e3o votar uma reforma da Previd\u00eancia que retira direitos dos mais pobres!\r\nN\u00f3s estaremos aqui, a bancada do PT, que sempre esteve ao lado do povo brasileiro, junto com Lula, que sempre deu dignidade ao povo brasileiro, defendendo o povo e os trabalhadores.\r\nMas reitero a proposta: vivam com 400 reais e ter\u00e3o moral para votar a reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VIAGEM OFICIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FACEBOOK, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SUBMISS\u00c3O, POL\u00cdTICA EXTERNA, ESTADOS UNIDOS, IMIGRANTE, BRASILEIRO, ISEN\u00c7\u00c3O, VISTO CONSULAR, VIOLA\u00c7\u00c3O, RECIPROCIDADE DE TRATAMENTO, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), BASE MILITAR ESTRANGEIRA, AG\u00caNCIA CENTRAL DE INTELIG\u00caNCIA (CIA) (ESTADOS UNIDOS), CONGRESSO NACIONAL, ACORDO INTERNACIONAL, BRASIL, IMPORTA\u00c7\u00c3O, TRIGO, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, PETR\u00d3LEO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DEFESA, MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio \u00e0 submiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro aos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, p\u00fablico que nos acompanha pelas redes, \u00e9 com indigna\u00e7\u00e3o que eu subo a esta tribuna hoje, indigna\u00e7\u00e3o pela humilha\u00e7\u00e3o que o povo brasileiro est\u00e1 tendo com essa viagem de Bolsonaro, Guedes e Moro aos Estados Unidos. Nunca se viu uma posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o humilhante, t\u00e3o subalterna a um outro pa\u00eds como estamos vendo agora, a come\u00e7ar pelo tratamento desrespeitoso com o povo brasileiro ao se dizer que os brasileiros que migram para os Estados Unidos n\u00e3o t\u00eam boa inten\u00e7\u00e3o. \r\nQuem n\u00e3o tem boa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 voc\u00ea, Presidente! Quem n\u00e3o tem boa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 o seu Governo, que n\u00e3o sabe os problemas do povo. Se algu\u00e9m sai do seu pa\u00eds e vai para outro \u00e9 porque tem muita dificuldade de viver no seu. Essa gente simples e trabalhadora, que se coloca sob risco, vai a outro pa\u00eds para ter oportunidades e melhorar de vida.\r\nComo se pode conceder visto livre para os americanos sem que eles o concedam para os brasileiros, com o argumento de que os brasileiros n\u00e3o t\u00eam esse direito porque podem ir para l\u00e1 sem boa inten\u00e7\u00e3o? Jamais o Presidente Lula admitiria uma coisa dessas. Uma rela\u00e7\u00e3o internacional n\u00f3s fazemos olho no olho, de cabe\u00e7a erguida, de maneira respeitosa, mas com dec\u00eancia. N\u00e3o cabe humilhar o nosso povo, como aconteceu.\r\nEsta C\u00e2mara tem que votar uma nota de desagravo pelo que fez Bolsonaro ao povo brasileiro. Digo a mesma coisa em rela\u00e7\u00e3o ao fato de ele entregar a Base de Alc\u00e2ntara sem nenhuma contrapresta\u00e7\u00e3o, apenas com o aluguel de 10 milh\u00f5es de d\u00f3lares por ano. Isso \u00e9 troco para os americanos! A Base de Alc\u00e2ntara \u00e9 a \u00fanica que pode fazer lan\u00e7amento de foguete na Am\u00e9rica do Sul, e eles querem uma base militar aqui. Ela fica pr\u00f3xima da linha do Equador, portanto \u00e9 necess\u00e1rio menos combust\u00edvel para lan\u00e7ar sat\u00e9lites, e n\u00f3s a estamos entregando sem contrapartida.\r\nDa mesma forma, \u00e9 vergonhoso que Bolsonaro, seu filho e Moro tenham ido visitar a CIA. O que foram fazer numa ag\u00eancia de intelig\u00eancia? Por que n\u00e3o foram visitar uma universidade ou o sistema de sa\u00fade, se \u00e9 que l\u00e1 tem um bom sistema? Pelo menos, j\u00e1 que gostam tanto de mercado, que fossem visitar as empresas americanas! Foram visitar a CIA para qu\u00ea? Para grampear os brasileiros? \u00c9 isso? O Brasil vai virar o Grande Irm\u00e3o, e todos n\u00f3s vamos ser grampeados?\r\nE o Moro agora quer um acordo com o Facebook e com o Twitter para poder ter acesso ao que n\u00f3s falamos e decidir quem ele investiga, sem passar por este Congresso Nacional, sem passar pelo Judici\u00e1rio. Eles est\u00e3o dando uma banana para n\u00f3s. Querem fechar o Congresso agora?! \u00c9 vergonhoso o que est\u00e3o fazendo!\r\nE o Paulo Guedes vai l\u00e1 entregar o nosso trigo, Deputado Toninho, do Paran\u00e1. N\u00e3o v\u00e3o mais pagar imposto pelo trigo. N\u00f3s produzimos o trigo; o Rio Grande do Sul produz trigo. Temos um acordo com a Argentina porque tamb\u00e9m exportamos chocolate e carro. A nossa balan\u00e7a comercial com os Estados Unidos \u00e9 menor que com o MERCOSUL, e n\u00f3s vamos dar o nosso trigo sem nenhuma contrapresta\u00e7\u00e3o? Por que isso? Por pena dos americanos?\r\nMas n\u00e3o param a\u00ed as barbaridades: o Paulo Guedes disse que vai vender o pr\u00e9-sal daqui a 3 meses. O petr\u00f3leo \u00e9 estrat\u00e9gico. Os pa\u00edses fazem guerra por petr\u00f3leo, e n\u00f3s estamos entregando o nosso. Ali\u00e1s, j\u00e1 o entregamos de gra\u00e7a: o Dallagnol e o Moro j\u00e1 colocaram todas as informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas da PETROBRAS nas m\u00e3os dos americanos.\r\nIsso \u00e9 uma vergonha! Se o Congresso Nacional tiver hombridade, dec\u00eancia, car\u00e1ter, autoestima, e souber do seu papel constitucional, vai votar uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio a essa viagem, de indigna\u00e7\u00e3o, em nome do povo brasileiro, em nome da nossa soberania, em nome da nossa altivez.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO, APOIO, DITADURA, OFENSA, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso em apoio \u00e0 ditadura militar e ofensivo \u00e0 ex-Presidenta Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bandido \u00e9 quem est\u00e1 falando, Sra. Presidente, quem apoia o assassinato, quem apoia a tortura. Esses, sim, s\u00e3o bandidos. N\u00f3s nos envergonhamos dessa gente que vem ao plen\u00e1rio falar e enaltecer a ditadura e ir contra a Presidenta Dilma.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputada Gleisi, V.Exa. est\u00e1 orientando?\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - \u00c9 lament\u00e1vel que pessoas como essas existam em nosso meio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, V\u00cdTIMA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ACUSA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA, LAVAGEM DE DINHEIRO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), MULTA, FUNDA\u00c7\u00c3O PRIVADA, FUNDO PRIVADO, ESTADOS UNIDOS, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JORNADA LULA LIVRE (2019).",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Transcurso do 1\u00ba ano de pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Persegui\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a contra o ex-Presidente da Rep\u00fablica. Den\u00fancia de crimes cometidos pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e pelo Procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidenta.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, eu venho falar de 1 ano da pris\u00e3o do nosso Presidente Lula. Agora, dia 7 de abril, faz 1 ano que um homem foi encarcerado, num processo em que n\u00e3o h\u00e1 provas, em que sequer h\u00e1 crime devidamente tipificado no ordenamento penal brasileiro. Lula \u00e9 v\u00edtima de um Power Point, das convic\u00e7\u00f5es de um Procurador de 1\u00aa Inst\u00e2ncia do Estado do Paran\u00e1, o Dr. Deltan Dallagnol, e da persegui\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel de um juiz que se dizia neutro, Sergio Moro, mas que recentemente assumiu o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a de Jair Bolsonaro, mostrando seu lado pol\u00edtico.\r\nLula foi v\u00edtima de condu\u00e7\u00e3o coercitiva espetacular, de escutas ilegais, de abusos no processo penal. E agora n\u00f3s descobrimos que tudo isso tem algo de mais forte por tr\u00e1s, e n\u00e3o s\u00f3 as acusa\u00e7\u00f5es contra Lula de corrup\u00e7\u00e3o passiva ou de lavagem de dinheiro, como quiseram demostrar.\r\nO que est\u00e1 por tr\u00e1s \u00e9 o interesse, sem precedente, do Departamento de Justi\u00e7a norte-americano, que desde 2009 est\u00e1 treinando os componentes da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato. Em 2009, aquele Departamento de Justi\u00e7a, o DOJ, fez aqui no Brasil um treinamento e tirou como objetivo uma primeira opera\u00e7\u00e3o, uma opera\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de treinamento, que foi a Lava-Jato. Quem era o objetivo dessa opera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outras lideran\u00e7as do PT? Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nHoje ficou claro por que Lula era o objetivo dessa opera\u00e7\u00e3o: porque Lula era foco, porque Lula defendia a nossa soberania nacional. Foi Lula quem descobriu o pr\u00e9-sal, foi Lula quem investiu nos BRICS, foi Lula quem investiu na Uni\u00e3o de Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas - UNASUL, foi Lula quem abriu novos mercados ao povo brasileiro, ao setor produtivo brasileiro, tirando o Brasil da posi\u00e7\u00e3o subalterna aos americanos.\r\nHoje n\u00f3s estamos vendo exatamente o contr\u00e1rio: Bolsonaro devolve o Brasil \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de bater contin\u00eancia aos Estados Unidos e subjugar-se aos interesses americanos. \r\nAs ind\u00fastrias das dela\u00e7\u00f5es deixam evidente o car\u00e1ter de persegui\u00e7\u00e3o a Lula. A OAS fez negocia\u00e7\u00e3o com seus executivos, pagando a cada um deles 1 milh\u00e3o de reais para que corroborassem com a dela\u00e7\u00e3o de seu chefe, daquele que entregou Lula depois de duas vezes ter negado qualquer envolvimento com o Presidente. Refiro-me ao Sr. L\u00e9o Pinheiro. \r\nDepois ficou mais claro ainda, com os acordos de leni\u00eancia que foram feitos com a PETROBRAS e com a Odebrecht. O acordo com a PETROBRAS \u00e9 um acordo de lesa-p\u00e1tria. Entregou o pr\u00e9-sal, entregou informa\u00e7\u00f5es relevantes para os americanos, sem sequer serem formalizadas. Ali\u00e1s, est\u00e1 no conv\u00eanio, assinado por Procuradores de 1\u00aa inst\u00e2ncia e por Ju\u00edzes de 1\u00aa inst\u00e2ncia, que n\u00e3o precisava formalidade para entregar as informa\u00e7\u00f5es. \r\nE descobrimos recentemente, nesta semana, um acordo feito com a Odebrecht na Su\u00ed\u00e7a, mediado pelos Estados Unidos, para tamb\u00e9m se entregarem v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es. \r\nIsso tudo rendeu ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e ao Juiz Sergio Moro, da Lava-Jato, 9,3 bilh\u00f5es de reais, a leni\u00eancia paga, da qual 80% vieram para essas institui\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, eu venho fazer uma acusa\u00e7\u00e3o. Quem teria que estar preso n\u00e3o \u00e9 o Sr. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Quem teria que estar preso \u00e9 Deltan Dallagnol e Sergio Moro. Estes, sim, incidiram em crime. Primeiro, o de corrup\u00e7\u00e3o passiva, conforme o art. 317 do C\u00f3digo Penal. Entregaram informa\u00e7\u00f5es relevantes da PETROBRAS e da Odebrecht aos Estados Unidos e \u00e0 Su\u00ed\u00e7a, para prejudicar as empresas e o Brasil, e receberam por isso: 9,3 bilh\u00f5es de reais.\r\nSegundo, eles incorreram tamb\u00e9m no crime de lavagem de dinheiro, conforme a Lei n\u00ba 9.613, de 1998. Criaram um fundo, que j\u00e1 tem dinheiro, e queriam criar uma funda\u00e7\u00e3o, a despeito da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica - PGR, para receber dinheiro em troca de terem dado as informa\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 lavagem de dinheiro.\r\nTerceiro, atuaram em conjunto e de maneira organizada e hier\u00e1rquica para desviar recursos p\u00fablicos por fora do or\u00e7amento, ao colocarem esses recursos em um fundo e em uma funda\u00e7\u00e3o. Portanto, eles incorrem em forma\u00e7\u00e3o de quadrilha, com base no art. 288 do C\u00f3digo Penal.\r\nPor fim, eles usaram recursos obtidos de forma il\u00edcita para sustentar e promover atividades de interesse pessoal e de seus gestores, al\u00e9m de interferir em quest\u00f5es de Governo.\r\nIsso \u00e9 organiza\u00e7\u00e3o criminosa, conforme a Lei n\u00ba 12.850, de 2013.\r\nPortanto, eu acuso a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato de incorrer em quatro crimes, deixando preso um homem inocente. \r\nMas n\u00f3s vamos resistir e vamos tirar a limpo isso. A nossa luta \u00e9 pelo direito do povo, a nossa luta \u00e9 por soberania.\r\nPor isso, Deputada Benedita da Silva, est\u00e1 certa V.Exa., ao convocar todos para a Jornada Lula Livre, que come\u00e7a no dia 7 de abril. Vai ser uma jornada sem tr\u00e9guas, para liberarmos aquele que foi o maior Presidente que este Pa\u00eds j\u00e1 teve. Tirou gente da mis\u00e9ria, deu dignidade ao Brasil, lutou pela nossa soberania. Foi uma \u00e9poca de desenvolvimento econ\u00f4mico e social sem precedentes na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.\r\nLula, voc\u00ea merece o nosso respeito! N\u00f3s estamos com voc\u00ea, jamais o deixaremos! E os seus algozes um dia v\u00e3o, sim, confrontar-se com a hist\u00f3ria e com os crimes que cometeram.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, REAJUSTE, INFLA\u00c7\u00c3O, EXCLUS\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, ANISTIA TRIBUT\u00c1RIA, DEVEDOR, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA AO TRABALHADOR RURAL (FUNRURAL), REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Necessidade de esclarecimento, por parte do Presidente Jair Bolsonaro, das raz\u00f5es da exclus\u00e3o de elevado n\u00famero de benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia; da n\u00e3o concess\u00e3o de reajuste do benef\u00edcio com base nos \u00edndices inflacion\u00e1rios e da concess\u00e3o de anistia a devedores do Fundo de Assist\u00eancia ao Trabalhador Rural - FUNRURAL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, hoje Bolsonaro anunciar\u00e1 o 13\u00ba sal\u00e1rio do Bolsa Fam\u00edlia. Seria importante que tamb\u00e9m explicasse por que cortou quase 400 mil fam\u00edlias do programa no in\u00edcio do seu Governo e por que n\u00e3o vai reajustar os benef\u00edcios pela infla\u00e7\u00e3o, como fazia Lula. \u00c9 o famoso \"dar com uma m\u00e3o e tirar com a outra\".\r\nEle deveria aproveitar tamb\u00e9m para explicar, nessa mesma solenidade, por que vai anistiar os devedores do FUNRURAL. Ser\u00e3o 11 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tanta demagogia ser feita em cima dos mais pobres deste Pa\u00eds! Com isso tudo, ainda, a carga da reforma previdenci\u00e1ria, que deixar\u00e1 os pobres mais pobres neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, CRIST\u00c3, CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, DEFESA, BENEDITA DA SILVA, CRISTIANISMO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado a respeito da oradora e da Deputada Benedita da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu apenas queria saudar o Deputado que falou da tribuna e dizer que Deus n\u00e3o \u00e9 exclusivo de ningu\u00e9m, de nenhuma religi\u00e3o, de nenhuma cren\u00e7a. Deus \u00e9 amor. Deus est\u00e1 sobre todos n\u00f3s nas b\u00ean\u00e7\u00e3os.\r\nEu sou uma pessoa crist\u00e3, sobretudo. Tenho a minha forma\u00e7\u00e3o. E fico muito impactada com um Deputado que n\u00e3o me conhece subir a esta tribuna e questionar que falo a paz do Senhor ou que falo em Deus. N\u00f3s n\u00e3o podemos chegar a esse n\u00edvel de debate. Deus n\u00e3o serve \u00e0 pol\u00edtica, Deus serve \u00e0 vida. Deus \u00e9 vida.\r\nPortanto, Sr. Deputado, eu queria recolocar as quest\u00f5es em ordem e, em nome da Deputada Benedita, fazer um desagravo \u00e0 refer\u00eancia feita a ela. Benedita da Silva \u00e9 uma Deputada de muita f\u00e9, fervorosa, e citou sim Lula como um m\u00e1rtir, como uma pessoa que est\u00e1 sofrendo. Cristo sempre olhou para os sofredores. Ali\u00e1s, Ele nunca estava do lado dos poderosos e daqueles que n\u00e3o entendiam quem sofria.\r\nPor isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, SUPRESS\u00c3O, REAJUSTE, INFLA\u00c7\u00c3O, EXCLUS\u00c3O, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, DESEMPREGO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, APOSENTADO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), ANISTIA TRIBUT\u00c1RIA, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA AO TRABALHADOR RURAL (FUNRURAL), AGRONEG\u00d3CIO, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), REP\u00daDIO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Balan\u00e7o negativo dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, pessoas que nos acompanham pelas redes sociais, nesses 100 dias de Governo Bolsonaro, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos encontrar uma medida positiva sequer. Eu vim para esta tribuna algumas vezes e fiz um desafio: digam para n\u00f3s apenas uma medida que seja positiva para a maioria do povo brasileiro. N\u00e3o encontramos. At\u00e9 mesmo um an\u00fancio que Bolsonaro far\u00e1 hoje sobre o 13\u00ba sal\u00e1rio para o Bolsa Fam\u00edlia n\u00e3o se constitui numa medida de todo positiva, porque \u00e9 um engano. Na realidade, ela tenta fraudar a situa\u00e7\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia. Vou explicar por qu\u00ea.\r\nO Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 um programa complementar de renda. Foi pensado justamente porque n\u00f3s temos uma popula\u00e7\u00e3o muito pobre no Brasil. Cerca de 50% da nossa popula\u00e7\u00e3o ganha, em m\u00e9dia, dois sal\u00e1rios m\u00ednimos por m\u00eas e grande parte desses 50% n\u00e3o chega a ganhar um sal\u00e1rio m\u00ednimo, principalmente porque trabalha na informalidade. O Bolsa Fam\u00edlia foi pensado como complemento de renda.\r\nQuando n\u00f3s conseguimos fazer o maior enfrentamento \u00e0 pobreza e \u00e0 extrema pobreza? Quando n\u00f3s come\u00e7amos a criar empregos neste Pa\u00eds e com a valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Foi isso mesmo. O Governo do Presidente Lula criou quase 20 milh\u00f5es de empregos e concedeu n\u00e3o s\u00f3 a corre\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o ao sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas tamb\u00e9m o valor de crescimento da economia brasileira, dando, portanto, aumento real e aumentando o poder de compra.\r\nSempre que o Presidente Lula aumentava o sal\u00e1rio m\u00ednimo, fazia a corre\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio do Bolsa Fam\u00edlia pela infla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o Bolsa Fam\u00edlia serviu sempre como complemento de renda ou como renda m\u00ednima para aquelas pessoas extremamente pobres que n\u00e3o conseguiam se colocar no mercado de trabalho por condi\u00e7\u00f5es que eram as mais diversas poss\u00edveis. O Governo olhava por elas.\r\nOcorre que Bolsonaro, ao dizer que vai dar o 13\u00ba sal\u00e1rio para o Bolsa Fam\u00edlia, est\u00e1 tirando a corre\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, ou seja, este ano o benef\u00edcio do Bolsa Fam\u00edlia n\u00e3o vai ser corrigido pela infla\u00e7\u00e3o, justamente no ano em que n\u00f3s vamos ter uma infla\u00e7\u00e3o maior. Ali\u00e1s, os dados que sa\u00edram ontem mostram que a infla\u00e7\u00e3o de mar\u00e7o \u00e9 a maior desde 2015. Ele vai dar o 13\u00ba sal\u00e1rio no final e tirar a infla\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, cortou 400 mil fam\u00edlias do Bolsa Fam\u00edlia no momento em que o Pa\u00eds passa por uma dificuldade econ\u00f4mica enorme. N\u00f3s temos 13 milh\u00f5es de desempregados e as pessoas est\u00e3o ganhando menos porque est\u00e3o trabalhando em empregos prec\u00e1rios, resultado da reforma trabalhista feita depois do golpe.\r\nEu pergunto: que vantagem tem isso? \u00c9 a velha hist\u00f3ria: eu dou com uma m\u00e3o e tiro com a outra. Ali\u00e1s, se ele desse a reposi\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, as fam\u00edlias do Bolsa Fam\u00edlia ganhariam mais no final do ano do que o 13\u00ba que ele quer dar.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos deixar este alerta aqui: cuidado com lobos em pele de cordeiro. \u00c9 isso que esse Governo \u00e9.\r\nE o desemprego? O desemprego continua grassando no Pa\u00eds. H\u00e1 13 milh\u00f5es de desempregados, a renda est\u00e1 caindo, as pessoas est\u00e3o mais infelizes. Isso \u00e9 resultado de pesquisa, mas tamb\u00e9m de ouvirmos as pessoas na rua, de sentirmos o drama de cada um que vive \u00e0 procura de emprego, batendo de porta em porta.\r\nEu fico me perguntando: mas n\u00e3o era s\u00f3 tirar Dilma? Eu participei de todos os processos do impeachment. Os discursos eram fervorosos, de bater \u00e0 mesa: \"Tirem a Dilma, que melhora!\" Tiraram a Dilma, e n\u00e3o melhorou. \"Prendam o Lula, que melhora!\" Prenderam o Lula, e piorou.\r\nQual \u00e9 a receita de voc\u00eas? Qual \u00e9 a receita do Governo, do Guedes e do mercado? Como voc\u00eas v\u00e3o melhorar a economia? Voc\u00eas disseram para o povo que isso era f\u00e1cil, era quase m\u00e1gico: vamos tirar a turma do PT! O problema do Brasil \u00e9 o PT! O problema do Brasil \u00e9 Lula! Eles nos acusavam de tudo, at\u00e9 agora sem comprova\u00e7\u00e3o de nada.\r\nEu pergunto: e agora? E agora, Jair Bolsonaro? E agora, base aliada? Voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o responder aos 13 milh\u00f5es de desempregados que n\u00f3s temos? Voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o responder a quem tem renda baixa? N\u00e3o. E ainda mandaram uma reforma da Previd\u00eancia para esta Casa que vai tirar mais renda das pessoas, que vai tirar renda dos aposentados, porque n\u00e3o vai haver corre\u00e7\u00e3o de infla\u00e7\u00e3o sobre os benef\u00edcios, que vai impedir as pessoas de se aposentarem, que vai retardar a aposentadoria de muita gente, que vai diminuir o BPC. \u00c9 uma vergonha! \u00c9 um esc\u00e2ndalo!\r\nE hoje acordamos com a not\u00edcia, al\u00e9m da reforma tribut\u00e1ria que ele quer mandar para esta Casa, para que os ricos paguem menos impostos, de que Bolsonaro vai perdoar 11 bilh\u00f5es de reais dos devedores do FUNRURAL. N\u00e3o est\u00e1 faltando dinheiro? N\u00e3o est\u00e3o fazendo a reforma da Previd\u00eancia para economizar? N\u00e3o vivem chorando que n\u00e3o t\u00eam dinheiro para pagar as obras que est\u00e3o paradas? N\u00e3o est\u00e1 faltando dinheiro no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o? E v\u00e3o perdoar a d\u00edvida de 11 bilh\u00f5es de reais de devedores do agroneg\u00f3cio, de gente grande, com bufunfa? De gente grande, repito, com 11 bilh\u00f5es de reais? E v\u00e3o fazer uma festa porque v\u00e3o dar o 13\u00ba ao Bolsa Fam\u00edlia, que atinge quase 50 milh\u00f5es de pessoas, mas n\u00e3o corresponde nem a 2 bilh\u00f5es de reais? Isso \u00e9 de perguntar, mas faltam responder.\r\nPor fim, s\u00f3 quero dizer que est\u00e1 vindo para c\u00e1 a fat\u00eddica proposta do Banco Central independente. Se o Bolsonaro gosta tanto dos Estados Unidos, pelo menos podia copiar o modelo americano de autoridade monet\u00e1ria. O FED n\u00e3o \u00e9 independente ou, se \u00e9 independente, tem duplo mandato: cuida da infla\u00e7\u00e3o e cuida do emprego. Aqui o Banco Central s\u00f3 cuida da infla\u00e7\u00e3o. Portanto, \u00e9 sindicato dos banqueiros. E agora quer ser independente. Banco Central \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de Estado, portanto, submetido a governo que \u00e9 eleito. Ou temos a soberania popular efetiva ou, ent\u00e3o, \u00e9 conversa para boi dormir!\r\nRealmente, esse Governo \u00e9 o Governo da destrui\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que vimos nesses 100 primeiros dias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REAJUSTE, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), EXTIN\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Protesto contra a apresenta\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro de proposta, no bojo do projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, de extin\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo com base na varia\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto - PIB. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para rea\u00e7\u00e3o contra a medida.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. Sa\u00fado os Srs. Deputados, as Sras. Deputadas e todos que nos acompanham pelas redes sociais, pela TV C\u00e2mara ou pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nEu venho aqui fazer algumas perguntas singelas, simples, para depois mostrar minha indigna\u00e7\u00e3o. E eu come\u00e7o perguntando: todos n\u00f3s aqui sabemos quanto custa um botij\u00e3o de g\u00e1s? Todos n\u00f3s aqui sabemos quanto custa uma cesta b\u00e1sica? N\u00f3s vamos ao supermercado? N\u00f3s vamos \u00e0 venda para comprar o p\u00e3o? Todos n\u00f3s aqui sabemos quanto custa uma passagem de \u00f4nibus, quanto custa um ticket de metr\u00f4 nas cidades onde h\u00e1 metr\u00f4? N\u00f3s realmente sabemos isso? N\u00f3s sabemos quanto custa ao povo brasileiro viver?\r\nAcho que a maioria aqui n\u00e3o sabe, porque ganha um sal\u00e1rio que lhe permite n\u00e3o ter preocupa\u00e7\u00f5es no fim do m\u00eas. A maioria aqui chega a um supermercado e compra a comida que precisa p\u00f4r na mesa para os seus filhos, n\u00e3o tem que escolher entre o arroz e o feij\u00e3o, n\u00e3o tem que escolher entre o biscoito e o macarr\u00e3o, n\u00e3o tem que fazer na hora da compra no mercado a sele\u00e7\u00e3o dos produtos que vai levar.\r\nA maioria do povo brasileiro volta do supermercado com o carrinho muito baixo, com muita vontade de comprar coisas para os seus filhos, mas sem dinheiro para isso. Esta \u00e9 a realidade da maioria do povo brasileiro, meus senhores: 50% das nossas fam\u00edlias t\u00eam renda m\u00e9dia de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. V.Exas. sabem o valor de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos? N\u00e3o chega a 2 mil reais. E grande parte dessa popula\u00e7\u00e3o ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Quase 70% dos aposentados brasileiros ganham 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, 998 reais.\r\nQuem de n\u00f3s nesta Casa consegue viver com 998 reais? Quem de n\u00f3s se disporia a ficar 1 m\u00eas ou 2 meses vivendo com 998 reais? Quem de n\u00f3s se disporia? Duvido que algu\u00e9m aqui diga: \"Eu abro m\u00e3o do meu sal\u00e1rio e vou viver por 2 meses com 998 reais\". Pois 998 reais \u00e9 o sal\u00e1rio m\u00ednimo que Bolsonaro decretou para o povo brasileiro no fim do m\u00eas. Tinha condi\u00e7\u00f5es de decretar 1.006 reais, porque esta Casa tinha aprovado um sal\u00e1rio m\u00ednimo de 1.006 reais na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, mas ele tirou 8 reais. Para n\u00f3s aqui, 8 reais s\u00e3o um troco. O que s\u00e3o 8 reais? Para n\u00f3s n\u00e3o fazem falta, mas com 8 reais d\u00e1 para comprar passagem de \u00f4nibus, com 8 reais d\u00e1 para comprar p\u00e3o no mercado. Esses 8 reais fazem muita falta para quem ganha um sal\u00e1rio. \r\nMas, n\u00e3o bastasse isso, n\u00e3o bastasse Bolsonaro ter tirado 8 reais de um sal\u00e1rio aprovado nesta Casa, ele manda agora no projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias uma proposta de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo que quebra uma pol\u00edtica que vem desde 2005, criada pelo Presidente Lula, que \u00e9 a de reajustar o sal\u00e1rio m\u00ednimo com base n\u00e3o apenas na infla\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na varia\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto, ou seja, na varia\u00e7\u00e3o do crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Sabem o que isso vai significar? Vai significar quase 20 reais por m\u00eas no sal\u00e1rio do trabalhador.\r\nSabem quanto isso vai significar por ano? Mais de 240 reais. Sabem quantos botij\u00f5es de g\u00e1s podem ser comprados com 240 reais? Podem ser comprados quatro botij\u00f5es de g\u00e1s, e quatro botij\u00f5es de g\u00e1s muitas vezes s\u00e3o suficientes para uma fam\u00edlia viver durante 1 ano.\r\nHoje as nossas fam\u00edlias t\u00eam que escolher se v\u00e3o comprar comida no mercado ou v\u00e3o comprar o botij\u00e3o de g\u00e1s. A maioria opta por comprar comida. E sabem como cozinham? Com \u00e1lcool comprado no posto de gasolina. H\u00e1 muita gente se queimando por conta disso. Sabem como cozinham? Com carv\u00e3o - com carv\u00e3o, sim -, fazendo fuma\u00e7a dentro de casa.\r\nV.Exas. acham justo fazer economia no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o em cima do sal\u00e1rio m\u00ednimo e tirando a renda dos aposentados? Quase 70% dos nossos aposentados ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nA pol\u00edtica inaugurada por Lula em 2005 previa a valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Se essa pol\u00edtica n\u00e3o tivesse sido implantada, sabem quanto seria o sal\u00e1rio m\u00ednimo hoje? Seria 573 reais. Essa pol\u00edtica beneficiou os nossos trabalhadores e permitiu que o sal\u00e1rio m\u00ednimo chegasse hoje a 998 reais, e ainda tungado pelo Bolsonaro, que tirou 8 reais. Poderia ser maior. Isso significa 425 reais a mais no sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso significa renda na vida das pessoas. Isso significa, para um pai ou uma m\u00e3e de fam\u00edlia, a possibilidade de comprar comida de melhor qualidade, uma cesta b\u00e1sica decente.\r\nNa \u00e9poca do Lula, gostem os senhores ou n\u00e3o dele, falem mal ou n\u00e3o dele, venham esculhamb\u00e1-lo ou n\u00e3o aqui, uma fam\u00edlia ia para o supermercado e voltava com o carrinho cheio, tinha condi\u00e7\u00f5es de comprar carne, tinha condi\u00e7\u00f5es de comprar uma cerveja para tomar no fim de semana, tinha condi\u00e7\u00f5es de fazer um churrasco. Perguntem \u00e0s fam\u00edlias do Brasil o que tem ocorrido no supermercado. Elas p\u00f5em e tiram, p\u00f5em e tiram, p\u00f5em e tiram do carrinho. Perguntem quantos trabalhadores t\u00eam vindo de bicicleta para o trabalho. N\u00e3o precisam voltar aos seus Estados para perguntar isso. Perguntem aos trabalhadores daqui, ao pessoal que faz a limpeza, ao pessoal que faz a vigil\u00e2ncia, ao pessoal que trabalha na cantina, quantos deles n\u00e3o v\u00eam a p\u00e9 ou t\u00eam que pegar carona, t\u00eam que se humilhar e pedir isso. Parem num sinaleiro e vejam a humilha\u00e7\u00e3o de uma pessoa que pede dinheiro para poder comer. \u00c9 uma humilha\u00e7\u00e3o! Comer \u00e9 direito de qualquer animal. N\u00f3s voltamos no tempo!\r\nIsso tinha que envergonhar este Congresso Nacional. Se h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, \u00e9 essa, a de tirar dos mais pobres, de fazer com que o mais pobre fique mais pobre. Ser\u00e1 que isso n\u00e3o toca ningu\u00e9m dentro desta Casa? Ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 uma viol\u00eancia ver algu\u00e9m se humilhar, pedir dinheiro para poder comer? Voc\u00ea vai a um supermercado e v\u00ea pessoas na porta dizendo: \"Pelo amor de Deus, compra um pacote de arroz, compra um pacote de feij\u00e3o!\" Qual \u00e9 a dignidade de um homem ou de uma mulher numa situa\u00e7\u00e3o dessas? E n\u00f3s vamos olhar isso e achar normal? N\u00f3s n\u00e3o vamos dizer nada para esse Bolsonaro? N\u00e3o vamos dizer que ele n\u00e3o pode fazer isso com o povo brasileiro? N\u00f3s vamos aceitar essa LDO? N\u00f3s vamos aceitar esse decreto?\r\nTenhamos dec\u00eancia, senhores! Vamos honrar o papel que o povo nos deu. Vamos defender aqueles que mais precisam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHO, HOMENAGEM, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ENTREVISTA, CR\u00cdTICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, MIL\u00cdCIA PRIVADA, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA.\r\nVENEZUELA, ELEI\u00c7\u00d5ES, ACORDO, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Homenagem ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia do Trabalho. Apoio ao Presidente da Venezuela. Inadmissibilidade de interven\u00e7\u00e3o norte-americana naquele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, senhoras e senhores que nos assistem pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, eu venho aqui hoje fazer uma homenagem ao povo trabalhador, e a fa\u00e7o em nome de um l\u00edder, o grande l\u00edder dos trabalhadores neste Pa\u00eds: Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nA \u00faltima entrevista dada por Luiz In\u00e1cio Lula da Silva reverberou n\u00e3o s\u00f3 no Pa\u00eds como tamb\u00e9m nos quatro cantos do mundo. Ele mostrou que \u00e9 um l\u00edder sim. Lula \u00e9 um l\u00edder que fala ao sentimento do povo, que entende a dor do povo, que defende os seus direitos, que defende a soberania do Brasil. Sabemos que por isso n\u00e3o deixaram Lula falar durante as elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tenho d\u00favida de que, solto, Lula seria Presidente. Se Lula tivesse falado durante as elei\u00e7\u00f5es, teria feito Haddad Presidente do Brasil, e n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos com esse bando de loucos e vassalos governando o nosso Pa\u00eds.\r\nVale a pena lembrar alguns trechos da gloriosa entrevista do Presidente Lula, que calou t\u00e3o fundo no cora\u00e7\u00e3o do povo e tanta recurs\u00e3o teve.\r\nLula, mesmo com sua dor, depois de mais de 1 ano preso, depois das mortes que aconteceram em sua fam\u00edlia, principalmente a do seu neto, quando perguntado sobre o que mais lhe preocupava, disse:\r\nA situa\u00e7\u00e3o do Brasil. Eu fico preocupado \u00e9 com o Brasil. N\u00e3o consigo imaginar os sonhos que eu tive para este Pa\u00eds, quando a gente descobriu o pr\u00e9-sal, para fazer este Pa\u00eds virar gigante. Tenho orgulho e sonhei grande, porque passei a ser um Presidente muito respeitado. Aqui na Am\u00e9rica do Sul, o Brasil era refer\u00eancia. Fui o \u00fanico Presidente a ser chamado para todas as reuni\u00f5es do G-8. Eu digo porque eu era o Presidente, mas o Brasil foi muito importante no G-20. Tudo isso desmanchou. Agora o Prefeito de Nova York n\u00e3o quer fazer um jantar com o Presidente do Brasil. O dono do restaurante se recusa. A que ponto chegamos? Que avacalha\u00e7\u00e3o \u00e9 essa com o nosso Pa\u00eds? Lamento profundamente o desastre que est\u00e1 acontecendo no Brasil. E \u00e9 por isso que eu me mantenho em p\u00e9. No dia em que eu sair daqui, eles sabem, eu estarei com o p\u00e9 na estrada, para, junto com esse povo, levantar a cabe\u00e7a e n\u00e3o deixar entregarem o Brasil para os americanos, acabar com esse complexo de vira-lata. Eu nunca vi um Presidente ficar batendo contin\u00eancia para a bandeira americana. Eu nunca vi um Presidente ficar dizendo: \"Eu amo os Estados Unidos!\" Algu\u00e9m acha que os Estados Unidos v\u00e3o favorecer o Brasil? Americano pensa em americano em primeiro lugar, pensa em americano em segundo lugar, pensa em americano em terceiro lugar, e, se sobrar tempo, pensa em americano. E ficam os lacaios brasileiros achando que os americanos v\u00e3o fazer alguma coisa por n\u00f3s. Quem tem que fazer por n\u00f3s somos n\u00f3s mesmos.\r\nQuando se fala em autocr\u00edtica, vem l\u00e1 o Presidente com a sua sabedoria: \"Vamos fazer uma autocr\u00edtica geral neste Pa\u00eds. O que n\u00e3o pode \u00e9 este Pa\u00eds estar sendo governado por esse bando de malucos. O Pa\u00eds n\u00e3o merece isso, e sobretudo n\u00e3o merece o povo. Imagina se os milicianos do Bolsonaro fossem meus amigos e da minha fam\u00edlia\".\r\nAgora eu pergunto: cad\u00ea o Queiroz? Lula continua preso, e o Queiroz, solto, fazendo vassalagem \u00e0 fam\u00edlia Bolsonaro.\r\nMas Lula continua, um homem iluminado: \"Quando sair da pris\u00e3o, adoraria poder fazer um debate em uma universidade com o Moro e o Dallagnol juntos. Adoraria um debate\". \u00c9 um homem corajoso. \"Eles levando as milhares de p\u00e1ginas em que contaram mentiras, e eu levando a minha verdade, cara a cara, tranquilo e - brinca ele - bonit\u00e3o como eu estou hoje aqui.\"\r\nNa verdade, Lula n\u00e3o perde tamb\u00e9m o seu sentimento popular e, brincando, emenda: \"Quero tamb\u00e9m comer um churrasco, uma bela picanha, uma panceta bem passadinha, e tomar, como diria o nosso querido Jos\u00e9 Alencar, um golo\". S\u00e3o coisas simples do cotidiano do povo.\r\nLula continua: \"Eu tenho a consci\u00eancia tranquila. Tenho a certeza de que durmo todo dia com a minha consci\u00eancia tranquila. Dallagnol n\u00e3o dorme e o Moro n\u00e3o dorme. Aqueles ju\u00edzes do TRF4 que me condenaram nem leram a senten\u00e7a, fizeram um acordo l\u00e1. Era melhor que s\u00f3 tivessem lido e falado: 'Todo mundo aqui vota igual'\".\r\nSobre Moro e Dallagnol, continua Lula:\r\nTinha muita gente que achava que eu deveria sair do Brasil, tinha muita gente que achava que eu deveria ir para alguma embaixada, como est\u00e1 l\u00e1 agora o Guaid\u00f3 e seu parceiro indo para a embaixada do Chile na Venezuela, tinha muita gente que achava que eu poderia fugir, e eu tomei como decis\u00e3o que meu lugar \u00e9 aqui, no Brasil. Eu tenho tanta obsess\u00e3o em desmascarar o Moro, em desmascarar o Dallagnol e a sua turma, desmascarar aqueles que me condenaram, que eu ficarei preso 100 anos, mas n\u00e3o trocarei a minha dignidade pela minha liberdade. Eu quero provar a farsa montada. Sei muito bem qual \u00e9 o lugar que a hist\u00f3ria me reserva, e sei tamb\u00e9m quem estar\u00e1 na lixeira. Ent\u00e3o, eu tenho muitos momentos de tristeza aqui, mas o que me mant\u00e9m vivo, \u00e9 isto o que eles t\u00eam que saber, \u00e9 que eu tenho um compromisso com este Pa\u00eds, com este povo.\r\nEste \u00e9 Lula, o grande l\u00edder pol\u00edtico e popular da nossa hist\u00f3ria. N\u00e3o h\u00e1 homem igual a ele. Vai demorar muito tempo para a hist\u00f3ria brasileira construir ou ter outro l\u00edder como Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nPor isso, Presidente, eu o homenageio desta tribuna por ocasi\u00e3o do Dia do Trabalhador, porque foi o trabalhador que assumiu a Presid\u00eancia deste Pa\u00eds. Quando assumiu a Presid\u00eancia, fez muito pelo povo pobre, pelo povo trabalhador brasileiro. Por isso, o senhor tem toda a raz\u00e3o, mais do que isso, tem todo o direito de dizer que este Pa\u00eds est\u00e1 sendo governado por um bando de loucos e por um bando de vassalos que t\u00eam levado nosso povo a tanto sofrimento.\r\nQual foi a repercuss\u00e3o, no mundo, da entrevista de Lula? Aqui, a Globo n\u00e3o quis mostr\u00e1-la, a Record n\u00e3o quis mostr\u00e1-la. Mas n\u00f3s n\u00e3o precisamos que a Globo e a Record a mostrem. Globo e Record v\u00e3o estar na lixeira da hist\u00f3ria, como disse Lula, porque se juntaram ao golpe, juntaram-se \u00e0 sua pris\u00e3o injusta e se juntaram \u00e0 elei\u00e7\u00e3o desse louco e vassalo que \u00e9 Bolsonaro.\r\nA entrevista de Lula repercutiu no The Guardian, repercutiu no Le Figaro, repercutiu na Fox News, repercutiu na TELESUR, mais do que isso, repercutiu, internacionalmente, em 50 mil sites, porque Lula \u00e9 um l\u00edder. Ningu\u00e9m vai apagar Lula dessa hist\u00f3ria. Enquanto Lula tiver voz, enquanto Lula falar, Lula vai estar gritando pelo povo brasileiro, vai estar gritando pela soberania do Brasil, vai estar gritando pelos direitos daqueles que mais precisam de um governo e, infelizmente, hoje n\u00e3o t\u00eam governo.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, n\u00e3o posso deixar de falar do caso da Venezuela. \u00c9 vergonhoso o que acontece l\u00e1, onde h\u00e1 um presidente autoproclamado, que n\u00e3o passou pelo crivo das urnas, n\u00e3o teve um voto.\r\nRespeitem o voto! Respeitem a elei\u00e7\u00e3o! \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos, porque queremos paz na nossa fronteira. Os problemas que a Venezuela tem em sua fronteira s\u00f3 v\u00e3o ser resolvidos com um grande acordo democr\u00e1tico e n\u00e3o com a interven\u00e7\u00e3o daqueles que s\u00e3o lacaios dos americanos! Espero que o Brasil n\u00e3o entre numa aventura, trazendo dor e injusti\u00e7a para o seu povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Corte de verbas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Despreparo do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nMinha sauda\u00e7\u00e3o \u00e0s grandes e fortes manifesta\u00e7\u00f5es que tivemos hoje pela educa\u00e7\u00e3o.\r\nMinistro, o senhor falou, falou, falou, mas n\u00e3o explicou nada sobre os cortes. N\u00e3o falou sobre os cortes no ensino superior, tampouco no ensino b\u00e1sico, que V.Exa. diz que \u00e9 prioridade, mas voc\u00eas cortaram 40% das verbas. \r\nNa realidade, o senhor se preparou e veio aqui para fazer provoca\u00e7\u00f5es. O senhor atacou os Governos do PT, atacou Lula, atacou Dilma. Mas quero dizer uma coisa ao senhor e \u00e0 sua base: o melhor Presidente da Rep\u00fablica para a educa\u00e7\u00e3o foi Luiz In\u00e1cio Lula da Silva! (Palmas e apupos.)\r\nGostem ou n\u00e3o, mas o nome de Lula est\u00e1 inscrito na hist\u00f3ria. \r\nO senhor disse que n\u00f3s fizemos uma involu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o e afirmou, recentemente, que a expans\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o foi uma trag\u00e9dia.\r\nEu lhe pergunto, Ministro: \u00e9 uma involu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o ampliar recursos de 16 bilh\u00f5es para 105 bilh\u00f5es? Aloca-se recurso onde h\u00e1 prioridade. \u00c9 uma involu\u00e7\u00e3o ter criado 18 novas universidades, proporcionando a muitos jovens a oportunidade de cursar uma universidade p\u00fablica, como o senhor cursou? \u00c9 involu\u00e7\u00e3o ter aberto 173 campi em universidades federais e criado mais 583 mil vagas, matr\u00edculas novas? \u00c9 involu\u00e7\u00e3o ter constru\u00eddo 430 escolas t\u00e9cnicas reconhecidas internacionalmente por sua qualidade?(Palmas.)\r\nAinda assim, V.Exa. diz que n\u00e3o houve aplica\u00e7\u00e3o no ensino b\u00e1sico. Os governos que mais constru\u00edram creches foram os do PT. Foram contratadas 8.600 unidades no ensino infantil. Al\u00e9m disso, ampliaram-se o transporte escolar e a merenda escolar e se estabeleceu o piso nacional dos professores. Houve cotas para a popula\u00e7\u00e3o negra e ind\u00edgena nas escolas p\u00fablicas. Em 2001, 21,9% dos alunos em universidades eram pretos e pardos. Em 2015, este n\u00famero era 43,5%. Criou-se o PROUNI e fez mais forte o FIES. \r\nO senhor se formou por uma universidade p\u00fablica, apesar das suas baixas notas e do seu baixo desempenho. O senhor se acha uma trag\u00e9dia por ter tido esta oportunidade? \u00c9 por isso que o senhor quer tirar a oportunidade de milh\u00f5es de jovens que est\u00e3o na expectativa de entrar na universidade ou est\u00e3o na expans\u00e3o do ensino p\u00fablico universit\u00e1rio?\r\nO senhor fala aqui em n\u00e3o agredir, mas hoje o seu Presidente agrediu os manifestantes. Para mim, ele \u00e9 um covarde, Sr. Ministro. Ele \u00e9 um despreparado, assim como V.Exa. se mostrou aqui.(Palmas.)\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA, ECONOMIA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PREJU\u00cdZO.  \r\n JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, CR\u00cdTICA. \r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Jair Bolsonaro. Apoio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de estudantes e trabalhadores contra medidas adotadas pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m aos colegas.\r\nQuero dizer que infelizmente a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro/Guedes est\u00e1 destruindo o Pa\u00eds. H\u00e1 aumento de desemprego, baixa renda, as pessoas est\u00e3o sendo exclu\u00eddas do mercado de trabalho ou est\u00e3o em empregos prec\u00e1rios. A fome voltou ao Brasil. E os cortes que est\u00e3o ocorrendo no or\u00e7amento p\u00fablico s\u00f3 v\u00e3o agravar essa situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 sobre isso o meu pronunciamento, para o qual pe\u00e7o registro na Casa e tamb\u00e9m divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Pastor Sargento Isid\u00f3rio. AVANTE - BA) - Vosso pedido ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA GLEISI HOFFMANN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo destruidor de Jair Bolsonaro est\u00e1 custando caro ao Pa\u00eds. Sob a pol\u00edtica neoliberal de Paulo Guedes, o descalabro corre a passos lagos e a sombra da recess\u00e3o econ\u00f4mica voltou a assustar o Brasil, com o pa\u00eds vivendo um per\u00edodo de estagna\u00e7\u00e3o sem precedentes. O cen\u00e1rio, no entanto, pode ser ainda pior, segundo relat\u00f3rio da consultoria AC Pastore, que n\u00e3o \u00e9 de esquerda, publicado ontem no jornal Folha de S.Paulo: o Brasil n\u00e3o apenas est\u00e1 vivendo a mais lenta retomada da hist\u00f3ria, como \"caminha para a depress\u00e3o\".\r\nPara chegar a esse diagn\u00f3stico, o relat\u00f3rio A Depress\u00e3o depois da Recess\u00e3o leva em conta como principal crit\u00e9rio a estagna\u00e7\u00e3o da renda per capita. O PIB avan\u00e7ou apenas 1,1% em 2017 e 2018, enquanto a popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds cresce 0,8% ao ano, o ganho de renda para cada brasileiro foi de \"magnitude insignificante\" no per\u00edodo, aponta o relat\u00f3rio. \"No fim de 2018, a renda per capita estava 8% abaixo do trimestre imediatamente anterior ao in\u00edcio da recess\u00e3o\", diz o texto, indicando uma queda de quase 10% em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo pr\u00e9-golpe. Ou seja, a popula\u00e7\u00e3o pobre do Brasil, que \u00e9 a maioria, est\u00e1 ficando cada vez mais pobre, sem renda e sem emprego.\r\nO programa austericida que vem sendo implantado no Brasil, a partir da ado\u00e7\u00e3o da emenda constitucional do teto dos gastos p\u00fablicos, vai paralisar a gest\u00e3o do Estado e por fim \u00e0s pol\u00edticas sociais. Os cortes feitos no or\u00e7amento pelo Governo Federal j\u00e1 atingem \u00e1reas essenciais, conforme alerta Estudo da Associa\u00e7\u00e3o Contas Abertas, publicado no Estad\u00e3o. Cerca de 140 projetos de 11 Minist\u00e9rios est\u00e3o com 100% de seus recursos bloqueados, a maioria deles na \u00e1rea de infraestrutura, como conten\u00e7\u00e3o de cheias e inunda\u00e7\u00f5es, preven\u00e7\u00e3o de uso de drogas, assist\u00eancia \u00e0 agricultura familiar e revitaliza\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas na regi\u00e3o do S\u00e3o Francisco, informa a publica\u00e7\u00e3o.\r\nA tesourada do Governo Bolsonaro conteve tamb\u00e9m o avan\u00e7o de diversas pol\u00edticas p\u00fablicas que estavam em andamento. A insist\u00eancia da equipe econ\u00f4mica em apostar na reforma da Previd\u00eancia, solapando direitos dos mais humildes, como solu\u00e7\u00e3o para os problemas brasileiros se mostrou in\u00f3cua. Dia a dia, Bolsonaro exp\u00f5e a incapacidade de Paulo Guedes em apresentar, depois de 5 meses de governo, propostas que estimulem a atividade econ\u00f4mica e a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Esse austeric\u00eddio, que teima ter um Estado pequeno para um pa\u00eds imenso e pobre como o Brasil, n\u00e3o tem como dar certo.\r\nSe n\u00e3o bastasse um Governo voltado ao capital financeiro e que drena o or\u00e7amento p\u00fablico, temos um Presidente da Rep\u00fablica in\u00e1bil, que prega o \u00f3dio e a viol\u00eancia contra os diferentes, estimulando o confronto e despreparado para as adversidades. A deteriora\u00e7\u00e3o mostra-se ainda mais preocupante quando Bolsonaro resolve se socorrer aos apoiadores digitais para atacar as institui\u00e7\u00f5es e amea\u00e7ar a democracia, numa clara demonstra\u00e7\u00e3o de autoritarismo. O Presidente disse considerar imposs\u00edvel governar o Brasil respeitando as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, especialmente o Congresso. Para ele abre-se caminho para uma \"ruptura institucional irrevers\u00edvel\".\r\nAssim, Bolsonaro admitiu a incapacidade de garantir a governabilidade pela via democr\u00e1tica, flertando com o autoritarismo. Para completar o cen\u00e1rio ca\u00f3tico de um fr\u00e1gil Presidente e um p\u00e9ssimo Governo, investiga\u00e7\u00f5es revelam o envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro com nepotismo, lavagem de dinheiro e organiza\u00e7\u00e3o criminosa, apontando at\u00e9 mesmo para liga\u00e7\u00f5es com mil\u00edcias. Depois de posar como baluarte da fam\u00edlia e da moral, caem as m\u00e1scaras dos ditos homens de bem que decidiram criminalizar a pol\u00edtica e se mostrarem acima de todos.\r\nDepois da paralisa\u00e7\u00e3o de 15 de maio, quando estudantes professores ocuparam as ruas em defesa da educa\u00e7\u00e3o brasileira, agora aparecem as pretensas manifesta\u00e7\u00f5es do dia 26, na tentativa de segurar seu Governo desastroso e destruidor. Mas, isso n\u00e3o ser\u00e1 suficiente. Estaremos todos juntos, solid\u00e1rios e unidos com as manifesta\u00e7\u00f5es do dia 30 de maio, quando os estudantes, os defensores do ensino p\u00fablico voltar\u00e3o \u00e0s ruas, e tamb\u00e9m no dia 14 de junho, quando trabalhadores demonstrar\u00e3o todo o rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica neoliberal e supress\u00e3o dos direitos do povo levada ao cabo por esse Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, CONTRARIEDADE, EXTIN\u00c7\u00c3O, \u00d3RG\u00c3O COLEGIADO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ELGOIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Regozijo com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal contr\u00e1ria \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de colegiados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nQuero apenas fazer o registro de uma not\u00edcia boa para a nossa democracia. O Supremo Tribunal Federal atendeu h\u00e1 pouco a um pedido do Partido dos Trabalhadores e, pela primeira vez, em plen\u00e1rio, analisa uma a\u00e7\u00e3o que contesta um decreto presidencial.\r\nO Plen\u00e1rio do Supremo formou maioria nesta quarta-feira, impedindo que o Presidente Jair Bolsonaro extinga os conselhos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, que s\u00e3o amparados por lei. Ainda n\u00e3o terminou a vota\u00e7\u00e3o, mas temos a maioria. Isso para a democracia tem que ser louvado. Os conselhos representativos, no \u00e2mbito da gest\u00e3o federal, s\u00e3o fundamentais para a elabora\u00e7\u00e3o dos programas, das propostas, dos projetos de Governo, e para a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.\r\nQuero louvar essa decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, porque \u00e9 uma vit\u00f3ria da democracia brasileira. Ou seja, nossos conselhos ser\u00e3o preservados.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, GLENN GREENWALD, JORNALISTA PROFISSIONAL, DAVID MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nREQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INFLU\u00caNCIA, ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, INDICA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado David Miranda e ao jornalista Glenn Greenwald. Improbidade do Ministro a Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica Deltan Martinazzo Dallagnol. Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa da instala\u00e7\u00e3o de CPMI para investiga\u00e7\u00e3o da legitimidade da condena\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e outros, determinada pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, pessoas que nos acompanham pelas redes sociais e pela TV C\u00e2mara, quero come\u00e7ar aqui prestando a minha solidariedade a Glenn Greenwald e ao Deputado David Miranda, que, ali\u00e1s, ocupou o microfone desta Casa hoje, para fazer uma den\u00fancia grave sobre a persegui\u00e7\u00e3o que vem sofrendo.\r\nQuero dizer a eles que estamos juntos, que estamos do seu lado, que estamos do lado da justi\u00e7a e da verdade. E quero dizer mais: que o Estado brasileiro \u00e9 respons\u00e1vel pela integridade deles e que qualquer coisa que lhes acontecer ser\u00e1 responsabilidade direta da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a do Brasil.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m deixar registrado o rep\u00fadio a Sergio Moro e Dallagnol, os fundadores da Rep\u00fablica de Curitiba. Gostaria de saber o que eles t\u00eam hoje a dizer ao Paran\u00e1, o nosso Estado, o que t\u00eam hoje a dizer a Curitiba, o que t\u00eam hoje a dizer ao Brasil. Eles envergonham o nosso Pa\u00eds perante os brasileiros e perante o mundo.\r\nMoro e Dallagnol, os paladinos da moralidade, os acusadores de malfeitos, aqueles que, com dedo em riste, viraram para muita gente, para acusar! Dallagnol chegou a dizer que cumpria uma miss\u00e3o divina na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Deus n\u00e3o d\u00e1 a miss\u00e3o de mentir, Deus n\u00e3o d\u00e1 a miss\u00e3o de fazer conluio, Deus n\u00e3o d\u00e1 a ningu\u00e9m a miss\u00e3o de prejudicar o outro. \r\nPortanto, Moro e Dallagnol, o que voc\u00eas fizeram foi, na realidade, uma associa\u00e7\u00e3o criminosa, uma vergonha. Cometeram um crime, sim, com uma associa\u00e7\u00e3o criminosa que, usando-se de expediente escusos e ilegais, prejudicou pessoas, prejudicou institui\u00e7\u00f5es, para ter vantagens pr\u00f3prias.\r\nQue vergonha, Sergio Moro! Que vergonha, Dallagnol! Voc\u00eas se organizaram para ter vantagens pol\u00edticas. N\u00e3o queriam Lula governando este Pa\u00eds porque sabiam que nunca teriam a oportunidade de ocupar uma vaga no Supremo Tribunal Federal. Voc\u00eas se organizaram para ter vantagens no poder institucional deste Pa\u00eds. Fizeram uma associa\u00e7\u00e3o criminosa. Ali\u00e1s, mais do que isso, praticaram tamb\u00e9m crimes de corrup\u00e7\u00e3o, logo voc\u00eas, os arautos da moralidade e dos bons costumes. Que vergonha!\r\nOrquestraram uma a\u00e7\u00e3o! Orientaram! Ali\u00e1s, Sergio Moro, o grande orientador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal paranaense, orientou, montou, armou, produziu testemunhas. Para qu\u00ea? Para condenar e prender o Lula. N\u00f3s diz\u00edamos isso, porque n\u00f3s sab\u00edamos o que havia acontecido. Eles estavam fazendo exatamente aquilo que n\u00f3s sab\u00edamos, aquilo que n\u00f3s diz\u00edamos. Por diversas vezes a defesa do Presidente Lula colocou, sim, o Sergio Moro como alvo de questionamentos, mas n\u00e3o recebemos, por parte de nenhuma institui\u00e7\u00e3o, a justi\u00e7a de que precis\u00e1vamos.\r\nSinceramente, eu espero que, depois disso que est\u00e1 acontecendo, possa ser feita justi\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 ao Presidente Lula, que \u00e9 v\u00edtima dessa injusti\u00e7a, mas a muitos que com certeza tamb\u00e9m s\u00e3o v\u00edtimas desses conluios.\r\nMas esse n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico produto de crime de Sergio Moro. H\u00e1 um pior! O produto de crime de Sergio Moro \u00e9 ter permitido que Bolsonaro presidisse este Pa\u00eds, destruindo a Na\u00e7\u00e3o brasileira. Sim, porque o Bolsonaro s\u00f3 foi eleito Presidente porque prenderam o Lula, s\u00f3 foi eleito Presidente porque n\u00e3o deixaram o jogo da democracia ser jogado, quando impediram o Lula de dar entrevista porque tinham medo que o Lula pudesse fazer o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Fernando Haddad ganhar as elei\u00e7\u00f5es. Isso est\u00e1 l\u00e1 registrado. Usaram a Justi\u00e7a para fazer persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e para fazer jogo pol\u00edtico, e assim elegeram Bolsonaro.\r\nPor isso que entendemos agora o sil\u00eancio de Sergio Moro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mil\u00edcias de Bolsonaro. Por isso que entendemos agora o sil\u00eancio de Sergio Moro em rela\u00e7\u00e3o ao laranjal do PSL, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s den\u00fancias ao Fl\u00e1vio Bolsonaro. Ele ficou quieto porque era o seu candidato, o candidato que lhe faria Ministro do Supremo Tribunal Federal, com um est\u00e1gio no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Mas isso est\u00e1 desmontando.\r\nElegeram um governante que est\u00e1 destruindo o Brasil. N\u00e3o bastasse a destrui\u00e7\u00e3o da democracia, a ofensa ao Estado Democr\u00e1tico de Direito, hoje n\u00f3s temos, na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, um homem que entrega o Brasil aos Estados Unidos; um homem que vende o nosso patrim\u00f4nio, que est\u00e1 desconfigurando a PETROBRAS; um homem que n\u00e3o sabe de economia e, portanto, deixa o povo brasileiro passando fome; um homem que n\u00e3o entende de economia e deixa o povo brasileiro sem renda; um homem que n\u00e3o entende de economia e deixa o povo brasileiro sofrendo. \u00c9 esse o Presidente da Rep\u00fablica que elegeram Sergio Moro e Dallagnol, um Presidente da Rep\u00fablica que pratica a viol\u00eancia, um Presidente da Rep\u00fablica que pratica e incentiva o preconceito, um Presidente da Rep\u00fablica que distribui armas, um Presidente da Rep\u00fablica que quer transformar o carro das pessoas em armas para matar os outros.\r\n\u00c9 esse o produto da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que condenou e prendeu o Presidente Lula, que condenou outras pessoas, que perseguiu o Partido dos Trabalhadores. \u00c9 esse o resultado que n\u00f3s estamos vendo no Brasil, feito logo por aqueles que se diziam salvadores da p\u00e1tria, her\u00f3is nacionais.\r\nEste Congresso tem a obriga\u00e7\u00e3o de investigar. N\u00f3s estamos propondo uma Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito para investigar o que est\u00e1 acontecendo. Aqueles que s\u00e3o t\u00e3o corajosos aqui para criticar todo mundo que vem a esses microfones ou para acusar as pessoas nas redes sociais tenham a coragem de aprovar essa CPI! Venham aqui falar de Sergio Moro e venham aqui falar sobre os crimes que eles cometeram! Tenham coragem de defender uma associa\u00e7\u00e3o criminosa, tenham coragem de defender a corrup\u00e7\u00e3o deles, a mentira e a farsa em que se transformou a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nDa nossa parte, n\u00f3s queremos esclarecimentos e, sobretudo, justi\u00e7a com o Presidente Lula, com o Partido dos Trabalhadores e com todos os que foram injusti\u00e7ados. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos a defesa da democracia, do Estado Democr\u00e1tico de Direito, das nossas institui\u00e7\u00f5es, da Justi\u00e7a como verdade, da Justi\u00e7a como condutora do que \u00e9 justo. O que n\u00f3s queremos \u00e9 um pa\u00eds para o povo brasileiro, para que n\u00e3o tenhamos mais fome, mais mis\u00e9ria e a situa\u00e7\u00e3o que de novo est\u00e1 voltando.\r\nPortanto, Congresso Nacional, vamos honrar o voto que nos deu o povo brasileiro, vamos instalar essa CPI, vamos averiguar a fundo.\r\nQuem n\u00e3o deve n\u00e3o teme, ouviu, Sergio Moro? Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme. E voc\u00ea devia ser o primeiro a defender a instala\u00e7\u00e3o de uma CPMI, at\u00e9 para que voc\u00ea tenha o direito de vir aqui se defender, direito que muitas vezes voc\u00ea negou ao Presidente Lula e negou a tantos outros que voc\u00ea condenou pela imprensa e pela m\u00eddia.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s queremos. E vamos te dar o direito de se defender perante o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), COMITIVA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MILITAR, PRIS\u00c3O, CORRELA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, AUGUSTO HELENO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Repercuss\u00e3o do transporte de coca\u00edna por sargento da Aeron\u00e1utica em aeronave presidencial. Necessidade de esclarecimento do caso pelo Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Augusto Heleno. Desqualifica\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, Srs. Deputados e aqueles que nos assistem pelas redes sociais.\r\nO Brasil e o mundo est\u00e3o estarrecidos com a pris\u00e3o do sargento que foi preso com 39 quilos de coca\u00edna no avi\u00e3o presidencial.\r\nAgora, mais espantados estamos n\u00f3s com a posi\u00e7\u00e3o do General Heleno: ele, que bateu na mesa, xingou o Presidente Lula, xingou a Presidenta Dilma, fez verborragias e ofendeu muita gente, \u00e9 o respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a das aeronaves presidenciais, uma vez que \u00e9 o Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional - GSI.\r\nGeneral Heleno, n\u00e3o adianta dizer que n\u00e3o tem bola de cristal e que foi falta de sorte. O senhor \u00e9 respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a das aeronaves presidenciais. O que dizer, para o Brasil e o mundo, de uma aeronave presidencial que carrega 39 quilos de coca\u00edna? O senhor deve explica\u00e7\u00f5es ao Brasil! Mais do que ser um general que bate em mesa, diga por que n\u00e3o cumpriu a sua fun\u00e7\u00e3o. Deveria ter vergonha na cara e pedir demiss\u00e3o. \u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo neste Governo Bolsonaro!\r\nQuero aqui tamb\u00e9m deixar registrado o meu protesto ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o tal de Weintraub, um desqualificado, um Ministro de quinta categoria e fica postando twitters deselegantes, com falta de educa\u00e7\u00e3o, atacando as pessoas. Isso n\u00e3o \u00e9 papel do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Esse senhor diz dos outros o que ele \u00e9: uma droga para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Ele pode esperar, que n\u00f3s vamos process\u00e1-lo pelo que falou de Lula e de Dilma. Haver\u00e1 representa\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio P\u00fablico e tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que, embora contaminada, eu espero que cumpra o seu papel e averigue e julgue o que o senhor falou.\r\nEste Governo tem que se recompor. O povo est\u00e1 passando fome, as pessoas est\u00e3o desempregadas, o Brasil est\u00e1 afundando na economia, e essa gente fazendo a balb\u00fardia que est\u00e1 fazendo!\r\nTamb\u00e9m Bolsonaro deve explica\u00e7\u00f5es pelo avi\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB. H\u00e1 responsabilidade dele nesse caso, pelo est\u00edmulo que faz ao crime, o est\u00edmulo que faz \u00e0s armas, pelo est\u00edmulo que faz a bandidos como os que mataram Marielle. Bolsonaro estimula a bandidagem e, portanto, deve explica\u00e7\u00f5es sobre o que carregava o avi\u00e3o da FAB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente.\r\nEu quero manifestar minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a esta mat\u00e9ria. Quando essa discuss\u00e3o esteve no Senado Federal, eu fui contra. N\u00e3o tem cabimento elevarmos o rodeio e a vaquejada a atividades de natureza imaterial e integrantes do patrim\u00f4nio cultural brasileiro.\r\nN\u00e3o sou contra manifesta\u00e7\u00f5es culturais, mas n\u00e3o h\u00e1 sentido nem justificativa, para defendermos a cultura e o esporte, em impormos dor, humilha\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o a seres vivos.\r\nPor muito tempo fez parte da cultura humana, do esporte colocar os crist\u00e3os nas arenas para serem mortos por animais. Isso era a divers\u00e3o do povo e tamb\u00e9m uma atividade econ\u00f4mica. Por muito tempo fez parte da cultura humana escravizar outros seres humanos, principalmente por serem negros ou \u00edndios, e tamb\u00e9m imol\u00e1-los, vend\u00ea-los e degrad\u00e1-los. Isso tamb\u00e9m era atividade econ\u00f4mica. Essas pessoas n\u00e3o tinham livre-arb\u00edtrio, assim como os animais n\u00e3o t\u00eam livre-arb\u00edtrio. Se um ser humano que entrar num ringue de MMA, se quer lutar, \u00e9 pelo livre-arb\u00edtrio dele. Agora, o animal que entra para uma exposi\u00e7\u00e3o ou para um rodeio ou para uma vaquejada n\u00e3o est\u00e1 exercendo o seu livre-arb\u00edtrio.\r\nN\u00f3s n\u00e3o precisamos impor nenhuma humilha\u00e7\u00e3o aos animais, n\u00e3o precisamos impor nenhuma dor aos animais para termos a nossa divers\u00e3o. Os animais j\u00e1 nos servem com a sua carne, j\u00e1 nos servem de comida. Precisamos respeit\u00e1-los. Eles j\u00e1 nos servem com os seus servi\u00e7os. Precisamos respeit\u00e1-los. \r\nAli\u00e1s, aqui foi dito que os bois e os cavalos s\u00e3o bem tratados. O destino final de bois e cavalos bem tratados nas la\u00e7adas, nas vaquejadas e nos rodeios continua sendo o matadouro, para ter continuidade a atividade econ\u00f4mica e para servirem de alimento \u00e0 humanidade.\r\nN\u00f3s j\u00e1 vencemos neste Pa\u00eds a chaga da farra do boi e a chaga da briga de galo. Temos que vencer essa chaga tamb\u00e9m. Podemos nos divertir, podemos ter atividade cultural e esportiva sem submeter os animais a essa humilha\u00e7\u00e3o.\r\nUma sociedade tem a sua avalia\u00e7\u00e3o de evolu\u00e7\u00e3o medida pela pr\u00e1tica que tem com os animais. Uma sociedade que n\u00e3o protege seus animais tamb\u00e9m n\u00e3o protege os seus seres humanos. \u00c9 isso o que n\u00f3s vemos hoje no Brasil. A fome est\u00e1 voltando, as pessoas est\u00e3o ficando pobres, e esta Casa opta por votar uma reforma da Previd\u00eancia que retira mais direitos dos mais pobres. Quem n\u00e3o tem sensibilidade com os animais n\u00e3o tem sensibilidade com os seres vivos em geral.\r\nFa\u00e7o um apelo daqui para que n\u00f3s votemos \"n\u00e3o\" a este projeto, como j\u00e1 fiz um apelo para que votemos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda constitucional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, se esta Casa realmente quisesse economizar 1 trilh\u00e3o de reais no Or\u00e7amento p\u00fablico e fazer o ajuste fiscal, estaria aqui hoje discutindo um projeto de lei para reverter os benef\u00edcios dados \u00e0s petroleiras estrangeiras que exploram o nosso pr\u00e9-sal. \u00c9 um esc\u00e2ndalo isso! Estaria aqui discutindo aumentar imposto para jatinho e para iate. Estaria aqui discutindo a contribui\u00e7\u00e3o sobre o lucro que as empresas precisam dar e os dividendos tamb\u00e9m. Em vez disso, quer economizar em cima do povo pobre brasileiro, quer economizar em cima da vi\u00fava, do trabalhador assalariado, quer tirar recursos daqueles que mais precisam. Esta Casa tem sido pr\u00f3diga com os ricos e tem sido cruel com os pobres deste Pa\u00eds.\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=422&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Consequ\u00eancias negativas da aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nA alegria externada hoje nesta Casa em breve vai contrastar com o aumento da pobreza entre os aposentados, em breve vai contrastar com as dificuldades das vi\u00favas que v\u00e3o ter sua pens\u00e3o reduzida, em breve vai contrastar com a esperan\u00e7a daqueles que queriam se aposentar e v\u00e3o ter que trabalhar muito mais.\r\nOs senhores n\u00e3o fizeram isso para o Brasil e pelo Brasil; os senhores fizeram isso para o sistema financeiro, fizeram isso para e pelos banqueiros, fizeram isso para o povo rico deste Pa\u00eds. Voc\u00eas n\u00e3o querem um Estado para os pobres; voc\u00eas querem um Estado assegurando renda para aqueles que especulam na Bolsa de Valores. N\u00e3o \u00e9 esse o Estado que n\u00f3s queremos construir.\r\nO Brasil tem mais de 200 milh\u00f5es de pessoas. A maioria dessas pessoas \u00e9 pobre. \u00c9 por elas que n\u00f3s lutamos hoje. O PT sempre ficou ao lado do povo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba art. 26 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que reponha o tempo em que fui interrompida.\r\nPara que fique claro aquilo de que n\u00f3s estamos falando, eu quero dar um exemplo simples. Assim fica claro para a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 nos ouvindo e vendo, assim como fica claro para a base da direita desse Governo, que \u00e9 destruidor da Previd\u00eancia Social.\r\nHoje o trabalhador que tem a expectativa de se aposentar daqui a 5 anos, ganhando 1.800 reais, ter\u00e1 que trabalhar por 9 anos para ganhar 1.200 reais, depois desta reforma.\r\n\u00c9 sobre isto que estamos falando: trabalhar mais, contribuir mais e ganhar menos. Onde est\u00e1 a justi\u00e7a social e onde est\u00e1 o combate de privil\u00e9gios? N\u00e3o existem. Combater privil\u00e9gios seria n\u00e3o ter dado 84 bilh\u00f5es em benef\u00edcios fiscais para exportadores e ruralistas. Isso envergonhou a Comiss\u00e3o e envergonhou esta Casa.\r\nN\u00f3s vamos olhar de cabe\u00e7a erguida para o povo brasileiro.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, GOVERNO, PARAGUAI, ACORDO, VENDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, USINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Den\u00fancia de irregularidades no acordo sobre o cronograma de compra de energia da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, estabelecido entre os Governos do Paraguai e do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu subo a esta tribuna para deixar o registro de uma den\u00fancia que considero muito grave, uma den\u00fancia envolvendo a hidrel\u00e9trica Itaipu.\r\nFui Diretora Financeira em Itaipu, conhe\u00e7o o Tratado de Itaipu e conhe\u00e7o o sistema financeiro de Itaipu. E a den\u00fancia a que me refiro aqui est\u00e1 em uma ata secreta feita no dia 24 de maio com aquiesc\u00eancia do Governo brasileiro e do Governo paraguaio para elevar o pre\u00e7o da tarifa de Itaipu ao Paraguai, isto \u00e9, aumentar a energia contratada por aquele pa\u00eds para que pagasse mais caro pela energia.\r\nO problema maior n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed, est\u00e1 justamente numa cl\u00e1usula secreta - e, portanto, a ata ficou secreta tamb\u00e9m -, que garantia que o Paraguai pudesse vender a sua energia excedente a uma empresa comercial brasileira chamada L\u00e9ros. Ocorre que o Paraguai, que s\u00f3 tem energia de Itaipu, n\u00e3o pode comercializar a energia excedente de Itaipu, a n\u00e3o ser com a ELETROBRAS.\r\nO pior disso tudo \u00e9 que essa empresa L\u00e9ros foi representada nessas negocia\u00e7\u00f5es com o Paraguai pelo Sr. Alexandre Giordano, do PSL, suplente do Senador Major Olimpio, tamb\u00e9m do PSL, homem de confian\u00e7a da fam\u00edlia Bolsonaro, portanto. E Alexandre Giordano falou em nome do Presidente Bolsonaro.\r\nEssa L\u00e9ros \u00e9 uma empresa que explora jazidas de diamante e ni\u00f3bio no Brasil. O ni\u00f3bio, t\u00e3o apreciado por Bolsonaro, foi propagado por ele na reuni\u00e3o do G-20, no Jap\u00e3o, quando disse que tinha um potencial comercial enorme. Essa empresa queria comprar a energia excedente do Paraguai, fazendo um bypass sobre a PETROBRAS, num neg\u00f3cio escuso, colocando inclusive em risco a seguran\u00e7a energ\u00e9tica brasileira e um dos nossos bens estrat\u00e9gicos, que \u00e9 a energia comercializada em Itaipu.\r\nAgora, o mais grave disso tudo \u00e9 que essa empresa, que tem rela\u00e7\u00f5es com a fam\u00edlia Bolsonaro, pelas informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos de altas autoridades do Paraguai, teve uma reuni\u00e3o em mar\u00e7o aqui no Brasil com o Ministro da Economia paraguaio, irm\u00e3o do Presidente paraguaio, na Embaixada do Paraguai, e com o Deputado Eduardo Bolsonaro, filho do Presidente Bolsonaro.\r\nEu gostaria que esta Casa cobrasse explica\u00e7\u00f5es sobre se, de fato, isso aconteceu, se o Deputado Eduardo Bolsonaro se reuniu em mar\u00e7o, clandestinamente, na Embaixada do Paraguai, com representante da empresa L\u00e9ros, com o Ministro da Economia paraguaio, para fazer negocia\u00e7\u00e3o de energia de Itaipu. Isso \u00e9 grave. Ali\u00e1s, \u00e9 grav\u00edssimo, porque coloca mais uma vez a seguran\u00e7a energ\u00e9tica brasileira em risco e fere o Tratado de Itaipu. Esse caso \u00e9 t\u00e3o grave que parte do Parlamento paraguaio estava pedindo o impeachment do Presidente do Paraguai. \r\nA fam\u00edlia Bolsonaro tem que explicar as negociatas que faz. A fam\u00edlia Bolsonaro e o PSL t\u00eam que dizer ao Brasil por que queriam que essa empresa L\u00e9ros, que explora ni\u00f3bio, ficasse com a energia do Paraguai, uma energia proveniente de Itaipu e que s\u00f3 pode ser comercializada, por for\u00e7a de tratado, com a ELETROBRAS e com nenhuma outra empresa. A fam\u00edlia Bolsonaro - o Deputado Eduardo Bolsonaro e o Presidente Jair Bolsonaro -, o Senador Major Olimpio e o seu suplente devem explica\u00e7\u00f5es ao Parlamento brasileiro e a esta Casa, ao Congresso Nacional.\r\nEstamos falando aqui de um acordo estrat\u00e9gico para o Brasil. E isso tamb\u00e9m coloca em risco as rela\u00e7\u00f5es do Brasil com o Paraguai, um pa\u00eds irm\u00e3o, com o qual sempre tivemos, na condu\u00e7\u00e3o do Tratado da Itaipu, uma manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade, uma manifesta\u00e7\u00e3o de auxilio, de ajuda, no seu desenvolvimento. Foi assim nos Governos do ex-Presidente Lula, foi assim nos Governos da ex-Presidenta Dilma. Agora, Itaipu est\u00e1 virando moeda de negocia\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os dessa fam\u00edlia. Eles t\u00eam que vir a p\u00fablico explicar o que est\u00e1 acontecendo, em raz\u00e3o da gravidade que envolve essas negocia\u00e7\u00f5es. Quem \u00e9 a L\u00e9ros? A quem ela est\u00e1 ligada? Por que Bolsonaro quer tanto explorar ni\u00f3bio? Por que Bolsonaro queria que a L\u00e9ros comprasse a energia de Itaipu que cabe ao Paraguai?\r\nS\u00e3o essas as explica\u00e7\u00f5es que eles t\u00eam que dar a esta Casa e ao povo brasileiro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), GLEISI HOFFMANN, DEPUTADO FEDERAL, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTESTA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP). \r\nPL 371/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP).",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o veiculada nas redes sociais sobre o ajuizamento, pela oradora, de a\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal contra a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria registrar nesta Casa que est\u00e1 circulando nas redes sociais uma informa\u00e7\u00e3o falsa de que eu teria ajuizado uma a\u00e7\u00e3o no STF para impedir a redu\u00e7\u00e3o do valor do botij\u00e3o de g\u00e1s de cozinha. \u00c9 mentira! Eu tenho sido uma das pessoas que mais defende a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do botij\u00e3o de g\u00e1s de cozinha, desde a campanha eleitoral, junto com Haddad, e agora como Deputada.\r\nUm dos primeiros projetos de lei que apresentei a esta Casa, o Projeto de Lei n\u00ba 371, de 5 de fevereiro, busca exatamente reduzir o pre\u00e7o do botij\u00e3o para 49 reais e fix\u00e1-lo neste pre\u00e7o. Eu entendo que a PETROBRAS \u00e9 uma empresa p\u00fablica, e seu lucro precisa ajudar a subsidiar o pre\u00e7o do g\u00e1s, para que o povo n\u00e3o passe necessidade e tenha condi\u00e7\u00f5es de ter o g\u00e1s de cozinha.\r\nPortanto, quero dizer que \u00e9 mentira esta mat\u00e9ria. Ela foi disseminada por um site ap\u00f3crifo chamado midiafive.com e reproduzida por amhoje.com.br.\r\nEstou entrando com um processo de investiga\u00e7\u00e3o dessas redes sociais e vou requerer danos morais por essa mentira. Trata-se de fake news! Eu defendo a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do botij\u00e3o de g\u00e1s de cozinha e quero fixar, por projeto de lei de minha autoria, seu pre\u00e7o em 49 reais.\r\nO povo brasileiro precisa receber os benef\u00edcios da PETROBRAS pagando barato pelo g\u00e1s de cozinha.\r\nPortanto, reitero: trata-se de fake news, e quero fazer este registro no plen\u00e1rio, a bem da verdade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, DEFESA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, ao Senador Nelsinho Trad e aos Parlamentares pelo apoio ao PT na solicita\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal de repara\u00e7\u00e3o de arbitrariedade jur\u00eddica e antidemocr\u00e1tica cometida contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Elogio \u00e0 Suprema Corte pelo restabelecimento do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Expectativa quanto ao julgamento do pedido de soltura do L\u00edder petista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputado Paulo Pimenta.\r\nColegas, companheiros e companheiras, eu subo a esta tribuna com a alegria de uma vit\u00f3ria, a vit\u00f3ria sobre uma injusti\u00e7a, sobre uma viol\u00eancia. Falo da situa\u00e7\u00e3o que foi restabelecida em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente Lula. Mas a alegria maior, por que subo a esta tribuna, n\u00e3o \u00e9 esta vit\u00f3ria, que j\u00e1 seria o bastante: \u00e9 a vit\u00f3ria da unidade que tivemos em defesa da democracia hoje, indo ao Supremo Tribunal Federal, entendendo que garantir, que defender a nossa legisla\u00e7\u00e3o, o Estado Democr\u00e1tico de Direito e o devido processo legal \u00e9 fundamental para que possamos ter democracia efetiva neste Pa\u00eds.\r\nEu queria fazer um agradecimento muito especial ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, pela pronta solidariedade que demonstrou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do Presidente Lula, mas sobretudo pela a\u00e7\u00e3o articuladora com as diversas for\u00e7as pol\u00edticas desta Casa que nos acompanharam ao Supremo Tribunal Federal.\r\nObrigada, Deputado Rodrigo Maia! Em nome do Partido dos Trabalhadores, em nome do Presidente Lula, eu lhe fa\u00e7o este agradecimento.(Palmas.)\r\nQuero agradecer a cada colega que se manifestou, que foi \u00e0 tribuna desta Casa durante a tarde para falar sobre a situa\u00e7\u00e3o do Presidente Lula e a injusti\u00e7a que estava acontecendo, a viol\u00eancia que estava acontecendo. Parlamentares que nos acompanharam no Supremo Tribunal Federal e divergem de n\u00f3s em ideias, que t\u00eam posicionamentos pol\u00edticos distintos, com os quais muitas vezes fizemos embates duros neste plen\u00e1rio, entendem que h\u00e1 medida para tudo. Entendem que as regras, que o processo, que as leis devem ser consideradas e devem ser respeitadas. Esta Casa deu um exemplo ao Brasil, deu um exemplo, no processo que n\u00f3s estamos vivendo, de como \u00e9 poss\u00edvel resguardarmos a democracia apesar das nossas diverg\u00eancias.\r\nFiquei emocionada, Senador Nelsinho Trad, com o seu depoimento no Supremo! Fazendo este agradecimento a V.Exa., eu agrade\u00e7o a todos aqueles que tamb\u00e9m se manifestaram.(Palmas.)\r\nFoi de uma grandeza absoluta. E eu sei que V.Exa. falou com o cora\u00e7\u00e3o, com aquilo em que acredita, aquilo que defende. E por isso eu acho que n\u00f3s conquistamos essa vit\u00f3ria. \r\nE, \u00e9 claro, quero reconhecer tamb\u00e9m o papel do Supremo Tribunal Federal, que prontamente reagiu a uma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia e se manifestou, restabelecendo a ordem no Pa\u00eds. O Ministro Toffoli nos disse que n\u00e3o se lembrava de ter recebido tal diversidade de for\u00e7as pol\u00edticas em torno de um objetivo comum, como a que recebeu l\u00e1. \r\nEu tenho certeza de que, a partir de hoje, n\u00f3s mudamos as rela\u00e7\u00f5es institucionais, mostrando que h\u00e1 coisas maiores que nos unem no processo da defesa do nosso Pa\u00eds e da nossa democracia.\r\nPor isso, a gratid\u00e3o, a gratid\u00e3o aos meus companheiros e companheiras de caminhada do Partido dos Trabalhadores, dos nossos partidos irm\u00e3os de esquerda, do PSOL, do PDT, do PSB, do PCdoB, que estavam l\u00e1, e estavam em primeira hora na nossa luta. Manifesto gratid\u00e3o \u00e0queles que tamb\u00e9m compreenderam o momento que n\u00f3s est\u00e1vamos vivendo e que colocaram a defesa da democracia e do nosso processo legal \u00e0 frente de qualquer diverg\u00eancia pol\u00edtica.\r\nPor fim, eu quero falar ao Presidente Lula.\r\nN\u00f3s sabemos a dor que voc\u00ea sente a\u00ed, sabemos a indigna\u00e7\u00e3o que tem! Mas voc\u00ea tem sido altivo, tem sido forte. Tem feito a sua defesa, tem enfrentado todas as agruras. E eu tenho certeza, Presidente Lula, de que esta \u00e9 a primeira de uma s\u00e9rie de vit\u00f3rias que n\u00f3s vamos obter. V\u00e3o come\u00e7ar sim, se Deus quiser, com a for\u00e7a que n\u00f3s temos e com o entendimento do devido processo legal e do Estado de Direito, com a sua liberdade no pr\u00f3ximo julgamento a ser feito pelo Supremo Tribunal Federal, porque n\u00e3o h\u00e1 outro resultado poss\u00edvel, diante de tantas injusti\u00e7as praticadas, que n\u00e3o seja Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nMARCHA DAS MULHERES IND\u00cdGENAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas; da 1\u00aa Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas e de movimento contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas desta Casa, eu quero fazer um registro sobre o grande movimento social, colorido, forte, de resist\u00eancia, que toma hoje as ruas de Bras\u00edlia. S\u00e3o milhares de mulheres camponesas, agricultoras, trabalhadoras da cidade que v\u00eam participar da Marcha da Margaridas. Essa \u00e9 uma refer\u00eancia a Margarida Maria Alves, que lutou como ningu\u00e9m pelos direitos dos trabalhadores rurais. Essa marcha j\u00e1 se realiza h\u00e1 muitos anos, e agora ela tem uma simbologia muito especial, de resist\u00eancia \u00e0 retirada de direitos e contra esse Governo que destr\u00f3i as conquistas do povo brasileiro.\r\nMas tamb\u00e9m quero registrar o movimento dos professores, das professoras, da juventude e dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, que hoje pela manh\u00e3 tomou a Esplanada dos Minist\u00e9rios, contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o, pela nossa universidade p\u00fablica, pelo ensino p\u00fablico e gratuito, pelos direitos da juventude brasileira e da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero registrar ainda a I Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas, realizada em Bras\u00edlia, uma marcha grande, com a participa\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as ind\u00edgenas femininas de todas as regi\u00f5es do Brasil. \r\nHoje, a Esplanada dos Minist\u00e9rios foi tomada pelo colorido e pela diversidade do povo brasileiro. \u00c9 um povo que come\u00e7a a acordar para a situa\u00e7\u00e3o que o Pa\u00eds vive, e s\u00f3 nas ruas, s\u00f3 com movimentos fortes, s\u00f3 com protestos e s\u00f3 com luta n\u00f3s vamos poder reverter essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nDeixo a minha homenagem a todos aqueles trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o e da agricultura, aos ind\u00edgenas, que est\u00e3o indo \u00e0 luta e \u00e0s ruas para reverter a destrui\u00e7\u00e3o pela qual passa o Pa\u00eds. N\u00f3s queremos o Brasil de volta, o Brasil para o povo brasileiro, em que os direitos sejam respeitados.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m pe\u00e7o que esta fala seja registrada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ASSOCIA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, CONTRA, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Incapacidade do Governo Federal de apresenta\u00e7\u00e3o de propostas de combate \u00e0 crise econ\u00f4mica brasileira. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado governista sobre o envolvimento do PT com organiza\u00e7\u00e3o criminosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero dizer a esse Deputado, que \u00e9 da base do Governo, que s\u00f3 lhe resta esse discurso, porque o Governo n\u00e3o prop\u00f5e nada para o povo brasileiro. O povo est\u00e1 desempregado, passando fome, com baixa renda, e esse Governo \u00e9 incapaz de tirar o povo da crise.\r\nSegundo, quero dizer que esse Deputado n\u00e3o me v\u00ea no plen\u00e1rio porque quem vem pouco aqui \u00e9 ele. Eu estou sempre no plen\u00e1rio. Sinto muito se ele n\u00e3o consegue me ver.\r\nE, em terceiro lugar, quero dizer que essa situa\u00e7\u00e3o armada por Sergio Moro, armada pelo Governo de Bolsonaro para nos ligar ao crime, j\u00e1 foi desmentida pelo promotor de S\u00e3o Paulo, que deu uma entrevista no UOL e disse que nunca houve ind\u00edcios e nunca houve nenhuma liga\u00e7\u00e3o do PT com qualquer tipo de organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Isso \u00e9 t\u00edpico de gente que n\u00e3o tem proposta para o Brasil, n\u00e3o consegue mudar o disco. \r\nEu gostaria muito que a bancada governista - e o Deputado, inclusive - viesse aqui dizer como \u00e9 que se gera emprego para o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEITURA, MENSAGEM, AGRADECIMENTO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), REVOGA\u00c7\u00c3O, DECIS\u00c3O JUDICIAL, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP), DEFESA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Mensagem do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ao Presidente da Casa e L\u00edderes partid\u00e1rios, em agradecimento pela participa\u00e7\u00e3o em ato a seu favor no Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caros colegas, ocupo a tribuna para vocalizar uma mensagem do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Ele, sensibilizado e agradecido a v\u00e1rios L\u00edderes deste Congresso Nacional e tamb\u00e9m ao Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, pediu que eu fosse portadora de uma mensagem a esta Casa, mensagem que passo a ler:\r\nCaros Deputados e Deputadas; Presidente Rodrigo Maia; Vice-Presidente Marcos Pereira; L\u00edderes Tadeu Alencar, F\u00e1bio Ramalho, Arthur Lira, Andr\u00e9 Figueiredo, Luiza Erundina, Ivan Valente, F\u00e1bio Trad, Rubens Bueno, Paulinho da For\u00e7a, Paulo Pimenta, Daniel Almeida, Wellington Roberto, Bacelar, Jandira Feghali, Alessandro Molon, Marcelo Ramos; Presidentes do PT, Gleisi Hoffmann, e do PDT, Carlos Lupi; e Parlamentares de diversos outros partidos que comp\u00f5em a C\u00e2mara dos Deputados, a todos que, na \u00faltima quarta-feira, 7 de agosto, participaram, no Supremo Tribunal Federal, do ato contra mais uma arbitrariedade da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais no processo em que fabricaram a minha condena\u00e7\u00e3o, sem prova de qualquer crime.\r\nManifesto que assisti a uma oportuna e inequ\u00edvoca demonstra\u00e7\u00e3o de defesa das garantias individuas e do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nCom f\u00e9 no Brasil e a certeza de que ainda vamos reencontrar a justi\u00e7a, a prosperidade e a paz, agrade\u00e7o o gesto de solidariedade.\r\nSauda\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\r\nCuritiba, 12 de agosto de 2019.\r\nLuiz In\u00e1cio Lula da Silva \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PLANO EMERGENCIAL, EMPREGO, RENDA, COMBATE, CRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Dificuldades financeiras enfrentadas pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. Retirada de direitos dos trabalhadores pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PT, do Plano Emergencial de Emprego e Renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Colegas, nosso Pa\u00eds est\u00e1 sofrendo, nosso povo est\u00e1 sofrendo - est\u00e1 sofrendo com o desemprego, com a baixa renda e com as d\u00edvidas que tem; est\u00e1 tendo dificuldades para criar seus filhos, a sua fam\u00edlia.\r\nEnquanto isso, esta Casa aprova um conjunto de reformas que retira ainda mais direitos dos trabalhadores, como aconteceu aqui ontem, como ocorreu com a reforma da Previd\u00eancia. E o Presidente da Rep\u00fablica s\u00f3 fala besteiras e bobagens, pratica arbitrariedades, ofende as pessoas e os movimentos.\r\nO PT \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica a este Governo, mas n\u00f3s temos responsabilidade e apresentamos ao Brasil o Plano Emergencial de Emprego e Renda. Quero falar amanh\u00e3, da tribuna, em detalhes, sobre o que estamos propondo. \u00c9 um plano vi\u00e1vel, um plano poss\u00edvel e, mais do que tudo, um plano necess\u00e1rio para tirar a nossa popula\u00e7\u00e3o da crise.\r\nO PT est\u00e1 onde sempre esteve: ao lado do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DOCUMENTO, ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, FAM\u00cdLIA, OBRA DE CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, INFRAESTRURA, CONSUMO, INCENTIVO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado M\u00e1rcio Jerry. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro, de propostas para enfrentamento da crise econ\u00f4mica brasileira. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PT, do Plano Emergencial de Emprego e Renda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nCome\u00e7o manifestando a minha solidariedade ao Deputado M\u00e1rcio Jerry.\r\nHoje eu vim falar de um problema muito grande que afeta o povo brasileiro e que traz crise. Refiro-me \u00e0 falta de emprego, \u00e0 falta de renda, \u00e0 dor por que o nosso povo est\u00e1 passando. Infelizmente, este Governo do Jair Bolsonaro n\u00e3o tem uma palavra, n\u00e3o tem uma proposta para tirar o povo brasileiro desta crise. \r\nO PT faz oposi\u00e7\u00e3o a este Governo, sistem\u00e1tica e contundente, mas o PT tamb\u00e9m tem responsabilidade com o Pa\u00eds. Por isso, n\u00f3s apresentamos ao Brasil o Plano Emergencial de Emprego e Renda, com propostas para tirar o nosso povo da crise. (Exibe documento.) \u00c9 um conjunto de medidas articuladas entre si para gerar emprego e renda e para renegociar a d\u00edvida das fam\u00edlias - mais de 62 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o hoje endividadas. Esse programa se baseia em dois vetores, compreende dois vetores: a acelera\u00e7\u00e3o das obras de infraestrutura, com a retomada de obras paradas, e o est\u00edmulo ao consumo das fam\u00edlias.\r\nCada uma das a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s propomos nesse programa tem uma fonte de financiamento, e ela n\u00e3o vai elevar o d\u00e9ficit p\u00fablico. Com o dinheiro que temos hoje j\u00e1 dispon\u00edvel no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e com outras fontes, temos condi\u00e7\u00f5es de tirar o povo da crise.\r\nO primeiro conjunto de medidas diz respeito a infraestrutura e obras emergenciais e cria 3 milh\u00f5es de empregos de imediato, atrav\u00e9s dos empregos emergenciais, da retomada de pequenas obras em Estados e Munic\u00edpios, de servi\u00e7os tempor\u00e1rios e da realiza\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos. \u00c9 preciso retomar quase 8 mil obras paradas no Brasil. Como V.Exas. sabem, \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o civil o setor que mais emprega hoje no Pa\u00eds. Obra parada n\u00e3o emprega e tamb\u00e9m queima dinheiro p\u00fablico que j\u00e1 foi investido.\r\nOutra medida proposta \u00e9 a revis\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida. N\u00f3s invest\u00edamos na constru\u00e7\u00e3o de 500 mil casas todos os anos. Hoje s\u00e3o constru\u00eddas menos de 200 mil casas. Al\u00e9m de habita\u00e7\u00e3o, n\u00f3s tamb\u00e9m oferecer\u00edamos emprego, com a retomada dessas obras.\r\nComo fim desse conjunto de primeiras medidas, cito a implanta\u00e7\u00e3o de um processo de retomada de concess\u00f5es, de reorganiza\u00e7\u00e3o dos contratos, de renegocia\u00e7\u00e3o dos contratos de concess\u00e3o de estradas, de aeroportos, de portos, e de retomada do financiamento pelo BNDES.\r\nO segundo conjunto de medidas diz respeito ao consumo das fam\u00edlias. Al\u00e9m de gerar empregos, n\u00f3s precisamos pagar bons sal\u00e1rios. Portanto, a primeira medida seria recuperar o valor real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, aquela pol\u00edtica que o Presidente Lula implantou: al\u00e9m da infla\u00e7\u00e3o, a varia\u00e7\u00e3o do PIB, da riqueza acumulada do Brasil. Nunca - nunca - o sal\u00e1rio m\u00ednimo deveria ter reajuste menor do que 1% todos os anos, para garantir renda \u00e0s pessoas.\r\nA maioria do nosso povo ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s precisamos valorizar o Programa Bolsa Fam\u00edlia. H\u00e1 muitos pobres no Brasil. Muita gente est\u00e1 passando fome. Precisamos fazer uma pol\u00edtica ativa, de busca de fam\u00edlias em estado de pobreza, e colocar mais 1 milh\u00e3o de pessoas no Bolsa Fam\u00edlia.\r\nSobre esse 13\u00ba sal\u00e1rio criado por Bolsonaro, n\u00f3s n\u00e3o precisamos de 13\u00ba no Bolsa Fam\u00edlia. N\u00f3s pegar\u00edamos esse dinheiro e passar\u00edamos para as parcelas do Bolsa Fam\u00edlia, agora, a partir dos meses de agosto e setembro, e voltar\u00edamos com o reajuste da infla\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s far\u00edamos tamb\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda. \u00c9 um absurdo a isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda atingir quem ganha at\u00e9 1.900 reais somente. Temos que ampliar essa margem, pelo menos para quem ganha at\u00e9 4 mil reais n\u00e3o pagar Imposto de Renda, e cobrar mais, a\u00ed sim, das faixas de renda mais elevadas.\r\nN\u00f3s far\u00edamos tamb\u00e9m uma renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas das fam\u00edlias. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que 62 milh\u00f5es de pessoas tenham d\u00edvidas no Pa\u00eds. As pessoas n\u00e3o podem consumir, n\u00e3o podem mais ter cr\u00e9dito. Os bancos p\u00fablicos entrariam como o motor primeiro para isso. Os bancos est\u00e3o tendo muito lucro. N\u00e3o seria problema retirar um pouquinho do lucro dos bancos para dar a essas fam\u00edlias um abatimento nas suas d\u00edvidas, para alongar o prazo, renegociar suas d\u00edvidas. Com isso, n\u00f3s colocar\u00edamos de novo o consumo das fam\u00edlias para girar a economia brasileira.\r\nEssas medidas que o PT est\u00e1 propondo custam pouco e t\u00eam grande impacto.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m far\u00edamos uma pol\u00edtica de pre\u00e7os de combust\u00edveis. A PETROBRAS n\u00e3o tem que internacionalizar e dolarizar os pre\u00e7os dos combust\u00edveis. Podemos produzir gasolina no Brasil. Por que temos que importar? Com isso, diminuir\u00edamos muito o custo e retomar\u00edamos os investimentos da PETROBRAS. Agora, para isso, a PETROBRAS tem que parar de ser privatizada.\r\nO custo total desse programa que o PT apresenta ao Brasil \u00e9 de 184,8 bilh\u00f5es de reais. Isso ser\u00e1 financiado, primeiro, pela cess\u00e3o onerosa do pr\u00e9-sal, por recursos que a Uni\u00e3o vai receber quando fizer as licita\u00e7\u00f5es dos campos de petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal. S\u00e3o 50 bilh\u00f5es, que eles querem usar no pagamento da d\u00edvida e no abatimento do d\u00e9ficit p\u00fablico. Se n\u00f3s colocarmos esse dinheiro para circular na economia, o d\u00e9ficit p\u00fablico ser\u00e1 abatido, porque vamos aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o com o aumento da atividade econ\u00f4mica. \r\nN\u00f3s tamb\u00e9m pegar\u00edamos dinheiro das reservas internacionais, pegar\u00edamos 10% das reservas, o que d\u00e1 34 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. O pr\u00f3prio Fundo Monet\u00e1rio Internacional disse que temos essa margem para trabalhar com as reservas. Pegar\u00edamos mais 100 bilh\u00f5es de recursos fiscais que j\u00e1 est\u00e3o no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o para investimentos e tamb\u00e9m das estatais. Isso daria, portanto, para n\u00f3s, os 184 bilh\u00f5es, e recuperar\u00edamos a economia brasileira, dando para o povo brasileiro condi\u00e7\u00f5es dignas de vida.\r\nEsse \u00e9 o plano emergencial que o PT apresenta ao Pa\u00eds. Tenho certeza de que, se ele for posto em pr\u00e1tica, n\u00f3s melhoraremos as condi\u00e7\u00f5es de vida do povo brasileiro e o tiraremos da crise. O plano est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Se este Governo tiver coragem realmente de enfrentar a crise, ele pode utilizar esse programa. N\u00f3s vamos debater com a sociedade. O que queremos \u00e9 resolver o problema do povo. Bolsonaro tem que parar de falar besteira e cuidar da administra\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nO PT vai estar onde sempre esteve: ao lado do povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEVIDO PROCESSO LEGAL, JULGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Pedido ao Supremo Tribunal Federal de determina\u00e7\u00e3o da soltura do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nHoje se completam 500 dias de injusti\u00e7a, 500 dias que resultam de uma persegui\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel ao Presidente Lula por um juiz, Sergio Moro, esse juiz que se tornou Ministro de Bolsonaro ap\u00f3s ter tirado Lula do caminho pol\u00edtico, ap\u00f3s ter impedido sua candidatura, ap\u00f3s ter impedido que Lula disputasse e ganhasse as elei\u00e7\u00f5es.\r\nS\u00e3o 500 dias de muita indigna\u00e7\u00e3o para n\u00f3s. Tudo o que n\u00f3s pedimos \u00e9 que Luiz In\u00e1cio Lula da Silva tenha um julgamento justo, com direito a um juiz isento, e possa provar nos autos a sua inoc\u00eancia. N\u00e3o queremos mais do que isso, nem ele quer.\r\nPedimos ao Supremo Tribunal que fa\u00e7a justi\u00e7a neste Pa\u00eds, que restabele\u00e7a a ordem e garanta a liberdade de Lula e um julgamento justo para ele, com um juiz isento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, JU\u00cdZA DE DIREITO, BUSCA E APREENS\u00c3O, DOMIC\u00cdLIO, PROFESSORA ROSA NEIDE, DEPUTADA FEDERAL, INCONSTITUCIONALIDADE, VIOLA\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, MANDATO PARLAMENTAR, COMPET\u00caNCIA JURISDICIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEFESA, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela Casa, de provid\u00eancias a respeito do mandado de busca e apreens\u00e3o expedido por ju\u00edza de primeira inst\u00e2ncia contra a Deputada Professora Rosa Neide.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Deputada Soraya.\r\nA minha quest\u00e3o de ordem \u00e9 com base no art. 21, do Regimento Interno, combinado com o art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nTivemos na semana passada um ato de viol\u00eancia praticado contra um membro desta Casa, contra a nossa Deputada Professora Rosa Neide, do Mato Grosso: um mandado de busca e apreens\u00e3o expedido por uma ju\u00edza de primeira inst\u00e2ncia. A Pol\u00edcia Civil entrou na casa da Deputada para fazer a busca e apreens\u00e3o.\r\nA Deputada n\u00e3o \u00e9 investigada, n\u00e3o \u00e9 indiciada, n\u00e3o \u00e9 denunciada, n\u00e3o consta de nenhum processo criminal. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que continuemos tendo a inviolabilidade do mandato parlamentar dessa forma. N\u00e3o \u00e9 direito da Pol\u00edcia Civil ou de uma ju\u00edza de primeira inst\u00e2ncia determinar busca e apreens\u00e3o na resid\u00eancia de um Parlamentar. Isso viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nPortanto, quero deixar registrado esse fato e pedir a esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, que tome os procedimentos necess\u00e1rios para corrigir essa viol\u00eancia feita com a Deputada Professora Rosa Neide. N\u00e3o \u00e9 uma viol\u00eancia \u00e0 Deputada Professora Rosa Neide apenas, \u00e9 uma viol\u00eancia ao Parlamento brasileiro. Qual \u00e9 o direito, qual \u00e9 a prerrogativa em que se baseiam uma ju\u00edza de primeira inst\u00e2ncia e a Pol\u00edcia Civil, para entrar na casa de um Parlamentar e fazer busca e apreens\u00e3o? Ainda que esse Parlamentar fosse investigado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 clara: cabe ao Supremo Tribunal Federal qualquer decis\u00e3o que possa vir sobre o mandato parlamentar.\r\nPortanto, quero pedir para que a Casa tome as provid\u00eancias em defesa da Deputada Professora Rosa Neide, que \u00e9 inocente. Repito: n\u00e3o h\u00e1 qualquer indiciamento, qualquer den\u00fancia, qualquer investiga\u00e7\u00e3o sobre ela. Isso \u00e9 uma viol\u00eancia ao mandato e \u00e0 soberania popular.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputada Gleisi Hoffmann, quero apenas deixar registrado que a Mesa j\u00e1 tem ci\u00eancia do caso e que fizemos quest\u00e3o de lhe dar a palavra para que pudesse ser feito o registro em plen\u00e1rio. T\u00e3o logo a Mesa vai se pronunciar sobre o assunto.\r\nChamei para fazer o encaminhamento a favor do requerimento o Deputado Airton Faleiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, INC\u00caNCIA FLORESTAL, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO ILEGAL. \r\nFUNDO AMAZ\u00d4NIA, DOA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, ALEMANHA, NORUEGA. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, REDU\u00c7\u00c3O, DEMASTAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA. \r\nREDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, JORNAL, COMPARA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POLITICA P\u00daBLICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, AGRICULTURA SUSTENT\u00c1VEL. \r\nRELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), DEN\u00daNCIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), POLITICA P\u00daBLICA, DIREITOS HUMANOS, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelas queimadas na Amaz\u00f4nia. Preju\u00edzos causados \u00e0 economia nacional e \u00e0 imagem do Pa\u00eds no exterior pela pol\u00edtica ambiental adotada pelo Governo brasileiro. Combate ao desmatamento pelos Governos petistas. Exig\u00eancia de retrata\u00e7\u00e3o, pela Rede Globo de Televis\u00e3o, de reportagem veiculada pelo Jornal Nacional  comparativa do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva com o Presidente Jair Bolsonaro. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, de den\u00fancias sobre a situa\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos direitos humanos no Brasil. Convoca\u00e7\u00e3o da milit\u00e2ncia petista e de movimentos sociais para participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00f5es em defesa da floresta amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu lhe agrade\u00e7o.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, venho com muita tristeza a esta tribuna na tarde de hoje falar sobre o desmatamento e as queimadas na nossa Amaz\u00f4nia, bem como sobre o desrespeito ao meio ambiente brasileiro.\r\nNota t\u00e9cnica do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia diz que as queimadas na Amaz\u00f4nia em 2019 seguem o rastro do desmatamento, n\u00e3o da seca. O n\u00famero de focos de calor registrados na Amaz\u00f4nia j\u00e1 \u00e9 60% mais alto que o registrado nos \u00faltimos 3 anos. O pico tem rela\u00e7\u00e3o com o desmatamento, n\u00e3o com a seca. N\u00e3o h\u00e1 fogo natural na Amaz\u00f4nia, diz o instituto. O que h\u00e1 s\u00e3o pessoas que praticam queimadas, que podem piorar e virar inc\u00eandios. \r\nIsso \u00e9 muito triste! Isso dep\u00f5e n\u00e3o apenas contra nosso meio ambiente, mas tamb\u00e9m contra a vida dos nossos povos origin\u00e1rios, das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, dos quilombolas. Esta pr\u00e1tica dep\u00f5e contra a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es que vivem na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Isso dep\u00f5e contra a produ\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s demoramos muito para receber um selo ambiental para nossos produtos, para nossa agropecu\u00e1ria. Agora isso est\u00e1 sendo jogado no lixo, e isso est\u00e1 acontecendo pela a\u00e7\u00e3o de um Presidente da Rep\u00fablica, a meu ver, ilegitimamente eleito, mas que hoje se senta na cadeira da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. \u00c9 esse Presidente da Rep\u00fablica que incentiva o desmatamento, que incentiva as queimadas! Ele, que j\u00e1 se orgulhava de se intitular o Presidente motosserra, agora se orgulha de ser o Presidente Nero.\r\n\u00c9 por causa da posi\u00e7\u00e3o desse Presidente, que acha que a Amaz\u00f4nia tem que ser desmatada, que fazendeiros do Par\u00e1 tristemente institu\u00edram o Dia do Fogo. Um pequeno jornal do Par\u00e1, a Folha do Progresso, de Novo Progresso, publicou mat\u00e9ria dizendo que os produtores rurais do Munic\u00edpio se organizaram e, amparados nas palavras de Jair Bolsonaro, coordenaram a queima de pastos e de \u00e1reas em processo de desmatamento na mesma data: escolheram o dia 10 de agosto. \r\nPois bem. Essa queimada insana trouxe preju\u00edzos imensos n\u00e3o apenas para a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o, mas tamb\u00e9m para todo o Brasil.\r\nO dia virou noite em S\u00e3o Paulo. Tivemos problemas de fuma\u00e7a, tivemos agravado o problema ambiental das nossas comunidades e dos nossos animais.\r\nPois bem, \u00e9 esse Presidente, o Presidente motosserra, que est\u00e1 incentivando manifesta\u00e7\u00f5es como essas. Ali\u00e1s, o Brasil est\u00e1 sendo recha\u00e7ado no mundo inteiro, Deputado C\u00e9lio, porque o desmatamento na Amaz\u00f4nia registrou um aumento de 278% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas do ano passado. Esses s\u00e3o os dados registrados pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE, um instituto reconhecido internacionalmente, no qual Bolsonaro interveio, mandando proibir a divulga\u00e7\u00e3o dos dados.\r\nA gravidade \u00e9 tanta na quest\u00e3o ambiental brasileira que a Alemanha e a Noruega suspenderam o dinheiro - 283 milh\u00f5es - que passavam para o Fundo Amaz\u00f4nia, uma coopera\u00e7\u00e3o internacional criada por Lula em 2008. Bolsonaro disse que n\u00e3o precisa desse dinheiro. Mas, na semana passada, ele disse que est\u00e1 sem dinheiro, que o Brasil n\u00e3o tem dinheiro nenhum, que os Minist\u00e9rios n\u00e3o t\u00eam dinheiro. Ent\u00e3o, como ele recha\u00e7a um dinheiro que pode ajudar a nossa prote\u00e7\u00e3o ambiental?\r\nE a\u00ed eu me pergunto: nesta prote\u00e7\u00e3o ambiental, na defesa da nossa Amaz\u00f4nia, onde est\u00e3o as For\u00e7as Armadas? Onde est\u00e1 a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a? As For\u00e7as Armadas e a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a sempre foram um ponto importante nas pol\u00edticas dos Governos Lula e Dilma para a prote\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Generais que est\u00e3o no Governo do Bolsonaro, respondam, por favor: o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo com as For\u00e7as Armadas Brasileiras? Est\u00e3o ajudando o Brasil a passar vergonha!\r\nFalam aqui de Lula e de Dilma. Eu queria resgatar o que significou esses governos para a quest\u00e3o ambiental. Em 2014, o Brasil ganhou o reconhecimento das Na\u00e7\u00f5es Unidas como um exemplo que o mundo deveria seguir no combate ao desmatamento. A entidade atribu\u00eda o resultado ao sucesso das pol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o da floresta iniciadas por Lula nos anos 2000. Diz a ONU: \"As mudan\u00e7as na Amaz\u00f4nia brasileira na d\u00e9cada passada e sua contribui\u00e7\u00e3o para retardar o aquecimento global n\u00e3o t\u00eam precedentes\". Isso \u00e9 de um relat\u00f3rio da ONU. Lula reduziu o desmatamento anual na Amaz\u00f4nia de 27.772 quil\u00f4metros quadrados em 2004 para apenas 7 mil quil\u00f4metros quadrados em 2010, segundo dados do Instituto Nacional de Pesquisa Espacial, o INPE, esse que Bolsonaro quer fechar.\r\nSabe o que \u00e9 mais tr\u00e1gico, Deputado C\u00e9lio Moura? O Itamaraty, a mando do Bolsonaro, fez um telegrama para todas as embaixadas no exterior colocando esses dados para que os embaixadores defendessem o Brasil dos ataques que est\u00e1 recebendo por n\u00e3o cuidar de seu meio ambiente. Mas eles s\u00e3o t\u00e3o fraudadores - canalhas, eu diria - que eles n\u00e3o colocaram que esses dados se referiam aos Governos de Lula e de Dilma, at\u00e9 porque, no Governo Bolsonaro, eu j\u00e1 disse, o aumento do desmatamento foi de 278%. Ent\u00e3o, fraudaram o per\u00edodo.\r\n\u00c9 uma vergonha isso! A queda no desmatamento nos Governos Lula e Dilma foi de 82% - 82%! Eu era a Chefe da Casa Civil e tive a honra de estar junto com a Ministra Izabella, do Meio Ambiente. N\u00f3s mobiliz\u00e1vamos as For\u00e7as Armadas e a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a para atuarem em solo amaz\u00f4nico. As vantagens e as melhorias do Lula e da Dilma nessa \u00e1rea foram imensas, tanto que o Itamaraty est\u00e1 usando os nossos dados, os dados dos nossos Governos, para tentar proteger o Brasil. \u00c9 muita canalhice isso!\r\nEu queria tamb\u00e9m repudiar o que fez o Jornal Nacional, da Rede Globo, ao comparar Lula a Bolsonaro. Lula nunca permitiu que nenhum pa\u00eds interviesse aqui no Brasil e sempre disse, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o ambiental, que nenhum pa\u00eds podia cobrar do Brasil o que n\u00e3o fez no seu solo, e ele tinha raz\u00e3o. Mas, ao contr\u00e1rio de Bolsonaro, Lula disse que ia mostrar para o Brasil e para o mundo que podia fazer preserva\u00e7\u00e3o ambiental e ter produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola sustent\u00e1vel. E fez isso. Na \u00e9poca de Lula, n\u00f3s combinamos expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola com prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, tanto que o ex-Ministro Blairo Maggi deu uma entrevista h\u00e1 2 semanas dizendo que teme pelo com\u00e9rcio internacional dos nossos gr\u00e3os, da nossa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, pelas besteiras que Bolsonaro est\u00e1 falando e fazendo. N\u00f3s vamos perder o selo ambiental. Isso \u00e9 prejudicial para a economia do Brasil. \u00c9 isso que essa gente est\u00fapida politicamente tem que entender. \r\nEnt\u00e3o, quero repudiar a atitude do Jornal Nacional de fazer essa compara\u00e7\u00e3o. A diferen\u00e7a \u00e9 imensa, Jornal Nacional! Voc\u00eas se retratem. N\u00f3s temos um pedido de retrata\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer que fui incumbida, como Presidente do PT, pelo F\u00f3rum dos Partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, a dirigir um documento ao escrit\u00f3rio do coordenador-residente do Sistema Na\u00e7\u00f5es Unidas aqui no Brasil pedindo que nos receba - e a\u00ed eu convidaria todos os partidos pol\u00edticos que defendem o meio ambiente e os direitos humanos, que n\u00e3o s\u00e3o uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica ou uma quest\u00e3o pol\u00edtica, para nos acompanhar -, porque n\u00f3s queremos solicitar uma confer\u00eancia com Michelle Bachelet para entregar a ela um relat\u00f3rio sobre o que est\u00e1 acontecendo no Brasil. As Na\u00e7\u00f5es Unidas, que j\u00e1 elogiaram o Brasil, precisam estar aqui, precisam observar o que est\u00e1 acontecendo com rela\u00e7\u00e3o aos direitos humanos e ao meio ambiente, precisam ajudar o Brasil.\r\nE queremos tamb\u00e9m que uma comiss\u00e3o de Parlamentares desta Casa - e vamos solicitar isto ao Presidente Rodrigo Maia - se dirija \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas, ao Secret\u00e1rio-Geral da ONU, para falar sobre a situa\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos direitos humanos no Brasil. \u00c9 fundamental que fa\u00e7amos essa den\u00fancia sobre o que est\u00e1 acontecendo no Brasil. N\u00f3s queremos de novo o respeito e o reconhecimento mundial pela forma como tratamos as nossas florestas, os direitos das comunidades origin\u00e1rias, os direitos da nossa popula\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s vamos recorrer, sim, ao Sistema Na\u00e7\u00f5es Unidas, do qual o Brasil faz parte, para denunciar o que est\u00e1 acontecendo aqui. \r\nMas, mais do que isso, queria conclamar a nossa milit\u00e2ncia do PT e os movimentos sociais para que se unam \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo convocadas nas ruas - e s\u00e3o muitas, Deputado C\u00e9lio, muitas - para este final de semana em defesa da Selva Amaz\u00f4nica, que \u00e9 uma das maiores riquezas que n\u00f3s temos, um diferencial entre todos os pa\u00edses, com a qual, infelizmente, pela estupidez, pela ignor\u00e2ncia, pela m\u00e1-f\u00e9 e pelo descompromisso com a soberania nacional, Jair Bolsonaro est\u00e1 querendo acabar.\r\nEu fa\u00e7o aqui um apelo a todos os nacionalistas para que se juntem a n\u00f3s em defesa do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, CRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, POL\u00cdTICA CAMBIAL, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESERVAS INTERNACIONAIS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica neoliberal do Governo Jair Bolsonaro. Utiliza\u00e7\u00e3o de reservas internacionais acumuladas pelo Governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para a supera\u00e7\u00e3o da crise econ\u00f4mica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero falar aqui sobre a crise da economia brasileira. Ontem, o Presidente Jair Bolsonaro disse que o problema da economia s\u00e3o os economistas. Eu quero dizer que s\u00e3o os economistas dele, Paulo Guedes e companhia. S\u00e3o eles que est\u00e3o implantando uma pol\u00edtica neoliberal extremada no Estado brasileiro. Estamos com alto \u00edndice de desemprego, falta de renda, endividamento do povo, e n\u00e3o h\u00e1 uma proposta para tirar o povo da crise. \r\nAli\u00e1s, o Brasil s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 pior, Sr. Presidente, porque n\u00f3s temos as reservas internacionais, deixadas por Lula, que agora est\u00e3o sendo queimadas para fazer pol\u00edtica cambial. Ent\u00e3o, eu queria deixar registrado neste plen\u00e1rio, onde eu ouvi v\u00e1rias vezes culparem Lula e Dilma pela crise econ\u00f4mica, que quem est\u00e1 salvando a economia do Brasil hoje \u00e9 Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, por ter deixado as reservas internacionais.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Avan\u00e7os socioecon\u00f4micos do Pa\u00eds durante os Governos petistas. Inexist\u00eancia de propostas do Governo Federal para gera\u00e7\u00e3o de empregos e supera\u00e7\u00e3o da crise financeira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente.\r\nQuero dizer que o PT esteve onde sempre esteve: ao lado do povo brasileiro. Durante os Governos do Partido dos Trabalhadores, o nosso povo tinha renda, tinha emprego, ia ao supermercado e enchia o seu carrinho, fazia churrasco no final de semana, tinha cr\u00e9dito.\r\nTenho o maior orgulho de pertencer a um partido que trouxe milhares de m\u00e9dicos cubanos para atender ao povo mais pobre do Brasil. S\u00e3o contra os cubanos aqueles que n\u00e3o precisam da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e nunca foram a um posto de sa\u00fade.\r\nO Partido dos Trabalhadores proporcionou um dos per\u00edodos de maior desenvolvimento e inclus\u00e3o social deste Pa\u00eds. Eu gostaria de saber o que fazem os liberais e apoiadores desse Governo, que at\u00e9 agora n\u00e3o fizeram uma proposta para gerar emprego e para tirar o povo da crise.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, DEBATE.\r\nSEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPEQUENA PROPRIEDADE RURAL, JOVEM, PERMAN\u00caNCIA, SUCESS\u00c3O, DEBATE.\r\nD\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), LAN\u00c7AMENTO.\r\nGOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AGRICULTURA FAMILIAR, INCENTIVO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Obrigada, Sr. Presidente! Sa\u00fado V.Exa., todos os componentes da Frente Parlamentar pela Agricultura Familiar e todos os demais participantes deste evento, que inaugura a d\u00e9cada da agricultura familiar, o que \u00e9 muito importante. Sa\u00fado todos que est\u00e3o aqui representando os movimentos sociais e as entidades da agricultura familiar. Sa\u00fado, sobretudo, os agricultores e as agricultoras pela luta pelo reconhecimento e pela necessidade de se fazerem pol\u00edticas p\u00fablicas para o desenvolvimento da nossa agricultura familiar.\r\nAs prioridades de um Governo, n\u00f3s as conhecemos pelas pol\u00edticas p\u00fablicas que desenvolve e pela quantidade de recursos que coloca no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Infelizmente, n\u00f3s estamos vivendo um momento de retrocesso no nosso Brasil. As pol\u00edticas p\u00fablicas de v\u00e1rias \u00e1reas n\u00e3o est\u00e3o recebendo recursos no Or\u00e7amento, nem apoio para o desenvolvimento. Nisto se inclui a agricultura familiar. \r\nEu sei que a luta dos agricultores familiares para serem reconhecidos \u00e9 antiga, diferentemente do que foi e \u00e9 para o agroneg\u00f3cio, que \u00e9 tamb\u00e9m importante para o Pa\u00eds.\r\nA agricultura familiar tem valor para o desenvolvimento e para a vida das pessoas. E eu n\u00e3o poderia deixar, como Presidente do PT, de saudar todos que est\u00e3o participando desta sess\u00e3o e de tamb\u00e9m resgatar o seguinte: se houve um momento em que tivemos pol\u00edticas p\u00fablicas desenvolvidas para a agricultura familiar, esse momento come\u00e7ou com o Governo de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, desde a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio, reconhecendo a necessidade de um tratamento diferente, at\u00e9 a pol\u00edtica de cr\u00e9dito para o pequeno agricultor. Antes disso, o pequeno agricultor n\u00e3o passava sequer na porta do Banco do Brasil, da Caixa Econ\u00f4mica ou mesmo de um banco p\u00fablico. Ele n\u00e3o tinha acesso ao cr\u00e9dito.\r\nO grande Programa de Eletrifica\u00e7\u00e3o Rural feito neste Pa\u00eds permitiu que o pequeno agricultor pudesse ter equipamentos para conservar os alimentos produzidos e depois vend\u00ea-los.\r\nMas n\u00e3o paramos por a\u00ed. Programas de comercializa\u00e7\u00e3o de alimentos, como o PAA e o PNAE, deram ao pequeno agricultor a oportunidade de vender em grande quantidade e assim obter recursos. Por\u00e9m, infelizmente o PAA come\u00e7ou a ser criminalizado pelo meu Estado do Paran\u00e1, quando Sergio Moro abriu um inqu\u00e9rito contra o programa. N\u00f3s temos que resgatar isso. Isso foi importante.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m tivemos pol\u00edticas de equipamento, de habita\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas para a mulher.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer, companheiros e companheiras, que a luta por pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 uma luta de concep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da sociedade sobre o papel do Estado, o que ele significa, o que ele representa. O Estado tem que estar a servi\u00e7o do povo. \u00c9 o Estado que financia o benef\u00edcio do povo. E a agricultura familiar \u00e9, sem d\u00favida alguma, uma das pol\u00edticas que mais beneficiam o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s estamos num momento de resist\u00eancia para n\u00e3o deixar que desconstruam o que n\u00f3s constru\u00edmos. N\u00e3o podemos perder a perspectiva de luta e de logo, l\u00e1 na frente, retomar a pol\u00edtica de desenvolvimento.\r\nViva a agricultura familiar!\r\nVivam os agricultores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REAJUSTE SALARIAL, SUSPENS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta do Governo Jair Bolsonaro de congelamento do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo do Jair Bolsonaro com Paulo Guedes \u00e9 um c\u00e2ncer para o Brasil e est\u00e1 levando a nossa economia \u00e0 fase terminal. Al\u00e9m de vender todo o nosso patrim\u00f4nio, todas as empresas estatais e bancos p\u00fablicos, retirar direitos da popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dessas reformas indecentes, agora quer congelar o sal\u00e1rio m\u00ednimo - congelar o sal\u00e1rio m\u00ednimo! -, sequer dar o reajuste pela infla\u00e7\u00e3o. O que essa gente tem na cabe\u00e7a?\r\nQuando Paulo Guedes esteve aqui falando da reforma da Previd\u00eancia, que retirava direitos, eu perguntei a ele: \"O senhor viveria com 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo?\" \u00c9 \u00f3bvio que ele n\u00e3o respondeu. Ele \u00e9 banqueiro, ganha muito, ent\u00e3o para ele \u00e9 f\u00e1cil tratar as pessoas como estat\u00edstica, como n\u00famero. Congelar o sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 criminoso.\r\n\u00c9 este o resultado que Bolsonaro est\u00e1 dando ao povo: mentiu na campanha e est\u00e1 causando dor a nossa gente.\r\nO Partido dos Trabalhadores lutar\u00e1 at\u00e9 o fim ao lado do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nDESEMPREGO, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nSISTEMA BANC\u00c1RIO, LUCRO, AN\u00c1LISE.\r\nCOMBUST\u00cdVEL, PRE\u00c7O, REAJUSTE.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PLANO EMERGENCIAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro, de plano de revers\u00e3o da crise econ\u00f4mica brasileira. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica adotada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Contrariedade ao congelamento do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices do desemprego e queda na renda do trabalhador brasileiro. Alta lucratividade alcan\u00e7ada pelo sistems banc\u00e1rio. Reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo PT de plano emergencial de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, eu hoje venho falar de economia, \u00e1rea muito importante para o Pa\u00eds e para a vida do seu povo. \r\nA economia brasileira est\u00e1 em crise, crise que vem se aprofundando a cada dia. O pior nisso tudo \u00e9 que o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem sequer alguma proposta para melhorar a economia do Brasil e tirar o povo da crise. Ali\u00e1s, ele mesmo disse que n\u00e3o entende de economia, assunto mais importante com que um Presidente deveria se incomodar e se preocupar, j\u00e1 que afeta a vida das pessoas.\r\nComo Bolsonaro n\u00e3o entende de economia, ele terceirizou o assunto para Paulo Guedes, Ministro da Economia. Por\u00e9m, Paulo Guedes \u00e9 ex-banqueiro, foi Diretor do BTG Pactual, trabalhou no mercado de capitais. Portanto, a cabe\u00e7a de Paulo Guedes n\u00e3o \u00e9 a cabe\u00e7a do povo, ali\u00e1s, os p\u00e9s de Paulo Guedes n\u00e3o pisam onde o povo pisa. A economia, para Paulo Guedes, \u00e9 o mercado de capitais: consiste em fazer as empresas e bancos terem mais lucros, n\u00e3o terem problema algum com a bolsa de valores; consiste em vender o patrim\u00f4nio p\u00fablico, como se o Estado n\u00e3o fosse competente para geri-lo - o pr\u00f3prio Estado construiu este patrim\u00f4nio, com o esfor\u00e7o do povo brasileiro; consiste em fazer reformas para retirar direitos das pessoas, como se deu com a reforma da Previd\u00eancia. Agora, Paulo Guedes quer congelar o sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque ele acha que reajustar o sal\u00e1rio m\u00ednimo pela infla\u00e7\u00e3o vai custar caro ao Brasil.\r\nEu gostaria de perguntar a Paulo Guedes se ele conseguiria viver com um sal\u00e1rio m\u00ednimo. A\u00ed, sim, ele poderia retirar o reajuste, cortar sal\u00e1rio e retirar direitos, mas \u00e9 \u00f3bvio que n\u00e3o faria isso, porque ele vive com milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais.\r\nPois bem, o que estamos vendo no Brasil \u00e9 um sofrimento atroz do nosso povo. Esse pessoal que hoje conduz a economia ajudou a tirar Dilma por meio do impeachment, na base do golpe. N\u00f3s diz\u00edamos: \"Isso n\u00e3o vai dar certo. Vai ser ruim para o Pa\u00eds e para o povo brasileiro\".\r\nNo \u00faltimo ano de governo efetivo da Dilma, em 2014, j\u00e1 que n\u00e3o a deixaram governar em 2015, n\u00f3s t\u00ednhamos menos de 5% de desemprego. As pessoas tinham renda, iam ao supermercado e conseguiam sair com o carrinho cheio. As pessoas conseguiam viver melhor, tinham cr\u00e9dito.\r\nHoje, 4 anos depois, essa gente que disse que iria melhorar o Brasil e a vida do povo est\u00e1 legando ao nosso Pa\u00eds um desemprego de quase 12%. H\u00e1 quase 12 milh\u00f5es de pessoas desempregadas. E quem est\u00e1 trabalhando n\u00e3o est\u00e1 formalmente empregado: est\u00e1 trabalhando por conta pr\u00f3pria, ou terceirizado, ganhando menos.\r\nEstudo do IPEA mostrou ontem que a renda do povo brasileiro caiu: a renda dos mais pobres caiu em 1,4%, enquanto a renda dos mais ricos subiu 1,5%. Este \u00e9 o Governo concentrador de renda, o que representa um desatino, justamente quando n\u00f3s dever\u00edamos melhorar a vida do povo. \r\nH\u00e1 poucos empregos e, al\u00e9m disso, as pessoas est\u00e3o endividadas: hoje 62% dos brasileiros t\u00eam alguma d\u00edvida, seja no supermercado, seja no banco, seja porque n\u00e3o conseguem pagar a conta de \u00e1gua ou de luz, seja porque est\u00e3o devendo o aluguel ou a presta\u00e7\u00e3o do carro ou da casa. N\u00e3o existe nenhum programa oficial para renegociar a d\u00edvida do povo, mas existe uma proposta para renegociar a d\u00edvida bilion\u00e1ria dos ruralistas. Dos nossos bancos p\u00fablicos estatais, como o Banco do Brasil e a Caixa, o Banco do Brasil teve um lucro de 4 bilh\u00f5es de reais no primeiro trimestre e a Caixa Econ\u00f4mica, de 3,8 bilh\u00f5es de reais.\r\nNo sistema financeiro, foram os bancos que mais lucraram: 22% no primeiro trimestre deste ano em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. Foram 20 bilh\u00f5es de reais em lucro. Por que parte do lucro do Banco do Brasil e da Caixa, que s\u00e3o empresas do Governo, n\u00e3o pode ser disponibilizada para um grande projeto de renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida das pessoas, ou mesmo para alongar a d\u00edvida, com a redu\u00e7\u00e3o das taxas e dos juros? Isso daria condi\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas de pagarem suas d\u00edvidas e continuarem tendo cr\u00e9dito e, assim, continuarem consumindo. \r\nQuem n\u00e3o tem renda n\u00e3o consome. Um pa\u00eds que n\u00e3o tem consumo n\u00e3o tem produ\u00e7\u00e3o, o dinheiro n\u00e3o circula e a economia fica estagnada. Quem faz a economia ir para a frente \u00e9 a maioria dos brasileiros, constitu\u00edda dos mais pobres.\r\nLula sempre disse uma coisa. Ele tinha raz\u00e3o, demonstrou na pr\u00e1tica. Coloque 20 reais nas m\u00e3os de um pobre. Este dinheiro vai gerar renda para mais gente, porque vai fazer a economia circular. Pobre vai ao supermercado, vai \u00e0 venda, vai \u00e0 loja. Ele tem que gastar para sobreviver. De outro lado, d\u00ea 100 mil a um rico. Ele vai colocar no mercado financeiro para render juros. O dinheiro n\u00e3o vai circular. \r\nN\u00f3s precisamos inverter a l\u00f3gica por meio da qual a economia brasileira est\u00e1 sendo administrada. Essa gente que disse que ia melhorar a vida do Pa\u00eds est\u00e1 piorando a vida do Pa\u00eds!\r\nAgora vem o aumento da gasolina de 3,5%, Deputado Jo\u00e3o Daniel, e de 4% do diesel. Qual a explica\u00e7\u00e3o para isso, se a PETROBRAS \u00e9 uma empresa p\u00fablica? N\u00f3s n\u00e3o precisamos internalizar todos os aumentos internacionais do pre\u00e7o do petr\u00f3leo. Por que n\u00e3o promover uma pol\u00edtica de reajuste mais alongada, como fez Lula? Nos 8 anos do Governo Lula, foram apenas oito reajustes no pre\u00e7o da gasolina e do diesel.\r\n\u00c9 sobre isso que n\u00f3s temos que conversar quando se trata de economia. H\u00e1 que se p\u00f4r dinheiro na m\u00e3o do povo. \r\nAgora querem cortar recurso do Or\u00e7amento porque, segundo eles, \u00e9 preciso diminuir o d\u00e9ficit.\r\nN\u00e3o se diminui o d\u00e9ficit se n\u00e3o se aumenta a receita. N\u00e3o se aumenta a receita se o povo n\u00e3o tiver dinheiro. Hoje as pessoas est\u00e3o conseguindo emprego com uma renda de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Isso \u00e9 muito pouco para sustentar uma fam\u00edlia! N\u00f3s precisamos elevar o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo, em vez de cortar o reajuste. \r\nN\u00f3s, do PT, apresentamos um plano emergencial para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Dissemos de onde teriam que sair os recursos e quantos empregos seriam gerados: cerca de 7 milh\u00f5es. \u00c9 preciso se ter vontade pol\u00edtica e deve-se fazer pol\u00edtica econ\u00f4mica pensando na maioria das pessoas, e n\u00e3o apenas em 30% da popula\u00e7\u00e3o. \r\nO povo est\u00e1 sofrendo muito e, n\u00f3s, nesta Casa, temos a responsabilidade de dar uma resposta. Espero que a primeira resposta seja a rejei\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento que corte principalmente os recursos na \u00e1rea social.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO.\r\nPISO SALARIAL, VALORIZA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de corre\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Defesa de retomada da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do piso salarial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidenta, eu queria fazer um apelo para esta Casa. Hoje, n\u00f3s vamos votar uma proposta que desvaloriza o sal\u00e1rio m\u00ednimo, proposta que merece a derrubada do veto que o Presidente deu \u00e0 pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEst\u00e3o tirando a corre\u00e7\u00e3o real do sal\u00e1rio. Isso vai significar que, em 2020, cada trabalhador que ganha sal\u00e1rio m\u00ednimo vai perder 146 reais no ano. Como 48 milh\u00f5es de pessoas no Brasil ganham com refer\u00eancia no sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00f3s teremos uma perda de 7 bilh\u00f5es na economia. Al\u00e9m de prejudicar os mais pobres, ainda afeta o desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil, tirando dinheiro de circula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos retomar a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo do Presidente Lula, que era a infla\u00e7\u00e3o mais a corre\u00e7\u00e3o real. \u00c9 colocando dinheiro na m\u00e3o do povo que n\u00f3s vamos tirar o Brasil da crise e vamos melhorar a vida da popula\u00e7\u00e3o, que hoje passa por grandes dificuldades.\r\nBolsonaro tem que dar resultado \u00e0 crise e parar de falar besteira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, DESEMPREGO, ENDIVIDAMENTO, FAM\u00cdLIA. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.\r\nPL 5205/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, RECOLHIMENTO COMPULS\u00d3RIO, RECURSOS, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, SISTEMA FINANCEIRO NACIONAL (SFN), LINHA DE CR\u00c9DITO, REFINANCIAMENTO, D\u00cdVIDA, PESSOA F\u00cdSICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Crise socioecon\u00f4mica reinante no Pa\u00eds ap\u00f3s o impeachment  da ex-Presidenta Dilma Rousseff. Endividamento das fam\u00edlias brasileiras. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.205, de 2019, acerca do estabelecimento de regras de recolhimento compuls\u00f3rio sobre recursos de institui\u00e7\u00f5es do Sistema Financeiro Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Com revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares e aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, pela R\u00e1dio C\u00e2mara ou pela TV C\u00e2mara, eu subo a esta tribuna para falar de novo sobre o sofrimento do povo brasileiro. O povo est\u00e1 sofrendo. A nossa economia est\u00e1 no ch\u00e3o, n\u00e3o se recuperou. J\u00e1 faz quase 4 anos que tiraram Dilma da Presid\u00eancia, atrav\u00e9s de impeachment. Diziam que iam melhorar a vida do povo, que a crise financeira e econ\u00f4mica do Pa\u00eds era resultado do seu Governo, ou do Governo do PT. Depois disso, ainda prenderam Lula.\r\nPrometeram os c\u00e9us para o povo brasileiro, e, infelizmente, o povo brasileiro est\u00e1 sofrendo, continua sofrendo, mais do que naquela \u00e9poca. J\u00e1 existem quase 12 milh\u00f5es de desempregados no Pa\u00eds, e quem est\u00e1 empregado est\u00e1 ganhando menos, e quem consegue emprego consegue emprego prec\u00e1rio. Eu n\u00e3o me canso de dizer desta tribuna que, hoje, a maior empresa empregadora no Brasil s\u00e3o as plataformas de servi\u00e7o - Uber, iFood, 99. As pessoas t\u00eam que trabalhar por conta pr\u00f3pria, com risco, sem garantias, sem f\u00e9rias, sem d\u00e9cimo terceiro, sem garantias \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 uma tristeza o que est\u00e1 acontecendo.\r\nExiste um drama que \u00e9 ainda maior: o endividamento das fam\u00edlias brasileiras. Hoje, no Brasil, 64% das fam\u00edlias t\u00eam d\u00edvidas, d\u00edvida com bancos, d\u00edvida com o com\u00e9rcio, d\u00edvidas relacionadas a aluguel, \u00e1gua, luz, telefone, e n\u00e3o conseguem pag\u00e1-las. N\u00e3o conseguem porque n\u00e3o t\u00eam emprego, porque n\u00e3o t\u00eam renda ou porque est\u00e3o ganhando menos. T\u00eam que fazer op\u00e7\u00f5es, para que possam comprar a comida do dia a dia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, nesta Casa, enquanto Parlamentares, ver esse sofrimento do povo e n\u00e3o fazer nada. N\u00f3s apresentamos, atrav\u00e9s do Partido dos Trabalhadores, um programa de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Uma das propostas que n\u00f3s fizemos foi um projeto para renegociar a d\u00edvida das fam\u00edlias endividadas. Esse projeto estou apresentando hoje nesta Casa, para que Deputados e Deputadas o analisem e, com a m\u00e1xima urg\u00eancia, possam aprov\u00e1-lo.\r\nO que diz o projeto? Ele permite que o Banco Central autorize os bancos a renegociar a d\u00edvida das fam\u00edlias, retirando taxas administrativas, reduzindo juros e alongando prazos. Isso vai possibilitar que as fam\u00edlias se planejem para pagar suas d\u00edvidas e, depois de pagas as d\u00edvidas, melhorem o seu rendimento ou at\u00e9 pe\u00e7am cr\u00e9dito novamente. Isso vai melhorar o consumo no Pa\u00eds. Ali\u00e1s, um dos motivos de a economia estar mal \u00e9 exatamente o fato de o consumo ter ca\u00eddo. O consumo \u00e9 fundamental para a economia se movimentar, faz com que o dinheiro entre em circula\u00e7\u00e3o.\r\nComo vai funcionar o que prop\u00f5e o projeto? Lembro que todos os bancos no Brasil t\u00eam que fazer um dep\u00f3sito no Banco Central, o chamado dep\u00f3sito compuls\u00f3rio. Eles s\u00e3o obrigados a fazer esse dep\u00f3sito, e a maior parte dele n\u00e3o \u00e9 remunerado com base em taxa de juro, na taxa SELIC ou na infla\u00e7\u00e3o. \u00c9 o Governo que decide, que diz qual \u00e9 o percentual que cada banco, quando recebe dinheiro da popula\u00e7\u00e3o, tem que depositar no Banco Central. Quando o Governo quer enxugar a economia, ele manda o banco fazer um dep\u00f3sito maior; quando o Governo quer colocar mais dinheiro na economia, ele diz ao banco para fazer um dep\u00f3sito menor.\r\nOra, n\u00f3s estamos com a menor taxa de infla\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos tempos, n\u00f3s precisamos de dinheiro em circula\u00e7\u00e3o. O projeto, ent\u00e3o, prev\u00ea que o Banco Central reduza o dep\u00f3sito compuls\u00f3rio dos bancos comerciais, deixe mais dinheiro para os bancos comerciais fazerem opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, s\u00f3 que isso passar a ficar condicionado \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida das fam\u00edlias. As fam\u00edlias v\u00e3o chegar ao seu banco comercial e o banco comercial vai fazer uma proposta de renegocia\u00e7\u00e3o. O banco poder\u00e1, por exemplo, reduzir a taxa de juros, tirar a taxa administrativa, alongar o prazo. A fam\u00edlia poder\u00e1, por exemplo, em vez de pagar a d\u00edvida em 2 anos, pag\u00e1-la em 3 anos, em 5 anos. Enfim, quanto melhor for a condi\u00e7\u00e3o para a renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida da fam\u00edlia, menor ser\u00e1 o dep\u00f3sito compuls\u00f3rio do banco no Banco Central. Isso vai permitir aos bancos movimentar mais dinheiro. Eles v\u00e3o renegociar as d\u00edvidas, e v\u00e3o ter ganhos com a remunera\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito compuls\u00f3rio no Banco Central - lembre-se que, hoje, eles n\u00e3o ganham nada ao fazerem esse dep\u00f3sito -, v\u00e3o ter um saldo, e v\u00e3o ter recurso para emprestar a mais pessoas.\r\nEsse projeto n\u00e3o interfere em nada nas contas do Governo, envolve apenas uma decis\u00e3o pol\u00edtica, a de dizer ao Banco Central que regulamente isso.\r\nO Banco Central dir\u00e1: \"Bancos, se voc\u00eas querem renegociar a d\u00edvida das fam\u00edlias brasileiras, ent\u00e3o voc\u00eas proponham aqui quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es. Em vez de cobrarem taxas de juros de 50%\" - na realidade, est\u00e3o na ordem de 100% -, \"cobrem taxas de juros mais baixas, retirem as taxas de administra\u00e7\u00e3o e alonguem o prazo. Assim, voc\u00eas n\u00e3o precisar\u00e3o fazer o dep\u00f3sito compuls\u00f3rio aqui no Banco Central\".\r\nIsso vai ser muito importante para que as fam\u00edlias recuperem o seu poder de compra, possam ter cr\u00e9dito de novo, possam comprar mais e melhorar a economia, colocando mais dinheiro em circula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que vejamos o sofrimento do povo brasileiro, tenhamos instrumentos para melhorar essa situa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o fa\u00e7amos nada.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir aos colegas desta Casa, meus pares, que analisem esse projeto com muito carinho e permitam que a tramita\u00e7\u00e3o seja r\u00e1pida, para que o Banco Central possa atuar j\u00e1, nos pr\u00f3ximos meses, dando esta determina\u00e7\u00e3o aos bancos comerciais: renegociem as d\u00edvidas das fam\u00edlias, e voc\u00eas precisar\u00e3o depositar menos dinheiro no Banco Central. Isso vai dar um f\u00f4lego para as fam\u00edlias, vai dar um f\u00f4lego para os trabalhadores, vai dar um f\u00f4lego para aqueles que t\u00eam renda menor.\r\nN\u00f3s s\u00f3 vamos melhorar a economia se o povo tiver dinheiro nas m\u00e3os. Se o povo continuar ganhando pouco, se o povo tiver pouca renda, se o povo estiver desempregado, a economia n\u00e3o sair\u00e1 do ch\u00e3o. N\u00e3o adianta fazer reforma. Ali\u00e1s, as reformas est\u00e3o tirando direito dos mais pobres, as reformas est\u00e3o tirando dinheiro da economia. N\u00e3o adianta fazer reforma. N\u00e3o \u00e9 fazendo reforma que vamos salvar o Brasil, \u00e9 colocando dinheiro em circula\u00e7\u00e3o e melhorando a vida do povo, fazendo com que o povo possa consumir mais, pagar suas contas e, de novo, recuperar o seu cr\u00e9dito.\r\nEsta Casa foi muito r\u00e1pida em votar a reforma da Previd\u00eancia, que retirou direitos do povo, aumentou o n\u00famero de anos para as pessoas contribu\u00edrem para ter direito ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, vai aumentar tamb\u00e9m o valor do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, retirou direito das vi\u00favas. Espero que agora possa, pelo menos, compensar um pouquinho isso e fazer com que as pessoas tenham condi\u00e7\u00f5es de renegociar suas d\u00edvidas, pag\u00e1-las e recuperar o seu cr\u00e9dito.\r\nO projeto a que me referi \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 5.205, de 2019. Eu pe\u00e7o muito o empenho de todos os Parlamentares desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERDADE CONDICIONAL, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Abdica\u00e7\u00e3o, pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, do direito \u00e0 liberdade condicionada e ao regime de progress\u00e3o de pena. Defesa de soltura do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Colegas que est\u00e3o aqui neste plen\u00e1rio, eu quero dar um testemunho. Ontem eu estive com o Presidente Lula, um homem de muita integridade. Eu vi a for\u00e7a desse homem. \u00c9 por essa for\u00e7a que ele representa aquilo que h\u00e1 de esperan\u00e7a no povo brasileiro. Ele, que \u00e9 a maior lideran\u00e7a pol\u00edtica e popular deste Pa\u00eds, foi preso sem provas num processo fraudado e forjado e teve a coragem de decidir sobre ter uma liberdade condicionada ou lutar at\u00e9 o fim pela sua inoc\u00eancia. S\u00f3 os grandes homens e aqueles que t\u00eam a certeza da inoc\u00eancia e do caminho que trilharam \u00e9 que assumem essa coragem.\r\nLula abriu m\u00e3o da sua liberdade pela sua dignidade. Ele jamais permitiria que os seus algozes, num ato pol\u00edtico e oportunista, pudessem conced\u00ea-lo alguma benevol\u00eancia. Os mesmos que fizeram um Power Point acusando Lula de ser chefe de uma quadrilha, sem ter provas, apenas convic\u00e7\u00f5es, s\u00e3o os mesmos que fizeram grampos ilegais do Presidente Lula; s\u00e3o os mesmos que o impediram de visitar o irm\u00e3o na despedida final, quando ele morreu; s\u00e3o os mesmos que penhoraram, que prenderam todos os seus bens e os de D. Marisa; s\u00e3o os mesmos que queriam transferi-lo para um pres\u00eddio em S\u00e3o Paulo. Agora esses graciosos homens querem dizer que Lula tem direito \u00e0 liberdade condicionada e ao regime de progress\u00e3o.\r\nEngra\u00e7ado \u00e9 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pediu isso em nenhum outro processo da Lava-Jato, mas, mais engra\u00e7ado ainda, \u00e9 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pede isso para milhares de presos em nosso Pa\u00eds que j\u00e1 deveriam estar com a sua progress\u00e3o efetivada, mas, para Lula, o tratamento \u00e9 diferente, numa jogada pol\u00edtica. Mas Lula n\u00e3o aceitou. Lula vai sair da cadeia de cabe\u00e7a erguida, inocente que \u00e9.\r\nEle disse isso para n\u00f3s: \"Eu quero olhar para minha fam\u00edlia, eu quero olhar para os meus amigos, mas, sobretudo, eu quero olhar para o povo brasileiro com a certeza que eu tenho e que carrego da minha hist\u00f3ria de que eu n\u00e3o cometi crime nenhum. Eu trabalhei por esse povo, eu trabalhei por esse Brasil, eu suei, eu me dediquei para que a gente tivesse o desenvolvimento do Brasil e do povo brasileiro. \u00c9 assim que eu vou sair daqui: com a liberdade plena. Se eu tiver que ficar aqui mais tempo, ficarei, porque quem vai carregar a culpa \u00e9 o Estado; quem vai estar preso \u00e0 mentira s\u00e3o aqueles que me julgaram sem ter provas; ali\u00e1s, sem crime\".\r\nPortanto, eu queria dizer, em nome do PT, junto com o nosso L\u00edder Paulo Pimenta, que n\u00f3s temos muito orgulho desse l\u00edder, o maior l\u00edder pol\u00edtico popular da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds: Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, homem que come\u00e7ou a transformar o Brasil e que deixou um legado sem precedentes de conquistas para o povo brasileiro. Esse homem \u00e9 inocente.\r\nN\u00f3s vamos lutar por Lula, por sua inoc\u00eancia, por sua liberdade, pela justi\u00e7a neste Pa\u00eds, at\u00e9 o \u00faltimo momento. N\u00f3s n\u00e3o temos medo. N\u00e3o temos medo da pris\u00e3o, n\u00e3o temos medo da luta, n\u00e3o temos medo das inj\u00farias e das mentiras. A verdade pode ficar doente, mas ela n\u00e3o morre, e a verdade est\u00e1 do nosso lado. E n\u00f3s estamos do lado de Lula. N\u00e3o largaremos a m\u00e3o de Lula. Ficaremos com ele. Defender Lula \u00e9 defender a dignidade do povo brasileiro. Defender a liberdade de Lula \u00e9 defender o restabelecimento pleno da democracia neste Pa\u00eds.\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ATUA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, IRREGULARIDADE, CANDIDATURA, MULHER, FRAUDE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CRIME ORGANIZADO. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, NORMA GERAL, VISITA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, PRES\u00cdDIO. \r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ADVERS\u00c1RIO. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o, pelo PSL, de candidaturas laranjas no pleito eleitoral de 2018. Ocorr\u00eancia de fraude na elei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Rep\u00fadio aos discursos de associa\u00e7\u00e3o do PT ao crime organizado. Ajuizamento, pelo partido, de a\u00e7\u00e3o destinada \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 157, de 2019, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, sobre o estabelecimento de regras para visitas sociais no \u00e2mbito do Sistema Penitenci\u00e1rio Federal. Articula\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, para criminaliza\u00e7\u00e3o de advers\u00e1rios pol\u00edticos. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro, de projeto de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds. Eleva\u00e7\u00e3o do desemprego no Brasil. Rep\u00fadio ao Governo Jair Bolsonaro e ao PSL.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSrs. Parlamentares, eu quero me dirigir aqui agora aos t\u00famulos caiados que existem nesta Casa, aqueles limpinhos por fora, mas podres por dentro, principalmente a bancada do PSL, a \"bancada do laranjal\", esse pessoal do caixa dois, que utilizou candidaturas laranjas de mulheres. Que vergonha! Essa bancada, esse pessoal que disparou WhatsApp em massa, com mentira, e s\u00f3 ganhou a elei\u00e7\u00e3o na fraude, \u00e9 a essa gente que eu quero me dirigir aqui.\r\nParem com fake news, parem de atacar o PT! Ouvi aqui v\u00e1rios discursos tentando colar o PT ao crime organizado. Tenham vergonha! Deixem de ser safados, mentirosos! Voc\u00eas n\u00e3o podem criminalizar um partido por ele legitimamente utilizar o seu direito e o seu dever de defender a Constitui\u00e7\u00e3o. Onde h\u00e1 crime em ajuizar uma a\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito federal? Onde h\u00e1 crime nisso?\r\nAli\u00e1s, n\u00f3s sempre lutamos pelos direitos humanos. Ajuizamos uma a\u00e7\u00e3o contra a portaria do Moro, porque ela feria, sim, os direitos de familiares e crian\u00e7as de visitar seus pais ou m\u00e3es que estivessem presos. A pena n\u00e3o \u00e9 para a fam\u00edlia. A pena n\u00e3o \u00e9 para a crian\u00e7a. A pena \u00e9 para quem cometeu o delito. Portanto, ajuizamos uma a\u00e7\u00e3o dentro do que a Constitui\u00e7\u00e3o nos diz.\r\nParem de vir aqui mentir! Ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Moro andou tuitando.\r\n\u00c9 mais uma arma\u00e7\u00e3o sua, Sergio Moro! J\u00e1 fez tantas, n\u00e3o \u00e9? Fez arma\u00e7\u00e3o para prender o Lula e agora est\u00e1 sendo desmascarado pelo The Intercept. Tenha vergonha, Sergio Moro! Aceitou um cargo de Ministro para um Presidente que voc\u00ea ajudou a eleger atrav\u00e9s de fake news. N\u00f3s n\u00e3o vamos esquecer aqui o que voc\u00eas fizeram, as inven\u00e7\u00f5es que voc\u00eas fizeram. At\u00e9 mamadeiras de piroca voc\u00eas inventaram para n\u00e3o deixar Haddad ganhar a elei\u00e7\u00e3o.\r\nE hoje est\u00e1 nos jornais o gerente do WhatsApp dizendo que foram milhares, milh\u00f5es as mensagens disparadas ilegalmente durante a campanha. E durante a campanha j\u00e1 diziam que eram mensagens contra o PT.\r\nVoc\u00eas s\u00e3o resultado da fraude, do embuste, da articula\u00e7\u00e3o rasteira! E, mais do que isso, da articula\u00e7\u00e3o que Sergio Moro usa para criminalizar advers\u00e1rios pol\u00edticos.\r\nPortanto, quando voc\u00eas vierem aqui falar do PT, falar da nossa hist\u00f3ria, falar de Lula, lavem a boca com sab\u00e3o! Voc\u00eas est\u00e3o devendo muito ao povo brasileiro. Voc\u00eas est\u00e3o devendo emprego ao povo brasileiro, voc\u00eas est\u00e3o devendo renda ao povo brasileiro, voc\u00eas est\u00e3o devendo pol\u00edtica p\u00fablica ao povo brasileiro. At\u00e9 agora, voc\u00eas s\u00f3 cortaram o Or\u00e7amento. At\u00e9 agora, voc\u00eas s\u00f3 aprovaram reforma.\r\nVoc\u00eas n\u00e3o t\u00eam um projeto de desenvolvimento para este Pa\u00eds. Qual \u00e9 o projeto de Bolsonaro? Qual \u00e9 o projeto do PSL? Matar as pessoas? Mentir? Distribuir fake news? \u00c9 esse o projeto de voc\u00eas?\r\nDeem resposta aos 12 milh\u00f5es de desempregados no Brasil, \u00e0s pessoas que est\u00e3o na rua pedindo comida nas portas de supermercados. Deem resposta a quem est\u00e1 ganhando pouco, trabalhando nas plataformas de servi\u00e7o. Deem resposta a quem precisa de servi\u00e7o p\u00fablico, de m\u00e9dico. Expulsaram os m\u00e9dicos cubanos. Quem voc\u00eas colocaram no lugar para atender o povo? Mas povo n\u00e3o \u00e9 importante para voc\u00eas. O importante para voc\u00eas \u00e9 o discurso que fazem; \u00e9 o discurso que fazem e as mentiras que pregam.\r\nQuero dizer aqui que quem acusar o PT vai ter que responder pela acusa\u00e7\u00e3o, vai ter que provar o que est\u00e1 falando. Chega de mentira! Este Pa\u00eds n\u00e3o merece o Governo que tem e n\u00e3o merece essa base no Congresso, o PSL e esses Parlamentares que v\u00eam aqui na agress\u00e3o. Voc\u00eas tenham responsabilidade! Tenham responsabilidade com a dire\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar mentiras!\r\nS\u00e9rgio Moro, pare de perseguir! Pare de inventar mentira, S\u00e9rgio Moro! Responda pelo que fez no processo do Presidente Lula. Voc\u00ea prendeu um homem sem prova e sem crime e depois aceitou ser Ministro daquele que concorreu com ele. Prendeu para que o seu candidato pudesse ganhar.\r\nSe voc\u00eas n\u00e3o veem isso, o mundo v\u00ea, e o Brasil est\u00e1 se tornando uma vergonha para o mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRESCIMENTO ECONOMICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, ALTERA\u00c7\u00c3O, POLITICA ECONOMICA, JAIR BOLSONORO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos estudantes presentes nas galerias do plen\u00e1rio. Realiza\u00e7\u00e3o, pelos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, do semin\u00e1rio Repensando a Economia Brasileira: Retomar o Crescimento e a Gera\u00e7\u00e3o de Empregos. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo PT de plano emergencial de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Necessidade de redirecionamento da pol\u00edtica econ\u00f4mica vigente no Pa\u00eds. Inexist\u00eancia de projeto de desenvolvimento socioecon\u00f4mico no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, cidad\u00e3os que nos acompanham pelas redes sociais da C\u00e2mara, pela TV C\u00e2mara ou pela R\u00e1dio C\u00e2mara, estudantes que est\u00e3o nos visitando nesta tarde - encontram-se agora nas galerias deste plen\u00e1rio -, os quais cumprimento, eu ocupo esta tribuna para registrar um evento que fizemos hoje com a Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o e com a Lideran\u00e7a da Minoria, que re\u00fanem os partidos de oposi\u00e7\u00e3o. Foi muito importante o semin\u00e1rio Repensando a Economia Brasileira: Retomar o Crescimento e a Gera\u00e7\u00e3o de Empregos.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, Sr. Presidente, tem o compromisso com o povo brasileiro de apresentar proposta para tir\u00e1-lo da crise. Hoje pela manh\u00e3, conversamos com economistas de renome no Pa\u00eds para falar sobre a situa\u00e7\u00e3o da economia brasileira, que anda muito ruim. Infelizmente, grande parte do nosso povo continua desempregada. Outra parte significativa continua em empregos prec\u00e1rios, em empregos informais, ganhando menos e trabalhando mais, com uma renda baixa. E 64% das fam\u00edlias brasileiras est\u00e3o endividadas.\r\nIsso foi o que discutimos hoje de manh\u00e3. Quais s\u00e3o as sa\u00eddas que temos para essa crise, j\u00e1 que o Governo que a\u00ed est\u00e1, que prometeu o c\u00e9u, prometeu o para\u00edso, prometeu que iria resolver o problema do povo, n\u00e3o tem um projeto de desenvolvimento do Pa\u00eds?\r\nO que n\u00f3s precisamos, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, \u00e9 colocar dinheiro na m\u00e3o do povo. O Brasil tem 200 milh\u00f5es de habitantes, \u00e9 um pa\u00eds grande, \u00e9 um pa\u00eds com riquezas. E 200 milh\u00f5es de habitantes podem formar um mercado consumidor muito grande, com muita possibilidade de prosperidade. Mas, sem dinheiro, o povo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer a economia se movimentar. Portanto, n\u00f3s precisamos mudar a l\u00f3gica da pol\u00edtica econ\u00f4mica. Essa pol\u00edtica de cortes e de reformas n\u00e3o leva a nada.\r\nV.Exa. deve se lembrar de que, quando foi feito o impeachment da Presidente Dilma, aquele golpe, diziam que era s\u00f3 tirar Dilma do cargo que tudo iria se arrumar, o mercado voltaria a funcionar. Seria uma quest\u00e3o de confian\u00e7a.\r\nDepois disseram: \"N\u00e3o, mas \u00e9 preciso fazer as reformas!\" A\u00ed vieram com a reforma trabalhista, para tirar direitos dos trabalhadores. N\u00e3o contentes com isso, vieram com Emenda Constitucional n\u00ba 95, a Emenda do Teto de Gastos, que congelou por 20 anos as despesas e os investimentos das \u00e1reas sociais - educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social.\r\nHoje, as nossas universidades est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria. H\u00e1 universidade que n\u00e3o vai conseguir pagar a conta de \u00e1gua e a de luz, que dir\u00e1 ter recursos para investir na educa\u00e7\u00e3o dos seus alunos! Na sa\u00fade ocorre a mesma coisa. Expulsaram os m\u00e9dicos cubanos. Hoje, 60 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o sem m\u00e9dico. V.Exa., que \u00e9 do Estado do Amazonas, sabe a dificuldade de ter m\u00e9dico para atender as comunidades do interior, principalmente as comunidades ind\u00edgenas. Eram os cubanos que faziam o atendimento! Mas, por uma pol\u00edtica ideol\u00f3gica, por \u00f3dio, por preconceito, tiraram os m\u00e9dicos cubanos. Quem eles colocaram no lugar? Ningu\u00e9m. Essa gente, em vez de oferecer os servi\u00e7os, prefere que o povo morra. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar assim, Sr. Presidente. Isso \u00e9 cruel com o povo brasileiro. N\u00f3s precisamos mudar essa pol\u00edtica econ\u00f4mica.\r\nN\u00f3s do Partido dos Trabalhadores j\u00e1 apresentamos a esta Casa um plano de gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda. Nesta semana, junto com todos os outros partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, apresentamos uma proposta de reforma tribut\u00e1ria solid\u00e1ria. O que quer dizer isso? Tirar o imposto que \u00e9 cobrado dos pobres e cobr\u00e1-lo dos ricos. Faz-se uma invers\u00e3o.\r\nHoje, o consumo brasileiro \u00e9 mais tributado do que a renda e o patrim\u00f4nio. Ent\u00e3o, o pobre paga o mesmo imposto que o rico. Ali\u00e1s, paga mais. Quando ele vai ao supermercado comprar um pacote de arroz e um de feij\u00e3o, ele paga o mesmo imposto que o rico paga ao comprar um pacote de arroz e um de feij\u00e3o, s\u00f3 que o rico n\u00e3o tem sua renda tributada. N\u00e3o tributamos no Pa\u00eds lucros e dividendos. Ent\u00e3o, quem ganha lucro no Brasil n\u00e3o paga imposto sobre lucro. E o nosso Imposto de Renda \u00e9 muito concentrado. As pessoas come\u00e7am a pagar Imposto de Renda a partir de um ganho de 1.900 reais. Sal\u00e1rio de 1.900 reais \u00e9 muito pouco para se pagar Imposto de Renda. N\u00f3s temos que mudar isso.\r\nA nossa proposta \u00e9 de que se reverta essa pol\u00edtica econ\u00f4mica perversa que est\u00e1 sendo feita no Brasil. O Presidente Lula - n\u00e3o era economista, mas tem sabedoria popular, veio do povo, sabe o que \u00e9 sofrimento - sempre nos disse: \"Para melhorar a economia de um pa\u00eds, \u00e9 preciso colocar dinheiro na m\u00e3o dos mais pobres. D\u00ea 100 reais para um pobre e d\u00ea 100 mil para um rico. O rico vai colocar os 100 mil no mercado financeiro, para investir e ganhar juros. O pobre vai colocar os 100 reais no supermercado, para comprar comida\".\r\nIsso faz a economia girar. Mas o que este Governo tem feito? Tem tirado o poder de renda das pessoas! Ontem mesmo esta Casa aprovou a proposta do Governo de n\u00e3o fazer o reajuste real do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso \u00e9 um crime contra as pessoas! O sal\u00e1rio m\u00ednimo hoje \u00e9 refer\u00eancia de ganho para mais de 40% do povo brasileiro. Dar aumento real \u00e9 colocar mais renda na m\u00e3o das pessoas. Foi sobre isso que n\u00f3s discutimos.\r\n\u00c9 muito engra\u00e7ado, este Governo, que \u00e9 uma consequ\u00eancia do Governo Michel Temer - \u00e9 a mesma pol\u00edtica econ\u00f4mica, Uma Ponte para o Futuro -, dizia que, com as reformas e com os cortes no Or\u00e7amento, ia melhorar o Brasil. H\u00e1 4 anos eles est\u00e3o adotando essa pol\u00edtica econ\u00f4mica, e a d\u00edvida bruta brasileira, que equivalia a 68% do PIB, do Produto Interno Brasileiro, em 2016, hoje equivale a 79%. Vejam como esse dado \u00e9 interessante.\r\nEsse dado desmente o que eles est\u00e3o falando. N\u00e3o \u00e9 cortando recursos do Or\u00e7amento que vamos melhorar. Eles o cortaram o tempo inteiro, e a d\u00edvida aumentou! Ent\u00e3o, que conta \u00e9 essa? Que equa\u00e7\u00e3o \u00e9 essa para melhorar a economia? A economia s\u00f3 tem piorado, porque eles est\u00e3o fazendo errado!\r\nN\u00f3s precisamos dar condi\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas para que consumam. Se as pessoas t\u00eam dinheiro para consumir, o com\u00e9rcio vai bem, a ind\u00fastria vai bem, o Pa\u00eds cresce. E, de novo, n\u00e3o vamos crescer.\r\nEnt\u00e3o, eu queria dizer que o problema do Pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 fiscal. O problema que estamos vivendo no Brasil, hoje, \u00e9 de falta de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica. Cad\u00ea, Governo Bolsonaro, o plano para gerar empregos? N\u00e3o existe. Cad\u00ea, Governo Bolsonaro, o plano para melhorar a renda das pessoas? N\u00e3o existe. Cad\u00ea, Governo Bolsonaro, o plano de renegocia\u00e7\u00e3o para os endividados? N\u00e3o existe. Este n\u00e3o \u00e9 um Governo que se preocupa com o povo. Se a pessoa est\u00e1 podendo comer uma vez por dia ou, talvez, uma vez a cada 2 dias, eles n\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed. Voltou a fome no Pa\u00eds, as pessoas est\u00e3o de novo nas ruas pedindo alimento, pedindo dinheiro.\r\nPortanto, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o fazemos uma cr\u00edtica contundente a este Governo.\r\nFazemos uma oposi\u00e7\u00e3o consistente, mas temos responsabilidade com os trabalhadores. Por isso, n\u00f3s apresentamos um plano para gerar emprego e renda. Esse plano j\u00e1 foi exposto aqui da tribuna. Seria muito importante que o Brasil se debru\u00e7asse sobre isso. O problema do Brasil, hoje, \u00e9 a economia! E este Governo n\u00e3o vai conseguir resolv\u00ea-lo com a pol\u00edtica econ\u00f4mica que a\u00ed est\u00e1.\r\nN\u00f3s precisamos fazer com que os bancos p\u00fablicos possam ter um plano de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida e precisamos dar aumento real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo, para tirar o povo da mis\u00e9ria e da crise.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. Cumprimento V.Exa.\r\nQuero aqui homenagear, em nome de todos os Constituintes, a nossa querida Deputada Benedita da Silva e tamb\u00e9m o Senador Edison Lob\u00e3o, que estava aqui. Cumprimento o Sr. Felipe Santa Cruz e todos os Deputados e Deputadas.\r\nPor muitos anos, fizemos a comemora\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Mas eu queria dizer aos senhores que eu n\u00e3o vejo neste momento um motivo para comemorar a promulga\u00e7\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Infelizmente, ela n\u00e3o traz mais o esp\u00edrito do Constituinte de 1988 e vem sendo desfigurada, principalmente nos \u00faltimos 4 anos.\r\nEu n\u00e3o vou me esquecer nunca de duas sess\u00f5es hist\u00f3ricas que afrontaram a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira e de que este Congresso Nacional foi palco: uma, em abril de 2016, quando a C\u00e2mara autorizou o impeachment inconstitucional da Presidenta Dilma; a outra, em agosto de 2016, quando o Senado deu cabo ao processo de impeachment inconstitucional, dando causa ao maior golpe que j\u00e1 houve no Brasil. Ali abriram-se as portas para que se desestruturasse o que havia de principal na nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o posso comemorar o anivers\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o, depois que o art. 7\u00ba, que trata dos direitos trabalhistas, foi atacado violentamente pela reforma trabalhista, tirando-se a Justi\u00e7a dos mais pobres, permitindo-se que gestantes trabalhem em lugares insalubres e que o negociado valha mais do que o legislado. Al\u00e9m disso, o trabalho intermitente foi aprovado, assim como a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio e a terceiriza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o podemos comemorar os 31 anos da Constitui\u00e7\u00e3o, depois que o art. 6\u00ba, um dos mais belos da Constitui\u00e7\u00e3o e que trata dos direitos sociais, foi violentamente atacado pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, que congelou os recursos para a educa\u00e7\u00e3o, para a sa\u00fade e para a assist\u00eancia social, tirando direitos do povo brasileiro.\r\nN\u00e3o podemos comemorar os 31 anos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal depois que um dos seus cap\u00edtulos mais bonitos, o da Seguridade Social, foi estra\u00e7alhado pela reforma da Previd\u00eancia aprovada recentemente por este Congresso, n\u00e3o para rever situa\u00e7\u00f5es que seriam necess\u00e1rias pela vida e pelo tempo, mas para fazer um ajuste fiscal b\u00e1rbaro em cima dos mais pobres, em cima dos idosos e em cima das vi\u00favas.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para comemorar os 31 anos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando o Estado Democr\u00e1tico de Direito \u00e9 atacado, quando se elege um Presidente que faz ode \u00e0 tortura, \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o, ao preconceito.\r\nMais do que isso: como comemorar os 31 anos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando aquele que foi o Presidente que mais implementou e respeitou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, seja nos direitos e garantias individuais, seja nos direitos sociais, seja na participa\u00e7\u00e3o popular, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, est\u00e1 preso, inclusive em raz\u00e3o de processo que contraria as normas constitucionais?(Palmas.)\r\nPor isso, mais do que uma comemora\u00e7\u00e3o, aqui n\u00f3s temos que fazer uma reflex\u00e3o sobre o que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds e sobre aquilo em que est\u00e3o transformando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trazia garantias para o povo brasileiro, que trazia direitos para o povo brasileiro. Foi esse o esp\u00edrito da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 promulgada em 1988, uma das mais belas Constitui\u00e7\u00f5es do mundo. Hoje a Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo desfigurada.\r\nEsta Casa, este Congresso, que foi palco da sua promulga\u00e7\u00e3o, precisa dar respostas \u00e0 sociedade. Precisamos resgatar o esp\u00edrito da Constitui\u00e7\u00e3o e precisamos reverter aquilo que foi retirado dela. Urge que fa\u00e7amos isso, em nome do povo brasileiro.\r\nPor isso eu queria terminar aqui falando de Darcy Ribeiro, porque sou sua seguidora. Darcy Ribeiro dizia que existem duas coisas que n\u00f3s podemos fazer na vida: n\u00f3s podemos nos resignar ou nos indignar. Eu quero dizer a voc\u00eas que eu, e espero que muitos dos que est\u00e3o aqui tamb\u00e9m, nunca me resignarei.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PLANO ECON\u00d4MICO, LIMITE, DESPESA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, FUNDO P\u00daBLICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do conjunto de medidas de ajuste fiscal encaminhado pelo Governo Jair Bolsonaro ao Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, hoje Bolsonaro esteve no Congresso Nacional com Paulo Guedes, para entregar mais um pacote para a economia nacional, sem nenhuma proposta de gera\u00e7\u00e3o de emprego, nenhuma proposta de gera\u00e7\u00e3o de renda para o povo sofrido brasileiro, mais arrocho. Agora v\u00e3o computar no limite de gastos da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade tamb\u00e9m as despesas com aposentadorias e pens\u00f5es, diminuindo dinheiro para fazer investimento nessas \u00e1reas t\u00e3o necess\u00e1rias para o povo brasileiro. Mais do que isso, v\u00e3o cortar sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico para equilibrar o or\u00e7amento e, ao lado disso, liberar 220 bilh\u00f5es de reais que tinham em fundos setoriais para pagar a d\u00edvida p\u00fablica. Ora, por que dinheiro para o sistema financeiro? Coloquem esses 220 bilh\u00f5es de reais para gerar emprego e renda para o povo!\r\nEsta Casa n\u00e3o pode aceitar mais esse pacote de atrocidades para o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA FAZENDA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, CRIME, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 tentativa do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, de pris\u00e3o da ex-Presidenta Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, V.Exa. me concede 1 minuto? \r\n\u00c9 muito triste ver esta Casa discutir libera\u00e7\u00e3o de armas quando o povo est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o de crise terr\u00edvel no Brasil e n\u00f3s recebemos mais um pacote econ\u00f4mico de Moro e Guedes para arrochar ainda mais o povo brasileiro. \r\nAgora, mais triste do que isso \u00e9 o Ministro da Justi\u00e7a usar a Pol\u00edcia Federal para tentar fazer um esc\u00e2ndalo no Pa\u00eds contra a Presidenta Dilma Rousseff, para encobrir os crimes da fam\u00edlia de Bolsonaro. \u00c9 lament\u00e1vel que a Pol\u00edcia Federal seja hoje objeto de uso de Sergio Moro. Nem estamos no AI-5 pregado pelo filho presidencial e j\u00e1 temos uma a\u00e7\u00e3o desse Ministro da Justi\u00e7a, que ganhou o cargo de presente para eleger Jair Bolsonaro, atentando contra a ordem, contra o direito, contra os princ\u00edpios da democracia. \r\nQuero deixar o meu protesto no plen\u00e1rio desta Casa. \r\nSergio Moro, voc\u00ea n\u00e3o pode fazer isso com o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, LEIL\u00c3O, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, CAMADA PRE-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Fracasso do megaleil\u00e3o de campos de petr\u00f3leo da camada pr\u00e9-sal da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Reexame da pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, hoje, houve o megaleil\u00e3o dos campos do pr\u00e9-sal, do petr\u00f3leo brasileiro. O leil\u00e3o foi frustrado. A PETROBRAS, empresa dona do petr\u00f3leo, teve que arrematar praticamente sozinha o maior campo. Eu n\u00e3o venho comemorar essa frustra\u00e7\u00e3o. Acho p\u00e9ssimo para o Brasil o Pa\u00eds perder a confian\u00e7a dos investidores, at\u00e9 porque petroleira n\u00e3o \u00e9 bolsa de valores, preciso conhecer o ch\u00e3o onde pisa. O acontecido mostra que o Brasil n\u00e3o oferecia seguran\u00e7a para as empresas fazerem a explora\u00e7\u00e3o do nosso petr\u00f3leo.\r\nN\u00f3s \u00e9ramos contra esse leil\u00e3o porque haviam mudado o marco do pr\u00e9-sal. Antes, a PETROBRAS era a operadora \u00fanica desse processo de licita\u00e7\u00e3o, tinha 30% dos campos de petr\u00f3leo. Tiraram a PETROBRAS disso. Agora a PETROBRAS teve que comprometer 60 bilh\u00f5es de reais dos seus recursos para fazer com que o leil\u00e3o acontecesse. Tiraram esses recursos de investimentos que deveriam ter sido feitos na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, na prospec\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m no refino e na distribui\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e3o transformando a maior empresa brasileira, a PETROBRAS, numa empresa apenas de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e de exporta\u00e7\u00e3o de \u00f3leo cru.\r\nIsso \u00e9 uma tristeza para o povo brasileiro. Estamos perdendo recursos. A empresa est\u00e1 entre as dez maiores petroleiras do mundo, e estamos vendendo-a em fatias. Estamos abrindo m\u00e3o do refino, da distribui\u00e7\u00e3o, da produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. Isso tudo vai contra o interesse do povo brasileiro.\r\nFica ent\u00e3o esse alerta para aqueles que defendem o livre mercado, para os neoliberais que v\u00eam aqui apoiar as reformas de Paulo Guedes. Quem fez isso foi este Governo, que acredita que o mercado resolve tudo. Pois \u00e9, fizeram a PETROBRAS gastar o seu dinheiro para que ela comprasse o direito de explora\u00e7\u00e3o de um petr\u00f3leo que seria dela a m\u00e9dio prazo. Esta Casa n\u00e3o pode deixar que isso continue. N\u00f3s precisamos dar um basta e precisamos reconsiderar esse processo de privatiza\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sendo feito no Brasil sem o acompanhamento do Legislativo, para o discutirmos aqui e tentarmos barrar barbaridades como essa.\r\nEu sinto muito que o resultado tenha sido esse, porque perde o Brasil, perde o povo brasileiro, perdemos todos n\u00f3s. Estamos falando da maior riqueza nacional que n\u00f3s temos: o petr\u00f3leo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, HOMENAGEM. \r\nRACISMO, COMBATE, CARTAZ, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), PREJU\u00cdZO, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RETRATA\u00c7\u00c3O, DECORO PARLAMENTAR, NECESSIDADE",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Assinatura de Representa\u00e7\u00e3o encaminhada ao Conselho de \u00c9tica e  Decoro Parlamentar contra o Deputado Coronel Tadeu, por pr\u00e1tica de ato de racismo nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito triste que esta Casa tenha sido palco de uma viol\u00eancia contra o povo negro, exatamente no dia que antecede o Dia da Consci\u00eancia Negra e de Zumbi dos Palmares.\r\nNada justifica o ato do Deputado Coronel Tadeu, um ato que demonstra desrespeito ao sofrimento da popula\u00e7\u00e3o negra, desconhece os 300 anos de escravid\u00e3o que tivemos neste Pa\u00eds.\r\nOs discursos que ouvi aqui n\u00e3o foram contra policiais militares, foram contra a viol\u00eancia institucionalizada, entranhada no Estado brasileiro, resultado dessa hist\u00f3ria vergonhosa que n\u00f3s temos.\r\nSr. Presidente, desculpe-me, mas n\u00e3o \u00e9 com di\u00e1logo que vamos combater o racismo e a viol\u00eancia. Racismo e viol\u00eancia s\u00e3o crimes, t\u00eam que ser combatidos com puni\u00e7\u00e3o. Por isso, quero informar a esta Casa que acabei de assinar uma representa\u00e7\u00e3o ao Conselho de \u00c9tica, para que o Deputado Coronel Tadeu responda pelo seu ato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu pedi o tempo de Lideran\u00e7a. N\u00e3o vou us\u00e1-lo todo, mas precisarei de um pouquinho mais de 3 minutos.\r\nSei que aqui n\u00f3s vamos ter maioria na aprova\u00e7\u00e3o dessa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma proposta que apresentei no Senado em 2015, mas eu gostaria de fazer alguns esclarecimentos para n\u00e3o pairarem d\u00favidas sobre a inten\u00e7\u00e3o dela.\r\nA grande inten\u00e7\u00e3o da proposta \u00e9 desburocratizar o repasse de recursos das emendas parlamentares a Estados e Munic\u00edpios, mantendo intacto o valor dessas emendas e baixando o custo t\u00e9cnico de Prefeituras e Estados para executar as emendas dos Parlamentares.\r\nQuero aqui louvar a Caixa Econ\u00f4mica Federal, que tem sido um bra\u00e7o importante do Estado brasileiro na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, de programas importantes, como o Minha Casa, Minha Vida, de projetos de saneamento, de projetos que melhoraram muito a vida do povo brasileiro. Mas, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas aos Munic\u00edpios, principalmente para os pequenos Munic\u00edpios, e \u00e0s emendas de menor valor, a intermedia\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os federais acabava prejudicando o repasse da integralidade do recurso. Pelo tempo que se levava para o \u00f3rg\u00e3o mediador fazer a cobran\u00e7a das taxas necess\u00e1rias, muitos recursos que chegavam aos Munic\u00edpios, principalmente para obras, representavam 60%, 70% do seu valor, impedindo que essas obras fossem executadas, j\u00e1 que os Munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o tinham poder econ\u00f4mico para complement\u00e1-las. Ent\u00e3o, n\u00f3s avaliamos que as emendas, principalmente por serem executadas de forma pulverizada nos diversos e pequenos Munic\u00edpios, mereceriam tratamento diferenciado, at\u00e9 porque esses Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam corpo t\u00e9cnico para fazer projetos elaborados, que muitas vezes s\u00e3o exigidos pelas normas de \u00e2mbito federal e que n\u00e3o t\u00eam correspond\u00eancia com a realidade municipal.\r\nAssim, o que n\u00f3s pretendemos com esta PEC \u00e9 agilizar o repasse dos recursos das emendas direto para o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios ou direto para o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados, para facilitar sua execu\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o retira a indica\u00e7\u00e3o do que deve ser feito com os recursos, indica\u00e7\u00e3o essa sempre feita pelo Parlamentar autor da emenda. Esse \u00e9 um primeiro esclarecimento.\r\nO segundo esclarecimento, que acho muito importante e sobre o qual circulam mentiras nas redes, \u00e9 que esta PEC n\u00e3o admitiria, ou dificultaria a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o dos recursos. Isso \u00e9 mentira, porque o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados t\u00eam fiscaliza\u00e7\u00e3o rigorosa, seja pelo Parlamento local, Assembleias Legislativas e C\u00e2maras Municipais, seja pelos \u00f3rg\u00e3os de contas dos Estados e do Distrito Federal. E mais: n\u00e3o fogem \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da fiscaliza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que sempre pode ser chamado a se manifestar sobre as contas dos entes federados.\r\nAl\u00e9m disso, a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o tem uma pr\u00e1tica de sorteio para a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros, fazendo-a de forma aleat\u00f3ria. E essa fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 rigorosa! Se um Munic\u00edpio n\u00e3o prestar contas, se n\u00e3o estiver com sua responsabilidade em dia, ele fica sem receber qualquer repasse da Uni\u00e3o.\r\nPor isso, eu tive a total tranquilidade de que essa forma de repasse de recursos das emendas parlamentares aos Munic\u00edpios brasileiros iria melhorar a qualidade, a agilidade desse repasse e, com isso, o pronto atendimento ao interesse do Munic\u00edpio. Temos que lembrar que os nossos Munic\u00edpios est\u00e3o sem recursos, t\u00eam poucos recursos pr\u00f3prios, que este Governo tem retirado repasses importantes e desfeito conv\u00eanios e projetos que ajudavam na sustentabilidade dos Munic\u00edpios.\r\nPortanto, \u00e9 papel desta Casa, sim, facilitar, fazer com que os Munic\u00edpios tenham acesso \u00e0 integralidade das verbas, de maneira desburocratizada, sem abrirmos m\u00e3o de uma rigorosa fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante destacar que essa proposta diz que a fiscaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 rigorosa, ser\u00e1 feita pelos \u00f3rg\u00e3os de controle e n\u00e3o fugir\u00e1 ao controle do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.\r\nQuero dizer que 70% desse recurso tem que ser utilizado prioritariamente para investimentos. E \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o desse recurso para pagamento de pessoal, de benef\u00edcios tribut\u00e1rios e tamb\u00e9m para pagamento de d\u00edvida.\r\nPor isso, subo a esta tribuna para fazer esses esclarecimentos na certeza de que n\u00f3s estamos melhorando, sim, a vida dos nossos Munic\u00edpios, facilitando o repasse de recursos sem abrir m\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o, mas fazendo com que a integralidade da emenda parlamentar possa ser executada pelo ente federado.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL, \u00d3LEO DIESEL, PRE\u00c7O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "N\u00e3o atendimento \u00e0 pauta de reivindica\u00e7\u00f5es de caminhonheiros pelo Presidente Jair Bolsonaro. Possibilidade de paralisa\u00e7\u00e3o nacional da categoria. Aumento do custo de vida do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nV\u00e1rios colegas disseram que est\u00e1 se aproximando uma greve ou um movimento dos caminhoneiros. Tamb\u00e9m pudera, reiteradas promessas feitas por Jair Bolsonaro \u00e0 categoria n\u00e3o foram cumpridas. H\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 a aplica\u00e7\u00e3o da tabela de frete, aprovada por esta Casa, mas tamb\u00e9m a sistem\u00e1tica alta de pre\u00e7os do diesel. Num curto espa\u00e7o de tempo o pre\u00e7o do diesel subiu 11 vezes, inviabilizando, portanto, a vida da maioria dos caminhoneiros.\r\nMas n\u00e3o foi s\u00f3 o pre\u00e7o do diesel que subiu. O da gasolina continua subindo. O do g\u00e1s de cozinha continua subindo. O da carne vermelha n\u00e3o para de subir. Agora, o pre\u00e7o do prato feito, que \u00e9 a comida do mais pobre, tamb\u00e9m subiu.\r\nEu pergunto: a infla\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 baixa? Os juros n\u00e3o ca\u00edram? Por que o povo pobre n\u00e3o pode ser beneficiado com isso?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4767/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS JUIZADOS ESPECIAIS C\u00cdVEIS E CRIMINAIS, PROCESSO PENAL, A\u00c7\u00c3O PENAL P\u00daBLICA INCONDICIONADA, CRIME, LES\u00c3O CORPORAL LEVE, LES\u00c3O CORPORAL CULPOSA, V\u00cdTIMA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, AGENTE, CONVIV\u00caNCIA FAMILIAR, RELA\u00c7\u00c3O DOM\u00c9STICA, COABITA\u00c7\u00c3O, V\u00cdTIMA, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da orador com a aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de veto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.767, de 2016, de autoria da oradora, sobre a inser\u00e7\u00e3o de par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 88 da Lei n\u00ba 9.099, de 1995, com vista \u00e0 puni\u00e7\u00e3o dos crimes de les\u00f5es corporais leves e culposas praticados contra v\u00edtima menor de 18 (dezoito) anos de idade ou incapaz, nos casos especificados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu queria s\u00f3 lamentar o fato de que, na semana passada, o Presidente Bolsonaro tenha vetado um projeto da minha autoria, relatado pela Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que colocava como a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada a viol\u00eancia dom\u00e9stica contra meninos de 0 a 18 anos, j\u00e1 que da viol\u00eancia contra meninas de 0 a 18 anos a Lei Maria da Penha d\u00e1 conta.\r\nO Presidente Bolsonaro, al\u00e9m de n\u00e3o conhecer o projeto, porque disse que o projeto era contra os policiais e n\u00e3o se referia \u00e0 viol\u00eancia policial, ainda fez uma quebra de decoro do seu cargo e agrediu o Presidente Lula, chamando-o de nove dedos e de defensor de bandidos.\r\nPrimeiro, eu queria dizer que isso, para um Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 muito grave. Segundo, o Presidente Lula perdeu um dedo num acidente de trabalho, que ele relata muito bem e est\u00e1 hoje nas redes para todos que quiserem conhecer. Terceiro, n\u00f3s n\u00e3o defendemos bandidos, n\u00f3s defendemos a justi\u00e7a e os direitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PARTIDO NOVO (NOVO), PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nA premissa de um Parlamento independente \u00e9 a garantia de que os Parlamentares representem a vontade de seus eleitores e do povo. Um Parlamento formado por Deputados e Senadores financiados por doa\u00e7\u00f5es de empresas privadas dificilmente consegue representar com clareza e altivez os interesses dos seus eleitores, porque, em mat\u00e9rias conflitivas entre o interesse do eleitor e o do doador, vai sempre prevalecer o do doador.\r\nE doa para campanha eleitoral quem tem dinheiro. N\u00e3o doa para campanha eleitoral o pobre que ganha um, dois ou tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos - e \u00e9 a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Doa para campanha eleitoral, em se tratando de pessoas jur\u00eddicas, principalmente as grandes empresas, o sistema financeiro. \u00c9 s\u00f3 observar a comprova\u00e7\u00e3o de contas no Tribunal Superior Eleitoral das campanhas que foram financiadas por empresas privadas. E isso domina a vontade daqueles que disp\u00f5em da vida do povo brasileiro e do Brasil. O financiamento p\u00fablico foi adotado pelas democracias mais desenvolvidas do mundo exatamente para que a vontade do eleitor fosse preservada e para que ficasse claro no or\u00e7amento p\u00fablico quem estava financiando as campanhas.\r\nComo um oper\u00e1rio pode fazer campanha para Deputado, Senador ou Governador se n\u00e3o tem financiadores? Como uma professora pode concorrer nas elei\u00e7\u00f5es, se n\u00e3o tem dinheiro para sustentar a sua campanha? Como pessoas simples podem fazer campanha? Por isso h\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o no Parlamento: vem para c\u00e1 a maioria dos Deputados representando a minoria da popula\u00e7\u00e3o, enquanto a maioria da popula\u00e7\u00e3o fica exclu\u00edda dessa representa\u00e7\u00e3o. Um dos pressupostos elementares do financiamento p\u00fablico \u00e9 dar a todos aqueles que querem o direito e as condi\u00e7\u00f5es de disputar uma elei\u00e7\u00e3o e representar os setores da sociedade. \r\nA outra coisa \u00e9 o custo da campanha eleitoral. O que determina o custo de uma campanha \u00e9 o dinheiro que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o sei se os senhores sabem, mas a campanha de 2012 custou ao Brasil 7 bilh\u00f5es de reais. A campanha de 2018, j\u00e1 com o fundo p\u00fablico e s\u00f3 com a doa\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas, custou ao Brasil 3 bilh\u00f5es e 200 milh\u00f5es de reais; portanto, menos da metade. E, ainda que fosse colocado mais dinheiro na campanha municipal de 2020, ela custaria menos que a campanha de 2012. \u00c9 sobre isso que n\u00f3s estamos falando.\r\nOs discursos f\u00e1ceis que est\u00e3o sendo feitos aqui n\u00e3o condizem com a real necessidade de representa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. O Partido Novo, por exemplo, que vem ditar regras aqui, falando de moralidade, \u00e9 o partido financiado por milion\u00e1rios neste Pa\u00eds. Em 2018, seus candidatos arrecadaram 43,5 milh\u00f5es de reais, um valor 40 vezes maior do que o recebido do Fundo Eleitoral.\r\nCom apenas 200 doadores, ou seja, 200 pessoas f\u00edsicas, e sem contar com autofinanciamento, o partido arrecadou 51,2% do total das receitas eleitorais. Isso significa doadores que t\u00eam, por ano, ganho acima de 1 milh\u00e3o de reais. Esses s\u00e3o financiados pelos milion\u00e1rios. S\u00e3o esses que v\u00eam aqui votar contra o SUS. S\u00e3o esses que v\u00eam aqui votar a favor dos cortes no Or\u00e7amento, que n\u00e3o se preocupam com os aposentados e querem que o mercado tenha preval\u00eancia sobre o setor p\u00fablico.\r\nEles podiam explicar aqui por que o Governador Zema, de Minas Gerais, que disse que n\u00e3o ia fazer contrata\u00e7\u00f5es de assessores p\u00fablicos, que n\u00e3o ia dar cargos em conselho para seus Secret\u00e1rios, voltou atr\u00e1s e contratou, sim, assessores e deu cargo em conselhos para seus Secret\u00e1rios. O discurso dos senhores n\u00e3o se sustenta na pr\u00e1tica?\r\nVamos parar de fazer discursos moralistas. N\u00f3s queremos uma democracia efetiva, na qual a maioria do povo possa ser representada e a maioria dos representantes tenham as mesmas condi\u00e7\u00f5es de disputa no processo eleitoral. \u00c9 sobre democracia, sobre representa\u00e7\u00e3o e sobre autonomia deste Parlamento que estamos falando. Por isso, defendemos o financiamento p\u00fablico.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos medo de vir aqui falar. O financiamento p\u00fablico garante que todas as pessoas possam disputar nas mesmas condi\u00e7\u00f5es dos ricos. Ainda bem que agora n\u00e3o temos mais o financiamento de empresas privadas. Que este Parlamento reflita daqui para frente sobre os financiamentos p\u00fablicos que vamos ter.\r\nEnt\u00e3o, NOVO, antes virar o dedo e dizer que o financiamento p\u00fablico financia milion\u00e1rios, explique a quest\u00e3o dos milion\u00e1rios que o financiaram. Expliquem principalmente as vota\u00e7\u00f5es que fizeram aqui dentro em favor do povo rico deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), POSI\u00c7\u00c3O.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CONGRESSO NACIONAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Apoio do PT \u00e0 greve dos trabalhadores da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Necessidade de observ\u00e2ncia, pelo Governo Jair Bolsonaro, da necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional para privatiza\u00e7\u00e3o da estatal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, aqueles que nos acompanham pelas redes sociais e tamb\u00e9m pela TV C\u00e2mara, eu subo a esta tribuna para externar a solidariedade do Partido dos Trabalhadores \u00e0 greve dos petroleiros, nossos companheiros e companheiras trabalhadoras na PETROBRAS, a maior empresa brasileira, a mais importante e a mais estrat\u00e9gica para o desenvolvimento do Brasil.\r\nEles fazem greve para resguardar os seus direitos, sim, para evitar demiss\u00f5es, que, ali\u00e1s, v\u00e3o acontecer no meu Estado do Paran\u00e1. Na f\u00e1brica de fertilizantes de l\u00e1, 400 pessoas ser\u00e3o demitidas e 600 ser\u00e3o atingidas indiretamente. A f\u00e1brica vai fechar, por uma decis\u00e3o \u00fanica da dire\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. N\u00e3o foi sequer discutido com os trabalhadores o fechamento da f\u00e1brica, o que era garantido no acordo coletivo que eles assinaram. \r\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 por isso, \u00e9 tamb\u00e9m para evitar demiss\u00f5es futuras, porque a PETROBRAS est\u00e1 sendo privatizada aos peda\u00e7os. Mais do que isso, est\u00e1 sendo privatizada sem autoriza\u00e7\u00e3o do Legislativo, do Congresso Nacional. N\u00f3s tivemos uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que autorizou a PETROBRAS a privatizar as suas subsidi\u00e1rias, sem precisar de autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso. N\u00e3o poderia privatizar a empresa onde h\u00e1 a maioria de a\u00e7\u00f5es, que seja a empresa chamada m\u00e3e.\r\nO que a PETROBRAS est\u00e1 fazendo? Depois dessa decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, ela est\u00e1 transformando em subsidi\u00e1ria a maioria das suas empresas, est\u00e1 mudando, burlando a decis\u00e3o do Congresso Nacional. Ela j\u00e1 privatizou o gasoduto e j\u00e1 entregou a BR Distribuidora. E agora h\u00e1 uma decis\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, que ainda n\u00e3o foi publicada, de privatizar dez refinarias.\r\nN\u00f3s vamos abrir m\u00e3o de fazer o refino do petr\u00f3leo brasileiro e vender a gasolina mais barata no Brasil, para entregar essas refinarias \u00e0s petroleiras estrangeiras.\r\nPor que isso? Os pa\u00edses produtores de petr\u00f3leo do mundo desenvolvido n\u00e3o fazem isso com suas empresas produtoras; eles t\u00eam uma cadeia verticalizada, \u00e9 do po\u00e7o ao posto, tudo \u00e9 com controle do Estado. N\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o da nossa maior riqueza, da extra\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo ao refino, \u00e0 venda, ao g\u00e1s.\r\nA gasolina e o g\u00e1s de cozinha est\u00e3o caros n\u00e3o \u00e9 por causa do ICMS cobrado pelos Estados, como Bolsonaro est\u00e1 dizendo, numa tentativa de colocar a culpa nos Governadores. A gasolina est\u00e1 cara porque n\u00f3s temos uma pol\u00edtica de pre\u00e7os que segue a regra internacional do pre\u00e7o em d\u00f3lar do barril de petr\u00f3leo, internalizando inclusive seguro de importa\u00e7\u00e3o, coisa que n\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos fazer porque n\u00f3s podemos produzir aqui. \u00c9 a entrega do nosso maior patrim\u00f4nio.\r\nPor isso, apoiamos a greve dos petroleiros. Os petroleiros est\u00e3o chamando a aten\u00e7\u00e3o para a PETROBRAS - e que chamem a aten\u00e7\u00e3o deste Congresso. O que n\u00f3s estamos fazendo aqui passivamente? Vamos ver uma empresa ser privatizada e n\u00e3o vamos fazer o debate?\r\nA lei \u00e9 clara. Para se criar uma empresa, tem de haver autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. Portanto, para vender uma empresa, tem de haver autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.\r\nQual \u00e9 a autoridade que tem Bolsonaro para passar por cima do Congresso Nacional? Se n\u00e3o podemos reverter com uma decis\u00e3o legislativa o que o Supremo decidiu, pelo menos vamos p\u00f4r um marco que determine o seguinte: a partir da decis\u00e3o do Supremo, nenhuma empresa ligada \u00e0 PETROBRAS pode ser transformada em subsidi\u00e1ria. Qualquer empresa que for privatizada, a partir daquela data, tem de passar pelo Congresso.\r\nN\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o da nossa prerrogativa de discutir com a sociedade brasileira. Daqui a pouco, n\u00e3o sobra nada para o Estado brasileiro. As empresas estatais s\u00e3o instrumentos de investimento, de desenvolvimento. Por isso apostamos tanto na PETROBRAS. Ou os senhores acham que a venda agora dessas refinarias vai cobrir o dinheiro investido pelo povo brasileiro, o esfor\u00e7o investido pelo povo brasileiro? Nunca isso vai ser coberto. N\u00f3s t\u00ednhamos de usar, exatamente neste momento, essa estrutura da PETROBRAS, j\u00e1 que n\u00f3s estamos entre os maiores produtores de petr\u00f3leo do mundo.\r\nFoi isso que n\u00f3s fizemos nos Governos do PT. Utilizamos a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo para desenvolvimento. Fizemos a cadeia produtiva de petr\u00f3leo e g\u00e1s. Geramos milhares de empregos diretos e milh\u00f5es de indiretos, al\u00e9m de ind\u00fastrias e pequenas ind\u00fastrias que estavam nessa cadeia.\r\nO petr\u00f3leo \u00e9 uma riqueza, e ele tem de ser nosso, tem de ser da Uni\u00e3o, tem de ser do Estado brasileiro. N\u00f3s investimos para descobrir o pr\u00e9-sal, com uma tecnologia \u00fanica da PETROBRAS. Ningu\u00e9m no mundo tem a tecnologia de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em \u00e1guas profundas. N\u00f3s a temos. Vamos entregar isso de m\u00e3o beijada por qu\u00ea?\r\nVejam se os Estados Unidos fazem isso. Vejam se qualquer outro pa\u00eds desenvolvido faz isso. N\u00e3o! Guardam as suas riquezas e as utilizam para o desenvolvimento nacional. E n\u00f3s come\u00e7amos a fazer isso com o Presidente Lula.\r\nCriminalizaram a PETROBRAS. Disseram que a PETROBRAS era um feudo, um po\u00e7o de corrup\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o vendendo e desbaratando a PETROBRAS. E em que isso est\u00e1 revertendo para o povo brasileiro? Em gasolina mais cara, em g\u00e1s de cozinha mais caro e na perda da nossa soberania.\r\nUm pa\u00eds que n\u00e3o luta pela sua soberania ou que tem um Presidente que elogia o Presidente de outro pa\u00eds, que bate contin\u00eancia para a bandeira americana, n\u00e3o se pode dizer soberano. Ou n\u00f3s Parlamentares deste Congresso Nacional nos damos ao respeito e chamamos esse processo de privatiza\u00e7\u00e3o aqui para dentro, ou o Congresso Nacional n\u00e3o tem raz\u00e3o de existir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADRIANO DA N\u00d3BREGA, EX-POLICIAL MILITAR, MIL\u00cdCIA PRIVADA, HOMIC\u00cdDIO, GOVERNADOR, BAHIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAM\u00cdLIA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Interesse da fam\u00edlia Bolsonaro na morte do miliciano Adriano Magalh\u00e3es da N\u00f3brega. Caracteriza\u00e7\u00e3o do homic\u00eddio do miliciano como crime de queima de arquivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A quem interessa, Sr. Presidente e colegas, a morte de Adriano da N\u00f3brega? Com certeza n\u00e3o \u00e9 ao Governador da Bahia, com certeza n\u00e3o \u00e9 ao Secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado da Bahia. N\u00e3o foi o Governador da Bahia ou sua fam\u00edlia que condecorou, homenageou, relacionou-se com Adriano da N\u00f3brega. N\u00e3o foi a fam\u00edlia do Governador da Bahia que empregou a mulher e a m\u00e3e de Adriano da N\u00f3brega, envolvido nas rachadinhas. Ent\u00e3o, a quem interessa \u00e9 a quem ele estava relacionado, a fam\u00edlia Bolsonaro.\r\nEles precisam dar explica\u00e7\u00f5es sobre esse crime, que \u00e9 um t\u00edpico crime de queima de arquivo. O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro e o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia, que conduziram a opera\u00e7\u00e3o, t\u00eam que dar explica\u00e7\u00f5es.\r\nPor \u00faltimo, Sergio Moro foi quem deixou esse foragido ficar 1 ano fora das listas dos mais procurados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Apoio ao movimento grevista dos petroleiros. Realiza\u00e7\u00e3o de marcha nacional em defesa da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nQuero s\u00f3 registrar que a greve dos petroleiros e petroleiras entra no 17\u00ba dia e \u00e9 maior do que o movimento grevista de 1995 com a ades\u00e3o de mais de 20 mil empregados em diversos estabelecimentos da empresa. E eles n\u00e3o v\u00e3o parar a greve, n\u00e3o far\u00e3o negocia\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o forem suspensas as demiss\u00f5es da f\u00e1brica de fertilizantes do Paran\u00e1 e se o Congresso Nacional n\u00e3o assumir a discuss\u00e3o sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. Nossa empresa est\u00e1 sendo entregue em fatias, e este Congresso est\u00e1 abrindo m\u00e3o da sua responsabilidade de fazer essa discuss\u00e3o.\r\nAmanh\u00e3, a partir das 16 horas, haver\u00e1 um grande movimento, uma marcha nacional em defesa do emprego, da PETROBRAS e do Brasil l\u00e1 no Rio de Janeiro.\r\nVivam os petroleiros e petroleiras!\r\nViva a PETROBRAS, a maior empresa estatal deste Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, CONTRA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PREJUIZO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DESVIO, RECURSOS, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nAUMENTO, PRE\u00c7O, COMBUSTIVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP).",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de movimento grevista pelos trabalhadores da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS contra a privatiza\u00e7\u00e3o da estatal. Dados consubstanciadores da inconsist\u00eancia do discurso de atribui\u00e7\u00e3o ao governo petista da responsabilidade pela quebra da empresa. Fator determinante dos elevados pre\u00e7os de combust\u00edveis e do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha, praticados no Pa\u00eds. Solidariedade \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es de petroleiros e caminhoneiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, venho a esta tribuna falar da greve na PETROBRAS. Este \u00e9 o 17\u00ba dia de uma paralisa\u00e7\u00e3o que conta com a ades\u00e3o de 20 mil empregados, em quase todas as empresas ligadas \u00e0 PETROBRAS. Esta \u00e9 a maior greve desde 1995, quando os petroleiros e petroleiras lutaram contra a privatiza\u00e7\u00e3o da estatal. E essa greve tem o mesmo objetivo: al\u00e9m de ser pela defesa dos empregos na PETROBRAS, particularmente, os da FAFEN, a F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados, localizada no Paran\u00e1, onde 400 funcion\u00e1rios foram demitidos e o n\u00famero de demiss\u00f5es chegar\u00e1 a mil, \u00e9 tamb\u00e9m para que a PETROBRAS n\u00e3o seja vendida aos peda\u00e7os, como est\u00e1 sendo vendida a maior empresa estatal brasileira, instrumento de desenvolvimento do Pa\u00eds, criada na d\u00e9cada de 50 e que trouxe muita riqueza ao povo brasileiro.\r\nHoje, o Brasil \u00e9 um dos maiores produtores de petr\u00f3leo, gra\u00e7as \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal. Ningu\u00e9m acreditava nisso. Achavam que n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos condi\u00e7\u00f5es de tirar petr\u00f3leo de \u00e1guas profundas. Pois o Presidente Lula ousou colocar a tecnologia da PETROBRAS para retirar petr\u00f3leo de \u00e1guas profundas. Hoje, a produ\u00e7\u00e3o do barril de petr\u00f3leo retirado de \u00e1guas profundas tem praticamente o mesmo custo de produ\u00e7\u00e3o do barril na Ar\u00e1bia Saudita, onde o petr\u00f3leo jorra da areia. Portanto, n\u00f3s somos competitivos. E \u00e9 essa riqueza que est\u00e1 sendo disputada por interesses econ\u00f4micos, particulares, por interesses de outras na\u00e7\u00f5es e de outras petroleiras, e \u00e9 por isso que a PETROBRAS est\u00e1 sendo privatizada.\r\nEu queria apresentar alguns dados para os que v\u00eam fazer discursos aqui dizendo que o PT quebrou a PETROBRAS, para que vejam o quanto os Governos do PT investiram na PETROBRAS e na riqueza de extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo. Se hoje n\u00f3s temos 3 milh\u00f5es de barris/dia sendo extra\u00eddos, devemos isso aos investimentos feitos nessa \u00e9poca. O lucro da PETROBRAS no Governo de Fernando Henrique era de cerca de 4 bilh\u00f5es/ano; nos Governos do PT, esse lucro passou para 7 bilh\u00f5es/ano; e agora n\u00f3s temos um lucro de 3 bilh\u00f5es, 80% a menos, porque resolveram destruir a PETROBRAS. Os investimentos em nossos Governos cresceram 713% em rela\u00e7\u00e3o ao Governo de Fernando Henrique, e agora decresceram 14%. A produ\u00e7\u00e3o de derivados - g\u00e1s, gasolina e diesel - aumentou 38% nos nossos Governos; agora, neste Governo, j\u00e1 caiu 5%.\r\nA capacidade instalada das nossas refinarias na fabrica\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel - repito: gasolina, g\u00e1s e tamb\u00e9m diesel -, foi de 98%, em 2013; agora est\u00e1 em 70%. E eles est\u00e3o reduzindo essa capacidade de produ\u00e7\u00e3o para importar o petr\u00f3leo. \r\nPor que a gasolina \u00e9 cara? Porque eles vendem a gasolina aqui, mesmo a fabricada nas nossas refinarias, com o custo de importa\u00e7\u00e3o. Portanto, recai sobre a gasolina fabricada aqui o imposto de importa\u00e7\u00e3o, as taxas de importa\u00e7\u00e3o, o seguro de importa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m o pre\u00e7o do barril de petr\u00f3leo praticado no mercado internacional, mesmo tendo aqui um custo baixo de produ\u00e7\u00e3o. Isso por qu\u00ea? Porque eles querem remunerar o acionista privado. E o povo que se lasque, pagando caro pela gasolina e pelo g\u00e1s de cozinha. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, o Bolsonaro fala que o problema s\u00e3o os impostos estaduais. Sabem onde est\u00e1 o maior custo do g\u00e1s de cozinha? \u00c9 exatamente na produ\u00e7\u00e3o, que representa 37% do custo. Os impostos correspondem a 14% e uma parte \u00e9 de imposto federal. E no g\u00e1s tamb\u00e9m eles usam o pre\u00e7o internacional, fazendo a paridade que n\u00e3o precisa fazer, porque n\u00f3s temos produ\u00e7\u00e3o autossuficiente de g\u00e1s. Por que o nosso povo tem de pagar imposto de importa\u00e7\u00e3o sobre o g\u00e1s produzido aqui? Por que tem de pagar taxa de importa\u00e7\u00e3o sobre o g\u00e1s produzido aqui? Por que tem de pagar seguro de importa\u00e7\u00e3o? Nos Governos do Presidente Lula, em 8 anos, a gasolina aumentou apenas oito vezes. E o g\u00e1s de cozinha ficou congelado, por muito tempo, no valor de 40 reais, 45 reais. E os petroleiros est\u00e3o mostrando que hoje, n\u00f3s poder\u00edamos vender o botij\u00e3o de g\u00e1s a 45 reais.\r\nEnt\u00e3o, vamos parar com as fal\u00e1cias! Contra n\u00fameros n\u00e3o h\u00e1 argumentos. Mostrem os n\u00fameros de que V.Exas. est\u00e3o falando. Inventaram de dizer que a PETROBRAS era um antro de roubo, e sabem o que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato fez? Pagou 2,5 bilh\u00f5es ao Departamento de Justi\u00e7a americano. \u00c9 quase o lucro que est\u00e1 tendo a PETROBRAS agora. Foram demitidos 273 mil empregados ligados diretamente \u00e0 PETROBRAS e mais de 300 mil ligados \u00e0s construtoras. Era isso o que V.Exas. queriam? Quem \u00e9 que quebrou a PETROBRAS? Foram V.Exas. e sabem por qu\u00ea? Porque querem entregar a PETROBRAS para a Shell, para a Exxon, para os Estados Unidos. Abriram as informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para o Departamento de Justi\u00e7a norte-americano, entregando aos interesses internacionais a maior empresa estrat\u00e9gica, criada na d\u00e9cada de 50 por Get\u00falio Vargas. Quem beija a bandeira americana e bate contin\u00eancia para a bandeira americana \u00e9 a isso mesmo que se prop\u00f5e. \u00c9 lament\u00e1vel que o Governo minta assim para a popula\u00e7\u00e3o, e o povo brasileiro tenha que pagar caro pelo g\u00e1s e pela gasolina.\r\nAli\u00e1s, al\u00e9m de manifestar solidariedade aos petroleiros e petroleiras, quero tamb\u00e9m manifest\u00e1-la aos caminhoneiros, que o Governo Bolsonaro enganou. N\u00e3o est\u00e1 colocando a tabela de frete e n\u00e3o baixou o pre\u00e7o dos combust\u00edveis e do diesel. A partir desse m\u00eas de mar\u00e7o, v\u00e1rias categorias de servidores p\u00fablicos v\u00e3o entrar em greve, em defesa do Estado brasileiro. E t\u00eam que entrar em greve, sim! T\u00eam que lutar pelos seus direitos e lutar pelo que o Brasil e o servi\u00e7o p\u00fablico representam para o povo! \r\nN\u00f3s vamos estar aqui para defender o povo brasileiro, no lugar onde sempre estivemos, para defender as nossas empresas e os servi\u00e7os p\u00fablicos. \u00c9 para isso que n\u00f3s nascemos. N\u00e3o nascemos de cart\u00f3rio e nem de templos. Nascemos na luta popular!\r\nPor isso, por mais que queiram destruir o PT, n\u00f3s continuaremos firmes ao lado do povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).\r\nTRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO, PARAN\u00c1, SUSPENS\u00c3O, DEMISS\u00c3O, TRABALHADOR, F\u00c1BRICA, FERTILIZANTE.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao movimento grevista dos petroleiros da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. \u00caxito da luta da categoria com a suspens\u00e3o das demiss\u00f5es de funcion\u00e1rios da F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados - FAFEN pelo Tribunal Regional do Trabalho do Estado do Paran\u00e1. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero aqui, antes de tudo, saudar a greve dos petroleiros e petroleiras, a greve na PETROBRAS. A for\u00e7a da greve fez com que o Tribunal Regional do Trabalho do Paran\u00e1 suspendesse a demiss\u00f5es da FAFEN - F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados.\r\nAgora o que queremos \u00e9 que sejam suspensas tamb\u00e9m a multa aplicada aos sindicatos e tamb\u00e9m a ilegalidade da greve. Essa \u00e9 uma greve pela PETROBRAS, contra a privatiza\u00e7\u00e3o, em favor do povo brasileiro e da nossa soberania. \r\nTodo o apoio aos petroleiros e petroleiras! Estamos nessa luta com eles, assim como estaremos com os caminhoneiros, com os professores, com os trabalhadores dos Correios. Juntos, na luta pelo Brasil!\r\nO PT orienta o voto \"sim\", pela retirada de pauta do requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, CONGRESSO NACIONAL, CR\u00cdTICA.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMANDANTE DA FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, REBELI\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, CEAR\u00c1, CR\u00cdTICA.\r\nPOL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, NEOLIBERALISMO, BOLSA FAM\u00cdLIA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), DESEMPREGO, REFORMA TRABALHISTA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o diante do incentivo, pelo Presidente Jair Bolsonaro, \u00e0 quebra da harmonia entre os Poderes da Rep\u00fablica, demonstrado em convoca\u00e7\u00e3o do povo brasileiro para manifesta\u00e7\u00e3o contra o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal. Inadmissibilidade de apoio do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica ao motim de policiais no Estado do Cear\u00e1. Agravamento da crise socioecon\u00f4mica do Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da pol\u00edtica neoliberal do Governo Jair Bolsonaro. Defesa da ado\u00e7\u00e3o de pauta em conson\u00e2ncia com os interesses do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, pessoas que nos acompanham nas redes sociais, quero falar de dois fatos graves da semana que passou.\r\nO primeiro deles, a transmiss\u00e3o, via WhatsApp, pelo Presidente da Rep\u00fablica da convoca\u00e7\u00e3o de um ato contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e contra o Congresso Nacional - C\u00e2mara dos Deputados e Senado da Rep\u00fablica.\r\nO segundo, o apoio do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, do seu Ministro da Justi\u00e7a e do Chefe da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a aos policiais amotinados no Estado do Cear\u00e1.\r\n\u00c9 injustific\u00e1vel isso para a democracia brasileira, para as institui\u00e7\u00f5es e frente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Como podem um Presidente da Rep\u00fablica, um Ministro da Justi\u00e7a e o Chefe da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a apoiarem movimento de policiais amotinados? E como pode um Presidente da Rep\u00fablica disseminar o convite para um ato contra institui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica, como o Congresso e como o STF?\r\nEsta Casa tem que responder \u00e0 altura. Eu espero que o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados e o Presidente do Senado da Rep\u00fablica fa\u00e7am pronunciamentos contundentes na data de hoje, em que h\u00e1 sess\u00e3o do Congresso Nacional. N\u00f3s sabemos das cr\u00edticas que h\u00e1 ao Congresso - e eu tenho muitas, inclusive pelas reformas que est\u00e3o sendo aprovadas aqui contra o povo brasileiro -, mas h\u00e1 momentos em que n\u00f3s conseguimos barrar legisla\u00e7\u00f5es e barrar a\u00e7\u00f5es que prejudicariam mais o povo. E \u00e9 aqui tamb\u00e9m que temos condi\u00e7\u00f5es de fazer a luta democr\u00e1tica.\r\nO Pa\u00eds passa por uma grave crise n\u00e3o s\u00f3 pol\u00edtica, como a que acabo de relatar, mas tamb\u00e9m econ\u00f4mica e social. Venderam para o Pa\u00eds que iam tirar o Brasil do buraco, que iam devolver crescimento econ\u00f4mico. O que n\u00f3s temos hoje \u00e9 d\u00f3lar alto, Bolsa caindo e PIB minguando.\r\nEssa gente n\u00e3o conseguir\u00e1 dar ao Pa\u00eds o desenvolvimento econ\u00f4mico que prometeu, porque est\u00e1 cumprindo, com a ajuda desta Casa, uma agenda ultraneoliberal em que se retiram direitos, fazem-se reformas e drenam-se recursos da sociedade para o mercado e para o sistema financeiro.\r\nN\u00f3s precisamos olhar para o povo. O nosso povo est\u00e1 sofrendo. Voltamos a ter fome no Brasil. E n\u00e3o sou eu, do Partido dos Trabalhadores, que est\u00e1 dizendo. Assistam ao v\u00eddeo do Globo Rural de domingo para ver como as fam\u00edlias do interior do Nordeste est\u00e3o sobrevivendo: est\u00e3o voltando a comer farinha com \u00e1gua, porque n\u00e3o t\u00eam alimento. Existem mais de 1 milh\u00e3o de pessoas fora do Bolsa Fam\u00edlia, esperando na fila, e mais de 2 milh\u00f5es da fila do INSS. Essas s\u00e3o pessoas que precisam da prote\u00e7\u00e3o do Estado. E o que este Governo faz? Cortes, cortes e cortes. Para beneficiar o qu\u00ea? Os servi\u00e7os da d\u00edvida, o sistema financeiro.\r\nEste \u00e9 o Governo dos ricos contra os pobres. Trinta por cento da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem; o resto est\u00e1 tendo que se virar. Temos 12 milh\u00f5es de desempregados. Os empregos s\u00e3o prec\u00e1rios, e, agora, as empresas est\u00e3o demitindo pessoas para recontrat\u00e1-las pela nova legisla\u00e7\u00e3o, que permite o trabalho intermitente, a fim de que passem a ganhar menos de um sal\u00e1rio.\r\nEsta Casa precisa olhar para quem verdadeiramente precisa: o povo pobre deste Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar agendas de reformas que est\u00e3o sendo colocadas na pauta! Prometeram que iam solucionar o problema do desemprego com a reforma trabalhista. Quantos empregos gerou a reforma trabalhista? Algum dos senhores que apoiaram e aprovaram essa reforma pode me dizer quantos empregos ela gerou? Disseram que o Pa\u00eds ia melhorar com Emenda Constitucional n\u00ba 95. Que benef\u00edcios ela trouxe ao povo ou \u00e0 economia brasileira? Disseram que v\u00e3o melhorar o Pa\u00eds com a reforma da Previd\u00eancia, e agora faltam a trabalhista e a tribut\u00e1ria. S\u00e3o reformas para o sistema e para o andar de cima.\r\nA defesa do Congresso Nacional passa pela defesa de uma pauta popular, que responda aos interesses do povo.\r\nO Partido dos Trabalhadores vai estar aqui, na defesa da democracia e na defesa do povo, com o conjunto dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o e de todas as for\u00e7as progressistas e democr\u00e1ticas, que entendem que n\u00f3s estamos construindo condi\u00e7\u00f5es e defendendo a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, para melhorar a vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEspero, sinceramente, que o Congresso Nacional se defenda dos ataques que est\u00e1 sofrendo do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 51/2019, VETO TOTAL, PL 4767/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 51, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 572, de 2015, do Senado Federal, (n\u00ba 4.767, de 2016, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito da condena\u00e7\u00e3o de respons\u00e1veis por les\u00f5es corporais leves e culposas contra menores de 18 (dezoito) anos ou incapazes no ambiente familiar.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nColegas Parlamentares, eu apresentei esse projeto com o intuito de tornar incondicionada a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica para crimes de les\u00e3o corporal leve e culposa contra menores de 18 anos ou incapazes no ambiente familiar.\r\nSurpreenderam-me muito as raz\u00f5es do veto apostas pelo Presidente da Rep\u00fablica, que, sem entrar no m\u00e9rito, diz apenas que o projeto contraria o interesse p\u00fablico ao ofender o princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima, para o qual o direito penal s\u00f3 deve ser aplicado quando estritamente necess\u00e1rio.\r\nOra, o direito penal abrange a a\u00e7\u00e3o condicionada e a a\u00e7\u00e3o incondicionada. Eu n\u00e3o sei o que quis dizer o Presidente da Rep\u00fablica. Penso que ele vetou esse projeto porque se tratava de uma iniciativa da Oposi\u00e7\u00e3o ou uma iniciativa minha, que sou Presidente do PT.\r\nAli\u00e1s, semanas antes de ele trazer o veto, a explica\u00e7\u00e3o dele contra o projeto foi a seguinte: num v\u00eddeo, ele explicou que o projeto daria margem para policiais serem acusados injustamente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. Disse ele, abro aspas: \"N\u00e3o iriam faltar algumas ONGs, e esses partidecos (...) iriam achar uma maneira junto ao MP para que esse policial viesse a sofrer um processo (...) A criancinha de at\u00e9 17 anos\".\r\nEu n\u00e3o sei qual rela\u00e7\u00e3o o policial tem com essa hist\u00f3ria. Eu estou falando de viol\u00eancia no \u00e2mbito familiar, a n\u00e3o ser que o policial seja o pai ou o tutor agressor do menor, mas n\u00e3o no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o estou falando de agress\u00e3o na rua. \r\nPor que eu apresentei esse projeto? Quando n\u00f3s formulamos a Lei Maria da Penha, n\u00f3s tornamos, Deputada Luiza Erundina, incondicionada a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica para meninas de at\u00e9 18 anos, que sempre foi condicionada. Se a menina at\u00e9 18 anos sofresse les\u00e3o leve culposa, precisaria que seu respons\u00e1vel pedisse ao Minist\u00e9rio P\u00fablico a abertura do processo. E se o respons\u00e1vel for o agressor? \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o vai fazer o pedido! Sabendo da agress\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico deve propor a a\u00e7\u00e3o.\r\nA Lei Maria da Penha atinge as mulheres, pois foi feita com esse objetivo. Com o meu projeto, estou estendendo essa condi\u00e7\u00e3o para os meninos de at\u00e9 18 anos, que tamb\u00e9m s\u00e3o v\u00edtimas de agress\u00e3o - repito -, no \u00e2mbito familiar, do respons\u00e1vel, do tutor, do pai, da m\u00e3e, do agressor no \u00e2mbito familiar. N\u00e3o tem nada a ver com policial. N\u00e3o tem nada a ver com o ambiente externo. Isso \u00e9 apenas para equiparar meninos e meninas, j\u00e1 que a Lei Maria da Penha garante \u00e0s meninas a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada.\r\nEu fiz quest\u00e3o de explicar isso de forma bem detalhada, porque n\u00e3o encontrei raz\u00e3o nos motivos do veto para que este projeto fosse vetado. O direito penal abrange os dois tipos de a\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o \u00e9 para o direito penal intervir na rela\u00e7\u00e3o familiar, tampouco caberia a a\u00e7\u00e3o condicionada.\r\nN\u00f3s temos que ter clareza do que estamos votando. Eu pe\u00e7o aos Srs. Senadores e \u00e0s Sras. Senadoras que aprovaram este projeto, quando eu estava no Senado Federal, e aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas que aprovaram este projeto, quando tramitou nesta Casa, que derrubemos este veto. Trata-se da derrubada de um veto em favor dos nossos meninos e das nossas meninas; em favor da nossa juventude; contra a viol\u00eancia familiar; de combate e de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia familiar. Repito: n\u00e3o tem nada a ver com viol\u00eancia policial, a menos que o pai, o tutor, o respons\u00e1vel seja um policial - e n\u00e3o ir\u00e1 responder como policial, ir\u00e1 responder exatamente na figura de representa\u00e7\u00e3o do menor que est\u00e1 sendo agredido. \r\nPe\u00e7o aos senhores e \u00e0s senhoras que, por favor, derrubem o veto, para equipararmos meninos e meninas, as quais j\u00e1 t\u00eam esse direito previsto na Lei Maria da Penha, aprovada pelo Congresso Nacional.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), CRESCIMENTO ECONOMICO, REDU\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA ADMINISTRATIVA, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Baixo crescimento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es governamentais destinadas ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propalada reforma administrativa e do conjunto de propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo ao ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Presidente.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 que o PIB de Jair Bolsonaro foi menor que o Pibinho do Michel Temer? Ele conseguiu! Michel Temer, por 2 anos, fez PIB de 1,3% de crescimento; Jair Bolsonaro, 1,1%. Os dois disseram que iam fazer o Brasil crescer. N\u00e3o estamos andando de lado. Estamos literalmente estagnados.\r\nN\u00e3o adianta vir dizer que no Governo da Dilma houve PIB negativo. Mesmo contando o PIB negativo de 2015, que n\u00f3s tivemos por conta da crise financeira e pelo boicote que esta Casa fez sob a Presid\u00eancia de Eduardo Cunha, o per\u00edodo do PT teve um crescimento m\u00e9dio anual de 2,9% ao ano. Se contarmos de 1980 a 2017, n\u00f3s tivemos 2,8%. A partir de 2016, quem governou este Brasil foi Michel Temer. E foi colocado na Presid\u00eancia pelo Jair Bolsonaro, que votou a favor do impeachment, e todos os seus apoiadores. Portanto, 2016 somado a 2017, a 2018 e a 2019 d\u00e1 um crescimento m\u00e9dio de 0,3%. Uma vergonha! Onde est\u00e1 o crescimento e o desenvolvimento?\r\nOs ultraneoliberais t\u00eam que entender que este Pa\u00eds \u00e9 um Pa\u00eds em desenvolvimento e pobre. A maioria da popula\u00e7\u00e3o, cerca de 70%, ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, precisa do Estado brasileiro. Chega de reforma! Onde \u00e9 que est\u00e3o os benef\u00edcios do Bolsa Fam\u00edlia que t\u00eam que ser entregues a quem est\u00e1 na fila? Onde est\u00e3o as libera\u00e7\u00f5es do INSS para aqueles que tamb\u00e9m est\u00e3o na fila? N\u00f3s precisamos parar de cortar os projetos e os programas sociais. Precisamos desenvolver este Pa\u00eds; tem que haver emprego, tem que haver cr\u00e9dito. Chega de fazer privatiza\u00e7\u00e3o!\r\nAgora querem fazer a reforma administrativa, para tirar direito da maioria dos servidores. N\u00e3o \u00e9 a maioria que ganha altos sal\u00e1rios. Querem aprovar uma medida provis\u00f3ria da emerg\u00eancia fiscal, para reduzir mais gastos p\u00fablicos.\r\nVoc\u00eas querem acabar com o Estado brasileiro. V\u00e3o privatizar a PETROBRAS. As pessoas est\u00e3o sofrendo. Os pobres est\u00e3o comendo de novo \u00e1gua com farinha. Esta Casa tem que ter a dignidade de dizer que o povo brasileiro precisa de uma resposta na economia. N\u00e3o \u00e9 com a pol\u00edtica ultraneoliberal aprovada por esta Casa que o PIB vai crescer. Continuem a fazer isso, que ano que vem voc\u00eas v\u00e3o ter menos de 1% no crescimento econ\u00f4mico. E quem vai sofrer? O povo brasileiro, a maioria pobre do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei destinados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Irresponsabilidade e insensibilidade do Presidente Jair Bolsonaro no tratamento da quest\u00e3o da Covid-19;",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nQuero saudar esta sess\u00e3o pelo resultado que ela d\u00e1 ao Brasil. Esses dois projetos s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, num momento de crise, de muita dor que a popula\u00e7\u00e3o passa.\r\nQuero tamb\u00e9m saudar esta Casa pelo esfor\u00e7o, por estar conduzindo uma pauta que deveria ser prioridade do Governo, do Presidente da Rep\u00fablica, que, pela irresponsabilidade, pela falta de sensibilidade, n\u00e3o apresenta \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. Penso que o Congresso Nacional pode, sim, muito bem coordenar esse processo e apresentar \u00e0 Na\u00e7\u00e3o as sa\u00eddas de que n\u00f3s precisamos para proteger o nosso povo mais pobre.\r\nH\u00e1 uma coisa s\u00f3 em que eu concordo com o Presidente da Rep\u00fablica, com o Jair Bolsonaro, e \u00e9 a primeira vez na minha vida: n\u00f3s vamos ter muitos problemas, sim, com as pessoas, com o desemprego e com falta de renda. Mas isso n\u00e3o \u00e9 em raz\u00e3o da quarentena. N\u00f3s vamos ter problemas em raz\u00e3o da irresponsabilidade desse Governo, que sabia do problema e n\u00e3o tomou as medidas a tempo para enfrent\u00e1-lo. Deixou o problema chegar.\r\nQuem \u00e9 Jair Bolsonaro para questionar se est\u00e1 certa ou n\u00e3o a quarentena, depois que t\u00e9cnicos, m\u00e9dicos, profissionais de sa\u00fade falaram sobre isso; depois que outros pa\u00edses fizeram a quarentena e tamb\u00e9m enfrentaram problemas? O que n\u00f3s temos que fazer aqui \u00e9 defender a vida. Temos que ter recursos para a sa\u00fade, para que nossos profissionais possam atuar; e temos que ter renda para as pessoas que v\u00e3o ficar sem trabalhar; temos que ter renda para aquela mulher que \u00e9 empregada dom\u00e9stica e n\u00e3o vai mais poder trabalhar; para o pipoqueiro, para aquele que tem que atravessar a cidade para vender seus produtos, para aquele que n\u00e3o tem emprego. Ali\u00e1s, na quest\u00e3o do que tem emprego n\u00f3s tamb\u00e9m temos que nos debru\u00e7ar.\r\nMas o projeto que n\u00f3s estamos come\u00e7ando a discutir aqui e vai ser objeto de pauta amanh\u00e3 vai ser muito importante para a prote\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nVai garantir a renda para que essa pessoa tenha condi\u00e7\u00f5es de se alimentar e de alimentar sua fam\u00edlia e n\u00e3o precise se expor ao v\u00edrus.\r\n\u00c9 uma irresponsabilidade dizer que 80% das pessoas podem n\u00e3o ser atingidas. Mas 20% das pessoas podem ser atingidas, sim, e de 5% a 10% com letalidade. Ent\u00e3o n\u00f3s vamos achar normal morrerem 20 milh\u00f5es de pessoas no Brasil? Vamos achar normal morrerem 5 milh\u00f5es de pessoas, 10 milh\u00f5es de pessoas? N\u00f3s n\u00e3o podemos conviver com essa irresponsabilidade!\r\nQuero saudar os meus colegas Parlamentares aqui, pela for\u00e7a que est\u00e3o tendo, pela uni\u00e3o que est\u00e3o tendo, porque neste momento n\u00f3s temos, sim, que nos unir pelo Brasil, nos unir pelas pessoas, nos unir pela vida. Esse \u00e9 o nosso papel, e \u00e9 por isso que n\u00f3s estamos aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, RECURSOS, CORTE, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, TRABALHO INFORMAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o de programas de distribui\u00e7\u00e3o de renda pelos governos petistas. Car\u00e1ter irrespons\u00e1vel do pronunciamento do Presidente Jair Bolsonaro sobre a vincula\u00e7\u00e3o entre o isolamento social e a perda do emprego. Efeitos negativos do corte de recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e da desestrutura\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos. Apelo aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de concess\u00e3o de 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo aos trabalhadores informais durante a pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, esta \u00e9 uma das discuss\u00f5es mais importantes que esta Casa tem a fazer, frente a esta crise do coronav\u00edrus. A renda \u00e9 fundamental para a dignidade da pessoa humana. N\u00e3o \u00e9 conceb\u00edvel que um pai, que uma m\u00e3e de fam\u00edlia n\u00e3o tenha comida para sustentar seus filhos. N\u00e3o \u00e9 conceb\u00edvel que um ser humano passe restri\u00e7\u00e3o alimentar. Ali\u00e1s, comer faz parte do direito animal.\r\n\u00c9 por isso que sempre nos orientamos por programas e propostas que pudessem distribuir renda \u00e0s pessoas. Foi por isso que aprovamos, nos nossos Governos, o aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque sab\u00edamos a diferen\u00e7a que faziam 15 reais na vida de uma fam\u00edlia mais pobre. Foi por isso que fizemos o Bolsa Fam\u00edlia, foi por isso que fizemos outros programas de distribui\u00e7\u00e3o de renda, porque apostamos que melhorariam a dignidade das pessoas. O Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada foi ampliado, as aposentadorias foram facilitadas. Sempre apostamos nisso, mesmo em momentos normais, mesmo com as crises do capitalismo. Que dir\u00e1 agora, em momentos de crise aprofundada. J\u00e1 havia uma crise do sistema financeiro, do sistema capitalista, que se junta agora a uma crise na sa\u00fade, em que um v\u00edrus bate \u00e0 porta de todas as pessoas. Precisamos, mais do que nunca, proteger a todos, trabalhadores e trabalhadoras e aqueles que n\u00e3o t\u00eam emprego formal, que ganham a vida se socorrendo muitas vezes de bicos ou de outro tipo de renda.\r\nA\u00ed, Sr. Presidente, n\u00e3o cabe a dicotomia entre sa\u00fade e economia que quis criar o Presidente da Rep\u00fablica no seu discurso em cadeia de r\u00e1dio e TV, ao dizer que, ou as pessoas se cuidavam e se livravam do v\u00edrus, ou as pessoas garantiam os seus empregos, como se a op\u00e7\u00e3o fosse individual, como se fosse das pessoas. Foi de uma irresponsabilidade sem tamanho. N\u00e3o vai ser a quarentena que vai derrotar a economia brasileira, que, ali\u00e1s, j\u00e1 estava em derrocada, porque em 2019 n\u00e3o havia coronav\u00edrus, e o Brasil n\u00e3o cresceu, praticamente estagnou - n\u00e3o vai ser a quarentena.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos expor as pessoas \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de decidir entre o v\u00edrus e a fome. O que vai acarretar problemas \u00e0 economia \u00e9 a falta de medidas e de a\u00e7\u00e3o desse Governo irrespons\u00e1vel, de um Presidente que n\u00e3o tem a responsabilidade de liderar a Na\u00e7\u00e3o e de um Ministro da Economia que s\u00f3 sabe fazer reformas para retirar direitos e obter mais recursos para o sistema financeiro. \u00c9 isso o que vai acontecer!\r\nEste Pa\u00eds sabia desde dezembro que haveria a crise do coronav\u00edrus. O Governo foi avisado, alertado. Por que n\u00e3o tomou as provid\u00eancias? Por que esperou?\r\nNa \u00e1rea de sa\u00fade, ele n\u00e3o vai conseguir responder \u00e0 demanda, porque cortou recursos do SUS. Vinte e dois bilh\u00f5es de reais est\u00e3o retidos no teto e, para minha tristeza, com a ajuda desta Casa, do Congresso Nacional, que achou que estava fazendo um bem \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. Observem o que acontece agora: n\u00e3o h\u00e1 recursos para Estados e Munic\u00edpios. E os m\u00e9dicos cubanos, escorra\u00e7ados por Jair Bolsonaro e por muitos Deputados? Que falta fazem! Agora, est\u00e3o servindo a It\u00e1lia. O Programa Mais M\u00e9dicos, t\u00e3o bem conduzido pelo ex-Ministro, nosso colega Deputado Alexandre Padilha, est\u00e1 sendo desmontado. \r\nO Governo n\u00e3o fez o que deveria fazer e agora quer colocar a culpa na popula\u00e7\u00e3o e na quarentena. \u00c9 muita irresponsabilidade, Jair Bolsonaro! Se ele n\u00e3o fez, n\u00f3s temos que fazer. Somos parte de um Poder da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, eu sa\u00ed daqui ontem muito esperan\u00e7osa, depois da conversa que tive com V.Exa. e com v\u00e1rios colegas sobre a vota\u00e7\u00e3o desse seguro-renda, importante para a popula\u00e7\u00e3o. Eu gostaria muito que vot\u00e1ssemos, em vez de 500 reais, o benef\u00edcio de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Eu sei que h\u00e1 possibilidade de dois adultos ganharem esse valor. O Relator disse - e quero saud\u00e1-lo por isso - que uma m\u00e3e de fam\u00edlia monoparental, que n\u00e3o tem companheiro, com filhos menores, vai ganhar duas cotas, portanto, quase o que n\u00f3s propusemos. O sal\u00e1rio-fam\u00edlia \u00e9 o m\u00ednimo para um ser humano se sustentar com dignidade. Se tiver mais gente em casa, v\u00e1 ao mercado com 500 reais para ver o que consegue comprar?\r\nN\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de fazer isso, pois temos dinheiro. Vou citar tr\u00eas exemplos de recursos que, numa crise ou em determinada situa\u00e7\u00e3o, poderiam ser usados: de reservas internacionais, do saldo de caixa do Tesouro e do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, com 1 trilh\u00e3o e 500 bilh\u00f5es de reais. E n\u00f3s vamos economizar 500 reais por fam\u00edlia? N\u00e3o h\u00e1 justificativa para isso. Estamos em estado de emerg\u00eancia! O Congresso Nacional pode fazer a despesa que quiser. Podemos gastar, podemos nos endividar, podemos aumentar a d\u00edvida. E aumentar a d\u00edvida n\u00e3o \u00e9 problema. O problema deste Pa\u00eds nunca foi d\u00edvida, mas, sim, a infla\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos uma d\u00edvida que, a longo prazo, \u00e9 administr\u00e1vel.\r\nVamos ter coragem! Por que temos que ouvir o Minist\u00e9rio da Fazenda? Por que temos que ouvir Paulo Guedes, com seus 500 reais, se podemos oferecer 1.000 reais para uma m\u00e3e de fam\u00edlia, se haver\u00e1 a possibilidade de dois adultos serem beneficiados? Sejamos corajosos e aumentemos o benef\u00edcio para 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque esse valor \u00e9 o m\u00ednimo que as pessoas podem receber para ter a dignidade de ir ao supermercado e comprar o que precisam para sua fam\u00edlia no m\u00eas.\r\nQuero dizer a V.Exas. que, se continuar a proposta de 500 reais, n\u00f3s n\u00e3o vamos aplacar a necessidade das pessoas e vamos ter problemas neste Pa\u00eds. Vai haver convuls\u00e3o social, sim - e talvez seja isso o que o Governo queira -, para justificar uma interven\u00e7\u00e3o mais forte, um fechamento de regime. \u00c9 para isso que n\u00f3s estamos caminhando.\r\nEu queria muito pedir a V.Exa., pedir a esta Casa, rogar: vamos aprovar o valor de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00f3s vamos aumentar em quanto a despesa? Vamos ter despesa de 30 bilh\u00f5es de reais por m\u00eas. O que s\u00e3o 30 bilh\u00f5es de reais em um Or\u00e7amento de 1 trilh\u00e3o e 500 bilh\u00f5es de reais? O que s\u00e3o 30 bilh\u00f5es de reais frente \u00e0s reservas de 380 bilh\u00f5es de d\u00f3lares? Vamos ter coragem de votar isso. N\u00f3s n\u00e3o precisamos nos subordinar \u00e0 Fazenda, a este Governo tresloucado que n\u00e3o tomou as medidas que deveria ter tomado antes. Vamos dar \u00e0s pessoas o m\u00ednimo de dignidade, para poder dizer a elas que podem e devem ficar em casa. Elas n\u00e3o podem ficar expostas para optar entre o v\u00edrus e a vida, entre o v\u00edrus e o emprego ou entre o v\u00edrus e a fome. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer isso. Um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 o b\u00e1sico, gente, para uma fam\u00edlia sobreviver.\r\nEu gostaria muito de pedir a V.Exas. para refletirmos sobre isso e de contar com a sensibilidade do Relator, com a sensibilidade de todos os colegas. N\u00f3s podemos fazer isso, estamos autorizados pelo estado de emerg\u00eancia.\r\nEu queria tamb\u00e9m fazer outra considera\u00e7\u00e3o. Esse benef\u00edcio n\u00e3o pode durar s\u00f3 at\u00e9 3 meses, ainda que haja a possibilidade de esse per\u00edodo ser estendido. O decreto de emerg\u00eancia vai at\u00e9 dezembro. Sejamos coerentes com o decreto do Presidente. Ent\u00e3o, coloquemos que o benef\u00edcio vai at\u00e9 quando o decreto de emerg\u00eancia se esvair. Agora, n\u00e3o d\u00e1 para ser 3 meses e deixarmos na m\u00e3o do Governo, que n\u00e3o teve sensibilidade at\u00e9 agora, a decis\u00e3o sobre se vai ou n\u00e3o prorrogar o prazo. Vamos colocar aqui que, enquanto durar a crise, vai ser pago esse seguro - um seguro-quarentena -, se n\u00f3s queremos que a vida das pessoas seja salva, se n\u00f3s queremos que a economia das pessoas seja salva. N\u00f3s temos essa responsabilidade e n\u00f3s podemos, sim, ir al\u00e9m do que o Governo est\u00e1 colocando. N\u00f3s temos, repito, a responsabilidade de ir al\u00e9m do que o Governo est\u00e1 colocando.\r\nPor isso, deixo um apelo: vamos aprovar 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, por favor, porque, como est\u00e1 redigido, o Governo vai fazer com que a maioria ganhe 500 reais e n\u00f3s vamos ter problemas sociais graves neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O,  MARCELO ARO, RELATOR, ALTERA\u00c7\u00c3O, VALOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Presid\u00eancia e ao Relator Marcelo Aro pela eleva\u00e7\u00e3o, para R$1.200 reais, da renda m\u00ednima emergencial de fam\u00edlias com 2 trabalhadores e m\u00e3es solteiras, no \u00e2mbito do  Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, aproveito para louvar a posi\u00e7\u00e3o de V.Exa. e do Relator, que prontamente elevaram para 1.200 reais a renda m\u00ednima que teremos agora na emerg\u00eancia. Em nome das mulheres e m\u00e3es que s\u00e3o arrimo de fam\u00edlia, quero dizer que isso \u00e9 fundamental para mantermos a quarentena e a dignidade das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PT entende que \u00e9 importante, neste momento, n\u00f3s resguardarmos das exporta\u00e7\u00f5es os bens utilizados em servi\u00e7os de sa\u00fade e hospitais para atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas entende que o substitutivo do Senado piora as condi\u00e7\u00f5es do projeto aprovado por esta Casa.\r\nO projeto aprovado por esta Casa relaciona os itens que devem ser privados de exporta\u00e7\u00e3o, j\u00e1 o substitutivo do Senado coloca o Governo como aquele a fazer a lista dos bens que n\u00e3o devem ser exportados. Como este Governo tem uma ina\u00e7\u00e3o enorme, n\u00f3s queremos votar contra o substitutivo e a favor do projeto original da C\u00e2mara. E, para complementar, precisamos descentralizar as compras desses equipamentos e desses produtos. Hoje os Governadores n\u00e3o conseguem comprar respiradores, luvas e outros equipamentos, porque o Governo centralizou e n\u00e3o passa para Estados e Munic\u00edpios esses materiais t\u00e3o necess\u00e1rios ao enfrentamento do coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATAVIA, PRESERVA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO, EMPREGO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei destinado \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e empregos diante da crise gerada pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Pe\u00e7o a V.Exa. um esclarecimento, Sr. Presidente.\r\nQuando n\u00f3s vamos votar o projeto que trata da manuten\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios e dos empregos, que, me parece, \u00e9 t\u00e3o essencial quanto esse do seguro que garante renda?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Estamos aguardando a edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, prometida para hoje ou amanh\u00e3. Sen\u00e3o, trabalharemos com os projetos apresentados por diversos Deputados neste plen\u00e1rio a partir de amanh\u00e3.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - \u00d3timo, amanh\u00e3.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Votar amanh\u00e3, n\u00e3o. Vamos come\u00e7ar a trabalhar amanh\u00e3. Aguardo o Governo at\u00e9 amanh\u00e3, porque eu acho que \u00e9 o correto o Governo enviar a medida provis\u00f3ria, porque ela tem efeito imediato. At\u00e9 amanh\u00e3 n\u00f3s aguardamos. Vamos juntar os projetos dos Parlamentares e construir um texto, negociado com a equipe do Governo, e daremos celeridade a um projeto, se a decis\u00e3o do Governo n\u00e3o for a de encaminhar at\u00e9 amanh\u00e3 uma medida provis\u00f3ria ou um projeto de lei do Poder Executivo, para que n\u00f3s possamos garantir os empregos que est\u00e3o em risco neste momento.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Seria nesta semana, ent\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Acredito que sim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, PAGAMENTO, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Imediato pagamento, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes em face da pandemia de coronav\u00edrus, constante no bojo do  Projeto de Lei n\u00aa 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \"Paga logo, Bolsonaro!\". Foi esse o som que das panelas ecoou hoje, em milh\u00f5es de casas brasileiras, principalmente na periferia.\r\nN\u00e3o h\u00e1 justificativa para este Governo n\u00e3o fazer o pagamento do seguro que n\u00f3s aprovamos nesta Casa, o da renda emergencial. O Brasil tem dinheiro e tem meios de fazer isso. Tem uma rede banc\u00e1ria p\u00fablica, tem know-how de Cadastro \u00danico. J\u00e1 tinha que ter sancionado o projeto ontem mesmo e pagado a toda a popula\u00e7\u00e3o do Brasil. Paga logo, Bolsonaro!\r\nQuanto a este projeto da sa\u00fade, que realmente destrava os recursos dos Munic\u00edpios e direciona mais recursos agora, para combater o v\u00edrus, n\u00f3s somos inteiramente a favor. A Minoria vota \"sim\" ao projeto, vota \"sim\" \u00e0 emenda do Senado. Queremos mais recursos para a sa\u00fade, assim como queremos a libera\u00e7\u00e3o dos recursos do teto de gastos da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 903/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada na Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, por tempo determinado, de contratos do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. Pedido aos Deputados governistas de cessa\u00e7\u00e3o de discursos contra o PT. Atraso do Presidente da Rep\u00fablica na san\u00e7\u00e3o de projetos de lei destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel diante da pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT vota \"sim\", Sr. Presidente, mas eu gostaria de pedir aos \"bolsominions\" desta Casa que mudem o disco: parem, por favor, de querer culpar o PT pela incompet\u00eancia do seu Presidente mito! Ele j\u00e1 poderia, sim, ter sancionado o projeto. Eu j\u00e1 vi v\u00e1rios projetos ser sancionados no mesmo dia em que o Congresso os aprova. Portanto, ele j\u00e1 poderia ter se antecipado e regulamentado a forma de pagar o seguro que n\u00f3s aprovamos nesta Casa. Ali\u00e1s, existe tecnologia social para isso, tecnologia implantada justamente pelos Governos do PT: o Cadastro \u00danico e o pagamento do Bolsa Fam\u00edlia.\r\nQuanto ao risco que eles dizem n\u00e3o correr estando nos carros da carreata, \u00e9 verdade. Eles n\u00e3o correm risco. O que eles querem \u00e9 que o povo, que usa \u00f4nibus, metr\u00f4, trem para ir trabalhar, corra risco por eles. \u00c9 isso que eles querem! \u00c9 por isso que n\u00f3s dizemos que eles incitam, sim, ao risco. \r\nEles que fa\u00e7am seu papel de resguardar e garantir que o Governo cumpra as mat\u00e9rias que esta Casa tem aprovado e encaminhado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00c9DITO, EMPRESA, EMPREGO, CONCESS\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODER EXECUTIVO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ENCAMINHAMENTO, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre o encaminhamento \u00e0 Casa, pelo Poder Executivo, de medida provis\u00f3ria acerca da concess\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e0s empresas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ontem, V.Exa. nos falou que estava esperando a medida provis\u00f3ria sobre o cr\u00e9dito \u00e0s empresas e tamb\u00e9m que seria a medida que n\u00f3s poder\u00edamos trabalhar para salvar empregos e empresas. Eu gostaria de perguntar a V.Exa. se a Casa a recebeu.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eles j\u00e1 anunciaram, mas ainda n\u00e3o chegou. Deve estar chegando entre hoje e amanh\u00e3, Deputada.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Se n\u00e3o chegar hoje, mant\u00e9m o que conversamos ontem sobre amanh\u00e3 come\u00e7ar a discutir o projeto da Casa?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vamos discutir, o Governo j\u00e1 est\u00e1 encaminhando. \u00c9 bom entender qual \u00e9 a base de pensamento da proposta do Governo para que a gente possa melhorar o projeto do Governo e n\u00e3o apenas fazer um projeto que seja diferente do projeto do Governo. \r\nEles j\u00e1 devem estar publicando de hoje para amanh\u00e3, e amanh\u00e3 de manh\u00e3 a gente j\u00e1 tem condi\u00e7\u00e3o de analisar o nosso junto com o do Governo. O importante \u00e9 o trabalho conjunto dos dois Poderes.\r\nPassa-se \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria sobre a mesa e da constante da Ordem do Dia.\r\nItem 1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LIBERA\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO, EMPRESA, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa de medida provis\u00f3ria sobre a libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e0s empresas brasileiras para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT vota \"sim\" ao projeto. Quero cumprimentar a Deputada Perp\u00e9tua Almeida e aqui reiterar, Sr. Presidente, a necessidade de votarmos urgentemente a ajuda as nossas empresas e aos empregos neste Pa\u00eds.\r\nCompreendo que V.Exa. queira esperar a medida provis\u00f3ria vinda do Governo, mas se pode esperar muito pouco deste Governo. Ali\u00e1s, Paulo Guedes j\u00e1 disse que quer dar um cr\u00e9dito de 40 bilh\u00f5es de reais com um prazo de car\u00eancia de 6 meses para pagamento em 36 meses. Nenhuma empresa vai segurar os empregos se tiver apenas essa ajuda do Governo. Faz-se urgente n\u00f3s come\u00e7armos a discutir a mat\u00e9ria e vot\u00e1-la amanh\u00e3, porque demora 1 semana aqui, 1 semana no Senado, 1 semana no Executivo. As empresas est\u00e3o com dificuldades e est\u00e3o dispensando os seus empregados.\r\nPrecisamos nos mirar nos exemplos de outros pa\u00edses, como Estados Unidos e Inglaterra, e os da Am\u00e9rica do Sul, bancar os sal\u00e1rios, oferecer cr\u00e9dito generoso e sem juros para as empresas sobreviverem a esta crise, continuando a gerar empregos e fazendo a economia funcionar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Impossibilidade regimental de pedido de verifica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Oponho-me \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o, e gostaria que V.Exa. se manifestasse sobre isso, porque faz parte do Regimento Interno.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel o pedido de verifica\u00e7\u00e3o perante vota\u00e7\u00e3o em que o resultado \u00e9 un\u00e2nime.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos rejei\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria. N\u00f3s s\u00f3 pedimos verifica\u00e7\u00e3o quando temos d\u00favidas sobre a mat\u00e9ria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Tudo bem. Est\u00e1 suspensa a verifica\u00e7\u00e3o.\r\nAPROVADA A MAT\u00c9RIA.\r\nVamos encerrar a sess\u00e3o.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, REDU\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, SAL\u00c1RIO, JORNADA DE TRABALHO,  SUSPENS\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, DIRETRIZES, GARANTIA PROVIS\u00d3RIA NO EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e Renda, e a ado\u00e7\u00e3o de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, permita-me fazer uso da palavra enquanto V.Exa. est\u00e1 ao telefone.\r\nEu quero apenas comunicar a esta Casa que n\u00f3s soubemos agora pela imprensa que o Governo editou uma medida provis\u00f3ria que trata de sal\u00e1rio e emprego, que reduz os sal\u00e1rios e suspende os empregos. Em compensa\u00e7\u00e3o, vai dar at\u00e9 70% do seguro-desemprego, algo que j\u00e1 \u00e9 direito do trabalhador quando ele est\u00e1 desempregado. O Governo acha que isso \u00e9 uma ajuda.\r\nEnt\u00e3o, o trabalhador que ganha tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos vai ganhar, no m\u00e1ximo, 1.800 reais. O Governo acha que isso \u00e9 uma grande ajuda e vai retirar o dinheiro do Tesouro: \"Ah, o dinheiro \u00e9 do Tesouro!\" Tudo \u00e9 do Tesouro agora! N\u00f3s estamos em estado de guerra!\r\nEu lamento que seja esta a MP. Digo isso porque, se for esta a base da discuss\u00e3o que n\u00f3s vamos ter a partir de amanh\u00e3 nesta Casa, n\u00f3s temos que aprofund\u00e1-la e fazer realmente uma a\u00e7\u00e3o para que os trabalhadores e os empregos sejam mantidos e as empresas sejam protegidas, j\u00e1 que isso aqui n\u00e3o protege empresa, n\u00e3o protege trabalhador.\r\n\u00c9 uma vergonha o que Jair Bolsonaro editou hoje, ou seja, \u00e9 a mesma toada da medida provis\u00f3ria de antes. Suspende os empregos, suspende os sal\u00e1rios e, em vez de dar direitos ou melhorar a vida do trabalhador, d\u00e1 um direito que j\u00e1 \u00e9 dele: 70% do m\u00e1ximo do seguro-desemprego.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MIP 1/2020, MINUTO ADE PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, QU\u00d3RUM, INICIATIVA, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAODIN\u00c1RIO FISCAL FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Minuta de Proposi\u00e7\u00e3o Legislativa n\u00ba 1, de 2020, para cumprimento ao qu\u00f3rum de iniciativa previsto no art. 60 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia internacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, por favor, pela ordem.\r\nS\u00f3 para eu entender: V.Exa. est\u00e1 lendo a mat\u00e9ria para apoiamento ou est\u00e1 lendo a mat\u00e9ria para debate e discuss\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 para apoiamento primeiro, \u00e9 para aprovar o apoiamento.\r\nO SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - J\u00e1 h\u00e1 todas as assinaturas de que se precisa?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o, a assinatura vai ser o voto de cada Deputado.\r\nO SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - A assinatura vai ser o voto de cada Deputado?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 claro.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Sr. Presidente, qual \u00e9 a possibilidade de deixarmos essa mat\u00e9ria para amanh\u00e3 ou outro dia? Estou lhe perguntando isso pelo precedente que n\u00f3s tivemos hoje \u00e0 tarde aqui no plen\u00e1rio.\r\nQual foi o precedente? Na vota\u00e7\u00e3o do projeto da Deputada Perp\u00e9tua, n\u00f3s t\u00ednhamos uma mat\u00e9ria que era de natureza administrativa, or\u00e7ament\u00e1ria e cont\u00e1bil e uma mat\u00e9ria de natureza financeira, suspens\u00e3o de juros, suspens\u00e3o de taxas e a quest\u00e3o de contabilidade. Nessa mat\u00e9ria que V.Exa. apresenta para n\u00f3s nesta PEC, n\u00f3s temos a mistura exatamente dessas duas mat\u00e9rias. Na vota\u00e7\u00e3o de hoje, V.Exa. as separou. Inclusive, na tentativa at\u00e9 de votar uma emenda, V.Exa. disse que havia um acordo no sentido de que aquilo n\u00e3o entrasse em vota\u00e7\u00e3o, porque faria parte de um outro processo.\r\nO apelo que eu lhe fa\u00e7o \u00e9 porque n\u00f3s estamos misturando mat\u00e9rias de naturezas diferentes: uma de interesse do Banco Central, portanto, financeira, e outra que \u00e9 a quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Tesouro Nacional para o enfrentamento de um caso que n\u00f3s estamos vivendo, embora, no meu entender, n\u00f3s j\u00e1 tenhamos essa autoriza\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de fazer um apelo a V.Exa., porque essa mat\u00e9ria, mesmo tendo um acordo de L\u00edderes, n\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria simples e f\u00e1cil no conjunto dos Deputados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 por isso que ainda vamos votar a admissibilidade e o Relator vai apresentar o relat\u00f3rio. Tudo vai ser feito com calma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, EMENDA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia internacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m estamos apresentando emendas, no mesmo sentido, inclusive em rela\u00e7\u00e3o ao \u00a7 6\u00ba, em que se coloca a possibilidade de pagamento de juros e encargos da d\u00edvida mobili\u00e1ria. N\u00e3o entendemos porque, na vig\u00eancia do estado de calamidade, juros e encargos da d\u00edvida, mesmo que mobili\u00e1ria, t\u00eam prioridade, ou seja, est\u00e3o numa PEC como esta. N\u00f3s achamos que os recursos t\u00eam que ser destinados, todos, para o atendimento \u00e0 situa\u00e7\u00e3o da vida das pessoas. Portanto, vamos apresentar emenda nesse sentido.\r\nTamb\u00e9m achamos que aprendemos muito com a situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo hoje, de pandemia, e que o teto de gastos do SUS n\u00e3o deve ser retirado para sempre. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 neste momento de calamidade e de pandemia que o teto de gastos tem de ser retirado.\r\nQueria colocar alguns outros aspectos aqui, mas n\u00e3o sei se j\u00e1 estamos em debate ou n\u00e3o. Sr. Presidente, como V.Exa. vai conduzir? O debate ser\u00e1 s\u00f3 sobre as emendas que est\u00e3o sendo apresentadas?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nEMPREGO, SAL\u00c1RIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu acho que a coisa mais importante que esta Casa tinha a fazer hoje era dar uma resposta ao Governo Bolsonaro. \r\nBolsonaro vetou o BPC para idosos e pessoas com defici\u00eancia cuja renda familiar seja de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita. Vamos lembrar que esta Casa derrubou esse veto. Ent\u00e3o, ele revetou e mandou isto agora, novamente, uma medida provis\u00f3ria que vem junto com a suspens\u00e3o dos sal\u00e1rios e a suspens\u00e3o do emprego. \r\nEu tenho insistido em que esse \u00e9 o projeto mais importante que esta Casa tem para votar. Sabem por qu\u00ea? Sabem por que esta PEC n\u00e3o ajuda esta Casa? Desculpe-me quem acha que ela relativiza a regra de ouro. Isso est\u00e1 errado. A regra de ouro, em situa\u00e7\u00f5es de calamidade como a que vivemos, j\u00e1 est\u00e1 relativizada e suspensa pelo art. 167, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o. Esta Casa e o Governo podem votar cr\u00e9ditos especiais e suplementares com finalidade espec\u00edfica emitindo d\u00edvida para despesas que sejam correntes. N\u00f3s n\u00e3o precisamos desta PEC. A outra coisa que n\u00f3s podemos fazer \u00e9 emitir cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio com saldo do Tesouro Nacional, porque n\u00f3s estamos em estado de calamidade e n\u00e3o precisamos fazer super\u00e1vit fiscal. \r\nEnt\u00e3o, do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, esta PEC n\u00e3o diz nada. Sabem o que ela diz? Ela diz exatamente que o Banco Central pode fazer cr\u00e9dito para empresas comprarem e venderem direitos credit\u00f3rios, t\u00edtulos privados de cr\u00e9dito em mercado secund\u00e1rio, no \u00e2mbito de mercados financeiros de capital e de pagamento e, mais ainda, nacional e internacional. Isto aqui \u00e9 opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, gente! Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito sem nenhuma contrapartida. Cad\u00ea os empregos que v\u00e3o ser gerados aqui? Eu insisti desde ontem para votarmos a quest\u00e3o dos sal\u00e1rios e dos empregos. Na nossa proposta, prevemos opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito do Banco Central de 200 bilh\u00f5es, mas a empresa que receber tem que garantir sal\u00e1rio, tem que garantir emprego, n\u00e3o pode remunerar os seus executivos. N\u00f3s vamos dar uma carta em branco para o Banco Central, e para ele fazer o que quiser, sem ter contrapartida? Por isso que eu questiono. \r\nN\u00f3s t\u00ednhamos que estar aqui discutindo emprego e sal\u00e1rio e nos contrapondo e essa MP nefasta que lan\u00e7aram hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO DE S\u00cdTIO, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, JUROS, REDU\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, SETOR PRODUTIVO, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa da libera\u00e7\u00e3o de recursos para o setor produtivo e da vota\u00e7\u00e3o da proposta de redu\u00e7\u00e3o dos juros banc\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas, eu pedi para falar sobre esta mat\u00e9ria porque acho que \u00e9 de muita relev\u00e2ncia e impacto o que n\u00f3s estamos fazendo.\r\nV.Exas. acompanharam essa discuss\u00e3o que eu fiz neste plen\u00e1rio, na sess\u00e3o passada, exatamente sobre a n\u00e3o necessidade de n\u00f3s termos uma PEC para emitirmos cr\u00e9dito suplementar e especial para gerar d\u00edvida, para emitirmos cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio com o saldo financeiro do Tesouro.\r\nHoje n\u00f3s temos um saldo de 1,3 trilh\u00e3o, ou seja, n\u00e3o precis\u00e1vamos estar mexendo na Constitui\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara ao dizer que, em estado de s\u00edtio e de defesa, n\u00e3o se pode mud\u00e1-la. Eu acho que n\u00f3s n\u00e3o pod\u00edamos mud\u00e1-la em estado de calamidade.\r\nMas o que mais me preocupa em tudo isso - eu estava conversando h\u00e1 pouco com o Relator, Deputado Hugo Motta - s\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es do Banco Central que n\u00f3s estamos autorizando nesta emenda constitucional. Eu n\u00e3o acho que seria o caso de fazermos isso.\r\nEu sei que o nosso L\u00edder Jos\u00e9 Guimar\u00e3es e o nosso L\u00edder Enio Verri conversaram com o Deputado Hugo Motta, que houve um acordo para que se colocasse na PEC com mais clareza informa\u00e7\u00f5es do Banco Central a respeito disso, a respeito exatamente dessas opera\u00e7\u00f5es.\r\nPresidente, eu pe\u00e7o 1 minuto a mais porque quero fazer o questionamento que fiz ao Deputado Hugo Motta. Ele colocou que o Presidente do Banco Central vai prestar informa\u00e7\u00f5es ao Congresso Nacional com 45 dias, sempre de 45 dias em 45 dias, mas retirou outro par\u00e1grafo que eu achava importante, que dizia que o montante total de cada opera\u00e7\u00e3o de compra de direitos credit\u00f3rios e t\u00edtulos privados de cr\u00e9dito pelo BC dever\u00e1 ser autorizado pelo Minist\u00e9rio da Fazenda e imediatamente informado ao Congresso Nacional. Quer dizer, o fato de haver a presta\u00e7\u00e3o de contas do Presidente do BC n\u00e3o pode nos privar de termos a informa\u00e7\u00e3o imediata, que j\u00e1 estava na PEC anterior.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo ao Deputado Hugo Motta para que retome esse artigo. Eles n\u00e3o s\u00e3o conflitantes, muito pelo contr\u00e1rio, s\u00e3o complementares. Eu acho que \u00e9 importante esta Casa saber exatamente o que est\u00e1 sendo feito.\r\nOutra reclama\u00e7\u00e3o que eu quero fazer \u00e0 Casa \u00e9 a seguinte: quando acabar esta crise, o retrato que n\u00f3s vamos ter \u00e9 de uma quebradeira no Brasil das empresas produtivas. E sabe quem vai sair lucrando? V\u00e3o ser os bancos, o sistema financeiro. Aposto isso com qualquer um nesta Casa. S\u00e3o eles que v\u00e3o lucrar. E sabe por qu\u00ea? Porque para os bancos j\u00e1 foi liberado cerca de 1 trilh\u00e3o de reais - 1 trilh\u00e3o de reais! A maior libera\u00e7\u00e3o \u00e9 para o sistema financeiro.\r\nA libera\u00e7\u00e3o de 200 bilh\u00f5es de reais de dep\u00f3sitos compuls\u00f3rios do Banco Central foi feita h\u00e1 poucos dias. \"Ah, liberar o compuls\u00f3rio ajuda no cr\u00e9dito\". Mas liberar cr\u00e9dito para quem e para qu\u00ea? Se n\u00e3o se amarrar que o cr\u00e9dito \u00e9 para gerar emprego, gerar renda... Sabe o que os bancos est\u00e3o fazendo? Comprando t\u00edtulo compromissado do BC, aquele de curto prazo que o BC usa para enxugar ou garantir a liquidez do mercado. Ent\u00e3o, eles est\u00e3o ganhando em cima do empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio que foi liberado.\r\nE mais: duas resolu\u00e7\u00f5es do BC liberam 750 bilh\u00f5es de linhas de liquidez para esses bancos.\r\nN\u00f3s estamos estudando as resolu\u00e7\u00f5es e at\u00e9 agora n\u00e3o vimos uma linha sobre o direcionamento dessa libera\u00e7\u00e3o de liquidez que vai atingir o sistema financeiro para a gera\u00e7\u00e3o de emprego. Nenhuma linha. Vai tudo para a especula\u00e7\u00e3o ou para a compra de t\u00edtulo do BC que remunera a SELIC.\r\nGente, n\u00f3s temos que parar! Esta Casa tem que parar de dar condi\u00e7\u00f5es para banco. Para aprovar aqui 600 reais para o pobre, para liberar dinheiro para o pobre \u00e9 um sacrif\u00edcio, e para banco \u00e9 tudo f\u00e1cil? Temos que liberar dinheiro para o setor produtivo. Temos que condicionar e votar urgentemente um projeto sobre redu\u00e7\u00e3o de juros. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que os juros dos cart\u00f5es de cr\u00e9dito continuem como est\u00e3o, assim como os juros das opera\u00e7\u00f5es, as taxas. O que fizemos at\u00e9 agora quanto a isso? Nada. Os bancos continuam ganhando.\r\n\u00c9 uma pena que isso esteja acontecendo. Quero deixar registrada a minha posi\u00e7\u00e3o: ou enfrentamos isso ou no final da crise vai haver uma quebradeira geral no Brasil, e os bancos v\u00e3o sair lucrando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, T\u00c9CNICO AGR\u00cdCOLA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Avan\u00e7o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, antes da minha quest\u00e3o de ordem, quero saudar a todos pelo avan\u00e7o que tivemos neste projeto, com a amplia\u00e7\u00e3o das categorias que t\u00eam muita expectativa em receber uma renda para sobreviver a este per\u00edodo t\u00e3o dif\u00edcil por que estamos passando.\r\nEu gostaria de sugerir ao Relator que, se poss\u00edvel, n\u00e3o atras\u00e1ssemos esta mat\u00e9ria. Eu sei que o Senado tamb\u00e9m pode ajudar e votar mais r\u00e1pido. Da mesma forma, que separ\u00e1ssemos os projetos e aprov\u00e1ssemos este tal qual veio do Senado, para que ele v\u00e1 \u00e0 san\u00e7\u00e3o. Assim, hoje n\u00f3s votar\u00edamos o outro projeto, com todas as altera\u00e7\u00f5es propostas e as amplia\u00e7\u00f5es, corretas e positivas, que o Relator est\u00e1 sugerindo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputada, eu preciso que a senhora apresente a quest\u00e3o de ordem. Do contr\u00e1rio, todos acabar\u00e3o usando o instrumento...\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Era isso que eu queria dizer, Sr. Presidente. Eu queria fazer uma sugest\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu j\u00e1 respondi \u00e0 sua sugest\u00e3o, Deputada. Acho que o impacto \u00e9 muito grande. Trata-se de mat\u00e9rias diferentes. Eu j\u00e1 me comprometi com todos os Deputados em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria: assim que aprovada, ser\u00e1 rapidamente organizada, com a reda\u00e7\u00e3o final encaminhada ao Senado Federal, que ter\u00e1 sess\u00e3o amanh\u00e3.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - E o Senado vai votar?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A proposta \u00e9 do Senado. Ontem, o Presidente Davi Alcolumbre disse que n\u00f3s n\u00e3o est\u00e1vamos votando as mat\u00e9rias do Senado. Eu tenho certeza de que a urg\u00eancia que n\u00f3s estamos dando \u00e0 mat\u00e9ria \u00e9 maior at\u00e9 mesmo no Senado Federal.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O.k., Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALDIR BLANC, CANTOR, COMPOSITOR DE M\u00daSICA, FL\u00c1VIO MIGLIACCIO, ATOR, HOMEMANGE P\u00d3STUMA, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Falecimento do cantor e compositor Aldir Blanc e do ator Fl\u00e1vio Migliaccio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu tamb\u00e9m quero prestar homenagens, em nome desta Casa, \u00e0 mem\u00f3ria do cantor e compositor Aldir Blanc e do ator Fl\u00e1vio Migliaccio, ambos falecidos hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O. \r\nCOMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, COMANDANTE DA MARINHA, COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, FERNANDO AZEVEDO E SILVA, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, DECLARA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DEMOCR\u00c1TICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa da convoca\u00e7\u00e3o do Comandante das For\u00e7as Armadas brasileiras e do Ministro da Defesa, para esclarecimento ao Parlamento brasileiro de ataques do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas, n\u00f3s estamos pedindo o adiamento da discuss\u00e3o exatamente para termos tempo de conversar com o Relator e repormos o art. 4\u00ba novamente nesta proposta. O art. 4\u00ba pro\u00edbe demiss\u00f5es pelas empresas que v\u00e3o ser beneficiadas pelo que estamos determinando nesta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos pelo Banco Central.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que fa\u00e7amos uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que beneficie empresas, beneficie financeiras, beneficie bancos, e os trabalhadores saiam perdendo. Por isso, queremos um prazo, um tempo para discutir o assunto. \u00c9 muito importante termos esse tempo.\r\nEsta PEC - eu j\u00e1 disse isso em outras discuss\u00f5es que fizemos - \u00e9 uma \u00f3tima iniciativa da Casa, que quer ajudar o Pa\u00eds, mas ela n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para facilitar os gastos do Governo. O Governo j\u00e1 tem instrumentos para gastar numa situa\u00e7\u00e3o como essa.\r\nO que falta a este Governo, o que falta a Jair Bolsonaro, o que falta \u00e0 sua equipe \u00e9 vontade pol\u00edtica. At\u00e9 agora n\u00e3o terminou de pagar os 600 reais que esta Casa h\u00e1 mais de 1 m\u00eas votou para beneficiar as pessoas mais pobres; n\u00e3o liberou recursos para Estados e Munic\u00edpios; n\u00e3o repassa recursos para o SUS. Qualquer mat\u00e9ria que votarmos aqui n\u00e3o vai ser suficiente para fazer com que este Governo tenha vontade pol\u00edtica para ajudar a popula\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. \u00c9 por isso que n\u00e3o adianta fazermos esse esfor\u00e7o, porque o Governo n\u00e3o tem vontade pol\u00edtica para isso.\r\nE me preocupa muito, no caso desta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, exatamente o benef\u00edcio do sistema financeiro. Vamos discutir aqui hoje sobre isso. N\u00f3s temos v\u00e1rios destaques, inclusive para retirar a express\u00e3o \"de mercado secund\u00e1rio\" ou restringir a negocia\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos pelo Banco Central ao mercado prim\u00e1rio, que \u00e9 realmente o mercado que interessa \u00e0s empresas produtivas, porque o mercado secund\u00e1rio \u00e9 a troca de t\u00edtulos entre aqueles que financiam as empresas. Portanto, n\u00e3o v\u00e3o benefici\u00e1-las.\r\nAgora, Presidente, eu lamento que este tipo de sess\u00e3o - sess\u00e3o remota - retire de n\u00f3s o poder da discuss\u00e3o pol\u00edtica mais conjuntural. T\u00ednhamos que estar discutindo nesta Casa hoje a convoca\u00e7\u00e3o do Chefe das For\u00e7as Armadas, do Ministro da Defesa, para virem aqui explicar ao Parlamento brasileiro o que acham das coloca\u00e7\u00f5es do Sr. Jair Bolsonaro feitas no final de semana passado e no retrasado que atentam contra esta Casa, que atentam contra as institui\u00e7\u00f5es.\r\nV.Exa. tem dado respostas, mas n\u00f3s precisamos da resposta institucional. As For\u00e7as Armadas est\u00e3o tamb\u00e9m subordinadas a todos os Poderes da Rep\u00fablica. Temos que trazer aqui o Comandante das For\u00e7as Armadas para que explique o que est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds e por que Jair Bolsonaro tem se comportado dessa forma. Precisamos ter clareza quanto a isso. A democracia no Pa\u00eds est\u00e1 amea\u00e7ada, o direito das pessoas est\u00e1 amea\u00e7ado, a vida das pessoas est\u00e1 amea\u00e7ada exatamente pela inconsequ\u00eancia e pela irresponsabilidade desse Presidente, que n\u00e3o atenta ao momento de crise por que o Pa\u00eds est\u00e1 passando.\r\nPortanto, \u00e9 papel do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados, do Senado da Rep\u00fablica chamar a conversa aqui, exatamente com esses integrantes do Poder Executivo, para que fique claro que a democracia e a Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e3o resguardadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do art. 4\u00ba, e das al\u00edneas a a f do inciso II, do art. 8\u00ba, com parecer contr\u00e1rio, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s somos pela aprova\u00e7\u00e3o do art. 4\u00ba, porque entendemos que \u00e9 importante colocar que os empregos devem ser mantidos por aquelas empresas que v\u00e3o ser beneficiadas por a\u00e7\u00e3o do Governo. Empresas que recebem benef\u00edcios de cr\u00e9ditos, benef\u00edcios tribut\u00e1rios ou benef\u00edcios financeiros, nesta fase do coronav\u00edrus, da Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, t\u00eam que ter o comprometimento de manter os empregos. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que n\u00f3s podemos fazer diante da coloca\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico e de esfor\u00e7o p\u00fablico na iniciativa privada.\r\nSe n\u00f3s estamos ajudando os empres\u00e1rios, n\u00f3s temos que garantir o direito dos trabalhadores e das trabalhadoras. N\u00e3o \u00e9 justo que esses trabalhadores e trabalhadoras percam o seu emprego, percam o seu sal\u00e1rio, e a Uni\u00e3o ajude as empresas a passar esta fase. Queremos ajudar as empresas, mas queremos, sobretudo, que os trabalhadores e as trabalhadoras mantenham o emprego.\r\nPor isso, encaminhamos a favor do art. 4\u00ba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, onde couber, no texto do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nO que diz o art. 4\u00ba, que n\u00f3s queremos que volte a essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o? Diz que as empresas que recebam benef\u00edcios de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e financeiro, direta ou indiretamente, pela Uni\u00e3o, pelo Governo Federal, para enfrentar a crise do coronav\u00edrus, comprometem-se a manter empregos. \u00c9 objetivo, simples e reto. \r\nO que n\u00f3s queremos? Que todas as empresas que receberem dinheiro p\u00fablico ou ajuda p\u00fablica do Governo fa\u00e7am como contrapartida a manuten\u00e7\u00e3o de empregos. \u00c9 para isto que existe o Estado e creio que \u00e9 para isto que existe este Parlamento: proteger aqueles que mais precisam.\r\nSe somos bons para proteger as empresas, se somos bons para proteger as corpora\u00e7\u00f5es, temos que ser \u00f3timos para proteger os trabalhadores, que s\u00e3o a imensa maioria do povo brasileiro. \r\nAli\u00e1s, existe uma coisa que essa crise deixou claro para n\u00f3s: sem o trabalho do homem e da mulher, sem o trabalho humano, n\u00e3o h\u00e1 economia e desenvolvimento. O que leva o capitalismo para frente n\u00e3o \u00e9 o capital, o que leva o desenvolvimento para frente n\u00e3o \u00e9 o dinheiro e n\u00e3o \u00e9 o mercado, \u00e9 o trabalho humano. Basta o trabalho n\u00e3o ser feito que a economia cai. \u00c9 isto que n\u00f3s estamos vendo exatamente agora: a economia despencar porque grande parte dos homens e mulheres, dos trabalhadores e das trabalhadoras n\u00e3o est\u00e3o podendo ir trabalhar por conta do isolamento social.\r\nN\u00f3s precisamos proteger o trabalho, n\u00f3s precisamos proteger o emprego, proteger a renda das pessoas. Estamos votando aqui uma proposta que privilegia o sistema financeiro, que privilegia os bancos, que tiveram de lucro, em 2019, 81 bilh\u00f5es de reais. Esse foi o \u00fanico setor da economia que teve lucro, e um lucro espantoso. Os bancos est\u00e3o ganhando, agora neste ano, mais de 4 bilh\u00f5es de reais, porque a Receita est\u00e1 regulamentando a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido do setor, que era de 20% e caiu para 15%.\r\nEm plena pandemia, n\u00f3s t\u00ednhamos que estar votando aqui a taxa\u00e7\u00e3o dos bancos, a volta do al\u00edquota anterior da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido dos bancos. E estamos votando uma ajuda que o Banco Central vai dar aos bancos, para que eles n\u00e3o fiquem morrendo com t\u00edtulo podre na m\u00e3o. Isso \u00e9 vergonhoso! Vamos ajudar os trabalhadores, vamos manter o art. 4\u00ba! E n\u00e3o venham dizer que isso est\u00e1 sendo tratado em outra lei, porque n\u00e3o est\u00e1 sendo tratado. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936 suspende temporariamente contratos e reduz sal\u00e1rios. N\u00f3s temos que proteger os trabalhadores.\r\n O PT vai estar ao lado dos trabalhadores, sejam eles da iniciativa privada, sejam do setor p\u00fablico. A prop\u00f3sito, eu quero lamentar aqui a vota\u00e7\u00e3o do Senado Federal neste final de semana, no s\u00e1bado, que retira direitos dos servidores p\u00fablicos, congelando sal\u00e1rios e impedindo contrata\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o de carreira, em troca da ajuda aos Governadores e Prefeitos, aos Estados e Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s votamos aqui a ajuda para os Estados e Munic\u00edpios sem condicion\u00e1-la e sem retirar direitos dos servidores. Temos que manter o que votamos aqui. Na vota\u00e7\u00e3o desse projeto que est\u00e1 vindo do Senado Federal, temos que derrubar o art. 8\u00ba. N\u00f3s n\u00e3o concordamos com ele, n\u00e3o achamos que se tenha que retirar direitos dos servidores para poder ajudar os Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s temos que ajudar os Estados e Munic\u00edpios conservando os direitos dos servidores.\r\nSe existe um setor do servi\u00e7o p\u00fablico que ganha bem, e \u00e9 pequeno, a imensa maioria ganha sal\u00e1rios m\u00e9dios e baixos. Qual regra n\u00f3s temos para prejudicar os servidores p\u00fablicos? Qual vantagem n\u00f3s temos para prejudicar os servidores? Eu lamento que, no Senado da Rep\u00fablica, tenham retirado o destaque da REDE, o que daria condi\u00e7\u00e3o de os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, inclusive o PT, mostrarem que a sua posi\u00e7\u00e3o era contr\u00e1ria ao art. 8\u00ba.\r\nMas n\u00f3s vamos mostrar aqui que somos contra o art. 8\u00ba, que queremos manter os direitos dos servidores p\u00fablicos e manter a ajuda aos Estados e Munic\u00edpios. Muitos dos Estados est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de pagar sal\u00e1rios inclusive este m\u00eas, sem condi\u00e7\u00f5es de enfrentar essa crise da pandemia.\r\nO Governo Federal, esse irrespons\u00e1vel do Bolsonaro, esse genocida do Bolsonaro n\u00e3o repassa recursos para Estados e Munic\u00edpios, n\u00e3o repassa recursos do SUS, n\u00e3o ajuda os Estados a enfrentar essa pandemia, n\u00e3o libera leitos de UTI.\r\nQue esp\u00e9cie de Governo \u00e9 este que n\u00f3s temos hoje no Brasil, que coloca a popula\u00e7\u00e3o para correr riscos e morrer? \u00c9 isso o que ele quer? Para dizer o que depois? Para dizer que ele avisou que iriam morrer ou para dizer: \"E da\u00ed?\" Ele n\u00e3o tem nenhum compromisso com a vida humana no Pa\u00eds. \u00c9 vergonhoso o que n\u00f3s estamos vivendo no Brasil.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo a esta Casa: n\u00e3o nos unamos \u00e0 vergonha do Bolsonaro. Vamos mostrar que somos diferentes e vamos manter o art. 4\u00ba. \u00c9 o m\u00ednimo que n\u00f3s podemos fazer pelo nosso povo, pelos trabalhadores e pelas trabalhadoras. \u00c9 o m\u00ednimo que esta Casa pode dizer \u00e0 sociedade brasileira quando as empresas est\u00e3o sofrendo. Queremos ajudar as empresas, mas queremos ajudar sobretudo aqueles que mais precisam, que s\u00e3o a for\u00e7a de trabalho, a for\u00e7a motriz do desenvolvimento da sociedade. N\u00e3o se esque\u00e7am de que, se n\u00f3s prejudicarmos os trabalhadores, n\u00e3o vamos ter desenvolvimento econ\u00f4mico, porque n\u00e3o existe desenvolvimento econ\u00f4mico, n\u00e3o existe gera\u00e7\u00e3o de riqueza sem o trabalho humano.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre, Deputada.\r\nO SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Portanto, fa\u00e7o um apelo para que mantenhamos o art. 4\u00ba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do termo secund\u00e1rios , constante no inciso I do art. 8\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, V.Exa. fez uma explica\u00e7\u00e3o da tribuna. S\u00f3 para deixar claro para a Casa, o que n\u00f3s votamos no art. 4\u00ba n\u00e3o foi um benef\u00edcio que n\u00f3s quer\u00edamos dar \u00e0s empresas que estavam relacionadas a esta PEC - e n\u00e3o \u00e0s empresas, aos seus empregados -, mas, sim, a todas as empresas que, de uma forma ou de outra, forem beneficiadas pelo Governo, seja com cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ou com cr\u00e9dito financeiro. Ent\u00e3o n\u00e3o eram as empresas que porventura fossem beneficiadas indiretamente por esta PEC.\r\nE queria muito agradecer ao Deputado Rodrigo Maia a explica\u00e7\u00e3o que deu da tribuna, porque S.Exa. deixou claro, como n\u00f3s estamos deixando desde o in\u00edcio, que esse art. 8\u00ba da PEC 10 nada tem a ver com benef\u00edcio para as empresas do setor produtivo; tem a ver, sim, com o sistema financeiro, com os bancos, com as financeiras.\r\nEu ouvi muitos discursos aqui dizendo que esse artigo \u00e9 para beneficiar as empresas. N\u00e3o \u00e9, e isso foi dito pelo Deputado Rodrigo Maia. \u00c9 para beneficiar ou para proteger os bancos e as financeiras de um poss\u00edvel risco sist\u00eamico que venha a acontecer.\r\nO que existe, hoje, \u00e9 uma crise na economia real, n\u00e3o chegou ao sistema financeiro. Ent\u00e3o n\u00f3s temos que, primeiro, proteger a economia real: as empresas, os empregos, a renda. Para o sistema financeiro, existe um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o para n\u00e3o deixar que haja risco financeiro.\r\nQue risco sist\u00eamico financeiro ter\u00e3o os bancos e as financeiras, que s\u00e3o os setores que mais lucram na sociedade brasileira? Acabei de dizer aqui que os quatro maiores bancos do Brasil lucraram 81 bilh\u00f5es de reais. E, ainda, quando esta Casa aprovou o aumento da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido dos bancos de 15% para 20%, ela o fez at\u00e9 2019. Agora, na semana passada, a Receita regulamentou, mandando os bancos pagarem menos Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, ou seja, ela baixou o imposto sobre os bancos.\r\nE n\u00f3s vamos, agora, aprovar uma PEC cujo art. 8\u00ba protege os bancos e as financeiras. Vamos deixar claro: o art. 8\u00ba n\u00e3o protege empresas, porque o mercado secund\u00e1rio n\u00e3o envolve as empresas setor produtivo, ele envolve apenas as financeiras. O setor produtivo estaria no mercado prim\u00e1rio, onde os bancos compram os t\u00edtulos dessas empresas e, depois, ficam vendendo entre si. S\u00e3o t\u00edtulos, muitas vezes, de pouca liquidez, porque as empresas t\u00eam problema de liquidez, t\u00eam problema de caixa. Ent\u00e3o elas vendem os t\u00edtulos, depois t\u00eam dificuldade para pagar. A\u00ed os bancos ficam com o pepino na m\u00e3o e v\u00e3o fazer o qu\u00ea? Transferir para o Banco Central.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o estamos ajudando a economia concreta, n\u00f3s vamos ajudar o sistema financeiro, que n\u00e3o est\u00e1 entrando em colapso, que n\u00e3o corre risco sist\u00eamico, n\u00e3o agora. Se estivesse, j\u00e1 ter\u00edamos mecanismos para isso.\r\nO pior n\u00e3o \u00e9 isso. Sabem o que \u00e9 pior ainda? \u00c9 que o Banco Central s\u00f3 vai poder socorrer os bancos que tiverem t\u00edtulos BB-, o que pode parecer legal \u00e0 primeira vista, pois n\u00e3o se vai correr risco. E essa classifica\u00e7\u00e3o tem que ser dada por uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias de risco. N\u00f3s estamos falando do rating: s\u00f3 quem tiver BB- para mais pode ser socorrido. A\u00ed o que acontece? O Senado colocou que t\u00eam prefer\u00eancia as micro e pequenas empresas.\r\nGente, micro e pequena empresa n\u00e3o contrata ag\u00eancia de risco! Ou algu\u00e9m aqui acha que micro e pequena empresa contrata ag\u00eancia de risco? Ent\u00e3o, vamos aprovar um texto mentiroso, que diz que vamos priorizar as empresas - e n\u00e3o v\u00e3o ser as empresas, vai ser o sistema financeiro -, que vamos priorizar as micro e pequenas empresas? Quais s\u00e3o as micro e pequenas empresas que v\u00e3o contratar uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias de risco do Pa\u00eds? Vamos parar de mentir. \u00c9 vergonhoso isso. Aprovar um neg\u00f3cio desses \u00e9 uma vergonha, gente! \u00c9 uma vergonha! O Parlamento vai mostrar que n\u00e3o entende nada de mercado, que n\u00e3o entende absolutamente nada de mercado prim\u00e1rio, de mercado secund\u00e1rio e de ag\u00eancia de risco dando nota a empresas.\r\nVamos pelo menos ser sinceros, vamos dizer para o Brasil: \"Olhe, gente, isso aqui n\u00e3o \u00e9 para ajudar empresas, \u00e9 para ajudar bancos e financeiras. Micro e pequenas empresas, esque\u00e7am; est\u00e3o aqui apenas para ilustrar o projeto.\" \u00c9 vergonhoso o que n\u00f3s vamos aprovar aqui. Vergonha alheia! O Parlamento est\u00e1 dizendo que n\u00e3o sabe do que est\u00e1 falando. Ent\u00e3o, pelo menos, tenhamos coragem de dizer: \"Olhem, micro e pequenas empresas, voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o receber ajuda\".\r\nN\u00f3s estamos tirando a palavra \"secund\u00e1rio\" para pelo menos - pelo menos - dizer ao Banco Central para ajudar as empresas produtivas. \"Ah, o Banco Central n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de atender ao mercado prim\u00e1rio, de atender \u00e0s empresas produtivas.\" \u00c9 claro que tem! O Banco Central tem estrutura. \u00c9 claro que tem! Ele pode montar uma estrutura para atender, sim, para ajudar as empresas diretamente sem precisar passar por terceiros. Isso \u00e9 igual aos gastos que o Governo faz, que n\u00e3o precisavam passar todos pelo setor banc\u00e1rio. Muitos deles poderiam ser feitos diretamente pelo Banco Central, que \u00e9 o banco do Governo. Mas o banco do Governo fica contratando bancos terceiros para pagar taxas, para remuner\u00e1-los. \u00c9 assim que acontece. Da mesma forma acontece com a conta da gente. Eu tenho conta num banco, que \u00e9 o Banco do Brasil. A\u00ed ele resolve terceirizar a minha conta para outro banco, pagar a taxa e pass\u00e1-la para mim. A\u00ed o Tesouro paga a taxa.\r\nEnt\u00e3o, pelo menos nesse caso aqui, vamos fazer com que o Banco Central, que \u00e9 o banco do Tesouro, que \u00e9 o banco do Governo, fa\u00e7a a opera\u00e7\u00e3o diretamente. E n\u00e3o mintamos para a popula\u00e7\u00e3o. Gente, se quisermos ter um pouquinho de coer\u00eancia com o que n\u00f3s vamos aprovar aqui, tiremos pelo menos a palavra \"secund\u00e1rio\". Vamos fazer com que o Banco Central fa\u00e7a tamb\u00e9m as opera\u00e7\u00f5es no mercado prim\u00e1rio, fa\u00e7a as opera\u00e7\u00f5es com as empresas que est\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o, porque essa \u00e9 uma crise diferente da de 2008. Em 2008 n\u00f3s tivemos uma crise no sistema financeiro. Voc\u00eas se lembram disso, dos Estados Unidos, da bolha imobili\u00e1ria que veio para c\u00e1. Agora, n\u00e3o! N\u00f3s estamos tendo uma crise na economia, no sistema produtivo. Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s estamos com uma pandemia. As pessoas n\u00e3o podem trabalhar, e a economia parou.\r\nDe novo, vou dizer aqui: a grande p\u00e9rola do capitalismo, que faz isso tudo funcionar, que gera riqueza, que agrega, \u00e9 o trabalhador, a trabalhadora. E esta Casa, insistentemente, desde que tiraram a Dilma do Governo, tem aprovado pautas que retiram direitos dos trabalhadores e privilegiam sempre o setor financeiro, o setor dos ricos.\r\n\u00c9 por isso que o NOVO fica aqui hist\u00e9rico quando falamos que temos de proteger o trabalhador. Por qu\u00ea? Porque eles protegem os bancos, eles protegem os ricos. Eles s\u00e3o desse setor, mas pelo menos s\u00e3o coerentes. S\u00e3o do setor dos ricos, v\u00eam aqui e falam. Pior \u00e9 quem n\u00e3o \u00e9 do setor dos ricos, vem aqui falar em setor produtivo, em proteger emprego, em proteger empresa, mas vota num neg\u00f3cio desse, porque isso daqui \u00e9 mentira. \u00c9 mentira que as micro e pequenas empresas v\u00e3o ser beneficiadas. \u00c9 mentira que as empresas v\u00e3o ser beneficiadas. V\u00e3o ser beneficiados o setor produtivo e os bancos, tal qual o Presidente Rodrigo Maia falou agora para n\u00f3s.\r\nVai ser beneficiado o setor secund\u00e1rio, exatamente as transa\u00e7\u00f5es do secund\u00e1rio.\r\nPor isso, eu queria pedir que f\u00f4ssemos pelo menos um pouquinho coerentes e retir\u00e1ssemos a palavra \"secund\u00e1rio\", para fazer com que o Banco Central opere no setor prim\u00e1rio, ajudando diretamente as empresas. O banco do Tesouro, o banco do Governo vai fazer isso diretamente, sem ficar pagando taxa para terceirizar suas opera\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CONTR\u00c1RIO, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso II, do art. 8\u00ba, do substitutivo oferecido pelo Senado Federal \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o no texto original.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT vota contra a emenda do NOVO.\r\nO art. 8\u00ba j\u00e1 \u00e9 ruim, com essa emenda do NOVO, fica pior. E essa hist\u00f3ria do Banco Central aut\u00f4nomo \u00e9 para enganar o povo brasileiro. O Banco Central \u00e9 o banco do Tesouro, o banco do Governo. Ele opera a conta do Tesouro, ele opera dinheiro p\u00fablico. Seria o mesmo que dizer que o meu banco, o banco onde eu tenho conta, tivesse autonomia sobre a minha conta, decidisse onde eu vou gastar e o que eu vou fazer com o meu dinheiro. \u00c9 isso que o NOVO quer. Ele quer que o banco do Governo tenha autonomia sobre o dinheiro do Governo. Essa \u00e9 a velha hist\u00f3ria do rabo abanar o cachorro, em vez de o cachorro abanar o rabo.\r\nA autonomia do Banco Central \u00e9 para o Banco Central decidir o que fazer do dinheiro p\u00fablico. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos de fazer elei\u00e7\u00e3o para Presidente do Banco Central, e n\u00e3o mais isso ser atribui\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. A autonomia do Banco Central \u00e9 contra o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente; boa noite, colegas.\r\nSe n\u00f3s tiv\u00e9ssemos um governo que n\u00e3o fosse inconsequente, irrespons\u00e1vel e, eu diria, genocida, n\u00e3o precisar\u00edamos estar aqui discutindo, de forma t\u00e3o a\u00e7odada, um aux\u00edlio para os Estados terem condi\u00e7\u00f5es de enfrentar a pandemia. Como n\u00e3o \u00e9 esse o caso, temos que fazer isso e temos responsabilidade com o povo brasileiro.\r\nEsse aux\u00edlio, contudo, n\u00e3o pode cair nas costas dos servidores. Lamentavelmente, a conta vai para uma parte deles. N\u00f3s acabamos de conseguir uma vit\u00f3ria para a educa\u00e7\u00e3o e vamos votar \"n\u00e3o\" ao texto destacado, exatamente para minimizar os efeitos negativos sobre os servidores p\u00fablicos. N\u00e3o podemos admitir que os servidores percam seus direitos. Como disse o Deputado que defendeu o destaque, n\u00e3o h\u00e1 como diferenciar quem est\u00e1 de quem n\u00e3o est\u00e1 no combate ao coronav\u00edrus nos Estados e nos Munic\u00edpios.\r\nPortanto, o PT encaminha \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DADOS, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CLOROQUINA.\r\nCR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, PRIS\u00c3O, IMPEACHMENT, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DITADURA MILITAR, CRIME, CAMPANHA ELEITORAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), TERCIO TOMAZ, ASSESSOR ADMINISTRATIVO, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, PERDA DE MANDATO ELETIVO, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), POL\u00cdTICA EXTERNA, EMBAIXADOR, ESTADOS UNIDOS, ETANOL, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, GENOC\u00cdDIO, GRUPO IND\u00cdGENA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Alcance da marca de 95 mil mortes e 2 milh\u00f5es de contaminados pela Covid-19 no Pa\u00eds. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus e aos profissionais da sa\u00fade envolvidos no combate \u00e0 doen\u00e7a. N\u00e3o coordena\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da epidemia da Covid-19. Exist\u00eancia de motivos para cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Presidente da Rep\u00fablica. Pr\u00e1tica de crime contra a vida e a sa\u00fade p\u00fablica pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o. Defesa de cassa\u00e7\u00e3o da chapa presidencial Bolsonaro/Mour\u00e3o. Raz\u00f5es do posicionamento da oradora favor\u00e1vel \u00e0 abertura, pela Casa, de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, chegamos hoje a 95 mil mortos pela COVID, quase 2 milh\u00f5es de pessoas infectadas, uma trag\u00e9dia humana.\r\nEu quero me solidarizar com as v\u00edtimas, com todos aqueles que tiveram seus entes queridos levados por esta doen\u00e7a e tamb\u00e9m com todos os trabalhadores e trabalhadoras do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que t\u00eam enfrentado esta pandemia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o precis\u00e1vamos estar assim, n\u00f3s poder\u00edamos ter evitado essa trag\u00e9dia. Faltou responsabilidade, faltou organiza\u00e7\u00e3o, faltou coordena\u00e7\u00e3o e sobretudo faltou comando ao Presidente Capit\u00e3o ou Capit\u00e3o Presidente, que n\u00e3o conseguiu demonstrar que consegue comandar, deixou as coisas acontecerem e continuou fazendo pol\u00edtica. A sua escalada autorit\u00e1ria e o seu destempero foram calados por Queiroz, que foi preso, e, depois, Queiroz, calado, por ser colocado em pris\u00e3o domiciliar.\r\nLogo, o Presidente se articulou com o que chama de velha pol\u00edtica, para dar um jeito de permanecer no cargo e n\u00e3o sofrer um impeachment, ficar at\u00e9 2022, sim, porque este Presidente tinha que ser julgado e tem que ser julgado pelos crimes que cometeu. Ele \u00e9 um Presidente criminoso.\r\nEle atentou contra a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, contra as institui\u00e7\u00f5es, contra a democracia.\r\nEle atentou contra a vida e contra a sa\u00fade p\u00fablica ao dizer que a COVID era uma gripezinha, ao desdenhar da dor das pessoas: \"E da\u00ed?\" \"N\u00e3o sou coveiro\". Levou milh\u00f5es de pessoas a se infectarem e milhares a morrerem. \r\nAtenta cotidianamente contra a nossa soberania e comete crime continuado ao levar desinforma\u00e7\u00f5es e not\u00edcias falsas sobre a pandemia. Mas, se fosse s\u00f3 a sua fala, a\u00ed, ainda assim, j\u00e1 estaria cometendo crime pior do que isso. A sua fala \u00e9 reproduzida em dezenas de sites, de blogs, de plataformas nas redes sociais, uma rede falsa, fake, operada por servidores, por assessores do Presidente Jair Bolsonaro, paga com dinheiro p\u00fablico, como noticiou o Fant\u00e1stico. Bolsonaro tem de nos explicar quem \u00e9 Tercio Tomaz, que ganha 13 mil reais, \u00e9 seu assessor e atuava, desde a campanha de 2018, organizando essa rede falsa e organizando agora o gabinete do \u00f3dio. \r\nTamb\u00e9m tem de dar explica\u00e7\u00f5es o Deputado que \u00e9 seu filho, o Senador que \u00e9 seu filho, porque seus assessores tamb\u00e9m est\u00e3o envolvidos nessa opera\u00e7\u00e3o. Tinham p\u00e1ginas como se fossem p\u00e1ginas de not\u00edcias, de um jornal, de um blog de informa\u00e7\u00e3o, mas que na realidade se tratavam de perfis falsos operados por servidores p\u00fablicos pagos pelo Er\u00e1rio. Isso n\u00e3o \u00e9 crime? Ali\u00e1s, empres\u00e1rio ligado a Bolsonaro, como o \"V\u00e9io da Havan\", t\u00e3o bem conhecido, aquele sonegador, ladr\u00e3o do Estado, tamb\u00e9m est\u00e1 proibido agora de atuar nas redes sociais.\r\nN\u00f3s estamos pedindo que essas provas que est\u00e3o instruindo o processo de fake news no Supremo Tribunal Federal instruam tamb\u00e9m o processo do TSE, em que temos a\u00e7\u00f5es judiciais para cassar a chapa de Bolsonaro e Mour\u00e3o pela quantidade de fake news que espalharam na campanha eleitoral de 2018 - ali\u00e1s, ganharam gra\u00e7as a isso.\r\nE n\u00f3s o que vamos fazer? O que vai fazer esta C\u00e2mara diante de todos esses crimes praticados? Ficaremos olhando? Seremos tolerantes?\r\nQuantos mais crimes, Presidente Rodrigo Maia, precisa cometer Jair Bolsonaro para que se possa abrir um dos mais de 50 processos de impeachment que dormitam nesta Casa? Isso mostra o que a sociedade quer. \u00c9 um n\u00famero de processos muito grande.\r\nN\u00e3o cometeu crime Bolsonaro? Eu assisti \u00e0 sua entrevista. Eu assistia \u00e0 entrevista em que V.Exa. disse que n\u00e3o se arrepende do impeachment da Presidente Dilma. A\u00ed eu pergunto: a Dilma cometeu crime? A pedalada fiscal \u00e9 crime, um fato criado para justificar um impeachment sem crime, num golpe parlamentar que foi dado? E Bolsonaro n\u00e3o comete crime quando atenta contra a vida? Quando faz com que milh\u00f5es se coloquem frente ao v\u00edrus ou que morram por essas infec\u00e7\u00f5es? N\u00e3o comete crime quando faz propaganda da cloroquina, que n\u00f3s sabemos que n\u00e3o tem prescri\u00e7\u00e3o cient\u00edfica? N\u00e3o comete crime quando coloca seus assessores para manipularem a opini\u00e3o das pessoas, no gabinete do \u00f3dio, perseguindo seus advers\u00e1rios pol\u00edticos, falando contra o Congresso Nacional, querendo fechar o Supremo Tribunal Federal? N\u00e3o cometeu crime quando foi \u00e0quelas manifesta\u00e7\u00f5es e incentivou, sim, aqueles que queriam uma ditadura militar? Comete crime, sim. Eu sei que estamos numa pandemia, mas n\u00e3o \u00e9 justificativa para n\u00f3s n\u00e3o discutirmos o impeachment.\r\nH\u00e1 muitas coisas acontecendo neste Pa\u00eds, inclusive as festas de Jair Bolsonaro nas inaugura\u00e7\u00f5es das obras dos outros, porque ele est\u00e1 fazendo isso, e continua a\u00ed estimulando que o v\u00edrus se espalhe.\r\nN\u00f3s devemos chegar a 200 mil mortos no Pa\u00eds. Repito aqui que n\u00e3o precisaria disso. \r\nN\u00f3s precisamos frear Jair Bolsonaro, sob pena de deixar este Pa\u00eds arrebentado. Ou n\u00f3s n\u00e3o vamos discutir isso e vamos deixar que esse Governo torre os mais de 300 bilh\u00f5es de d\u00f3lares que os Governos do PT deixaram para o Brasil como reserva internacional e que est\u00e3o ajudando a segurar a crise brasileira? Ou vamos deix\u00e1-los continuar vendendo patrim\u00f4nio p\u00fablico, como a ELETROBRAS, cujo projeto est\u00e1 aqui? Vamos deixar venderem a PETROBRAS fatiada? Vamos come\u00e7ar a mudar a regula\u00e7\u00e3o que temos nos servi\u00e7os? Vamos deixar que o embaixador americano continue dando ordens para o Brasil, o que \u00e9 uma vergonha? Que venha aqui dizer com quem n\u00f3s vamos ter que comercializar o 5G ou que devemos tirar o subs\u00eddio do etanol brasileiro para que o etanol americano seja mais competitivo dentro do Brasil? N\u00f3s vamos deixar esse Governo continuar queimando a Amaz\u00f4nia? Permitir que o garimpo ilegal se alastre? A grilagem? O genoc\u00eddio dos povos ind\u00edgenas? N\u00f3s vamos deixar que ele permita o desemprego e a queda da renda em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira? Porque \u00e9 o que vai acontecer com a responsabilidade econ\u00f4mica que eles t\u00eam. Vamos deixar que reduzam o sal\u00e1rio emergencial para 200 reais? Vamos deixar que os mortos cheguem a 200 mil? A 100 mil j\u00e1 chegaram. E ele disse que era s\u00f3 uma gripezinha. Vamos deix\u00e1-lo continuar receitando cloroquina? Ali\u00e1s, se a cloroquina fosse boa e pela produ\u00e7\u00e3o que o Ex\u00e9rcito Brasileiro tem no Brasil, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos nenhuma pessoa morta. Vamos deix\u00e1-lo continuar espalhando fake news, mentiras, detratando opositores, enganando a popula\u00e7\u00e3o, manipulando as pessoas? N\u00e3o. N\u00f3s temos responsabilidade. \r\nA coniv\u00eancia deste Congresso Nacional, se n\u00e3o tomar uma medida pol\u00edtica dura em rela\u00e7\u00e3o a Jair Bolsonaro, ir\u00e1 faz\u00ea-lo correspons\u00e1vel pelo desastre que esse Governo \u00e9 e pelos crimes que j\u00e1 cometeu e continua cometendo. \r\nN\u00f3s temos que cumprir o papel que a Constitui\u00e7\u00e3o nos d\u00e1, o designo que ela nos d\u00e1, e n\u00e3o esperar ter as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para agir com um Presidente criminoso. \u00c9 agir na adversidade para cri\u00e1-las, cumprir o nosso papel. Delegar ao povo, ao voto popular, a decis\u00e3o sobre o seu destino. E n\u00e3o entrar, senhores, em pactos macabros, em que a vida do povo passa a ser detalhe e os neg\u00f3cios de mercado dominam a pol\u00edtica. \r\nTemos a responsabilidade, sim. E eu acho que h\u00e1 muitos crimes, ali\u00e1s, eu acho n\u00e3o, est\u00e1 comprovado que h\u00e1 muitos crimes, para que se possa abrir o processo de impeachment de Jair Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP), JULGAMENTO, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ENTREVISTA, ACUSA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,\r\nLUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, DELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, ANT\u00d4NIO PALOCCI, EX-MINISTRO DE ESTADO.\r\nESCLARECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, DEP\u00d3SITO BANC\u00c1RIO, CONTA BANC\u00c1RIA, MICHELLE BOLSONARO, ESPOSA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Julgamento, pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de a\u00e7\u00e3o contra o Procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol pela apresenta\u00e7\u00e3o de power point  a respeito do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Condena\u00e7\u00e3o injusta do l\u00edder petista pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Declara\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da inconsist\u00eancia de dela\u00e7\u00e3o premiada do ex-Ministro Ant\u00f4nio Palocci em processo contra o ex-Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade de esclarecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da realiza\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito de 89 mil reais na conta banc\u00e1ria da Primeira-Dama do Pa\u00eds Michelle Bolsonaro, pelo ex-assessor parlamentar do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Deputadas, quem nos acompanha pela TV C\u00e2mara e tamb\u00e9m pelas redes sociais, hoje est\u00e1 havendo o julgamento, no Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de Deltan Dallagnol pela apresenta\u00e7\u00e3o daquele Power Point tosco e mentiroso que fez a respeito do Presidente Lula, em setembro de 2016.\r\nQuatro anos depois, e o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tinha julgado. Foi por 42 vezes esse processo para a pauta, e 42 vezes foi adiado, para a vergonha do CNMP, que teve que hoje coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de uma determina\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, do Ministro Fachin, que mandou pautar e fazer o julgamento.\r\nHoje, o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico vai escolher como o Minist\u00e9rio P\u00fablico entra para a hist\u00f3ria deste Pa\u00eds: ou far\u00e1 justi\u00e7a e resgatar\u00e1 a credibilidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ou vai se configurar como o dia da vergonha, em que vai sancionar todo tipo de abuso, decepcionando a sociedade e contribuindo para desmoralizar o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nEu estou acompanhando aqui o julgamento. As falas dos conselheiros, nenhuma delas defende os atos do Deltan Dallagnol. Mas parece que agora est\u00e3o pegando uma quest\u00e3o formal para justificar o n\u00e3o julgamento. Isso vai configurar uma vergonha para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Todos se lembram do que foi aquele Power Point, show midi\u00e1tico, convoca\u00e7\u00e3o da imprensa nacional e internacional, flashes ao vivo nas televis\u00f5es e tamb\u00e9m a transmiss\u00e3o direta pela Globo News. E Dallagnol era o astro que apresentava o Power Point mentiroso e criminoso.\r\nE o que \u00e9 interessante, a surpresa depois disso tudo, \u00e9 que, quando a den\u00fancia foi formalizada ao ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, que depois virou Ministro do Jair Bolsonaro, condenando Lula para que ele n\u00e3o participasse das elei\u00e7\u00f5es, quando Dallagnol apresentou a den\u00fancia a ele, o Power Point n\u00e3o estava na den\u00fancia.\r\nVoc\u00eas se lembram do que era o Power Point, n\u00e3o se lembram? Era um esquema com c\u00edrculos em que, no meio do c\u00edrculo, estava o nome do Presidente Lula, que era acusado pelo Deltan Dallagnol e pelos Procuradores da Lava-Jato de ser o chefe da quadrilha de organiza\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nPois bem, chefe de organiza\u00e7\u00e3o criminosa est\u00e1 tipificado na legisla\u00e7\u00e3o penal. Mas, na den\u00fancia formal apresentada ao ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, esse crime n\u00e3o foi utilizado para acusar o Presidente Lula, tampouco foram utilizados para acusar o Presidente Lula crimes relativos a poss\u00edveis acontecimentos na PETROBRAS.\r\nVamos lembrar aqui que o Sergio Moro e o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Curitiba s\u00f3 dispuseram sobre o caso de Lula porque ligaram Lula a poss\u00edveis desvios na PETROBRAS. Nenhum desses fatos constou da den\u00fancia formal. O pr\u00f3prio Moro depois disse que realmente Lula n\u00e3o tinha nenhum envolvimento com os poss\u00edveis desvios na PETROBRAS.\r\nFoi uma das manobras mais ardilosas que o Judici\u00e1rio brasileiro fez contra o Presidente Lula. E Moro, mesmo n\u00e3o havendo esses crimes, condenou o Presidente Lula, mesmo assim. E condenou o Presidente Lula por qu\u00ea? Por fatos indeterminados. O que s\u00e3o fatos indeterminados? Onde est\u00e1 no C\u00f3digo Penal que fatos indeterminados s\u00e3o crimes? Como condenar? Mas condenaram. Condenaram Lula por um apartamento que ele nunca comprou, que ele nunca ganhou, que ele nunca usou, mas condenaram o Presidente Lula.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante registrar aqui que em tr\u00eas a\u00e7\u00f5es contra o Presidente Lula fora da jurisdi\u00e7\u00e3o do Juiz Sergio Moro - portanto, fora da Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1 -, o Presidente Lula foi inocentado. Em todas elas, inclusive em uma que dizia que o Presidente Lula era chefe de quadrilha. Foi inocentado, foi absolvido dessa a\u00e7\u00e3o, o seu processo foi arquivado, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico sequer pediu ou recorreu para o processo ser revisto, de t\u00e3o fr\u00e1gil que era, por n\u00e3o ter nenhuma prova.\r\nVamos lembrar tamb\u00e9m que esse show midi\u00e1tico do Deltan Dallagnol, com aquele Power Point tosco e mentiroso, criminoso, tamb\u00e9m foi repreendido, em outubro de 2016, pelo ent\u00e3o Ministro Teori Zavascki, j\u00e1 falecido. Olha o que ele disse: que a palestra de Power Point do Deltan Dallagnol foi \"espetaculiza\u00e7\u00e3o da den\u00fancia, falta de seriedade no tratamento dos fatos\".\r\nOra, senhores, se o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico tivesse dec\u00eancia, tivesse responsabilidade, autorrespeito, vergonha, s\u00f3 por uma declara\u00e7\u00e3o dessas j\u00e1 teria de ter aberto o processo, de of\u00edcio, e julgado Deltan Dallagnol. Mas n\u00e3o. Demoraram 4 anos. Levaram \u00e0 pauta 42 vezes, e retiraram. E agora h\u00e1 conselheiros alegando a prescri\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o julgar.\r\nOlha, tenham vergonha! Voc\u00eas v\u00e3o marcar o Minist\u00e9rio P\u00fablico nessa hist\u00f3ria. O Minist\u00e9rio P\u00fablico vai perder a credibilidade pelo show midi\u00e1tico de um dos seus membros, que nenhum dos conselheiros tem coragem de defender. Ent\u00e3o defendam o show midi\u00e1tico do Deltan Dallagnol. Mas, se n\u00e3o t\u00eam coragem de defender, t\u00eam que conden\u00e1-lo e t\u00eam que puni-lo; mostrar que aquilo foi um abuso de autoridade, um abuso utilizando-se processo judicial contra o Presidente Lula.\r\nO CNMP, depois de demorar todo esse tempo, s\u00f3 est\u00e1 julgando hoje por determina\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, frise-se aqui.\r\nEsse show do Deltan Dallagnol foi um fato vergonhoso para a Justi\u00e7a brasileira. Lincharam o Lula. Foi isso que aconteceu. Colocaram para ele crimes que ele n\u00e3o cometeu, condenaram ele antes do julgamento e convenceram a opini\u00e3o p\u00fablica, que j\u00e1 estava em processo de convencimento, pela a\u00e7\u00e3o da m\u00eddia, de que Lula era culpado. E prenderam Lula, na maior viol\u00eancia pol\u00edtica do per\u00edodo democr\u00e1tico que n\u00f3s vivemos. Mas fizeram isso. Agora, isso sempre foi a pr\u00e1tica da Lava-Jato. A Lava-Jato sempre fez os processos serem conhecidos do p\u00fablico antes de eles serem processados no Poder Judici\u00e1rio.\r\nA Lava-Jato sempre trabalhou com a m\u00eddia. Isso n\u00e3o \u00e9 novidade. H\u00e1 um artigo do Sergio Moro de 2004 no qual ele preconiza a publicidade negativa, ele fala da import\u00e2ncia de divulgar antes os casos, para haver facilidade para condenar. E foi isso o que eles fizeram. Antes do Power Point, eles j\u00e1 tinham come\u00e7ado a a\u00e7\u00e3o contra o Presidente Lula.\r\nH\u00e1 um estudo do Laborat\u00f3rio de M\u00eddia da Universidade Estadual do Rio de Janeiro que mostra que, no per\u00edodo de dezembro de 2015 a agosto de 2016, o Jornal Nacional da Rede Globo deu 13 horas de not\u00edcias negativas contra o Presidente Lula, 4 minutos por dia, nenhuma positiva, e a defesa s\u00f3 falava atrav\u00e9s de notas, e eles editavam os pedacinhos.\r\nComo se defender? Como se defender de um processo como esse? Como n\u00e3o haver condena\u00e7\u00e3o, inclusive perante a opini\u00e3o p\u00fablica?\r\nForam eles que disseminaram o \u00f3dio, a raiva, a intoler\u00e2ncia, a forma agressiva de fazer pol\u00edtica, e criaram esse homem que est\u00e1 a\u00ed hoje na Presid\u00eancia, que \u00e9 Jair Bolsonaro. Isso \u00e9 responsabilidade dessa gente aqui, da Lava-Jato, da m\u00eddia do Brasil, da forma como eles deixaram fazer o processo judicial. O CNMP teria hoje a obriga\u00e7\u00e3o de resgatar a justi\u00e7a, de resgatar a sua credibilidade, que vai ficar marcada.\r\nE depois desse Power Point, o que fazia Deltan Dallagnol? Dar palestra pelo Brasil, usando dinheiro p\u00fablico em di\u00e1rias. Falava para todo mundo, falando do processo do Presidente Lula.\r\nN\u00f3s sempre denunciamos isso. Sempre falamos dessa fraude, sempre falamos desse abuso. E agora os fatos come\u00e7am a demonstrar que era realidade. O Moro virou Ministro. Pois bem, aquele juiz oportunista, carreirista, e, sobretudo, ingrato, fez a sua carreira pol\u00edtica. O The Intercept revelou os conluios feitos entre Moro, Dallagnol e a turma da Lava-Jato, para chegar a prender o Presidente Lula.\r\nE agora na semana passada o Supremo Tribunal Federal declarou aquela dela\u00e7\u00e3o mentirosa do Palocci inserv\u00edvel, porque inserv\u00edvel ela sempre foi, por ser mentirosa.\r\nS\u00f3 que aquela dela\u00e7\u00e3o foi solta por Sergio Moro na campanha de 2018, influenciando o rumo da campanha, influenciando a opini\u00e3o das pessoas. E o mesmo Supremo Tribunal Federal reconheceu que foi um ato pol\u00edtico e que foi ilegal o vazamento. E o que n\u00f3s fazemos com isso agora? Como reparar isso? Pelo menos a senten\u00e7a contra o Presidente Lula tem que ser anulada, e o Dallagnol tem que ser punido. \u00c9 o m\u00ednimo. Isso n\u00e3o vai restabelecer os fatos da \u00e9poca, mas pelo menos vai trazer um pouco de justi\u00e7a.\r\nLula tem a\u00e7\u00e3o no STJ pedindo a indeniza\u00e7\u00e3o sobre todos esses fatos. E no STF n\u00f3s temos a a\u00e7\u00e3o para anular essa senten\u00e7a injusta e vergonhosa de Sergio Moro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o-lhe que encerre.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - O que n\u00f3s queremos, senhores e senhoras, \u00e9 que pelo menos se resgate um pouco a justi\u00e7a, a justi\u00e7a para Lula e a justi\u00e7a para o Brasil.\r\nPara encerrar, Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso deixar de fazer aqui a pergunta que n\u00e3o quer calar: Jair Bolsonaro, por que a sua esposa Michelle recebeu 89 mil reais de Fabr\u00edcio Queiroz?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME, IMPEACHMENT, DEFESA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CANCELAMENTO, COMPRA, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, CHINA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA,  CR\u00cdTICA. \r\nPL 4992/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, INCLUS\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER OBRIGAT\u00d3RIO, PRIORIDADE, GRUPO DE RISCO.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI). \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de variados crimes pelo Presidente Jair Bolsonaro. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de abertura de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica. Natureza irrespons\u00e1vel e autorit\u00e1ria da decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de cancelamento da compra de vacina contra a Covid-19, produzida na Rep\u00fablica Popular da China. Celebra\u00e7\u00e3o do 75\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Avan\u00e7os socioecon\u00f4micos do governo petista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, senhores e senhoras que nos acompanham pelas redes sociais e tamb\u00e9m pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, Bolsonaro j\u00e1 cometeu todas as esp\u00e9cies de crimes: crime contra a soberania nacional, crime contra a democracia, crime contra a liberdade de express\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o, crime contra a economia popular, crime contra a sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 por isso que j\u00e1 h\u00e1 mais de 50 pedidos de impeachment contra Bolsonaro dormitando nas gavetas da C\u00e2mara dos Deputados. Milhares de pessoas subscreveram esses pedidos de impeachment e centenas de entidades tamb\u00e9m, todas esperando que se inicie um processo. E \u00e9 a esse processo que n\u00f3s queremos pedir ao Presidente Rodrigo Maia que d\u00ea in\u00edcio. Precisamos fazer o julgamento desse homem que est\u00e1 colocando a vida do povo brasileiro em risco. E precisamos faz\u00ea-lo de forma aberta, \u00e0 luz da opini\u00e3o p\u00fablica.\r\nDe todos os crimes que elenquei aqui, o mais grave foi o que Bolsonaro cometeu no \u00faltimo dia 21 de outubro, quando decidiu que o povo brasileiro n\u00e3o teria acesso \u00e0 vacina contra a COVID-19, por um motivo torpe, ideol\u00f3gico. Essa vacina que viria para c\u00e1 - 46 milh\u00f5es de doses j\u00e1 haviam sido contratadas - foi desenvolvida por t\u00e9cnicos brasileiros do Instituto Butantan, em conjunto com t\u00e9cnicos da China. E, por uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica, Bolsonaro vaticinou contra. O que disse ele no dia 21? \"J\u00e1 mandei cancelar. O Presidente sou eu.\" \r\nArrogante, irrespons\u00e1vel, autorit\u00e1rio, com total falta de empatia e de capacidade se colocar no lugar do outro, de sentir a dor do povo brasileiro e o medo do povo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19, ele quer impor sua vontade contra a vida e a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nQue Presidente \u00e9 esse que despreza a vida do povo? Que Presidente \u00e9 esse que n\u00e3o tem responsabilidade com o seu Pa\u00eds? E que representantes do povo seremos n\u00f3s nesta Casa se n\u00e3o agirmos com rapidez e n\u00e3o agirmos de maneira firme para impedir que isso aconte\u00e7a, que esse Presidente continue colocando em risco a vida do povo por se opor contra a ci\u00eancia, por se opor contra a vacina?\r\nN\u00f3s do Partido dos Trabalhadores n\u00e3o vamos nos omitir. J\u00e1 tomamos v\u00e1rias inciativas, inclusive judiciais, para garantir que o povo tenha acesso \u00e0 vacina contra a COVID-19. E tamb\u00e9m apresentamos um projeto de lei nesta Casa com o objetivo de tornar a vacina obrigat\u00f3ria, colocando-a dentro do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, que hoje j\u00e1 conta com 17 vacinas, Deputado Afonso Florence. S\u00e3o 17 vacinas que protegem o povo brasileiro, como a vacina contra o sarampo, a poliomielite, a difteria.\r\nHoje, esse plano de imuniza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo destru\u00eddo por Bolsonaro n\u00e3o s\u00f3 pelo corte das verbas, porque ele n\u00e3o quer gastar com a sa\u00fade do povo -- vacina tem custo, e eles est\u00e3o cortando os recursos do SUS, 35 bilh\u00f5es foram cortados do or\u00e7amento para o ano que vem --, mas tamb\u00e9m por sua postura negacionista de dizer que o povo n\u00e3o precisa de vacina, que vacina n\u00e3o precisa ser tomada, \u00e9 opcional, toma quem quer. Ele empurra o povo para a morte, \u00e9 isso que ele est\u00e1 fazendo.\r\nNos nossos Governos, n\u00f3s fizemos os grandes programas de imuniza\u00e7\u00e3o e garantimos todas as metas de vacina\u00e7\u00e3o. A vacina \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o do Governo, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. Ela tem que ser colocada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo, pois \u00e9 um direito da popula\u00e7\u00e3o.\r\nNingu\u00e9m pode colocar a vida do outro em risco por n\u00e3o querer tomar a vacina. E n\u00f3s n\u00e3o podemos ter um Governo que age ideologicamente, um Governo que n\u00e3o tem responsabilidade. Cento e cinquenta e sete mil pessoas j\u00e1 morreram de COVID, e Bolsonaro trata isso com desd\u00e9m, trata com normalidade. N\u00e3o cuidou das pessoas, n\u00e3o cuidou da vida das pessoas e n\u00e3o cuidou da economia, da qual ele disse que cuidaria quando mandou as pessoas se confrontarem de peito aberto com o v\u00edrus da COVID. \r\nSe tivesse cuidado da economia, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos com mais de 14 milh\u00f5es de desempregados -- esse registro do IBGE \u00e9 s\u00f3 das pessoas que procuram emprego, fora os desalentados, que j\u00e1 nem procuram mais, porque n\u00e3o t\u00eam esperan\u00e7a de achar; n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos com a renda da popula\u00e7\u00e3o baixa, com os sal\u00e1rios cortados; n\u00e3o estar\u00edamos com a comida cara nos supermercados encarecendo a vida do povo brasileiro e levando diversas fam\u00edlias \u00e0 inseguran\u00e7a alimentar. Se isso n\u00e3o \u00e9 crime, o que \u00e9 crime? Quanto tempo mais n\u00f3s vamos esperar esse irrespons\u00e1vel atentar contra o povo e contra o Brasil?\r\nPor isso, n\u00f3s viemos aqui pedir para que se abra o processo de impeachment sim, ainda mais agora com a gravidade desse fato e desse crime, um crime em massa, um crime cometido, um crime genocida. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso.\r\nN\u00f3s temos que abrir o pedido de impeachment contra esse homem irrespons\u00e1vel, criminoso, genocida, sob pena de as nossas m\u00e3os, as m\u00e3os dos Parlamentares que assim n\u00e3o pensarem, e a pr\u00f3pria coordena\u00e7\u00e3o da Casa ficarem manchadas com o sangue dos inocentes que morrer\u00e3o nessa disputa insana que Bolsonaro faz para ganhar processos eleitorais, para fazer disputa pol\u00edtica, baseado em ideologia e na ignor\u00e2ncia.\r\nPara mim, \u00e9 muito triste falar dos crimes de Bolsonaro no dia de hoje. Hoje \u00e9 dia 27 de outubro, \u00e9 dia do anivers\u00e1rio do Presidente Lula. Lula faz 75 anos de idade. E n\u00e3o faz muito tempo que este Pa\u00eds, nas m\u00e3os dele, era reconhecido nacional e internacionalmente por seus avan\u00e7os sociais e avan\u00e7os econ\u00f4micos.\r\nQuem n\u00e3o se lembra dos milh\u00f5es de empregos que t\u00ednhamos? Quem n\u00e3o se lembra do sal\u00e1rio valorizado? Quem n\u00e3o se lembra do cr\u00e9dito f\u00e1cil e barato que permitia \u00e0s fam\u00edlias comprarem eletrodom\u00e9sticos, permitia \u00e0s fam\u00edlias comprarem um carro, comprarem uma casa? O sal\u00e1rio era complementado, a renda era complementada tamb\u00e9m pelo Bolsa Fam\u00edlia. Quem n\u00e3o se lembra da comida barata e farta na mesa do povo? Um pacote de arroz de 5 quilos custava 6 reais. As pessoas iam ao supermercado e enchiam os seus carrinhos. Todo mundo podia fazer um churrasco no final de semana, todo mundo podia tomar um refrigerante, tomar uma cervejinha. As fam\u00edlias tinham dignidade. Quem n\u00e3o se lembra disso?\r\nNa \u00e1rea da sa\u00fade, quem n\u00e3o se lembra das vacinas colocadas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, da a\u00e7\u00e3o do Governo para proteger e imunizar a sua popula\u00e7\u00e3o? Quero repetir aqui: atingimos todas as metas vacinais nos Governos do PT e, inclusive, desenvolvemos vacinas com tecnologia nossa, que foi implantada nos diversos institutos que n\u00f3s temos. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso na \u00e1rea de sa\u00fade. Quem n\u00e3o se lembra das farm\u00e1cias populares, que est\u00e3o sendo destru\u00eddas e davam condi\u00e7\u00f5es ao povo de comprar rem\u00e9dio barato? Quem n\u00e3o se lembra do SAMU, das ambul\u00e2ncias? Quem n\u00e3o se lembra das UPAs, os mini-hospitais que foram instalados, dos milhares de agentes de sa\u00fade que atendiam as fam\u00edlias brasileiras? Quem n\u00e3o se lembra do tratamento dent\u00e1rio gratuito, das verbas que foram aumentadas para o SUS, dos m\u00e9dicos do Mais M\u00e9dicos que vieram com a Dilma e foram escorra\u00e7ados por Bolsonaro? E hoje n\u00f3s n\u00e3o temos m\u00e9dicos no interior nem nas periferias dos grandes centros.\r\nLula governou para todos sim, mas governou principalmente para os mais pobres. Lula nunca mandou ningu\u00e9m ir para Cuba ou para qualquer outro lugar. Lula nunca mandou um cidad\u00e3o ir comprar comida na Venezuela. Lula nunca baixou a cabe\u00e7a e nunca se colocou a servi\u00e7o dos americanos, como faz esse Presidente que entrega este Pa\u00eds. N\u00f3s \u00e9ramos um Pa\u00eds altivo e ativo, como dizia Celso Amorim, um Pa\u00eds que tinha dignidade.\r\nLula veio do povo, por isso nunca esqueceu o povo e governava para o povo. Foi por essa raz\u00e3o que Lula foi perseguido, caluniado, injusti\u00e7ado e preso. Mesmo assim, Lula continuou lutando e continua lutando pelo Brasil e pelo povo brasileiro. E me d\u00e1 uma tristeza imensa, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, ver um homem como Lula, que tanto fez pelo Brasil, sendo perseguido, e um homem como Bolsonaro, que despreza tanto o povo brasileiro, a sua dor e as suas necessidades, sendo protegido. Este Pa\u00eds est\u00e1 virado de cabe\u00e7a para baixo. Est\u00e1 na hora de fazer justi\u00e7a para Lula com a anula\u00e7\u00e3o, pelo STF, da senten\u00e7a injusta, imoral e ilegal de um juiz maldito. \u00c9 maldito, sim, porque trouxe a maldi\u00e7\u00e3o para este Pa\u00eds; um juiz parcial e oportunista que condenou Lula sem crime, sem provas.\r\nEst\u00e1 na hora de fazer, sim, o impeachment de Bolsonaro, cuja \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a vida dele e com a vida dos filhos dele, criminosos e aloprados. Que a C\u00e2mara acorde para o seu dever, para sua responsabilidade.\r\nSr. Presidente Rodrigo Maia, precisamos iniciar o processo de impeachment. Sem ele, n\u00e3o h\u00e1 como discutir, \u00e0 luz da opini\u00e3o p\u00fablica, o que significa esse homem para o Brasil, os seus crimes, o que ele pratica. N\u00f3s precisamos expor isso ao Pa\u00eds e decidir junto com a opini\u00e3o p\u00fablica. Bolsonaro tem que ser interditado. Ele tem que ser interditado sob pena de abrir as portas da morte para o povo brasileiro.\r\nQuero terminar dando os parab\u00e9ns ao querido Presidente Lula. Parab\u00e9ns, Presidente Lula, pelos seus 75 anos de exist\u00eancia! Parab\u00e9ns, Presidente Lula! Obrigada por voc\u00ea existir. Obrigada por voc\u00ea lutar pelo povo brasileiro, continuar lutando de cabe\u00e7a erguida, saber o seu lado na hist\u00f3ria. O senhor faz muita falta ao comando deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREJU\u00cdZO, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, MENSAGEM, COMPARTILHAMENTO, CONTRA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, RECURSO JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de recurso oferecido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico contra o compartilhamento de mensagens entre o ent\u00e3o Juiz Federal S\u00e9rgio Moro e Procuradores da Rep\u00fablica, para incrimina\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Defesa de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nO Supremo Tribunal Federal faz hoje o julgamento de um recurso do Minist\u00e9rio P\u00fablico contra o compartilhamento daquelas mensagens absurdas entre Moro e os procuradores, que mostram e evidenciam como eles fizeram o conluio e a constru\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato para incriminar o Presidente Lula. S\u00e3o provas suficientes para colocar Moro como um juiz que teve lado, sim, na condena\u00e7\u00e3o.\r\nMas evidenciam outras coisas: evidenciam tamb\u00e9m as articula\u00e7\u00f5es ilegais que eles fizeram com ag\u00eancias estrangeiras para atingir esse objetivo, entregando informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do Brasil e de \u00e1reas estrat\u00e9gicas, como a nossa \u00e1rea de petr\u00f3leo. N\u00e3o \u00e9 por outra raz\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo o aumento da gasolina e do diesel com a venda das refinarias, e o Presidente da Rep\u00fablica, como um bobo da corte, colocando a culpa no ICMS.\r\nTalvez seja por isso que Deltan Dallagnol ironicamente falou, numa das mensagens: \"A pris\u00e3o de Lula foi um presente da CIA\". Est\u00e1 a\u00ed uma verdade muito inconveniente.\r\nEsta Casa precisa de uma CPI para investigar essas articula\u00e7\u00f5es e abusos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CONTR\u00c1RIO. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, RENDA B\u00c1SICIA, PRIORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19 e de cria\u00e7\u00e3o de renda m\u00ednima para as popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nColegas, a urg\u00eancia que n\u00f3s temos \u00e9 de renda para o povo brasileiro, que sofre com a crise da COVID-19, \u00e9 da vacina, para evitarmos que esse v\u00edrus continue se espalhando, matando nossa gente e infectando as pessoas. Essa \u00e9 a urg\u00eancia. Eu sinto muito que o Governo e o Col\u00e9gio de L\u00edderes, que est\u00e1 aqui com o Governo, tenham colocado como urgente a autonomia do Banco Central. Ali\u00e1s, o Deputado Silvio disse aqui que essa \u00e9 uma mat\u00e9ria que tramita h\u00e1 mais 30 anos. Por que ela se tornou urgente agora? Ela vai resolver a crise econ\u00f4mica, vai resolver a crise da pandemia? Ou ela vai dar liberdade para os mercados atuarem a partir desta crise e cada vez mais especularem e ganharem dinheiro?\r\nVamos entender o que \u00e9 o Banco Central. O Banco Central \u00e9 um banco, como o nome diz. \u00c9 o banco do Governo, \u00e9 o banco do Tesouro. O Governo tem muito dinheiro, emite moeda. Ele n\u00e3o pode fazer as suas opera\u00e7\u00f5es pelo sistema banc\u00e1rio convencional. Ent\u00e3o, ele tem um banco que opera o seu dinheiro e que, ao mesmo tempo, regula a liquidez no mercado, a quantidade de moedas que circula, j\u00e1 que \u00e9 ele que emite moedas. Ent\u00e3o, o Banco Central \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Executivo, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Governo.\r\nVejam bem, n\u00f3s vamos aqui votar a urg\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o de um projeto que transforma esse \u00f3rg\u00e3o em aut\u00f4nomo. O banco vira aut\u00f4nomo. \u00c9 como se o banco que n\u00f3s oper\u00e1ssemos tivesse autonomia sobre o fluxo do que n\u00f3s temos na nossa conta corrente. Ser\u00e1 que algum dos senhores gostaria disso? \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o.\r\nQuem leva dinheiro para o Governo \u00e9 a sociedade, atrav\u00e9s de tributos. Ela elege governantes para fazer a gest\u00e3o desse dinheiro. A\u00ed, n\u00f3s vamos passar para o banco do Governo a compet\u00eancia de definir o que vai fazer com esse dinheiro? Pol\u00edtica monet\u00e1ria \u00e9 pol\u00edtica cambial e pol\u00edtica fiscal, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pol\u00edtica cambial. O Banco Central, com autonomia, vai poder interferir na pol\u00edtica fiscal do Governo.\r\nHoje o Banco Central tem autonomia operacional. O que quer dizer isso? Ele opera a pol\u00edtica monet\u00e1ria definida pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional. Ele opera e tem liberdade para fazer essa opera\u00e7\u00e3o para atingir o seu objetivo. Qual \u00e9 o seu primeiro e mais importante objetivo? Combater a infla\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me consta que haja alguma influ\u00eancia pol\u00edtica na condu\u00e7\u00e3o do Banco Central para ele atingir esse objetivo de combater a infla\u00e7\u00e3o, muito pelo contr\u00e1rio: j\u00e1 assistimos a medidas duras de aumento de juros do Banco Central para n\u00e3o deixar proliferar a infla\u00e7\u00e3o, mesmo que isso custasse o emprego das pessoas, a renda das pessoas.\r\nPor isso, n\u00f3s, nesta discuss\u00e3o sobre o Banco Central, sempre brigamos para que ele, como o banco central americano, o FED, tamb\u00e9m cuidasse do emprego, fomentasse o emprego, porque assim haveria equil\u00edbrio: as pessoas, tendo emprego, tendo sustento, n\u00e3o deixariam a economia estourar, sem que se colocasse a vida do povo para baixo. Mas n\u00f3s nunca conseguimos fazer isso, infelizmente.\r\nO que querem com esse projeto? Querem autonomia pol\u00edtica, autonomia de governo. Mas n\u00e3o se fala aqui sobre a autonomia do Banco Central em rela\u00e7\u00e3o ao mercado, o que \u00e9 engra\u00e7ado. Ent\u00e3o, o Presidente que for eleito vai ter que se submeter \u00e0s decis\u00f5es do Banco Central, porque este ser\u00e1 aut\u00f4nomo. Primeiro, n\u00e3o se poder\u00e1 demitir seus membros: eles ter\u00e3o mandatos e n\u00e3o ser\u00e3o pass\u00edveis de demiss\u00e3o. Segundo, o mandato n\u00e3o \u00e9 casado com o do Presidente, \u00e9 descasado: o Presidente que se eleger agora s\u00f3 vai indicar o seu Presidente do Banco Central 2 anos depois, e o que entrar depois vai ficar com esse indicado por 2 anos.\r\nIsso \u00e9 totalmente desconexo da pol\u00edtica econ\u00f4mica que ganhou nas urnas. Quando fazemos o debate eleitoral, dizemos para o povo que modelo de desenvolvimento e de pa\u00eds n\u00f3s queremos, e o povo vota nesse modelo. Depois, um Presidente do Banco Central que foi indicado por outro governo vai fazer uma pol\u00edtica em que o povo n\u00e3o votou.\r\nAl\u00e9m disso, o Banco Central deixar\u00e1 de estar vinculado ao Minist\u00e9rio da Economia, n\u00e3o ter\u00e1 tutela ou subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, e os diretores n\u00e3o poder\u00e3o ser demitidos, como eu disse. \u00c9 um ente que vai pairar sobre a Rep\u00fablica. Ele vai ser mais importante que o Presidente eleito. Se ele quiser interferir numa pol\u00edtica fiscal, como, por exemplo, de gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda, ele vai interferir, e o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 falar nada, porque o Banco Central ser\u00e1 aut\u00f4nomo.\r\nN\u00f3s temos que ter cuidado com o que votamos aqui. Falam aqui que existem bancos centrais aut\u00f4nomos e d\u00e3o o exemplo dos americanos. Mas, al\u00e9m do duplo mandato de cuidar da infla\u00e7\u00e3o e do emprego, o FED americano tem porta girat\u00f3ria, tem quarentena de entrada. Este projeto n\u00e3o prev\u00ea quarentena de entrada, prev\u00ea 6 meses de quarentena de sa\u00edda, ou seja, pode ir para o Banco Central presidente de banco privado, do sistema financeiro, enfim, do que houver no mercado. No FED americano, isso n\u00e3o pode acontecer; h\u00e1 o que se chama de porta girat\u00f3ria. E os presidentes do FED americano s\u00e3o da academia, do setor p\u00fablico, do Parlamento, n\u00e3o do mercado. \u00c9 preciso colocar trava na entrada, sen\u00e3o o Banco Central vai ser, sim, cooptado sempre, com a sua autonomia pol\u00edtica plena, pelo mercado financeiro. Porque o mercado financeiro tem que ser mais importante do que a voz do povo, que elege um Presidente e elege a n\u00f3s Parlamentares? N\u00f3s temos que falar por isso, e n\u00e3o v\u00e3o contar.\r\nEste projeto da autonomia do Banco Central, junto com a libera\u00e7\u00e3o das contas em d\u00f3lar - vejam bem, existe um projeto que vai terminar de ser votado aqui que libera conta em d\u00f3lar -, fere a autonomia da moeda e fere a soberania popular. Se se juntar isso \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es, fere-se a soberania do Pa\u00eds. Portanto, n\u00f3s ficaremos extremamente dependentes da economia internacional com contas dolarizadas, Banco Central independente e as privatiza\u00e7\u00f5es que estamos fazendo. \r\nO que n\u00f3s estamos vivendo hoje com o pre\u00e7o da gasolina e do combust\u00edvel \u00e9 exatamente a internacionaliza\u00e7\u00e3o da nossa pol\u00edtica de pre\u00e7os de petr\u00f3leo. Vendemos as nossas refinarias, estamos importando gasolina e diesel e exportando \u00f3leo cru. Que soberania tem este Pa\u00eds? E n\u00f3s produzimos petr\u00f3leo barato, o petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal! Por que passar para o nosso povo o pre\u00e7o internacional? Por que o nosso povo tamb\u00e9m n\u00e3o pode ganhar com a PETROBRAS, que, em parte, \u00e9 dele e ganha nos pre\u00e7os? N\u00f3s estamos internacionalizando o Brasil, a nossa economia, as nossas riquezas e aquilo que temos de instrumento para fazer pol\u00edtica econ\u00f4mica.\r\nEu lamento muito que o primeiro projeto de import\u00e2ncia a ser votado nesta Casa n\u00e3o seja o da renda emergencial nem o da garantia de vacina para todos, mas, sim, um projeto que agrade o mercado. Esse \u00e9 o Governo Bolsonaro, um governo que est\u00e1 contra o povo brasileiro. D\u00f3i-me o cora\u00e7\u00e3o ver esta Casa, que representa o povo, votar contra o seu povo e pelos interesses do mercado.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, se \u00e9 verdade que essa mat\u00e9ria est\u00e1 h\u00e1 27 anos circulando, por que a urg\u00eancia de vot\u00e1-la exatamente hoje, no meio de uma pandemia, quando n\u00f3s temos que socorrer a sa\u00fade do povo e socorrer a renda daqueles que sofrem?\r\nEsta Casa est\u00e1 fazendo um desservi\u00e7o \u00e0 soberania nacional. N\u00e3o \u00e9 verdade que existe a necessidade da autonomia do Banco Central, que j\u00e1 tem a sua autonomia operacional. N\u00f3s precisamos \u00e9 de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que desenvolva o nosso Pa\u00eds; que gere emprego, desenvolvimento e inclus\u00e3o; que distribua a riqueza, e n\u00e3o que concentre poder na m\u00e3o do sistema financeiro, que \u00e9 o que vai acontecer, se o Banco Central passar a ter autonomia.\r\nV.Exas. v\u00e3o definir a autonomia do Banco Central em rela\u00e7\u00e3o a Governos eleitos, mas n\u00e3o h\u00e1 nada nesse projeto que trate da autonomia do Banco Central em rela\u00e7\u00e3o ao mercado. \u00c9 um equ\u00edvoco o que esta Casa est\u00e1 fazendo. O Pa\u00eds e o povo brasileiro pagar\u00e3o caro. \r\nO PT orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), JUSTIFICATIVA, ALTERA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA DE PRE\u00c7OS, COMBUST\u00cdVEL, GASOLINA, \u00d3LEO DIESEL. \r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DEFINICA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VENDA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), POL\u00cdTICA DE PRE\u00c7OS, COMBUST\u00cdVEL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do motivo alegado pelo Presidente Jair Bolsonaro, para substitui\u00e7\u00e3o do Presidente da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Vincula\u00e7\u00e3o entre a pol\u00edtica monet\u00e1ria adotada pela estatal e os pre\u00e7os de combust\u00edveis praticados no Pa\u00eds. Reexame, pelo Presidente da Rep\u00fablica, da pol\u00edtica de refino de petr\u00f3leo, da privatiza\u00e7\u00e3o de refinarias e da importa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nColegas, eu vim aqui hoje falar sobre a PETROBRAS. E a primeira coisa que eu quero dizer \u00e9 que um Presidente da Rep\u00fablica tem direito de mudar a dire\u00e7\u00e3o de qualquer \u00f3rg\u00e3o que esteja sob seu comando. O mercado n\u00e3o pode reclamar; o mercado n\u00e3o tem voto. O que um Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o pode fazer \u00e9 mentir para o seu povo, e Bolsonaro est\u00e1 mentindo ao fazer crer que, mudando a Presid\u00eancia da PETROBRAS, vai conseguir a redu\u00e7\u00e3o do custo dos combust\u00edveis. Para isso, ele precisa mudar a pol\u00edtica da PETROBRAS, o que ele disse hoje que n\u00e3o vai fazer. Para baixar o pre\u00e7o da gasolina e do diesel, ele precisa mudar a pol\u00edtica de pre\u00e7os da PETROBRAS. \r\nO nosso petr\u00f3leo \u00e9 barato, gra\u00e7as ao pr\u00e9-sal. Mas, no custo da produ\u00e7\u00e3o do combust\u00edvel, a PETROBRAS lan\u00e7a o pre\u00e7o do barril do petr\u00f3leo cotado internacionalmente mais o custo de importa\u00e7\u00e3o, mesmo que n\u00e3o importe aquele combust\u00edvel. Assim, o diesel e a gasolina produzidos aqui ficam mais caros que os produzidos l\u00e1 fora. Isso n\u00e3o tem a ver com ICMS. Isso aumenta a margem de lucro da empresa. O nosso diesel j\u00e1 chegou a ter margem de lucro de 150%, o que beneficia os acionistas privados. Ali\u00e1s, essa pol\u00edtica foi implementada em 2016 exatamente para isso.\r\nBolsonaro tamb\u00e9m precisa mudar a pol\u00edtica de refino, parar de vender as nossas refinarias e de importar combust\u00edvel. Em 2016, n\u00f3s import\u00e1vamos 31% da gasolina dos Estados Unidos; em 2019, j\u00e1 import\u00e1vamos 65%. Essa pol\u00edtica fez com que, s\u00f3 neste ano, a gasolina subisse 34%, e o diesel, 27%. Algum sal\u00e1rio foi reajustado assim? N\u00e3o. Ali\u00e1s, o povo est\u00e1 sem sal\u00e1rio, porque est\u00e1 desempregado. Nem a renda emergencial Bolsonaro providenciou para os que precisam. \r\nO lucro da PETROBRAS tem de ser dividido com o povo, que tamb\u00e9m \u00e9 seu dono e ajudou a constru\u00ed-la partir da d\u00e9cada de 50. Lula e Dilma fizeram isso, por meio de uma pol\u00edtica s\u00e9ria de pre\u00e7os. Em menos de 13 anos de governo, n\u00f3s s\u00f3 tivemos 28 reajustes de combust\u00edvel. Depois de 2016, n\u00f3s j\u00e1 tivemos bem mais de 500 reajustes. Com Lula, o pre\u00e7o do litro da gasolina era, em m\u00e9dia, de 2,08 reais; o do diesel, de 1,57 reais. Com Dilma, o pre\u00e7o da gasolina era de 2,49 reais; o do diesel, de 1,99 reais. Com Bolsonaro, o pre\u00e7o da gasolina est\u00e1 em 5,20 reais; o do diesel, em 4,02 reais. \r\nSabem o que Bolsonaro vai fazer para baixar o pre\u00e7o dos combust\u00edveis? Dar subs\u00eddio, porque \u00e9 isso que manda o estatuto da PETROBRAS, que eles mudaram em 2018. Vai tirar dinheiro do or\u00e7amento da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e de outros programas para cobrir o lucro dos investidores.\r\nN\u00e3o se deixem enganar: a bravata de Bolsonaro \u00e9 para ingl\u00eas ver, jamais para ingl\u00eas perder. Ingl\u00eas sempre ganha. Bolsonaro devia ser corajoso na pr\u00e1tica, e n\u00e3o s\u00f3 nas redes sociais. E as For\u00e7as Armadas, que agora t\u00eam mais um general em um posto importante de comando do Governo, deviam mostrar o seu patriotismo, o seu nacionalismo, defender o povo brasileiro, o Brasil, e n\u00e3o os interesses internacionais e de mercado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL., CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Defesa pelo PT de retirada da express\u00e3o por sua natureza, seja inafian\u00e7\u00e1vel na forma da lei, constante no \u00a7 2\u00ba, art. 53, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, rapidamente, quero agradecer-lhe aqui o tempo e fazer um apelo novamente \u00e0 nossa Relatora, Deputada Margarete Coelho. N\u00f3s vamos votar esta mat\u00e9ria. Sei que est\u00e1 se constituindo uma maioria para vot\u00e1-la, mas eu acho que temos que faz\u00ea-lo com responsabilidade.\r\nO Partido dos Trabalhadores entende que, se retirarmos a palavra \"exclusivamente\" do art. 53, estaremos alcan\u00e7ando aquilo que n\u00f3s quer\u00edamos desde o in\u00edcio, ou seja, tirar a inafastabilidade jurisdicional. Qualquer tema pode ser levado ao Judici\u00e1rio. Ent\u00e3o, concordamos com isso. Mas achamos que a express\u00e3o \"por sua natureza, seja inafian\u00e7\u00e1vel na forma da lei\" vai restringir os crimes que sejam inafian\u00e7\u00e1veis praticados por Parlamentares.\r\nN\u00f3s queremos, sim, o refor\u00e7o da imunidade. H\u00e1 v\u00e1rios aspectos nesta PEC que s\u00e3o positivos - se houvesse tempo, eu os relataria aqui -, mas n\u00f3s n\u00e3o queremos a impunidade.\r\nPortanto, n\u00f3s fazemos um apelo novamente aos colegas, aos companheiros que est\u00e3o aqui para que possamos resolver o \u00a7 2\u00ba. Desta feita, n\u00f3s n\u00e3o teremos oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria que est\u00e1 aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 372/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, FAIXA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA (IRPF), DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, REAJUSTE,  PRE\u00c7O,  COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP).\r\nFLAVIO BOLSONARO, SENADOR, COMPRA,, RESID\u00caNCIA , BRASILIA (DF), IRREGULARIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "N\u00e3o corre\u00e7\u00e3o da tabela de dedu\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda pelo Presidente Jair Bolsonaro. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 372, de 2019, de autoria da oradora, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei no 11.482, de 2007, para mudan\u00e7a da faixa de isen\u00e7\u00e3o da tabela progressiva do imposto de renda da pessoa f\u00edsica. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com a imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro e com a retomada do aux\u00edlio emergencial. Reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis e do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha. Desprezo \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro revelada na aquisi\u00e7\u00e3o, pelo Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, de mans\u00e3o no valor de 6 milh\u00f5es de reais no Distrito Federal. Envolvimento do Parlamentar em esquema de rachadinhas e lavagem de dinheiro na compra de im\u00f3veis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, colegas, eu hoje venho falar aqui sobre Imposto de Renda, aquele que atormenta quem ganha pouco e a classe m\u00e9dia brasileira.\r\nBolsonaro, em 2018, copiando Haddad e Lula, prometeu isentar do Imposto de Renda quem ganhasse at\u00e9 5 mil reais. Depois de eleito, recuou e disse que ia isentar quem ganhasse at\u00e9 3 mil reais. Semana passada, o Bolsonaro publicou a tabela do Imposto de Renda e isentou apenas aqueles que ganham at\u00e9 1.903 reais, ou seja, nem 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nA \u00faltima vez que a tabela do Imposto de Renda foi corrigida para aumentar a isen\u00e7\u00e3o foi em 2015, no Governo Dilma. Depois disso, nunca mais. Depois do golpe, n\u00f3s n\u00e3o tivemos mais amplia\u00e7\u00e3o da faixa de isen\u00e7\u00e3o.\r\nSe n\u00f3s aplic\u00e1ssemos a infla\u00e7\u00e3o de 2016 a 2020 para corrigir essa renda a ser isenta, hoje a faixa da isen\u00e7\u00e3o de renda seria de 4.022 reais e n\u00e3o de 1.903 reais. Isso ajudaria 10,5 milh\u00f5es de pessoas, de fam\u00edlias, que teriam mais renda, poderiam consumir mais, ajudando a circular dinheiro e melhorando a economia.\r\nNo meio da crise em que estamos, com o desemprego, com a renda baixa, com a carestia de alimentos, com a carestia de combust\u00edveis, chega a ser cruel Bolsonaro n\u00e3o reajustar a faixa de isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda.\r\nEnquanto isso, as petroleiras estrangeiras, que eles liberaram para explorar o nosso petr\u00f3leo, n\u00e3o pagam imposto no Brasil. Tamb\u00e9m n\u00e3o pagam imposto no Brasil os empres\u00e1rios que tiram lucros e dividendos de suas empresas. Jatinhos e iates tamb\u00e9m n\u00e3o pagam imposto, enquanto o carro popular paga o IPVA.\r\nN\u00f3s temos um projeto que isenta quem ganha at\u00e9 5 mil reais. Esse projeto deveria ser prioridade da Casa, para votarmos logo, mas, infelizmente, n\u00e3o \u00e9. O Bolsonaro deveria ser corajoso na pr\u00e1tica e parar de ser valente s\u00f3 nas redes.\r\nEle ainda n\u00e3o providenciou a vacina que o Pa\u00eds precisa, ainda n\u00e3o providenciou a renda emergencial, fica esbravejando contra os pre\u00e7os do combust\u00edvel, mas a PETROBRAS continua aumentando o pre\u00e7o do diesel, da gasolina e do g\u00e1s. N\u00e3o adianta tirar o imposto, porque isso n\u00e3o vai mudar se n\u00e3o mexer na refer\u00eancia internacional dos pre\u00e7os. E para piorar, a sua fam\u00edlia humilha o povo brasileiro. O seu filho, o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, aquele investigado pelas rachadinhas e tamb\u00e9m pela lavagem de dinheiro em compra de im\u00f3veis, acabou de comprar uma mans\u00e3o aqui em Bras\u00edlia pelo valor de 6 milh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 um tapa na cara do povo brasileiro. \u00c9 um esc\u00e1rnio.\r\nBolsonaro, a bem do povo e do Brasil, voc\u00ea n\u00e3o pode continuar onde est\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIRO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR, CR\u00cdTICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, PRIORIDADE, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, RENDA B\u00c1SICA. \r\nESCLARECIMENTO, FILHO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPRA., RESID\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Questionamento sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, dos vultosos recursos do Or\u00e7amento de Guerra destinados ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, tendo em vista \u00e0 n\u00e3o aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas; \u00e0 n\u00e3o abertura de novos leitos de UTIs; \u00e0 falta de respiradores mec\u00e2nicos, de oxig\u00eanio e de outros insumos utilizados no combate \u00e0 Covid-19. Desconhecimento dos pre\u00e7os de alimentos pelo Presidente da Rep\u00fablica, revelado na apresenta\u00e7\u00e3o da proposta de recria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial no valor de 250 reais. Inconsist\u00eancia da declara\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro sobre a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis no Pa\u00eds. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa das proposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de renda m\u00ednima para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Necessidade de esclarecimento, por filho do Presidente da Rep\u00fablica, da compra de mans\u00e3o no valor 6 milh\u00f5es de reais, no Distrito Federal. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas, realmente acham que vamos resolver a crise na qual o Brasil est\u00e1 metido com Bolsonaro sentado na cadeira de Presidente? N\u00e3o vamos resolv\u00ea-la dessa maneira, at\u00e9 porque Bolsonaro \u00e9 o centro da crise e ele n\u00e3o permite a solu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es mais elementares para proteger o povo brasileiro.\r\nEsta Casa aprovou, no ano passado, o chamado \"or\u00e7amento de guerra\". O que representou esse \"or\u00e7amento de guerra\"? Liberdade para Bolsonaro gastar no que precisasse para enfrentar a crise. Sabem quanto o Brasil gastou em 2020 para enfrentar a pandemia? Gastou 8% do Produto Interno Bruto, 8%, quase 1 trilh\u00e3o de reais. Isso \u00e9 mais do que a m\u00e9dia do que gastaram 185 pa\u00edses monitorados pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional, que gastaram 5,9%. Para onde foi essa dinheirama toda? Ele n\u00e3o comprou vacina, n\u00e3o planejou a compra de vacina, n\u00e3o abriu as UTIs necess\u00e1rias para atender o povo. No in\u00edcio, faltaram respiradores. Agora est\u00e1 faltando oxig\u00eanio, est\u00e1 faltando anestesia para que possa ser feita a intuba\u00e7\u00e3o em pacientes. Para onde foi essa dinheirama?\r\nE a renda emergencial? N\u00f3s estabelecemos os 600 reais por m\u00eas. Depois ele reduziu o aux\u00edlio para 300 e, em dezembro, suspendeu o pagamento, deixando o povo sem renda por 3 meses j\u00e1 e, agora, quer pagar 250 reais! Ele n\u00e3o sabe o pre\u00e7o dos alimentos nos supermercados, do arroz, do feij\u00e3o, da carne, da batata? Ele n\u00e3o est\u00e1 vendo que os pre\u00e7os est\u00e3o subindo com a infla\u00e7\u00e3o, que ele est\u00e1 provocando porque n\u00e3o investe na produ\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura familiar? E o pre\u00e7o dos combust\u00edveis? Ele continua mentindo para o povo brasileiro, dizendo que o pre\u00e7o vai abaixar. Ele tirou imposto. Sabe quanto isso d\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o ao diesel? Isso d\u00e1 35 centavos. E em rela\u00e7\u00e3o ao g\u00e1s de cozinha? Isso d\u00e1 2 reais e 18 centavos. No primeiro reajuste internacional de pre\u00e7os, isso vai para o lixo. Ele n\u00e3o tem coragem de mexer onde tem que mexer e briga o tempo inteiro. Ele briga com o Governador, briga com todo mundo, e n\u00e3o consegue acertar o rumo do Pa\u00eds, e o povo continua passando fome, morrendo.\r\nN\u00f3s precisamos tomar medidas urgentes nesta Casa, votar as proposi\u00e7\u00f5es a respeito de renda, vacina. \u00c9 preciso impor a vacina a ele e tamb\u00e9m tir\u00e1-lo de onde est\u00e1, sen\u00e3o ele e a fam\u00edlia dele v\u00e3o levar o Brasil para o buraco, ali\u00e1s, j\u00e1 est\u00e3o levando. O filho dele tem que explicar por que, numa crise como esta em que estamos, numa economia do jeito que est\u00e1, numa situa\u00e7\u00e3o em que o povo est\u00e1 passando fome, sofrendo, comprou mans\u00e3o de 6 milh\u00f5es de reais aqui em Bras\u00edlia, sem ter renda para isso.\r\nBolsonaro, saia de onde est\u00e1, em favor do Brasil, em favor do povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, SUSPEI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Acerto da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Defesa de penaliza\u00e7\u00e3o do ex-Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nPresidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu falaria sobre o Dia Internacional da Mulher - ali\u00e1s, meu abra\u00e7o a todas as mulheres brasileiras -, mas, com a decis\u00e3o do Ministro Fachin de anular os processos contra o Presidente Lula, que come\u00e7aram na Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1, sob a coordena\u00e7\u00e3o de Sergio Moro, eu n\u00e3o poderia deixar de tratar desse assunto.\r\nO Ministro Fachin hoje reconheceu a ilegalidade desses processos contra o Presidente Lula, que a Vara Federal de Curitiba n\u00e3o era competente para process\u00e1-lo e julg\u00e1-lo. Apesar de todas as barbaridades cometidas por Sergio Moro, isso nunca foi reconhecido em 5 anos.\r\nEu s\u00f3 lamento, Ministro Fachin, que n\u00f3s tenhamos levado 5 anos para reconhecer aquela que foi a primeira alega\u00e7\u00e3o da defesa de Lula em 2016: Lula n\u00e3o poderia ser julgado na Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1, que trata exclusivamente dos casos de il\u00edcitos da PETROBRAS. Lula nunca teve rela\u00e7\u00e3o com esses casos. Ali\u00e1s, a pr\u00f3pria senten\u00e7a de Sergio Moro, na quest\u00e3o do triplex, j\u00e1 dizia isto: ali n\u00e3o havia a liga\u00e7\u00e3o de Lula com nenhum il\u00edcito da PETROBRAS.\r\nAgora, o m\u00e9rito principal dessa decis\u00e3o do Ministro Fachin \u00e9 reconhecer os direitos plenos e a cidadania de Lula, revogando aquilo que fez com que Lula perdesse o direito de disputar as elei\u00e7\u00f5es de 2018. S\u00e3o os direitos que lhe foram roubados e que tiveram como resultado a elei\u00e7\u00e3o desse homem que est\u00e1 na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nEssa decis\u00e3o tamb\u00e9m reflete o trabalho s\u00e9rio e competente da defesa do Presidente Lula. Eu quero aqui fazer uma sauda\u00e7\u00e3o aos advogados Cristiano Zanin e Valeska Martins, que sempre foram firmes em combater as ilicitudes da Lava-Jato e, tamb\u00e9m, a falta de direito que o Presidente Lula teve nesse processo enfrentando os tribunais.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que isso \u00e9 reflexo do pedido de justi\u00e7a da sociedade brasileira, da sociedade internacional, da luta de nossa milit\u00e2ncia e de todos aqueles que sempre acreditaram na inoc\u00eancia do Presidente Lula. \r\nNada pagar\u00e1 os 580 dias de pris\u00e3o injusta que Lula teve, a dor e a humilha\u00e7\u00e3o a que foi submetido. Assim como a dor e a humilha\u00e7\u00e3o a que foi submetida a nossa milit\u00e2ncia, os amigos de Lula, que ficaram por 580 dias na Vig\u00edlia Lula Livre. Mas isso estabelece um divisor de \u00e1guas, dessas \u00e1guas turvas da injusti\u00e7a e da persegui\u00e7\u00e3o, dando-nos condi\u00e7\u00f5es para atingirmos aquilo que Lula sempre pediu: ter direito a um julgamento justo.\r\nA decis\u00e3o de hoje n\u00e3o pode afastar a penaliza\u00e7\u00e3o de Sergio Moro, um juiz suspeito, criminoso, que fez com que o Presidente Lula ficasse por quase 5 anos sendo julgado por crimes pelos quais ele n\u00e3o poderia ser julgado. Moro tem que ser, sim, julgado e condenado pelos crimes que cometeu, inclusive, crimes que afetam hoje todo o Brasil, como a desconstru\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.\r\nPresidente Lula, para o senhor, o nosso grande abra\u00e7o, a nossa grande for\u00e7a! O que n\u00f3s estamos vivendo hoje \u00e9 fruto da sua determina\u00e7\u00e3o e da sua luta. \r\nEu quero fazer aqui hoje, no Dia Internacional da Mulher, uma homenagem a uma mulher muito especial: D. Lindu, m\u00e3e de Lula. O senhor sempre disse que aprendeu com ela - e nos ensinou - que tinha que teimar na vida: \"Teima, meu filho; teima, que d\u00e1 certo\". E o senhor teimou, n\u00f3s teimamos, e deu certo, Presidente Lula. A justi\u00e7a s\u00f3 est\u00e1 come\u00e7ando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, DEFESA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMA, ELOGIO, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico do pronunciamento do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, proferido no Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente e colegas. Subo a esta tribuna hoje para dizer que ontem vivi um momento hist\u00f3rico, aqueles momentos que dificilmente v\u00e3o sair da mem\u00f3ria.\r\nTive a oportunidade de acompanhar o Presidente Lula no pronunciamento que ele fez no Sindicato dos Metal\u00fargicos, no ABC, em S\u00e3o Paulo. Foi hist\u00f3rico do ponto de vista do posicionamento da Justi\u00e7a e do ponto de vista pol\u00edtico.\r\nDo ponto de vista da Justi\u00e7a, porque, naquele momento, o Presidente Lula registrava o que foi mais importante para ele durante esses 5 anos a que foi submetido a uma persegui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, que aquilo que ele falava, aquilo que ele dizia era verdade. O processo contra ele era ilegal. Ele n\u00e3o poderia ser processado pelo Juiz Sergio Moro nem na Justi\u00e7a Federal de Curitiba. Lula sempre pediu um julgamento justo e sempre denunciou que aquele processo, aquela injusti\u00e7a, aquela ilegalidade ia ter reflexos n\u00e3o s\u00f3 na vida dele, mas na vida de todo o Brasil.\r\nDo ponto de vista pol\u00edtico, porque, mesmo tendo passado por esses 5 anos de humilha\u00e7\u00e3o e persegui\u00e7\u00e3o, ficando preso por 580 dias, sem dever, ontem, n\u00e3o havia l\u00e1 um homem magoado, um homem irritado, que carregasse \u00f3dio ou que quisesse ir \u00e0 forra. Havia, Deputado Paulo Teixeira, um homem querendo lutar pelo Brasil. Ele disse: \"Eu n\u00e3o tenho o direito de ter m\u00e1goa. Com toda a dor que eu carrego, a dor do povo brasileiro \u00e9 maior do que a minha dor\".\r\nEsse homem fez uma conclama\u00e7\u00e3o ao Brasil, chamou todas as for\u00e7as pol\u00edticas e sociais, todos aqueles que querem se contrapor ao desastre que estamos vivendo no Brasil, chamou todos aqueles que querem lutar pela vacina para o povo, para ajudar os Governadores e Prefeitos a protegerem o nosso povo da pandemia, chamou todos aqueles que querem que o povo tenha a renda emergencial de 600 reais, e n\u00e3o apenas de 250 reais por 4 meses.\r\nA renda emergencial \u00e9 necess\u00e1ria porque o povo n\u00e3o tem emprego, e n\u00e3o tem emprego porque h\u00e1 uma crise econ\u00f4mica e uma crise de sa\u00fade. Ent\u00e3o, o Estado brasileiro tem que prover.\r\nLula chamou todos aqueles que querem lutar por emprego e por trabalho para o povo, contra a carestia, por condi\u00e7\u00f5es dignas de vida, e, claro, fez um enfrentamento a este Governo da morte.\r\nN\u00e3o sigam os conselhos de Jair Bolsonaro, quando ele pede que n\u00e3o se use m\u00e1scara, que n\u00e3o se fa\u00e7a isolamento social, que n\u00e3o se cuide na pandemia. Vamos seguir o que dizem os m\u00e9dicos, o que dizem os cientistas, o que dizem aqueles que querem proteger o povo.\r\nO Presidente Lula mostrou ontem o que \u00e9 ser um estadista, o que \u00e9 ser uma lideran\u00e7a que tem condi\u00e7\u00f5es, sim, de dirigir os destinos de um pa\u00eds. Mas n\u00e3o falou de elei\u00e7\u00e3o, porque para Lula 2022 est\u00e1 muito longe, nem se colocou. Para o Presidente Lula, o que importa \u00e9 2021, uma grande alian\u00e7a entre aqueles que querem salvar o Brasil da crise a que n\u00f3s estamos submetidos e dar dignidade ao povo brasileiro. \u00c9 essa a luta que sempre empreendemos. \u00c9 essa a luta que Lula nunca deixou de fazer.\r\nViva a Justi\u00e7a! Viva Lula! Viva a luta do povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, MULHER, MOVIMENTO SOCIAL, AGRICULTOR FAMILIAR, FOME, DESEMPREGO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ESGOTAMENTO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00c9DITO, PRODUTOR RURAL, MICROEMPRES\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Efeitos da gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Vincula\u00e7\u00e3o entre as crises social e sanit\u00e1ria vigentes no Pa\u00eds e a recusa do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas; \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais; \u00e0 assist\u00eancia aos pequenos e microempres\u00e1rios, aos produtores rurais e agricultores familiares. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres para realiza\u00e7\u00e3o de grande movimento em prol da vida; da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19; da renda emergencial de 600 reais; da agricultura familiar; e contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nO dinheiro est\u00e1 curto e a comida est\u00e1 cara. Esse \u00e9 o drama que vivem milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras, a maioria desempregada, precisando de ajuda de parentes, de amigos e at\u00e9 de estranhos para sobreviver.\r\nPor que n\u00f3s estamos vivendo essa situa\u00e7\u00e3o? Estamos vivendo isso pela gest\u00e3o desastrosa e criminosa que Bolsonaro fez diante da pandemia da COVID. Ele exortou as pessoas, no in\u00edcio da crise, a optarem entre a economia, o emprego e a vida e exp\u00f4s milh\u00f5es de pessoas ao v\u00edrus. Hoje temos milh\u00f5es de infectados, milhares de mortos e estamos com um estrangulamento no sistema de sa\u00fade brasileiro, aumentando a crise.\r\nSe Bolsonaro, no Governo Federal, desde o in\u00edcio, tivesse chamado governadores e prefeitos para fazer um movimento conjunto para salvar a economia e salvar vidas, inclusive com isolamento parcial em setores da sociedade; se tivesse estimulado o uso e distribu\u00eddo m\u00e1scaras para as pessoas; se tivesse evitado aglomera\u00e7\u00f5es; se tivesse planejado a compra de vacinas - ali\u00e1s, em agosto do ano passado, o laborat\u00f3rio Pfizer ofereceu ao Brasil 70 milh\u00f5es de doses, e Bolsonaro n\u00e3o quis comprar vacinas -; se tivesse garantido o aux\u00edlio de 600 reais sem interrup\u00e7\u00e3o; se tivesse garantido cr\u00e9dito e assist\u00eancia aos pequenos e microempres\u00e1rios, aos produtores rurais, aos agricultores familiares, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tica e desesperadora para a maioria do povo, mas especialmente para as mulheres, com quem eu quero falar agora. Numa crise, elas s\u00e3o as primeiras a perderem o emprego, a terem a renda rebaixada e a serem tensionadas com os problemas de sa\u00fade que afetam a fam\u00edlia.\r\nPor isso, eu quero conclamar as mulheres a fazermos um grande movimento pela vida; um movimento de combate ao Governo da morte; um movimento pela vacina para todos e j\u00e1 - sem vacina, n\u00e3o se salva vida e n\u00e3o se salva emprego, porque as pessoas n\u00e3o podem circular -; um movimento pela renda emergencial de 600 reais, porque 250 reais, 150 reais n\u00e3o garantem dignidade; um movimento contra a carestia; um movimento de apoio ao agricultor familiar, n\u00e3o s\u00f3 ao produtor de soja. N\u00f3s n\u00e3o comemos soja. N\u00f3s comemos arroz, feij\u00e3o, batata. Os pre\u00e7os est\u00e3o pela hora da morte: 5 quilos de arroz, hoje, custam quase 30 reais; 1 quilo de batata, 7 reais. Isso sem falar do g\u00e1s de cozinha. As pessoas est\u00e3o indo ao supermercado e comprando menos comida, est\u00e3o comendo menos. N\u00f3s estamos com uma fome cr\u00f4nica no Brasil. Isso \u00e9 grave para a sa\u00fade e para a dignidade das fam\u00edlias brasileiras.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso, mulheres! N\u00f3s temos que levantar a nossa voz e mostrar a nossa indigna\u00e7\u00e3o e a nossa revolta. Com um grande movimento feminino nas redes, nas ruas, nas conversas, precisamos dar uma chacoalhada neste Brasil.\r\nMulheres, uni-vos! N\u00f3s somos geradoras da vida. Temos que enfrentar e combater este Governo da morte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DADOS, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PARAN\u00c1, ESGOTAMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, APOIO POL\u00cdTICO, LOCKDOWN, GOVERNADOR, PREFEITO, AGENDA LEGISLATIVA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PRIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nINFLA\u00c7\u00c3O, CESTA B\u00c1SICA, ALIMENTO, FOME, AGRICULTURA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, SOJA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nDEFESA, INCLUS\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O CONJUNTA, VETO 8/2021, VETO PARCIAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), PREFEITO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INDENIZA\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO. \r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Registro de 2.842 mortes e 84.362 casos de novas contamina\u00e7\u00f5es pela Covid-19 no Pa\u00eds, nas \u00faltimas 24 horas. Trag\u00e9dia causada pela doen\u00e7a viral no Estado do Paran\u00e1. Colapso do sistema nacional de saude provocado pelo coronavirus. Necessidade de apoio do Congresso Nacional aos Governadores e Prefeitos Municipais no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus e seus efeitos. Defesa de inclus\u00e3o na pauta do Veto Parcial n\u00ba 8 de 2021, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43, de 2020, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020), sobre a ades\u00e3o do Poder Executivo ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e o estabelecimento das diretrizes de imuniza\u00e7\u00e3o. Discuss\u00e3o do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19; e do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), a respeito das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Insufici\u00eancia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Jair Bolsonaro. Reajuste nos pre\u00e7os de alimentos no Pa\u00eds. Prioridade da Casa nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19; na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e na retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e colegas, ontem n\u00f3s fechamos as \u00faltimas 24 horas com 2.842 mortos e 84.362 casos de infec\u00e7\u00e3o. S\u00e3o os maiores n\u00fameros que n\u00f3s temos da COVID at\u00e9 agora, uma tristeza imensa. E o pior \u00e9 que isso s\u00f3 tende a aumentar, pela forma como o enfrentamento \u00e0 pandemia tem sido feito.\r\nNo Paran\u00e1, n\u00f3s estamos com carros de funer\u00e1rias fazendo fila nos hospitais para recolherem os corpos. A trag\u00e9dia l\u00e1 \u00e9 muito grande. J\u00e1 est\u00e1 faltando oxig\u00eanio tamb\u00e9m em hospitais do interior. Isso vai alastrar-se pelo Brasil, infelizmente.\r\nO sistema de sa\u00fade est\u00e1 entrando em colapso, com todo o esfor\u00e7o que os profissionais do SUS fazem, com o esfor\u00e7o que muitos Governadores e muitos Prefeitos fazem. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 conseguindo segurar essa onda toda, pelo aumento dos casos, pela demanda. Morre gente de COVID e morre gente de outras doen\u00e7as, porque as outras doen\u00e7as n\u00e3o est\u00e3o sendo atendidas tamb\u00e9m no sistema. \u00c9 muito tr\u00e1gico!\r\nN\u00f3s precis\u00e1vamos ter aprovado medidas aqui em conjunto com Governadores, com Prefeitos. O Governo Federal, se tivesse responsabilidade, teria feito isso, mas n\u00e3o fez. O fato \u00e9 que Governadores e Prefeitos est\u00e3o tomando medidas.\r\nEu acho que esta Casa, este Congresso Nacional, tem que se manifestar publicamente em apoio a esses Governadores e a esses Prefeitos que est\u00e3o tomando medidas, seja de compra de vacinas, porque est\u00e3o pressionando o Governado Federal a faz\u00ea-lo, seja de lockdown.\r\nEu sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil discutir lockdown. Eu tenho recebido no meu e-mail, nas minhas redes, muitas cr\u00edticas de pessoas do Paran\u00e1, inclusive eleitores meus, pequenos comerciantes, donos de restaurantes, de lanchonetes. Eu sei que est\u00e3o sofrendo. O problema \u00e9 que a medida extrema tem que ser tomada, porque nada foi feito antes.\r\nSe antes tivessem sido tomadas medidas em conjunto com Governadores e Prefeitos, se antes tiv\u00e9ssemos providenciado vacinas, se antes tiv\u00e9ssemos definido a renda emergencial sem suspend\u00ea-la, se antes tiv\u00e9ssemos colocado cr\u00e9dito barato para esses pequenos empres\u00e1rios e para os agricultores familiares, talvez n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando por esta situa\u00e7\u00e3o. No entanto, aquilo que esta Casa aprovou antes foi colocado por um curto per\u00edodo de tempo e depois foi suspenso.\r\nPor isso, eu quero falar sobre a import\u00e2ncia dos vetos hoje. Quero aqui fazer coro ao Deputado Zarattini. \u00c9 um absurdo esta Casa n\u00e3o votar o veto ao PLN 8, porque \u00e9 esse projeto que dava condi\u00e7\u00e3o aos Prefeitos de comprar vacina. Para mim essa \u00e9 a mat\u00e9ria mais importante. Enfim, n\u00e3o vai ser colocada. Temos que lamentar e denunciar.\r\nAgora, n\u00f3s temos aqui projetos importantes que foram vetados, cujo veto tem que ser derrubado: sobre indeniza\u00e7\u00e3o aos profissionais de sa\u00fade, sim, de que a Deputada Fernanda Melchionna veio falar aqui, aos guerreiros que est\u00e3o lutando; sobre o aux\u00edlio emergencial para as fam\u00edlias monoparentais; sobre as medidas emergenciais para os agricultores familiares.\r\nA cesta b\u00e1sica aumentou no Governo Bolsonaro 33%. Se ele der um aux\u00edlio emergencial de 250, isso n\u00e3o compra nem 39% dos produtos da cesta. Se os agricultores familiares n\u00e3o tiverem apoio agora, vai cair ainda mais a produ\u00e7\u00e3o. Sabe o que n\u00f3s vamos ter? N\u00f3s vamos ter desabastecimento de produtos no segundo semestre. J\u00e1 est\u00e1 pela hora da morte o pre\u00e7o da comida nos supermercados. Se houver desabastecimento, vai subir mais. N\u00f3s vamos ter morte por COVID e morte por fome. \r\nAs pessoas est\u00e3o comendo menos, Presidente Rodrigo. Menos! Est\u00e3o comprando menos comida no supermercado, comendo menos vezes ao dia.\r\nIsso \u00e9 fome cr\u00f4nica, uma vergonha para um Pa\u00eds como o nosso, que tem uma base agr\u00edcola. Mas hoje o Brasil est\u00e1 privilegiando o qu\u00ea? A planta\u00e7\u00e3o de soja para a exporta\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o comemos soja, comemos arroz, feij\u00e3o, batata, aquela comida que \u00e9 produzida pelo agricultor familiar.\r\nPor isso, \u00e9 importante derrubarmos esses vetos. Tamb\u00e9m \u00e9 importante o programa de suporte ao emprego.\r\nO que temos que fazer aqui como prioridade \u00e9 combater a COVID, \u00e9 combater a crise, \u00e9 liberar a vacina para Prefeitos e Governadores, a renda emergencial de 600 reais, combater essa carestia e, claro, n\u00e3o esquecer: fora, Bolsonaro! Ele \u00e9 a encarna\u00e7\u00e3o da crise. Enquanto esse homem estiver naquela cadeira, n\u00f3s n\u00e3o vamos tirar o Pa\u00eds do abismo em que est\u00e1 se metendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARAN\u00c1, CR\u00cdTICA, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, REUNI\u00c3O, CONS\u00d3RCIO, REGI\u00c3O NORDESTE, FUNDO SOBERANO, R\u00daSSIA (FEDERA\u00c7\u00c3O), COMPRA, VACINA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, FRENTE PARLAMENTAR, PREFEITO, BANCADA ESTADUAL, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "N\u00e3o aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 pelo Governador do Estado do Paran\u00e1, Ratinho Junior. Defesa da aquisi\u00e7\u00e3o de imunizantes pelo Cons\u00f3rcio Paran\u00e1 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu hoje quero falar para o meu Estado, o Paran\u00e1, para o povo paranaense, que represento nesta Casa. E quero falar sobre vacina. Vou come\u00e7ar aqui lamentando a omiss\u00e3o do Governador Ratinho Junior em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento para a compra de vacinas e \u00e0 luta do povo paranaense.\r\nOntem n\u00f3s fizemos uma reuni\u00e3o com Deputados Federais e Estaduais de v\u00e1rios partidos, Prefeitos, associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios e um representante do Cons\u00f3rcio Nordeste.\r\nEu convidei Carlos Gabas, que \u00e9 Secret\u00e1rio Executivo do Cons\u00f3rcio Nordeste, para falar como os Estados do Nordeste fizeram a negocia\u00e7\u00e3o com o Fundo Soberano da Federa\u00e7\u00e3o da R\u00fassia para a compra direta de vacinas. Ele falou que o Fundo Soberano da Federa\u00e7\u00e3o da R\u00fassia ofereceu para os Estados, para o Cons\u00f3rcio do Nordeste e tamb\u00e9m para o Governo do Estado do Paran\u00e1, em junho do ano passado, a possibilidade de comprar vacinas. Inclusive, no Paran\u00e1, o pr\u00f3prio TECPAR, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Governo paraense, poderia fabricar as vacinas.\r\nO Cons\u00f3rcio Nordeste encomendou 50 milh\u00f5es de doses de vacinas, e o Governador do Paran\u00e1 se enrolou. Parece que ele foi perguntar a Bolsonaro se poderia comprar, foi desautorizado e n\u00e3o comprou. Depois veio com uma hist\u00f3ria de comprar atrav\u00e9s de uma empresa privada, a Uni\u00e3o Qu\u00edmica, que n\u00e3o representa a R\u00fassia nem o Fundo Soberano da Federa\u00e7\u00e3o da R\u00fassia.\r\nDisse o Secret\u00e1rio Executivo do Cons\u00f3rcio Nordeste que, das 50 milh\u00f5es de doses compradas, eles ficariam com 37 milh\u00f5es e tinham 13 milh\u00f5es dispon\u00edveis, e que se os Munic\u00edpios do Paran\u00e1 quisessem poderiam adquiri-las diretamente atrav\u00e9s do Cons\u00f3rcio Paran\u00e1 Sa\u00fade. Parece que o cons\u00f3rcio foi impedido de ir \u00e0 reuni\u00e3o pelo pr\u00f3prio Governador Ratinho.\r\nHoje, houve uma reuni\u00e3o na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1 com a Frente Parlamentar de Combate \u00e0 COVID-19, mas o Cons\u00f3rcio Paran\u00e1 Sa\u00fade e o Governo do Estado n\u00e3o participaram. Disseram que v\u00e3o prestar contas na segunda-feira e que eles est\u00e3o em tratativas e j\u00e1 mandaram oito correspond\u00eancias a empresas diferentes. Est\u00e3o em tratativas da compra de itens de sa\u00fade, s\u00f3 que elas s\u00e3o sigilosas.\r\nSigilosas, Governador Ratinho? Sigilosas n\u00e3o podem ser. T\u00eam que ser p\u00fablicas. O povo precisa de vacina. Se o Estado do Paran\u00e1 ou o Cons\u00f3rcio Paran\u00e1 Sa\u00fade n\u00e3o disserem que querem comprar esses 13 milh\u00f5es de doses de vacinas, ou parte delas, para o Estado, n\u00f3s vamos perd\u00ea-las para outros Estados do Brasil ou mesmo para outros pa\u00edses que querem comprar vacina.\r\n\u00c9 urgente o movimento dos paranaenses, dos Prefeitos, da nossa bancada federal e da nossa bancada estadual para que o Cons\u00f3rcio Paran\u00e1 Sa\u00fade requeira a compra de parte dessas vacinas e garanta ao povo paranaense a vacina\u00e7\u00e3o, t\u00e3o necess\u00e1ria para salvar vidas e para salvar a economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, SUSPEI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PREJU\u00cdZO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Regozijo com a anula\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Acerto da declara\u00e7\u00e3o, pela Suprema Corte, da parcialidade do ent\u00e3o Juiz Federal S\u00e9rgio Moro na condena\u00e7\u00e3o do l\u00edder petista. Preju\u00edzos causados \u00e0 empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas, eu esperei muito por este dia, o dia de subir \u00e0 tribuna desta Casa, L\u00edder Bohn Gass, para dizer que a Justi\u00e7a tarda e portanto falha, mas ela sempre vem.\r\nEsperei muito por esse dia para comunicar oficialmente que o Juiz Sergio Moro \u00e9 um juiz parcial, ou seja, ele se utilizou da sua condi\u00e7\u00e3o de juiz para processar, julgar e condenar o Presidente Lula, aliando-se com a acusa\u00e7\u00e3o. Portanto, cometeu um crime, e ele deve responder por esse crime. Ele n\u00e3o poderia processar o Presidente Lula, porque n\u00e3o era o juiz natural.\r\nAl\u00e9m disso, cometeu v\u00e1rias injusti\u00e7as, articula\u00e7\u00f5es e fez a\u00e7\u00f5es que levaram o Presidente Lula a julgamento e \u00e0 condena\u00e7\u00e3o, sem Lula dever e sem ter cometido crime.\r\nQuem n\u00e3o se lembra aqui da condu\u00e7\u00e3o coercitiva de Lula, com aquele show midi\u00e1tico, sem nunca ter sido chamado, intimado, para prestar depoimento? Quem n\u00e3o se lembra aqui, quando o Juiz S\u00e9rgio Moro estava de f\u00e9rias e interferiu diretamente na decis\u00e3o de um juiz do Tribunal Regional do Rio Grande do Sul, para n\u00e3o deixar que Lula sa\u00edsse da pris\u00e3o em Curitiba? Quem n\u00e3o se lembra aqui quando foi adiado o depoimento do Presidente Lula por quest\u00f5es eleitorais, porque est\u00e1vamos nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, e o depoimento de Lula poderia surtir resultado naquelas elei\u00e7\u00f5es? Quem n\u00e3o se lembra aqui da manipula\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica por ocasi\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o dos di\u00e1logos do Presidente Lula com a Presidente Dilma Rousseff, ali\u00e1s, um di\u00e1logo que foi editado? Moro teve parcialidade nesse julgamento. Moro \u00e9 criminoso.\r\nPor isso, quero parafrasear o nosso querido colega Deputado Glauber Braga: \"\u00c9 um juiz ladr\u00e3o\".\r\nEste m\u00eas de mar\u00e7o \u00e9 um m\u00eas muito especial para as mulheres. N\u00f3s tivemos, eu como mulher e Presidenta do PT, a grata satisfa\u00e7\u00e3o de duas decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal. A primeira de que Moro n\u00e3o poderia julgar Lula, era um juiz incompetente e, portanto, os processos abertos na Justi\u00e7a de Curitiba eram ilegais. E todos esses processos foram anulados, devolvendo-se ao Presidente Lula os seus direitos pol\u00edticos e de plena cidadania. Isso aconteceu no dia 8 de mar\u00e7o, Dia Internacional da Mulher. \r\nEu quero lembrar que o Presidente Lula sempre olhou e respeitou muito as mulheres deste Pa\u00eds, estabelecendo programas importantes. O Presidente Lula \u00e9 o Presidente da Secretaria Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas para as Mulheres, \u00e9 o Presidente da Lei Maria da Penha, \u00e9 o Presidente do Bolsa Fam\u00edlia, \u00e9 o Presidente do Luz Para Todos, \u00e9 o Presidente da cisternas, do Minha Casa, Minha Vida, programas que ajudaram as mulheres trabalhadoras deste Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, no m\u00eas de mar\u00e7o n\u00f3s tamb\u00e9m tivemos outra vit\u00f3ria pela qual n\u00e3o posso deixar de esconder a minha felicidade, ainda que o Pa\u00eds passe por uma trag\u00e9dia. Tivemos a decis\u00e3o do Supremo de que Moro \u00e9 um juiz parcial, aquilo de que sempre falamos. Moro utilizou-se da m\u00eddia e manipulou a opini\u00e3o p\u00fablica para criar um clima no Pa\u00eds, para que pudesse, por meio das suas ilegalidades e injusti\u00e7as, levar o Presidente Lula \u00e0 condena\u00e7\u00e3o, deixando-o preso e retirando-o do processo eleitoral de 2018.\r\nLula ficou 580 dias preso, e ningu\u00e9m poder\u00e1 devolver essa liberdade roubada dele. Lula foi humilhado, sua fam\u00edlia foi humilhada, nossa milit\u00e2ncia foi humilhada, nosso partido foi humilhado. Sofremos agress\u00f5es, persegui\u00e7\u00f5es, mas permanecemos de cabe\u00e7a erguida, porque sab\u00edamos que est\u00e1vamos do lado da verdade. E a verdade est\u00e1 prevalecendo.\r\nAgora, de todos esses males causados a n\u00f3s e ao Presidente Lula, o maior foi causado ao nosso Pa\u00eds, a nossa democracia, a nossa soberania e a nossa economia.\r\nAs atitudes de Sergio Moro atentaram contra o Brasil e contra o povo brasileiro. Ele entregou a PETROBRAS aos interesses estrangeiros e abriu informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas das empresas \u00e0s ag\u00eancias internacionais em troca de apoio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o do Presidente Lula. Ele destruiu empresas e empregos, acabou com as grandes empreiteiras brasileiras, que empregavam milhares de pessoas. Em vez de condenar esses executivos, fez com eles acordos de dela\u00e7\u00e3o para que eles dissessem o que Moro queria ouvir e pudesse condenar o Presidente Lula. Aplicou pesadas penas e multas a essas empresas, levando-as todas \u00e0 fal\u00eancia. \r\nO resultado disso \u00e9 que, com a PETROBRAS diminu\u00edda e com a quebra das empresas e de toda a cadeia de petr\u00f3leo e g\u00e1s do nosso Pa\u00eds, n\u00f3s tivemos 4,4 milh\u00f5es de empregos a menos, destru\u00eddos, e o Brasil deixou de arrecadar 68 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 resultado de um estudo feito pela Central \u00danica dos Trabalhadores e pelo DIEESE sobre os impactos da Lava-Jato na economia brasileira.\r\nMoro bagun\u00e7ou o devido processo legal e atentou contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Ele construiu, pavimentou o caminho para a elei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro, esse Presidente genocida que hoje comanda o Pa\u00eds, ou descomanda, impedindo que o povo brasileiro decidisse em 2018 livremente o destino do seu voto. Fez um grande mal \u00e0 democracia. Agora ele tem que responder por isso, ele tem que pagar pelos seus crimes. N\u00f3s vamos process\u00e1-lo, e ele os pagar\u00e1, um por um. Eu sei que um dia ainda veremos Moro na cadeia.\r\nAgora, a vit\u00f3ria que n\u00f3s tivemos \u00e9 a vit\u00f3ria do direito, a vit\u00f3ria da persist\u00eancia na busca da justi\u00e7a e a vit\u00f3ria da mobiliza\u00e7\u00e3o de quem sempre confiou na verdade. E eu quero parabenizar e agradecer principalmente aos advogados Cristiano Zanin e Valeska Martins, que sempre foram firmes, sempre mantiveram a decis\u00e3o da defesa da inoc\u00eancia do Presidente Lula, sem titubear. Quero agradecer \u00e0 Vig\u00edlia Lula Livre e a todos os que passaram por Curitiba naquela vig\u00edlia, enfrentando a persegui\u00e7\u00e3o e o frio da nossa cidade. Eles ficaram ao lado de Lula, diminuindo um pouco a solid\u00e3o que ele tinha na cadeia.\r\nAgrade\u00e7o aos Comit\u00eas - Nacional e Internacional - Lula Livre, que n\u00e3o deixaram de articular, de falar, de disputar a opini\u00e3o p\u00fablica, levando a verdade e combatendo as mentiras de Sergio Moro. Quero tamb\u00e9m agradecer a nossa milit\u00e2ncia, a milit\u00e2ncia do PT, da qual eu tenho o maior orgulho, a milit\u00e2ncia dos movimentos sociais, a milit\u00e2ncia dos partidos aliados, o PCdoB, o PSB, o PSOL, o PCO, o PDT, que estiveram conosco nessa caminhada, sem abaixar a cabe\u00e7a nos momentos mais dif\u00edceis pelos quais passamos.\r\nQuero agradecer aos juristas, aos intelectuais e a todas as lideran\u00e7as do Brasil e do mundo que se colocaram ao nosso lado. Sobretudo, eu quero agradecer e parabenizar o Presidente Lula pela altivez, pelo exemplo, pela determina\u00e7\u00e3o e pela luta, por sempre acreditar que a verdade prevaleceria.\r\nPresidente Lula, o senhor em nenhum momento recuou. E, mesmo quando a defesa lhe oferecia, para minorar seu sofrimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pena, seja a pris\u00e3o domiciliar, seja o uso de tornozeleira, seja a detra\u00e7\u00e3o da pena, o senhor se recusava e dizia que n\u00e3o trocaria a liberdade por sua dignidade, porque o senhor, um dia, iria provar, antes de morrer, que Sergio Moro mentia.\r\nParab\u00e9ns, Presidente! O senhor provou isso. O senhor tem a sua honra lavada. A verdade prevaleceu ao seu lado. E eu tenho muito orgulho de ter estado nesta caminhada junto com o senhor e com todas as companheiras e os companheiros que enfrentaram esse drama por mais de 5 anos. \r\nA decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal devolve ao nosso povo, ao Pa\u00eds a esperan\u00e7a de que o futuro pode, deve e haver\u00e1 de ser melhor. \r\nE, como dizia sempre o nosso querido Paulo Freire, um ilustre filiado militante do Partido dos Trabalhadores: \"N\u00f3s temos que esperan\u00e7ar o Brasil\". Este, hoje, \u00e9 o nosso dever. Esta, hoje, \u00e9 a sua miss\u00e3o, Presidente Lula, esperan\u00e7ar o Brasil, devolver a esse povo o direito de sonhar e de que n\u00f3s somos um grande Pa\u00eds, com capacidade de nos colocarmos, sim, \u00e0 frente das nossas crises e venc\u00ea-las. \r\nParab\u00e9ns, Lula! Parab\u00e9ns pela luta, pela determina\u00e7\u00e3o! Tenho certeza de que Dona Lindu, sua m\u00e3e, que sempre disse \"teima, meu filho\", est\u00e1 l\u00e1 olhando pelo senhor e muito orgulhosa da sua atitude.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Necessidade da aquisi\u00e7\u00e3o pelo Pa\u00eds de maiores lotes de vacinas, diante da escassez de imunizantes no mercado mundial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s dev\u00edamos estar discutindo na Casa hoje as vacinas que n\u00e3o foram compradas pelo Governo Federal, e n\u00e3o autorizando empresa privada a comprar vacina. N\u00f3s temos uma escassez de vacina no mercado mundial, portanto precisamos garantir que o Brasil compre o maior n\u00famero poss\u00edvel de vacinas para vacinar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento, n\u00f3s estamos com um problema na ANVISA, que n\u00e3o est\u00e1 liberando a vacina russa. H\u00e1 muito preconceito em rela\u00e7\u00e3o a isso, como j\u00e1 houve em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina chinesa, j\u00e1 que n\u00e3o houve planejamento para a compra da vacina da Pfizer.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode colaborar com o processo de desigualdade que n\u00f3s j\u00e1 temos no Brasil, facilitando a possibilidade de alguns tomarem a vacina em detrimento da maioria. O esfor\u00e7o do Congresso Nacional \u00e9 pelo povo brasileiro. N\u00f3s n\u00e3o podemos entrar num processo em que, de novo, os mais pobres ficar\u00e3o para tr\u00e1s. J\u00e1 est\u00e3o para tr\u00e1s na renda, j\u00e1 est\u00e3o para tr\u00e1s no atendimento, portanto n\u00e3o podem ficar para tr\u00e1s na vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, MORTALIDADE, BRASIL, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), GENOC\u00cdDIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da Sa\u00fade. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19 e aos sequelados pela doen\u00e7a viral. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade; aos gestores estaduais e municipais de sa\u00fade e \u00e0 comunidade cient\u00edfica. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela crise sanit\u00e1ria vigente no Pa\u00eds. Atua\u00e7\u00e3o criminosa do Presidente da Rep\u00fablica quanto ao enfrentamento do coronav\u00edrus. Omiss\u00e3o da Casa quanto \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da sa\u00fade de 2021; \u00e0 exig\u00eancia ao Governo Federal de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19; e \u00e0 abertura de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nHoje \u00e9 o Dia Mundial da Sa\u00fade, implementado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade em 1950. Infelizmente, n\u00e3o temos nada a comemorar. Ele foi implementado justamente com o objetivo de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a qualidade de vida e os diversos fatores que interferem nela. \u00c9 um dia triste para a humanidade e, com certeza, mais triste para o povo brasileiro.\r\nQuero aqui manifestar a minha solidariedade \u00e0s fam\u00edlias dos milhares de mortos - a dor de perder algu\u00e9m e n\u00e3o poder velar o corpo \u00e9 indescrit\u00edvel; a minha solidariedade aos doentes que ficaram, principalmente, com sequelas; a minha solidariedade e apoio aos trabalhadores e trabalhadoras do SUS, esse grande Sistema \u00danico de Sa\u00fade, um dos maiores programas sociais do mundo, que tem enfrentado essa crise e essa pandemia, apesar das restri\u00e7\u00f5es; a minha solidariedade aos gestores estaduais e municipais de sa\u00fade e ao mundo cient\u00edfico, que, mesmo atacado e desrespeitado, tem continuado a ajudar o Brasil e o povo brasileiro.\r\nManifesto aqui o meu rep\u00fadio ao maior respons\u00e1vel por esta crise: Jair Messias Bolsonaro, que, por suas a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es, trouxe o Brasil e o povo brasileiro a essa situa\u00e7\u00e3o dolorosa, desdenhou da gravidade da pandemia -- \"\u00c9 uma gripezinha!\" -- e da dor do povo pelas mortes -- \"N\u00e3o sou coveiro\"; \"V\u00e3o ficar chorando at\u00e9 quando?\" Com seu exemplo e presen\u00e7a, estimulou a aglomera\u00e7\u00e3o e o n\u00e3o uso de m\u00e1scaras, quando a ci\u00eancia e a medicina orientavam o povo a fazer o contr\u00e1rio para a sua prote\u00e7\u00e3o. N\u00e3o montou comit\u00ea de crise com Governadores, Prefeitos, cientistas, empres\u00e1rios e trabalhadores. Brigou com todo mundo. N\u00e3o planejou a vacina. Brigou com a China, com a R\u00fassia. S\u00f3 reservou, junto \u00e0 OMS, vacina para apenas 10% da popula\u00e7\u00e3o. Deixou de comprar em agosto do ano passado 70 milh\u00f5es de doses que o laborat\u00f3rio Pfizer ofereceu.\r\nDeixou de proteger economicamente o povo e as empresas, para que pudessem fazer o necess\u00e1rio isolamento social.\r\nEle \u00e9 um ignorante, \u00e9 um incapaz, n\u00e3o d\u00e1 conta de ser Presidente, mas sobretudo - e o que \u00e9 pior - \u00e9 um criminoso, pelo que praticou nesta pandemia. Ele \u00e9 um genocida. Genocida, sim. Ele n\u00e3o gosta de ser chamado assim. Ontem ele falou que \u00e9 barra ser Presidente. Ent\u00e3o, por que continua sendo?\r\nSaia dessa cadeira, que n\u00e3o lhe pertence, pelos crimes que voc\u00ea j\u00e1 cometeu! Livre o povo do pesadelo que \u00e9 voc\u00ea!\r\nTamb\u00e9m quero lamentar a posi\u00e7\u00e3o desta Casa, por n\u00e3o ter reconstitu\u00eddo o or\u00e7amento da sa\u00fade para 2021, por n\u00e3o cobrar o planejamento da vacina\u00e7\u00e3o - gastou-se apenas 3,3 bilh\u00f5es de reais dos 21 previstos -, sobretudo por n\u00e3o abrir um dos mais de cem processos de impeachment que tramitam aqui. A coniv\u00eancia dos membros do Congresso Nacional manchar\u00e1, com o sangue dos mortos, esta institui\u00e7\u00e3o parlamentar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL,  NULIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PRIS\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nRESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  IMPEACHMENT.\r\nSENADO FEDERAL, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, COMPRA, VACINA, MEDIDA PROTETIVA.\r\nABERTURA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SAUDE PUBLICA, CAMARA DOS DEPUTADOS.\r\nRETOMADA, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 ratifica\u00e7\u00e3o, pelo Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal, da decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin de nulidade de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. V\u00ednculo entre a pris\u00e3o do l\u00edder petista e \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Artigo publicado pela revista Science, sobre a responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pela crise sanit\u00e1ria decorrente da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Aplausos ao Senado Federal pela cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Jair Bolsonaro no enfrentamento da Covid-19. Posicionamento do Presidente da Rep\u00fablica contr\u00e1rio \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e \u00e0s medidas de combate \u00e0 Covid-19. Defesa de abertura pela Casa de CPI de igual teor. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da crise sanit\u00e1ria e seus efeitos. Apoio \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quem nos acompanha pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, Lula n\u00e3o pode ter mais um julgamento de exce\u00e7\u00e3o. \r\nOntem, o Supremo Tribunal Federal fez um debate sobre se deveria ou n\u00e3o o Pleno do Supremo analisar a decis\u00e3o do Ministro Fachin que anulou os processos do Presidente Lula por estarem no ju\u00edzo errado, ou seja, a decis\u00e3o de que Lula n\u00e3o poderia ter sido julgado por Sergio Moro na Justi\u00e7a Federal de Curitiba.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao debate, eu quero ressaltar aqui a fala corajosa, l\u00facida e coerente do Ministro Lewandowski, que fez uma pergunta simples, singular: h\u00e1 aqui milhares de processos de habeas corpus, e justamente o de Lula \u00e9 o que vem para o Pleno do Supremo? Pois \u00e9, essa simples pergunta do Ministro Lewandowski mostra como os processos de Lula s\u00e3o tratados, como Lula \u00e9 tratado. Ali\u00e1s, o Ministro tamb\u00e9m ressaltou que o processo de Lula tem foto e nome na capa, e n\u00e3o o n\u00famero, como deveria ter, assim como ocorre com os demais processos.\r\nEu espero, sinceramente, que o Plen\u00e1rio do Supremo mantenha as decis\u00f5es j\u00e1 dadas pelo Ministro Fachin e pela Segunda Turma do Supremo, que come\u00e7aram a resgatar a credibilidade do Judici\u00e1rio brasileiro e resgataram os direitos de Lula, mostrando que o ju\u00edzo era incompetente, e o juiz era parcial e, portanto, julgou o Lula tendo lado no processo.\r\nA repercuss\u00e3o dessas duas decis\u00f5es foi muito grande no mundo jur\u00eddico e no mundo pol\u00edtico. E logo come\u00e7aram as press\u00f5es para que os Ministros do STF pudessem mudar as decis\u00f5es. E essa \u00e9 a raz\u00e3o da afeta\u00e7\u00e3o que fez o pr\u00f3prio Ministro Fachin da sua decis\u00e3o ao Plen\u00e1rio.\r\nA m\u00eddia, ent\u00e3o, desde que as decis\u00f5es foram tomadas, nem sequer um dia deixou de mencion\u00e1-las para, na maioria das vezes, atac\u00e1-las, tendo a Rede Globo e o jornal Folha de S.Paulo \u00e0 frente desse movimento. E o que eles tentam construir de argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 que essas decis\u00f5es que retornaram os direitos ao Presidente Lula v\u00e3o afetar os demais processos da Lava-Jato, v\u00e3o afetar a opera\u00e7\u00e3o e beneficiar\u00e3o outros r\u00e9us.\r\nOra, isso \u00e9 um argumento mentiroso, \u00e9 um argumento falso, \u00e9 um argumento oportunista e hip\u00f3crita, porque as decis\u00f5es do STF s\u00e3o personal\u00edssimas em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente Lula. Isso est\u00e1 claro na decis\u00e3o, porque os processos s\u00e3o personal\u00edssimos. A Justi\u00e7a n\u00e3o decide no atacado, a Justi\u00e7a decide no caso que lhe \u00e9 exposto. E, desde o in\u00edcio, o Presidente Lula tem lutado para provar que \u00e9 inocente. Nunca desistiu de mostrar isso! Nunca desistiu um dia somente de dizer que aquele ju\u00edzo o perseguia, que aquele ju\u00edzo n\u00e3o era competente.\r\nLembram que o Presidente Lula sempre disse que n\u00e3o trocava sua dignidade por sua liberdade? E ficou preso injustamente por 580 dias. N\u00e3o fez media\u00e7\u00f5es com o Judici\u00e1rio, porque n\u00e3o se faz media\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que n\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00e3o foi l\u00e1 pedir redu\u00e7\u00e3o de pena, nem pris\u00e3o domiciliar ou uso de tornozeleira. \"Eles que respondam pela viol\u00eancia que est\u00e3o me fazendo com esses 580 dias de pris\u00e3o.\" E provou no processo a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro, a incompet\u00eancia dele. \r\nA suspei\u00e7\u00e3o de Moro \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a Lula. Foi isso que foi julgado na Segunda Turma. N\u00e3o \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a todos os processos da Lava-Jato, n\u00e3o \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a todos os acusados da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato; \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a um homem: Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Os advogados que foram grampeados, que foi o que levou Moro a ser suspeito no processo, foram os de Lula. As conversas que foram vazadas foram de Marisa Let\u00edcia, esposa do Presidente Lula. Quando Moro reconheceu que n\u00e3o havia rela\u00e7\u00e3o entre o triplex e os contratos da PETROBRAS, ele estava se referindo \u00e0 senten\u00e7a de Lula, e n\u00e3o \u00e0s demais senten\u00e7as da Lava-Jato. \r\nLula defendeu sua inoc\u00eancia desde o in\u00edcio. Se algum outro r\u00e9u quiser uma decis\u00e3o assim, vai ter que provar, colocar nos autos que foi perseguido e provar que foi perseguido; colocar nos autos que o ju\u00edzo era incompetente e provar que o ju\u00edzo era incompetente. Vou repetir: a decis\u00e3o \u00e9 personalista. Cabe a um homem: Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. \r\nPor isso, reverter as decis\u00f5es do Supremo com o pretexto e o argumento de impedir que elas sejam usadas para outros r\u00e9us, a\u00ed, sim, \u00e9 cometer uma tremenda injusti\u00e7a, ou seja, \u00e9 fazer com que um homem que j\u00e1 pagou e que j\u00e1 foi injusti\u00e7ado seja injusti\u00e7ado novamente. \u00c9 a mesma coisa que o inocente pagar pelo pecador. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso. Eu espero sinceramente que o Supremo Tribunal Federal observe o devido processo legal, cumpra o seu papel e mantenha as decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente Lula. \r\nE quero deixar claro aos Ministros do Supremo: o maior benefici\u00e1rio pela interdi\u00e7\u00e3o de Lula chama-se Jair Messias Bolsonaro, o genocida, o homem que est\u00e1 levando \u00e0 morte milhares e \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por COVID milh\u00f5es de pessoas. \r\nHoje foi publicado um estudo na revista Science que mostra, com dados, que o Brasil, com essa crise toda em que est\u00e1, \u00e9 um dos pa\u00edses com os maiores problemas na pandemia e que o maior respons\u00e1vel pela crise \u00e9 o Governo Federal. Que bom que vamos ter a CPI no Senado! Esta Casa deveria criar vergonha e abrir uma CPI tamb\u00e9m, mas que bom que o Senado abriu a sua. Tenho certeza de que n\u00e3o s\u00f3 esse estudo da Science, como tamb\u00e9m aquele da USP que foi feito em janeiro e mostra os atos, as atitudes, a forma de gest\u00e3o de Bolsonaro, mostra que ele ajudou a causar a crise, isso tudo tem que ser investigado. \r\nBolsonaro \u00e9 culpado por essas mortes. Enquanto ele continuar sentado naquela cadeira, n\u00f3s vamos continuar tendo mortes neste Pa\u00eds. Morre, por dia, uma pequena cidade no Brasil. J\u00e1 morreu uma cidade m\u00e9dia, e n\u00f3s chegaremos a uma grande, pelo jeito como a pandemia est\u00e1 sendo enfrentada.\r\nN\u00e3o h\u00e1 uma pol\u00edtica de isolamento social, n\u00e3o h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara, n\u00e3o h\u00e1 uma atitude do Presidente que seja pedag\u00f3gica para o povo, n\u00e3o h\u00e1 vacina. Pod\u00edamos ter comprado. N\u00e3o temos vacina. Como imunizar o povo e impedir que morra? \u00c9 uma tristeza o que est\u00e1 acontecendo neste Pa\u00eds. O povo est\u00e1 triste, as pessoas est\u00e3o tristes, a energia est\u00e1 ruim, e n\u00f3s temos que mudar essa situa\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, quero aqui dizer que eu lamento, Presidente. Sei do esfor\u00e7o que V.Exa. est\u00e1 fazendo para votar os projetos, mas n\u00f3s n\u00e3o estamos numa situa\u00e7\u00e3o de normalidade. Sei que n\u00f3s votamos projetos relacionados \u00e0 COVID, mas n\u00f3s temos que votar mais: n\u00f3s temos que votar a renda de 600 reais, n\u00f3s temos que votar um planejamento para a vacina, n\u00f3s temos que votar a renda para os agricultores, para os pequenos e microempreendedores, e n\u00e3o a pauta da normalidade, porque n\u00f3s n\u00e3o estamos normais. N\u00f3s estamos tendo resultado de guerra! Como podemos ficar aqui fazendo uma discuss\u00e3o que n\u00e3o tem a ver com o que as pessoas est\u00e3o vivendo l\u00e1 fora? Depois, quando dizem que n\u00e3o gostam de pol\u00edtica, criminalizam a pol\u00edtica, n\u00f3s nos ofendemos. N\u00f3s temos que falar daquilo que o povo est\u00e1 passando e sentindo. N\u00e3o d\u00e1 para trabalhar na normalidade.\r\nN\u00f3s t\u00ednhamos que instalar uma CPI aqui. Mas, mais do que isso, n\u00f3s t\u00ednhamos que abrir um dos 108 processos de impeachment que j\u00e1 foram apresentados a esta Casa. \u00c9 isto que Bolsonaro merece: ser processado, investigado, julgado e condenado. \u00c9 a primeira pena dele, porque a segunda ele vai ter num tribunal internacional - e vai acabar numa cadeia. Quem mata esse tanto de gente n\u00e3o merece estar na cadeira da Presid\u00eancia. N\u00f3s precisamos do impeachment. Essa, sim, deveria ser a pauta priorit\u00e1ria desta Casa, al\u00e9m de pautas relacionadas aos direitos do povo brasileiro, que passa fome e morre em desassist\u00eancia na maioria dos Munic\u00edpios.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nFOME, DESIGUALDADE SOCIAL, COMBATE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PROFESSOR, CATEGORIA PROFISSIONAL, OR\u00c7AMENTO, GREVE, DIREITO DO TRABALHO, ISOLAMENTO SOCIAL, CONTRA, RICARDO BARRO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nMAPA DA FOME, BRASIL, RETORNO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RECURSOS, GEST\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTCA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, CONIV\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Contrariedade ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros, ofensivas aos professores. Realiza\u00e7\u00e3o pelo PT de movimento contra a fome e a mis\u00e9ria. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Retorno do Brasil ao Mapa da Fome. N\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios aprovados pelo Congresso Nacional para o combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Libera\u00e7\u00e3o de recursos para as emendas parlamentares. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos. Coniv\u00eancia do Parlamento com o genoc\u00eddio promovido no Pa\u00eds pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Na mat\u00e9ria, agora? Encaminho a pergunta ao L\u00edder Bohn Gass, se estiver aqui. Por mim, tudo bem.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, amanh\u00e3 \u00e9 dia 1\u00ba de maio, Dia do Trabalho. Penso que esta Casa est\u00e1 fazendo hoje sess\u00e3o de homenagem aos trabalhadores brasileiros, aos trabalhadores e trabalhadoras dos Correios...\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - Amanh\u00e3 \u00e9 dia 1\u00ba de maio?\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Desculpe-me, \u00e9 Dia de Tiradentes, \u00e9 verdade. O Dia do Trabalho \u00e9 depois. \r\nMas penso que esta Casa est\u00e1 fazendo, para entrar no m\u00eas de maio, uma homenagem aos trabalhadores e trabalhadoras do Brasil, porque aqui se votou a urg\u00eancia para privatizar os Correios - s\u00e3o 99 mil trabalhadores que poder\u00e3o ficar desempregados. E agora se discute um projeto em que se coloca a educa\u00e7\u00e3o como essencial - se a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, todos t\u00eam que voltar \u00e0s aulas: professores, estudantes, crian\u00e7as. Isso tamb\u00e9m \u00e9 uma homenagem aos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 triste n\u00f3s presenciarmos isso aqui.\r\nDuvido que a maioria dos que vieram aqui defender este projeto da educa\u00e7\u00e3o conhe\u00e7a a realidade das escolas p\u00fablicas do Brasil. Eles podem conhecer a realidade de uma ou de duas, mas da maioria, n\u00e3o. Desconhecem a precariedade que h\u00e1 nas nossas escolas. E ainda v\u00eam aqui comparar as escolas p\u00fablicas com as escolas privadas, coisas que s\u00e3o incompar\u00e1veis, pela diferen\u00e7a de estrutura que h\u00e1 entre elas. \r\nV\u00eam aqui dizer que colocar a educa\u00e7\u00e3o como essencial \u00e9 salvar vidas. Ora, salvar vidas agora passa pela vacina. At\u00e9 que todos estejam vacinados, n\u00e3o h\u00e1 como salvar vidas.\r\nN\u00f3s precisamos garantir vacina e renda, para que os pais n\u00e3o precisem mandar as crian\u00e7as para a escola atr\u00e1s da merenda escolar. N\u00f3s precisamos dar dignidade \u00e0s fam\u00edlias, para que elas possam sustentar seus filhos. Recuperar o curr\u00edculo de 1 ou 2 anos \u00e9 f\u00e1cil; recuperar a vida de um filho, recuperar a vida de uma pessoa \u00e9 imposs\u00edvel.\r\nSe \u00e9 t\u00e3o essencial a atividade de educa\u00e7\u00e3o, por que o Governo n\u00e3o se preparou para garanti-la? Esta Casa liberou mais de 700 bilh\u00f5es de reais, no ano passado, no tal \"or\u00e7amento de guerra\". No que foi gasto esse dinheiro? No que foi gasto? Na renda emergencial? Na vacina n\u00e3o foi, porque a vacina o Bolsonaro n\u00e3o comprou quando poderia, em agosto do ano passado. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos saber no que foi gasto o dinheiro, porque as escolas poderiam ter sido equipadas, poder\u00edamos j\u00e1 ter colocado Internet nelas, poder\u00edamos ter melhorado as condi\u00e7\u00f5es.\r\nAgora, depois que o Brasil j\u00e1 est\u00e1 com quase 400 mil mortos, com o v\u00edrus espalhado, v\u00eam aqui falar em essencialidade. Ora, n\u00f3s precisamos \u00e9 salvar vidas neste momento. Isso \u00e9 o mais importante. \r\nQuero deixar aqui o meu rep\u00fadio \u00e0s palavras do L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, de que s\u00f3 professor n\u00e3o gosta de trabalhar. Talvez ele desconhe\u00e7a o que seja um trabalho de professor, mesmo em isolamento social. \r\nHoje, n\u00f3s estamos fazendo em todo o Brasil um dia de mobiliza\u00e7\u00e3o e de luta nacional contra a fome e contra a mis\u00e9ria, pelo aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que n\u00f3s aprovamos nesta Casa e que o Governo manteve por 5 meses - esse aux\u00edlio diminuiu para 300 reais e agora vai de 150 reais a 375 reais, no pior momento da pandemia e da economia brasileira. Est\u00e3o mobilizadas as centrais sindicais, os movimentos sociais e populares. \r\nA morte d\u00f3i. A morte por COVID deixa muita gente dolorida. Mas a fome tamb\u00e9m d\u00f3i. E a fome humilha aqueles que a t\u00eam. Um pai e uma m\u00e3e de fam\u00edlia precisarem pedir comida, precisarem da ajuda dos outros para poder alimentar seus filhos \u00e9 doloroso, \u00e9 humilhante. Um pai e uma m\u00e3e de fam\u00edlia precisarem comprar menos comida, porque n\u00e3o t\u00eam dinheiro suficiente para comprar alimento na quantidade e na qualidade necess\u00e1rias, tamb\u00e9m \u00e9 doloroso, tamb\u00e9m \u00e9 humilhante. \u00c9 por isso que hoje n\u00f3s estamos passando no Brasil, nas portas dos nossos supermercados, nos sinaleiros, cheios de fam\u00edlias pedindo ajuda. H\u00e1 muitas fam\u00edlias dependendo de outros para comer.\r\nInfelizmente - ou felizmente -, s\u00e3o as campanhas de solidariedade que est\u00e3o ajudando as fam\u00edlias a passem por essa crise. Voltamos aos idos de 1993, quando Betinho coordenou a A\u00e7\u00e3o da Cidadania, junto com as entidades, junto com os partidos, inclusive conosco do PT, para dar um pouco de alento \u00e0s fam\u00edlias. Disso nasceu o Fome Zero e, depois, o Bolsa Fam\u00edlia. \r\n\u00c9 uma ironia que este Pa\u00eds, que ajuda alimentar o mundo, que exporta carne de gado, carne su\u00edna, a\u00e7\u00facar, soja, tenha voltado ao Mapa da Fome. Isso \u00e9 triste! E o que diz o Governo? Que n\u00e3o tem dinheiro para poder bancar um aux\u00edlio emergencial maior.\r\nO Governo n\u00e3o tem dinheiro? Ontem foi feito um acordo do Governo aqui nesta Casa para aprovar uma emenda de um Senador nosso, que foi apresentada l\u00e1 atr\u00e1s, no in\u00edcio da discuss\u00e3o do Or\u00e7amento, que previa tirar do teto de gastos os recursos para a sa\u00fade, para os pequenos e microempreendedores e tamb\u00e9m para renda e trabalho. Inicialmente n\u00e3o quiseram aprov\u00e1-la. Sabe por que ontem a aprovaram? Porque precisavam ter espa\u00e7o fiscal para pagar o aumento das emendas parlamentares. Para isso h\u00e1 dinheiro? A\u00ed se consegue fazer um acordo? Por que n\u00e3o fizeram isso antes? Por que o Governo n\u00e3o mandou um cr\u00e9dito para c\u00e1 em dezembro e em janeiro? Ele sabia que ia faltar renda emergencial.\r\nFoi muita cara de pau do Governo, da base governista, fazer esse acordo aqui ontem. Isso \u00e9 vergonhoso! Quer dizer, pelas emendas, cria-se espa\u00e7o fiscal, para que esta Casa possa executar um Or\u00e7amento que foi aprovado ilegalmente pela Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. Ali\u00e1s, isso foi feito para salvar a cara do Presidente da Rep\u00fablica, porque ele iria incorrer no crime que inventaram contra a Dilma, e a\u00ed V.Exas. n\u00e3o poderiam voltar atr\u00e1s: as pedaladas fiscais. Portanto, manipulam-se as mat\u00e9rias aqui de acordo com o Governo, de acordo com a vontade de Bolsonaro e com o interesse da sua base. \r\nQuero repetir: n\u00f3s aprovamos 700 bilh\u00f5es de reais aqui no ano passado, que ficaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo. Onde isso foi aplicado? Uma parte foi aplicada no aux\u00edlio emergencial. E o resto onde foi aplicado? N\u00e3o se comprou vacina, n\u00e3o temos insumos para a sa\u00fade, e n\u00e3o se aplicaram recursos na educa\u00e7\u00e3o, para que as escolas pudessem ter as aulas presenciais, j\u00e1 que isso \u00e9 essencial agora, na vis\u00e3o de V.Exas. Infelizmente, n\u00e3o foi isso que foi feito.\r\n\u00c9 uma vergonha que o Congresso Nacional seja t\u00e3o linha auxiliar de um Governo que leva \u00e0 morte milhares de pessoas. \r\nA outra coisa que se quer agora \u00e9 vender os Correios. Eu pergunto: para que vender os Correios? Quanto custam os Correios? O que o recurso que retornar\u00e1 da venda dos Correios vai fazer pelo Or\u00e7amento?\r\nEu n\u00e3o sei se V.Exas. sabem, mas os Correios s\u00e3o lucrativos, a empresa \u00e9 lucrativa. A proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que tenhamos tido em 2020 cerca de 1,5 bilh\u00e3o de reais de lucro dos Correios, que tem 99 mil trabalhadores. Essa institui\u00e7\u00e3o beneficia o povo brasileiro, porque leva cartas aonde n\u00e3o chega a Internet, a todos os Munic\u00edpios do Brasil; porque serve de banco postal, facilitando a vida dos mais pobres; porque as encomendas entregues pelos Correios s\u00e3o muito, muito mais baratas do que aquelas entregues pelo FedEx ou por qualquer outra empresa privada - ali\u00e1s, \u00e9 cerca de 12 vezes mais barata a entrega de mercadoria pelos Correios. \r\nPor que querem privatizar os Correios? \u00c9 isso que eu quero entender. Os 99 mil trabalhadores v\u00e3o para a rua? A empresa privada vai contratar essa quantidade de pessoas para cobrir todos os Munic\u00edpios brasileiros? \u00c9 claro que n\u00e3o. O setor privado vai para o equil\u00edbrio do lucro, vai para o equil\u00edbrio do retorno. S\u00f3 uma pol\u00edtica de Estado olha para aqueles que mais precisam. Por isso, precisamos do Estado presente na vida das pessoas. \r\nHoje, sinceramente, esta sess\u00e3o vai ficar na triste mem\u00f3ria do Parlamento brasileiro - na triste mem\u00f3ria do Parlamento brasileiro! Com quase 400 mil mortes causadas pelo desatino de um Governo, que poderia, no in\u00edcio da pandemia, ter tomado as medidas necess\u00e1rias, n\u00f3s aqui estamos votando contra os trabalhadores e as trabalhadoras, contra as crian\u00e7as, contra a vida.\r\n\"Vai para escola, \u00e9 essencial\". \"Vamos privatizar os Correios\". \"Pobre n\u00e3o precisa receber carta\". \"Se n\u00e3o tem WhatsApp, o que n\u00f3s vamos fazer?\" Gente, v\u00e3o demitir 99 mil pessoas? \u00c9 assim que n\u00f3s estamos olhando o nosso Pa\u00eds hoje? \u00c9 assim que esta Casa vai se comportar?\r\nDesse Governo genocida, autorit\u00e1rio, perdido e criminoso espera-se isso, mas eu n\u00e3o posso esperar que muitos colegas aqui sejam coniventes e condescendentes com essa pr\u00e1tica.\r\nEst\u00e1 na m\u00e3o deste Congresso Nacional fazer o que o Governo n\u00e3o faz, sob pena de n\u00f3s pagarmos na hist\u00f3ria por termos sido, junto com ele, criminosos para com o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PROCESSO PENAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PODER JUDICI\u00c1RIO, INTERFER\u00caNCIA, POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00c3O, ILEGALIDADE, PRIS\u00c3O, DEMOCRACIA, BRASIL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da anula\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, das condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, subo a esta tribuna hoje para celebrar a decis\u00e3o hist\u00f3rica do Supremo Tribunal Federal, no \u00faltimo dia 22 de abril, que acabou com a maior farsa judicial da nossa hist\u00f3ria, patrocinada por Sergio Moro.\r\nLula agora \u00e9 realmente um homem livre, tem todos os seus direitos restabelecidos, e um homem inocente, porque todas as senten\u00e7as condenat\u00f3rias sobre ele foram anuladas. \r\n\u00c9 uma vit\u00f3ria da justi\u00e7a e do direito sobre o Lawfare, a utiliza\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio para influenciar a pol\u00edtica. \u00c9 uma vit\u00f3ria da nossa milit\u00e2ncia, uma vit\u00f3ria de todos aqueles que estiveram do nosso lado e defenderam a justi\u00e7a. \u00c9 uma vit\u00f3ria da defesa do Presidente Lula. Mas, sobretudo, \u00e9 uma vit\u00f3ria de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que nunca tergiversou com sua inoc\u00eancia nem com o devido processo legal. \u00c9 uma vit\u00f3ria sobre a maior campanha de persegui\u00e7\u00e3o a uma lideran\u00e7a pol\u00edtica que este Pa\u00eds j\u00e1 viu, uma campanha que unificou a grande m\u00eddia brasileira, amplos setores do Judici\u00e1rio, da pol\u00edtica e da elite do Brasil.\r\nE Lula venceu. E deixa para n\u00f3s uma li\u00e7\u00e3o. Que nunca mais o Judici\u00e1rio seja utilizado para influenciar a pol\u00edtica. Que nunca mais uma elei\u00e7\u00e3o seja decidida, retirando-se, ilegalmente e \u00e0 for\u00e7a, um daqueles que concorre a essa elei\u00e7\u00e3o, no caso, o que tinha a prefer\u00eancia de votos.\r\nLula, com a sua determina\u00e7\u00e3o, foi grande. Est\u00e1 ensinando ao Brasil. N\u00e3o teve preocupa\u00e7\u00e3o em sentir a dor nem de enfrentar 580 dias de pris\u00e3o ilegal e injusta. Perdeu sua mulher, Dona Marisa, viu seus filhos perseguidos, seus amigos, seus companheiros de caminhada e n\u00e3o desistiu.\r\nPor isso, Lula se torna a esperan\u00e7a do povo brasileiro, a esperan\u00e7a e a certeza de que, em 2022, n\u00f3s teremos elei\u00e7\u00f5es livres para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nValeu a luta!\r\nEu quero agradecer aqui a todos aqueles e a todas aquelas que, nos momentos mais duros da nossa caminhada, quando est\u00e1vamos contra tudo e contra todos, n\u00e3o abaixaram a cabe\u00e7a, continuaram firmes.\r\nForam mais de 5 anos de luta, mas n\u00f3s t\u00ednhamos a certeza de que est\u00e1vamos do lado correto. E a verdade venceu, a vit\u00f3ria chegou. De fato, isso \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para Lula, mas para a nossa democracia e para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUGUSTO NUNES, JORNALISTA, CONDENA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A DO DISTRITO FEDERAL E DOS TERRIT\u00d3RIOS (TJDFT), INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANO MORAL, GLEISE HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, AGRADECIMENTO, CAROLINE FREIRE,  ANA LET\u00cdCIA CARVALHO, ADVOGADO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Condena\u00e7\u00e3o do jornalista Augusto Nunes, pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal,  ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais causados \u00e0 oradora.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente. colegas, ontem eu tive uma vit\u00f3ria importante. Ap\u00f3s mais 3 anos de luta jur\u00eddica, a 3\u00aa Turma C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal condenou o jornalista bolsonarista Augusto Nunes a me pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais por textos veiculados na revista Veja e no portal R7. \r\nEu quero dedicar essa vit\u00f3ria a todas as mulheres que militam na pol\u00edtica, que t\u00eam representa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e que enfrentam no dia a dia o preconceito, a discrimina\u00e7\u00e3o, a deprecia\u00e7\u00e3o, a viol\u00eancia pol\u00edtica. N\u00f3s temos que resistir e enfrentar sempre esse tipo de situa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m esse tipo de gente. \r\nPor 72 vezes esse dito jornalista, o r\u00e9u Augusto Nunes, em tom difamante e desrespeitoso, sem nenhuma base concreta ou real, me tratou pelo adjetivo nas suas mat\u00e9rias de ''amante''. Muitas vezes, esse adjetivo acompanhado de outros adjetivos como vol\u00favel, gananciosa, exigente, \u00e9 que me qualificaram. Eu deixei de ser Deputada, eu deixei de ser mulher, para ser tratada forma desqualificada. \r\nMas como a mentira e como a agress\u00e3o n\u00e3o duram para sempre e a luta justa sempre vence, ontem o Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal restabeleceu os fatos. E diz uma parte importante da decis\u00e3o: ''O sentido inflamante e desrespeitoso adotado pelo r\u00e9u se encontra carregado de conte\u00fado mis\u00f3gino e sexista, puramente com intuito de agredir a demandante. Essa modalidade de desrespeito n\u00e3o pode ser confundida em absoluto com o direito de livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, deve ser tratada com a devida assertividade pelo Poder Judici\u00e1rio''. E o foi.\r\nAl\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, o Tribunal tamb\u00e9m determinou que os locais utilizados para a publicar os textos desse jornalista t\u00eam que vincular a \u00edntegra do ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio por pelo menos 30 dias. \r\nEu quero agradecer as minhas advogadas, Dra. Caroline Freire e Dra. Ana Let\u00edcia Carvalho, do escrit\u00f3rio Arag\u00e3o e Ferraro, que foram primorosas ao falar sobre as ofensas. Obrigada. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir esse tipo de conduta. Na democracia o debate pol\u00edtico e o contraponto das ideias que devem prevalecer. A pr\u00e1tica bolsonarista de atacar, desconstruir e ofender tem que ser banida das rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. \r\nE aviso aos bolsonaristas: quem repetir a pr\u00e1tica do r\u00e9u Augusto Nunes acabar\u00e1 r\u00e9u e condenado tamb\u00e9m. \r\nViva a luta das mulheres! Viva a democracia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nEsta Casa est\u00e1 prestes a cometer um crime contra a soberania nacional, junto com Bolsonaro. Quer vender a ELETROBRAS.\r\nPor que \u00e9 ruim para o povo brasileiro e para o Brasil vender a ELETROBRAS? Porque a ELETROBRAS, a maior empresa de energia da Am\u00e9rica Latina, j\u00e1 tem as suas unidades, as suas usinas geradoras de energia todas amortizadas. Os investimentos est\u00e3o pagos. Por isso, a energia, a tarifa da ELETROBRAS \u00e9 a mais baixa do Pa\u00eds. Hoje, n\u00f3s j\u00e1 temos um sistema el\u00e9trico preponderantemente privado, que tem tarifa alta. O povo brasileiro sabe disso. O que garante que a tarifa n\u00e3o seja mais alta \u00e9 exatamente a energia da ELETROBRAS, que entra no mix da energia privada porque o nosso sistema \u00e9 interligado. Sabemos que a ELETROBRAS privatizada vai ter como objetivo o lucro, porque o sistema privado quer o lucro, quer aumento do lucro para dividi-lo com os acionistas. Ela vai ser o que \u00e9 hoje a PETROBRAS. A gasolina, o diesel, o g\u00e1s de cozinha est\u00e3o cada vez mais caros para que se aumente o lucro dos acionistas.\r\nEssa hist\u00f3ria de que empresa privada \u00e9 mais eficiente e investe mais \u00e9 mentira. Vejam o exemplo do Amap\u00e1. A empresa de energia l\u00e1 era privada, e levou o Estado ao apag\u00e3o. Quem foi socorrer o Amap\u00e1? A ELETROBRAS, empresa p\u00fablica. E a ELETROBRAS, mesmo com tarifa barata, tem lucro. Nos \u00faltimos 3 anos, foram 30 bilh\u00f5es. Tem reserva de 15 bilh\u00f5es e uma d\u00edvida pequena. Ela s\u00f3 n\u00e3o investe mais porque o Governo n\u00e3o quer. Ali\u00e1s, o Governo privatizou concession\u00e1rias de energia no Norte e no Nordeste, que estabeleceram aumento que superou em mais de cinco vezes a infla\u00e7\u00e3o. O Programa Luz para Todos, em 2004, que tirou 17 milh\u00f5es de pessoas da escurid\u00e3o e levou energia el\u00e9trica para a \u00e1rea rural, s\u00f3 foi poss\u00edvel porque t\u00ednhamos uma empresa como a ELETROBRAS. Uma empresa privada n\u00e3o faz isso.\r\nEu pergunto: por que vender a ELETROBRAS? \u00c9 uma empresa que d\u00e1 lucro, uma empresa que ajuda no desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, uma empresa que tem matriz hidr\u00e1ulica, aproveita a vaz\u00e3o dos rios. Poucos pa\u00edses t\u00eam esse diferencial, e, onde ele existe, as empresas n\u00e3o est\u00e3o nas m\u00e3os privadas, porque se trata de algo estrat\u00e9gico, de soberania h\u00eddrica, de soberania nacional. E, aqui, vamos privatizar a vaz\u00e3o dos rios. \u00c9 um absurdo o que acontece no Brasil! Em tudo que Bolsonaro coloca a m\u00e3o, ele destr\u00f3i. Destr\u00f3i a soberania, destr\u00f3i a vida do povo, agora destr\u00f3i o Estado brasileiro.\r\nEu lamento que uma parte preponderante dos Deputados e Deputadas desta Casa que s\u00e3o da sua base v\u00e3o junto com ele. V\u00e3o junto com ele em troca de emendas desse or\u00e7amento secreto, desse or\u00e7amento paralelo, o que \u00e9 uma vergonha. Vendem o Brasil para ganhar um pouco mais. Vamos abrir os olhos, companheiros e companheiras deste Parlamento, para garantirmos a soberania nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, PRESIDENTE, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), ILEGALIDADE, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MADEIRA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, GRUPO IND\u00cdGENA, GARIMPEIRO, TERRAS IND\u00cdGENAS, IANOM\u00c2MIS.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, EX-MINISTRO DE ESTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCONTR\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o nas depend\u00eancias do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e na resid\u00eancia do Ministro Ricardo Salles. Afastamento do Presidente do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA. Envolvimento do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente em exporta\u00e7\u00f5es ilegais de madeira. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a Amaz\u00f4nia e com as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. Neglig\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica e do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus e seus efeitos. Descaso do Chefe da Na\u00e7\u00e3o com o meio ambiente e com a sa\u00fade do povo brasileiro. Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada. \r\nSr. Presidente, colegas, hoje realmente o dia n\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil para Jair Messias Bolsonaro, n\u00e3o \u00e9 mesmo? A Pol\u00edcia Federal amanheceu na casa do Ministro do Meio Ambiente e tamb\u00e9m nas depend\u00eancias do Minist\u00e9rio, e uma interven\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a manda afastar o presidente do IBAMA. \r\nQual \u00e9 a den\u00fancia ou acusa\u00e7\u00e3o, pelo menos a que consta nos jornais? A de que o Ministro do Meio Ambiente fez um despacho, em 2020, autorizando a exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeira. Ali\u00e1s, essa den\u00fancia veio de fora: a Pol\u00edcia Federal foi avisada por autoridades estrangeiras que tinham recebido a carga do Brasil. \r\n\u00c9 esse o papel do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente no Pa\u00eds: ajudar a exportar madeira ilegalmente. A nossa Amaz\u00f4nia, cada vez mais queimada; a nossa Amaz\u00f4nia, cada vez mais descuidada; a nossa popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e a nossa popula\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria sofrendo viol\u00eancia. At\u00e9 agora eu n\u00e3o vi nem uma a\u00e7\u00e3o do Governo Federal em rela\u00e7\u00e3o aos ianom\u00e2mis, cujas terras est\u00e3o sendo invadidas por garimpeiros - duas crian\u00e7as j\u00e1 morreram.\r\n\u00c9 esse o retrato do Brasil. Quem deveria cuidar do meio ambiente n\u00e3o cuida. Tamb\u00e9m, pudera! O Presidente tinha que cuidar do povo e tamb\u00e9m n\u00e3o cuida. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tinha que cuidar da vida e tamb\u00e9m n\u00e3o cuida. E, ali\u00e1s, como disse o meu colega Zeca Dirceu, a CPI da COVID, Deputado Patrus Ananias, est\u00e1 nos mostrando exatamente como age esse Governo. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de irresponsabilidade, n\u00e3o. O Governo agiu deliberadamente para n\u00e3o conter a pandemia.\r\nE hoje o Ministro da Sa\u00fade d\u00e1 uma informa\u00e7\u00e3o que, do ponto de vista de gest\u00e3o, \u00e9 um absurdo: ele, Pazuello, se encontrava a cada 15 dias com o Presidente. Imagine, Sr. Presidente, n\u00f3s numa crise de sa\u00fade, numa pandemia, as pessoas morrendo, e o Ministro da Sa\u00fade despacha a cada 15 dias com o Presidente da Rep\u00fablica! \u00c9 injustific\u00e1vel isso, mas \u00e9 o que n\u00f3s temos no Brasil. \r\nE ainda h\u00e1 a vacina, que n\u00e3o foi comprada. O ex-Ministro ficou l\u00e1, hoje, falando, falando, falando, justificando e, por fim, negou que seguia as ordens de Jair Bolsonaro, depois de ter dito para todo o Pa\u00eds que quem mandava era o Presidente.\r\nPortanto, temos, hoje, um Pa\u00eds que n\u00e3o cuida do meio ambiente, um Pa\u00eds que n\u00e3o cuida da sa\u00fade, um Pa\u00eds que n\u00e3o cuida da economia, um Pa\u00eds que n\u00e3o cuida da vida das pessoas. Para que serve esse Governo? Para atormentar a vida do Brasil; para levar ao retrocesso este Pa\u00eds. E agora ainda que vender o patrim\u00f4nio nacional! \r\nEu espero que esta Casa se recuse a votar a PEC que privatiza a ELETROBRAS, para o bem da nossa soberania, do nosso povo, do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o vamos entregar o patrim\u00f4nio brasileiro nessa loucura de Jair Messias Bolsonaro. \r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PROCESSO LEGISLATIVO, PARECER DO RELATOR, CONTR\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, SETOR PRIVADO, ESTADOS UNIDOS, INGLATERRA, BLECAUTE, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA, PROGRAMA DE INCENTIVO \u00c0S FONTES ALTERNATIVAS DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (PROINFA), AMAP\u00c1, EMPRESA PRIVADA, ITAIPU BINACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Caros colegas, Sr. Presidente, eu quero come\u00e7ar esta minha fala fazendo um protesto pela forma como esta mat\u00e9ria est\u00e1 sendo discutida, debatida e votada nesta Casa. \r\nN\u00e3o \u00e9 pouca coisa o que se est\u00e1 fazendo neste plen\u00e1rio hoje. Aqui se est\u00e1 discutindo a venda para a iniciativa privada da maior empresa de energia da Am\u00e9rica Latina.\r\nN\u00f3s n\u00e3o tivemos uma audi\u00eancia p\u00fablica. N\u00e3o ouvimos ningu\u00e9m da sociedade. N\u00e3o ouvimos especialistas, n\u00e3o ouvimos consumidores, n\u00e3o ouvimos operadores do sistema. Nada! E vamos votar, no seco, aqui, uma medida provis\u00f3ria para entregar essa empresa, que \u00e9 patrim\u00f4nio do povo brasileiro, \u00e0 iniciativa privada. Por que h\u00e1 pressa? Por que h\u00e1 esse a\u00e7odamento?\r\nN\u00e3o h\u00e1 dinheiro para investir no sistema el\u00e9trico brasileiro? Mentira! A ELETROBRAS d\u00e1 lucro. Nos \u00faltimos 3 anos, foram 30 bilh\u00f5es de reais de lucro e 15 bilh\u00f5es de reais de reserva. Por que o Governo n\u00e3o tomou a decis\u00e3o de fazer investimento? Por que o Governo n\u00e3o continuou os investimentos no setor el\u00e9trico brasileiro da \u00e9poca dos nossos Governos, que reverteram a car\u00eancia do sistema el\u00e9trico e evitaram o apag\u00e3o?\r\nPara os defensores do mercado, da iniciativa privada, eu queria fazer uma pergunta: se a iniciativa privada \u00e9 t\u00e3o boa, por que a iniciativa privada n\u00e3o investiu, no in\u00edcio, no sistema el\u00e9trico brasileiro, n\u00e3o construiu usinas, n\u00e3o construiu linhas de transmiss\u00e3o? Por que a iniciativa privada, no caso da PETROBRAS, n\u00e3o estruturou a cadeia da ind\u00fastria de petr\u00f3leo e g\u00e1s? Por que o primeiro banco do Brasil n\u00e3o foi da iniciativa privada? A iniciativa privada n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer os grandes investimentos. Eu queria saber por que a iniciativa privada n\u00e3o fez estrada neste Pa\u00eds, por que a iniciativa privada n\u00e3o construiu portos neste Pa\u00eds, por que a iniciativa privada n\u00e3o construiu aeroportos. N\u00e3o! A iniciativa privada chega quando tudo est\u00e1 pronto, quando a infraestrutura pesada est\u00e1 colocada. \u00c9 o Estado, atrav\u00e9s dos tributos, atrav\u00e9s da sua gera\u00e7\u00e3o de d\u00edvida p\u00fablica, que tem condi\u00e7\u00f5es de construir.\r\nVamos parar de criminalizar o Estado, porque a iniciativa privada n\u00e3o existiria sem Estado, n\u00e3o existiria sem as regula\u00e7\u00f5es, n\u00e3o existiria sem os financiamentos. Se a iniciativa privada \u00e9 t\u00e3o boa, por que empresas privadas quebram, entram em fal\u00eancia, entram em concordata? Por que, nas grandes crises econ\u00f4micas do capitalismo e do liberalismo, quem tem que socorrer \u00e9 o Estado nacional? O que me dizem os liberais aqui, por exemplo, da meca do capitalismo, os Estados Unidos da Am\u00e9rica, que agora reeditam o plano New Deal, que coloca investimentos pesados do Estado para a infraestrutura e para a gera\u00e7\u00e3o de emprego. Onde est\u00e1 a iniciativa privada norte-americana? Por que o Estado est\u00e1 l\u00e1 socorrendo as pessoas?\r\nVamos parar com esse papo atrasado de que a iniciativa privada \u00e9 mais eficiente. Sem Estado n\u00e3o existe iniciativa privada. Quando as empresas t\u00eam problema, \u00e9 para o cr\u00e9dito subsidiado que elas correm. E eu quero deixar aqui uma informa\u00e7\u00e3o clara: o Reino Unido, da Margaret Thatcher, a refer\u00eancia no neoliberalismo, que estatizou tudo, est\u00e1 reestatizando as suas empresas, sen\u00e3o a sua economia n\u00e3o vai aguentar. \r\nEnt\u00e3o, liberais tupiniquins que n\u00e3o est\u00e3o vendo o que est\u00e1 acontecendo no mundo - n\u00f3s estamos voltando a ter o papel pesado do Estado na economia -, comecem a olhar, porque \u00e9 disso que n\u00f3s precisamos aqui no Brasil. \u00c9 preciso parar de criminalizar o Estado brasileiro.\r\nA ELETROBRAS \u00e9 uma empresa da d\u00e9cada de 60. Foi constru\u00edda exatamente para n\u00e3o haver apag\u00e3o no Brasil. A primeira usina constru\u00edda, a Usina de Furnas, em Minas Gerais, evitou o apag\u00e3o do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo. De l\u00e1 para c\u00e1, muitas outras usinas foram constru\u00eddas, inclusive a Hidrel\u00e9trica de Itaipu. Quem da iniciativa privada construiria a Hidrel\u00e9trica de Itaipu? Quem construiria Tucuru\u00ed? Quem construiria as outras grandes usinas hidrel\u00e9tricas? Fa\u00e7o um desafio aqui. Digam quem construiria! Na hora de querer operar e tirar o lucro, todo o mundo quer.\r\nFoi na d\u00e9cada de 90 que abriram o capital da ELETROBRAS, mas, ainda assim, ela ficou com o controle acion\u00e1rio. E disseram que, abrindo o capital, resolveriam o problema da empresa. Em 2001, houve o apag\u00e3o do FHC, que tirou o PSDB das elei\u00e7\u00f5es. E sabe quem recuperou o sistema el\u00e9trico brasileiro? Pois \u00e9, foi Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Em 2004, n\u00f3s tiramos a ELETROBRAS do Plano Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o e come\u00e7amos um grande investimento no Pa\u00eds. Fizemos o Programa Luz pra Todos, para levar a luz para o Nordeste, para o Norte, para o setor agr\u00e1rio, que n\u00e3o tinha, para o interior do Pa\u00eds. E 17 milh\u00f5es de pessoas sa\u00edram da escurid\u00e3o. Tamb\u00e9m foi nos nossos Governos que as usinas hidrel\u00e9tricas de Belo Monte, Santo Ant\u00f4nio, Jirau e Teles Pires foram constru\u00eddas; que o Programa de Incentivo \u00e0s Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica foi implantado; que realizamos leil\u00f5es de energia. Entraram em opera\u00e7\u00e3o 57 mil megawatts de energia. Em 2016, 18 mil megawatts estavam prontos para entrar em opera\u00e7\u00e3o. Nos nossos Governos, foram constru\u00eddos 30 mil quil\u00f4metros de linha de transmiss\u00e3o. Foi o Estado brasileiro que fez! N\u00e3o foi a iniciativa privada!\r\nAgora a ELETROBRAS est\u00e1 amortizada e a iniciativa privada quer toc\u00e1-la, dizendo que tem mais capacidade de investimento e mais efici\u00eancia. Se tivesse efici\u00eancia, teria constru\u00eddo o sistema. E que capacidade de investimento eles t\u00eam? Esqueceram-se do Amap\u00e1? O que aconteceu com o Amap\u00e1 foi responsabilidade de uma empresa privada. Foi uma empresa privada que deixou o Amap\u00e1 no apag\u00e3o. Quem foi socorrer? O Sistema ELETROBRAS, o Estado, de novo. \u00c9 sempre o Estado que socorre a iniciativa privada quando ela tem problema. \r\nEm 2018, a ELETROBRAS entrou novamente no plano de privatiza\u00e7\u00e3o. Agora, nesta triste tarde da nossa hist\u00f3ria, este Plen\u00e1rio, Sr. Presidente - respeito V.Exa., mas n\u00e3o posso deixar de critic\u00e1-lo -, vai fazer um crime contra o Brasil, contra o Estado brasileiro e contra o povo. A ELETROBRAS foi constru\u00edda com dinheiro p\u00fablico. Depois o seu investimento foi amortizado na tarifa. Agora que est\u00e1 pago, a iniciativa privada quer tocar. Por qu\u00ea? Agora est\u00e1 dando lucro. Os senhores acham que eles v\u00e3o investir o lucro para melhorar a vida do povo? Vai acontecer o que aconteceu com a PETROBRAS. Por que a gasolina est\u00e1 cara, o diesel est\u00e1 caro, tudo est\u00e1 caro? Porque s\u00e3o os acionistas que mandam na empresa, e \u00e9 a otimiza\u00e7\u00e3o de lucro que tem que prevalecer. \u00c9 uma tristeza que isso esteja acontecendo. \r\nH\u00e1 outro fator. O nosso sistema \u00e9 preponderantemente h\u00eddrico. A energia \u00e9 gerada pela vaz\u00e3o dos rios. A energia complementar \u00e9 pouca. Vamos privatizar a vaz\u00e3o dos rios. O sistema el\u00e9trico \u00e9 t\u00e3o estrat\u00e9gico que, nos Estados Unidos, quem toma conta das usinas geradoras de energia, quem \u00e9 respons\u00e1vel pela energia el\u00e9trica \u00e9 o Ex\u00e9rcito americano. E n\u00f3s vamos dar esse controle para a iniciativa privada. Vamos entregar isso que o Brasil construiu a duras penas, com o suor do seu povo, para o privado tocar, porque \u00e9 \"mais eficiente\".\r\n\u00c9 nada! Quando der o primeiro problema, v\u00e3o estar l\u00e1, de joelhos para o Governo, para ter empr\u00e9stimo subsidiado, porque \u00e9 assim que acontece para salvar o capitalismo.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que acho muito ruim a obriga\u00e7\u00e3o de contratar energia que consta do parecer do Relator. Oito gigawatts! Isso \u00e9 mais do que a metade que Itaipu, a grande hidrel\u00e9trica nacional, produz em usinas t\u00e9rmicas a g\u00e1s no Nordeste, no Norte e em PCHs. E se o despacho h\u00eddrico for suficiente? N\u00f3s vamos pagar essa energia para que e para quem?\r\nPor fim, quero dizer, Sr. Presidente e colegas, que, em 2023, n\u00f3s teremos um enorme super\u00e1vit da Itaipu Binacional. Vamos acabar de pagar a d\u00edvida. Esse super\u00e1vit pode ser, sim, investido no Sistema El\u00e9trico Brasileiro para darmos seguran\u00e7a energ\u00e9tica e para desenvolvermos este Pa\u00eds. \r\nEu tenho certeza de que este Plen\u00e1rio voltar\u00e1 a discutir esse tema, quando n\u00f3s, de novo, reestatizarmos a ELETROBRAS, se ela for privatizada agora, porque essa \u00e9 a \u00fanica sa\u00edda...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINSTRATIVA (2020), CONTR\u00c1RIO.\r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 reforma administrativa. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, colegas, este \u00e9 mais um dia triste para a C\u00e2mara dos Deputados. Hoje foi aprovada, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, a admissibilidade da proposta da reforma administrativa. Na semana passada, este Plen\u00e1rio aprovou a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \u00c9 o ataque desenfreado ao Estado brasileiro, \u00e9 a criminaliza\u00e7\u00e3o do Estado, do servi\u00e7o p\u00fablico, daquilo que \u00e9 p\u00fablico.\r\nA reforma administrativa, que, sob o argumento do Governo, \u00e9 necess\u00e1ria para corrigir distor\u00e7\u00f5es e combater privil\u00e9gios, na realidade tira o papel do Estado, desde a indu\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico at\u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nA nossa Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 tem pouco mais de 30 anos. Ela resgatou valores importantes para o papel do Estado: a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o direta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de um sistema de assist\u00eancia social, de um sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica, com educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 exatamente sobre essa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o que essa reforma administrativa incide. Dos mais de 11 milh\u00f5es de servidores p\u00fablicos existentes no Brasil, mais da metade ganham menos de 2.700 reais e quase metade desses faz presta\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7o aos cidad\u00e3os, \u00e0s pessoas, ao povo brasileiro. \u00c9 sobre eles que a reforma incide, precarizando o contrato de trabalho, sob o falso argumento de que se gasta muito. Mexer em privil\u00e9gios, que \u00e9 bom, n\u00e3o mexeram. O Judici\u00e1rio est\u00e1 intacto; o Minist\u00e9rio P\u00fablico, intacto; o Tribunal de Contas, intacto; o Congresso Nacional, intacto; e os militares tamb\u00e9m, al\u00e9m de terem recebido aumento e promo\u00e7\u00f5es por antiguidade.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 uma reforma, \u00e9 um atentado ao Estado!\r\nTiraram do Estado um dos seus principais pap\u00e9is, que \u00e9 exatamente o de promover pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea econ\u00f4mica, ou seja, impedem a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas fundamentais para o nosso desenvolvimento, como pol\u00edticas industriais, valoriza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado nacional, compras governamentais, subs\u00eddios financeiros.\r\nFico me perguntando: se n\u00e3o fosse o Estado brasileiro, como teria sido o desenvolvimento do Brasil? Lembremo-nos de Get\u00falio Vargas, das empresas estatais criadas, do fortalecimento da ind\u00fastria nacional; de Juscelino Kubitschek ou at\u00e9 mesmo de Jango, que come\u00e7ou as reformas, tudo utilizando o papel e o poder do Estado. \r\nEstamos na contram\u00e3o da hist\u00f3ria. Enquanto os americanos est\u00e3o fazendo o Estado forte, de interven\u00e7\u00e3o na economia com investimentos, e a Europa tamb\u00e9m, o Brasil est\u00e1 entregando sua riqueza \u00e0 iniciativa privada. \u00c9 lament\u00e1vel que n\u00f3s estejamos fazendo parte dessa hist\u00f3ria. Espero que logo, logo esta Casa volte a discutir essa mat\u00e9ria.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, colegas, este \u00e9 mais um dia triste para a C\u00e2mara dos Deputados. Hoje foi aprovada, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, a admissibilidade da proposta da reforma administrativa. Na semana passada, este Plen\u00e1rio aprovou a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \u00c9 o ataque desenfreado ao Estado brasileiro, \u00e9 a criminaliza\u00e7\u00e3o do Estado, do servi\u00e7o p\u00fablico, daquilo que \u00e9 p\u00fablico.\r\nA reforma administrativa, que, sob o argumento do Governo, \u00e9 necess\u00e1ria para corrigir distor\u00e7\u00f5es e combater privil\u00e9gios, na realidade tira o papel do Estado, desde a indu\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico at\u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nA nossa Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 tem pouco mais de 30 anos. Ela resgatou valores importantes para o papel do Estado: a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o direta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de um sistema de assist\u00eancia social, de um sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica, com educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 exatamente sobre essa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o que essa reforma administrativa incide. Dos mais de 11 milh\u00f5es de servidores p\u00fablicos existentes no Brasil, mais da metade ganham menos de 2.700 reais e quase metade desses faz presta\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7o aos cidad\u00e3os, \u00e0s pessoas, ao povo brasileiro. \u00c9 sobre eles que a reforma incide, precarizando o contrato de trabalho, sob o falso argumento de que se gasta muito. Mexer em privil\u00e9gios, que \u00e9 bom, n\u00e3o mexeram. O Judici\u00e1rio est\u00e1 intacto; o Minist\u00e9rio P\u00fablico, intacto; o Tribunal de Contas, intacto; o Congresso Nacional, intacto; e os militares tamb\u00e9m, al\u00e9m de terem recebido aumento e promo\u00e7\u00f5es por antiguidade.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 uma reforma, \u00e9 um atentado ao Estado!\r\nTiraram do Estado um dos seus principais pap\u00e9is, que \u00e9 exatamente o de promover pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea econ\u00f4mica, ou seja, impedem a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas fundamentais para o nosso desenvolvimento, como pol\u00edticas industriais, valoriza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado nacional, compras governamentais, subs\u00eddios financeiros.\r\nFico me perguntando: se n\u00e3o fosse o Estado brasileiro, como teria sido o desenvolvimento do Brasil? Lembremo-nos de Get\u00falio Vargas, das empresas estatais criadas, do fortalecimento da ind\u00fastria nacional; de Juscelino Kubitschek ou at\u00e9 mesmo de Jango, que come\u00e7ou as reformas, tudo utilizando o papel e o poder do Estado. \r\nEstamos na contram\u00e3o da hist\u00f3ria. Enquanto os americanos est\u00e3o fazendo o Estado forte, de interven\u00e7\u00e3o na economia com investimentos, e a Europa tamb\u00e9m, o Brasil est\u00e1 entregando sua riqueza \u00e0 iniciativa privada. \u00c9 lament\u00e1vel que n\u00f3s estejamos fazendo parte dessa hist\u00f3ria. Espero que logo, logo esta Casa volte a discutir essa mat\u00e9ria.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, ALTERA\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO ANUAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELEI\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a recomposi\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Redirecionamento da discuss\u00e3o da Lei de Meios. Reexame, pelo Governo Jair Bolsonaro, da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e do planejamento do Pa\u00eds. An\u00fancio de encaminhamento ao Congresso Nacional pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, de proposi\u00e7\u00f5es elei\u00e7oeiras em benef\u00edcio do Presidente Jair Bolsonaro. Sauda\u00e7\u00f5es aos participantes nas recentes manifesta\u00e7\u00f5es realizadas no Pa\u00eds contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. Quero saudar V.Exa. e todos os colegas desta Casa.\r\nO que n\u00f3s acabamos de votar aqui foi um acordo entre todas as Lideran\u00e7as para salvar minimamente o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Ali\u00e1s, esse Or\u00e7amento foi bastante prejudicado at\u00e9 pelas lamban\u00e7as feitas no Congresso Nacional: conferiram-se 29 bilh\u00f5es de reais ao Relator para que ele distribu\u00edsse esse recurso aos Parlamentares por meio das chamadas emendas de Relator. \r\nConcordamos em manter os vetos do Executivo que vieram para recompor, com base nesses projetos de lei que agora foram votados, rubricas or\u00e7ament\u00e1rias de despesa obrigat\u00f3ria, inclusive na \u00e1rea previdenci\u00e1ria. E tamb\u00e9m derrubamos vetos para reconsiderar e recuperar programas importantes.\r\nNo entanto, n\u00f3s temos que ficar em alerta nesta Casa. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel manter o jeito como se discute o Or\u00e7amento e como o Governo faz a gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e o planejamento do Pa\u00eds. A continuar assim, n\u00f3s n\u00e3o teremos planejamento de Pa\u00eds. Para onde que n\u00f3s vamos? Cada um puxa para um peda\u00e7o, cada um leva a sua situa\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a realidade das emendas de Relator. Qual \u00e9 o grande programa de investimento e infraestrutura que tem este Pa\u00eds? S\u00e3o os projetos que est\u00e3o no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, que s\u00e3o distribu\u00eddos politicamente, de acordo com a vontade da base? Para onde isso direciona o desenvolvimento? Onde \u00e9 que est\u00e1 a pol\u00edtica industrial nesse Or\u00e7amento? Onde \u00e9 que est\u00e1 a pol\u00edtica social bem articulada?\r\nParece que agora Paulo Guedes declarou que vai, porque tem interesse - o Presidente Jair Bolsonaro anda mal das pernas nas pesquisas -, mandar para o Congresso Nacional alguns projetos para tentar reeleger Bolsonaro. Um deles visa ampliar o Bolsa Fam\u00edlia; outro visa estender o aux\u00edlio emergencial; outro cria um programa para jovens. Ora, se ele tem interesse pelo povo, porque n\u00e3o fez isso antes, inclusive com o \"or\u00e7amento de guerra\" que esta Casa aqui aprovou, cujos recursos foram distribu\u00eddos de forma irrespons\u00e1vel durante as elei\u00e7\u00f5es de 2020? N\u00e3o. Quando chega perto de elei\u00e7\u00e3o, a\u00ed v\u00eam os projetos.\r\nEu lamento muito que um instrumento fundamental para o planejamento do Pa\u00eds, o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, seja tratado dessa forma. Espero que para o Or\u00e7amento de 2022 esta Casa tenha responsabilidade, j\u00e1 que o Presidente n\u00e3o tem. \r\nQuero terminar saudando todos os atos que aconteceram no \u00faltimo s\u00e1bado no Brasil, reunindo milhares de pessoas pelo Pa\u00eds, que demonstraram a sua insatisfa\u00e7\u00e3o, a sua discord\u00e2ncia, o seu rep\u00fadio ao Governo de Bolsonaro, um Governo da morte, um Governo que n\u00e3o cuida do seu povo, um Governo que n\u00e3o cuida do Brasil. A sociedade est\u00e1 mobilizada. Haveremos de vencer esse atraso e esse retrocesso que est\u00e1 sentado na cadeira da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOTOCICLETA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRITICA,",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Desconex\u00e3o entre a realiza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de grande passeata de motocicletas e \u00e0 grave crise sanit\u00e1ria e social reinante no Pa\u00eds. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com as dificuldades por que passa a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\n\"A previs\u00e3o \u00e9 de 100 mil motos\", diz Bolsonaro sobre o seu passeio em S\u00e3o Paulo no pr\u00f3ximo s\u00e1bado. O Pa\u00eds est\u00e1 com milhares de mortes e com alto desemprego, e Bolsonaro est\u00e1 organizando um passeio de motocicleta. Vai ele para S\u00e3o Paulo, com dinheiro p\u00fablico, levando a sua moto, cuja locomo\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m gasta dinheiro p\u00fablico, juntar-se com outras supermotos, todas elas motos grandes, para fazer um passeio pela cidade de S\u00e3o Paulo. Com qual motivo? Qual \u00e9 o objetivo? Est\u00e1 Bolsonaro comemorando as mortes? Por que um Presidente da Rep\u00fablica vai fazer um passeio de moto? Por que ele n\u00e3o vai trabalhar?\r\nAli\u00e1s, trabalho n\u00e3o \u00e9 o for te do Bolsonaro. Bolsonaro \u00e9 um encostado na vida. Encostou-se no Ex\u00e9rcito at\u00e9 ser expulso. Depois, veio aqui para esta Casa e se encostou no Parlamento brasileiro. Qual \u00e9 o grande projeto parlamentar de Bolsonaro? Digam-me um projeto que ele apresentou nesta Casa que tenha feito diferen\u00e7a para a vida do povo brasileiro. Ele nunca trabalhou de fato. Ele p\u00f4s seus filhos na pol\u00edtica, acertou a sua vida pessoal, comprou im\u00f3veis.\r\nAgora, Bolsonaro est\u00e1 encostado na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Fica falando, naquele cercadinho, bastante besteira e organizando passeios de moto - j\u00e1 fez isso no Rio de Janeiro, o que foi um tapa na cara do povo brasileiro, foi gozar da dor da nossa popula\u00e7\u00e3o. Enquanto o povo est\u00e1 passando dificuldade, sem renda, Bolsonaro gasta dinheiro p\u00fablico passeando de moto, cercado de policiais, porque ele tamb\u00e9m tem medo de sair sem os policiais.\r\nQuando \u00e9 que Bolsonaro foi visitar um hospital? Quando \u00e9 que Bolsonaro foi visitar uma unidade de sa\u00fade, uma UPA, foi saber como \u00e9 que estava um doente de COVID? Quando ele foi a uma vila ver se as pessoas pobres estavam sendo atendidas? Nunca vi isso.\r\nNo entanto, passear de moto pelas avenidas ele faz.\r\nQual \u00e9 o projeto dele para o desenvolvimento do Rio de Janeiro? O que ele levou de benef\u00edcio para Rio? Passeio de moto. O que ele vai falar em S\u00e3o Paulo para as fam\u00edlias que est\u00e3o necessitadas? Passeio de moto. \u00c9 uma vergonha haver um Presidente da Rep\u00fablica que n\u00e3o tem sequer empatia, a qualidade de se colocar no lugar do outro para sentir a sua dor. Esse passeio de moto, vou repetir aqui, \u00e9 um tapa na cara do povo brasileiro.\r\nPresidente da Rep\u00fablica tem que trabalhar. Trabalhe, Bolsonaro! Se voc\u00ea n\u00e3o consegue trabalhar, saia de onde est\u00e1! O povo e o Brasil precisam de respeito. \u00c9 um desrespeito fazer um passeio de moto... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, URNA ELETRONICA, FINANCIAMENTO, CAMPANHA ELEITORAL, SISTEMA ELEITORAL PROPORCIONAL, FIM, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, PARTIDO POLITICO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Confiabilidade das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o. Contrariedade \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Avan\u00e7o do financiamento p\u00fablico de campanhas eleitorais, do sistema proporcional de representa\u00e7\u00e3o e do fim das coliga\u00e7\u00f5es proporcionais. Contrariedade \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos. Import\u00e2ncia do combate \u00e0s fake news nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Tramita\u00e7\u00e3o, no Tribunal Superior Eleitoral, de a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s fake news. Continuidade dos trabalhos da CPI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, \u00e9 um prazer t\u00ea-lo aqui. \u00c9 uma pena que temos pouco tempo para esse debate t\u00e3o importante.\r\nSr. Presidente, eu queria come\u00e7ar saudando, em nome do Partido dos Trabalhadores, uma das maiores conquistas do nosso processo eleitoral brasileiro: a urna eletr\u00f4nica ou a m\u00e1quina de votar, como assim era previsto desde o C\u00f3digo de 1932. Era o nosso destino ter uma urna eletr\u00f4nica.\r\nEsse \u00e9 considerado um dos melhores sistemas de vota\u00e7\u00e3o do mundo, h\u00e1 25 anos qualificando o processo democr\u00e1tico brasileiro. Por isso, julgamos inadequada e sem fundamento pr\u00e1tico a defesa do voto impresso. Por que tornar vulner\u00e1vel, com mudan\u00e7as desnecess\u00e1rias, um sistema reconhecido internacionalmente que funciona t\u00e3o bem e foi t\u00e3o bem recepcionado pelo povo brasileiro? Por que expor o sigilo do voto, a seguran\u00e7a eleitoral? As urnas s\u00e3o audit\u00e1veis, como disse aqui o Ministro Barroso em sua excelente exposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o papel escrito e impresso que garante a auditagem. Muito pelo contr\u00e1rio, essa poder\u00e1 garantir a confus\u00e3o.\r\nAs urnas eletr\u00f4nicas elegeram Fernando Henrique Cardoso, Lula, Dilma, Bolsonaro, milhares de Deputados Estaduais, Federais, Vereadores, Prefeitos, centenas de Governadores e Senadores nesses 25 anos. N\u00e3o se tem not\u00edcia de fraude eleitoral. Por isso, eu n\u00e3o posso achar outro objetivo do Presidente Jair Bolsonaro e dos seus seguidores em defender o voto impresso com tanta veem\u00eancia e desacreditar a urna eletr\u00f4nica que n\u00e3o o de tumultuar o processo eleitoral, question\u00e1-lo e jog\u00e1-lo para desestabilizar a democracia. N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o precisamos do voto impresso! N\u00f3s n\u00e3o precisamos do negacionismo eleitoral!\r\nMinistro Barroso, n\u00f3s vivemos um dos melhores momentos do processo eleitoral brasileiro. A legisla\u00e7\u00e3o que presidiu as elei\u00e7\u00f5es de 2020 foi a melhor produ\u00e7\u00e3o deste Legislativo para a mat\u00e9ria. O afastamento do poder econ\u00f4mico das campanhas com o financiamento p\u00fablico, o fim das coliga\u00e7\u00f5es proporcionais, o sistema proporcional de representa\u00e7\u00e3o da sociedade no Parlamento s\u00e3o avan\u00e7os em que n\u00f3s n\u00e3o podemos retroceder. O distrit\u00e3o \u00e9 a personaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. N\u00e3o s\u00e3o as personalidades que individualmente mudam a sociedade, mas os programas apresentados pelos partidos que fundamentam sua atua\u00e7\u00e3o. E as lideran\u00e7as que conduzem o processo pol\u00edtico s\u00e3o resultado do coletivo. A proporcionalidade do Parlamento \u00e9 fundamental para a democracia. E os partidos s\u00e3o instrumentos para isso. N\u00f3s temos que acabar com o preconceito e o desmerecimento com os partidos pol\u00edticos, inclusive a sua criminaliza\u00e7\u00e3o. Isso faz mal e desqualifica a pol\u00edtica. N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o precisamos de mudan\u00e7a eleitoral.\r\nO nosso grande desafio, Ministro e colegas, \u00e9 combater as fake news. Aqui, sim, residem as fraudes eleitorais, que roubam a vontade e o direito do voto livre do eleitor. A liberdade de express\u00e3o n\u00e3o pode ser confundida com a liberdade de destruir a democracia. A pol\u00edtica tem que ser resgatada como caminho para a constru\u00e7\u00e3o do futuro. E temos de banir de vez a mentira e o \u00f3dio que desestabilizam a democracia e jogam para o seu colapso. Essa \u00e9 a verdadeira mudan\u00e7a que temos de fazer, \u00e9 a ela que dev\u00edamos dedicar todo o nosso tempo; fazer com que as a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no TSE tramitem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fake news e que a CPI aqui instalada tamb\u00e9m continue. A vontade do eleitor n\u00e3o pode ser fraudada, \u00e9 nela que reside o fortalecimento da democracia.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, PROTESTO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de povos ind\u00edgenas contra a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidenta.\r\nColegas e quem nos acompanha pelas redes sociais e pela rede da C\u00e2mara, eu subo a esta tribuna hoje para saudar a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena brasileira, que est\u00e1 em luta aqui em Bras\u00edlia.\r\nCentenas de ind\u00edgenas de diversas etnias e de diversos Estados brasileiros est\u00e3o nos arredores do Congresso Nacional. Mesmo com a pandemia, com os riscos que correm, eles sa\u00edram de suas terras para dizer a esta Casa que n\u00f3s n\u00e3o podemos votar o Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, que estabelece mudan\u00e7as na demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, na demarca\u00e7\u00e3o das terras dos povos origin\u00e1rios. \r\nHoje, a demarca\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo administrativo precedido de consulta, debate e informa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. O que o Projeto de Lei n\u00ba 490 quer \u00e9 que a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas seja feita por lei, nesta Casa. Inclusive, ele d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es a esta Casa de mudar demarca\u00e7\u00f5es j\u00e1 feitas e coloca o que n\u00f3s chamamos de marco temporal, ou seja, um tempo para se reconhecerem as terras ind\u00edgenas. Isso fere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, fere o direito das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. \r\nJ\u00e1 n\u00e3o basta este Governo estar incentivando a entrada de mineradores, garimpeiros e produtores de soja nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas? Ali\u00e1s, os produtores n\u00e3o precisavam entrar nesses territ\u00f3rios, porque n\u00f3s temos terra \u00e0 vontade para se produzir soja e n\u00f3s temos como aumentar o nosso n\u00edvel de produtividade. Mas, cada vez mais, Bolsonaro faz com que os povos ind\u00edgenas e a Amaz\u00f4nia sejam desrespeitados. \r\nHoje, as Cataratas do Igua\u00e7u, no meu Estado, que eram sempre lindas, est\u00e3o feias, s\u00e3o um fio d'\u00e1gua.\r\nE por que isso ocorre? Pelo desmatamento na Amaz\u00f4nia, pelos inc\u00eandios, pela falta de respeito \u00e0 quest\u00e3o ambiental e \u00e0s nossas popula\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias. \u00c9 exatamente por isso. N\u00f3s estamos fazendo com que o Brasil sofra com a seca e, por consequ\u00eancia, com o apag\u00e3o e com o aumento da conta de energia. Por isso \u00e9 importante a luta da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena aqui.\r\nEu quero conclamar todos aqueles que t\u00eam clareza da defesa da Constitui\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m dos direitos dos povos ind\u00edgenas para que se juntem a n\u00f3s. Pressionem esta Casa, seu Deputado, sua Deputada a votar contra o Projeto de Lei n\u00ba 490. Esse projeto \u00e9 um retrocesso no Brasil, fere a Constitui\u00e7\u00e3o e fere os direitos das popula\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias.\r\nAli\u00e1s, quero deixar aqui registrado que n\u00f3s estamos com s\u00e9rios problemas na sa\u00fade ind\u00edgena. Antes, com os m\u00e9dicos cubanos, n\u00f3s t\u00ednhamos, em todos os DSEIs - Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas, a presen\u00e7a de um m\u00e9dico. Com o expurgo dos cubanos daqui, pelo Bolsonaro, hoje, a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena n\u00e3o tem cobertura de sa\u00fade. \r\n\u00c9 uma tristeza o que est\u00e1 acontecendo no Brasil, o desmonte completo deste Pa\u00eds. N\u00e3o h\u00e1 outro mote para a nossa luta, para a nossa briga que n\u00e3o o \"Fora, Bolsonaro genocida!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).\r\nSOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PANDEMIA. \r\nDEBATE, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares dos 500 mil brasileiros falecidos em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00f5es aos participantes em grande mobiliza\u00e7\u00e3o popular contra o Governo Jair Bolsonaro. Defesa de discuss\u00e3o, pela Casa, do impeachment do Presidente Jair Bolsonaro. Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas, \u00e9 isso mesmo. Deputado Freixo, o projeto \u00e9 t\u00e3o bom, t\u00e3o bom, que os governistas n\u00e3o querem vir aqui defend\u00ea-lo. Est\u00e3o votando na surdina, porque sabem o que est\u00e3o legando a este Pa\u00eds, \u00e0 soberania e ao povo brasileiro. Infelizmente, est\u00e3o vendendo uma das maiores empresas do nosso Pa\u00eds, a maior empresa de energia da Am\u00e9rica Latina.\r\nEu quero come\u00e7ar aqui estendendo a nossa solidariedade e a do Partido dos Trabalhadores aos familiares dos mais de 500 mil mortos por essa pandemia. Se \u00e9 verdade que n\u00e3o foi Bolsonaro que forjou e espalhou o v\u00edrus, tamb\u00e9m \u00e9 verdade que ele tem a responsabilidade objetiva de n\u00e3o ter protegido a vida das pessoas. N\u00f3s poder\u00edamos ter evitado grande parte dessas mortes, mas ele, n\u00e3o, apostou que as pessoas fossem de encontro ao v\u00edrus, e n\u00f3s tiv\u00e9ssemos esse resultado.\r\nTamb\u00e9m quero saudar aqui os atos que aconteceram no s\u00e1bado. Em mais de 400 Munic\u00edpios, mais de 750 mil pessoas nas ruas gritaram contra Bolsonaro, pela vacina, pela renda emergencial e pelo trabalho.\r\nHoje voc\u00eas viram que os investimentos estrangeiros diretos ca\u00edram no Brasil: 62% a menos em rela\u00e7\u00e3o a 2020. \u00c9 claro, a pandemia n\u00e3o est\u00e1 tendo a gest\u00e3o que deveria, o Brasil n\u00e3o passa confian\u00e7a. \r\nTamb\u00e9m estamos com o desemprego nas alturas, o desemprego da juventude. E esta Casa est\u00e1 discutindo o qu\u00ea? Esta Casa est\u00e1 aqui falando em vender a ELETROBRAS, a maior empresa de energia. Vai acontecer o qu\u00ea? Vamos ter o aumento da conta de luz. Por que vender a ELETROBRAS, uma empresa que d\u00e1 lucro, uma empresa que j\u00e1 est\u00e1 amortizada, uma empresa que est\u00e1 ajudando o Brasil a se desenvolver? Por que essa sanha de entregar aos agentes estrangeiros? S\u00f3 pode ser a sanha negociata. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, gente, que nos fa\u00e7amos isso com a maior empresa sem haver uma audi\u00eancia p\u00fablica, sem haver uma discuss\u00e3o em Comiss\u00e3o! Esta Casa deveria estar discutindo o impeachment de Bolsonaro, que tem que ser interditado o quanto antes, a bem deste Pa\u00eds e do povo brasileiro.\r\nEu queria dizer para voc\u00eas: se preparem, porque n\u00f3s vamos voltar a discutir esse tema; n\u00f3s vamos desmanchar esse erro que est\u00e1 sendo feito hoje nesta discuss\u00e3o e vamos apresentar, na sequ\u00eancia, um projeto de decreto legislativo pedindo referendo popular ao que esta Casa tem que votar. A empresa \u00e9 do povo, foi ele que a ajudou a fazer, e n\u00e3o se pode deixar acontecer o que vai acontecer aqui...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Muito obrigado, Deputada Gleisi Hoffmann...\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - ...Presidente, da entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico e da soberania nacional.\r\nPelo bem do Brasil e do povo brasileiro, a ELETROBRAS voltar\u00e1 \u00e0s m\u00e3os do Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, CONTRARIO, RETIRADA, DIREITOS, GRUPO INDIGENA, CONGRESSO NACIONAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, PREJU\u00cdZO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), VOTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, \u00cdNDIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Inadmissibilidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, a respeito do Estatuto do \u00cdndio. Contrariedade \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas, \u00e9 com muita tristeza que hoje subo nesta tribuna. Esta Casa est\u00e1 sendo protagonista de forte provoca\u00e7\u00e3o e humilha\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena brasileira. Eu me pergunto, por que votar um projeto que muda completamente o processo de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e afronta a Constitui\u00e7\u00e3o, logo no dia de hoje?\r\nOntem houve um incidente aqui no Congresso Nacional. Os representantes das comunidades ind\u00edgenas que vieram acompanhar a discuss\u00e3o desse projeto foram reprimidos e revidaram. \u00c9 claro que estavam l\u00e1 tentando se proteger. O que aconteceu? Foram feridos ind\u00edgenas e tamb\u00e9m membros da \u00e1rea da seguran\u00e7a. E o que faz a Presid\u00eancia desta Casa? Por espica\u00e7ar a situa\u00e7\u00e3o, coloca como \u00fanico ponto de pauta da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - manda a Presidenta da CCJ colocar - o projeto que retira os direitos da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. \r\nOra, os ind\u00edgenas estavam aqui para acompanhar a discuss\u00e3o desse projeto. N\u00e3o foram chamados para uma audi\u00eancia p\u00fablica, n\u00e3o foram chamados para estar na Comiss\u00e3o, com seus representantes. Eles foram simplesmente ignorados. A Casa estava discutindo algo que afetava e afeta diretamente a vida da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e n\u00e3o parou para ouvi-los. N\u00e3o parou para que eles pudessem falar e dizer o significa esse projeto em rela\u00e7\u00e3o a eles.\r\nEm vez de suspender a discuss\u00e3o do projeto hoje, devido ao incidente ontem acontecido, n\u00e3o, coloca o projeto para ser discutido como um \u00fanico ponto de pauta da CCJ. E a sess\u00e3o deste plen\u00e1rio aqui ainda n\u00e3o come\u00e7ou, porque o Presidente est\u00e1 esperando a sess\u00e3o da CCJ terminar e o projeto l\u00e1 ser aprovado. Sim, porque o Governo tem maioria. Vai aprovar, de forma a\u00e7odada, r\u00e1pida, sem debate, um projeto de 2007. \r\nQual a l\u00f3gica de discutir isso agora, no meio de uma pandemia? Qual \u00e9 a necessidade e a pressa de discutir demarca\u00e7\u00e3o de terra ind\u00edgena, mudando o processo e retirando o direito das comunidades exatamente neste momento da pandemia t\u00e3o triste para o Brasil, em que a fome est\u00e1 voltando? Ali\u00e1s, as comunidades ind\u00edgenas est\u00e3o sem assist\u00eancia do Governo Federal, os distritos sanit\u00e1rios ind\u00edgenas est\u00e3o sem m\u00e9dicos. \u00c9 uma vergonha, e esta Casa est\u00e1 patrocinando isso. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel! Eu quero protestar aqui pela forma errada como est\u00e3o fazendo. N\u00f3s temos um d\u00e9ficit de democracia no processo legislativo. Tudo \u00e9 no trator. Todas as mat\u00e9rias que interessam ao Centr\u00e3o e ao Governo Bolsonaro e que n\u00e3o interessam ao povo est\u00e3o sendo discutidas e votadas... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRIME DE REPONSABILIDADE,  CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA COVAXIN, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PREVARICA\u00c7\u00c3O.\r\nDEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROPINA, COMPRA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de superpedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro, por partidos pol\u00edticos, Parlamentares, movimentos sociais e entidades da sociedade civil. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas da Covid-19 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, resultante na morte de milhares de brasileiros. Pr\u00e1tica do crime de prevarica\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro. Urgente necessidade de abertura, pela Presid\u00eancia da Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de novas manifesta\u00e7\u00f5es contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas, aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, hoje n\u00f3s vivemos um dia hist\u00f3rico aqui na C\u00e2mara dos Deputados: o dia em que protocolamos um superpedido de impeachment.\r\nDeputado Henrique Fontana, V.Exa. j\u00e1 falou sobre isso aqui e mostrou, inclusive, a pe\u00e7a, que tem um volume grande e que traz arrolados, de maneira detalhada, todos os crimes praticados por Jair Bolsonaro que constam das mais de 120 pe\u00e7as que tamb\u00e9m entraram nesta Casa com o pedido de impeachment. \r\nEssa pe\u00e7a, al\u00e9m de trazer arrolados todos os crimes de maneira detalhada, mostrando os crimes comuns relacionados \u00e0 responsabilidade do Presidente, tamb\u00e9m \u00e9 fruto de uma articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica importante de v\u00e1rios setores da sociedade brasileira e de v\u00e1rias correntes pol\u00edticas que n\u00e3o s\u00e3o somente da esquerda ou de centro-esquerda, que formam a maioria da oposi\u00e7\u00e3o desta Casa a Jair Bolsonaro.\r\nN\u00f3s tivemos hoje, no Sal\u00e3o Negro, na C\u00e2mara dos Deputados, a reuni\u00e3o de todos esses atores. Contamos com a presen\u00e7a de entidades da sociedade civil, sindicatos, movimentos sociais, representa\u00e7\u00e3o de artistas, personalidades, pessoas f\u00edsicas, al\u00e9m de sete partidos que t\u00eam representa\u00e7\u00e3o nesta Casa e que institucionalmente assinaram a pe\u00e7a, de tr\u00eas partidos que ainda n\u00e3o t\u00eam representa\u00e7\u00e3o nesta Casa e de Parlamentares que n\u00e3o s\u00e3o da oposi\u00e7\u00e3o, da esquerda ou de centro-esquerda, mas est\u00e3o em oposi\u00e7\u00e3o a Jair Bolsonaro.\r\nEu quero saudar a Deputada Joice Hasselmann, o Deputado Kim Kataguiri, o Deputado Alexandre Frota e a Deputada Professora Dayane Pimentel, que assinaram essa pe\u00e7a.\r\nIsso mostra que a luta para tirar Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 uma luta s\u00f3 da Esquerda, \u00e9 uma luta daqueles que querem o Brasil sendo governado por quem tem responsabilidade, por quem tem condi\u00e7\u00f5es e capacidade de govern\u00e1-lo; n\u00e3o por um criminoso que atenta contra a vida das pessoas - n\u00f3s j\u00e1 estamos com mais de 516 mil mortes no Pa\u00eds -; que atenta contra a sa\u00fade das pessoas - quantas pessoas infectadas com COVID n\u00f3s temos hoje! -; que atenta contra as institui\u00e7\u00f5es - quantas vezes esse homem amea\u00e7ou o Congresso Nacional, amea\u00e7ou o Supremo Tribunal Federal, amea\u00e7ou Parlamentares! -; que atenta contra a democracia - a quantos atos foi Bolsonaro, inclusive contrariando as normas de sa\u00fade, fazer apologia \u00e0 ditadura! -; que atenta tamb\u00e9m contra o Or\u00e7amento e as finan\u00e7as p\u00fablicas.\r\nO que n\u00f3s ficamos sabendo recentemente sobre o esquema de vacinas nos d\u00e1 vontade de chorar. A vida do povo \u00e9 trocada por dinheiro. Gente de dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade subordinada ao Presidente da Rep\u00fablica fazendo proposta para receber 1 d\u00f3lar por frasco de vacina, dificultando a compra da vacina! Essas pessoas deveriam agilizar essa compra; deveriam, inclusive, trazer a vacina de forma mais barata, para ajudar o nosso Pa\u00eds, que passa por uma crise. Em vez disso, fazem o contr\u00e1rio.\r\nUm servidor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fala ao Presidente: \"Olha, h\u00e1 um esquema no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Est\u00e3o negociando a vacina que vem da \u00cdndia\". E o Presidente diz que n\u00e3o pode fazer nada e ainda denuncia para a Pol\u00edcia Federal ou pede para a Pol\u00edcia Federal investigar aquele que denunciou, que \u00e9 o servidor? Que nome n\u00f3s damos para isso? Isso \u00e9 prevarica\u00e7\u00e3o. Mas, na Lei do Impeachment, \u00e9 responsabilidade do superior, por n\u00e3o fazer com que o seu subordinado tenha posi\u00e7\u00e3o correta, cumpra o que est\u00e1 na lei e seja investigado se dela se desviar.\r\nEsse pedido de impeachment traz tudo isso. Ele traz concretamente quais s\u00e3o os crimes de responsabilidade - desenhadinho, escrito. Por isso, ele pede a responsabilidade pol\u00edtica desta Casa. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a C\u00e2mara dos Deputados ficar apenas olhando tudo isso, sabendo que tudo isso est\u00e1 colocado numa pe\u00e7a de forma comprovada! N\u00e3o sou s\u00f3 eu que estou dizendo, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o nosso L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, o Deputado Alessandro Molon, que est\u00e1 dizendo. N\u00e3o! Est\u00e1 comprovado. As pessoas sabem. Est\u00e1 na boca do povo. Bolsonaro \u00e9 um genocida! Se tivesse encomendado a vacina antes, n\u00f3s ter\u00edamos evitado milhares de mortes. Se tivesse colaborado com os governadores antes, n\u00f3s ter\u00edamos evitado milhares de mortes. Se n\u00e3o tivesse sa\u00eddo em pra\u00e7a p\u00fablica sem m\u00e1scara e exortado o povo a se confrontar com o v\u00edrus, n\u00f3s ter\u00edamos evitado milhares de mortes, Deputada Soraya. Mas n\u00e3o foi isso que aconteceu. Ele fez tudo ao contr\u00e1rio.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante que n\u00f3s tenhamos no\u00e7\u00e3o da responsabilidade desta Casa. Esta Casa n\u00e3o pode compactuar com genocida, porque, se ela compactuar com genocida, genocida ser\u00e1. N\u00e3o h\u00e1 como se distanciar do crime.\r\nPor isso, \u00e9 urgente, Presidente. \u00c9 urgente! V.Exa. tem uma grande responsabilidade de trazer a este Plen\u00e1rio, sim, esse pedido de impeachment, que traz todos os mais de 120 pedidos aqui arrolados. V.Exa. tem que deixar este Plen\u00e1rio responder, porque cada um aqui tem que ser respons\u00e1vel - respons\u00e1vel com o Brasil, respons\u00e1vel com o momento, respons\u00e1vel com a hist\u00f3ria e respons\u00e1vel com o futuro! Que cada um se manifeste aqui para dizer de que lado est\u00e1, para dizer o que fazer para que o Brasil saia dessa encalacrada. E o Brasil n\u00e3o vai sair desta encalacrada: de 14,5% de desemprego, de n\u00e3o ter vacinas para agilizar a vacina\u00e7\u00e3o, de n\u00e3o ter renda para as pessoas, de ter voltado a fome. \r\nE n\u00e3o adianta dizer que, em setembro, n\u00f3s estaremos em voo de cruzeiro. Quem est\u00e1 dizendo isso est\u00e1 se iludindo, porque n\u00e3o tem como uma economia se recuperar, se n\u00e3o tiver forte a m\u00e3o do Estado nos investimentos, se n\u00e3o tiver forte a m\u00e3o do Estado para que os insumos cheguem baratos a quem faz a economia. Ou voc\u00eas acham que s\u00f3 o agroexportador vai sustentar a economia do Brasil? Quantos empregos gera a exporta\u00e7\u00e3o no agroneg\u00f3cio neste Pa\u00eds? \u00c9 \u00f3timo que tenhamos, e precisamos ter, mas vejam o n\u00famero de empregos! As commodities n\u00e3o seguram emprego neste Pa\u00eds. Com o d\u00f3lar alto, a infla\u00e7\u00e3o vai subir. Continuamos com a infla\u00e7\u00e3o nos alimentos. E quem est\u00e1 produzindo comida para o povo? Quem produz comida para o povo \u00e9 a agricultura familiar, que n\u00e3o tem mais apoio. Daqui a pouco, n\u00f3s n\u00e3o vamos ter comida \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. N\u00f3s vamos entrar numa crise grande, sim.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta s\u00f3 melhorar a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 o fim do ano. At\u00e9 l\u00e1, quantos mais v\u00e3o morrer? N\u00e3o adianta o Bolsonaro recauchutar o Bolsa Fam\u00edlia, at\u00e9 porque o povo sabe, Bolsonaro, que o Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 um programa do PT, do Lula. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta mentir. Voc\u00ea mente demais - demais da conta! N\u00e3o adianta mentir. E faz isso com um valor baixo ainda, que \u00e9 o valor da renda emergencial, um pouquinho mais, que n\u00e3o d\u00e1 para a pessoa comprar o mercado de 1 semana.\r\nEnt\u00e3o, desculpe-me, base bolsonarista, mas n\u00e3o \u00e9 torcer contra, \u00e9 s\u00f3 constatar. Quem entende um pouco de economia sabe que a recupera\u00e7\u00e3o vai ser p\u00edfia e a maioria do povo vai continuar sofrendo. Vai continuar sofrendo porque quem dirige este Pa\u00eds n\u00e3o conhece o Brasil, n\u00e3o tem consci\u00eancia das necessidades do povo e j\u00e1 disse que n\u00e3o entende de economia e n\u00e3o tem projeto.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental que esta Casa assuma a responsabilidade que tem, que tire esse criminoso que est\u00e1 sentado na cadeira da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Enquanto Bolsonaro, que \u00e9 a encarna\u00e7\u00e3o da crise, estiver l\u00e1, n\u00f3s n\u00e3o vamos ter sa\u00edda. \u00c9 fundamental que discutamos o pedido de impeachment, at\u00e9 para poder esclarecer \u00e0s pessoas, contar o que \u00e9 cada um dos crimes, a rela\u00e7\u00e3o que t\u00eam com o C\u00f3digo Penal, com a Lei do Impeachment. Que cada um dos colegas aqui coloque sua posi\u00e7\u00e3o! Pode ser que exista quem queira defender abertamente o genocida contra qualquer crime. Venha aqui e pague pre\u00e7o, porque vai ficar registrado para a hist\u00f3ria. O que n\u00f3s n\u00e3o podemos \u00e9 nos omitir.\r\nE a C\u00e2mara dos Deputados, hoje, est\u00e1 sendo omissa. Infelizmente, Sr. Presidente, V.Exa. tamb\u00e9m. V.Exa. est\u00e1 chamando para si toda a responsabilidade de defender um Governo criminoso. Partilhe com este Plen\u00e1rio! Vamos ver quem tem a coragem de defender o que Bolsonaro est\u00e1 fazendo.\r\nPara terminar, quero fazer um chamado para os atos da sociedade. No dia 3 de julho, s\u00e1bado, estaremos nas ruas de novo. \u00c9 assim, com press\u00e3o pol\u00edtica e com mobiliza\u00e7\u00e3o social, que n\u00f3s vamos tirar aquele que est\u00e1 matando o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  REDU\u00c7\u00c3O, RENDA, DESEMPREGO, PRE\u00c7O, ALIMENTO, COMBUSTIVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), AUXILIO EMERGENCIAL, CRISE SOCIAL, CRISE ECONOMICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,  IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela queda da renda dos trabalhadores, pelo aumento do desemprego e dos pre\u00e7os de alimentos, e pela morte de milhares de brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19. Reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha. Insignific\u00e2ncia do valor do aux\u00edlio emergencial concedido pelo Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica. Defesa de reestrutura\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, para revers\u00e3o da grave crise socioecon\u00f4mica vigente no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas, p\u00fablico que nos acompanha pelas redes e tamb\u00e9m pela TV C\u00e2mara, o Brasil padece sob Bolsonaro, e o povo passa por dificuldades e desespero por falta de renda. A dor das mortes por COVID-19, fruto da irresponsabilidade, da m\u00e1-f\u00e9 e da negociata de Bolsonaro e seu Governo, soma-se \u00e0 dor e ao desespero pela sobreviv\u00eancia.\r\nO desemprego s\u00f3 cresce, a renda s\u00f3 cai, e os pre\u00e7os da comida e dos itens b\u00e1sicos de vida s\u00f3 sobem. Os pre\u00e7os dos alimentos, como feij\u00e3o, arroz, carne e \u00f3leo, do g\u00e1s de cozinha e da energia el\u00e9trica pesam sobre os mais pobres.\r\nO dinheiro encolheu entre aqueles que ganham menos.\r\nNeste ano, a renda dos mais pobres, os cerca de 55% da popula\u00e7\u00e3o que ganham at\u00e9 2.700 reais, vai encolher 18%, enquanto a renda dos mais ricos vai crescer 3%. Isso s\u00e3o dados de estudos da consultoria Tend\u00eancias.\r\nCai a renda e sobe o pre\u00e7o da comida. Deputado Guimar\u00e3es, o \u00f3leo de soja aumentou 86%; o arroz, 52%; o feij\u00e3o preto, 31%; o a\u00e7\u00facar, 24%. E os combust\u00edveis foram reajustados ontem pelo novo Presidente da PETROBRAS, que foi colocado no cargo por Bolsonaro para resolver o problema dos pre\u00e7os. Eles aumentaram em 6%. Com isso, vai aumentar de novo o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. \r\nO Bolsonaro governa para os ricos, Deputada Nat\u00e1lia. Ontem, ele prorrogou o aux\u00edlio emergencial, que tem valor m\u00e9dio de 250 reais por pessoa, que \u00e9 de 150 reais para alguns e de 375 reais para outros. Eu pergunto: quanto tempo de comida essa renda compra para sustentar uma fam\u00edlia de tr\u00eas, quatro pessoas? Uma semana, 2 semanas? Por quantos dias d\u00e1 para comer com esse dinheiro? Se Bolsonaro tivesse preocupa\u00e7\u00e3o com o povo, teria estipulado o valor de 600 reais. \r\nEle diz que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro. Mas, engra\u00e7ado, h\u00e1 dinheiro para aumentar aqui as verbas para os Parlamentares gastarem com suas bases eleitorais. H\u00e1 dinheiro para superfaturamento de vacinas. E n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para ajudar o povo a comer? O Governo vai deixar as pessoas nessa dificuldade? Isso \u00e9 uma crueldade. \r\nPor isso, n\u00f3s temos repetido insistentemente: com Bolsonaro naquela cadeira, n\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda para o Brasil. O impeachment \u00e9 uma necessidade. Se esta Casa n\u00e3o abrir o pedido de impeachment, se o Deputado Arthur Lira, o Presidente, n\u00e3o colocar em vota\u00e7\u00e3o o pedido, para o Plen\u00e1rio decidir, esta Casa vai ser conivente com o genocida, vai ser conivente com um Presidente que mata por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o da pandemia e que tamb\u00e9m coloca o seu povo para sofrer, sem renda, com desemprego, numa das piores crises econ\u00f4micas por que j\u00e1 passou o Brasil.\r\nN\u00e3o vai haver sa\u00edda para essa crise, porque eles n\u00e3o v\u00e3o destinar dinheiro para investimento nem para estruturar uma pol\u00edtica de desenvolvimento para o Brasil que gere emprego e que gere dignidade. Um pai de fam\u00edlia quer mesmo \u00e9 sal\u00e1rio; um pai de fam\u00edlia, uma m\u00e3e de fam\u00edlia quer mesmo \u00e9 trabalho, para criar seus filhos, para cuidar de sua fam\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu quero saudar aqueles que apresentaram este projeto, que inclui no grupo priorit\u00e1rio da vacina\u00e7\u00e3o as lactantes. Quem teve um beb\u00ea nesta pandemia sabe a dificuldade que teve para ir a uma maternidade, muitas vezes sem companhia, sem poder receber nem a visita nem a ajuda de familiares, e ter que cuidar do beb\u00ea, muitas vezes, sozinho e, ainda, com medo da COVID. \r\nN\u00f3s sabemos que as crian\u00e7as pequenas, crian\u00e7as de at\u00e9 2 anos, n\u00e3o podem usar m\u00e1scara, porque podem ser sufocadas. Portanto, o risco que elas correm tamb\u00e9m \u00e9 muito grande. Hoje n\u00f3s estamos vendo que o v\u00edrus atinge tamb\u00e9m as crian\u00e7as e, \u00e9 claro, as m\u00e3es. N\u00f3s temos muitas crian\u00e7as que ficaram sem as m\u00e3es por conta da pandemia. Assim, colocar as lactantes no grupo priorit\u00e1rio da vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID \u00e9 fundamental.\r\nO projeto \u00e9 digno de elogios e quero dizer que a Minoria orienta o voto \"sim\". Com certeza, este projeto vai ter um efeito muito grande na vida das m\u00e3es e dos beb\u00eas, n\u00e3o s\u00f3 fisicamente, com a vacina, mas tamb\u00e9m emocionalmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), TENTATIVA (CRIME), HOMIC\u00cdDIO, REDE SOCIAL DIGITAL, QUEIXA, INDENIZA\u00c7\u00c3O, DISCURSO DE \u00d3DIO, FOME.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a postagem em redes sociais, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de mensagem sobre a vincula\u00e7\u00e3o entre a sua hospitaliza\u00e7\u00e3o e o atentado a sua vida praticado por ex-militante do PSOL, bra\u00e7o direito do PT. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de pedido de indeniza\u00e7\u00e3o e de queixa-crime contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 deixar registrada a minha indigna\u00e7\u00e3o.\r\nJair Messias Bolsonaro, nem passando mal, nem estando no hospital, deixa de contar mentiras e de pregar o \u00f3dio como instrumento da sua pol\u00edtica. Fez agora uma postagem em redes sociais, dizendo que est\u00e1 hospitalizado em raz\u00e3o da facada que recebeu de um ex-militante do PSOL, bra\u00e7o direito do PT, induzindo - claro, \u00e9 isso o que ele quer, para proliferar as fake news - que a facada que recebeu teria sido obra e destino dos partidos que ele citou.\r\nQuero dizer ao Sr. Jair Messias Bolsonaro que entraremos com uma queixa-crime e pedido de indeniza\u00e7\u00e3o. Chega de mentiras! Este Pa\u00eds n\u00e3o aguenta mais mentiras. Este Pa\u00eds n\u00e3o aguenta mais o \u00f3dio. Este Pa\u00eds est\u00e1 cansado de ver a morte das pessoas. Este Pa\u00eds est\u00e1 cansado de ver as pessoas passarem fome e dificuldade. Ele, antes de mentir, deveria cuidar do Brasil, cuidar do povo brasileiro.\r\nSinceramente, acho que o que ele est\u00e1 passando \u00e9 uma purga\u00e7\u00e3o pelos pecados que comete aqui na Terra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMIT\u00ca DE POL\u00cdTICA MONET\u00c1RIA (COPOM), AUMENTO, TAXA REFERENCIAL DO SISTEMA ESPECIAL DE LIQUIDA\u00c7\u00c3O E DE CUST\u00d3DIA (TAXA DE JUROS SELIC), INFLA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, PRE\u00c7O, ALIMENTO,  COMBUST\u00cdVEL, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Inocuidade da decis\u00e3o do Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria - COPOM do Banco Central de eleva\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros, a Taxa Selic, em 1% para conten\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios. Raz\u00f5es do aumento nos pre\u00e7os de alimentos, de combust\u00edveis e de tarifas de energia el\u00e9trica. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos internos para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e colegas, o Banco Central decidiu aumentar a taxa de juros em 1 ponto percentual, alegando que estamos em processo inflacion\u00e1rio. \u00c9 isso mesmo: o Brasil tem infla\u00e7\u00e3o. A infla\u00e7\u00e3o voltou com Bolsonaro.\r\nO Banco Central, agora independente - a independ\u00eancia dada por esta Casa, e n\u00f3s nos manifestamos contra -, resolve aumentar a taxa de juros. Vai adiantar? N\u00e3o. N\u00e3o vai adiantar. Sabem por qu\u00ea? N\u00f3s n\u00e3o estamos vivendo uma infla\u00e7\u00e3o de demanda. O que \u00e9 isso? \u00c9 quando a popula\u00e7\u00e3o aumenta o consumo, pressionando por mais produtos. Da\u00ed os produtos faltam, e o pre\u00e7o sobe. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 consumindo. H\u00e1 33 milh\u00f5es de pessoas que poderiam estar trabalhando, e n\u00e3o est\u00e3o. A renda est\u00e1 baixa, n\u00e3o h\u00e1 consumo. Ora, ent\u00e3o por que o pre\u00e7o dos alimentos, do combust\u00edvel e da energia el\u00e9trica subiu? \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia el\u00e9trica - o nosso sistema hidr\u00e1ulico, a energia gerada a partir da \u00e1gua -, n\u00f3s estamos vivendo uma seca, a maior em 91 anos da nossa hist\u00f3ria. Isso n\u00e3o \u00e9 culpa do processo natural. \u00c9 culpa do homem, de Bolsonaro, que est\u00e1 incentivando o desmate na Amaz\u00f4nia, as queimadas no Pantanal. Isso tem mexido com os \u00edndices pluviais. Portanto, o valor da conta de energia est\u00e1 subindo por esse motivo.\r\nPor que o pre\u00e7o dos alimentos est\u00e1 subindo? Porque n\u00e3o h\u00e1 mais apoio ao agricultor familiar. Agora \u00e9 s\u00f3 quem produz soja que tem apoio no Pa\u00eds. Muitos agricultores pequenos est\u00e3o produzindo soja. Contudo, n\u00f3s n\u00e3o comemos soja. N\u00f3s comemos feij\u00e3o, arroz, batata, e esses alimentos est\u00e3o faltando.\r\nPor que o pre\u00e7o dos combust\u00edveis est\u00e1 subindo? Porque estamos consumindo mais? N\u00e3o, mas porque os pre\u00e7os da PETROBRAS t\u00eam paridade com o mercado internacional. Isso teria que mudar, n\u00f3s j\u00e1 falamos aqui. Bolsonaro disse que ia mudar o Presidente da PETROBRAS para baixar o pre\u00e7o, mas n\u00e3o baixou. A gasolina teve aumento de 73% desde que esse homem assumiu o Governo. Foram 103 aumentos. O diesel aumentou 39% e o g\u00e1s de cozinha, 57%. \r\nAumentar os juros, ent\u00e3o, n\u00e3o vai resolver. N\u00f3s precis\u00e1vamos de investimento para gerar emprego e renda para o nosso povo, para melhorar a economia. A economia n\u00e3o vai sair do lugar, as pessoas v\u00e3o reduzir a demanda. E, pior que isso, esse aumento dos juros vai favorecer o rentismo, a aplica\u00e7\u00e3o em renda fixa, e aumentar a d\u00edvida nacional, que vai impactar o Or\u00e7amento.\r\n\u00c9 isto: agora o Banco Central \u00e9 independente, n\u00e3o deve satisfa\u00e7\u00e3o a mais ningu\u00e9m e s\u00f3 cuida do mercado financeiro. N\u00f3s quer\u00edamos que ele cuidasse do emprego tamb\u00e9m. A maioria dos senhores aqui votou contra essa medida. Agora vamos ver aonde o aumento de juros vai levar. Continuar com o Banco Central independente \u00e9 jogar a economia do Pa\u00eds num abismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PRIORIDADE, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, DESFILE, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS.\r\nGOVERNO FEDERAL, INFLA\u00c7\u00c3O, CRISE ECONOMICA, CRISE SANITARIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DEMOCRACIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMEACHMENTE, DEFESWA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, de combust\u00edveis, do g\u00e1s de cozinha e de tarifas de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Prioridade dada pelo Presidente Jair Bolsonaro na reelei\u00e7\u00e3o e na retomada do voto impresso, em detrimento das demandas sociais. Fator determinante do empenho do Presidente da Rep\u00fablica na mudan\u00e7a do sistema eleitoral brasileiro. Motivo da exibi\u00e7\u00e3o de aparato militar das For\u00e7as Armadas brasileiras na Esplanada dos Minist\u00e9rios, determinada pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente, colegas que nos acompanham pelas redes de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. O pre\u00e7o da comida anda pela hora da morte: o pre\u00e7o do feij\u00e3o, do arroz, da carne, do \u00f3leo. Ir ao supermercado \u00e9 quase uma tortura, principalmente para quem est\u00e1 desempregado ou ganha pouco. Soma-se a isso, ainda, a carestia dos combust\u00edveis. O g\u00e1s de cozinha, j\u00e1 h\u00e1 lugares em que est\u00e1 120 ou 130 reais o botij\u00e3o de g\u00e1s. O litro da gasolina j\u00e1 est\u00e1 quase 7 reais, o do diesel tamb\u00e9m. E ainda h\u00e1 o aumento da energia el\u00e9trica.\r\nPor que estamos passando por tudo isso? Porque n\u00e3o temos um Governo eficiente que governe para o povo. Com toda essa situa\u00e7\u00e3o de dificuldade, o que est\u00e1 fazendo Bolsonaro? Pensando em reduzir o pre\u00e7o dos combust\u00edveis na PETROBRAS como prometeu e n\u00e3o fez? N\u00e3o. Pensando em ter uma solu\u00e7\u00e3o para a energia el\u00e9trica ficar mais barata para o povo? N\u00e3o. Pensando numa solu\u00e7\u00e3o para diminuir o pre\u00e7o da comida? N\u00e3o. \r\nEst\u00e1 pensando nas elei\u00e7\u00f5es de 2022, quer mudar o sistema eleitoral brasileiro, quer colocar o voto impresso, pois a urna eletr\u00f4nica n\u00e3o serve. Mas essa urna eletr\u00f4nica o elegeu por 28 anos, ou quase 28 anos, como Deputado Federal; elegeu os seus filhos - Vereador, Deputado, agora Senador -; e o elegeu Presidente. Por que agora n\u00e3o presta? N\u00e3o presta porque Bolsonaro sabe que vai perder a elei\u00e7\u00e3o e quer tumultuar. Por isso ele quer mudar o sistema eleitoral. Ele quer tumultuar. E ele s\u00f3 pensa nisso. \r\nO povo tem todas as dificuldades - inclusive a pandemia, com grandes problemas, e a vacina\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o chegou para todo mundo como tinha que chegar - e Bolsonaro pensando nas elei\u00e7\u00f5es. Como ele \u00e9 um homem medroso e covarde - voc\u00eas se lembram que o Bolsonaro nem nos debates, em 2018, na campanha, foi -, ele quer mostrar for\u00e7a. Ent\u00e3o ele fez com que o comboio militar vindo do Rio de Janeiro, que faria opera\u00e7\u00f5es nos arredores do Distrito Federal, passasse por dentro da Esplanada dos Minist\u00e9rios para mostrar que ele \u00e9 o Comandante em chefe, que ele manda, que ele tem a for\u00e7a e as armas.\r\nOra, Bolsonaro, quem tem voto n\u00e3o se esconde atr\u00e1s de tanque. Quem tem voto n\u00e3o se esconde atr\u00e1s das For\u00e7as Armadas. Quem tem voto n\u00e3o precisa dessa demonstra\u00e7\u00e3o de fragilidade que voc\u00ea deu e nem de querer vir para cima do Congresso Nacional e do Supremo Tribunal Federal.\r\nO seu problema, Bolsonaro, \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o tem voto. N\u00e3o tem voto quem deixa o povo morrer de fome; n\u00e3o tem voto quem deixa o povo desempregado; n\u00e3o tem voto quem n\u00e3o providencia a comida barata \u00e0 mesa do trabalhador. \u00c9 isso. Ent\u00e3o, n\u00e3o adiantam os seus tanques. Voc\u00ea vai ser derrotado ou pelo impeachment ou pelo voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA ELEITORAL, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, SISTEMA ELEITORAL PROPORCIONAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO POL\u00cdTICO, DEPUTADO FEDERAL, NEGROS, MULHER, GRUPO IND\u00cdGENA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, por favor, recomponha meu tempo. S\u00e3o 5 minutos apenas para a discuss\u00e3o?(Pausa.)\r\nS\u00f3 5 minutos? As coisas s\u00e3o muito r\u00e1pidas nesta Casa. Ela \u00e9 r\u00e1pida para discutir, \u00e9 r\u00e1pida para pautar, \u00e9 r\u00e1pida para decidir, e n\u00f3s nem sequer analisamos as consequ\u00eancias das decis\u00f5es que estamos tomando.\r\nO relat\u00f3rio sobre a proposta de reforma pol\u00edtica que estamos votando hoje \u00e9 um relat\u00f3rio que n\u00e3o teria condi\u00e7\u00f5es de ser votado. Ele traz mat\u00e9rias contradit\u00f3rias, traz mat\u00e9rias que desfiguram o processo pol\u00edtico que estamos construindo na democracia. Mas eu n\u00e3o vou falar do voto preferencial, que acho que \u00e9 uma coisa que realmente atesta contra a liberdade de voto do eleitor, nem vou falar aqui do voto distrital misto ou dos partidos municipais.\r\nEu quero falar do principal tema que est\u00e1 em debate nesta Casa e em rela\u00e7\u00e3o ao qual v\u00e1rios Deputados, depois da \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, est\u00e3o tentando fazer uma converg\u00eancia, uma negocia\u00e7\u00e3o: o sistema distrit\u00e3o ou o sistema proporcional. \r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis ao sistema proporcional e contra o sistema distrit\u00e3o, porque o distrit\u00e3o \u00e9 um voto majorit\u00e1rio. N\u00e3o cabe nesta Casa, que \u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados e que deve representar a pluralidade dos eleitores brasileiros. O distrit\u00e3o vai colocar aqui pessoas que t\u00eam baixa vota\u00e7\u00e3o. Essa hist\u00f3ria do mais votado para majorit\u00e1rio na representa\u00e7\u00e3o parlamentar n\u00e3o \u00e9 a mais democr\u00e1tica, como eu ouvi dizer aqui, porque um Deputado que fizer 3% ou 4% dos votos de um Estado, como \u00e9 o caso do meu Estado, o Paran\u00e1, vai estar eleito, mas v\u00e3o deixar de estar representadas aqui pessoas que votaram em outros Deputados ou nas legendas partid\u00e1rias. Assim, v\u00e3o vir para c\u00e1 pessoas que t\u00eam 5% ou 6% da representa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a de um conjunto articulado pelo partido ou por um grupo de pessoas. \r\nA tend\u00eancia aqui \u00e9 voltarmos \u00e0 aristocracia. Eram assim os regimes aristocr\u00e1ticos: poucos representantes. Foi assim na Rep\u00fablica Velha. Vamos lembrar: um, dois, tr\u00eas representantes por Estado na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos fazer, voltar \u00e0 Rep\u00fablica Velha?\r\nN\u00f3s conseguimos, a partir de 1930, ter o sistema proporcional, que vigora at\u00e9 hoje, porque consegue equilibrar os votos. Por exemplo, entram os mais votados proporcionalmente. Isso d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para as mulheres, para os negros, para os ind\u00edgenas terem representa\u00e7\u00e3o aqui. Com o distrit\u00e3o, n\u00f3s vamos ter a representa\u00e7\u00e3o de um ou dois por partido, nos Estados. O partidos v\u00e3o virar feudos dos Deputados, literalmente. E o pior \u00e9 que n\u00e3o ser\u00e1 de um conjunto de Deputados, Deputado Renildo Calheiros, ser\u00e1 de um ou dois, porque ser\u00e1 assim que os diret\u00f3rios v\u00e3o se comportar. Eles n\u00e3o ter\u00e3o que dar satisfa\u00e7\u00e3o ao partido, n\u00e3o precisar\u00e3o ter programas para virem defender.\r\nEsta Casa j\u00e1 tem restri\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o popular mesmo com o voto proporcional. Se n\u00f3s olharmos aqui, veremos que a maioria \u00e9 homem, a maioria \u00e9 branca, mas ainda assim conseguimos, com o proporcional, trazer negros, negras, mulheres, ind\u00edgenas. Com o distrit\u00e3o, esque\u00e7am. N\u00e3o haver\u00e1 essa representa\u00e7\u00e3o. \r\nE n\u00e3o entrem nesse conceito de que \u00e9 f\u00e1cil explicar: o mais votado entra. Isso serve para um cargo majorit\u00e1rio de representa\u00e7\u00e3o, como ocorre no Senado, em que h\u00e1 tr\u00eas Senadores por Estado. Isso serve para elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria de Prefeito, de Governador, de Presidente da Rep\u00fablica, com poucos candidatos - e, no nosso caso, com segundo turno -, mas n\u00e3o para esta Casa, que quer representar a pluralidade dos votos. \r\nPor isso, n\u00e3o se iludam. Se aprovarem o distrit\u00e3o aqui, estaremos voltando \u00e0 Rep\u00fablica Velha, onde os coron\u00e9is mandavam, onde o dinheiro e a riqueza imperavam. N\u00f3s lutamos muito para ter um sistema democr\u00e1tico, para ter voto das mulheres, para ter voto dos analfabetos, para ter voto dos pobres. Esta vota\u00e7\u00e3o aqui nos legar\u00e1 o retrocesso.\r\nPortanto, quero fazer um apelo: que mantenhamos o sistema que n\u00f3s conquistamos, porque \u00e9 o mais democr\u00e1tico e representativo, e traz a diversidade do povo brasileiro para este Parlamento. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Defesa de retirada do sistema de voto Distrit\u00e3o do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Sr. Presidente, n\u00f3s j\u00e1 fizemos v\u00e1rias coisas fora do Regimento na sess\u00e3o desta Casa. Inclusive esta sess\u00e3o est\u00e1 ilegal, pelo Regimento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Ent\u00e3o, n\u00f3s a encerramos agora, e acaba o problema, Deputada Gleisi.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - V.Exa. sabe disso.\r\nN\u00f3s queremos e estamos dispostos a fazer este esfor\u00e7o. O que n\u00f3s pedimos \u00e9 que n\u00e3o votemos um texto que tenha o distrit\u00e3o. \u00c9 isso o que n\u00f3s pedimos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputada Gleisi, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o regimental para fazer isso numa PEC.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Mas quantas coisas j\u00e1 se fez sem previs\u00e3o regimental, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o regimental para se fazer isso na PEC. N\u00e3o, n\u00e3o.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Inclusive esta sess\u00e3o em que estamos. A quebra de interst\u00edcio foi ilegal, n\u00e3o consta do Regimento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - N\u00e3o, senhora. Absolutamente. A quest\u00e3o que n\u00f3s estamos...\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Na boa vontade, Presidente...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Gleisi Hoffmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 um dos pontos de maior avan\u00e7o que n\u00f3s temos no relat\u00f3rio da Deputada Renata Abreu. \u00c9 um ponto que favorece e estimula a participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica e tamb\u00e9m faz com que os partidos pol\u00edticos incentivem a participa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s mulheres come\u00e7amos a participar efetivamente da pol\u00edtica na d\u00e9cada de 40. Foram s\u00e9culos e s\u00e9culos de exclus\u00e3o neste Pa\u00eds. Portanto, precisamos de medidas afirmativas para que as mulheres participem.\r\nAo colocar que o voto dado nas elei\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres e aos negros e negras, que s\u00e3o a maioria da popula\u00e7\u00e3o, contar\u00e1 em dobro para o fundo partid\u00e1rio e para o fundo eleitoral, a Constitui\u00e7\u00e3o estar\u00e1 estimulando os partidos a lan\u00e7arem candidaturas de mulheres e candidaturas de negros e negras, bem como a popula\u00e7\u00e3o a ter a op\u00e7\u00e3o de votar de forma diversificada.\r\nN\u00f3s...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente, mantendo o acordo feito.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Sr. Presidente, s\u00f3 para terminar, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque do PSL. Queremos mais mulheres e mais negros e negras no plen\u00e1rio desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]