[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhores convidados e demais presentes, boa tarde a todos. \u00c9 uma alegria fazer parte desta Comiss\u00e3o Geral t\u00e3o importante que, com certeza, far\u00e1 hist\u00f3ria em nosso Pa\u00eds. \r\nRegistro a presen\u00e7a da Soraia, de Brumadinho. N\u00f3s estivemos l\u00e1 com ela e agora ela est\u00e1 aqui sendo a voz daquele povo que clama por justi\u00e7a.\r\nAgrade\u00e7o aos representantes das entidades que est\u00e3o conosco, o Major, o Secret\u00e1rio, o Procurador-Geral de Justi\u00e7a, Dr. Tonet, e a todos que se fazem presentes e aos Deputados. \r\nEu quero falar de forma bem breve, mas eu n\u00e3o poderia deixar de participar. N\u00f3s estamos num momento crucial, em que a nossa a\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante dentro do Poder Legislativo do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s Deputados Federais temos duas fun\u00e7\u00f5es importantes: legislar e fiscalizar. N\u00f3s precisamos, no mais breve espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel - e n\u00e3o podemos deixar passar do m\u00eas mar\u00e7o -, fazer altera\u00e7\u00f5es pontuais na nossa lei, para que possamos deixar protegida a nossa sociedade.\r\nSe n\u00f3s n\u00e3o mudarmos as leis e ficarmos apenas debatendo, infelizmente, outras cat\u00e1strofes podem acontecer nos pr\u00f3ximos dias, j\u00e1 que n\u00f3s entendemos que o processo que existe hoje tem falhas. N\u00f3s vamos precisar muito de especialistas em quest\u00f5es ambientais, em quest\u00f5es miner\u00e1rias para nos ajudar como nossos consultores, para que n\u00e3o erremos nessas nossas empreitadas de altera\u00e7\u00e3o da lei.\r\nEu quero registrar aqui tamb\u00e9m que n\u00f3s temos um \u00f3rg\u00e3o, uma empresa p\u00fablica, a CPRM, vinculada ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. N\u00f3s precisamos fazer com que o Ministro da Justi\u00e7a entenda a necessidade da jun\u00e7\u00e3o da CPRM \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos o dobro de servidores nessa empresa p\u00fablica do que n\u00f3s temos hoje na Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s temos um or\u00e7amento duas vezes maior tamb\u00e9m. Logo, se n\u00f3s fizermos essa jun\u00e7\u00e3o, creio que ser\u00e1 um pontap\u00e9 inicial para solucionarmos essa quest\u00e3o, sem fazermos novos concursos, j\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-los este ano ainda. \r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui apenas agradecer esta oportunidade, solidarizar-me com toda a popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho e das cidades afetadas da regi\u00e3o e dizer que n\u00f3s representantes de Minas n\u00e3o nos calaremos at\u00e9 vermos a justi\u00e7a sendo feita e, claro, que possamos ser os guardi\u00e3es na nossa sociedade daqui para frente. \r\nMuito obrigada a todos. \r\nMuito obrigada, Deputado Newton.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VARA C\u00cdVEL, PATROC\u00cdNIO. (MG), CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora em reuni\u00e3o com o Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais, Desembargador Nelson Missias de Morais, destinada \u00e0 reivindica\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o de nova vara c\u00edvel no Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos.\r\nAo cumprimentar a Deputada Geovania de S\u00e1, cumprimento todos os Deputados presentes na Casa.\r\nGostaria apenas de registrar que ontem, dia 27 de maio de 2019, eu, os tr\u00eas ju\u00edzes de direito da Comarca de Patroc\u00ednio, o Prefeito do Munic\u00edpio, alguns Vereadores e o Presidente da OAB estivemos no Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais, com o Desembargador Nelson Missias, para clamar por mais uma vara c\u00edvel para o nosso Munic\u00edpio.\r\nVale ressaltar a import\u00e2ncia de discutirmos nesta Casa a Lei de Responsabilidade Fiscal, para que possamos fazer com que o or\u00e7amento dos Tribunais de Justi\u00e7a seja flexibilizado, no sentido de haver n\u00e3o apenas emenda para a constru\u00e7\u00e3o de tribunais mas tamb\u00e9m investimento em pessoal. N\u00f3s precisamos de mais servidores e de mais ju\u00edzes.\r\nFica registrado o meu clamor para que possamos sensibilizar o Tribunal de Justi\u00e7a e esta Casa quanto a refletirmos sobre o assunto.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AVANTE, ATUA\u00c7\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTE, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Empenho da bancada do AVANTE na aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigada pela oportunidade. Eu quero apenas registrar aqui o trabalho e o empenho do partido Avante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, na luta pela quest\u00e3o de Brumadinho junto com a Comiss\u00e3o Externa e com a CPI que buscam investigar a trag\u00e9dia. Quero dizer que foi uma vit\u00f3ria na noite de hoje, para n\u00f3s mineiros, a aprova\u00e7\u00e3o dessa MP, uma vez que realmente os militares t\u00eam o nosso respeito e carinho. Aqui n\u00f3s estamos dando uma retribui\u00e7\u00e3o, uma parcela de resgate por tudo aquilo que eles fizeram por n\u00f3s.\r\nParabenizo os Deputados, e \u00e9 importante ressaltar que, com a aprova\u00e7\u00e3o da MP, n\u00e3o houve aumento de despesas no or\u00e7amento, tendo em vista que tudo ser\u00e1 ressarcido, por meio de empenho da Uni\u00e3o, pela Vale. Ent\u00e3o, o valor para o ressarcimento dos militares ser\u00e1 pago pela Vale.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292-C, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o partido orienta que n\u00e3o retiremos de pauta o projeto, mas ressalta a import\u00e2ncia de votarmos esse avan\u00e7o, essa desburocratiza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993. Esse projeto \u00e9 de 1995. Logo, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nessa discuss\u00e3o.\r\n\u00c9 importante, \u00e9 claro, que tenhamos mais conhecimento, porque foi protocolado hoje, mas o Avante vota para que n\u00f3s discutamos o assunto.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - O Avante orienta \"sim\", Deputada Greyce Elias?\r\nA SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG) - \"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, AVANTE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Avante orienta \"sim\", por entender que n\u00f3s precisamos fortalecer pol\u00edticas p\u00fablicas como o Bolsa Fam\u00edlia, manter o Plano Safra, para que n\u00f3s possamos fazer o Brasil voltar a crescer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.\r\nCONEX\u00c3O EMPRESARIAL EM MINAS GERAIS (10;2019, MG).",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria e de revis\u00e3o do pacto federativo. Celebra\u00e7\u00e3o dos 10 anos do Conex\u00e3o Empresarial em Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente, demais Deputados e Deputadas. \u00c9 uma alegria muito grande tamb\u00e9m poder fazer parte desta sess\u00e3o hist\u00f3rica, como disse o nosso Presidente hoje.\r\nEu quero apenas utilizar esse tempo para ressaltar a import\u00e2ncia deste momento que estamos vivendo na Casa, em que caminhamos para a aprova\u00e7\u00e3o de uma reforma da Previd\u00eancia t\u00e3o importante para o nosso Brasil.\r\n\u00c9 importante ressaltar que esta Casa tem tr\u00eas prioridades, assim como o Governo, neste mandato. A primeira \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC da Previd\u00eancia, que muito far\u00e1 pelo Brasil, fazendo com que o Pa\u00eds volte a crescer. A nossa segunda meta \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria. Entendemos que os empres\u00e1rios merecem o nosso respeito e considera\u00e7\u00e3o, por isso essa reforma \u00e9 t\u00e3o importante para o Brasil. A terceira \u00e9 a quest\u00e3o do pacto federativo. Temos discutido nos \u00faltimos meses a import\u00e2ncia de n\u00f3s reavaliarmos a quest\u00e3o do pacto federativo, uma vez que os Munic\u00edpios t\u00eam sofrido. N\u00f3s entendemos que os problemas est\u00e3o nos Munic\u00edpios. S\u00e3o os Munic\u00edpios que precisam de escolas, de postos de sa\u00fade, de centros de educa\u00e7\u00e3o, de desenvolvimento e de progresso para os nossos cidad\u00e3os.\r\nEnt\u00e3o, a discuss\u00e3o do pacto federativo nesta Casa vai acontecer. Eu tenho certeza de que nos pr\u00f3ximos 4 anos poderemos deixar um legado para o Brasil.\r\nNo intuito de falarmos da reforma tribut\u00e1ria, eu quero aqui parabenizar os empres\u00e1rios Paulo Cesar Oliveira e Gustavo Cesar Oliveira, da VB Comunica\u00e7\u00e3o, por hoje estarem iniciando a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Conex\u00e3o Empresarial em Minas Gerais, evento que acontece h\u00e1 10 anos ininterruptos. S\u00e3o 110 edi\u00e7\u00f5es mensais de Conex\u00e3o Empresarial em Minas Gerais. Apesar de toda essa crise e dificuldade por que passamos no Brasil, eles continuam acreditando e entendendo que os empres\u00e1rios precisam discutir, conversar e fazer conex\u00f5es importantes para que possamos dar oportunidade de emprego e renda para o nosso cidad\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Paulo Cesar! Parab\u00e9ns, Gustavo! Que voc\u00eas possam, nessa edi\u00e7\u00e3o de hoje e de amanh\u00e3, dias 13 e 14 de junho de 2019, ter muito sucesso em Minas Gerais, com a presen\u00e7a do Presidente do STF, do Ministro Salim Mattar e de tantas outras autoridades que l\u00e1 estar\u00e3o para dar sua contribui\u00e7\u00e3o a todos os empres\u00e1rios mineiros.\r\nBom fim de semana a todos.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Bibo Nunes. PSL - RS) - Obrigado, nobre Deputada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA GREYCE ELIAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar os Srs. Paulo Cesar de Oliveira e Gustavo Cesar Oliveira pela coragem, por acreditar nos empreendedores de Minas Gerais e por acreditar no Brasil. Quero ainda ressaltar a participa\u00e7\u00e3o no Conex\u00e3o Empresarial do Presidente do STF, Dias Toffoli, e do Secret\u00e1rio Especial de Desestatiza\u00e7\u00e3o e Desinvestimento, Jos\u00e9 Salim Mattar J\u00fanior.\r\nO Conex\u00e3o Empresarial foi criado pela VB Comunica\u00e7\u00e3o para fortalecer e diversificar a estrat\u00e9gia de contato da empresa com seu p\u00fablico, por meio de um evento focado no relacionamento corporativo, na conviv\u00eancia, nos la\u00e7os pessoais e na discuss\u00e3o de temas que tratam da pol\u00edtica, da economia, do empreendedorismo, da inova\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o p\u00fablica eficiente, num formato que vem se aperfei\u00e7oando ao longo do tempo e ampliando seus resultados.\r\n\tAs dez edi\u00e7\u00f5es consecutivas do Conex\u00e3o Empresarial Anual contou com cerca de 600 participantes por ano, totalizando uma m\u00e9dia de 6 mil convidados, representando centenas de empresas e principais lideran\u00e7as envolvidas do setor p\u00fablico, de todos os segmentos da atividade produtiva e da sociedade civil.\r\nEm 2019, a edi\u00e7\u00e3o de 10 anos acontecer\u00e1 nos dias 14 e 15 de junho, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es do Clube Minas N\u00e1utico, em Alphaville, Minas Gerais, com uma programa\u00e7\u00e3o de palestras de conte\u00fado de alt\u00edssima qualidade, relacionadas ao empreendedorismo, ao desenvolvimento corporativo e de pessoas, m\u00fasica, gastronomia, arte e cultura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOSENTADORIA ESPECIAL, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, PARLAMENTAR, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, AN\u00c1LISE.\r\nINSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), GREYCE ELIAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, OP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso dos Deputados contr\u00e1rios \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria e optantes pelo regime especial de aposentadoria. Ades\u00e3o da oradora ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, demais Deputados da Casa, cidad\u00e3os que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, da R\u00e1dio C\u00e2mara e dos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nFoi muito oportuna a fala do Deputado Chiquinho. Eu tamb\u00e9m quero esclarecer alguns assuntos para o nosso cidad\u00e3o, que, \u00e0s vezes, n\u00e3o entende a discuss\u00e3o que tem acontecido aqui nos \u00faltimos dias no tocante ao regime especial do Deputado.\r\nQuando se ganha a elei\u00e7\u00e3o para ser Deputado nesta Casa e se assume o mandato, tem-se o direito de optar pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social do INSS ou pelo regime especial. Quando tomei posse, em fevereiro de 2019, optei pelo regime do INSS, como todos os trabalhadores desta Casa. Os Deputados que optaram pelo regime especial est\u00e3o dentro do direito de S.Exas. O que n\u00f3s que defendemos a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o aceitamos \u00e9 a falta de coer\u00eancia, quando se diz que a reforma n\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel ao trabalhador e ao cidad\u00e3o e se opta pelo regime geral da Casa. Logo, eles dizem que a reforma \u00e9 ruim, que retira direitos dos trabalhadores, que os trabalhadores est\u00e3o sendo prejudicados, mas n\u00e3o cortam na pr\u00f3pria carne para poder defender o trabalhador brasileiro. Uma vez que eles optam pelo regime especial da Casa, est\u00e3o garantindo uma aposentadoria diferente da do trabalhador geral. \r\n\u00c9 isso o que n\u00f3s estamos, na verdade, defendendo aqui. O Brasil vive uma crise, e n\u00f3s precisamos entender que essa crise precisa ser solucionada. Infelizmente, a reforma, n\u00e3o \u00e9 que v\u00e1 tirar direitos, mas, \u00e0s vezes, voc\u00ea que estava com expectativa de se aposentar daqui a 3, 4, 5 anos vai ter que trabalhar por mais 2 anos, para ajudar o Brasil. Da mesma forma, n\u00f3s, que ter\u00edamos o direito de optar pelo regime especial, n\u00e3o o fizemos, porque queremos dar a nossa parcela de contribui\u00e7\u00e3o para o Brasil. Quando eu opto pelo regime geral, o dinheiro da minha aposentadoria \u00e9 um dinheiro p\u00fablico - parte dele \u00e9 p\u00fablico -, porque 50% eu deveria investir e 50% a Casa est\u00e1 investindo.\r\nEu, Greyce Elias, Deputada Federal por Minas Gerais, entendo que, neste momento em que o Brasil est\u00e1, eu n\u00e3o deveria optar pelo regime especial. Por isso, optei pelo INSS.\r\nEnt\u00e3o, quero trazer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, este esclarecimento de coer\u00eancia. Eu n\u00e3o posso ser contra a reforma da Previd\u00eancia e ter optado pelo regime especial da Casa, porque eu n\u00e3o me aposentarei com os 5.600 reais com os quais o trabalhador rural pode chegar a se aposentar. Eu me aposentarei ap\u00f3s 4 anos, 8 anos, 12 anos. A cada 4 anos de mandato, os meus direitos aumentam, porque eu contribuo mais e a Casa tamb\u00e9m contribui mais. N\u00f3s entendemos que, como o Brasil vive essa crise, n\u00e3o \u00e9 interessante para os Deputados optarem. \u00c9 um direito do Deputado, se ele quiser optar, mas \u00e9 incoerente falar que \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia e estar no regime especial de Deputados desta Casa.\r\nQuero reafirmar que eu, Greyce de Queiroz Elias, Deputada Federal por Minas Gerais, desde o primeiro m\u00eas do meu mandato, optei pelo INSS, porque entendo que n\u00f3s todos precisamos dar a nossa parcela de contribui\u00e7\u00e3o para que o Brasil volte a se desenvolver, volte a crescer, volte a gerar emprego, renda e oportunidade de igualdade para todos. N\u00f3s precisamos entender que esta Casa representa o cidad\u00e3o brasileiro e que n\u00f3s precisamos dar a nossa parcela de contribui\u00e7\u00e3o para que o Brasil volte a crescer.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que a minha fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, na TV C\u00e2mara, na R\u00e1dio C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada a todos e bom final de semana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, COMITIVA, MILITAR, PRIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o, em comitivas dos ex-Presidentes Dilma Rousseff e Michel Temer, do sargento da Aeron\u00e1utica preso pelo transporte de coca\u00edna em aeronave presidencial. Inexist\u00eancia de v\u00ednculo entre o militar e a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade.\r\nEu n\u00e3o poderia me furtar de trazer um esclarecimento ao nosso cidad\u00e3o, uma vez que uma Deputada fez uso da palavra e disse que o sargento preso com 39 quilos de coca\u00edna era um funcion\u00e1rio, um colaborador da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nO jornal Folha de S.Paulo, na data de ontem, publicou mat\u00e9ria que a popula\u00e7\u00e3o precisa ler e dela ter conhecimento. Diz a mat\u00e9ria: Sargento preso com coca\u00edna na Espanha fez 29 viagens e acompanhou tr\u00eas presidentes. A mat\u00e9ria informa que ele iniciou sua trajet\u00f3ria na FAB, que ele n\u00e3o \u00e9 servidor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, onde come\u00e7ou a trabalhar no Governo da ex-Presidente Dilma Rousseff. Ele fez, ent\u00e3o, viagens com a Presidente Dilma Rousseff, depois com o Presidente Michel Temer e agora com o Presidente Bolsonaro.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para trazer esta informa\u00e7\u00e3o, Presidente, porque o cidad\u00e3o precisa ter a informa\u00e7\u00e3o ver\u00eddica. Esta Casa n\u00e3o pode se furtar de trazer a informa\u00e7\u00e3o verdadeira para o nosso cidad\u00e3o.\r\nLogo, ele n\u00e3o \u00e9 servidor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Ele \u00e9, sim, um colaborador da FAB e come\u00e7ou a trabalhar na Presid\u00eancia no Governo da ex-Presidente Dilma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Avante orienta \"sim\", tendo em vista a import\u00e2ncia dessa vota\u00e7\u00e3o. O adiantamento dos honor\u00e1rios n\u00e3o far\u00e1 com que tenhamos aumento dos gastos p\u00fablicos. Precisamos incentivar essa importante classe na continuidade dos trabalhos do combate \u00e0 fraude.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Avante entende que o momento \u00e9 agora, o Brasil n\u00e3o pode esperar. N\u00f3s temos mais de 13 milh\u00f5es de desempregados, 1 milh\u00e3o e meio de jovens fora das escolas, 30% das crian\u00e7as fora dos centros de educa\u00e7\u00e3o, 200 milh\u00f5es de desempregados endividados no Brasil. Ent\u00e3o, n\u00f3s entendemos que o momento \u00e9 agora.\r\nA reforma da Previd\u00eancia vai ser um alicerce para a reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil, \u00e9 a parcela de contribui\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal, o Congresso Nacional dar\u00e1 para que n\u00f3s possamos fazer com que o Brasil volte a crescer. N\u00f3s temos a responsabilidade de aprovar a reforma da Previd\u00eancia e agora votamos pelo encerramento da discuss\u00e3o, para que possamos iniciar a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=490&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, \u00e0 revis\u00e3o do pacto federativo e \u00e0 desburocratiza\u00e7\u00e3o do arcabou\u00e7o jur\u00eddico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Excelent\u00edssimo Presidente, Sras. e Srs. Deputados, brasileiras e brasileiros, \u00e9 com muita alegria que hoje o Avante vem aqui manifestar o seu apoio a esta reforma t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nEu quero iniciar o meu pronunciamento agradecendo a confian\u00e7a do Presidente Nacional do Avante, o Deputado Luis Tib\u00e9, e do partido na indica\u00e7\u00e3o do meu nome para membro titular da Comiss\u00e3o Especial que vive um momento importante de retomada do Brasil.\r\nN\u00f3s sabemos que hoje 13 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o desempregadas, que empresas est\u00e3o fechando, que os jovens est\u00e3o sem esperan\u00e7a, que pais e m\u00e3es est\u00e3o sem um norte para buscar um futuro para os seus filhos.\r\nN\u00f3s sabemos da responsabilidade deste Parlamento de votar, na noite de hoje, este primeiro turno da reforma previdenci\u00e1ria do Brasil. Quando recebemos, a 90 dias atr\u00e1s, este projeto, muitas coisas precisavam ser modificadas. Muitos debates foram enfrentados - em alguns vencemos, em outros fomos vencidos. Temos certeza de que esta PEC 06, da Nova Previd\u00eancia, vai ser um alicerce para a reconstru\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nHouve muitas vit\u00f3rias, houve muitas conquistas - BPC, ruralistas, garimpeiros e mulheres -, mas outros setores, infelizmente, n\u00e3o foram contemplados na nossa totalidade de interesses, para que pudessem ser representados.\r\nEntendemos que todos n\u00f3s precisamos dar a nossa parcela de contribui\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds. Estamos dando a nossa parcela com muita responsabilidade, a de votar em primeiro turno este projeto, a de dizer \"sim\" a este projeto que o Governo encaminhou para esta Casa.\r\nN\u00f3s sabemos, infelizmente, que 1,5 milh\u00e3o de jovens est\u00e3o fora das escolas, que apenas 30% das crian\u00e7as est\u00e3o nos centros de educa\u00e7\u00e3o, que 60 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o endividados, ou seja, que a realidade \u00e9 muito triste. Para enfrentar isso, precisamos ter coragem. O Brasil tem pressa, e n\u00e3o podemos esperar.\r\nNa noite de hoje, o Avante d\u00e1 a sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o para a retomada do crescimento do Brasil, para a retomada da gera\u00e7\u00e3o de renda e de emprego, para a constru\u00e7\u00e3o de um futuro melhor para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nTodos sabem que eu estou gr\u00e1vida de 5 meses. Espero que o Brasil seja um pa\u00eds melhor para os meus filhos, para os seus filhos, para todos n\u00f3s brasileiros.\r\nN\u00f3s precisamos investir 200 bilh\u00f5es todos os anos, para cobrir o rombo da Previd\u00eancia. Esse dinheiro deveria ser investido em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a. Ent\u00e3o, \u00e9 inadmiss\u00edvel continuarmos com este sistema previdenci\u00e1rio. Hoje daremos a nossa parcela de contribui\u00e7\u00e3o. \r\nFica aqui registrada a minha gratid\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Especial, \u00e0 Consultoria da Casa, \u00e0 Consultoria do meu partido, \u00e0 Lideran\u00e7a do Avante, a todos os partidos que dar\u00e3o o voto de confian\u00e7a, para o Brasil voltar a crescer.\r\nN\u00f3s precisamos fazer com que os empres\u00e1rios tenham seguran\u00e7a jur\u00eddica para investir no Brasil. Para terem seguran\u00e7a jur\u00eddica, esta reforma tem que ser votada. Esta \u00e9 apenas a primeira de v\u00e1rias outras a\u00e7\u00f5es que esta Casa promover\u00e1. Faremos a reforma tribut\u00e1ria, a discuss\u00e3o do pacto federativo, a desburocratiza\u00e7\u00e3o das nossas leis e outras reformas mais, para que, assim, o Brasil retome o seu crescimento.\r\nDaremos a cada cidad\u00e3o brasileiro a oportunidade de viver num Brasil melhor.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nObrigada, Deputados.\r\nObrigada, Avante.\r\nAvante, Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO DO CAF\u00c9 DA REGI\u00c3O DO CERRADO MINEIRO (27;2019, PATROC\u00cdNIO (MG)).",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 27\u00ba Semin\u00e1rio do Caf\u00e9 da Regi\u00e3o do Cerrado Mineiro, no Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio, Estado de Minas Gerais. Convite aos Parlamentares, aos ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e aos telespectadores da TV C\u00e2mara para participa\u00e7\u00e3o no evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma alegria muito grande poder usar da palavra nesta tarde de quarta-feira.\r\nEu quero aproveitar, inicialmente, para deixar um convite para todos os pares e para todos os ouvintes dos meios de comunica\u00e7\u00e3o oficiais desta Casa, TV C\u00e2mara e R\u00e1dio C\u00e2mara - e pe\u00e7o deferimento para que o nosso discurso seja divulgado atrav\u00e9s dessas redes -, um convite para que todos participem da 27\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio do Caf\u00e9 da Regi\u00e3o do Cerrado Mineiro, em Patroc\u00ednio.\r\nN\u00f3s demos in\u00edcio a esse Semin\u00e1rio na segunda-feira, quando contamos com a presen\u00e7a do Presidente desta Casa, Rodrigo Maia, juntamente com o Governador do Estado, Romeu Zema. Ontem iniciaram-se as atividades internas do Semin\u00e1rio e hoje e amanh\u00e3 ser\u00e1 dada continuidade ao evento.\r\nEu gostaria de convidar a todos a participarem dessa importante feira do caf\u00e9, que \u00e9 a principal riqueza do Cerrado mineiro. Por isso n\u00f3s temos o nosso registro do Caf\u00e9 do Cerrado. \u00c9 com muito orgulho e com muita alegria que essa feira acontece h\u00e1 27 anos na minha cidade natal de Patroc\u00ednio.\r\nTodos sabem, mas eu acho importante ressaltar, que o caf\u00e9 \u00e9 a segunda bebida mais consumida pelos brasileiros, depois da \u00e1gua. Isso mostra a grande riqueza que n\u00f3s temos por sermos o maior produtor e exportador do mundo de caf\u00e9, esta riqueza que n\u00f3s temos e da qual n\u00e3o podemos nos esquecer.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o nosso convite para que todos participem desta edi\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio do Caf\u00e9, na cidade de Patroc\u00ednio, Minas Gerais, no Alto Parana\u00edba, na regi\u00e3o do Cerrado mineiro, nos dias de hoje e amanh\u00e3, dia 4, quando ser\u00e1 finalizada.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GREYCE ELIAS, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL,  BR 365, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Empenho da oradora na aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para duplica\u00e7\u00e3o da BR-365, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, demais Deputados. \u00c9 uma alegria muito grande fazer uso da palavra na tarde desta quarta-feira.\r\nQuero registrar o meu trabalho e meu empenho na duplica\u00e7\u00e3o de uma importante rodovia de Minas Gerais - Minas Gerais tem a maior malha rodovi\u00e1ria federal -, a BR-365, que passa na porta de Patroc\u00ednio, minha cidade natal e uma regi\u00e3o que tanto estimo e represento nesta Casa.\r\nNossa luta come\u00e7ou aqui na Comiss\u00e3o, dentro da bancada de Minas, e n\u00f3s conseguimos incluir na LDO, para que n\u00f3s possamos ent\u00e3o, com esta rubrica colocada, come\u00e7ar a lutar para que tenhamos or\u00e7amento nos anos de 2020 e 2021.\r\nN\u00f3s estivemos nessa luta com o Relator da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, Deputado Domingos Neto, juntamente com Deputado Nivaldo, buscando 8 milh\u00f5es de reais para que possamos fazer o projeto de duplica\u00e7\u00e3o desta rodovia no ano de 2020. Temos o compromisso do Diretor do DNIT, do General, e tamb\u00e9m do Ministro Tarc\u00edsio.\r\nNossa luta continua, e eu creio que, em 2020, com este or\u00e7amento, vamos ter a oportunidade de ser contemplados com o projeto e, em 2021, teremos o in\u00edcio da licita\u00e7\u00e3o, para que possamos ter essa t\u00e3o sonhada duplica\u00e7\u00e3o, t\u00e3o importante para a regi\u00e3o, j\u00e1 que leva todas as nossas riquezas do Centro-Oeste e do Sudeste para o Nordeste do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE MINERA\u00c7\u00c3O (ANM), REPRESENTA\u00c7\u00c3O, FECHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO). \r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.\r\nREUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, DEBATE, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Protesto contra o fechamento de escrit\u00f3rios regionais pela Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o - ANM. Contrariedade \u00e0 proposta de taxa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica, defendida pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Participa\u00e7\u00e3o da oradora em reuni\u00e3o na Secretaria Especial de Desestatiza\u00e7\u00e3o, Desinvestimento e Mercados do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade e pe\u00e7o a V.Exa. que o nosso pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nComo alguns j\u00e1 sabem, amanh\u00e3 eu vou entrar de licen\u00e7a-maternidade - Vit\u00f3ria vai nascer \u00e0s 8 horas da manh\u00e3 -, mas antes quero pontuar algumas lutas que temos feito aqui na C\u00e2mara dos Deputados durante o nosso mandato.\r\nUma delas se refere \u00e0 indigna\u00e7\u00e3o com o trabalho que a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o tem feito no sentido do fechar os escrit\u00f3rios regionais nos Estados.\r\nEu quero registrar que n\u00f3s, junto com a Frente Parlamentar e a Comiss\u00e3o de Minas e Energia, j\u00e1 visitamos o Ministro, j\u00e1 visitamos o Secret\u00e1rio de Geologia, Minera\u00e7\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o Mineral do Minist\u00e9rio e levamos a nossa indigna\u00e7\u00e3o. No Estado de Minas Gerais, 140 mil processos precisam ser analisados, e apenas 4 escrit\u00f3rios est\u00e3o em funcionamento - 3 no interior e 1 na capital. Desses 4, a ag\u00eancia quer fechar 2. \u00c9 inadmiss\u00edvel essa atitude da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. Aqui registro a nossa indigna\u00e7\u00e3o e o nosso trabalho para que n\u00e3o aconte\u00e7a o fechamento dos escrit\u00f3rios regionais. \r\nEu quero registrar tamb\u00e9m a nossa luta pela continuidade da energia fotovoltaica dentro das regras de cria\u00e7\u00e3o de 2012. \u00c9 importante ressaltar que no dia 17 de outubro foi aberta uma consulta p\u00fablica pela ag\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o, a ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, a qual n\u00f3s j\u00e1 visitamos. J\u00e1 fizemos uma audi\u00eancia p\u00fablica. E essa consulta p\u00fablica causou uma movimenta\u00e7\u00e3o dentro Congresso Nacional, n\u00e3o s\u00f3 na C\u00e2mara, mas tamb\u00e9m no Senado, nas Comiss\u00f5es. Fizemos v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas. A ANEEL parece que tem-se sensibilizado. Mais uma vez pedimos, tanto ao Minist\u00e9rio quanto \u00e0 Ag\u00eancia e ao Governo Federal, que entendam a import\u00e2ncia da perman\u00eancia das regras, uma vez que os princ\u00edpios constitucionais precisam ser garantidos para os investidores e para os consumidores.\r\nFinalizo registrando que acabei de sair de uma reuni\u00e3o, na Secretaria Especial de Desestatiza\u00e7\u00e3o, Desinvestimento e Mercados do Minist\u00e9rio da Economia, com o mineiro Salim Mattar, que tem feito um brilhante trabalho, que tem apresentado para o Congresso Nacional um projeto de desestatiza\u00e7\u00e3o do Brasil com o qual busca a desburocratiza\u00e7\u00e3o, a simplifica\u00e7\u00e3o, uma forma de o Governo Federal fazer o que realmente \u00e9 importante, ou seja, cuidar da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade e da seguran\u00e7a. Ele foi surpreendido: n\u00f3s ach\u00e1vamos que eram 134 as empresas de que o Estado fazia parte, mas na verdade s\u00e3o 648. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar essa realidade. Precisamos fazer com que esse projeto seja bem aceito e discutido aqui na Casa, para que ent\u00e3o colhamos os frutos para o nosso Pa\u00eds e durante estes 4 anos de mandato tenhamos um resultado efetivo para a nossa sociedade.\r\nAgrade\u00e7o a todos pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques. Falecimento do Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Que bom! Muito obrigada pela oportunidade.\r\nEu quero inicialmente deixar aqui a minha homenagem ao nosso amigo Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, professor, jurista. Foi meu professor no curso da LFG. Eu tenho uma grata alegria por ter podido participar desta Legislatura ao lado dele, no ano de 2019. Que os seus familiares possam ser confortados pelo Esp\u00edrito Santo neste momento t\u00e3o dif\u00edcil!\r\nO Avante contribui com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto orientando \"sim\", por entender que o Brasil vive um momento muito delicado e que essa uni\u00e3o de esfor\u00e7os de todos n\u00f3s do Parlamento \u00e9 que vai fazer com que o Brasil possa avan\u00e7ar.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECUSOS FINANCEIROS, MUNIC\u00cdPIO, MINAS GERAIS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Agradecimento ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pela libera\u00e7\u00e3o de recursos aos Munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nQuero iniciar saudando os Deputados da minha bancada: Deputado Luis Tib\u00e9, Deputado Tito, Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio, Deputado Andr\u00e9 Janones e Deputada Leda Sadala.\r\nQuero agradecer pela oportunidade de estar aqui encaminhando o voto do nosso partido. \r\nN\u00f3s vamos encaminhar \"sim\" para um projeto t\u00e3o importante para o Brasil que est\u00e1 incluindo agora o micro e o pequeno empreendedor, que com certeza \u00e9 a maior parte dos empres\u00e1rios do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero tamb\u00e9m aproveitar a oportunidade para agradecer ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por ter encaminhado 60 milh\u00f5es de reais em car\u00e1ter emergencial, ontem, para Minas Gerais. Os 853 Munic\u00edpios est\u00e3o sendo contemplados com esse recurso que ser\u00e1 investido no enfrentamento \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus, o COVID-19.\r\nEssa \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o muito importante e necess\u00e1ria para todos os Munic\u00edpios de Minas.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nVamos continuar os trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVOTO FAVOR\u00c1VEL, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO REMANESCENTE, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente.\r\nHouve um problema na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pudemos manifestar o nosso voto. Ent\u00e3o, eu agrade\u00e7o a oportunidade nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nCumprimento os Deputados e as Deputadas. Cumprimento, de forma muito especial, o L\u00edder do meu partido, Deputado Luis Tib\u00e9, a Deputada Leda Sadala, o Deputado Andr\u00e9 Janones, o Deputado Tito, o Deputado Chiquinho Braz\u00e3o. Agrade\u00e7o a oportunidade de estar aqui orientando pelo nosso partido.\r\nHoje n\u00f3s estamos votando projetos importantes. (Falha na transmiss\u00e3o) e eu n\u00e3o pude manifestar a nossa orienta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quero aproveitar para manifestar tamb\u00e9m o meu voto no projeto da Deputada Fl\u00e1via Arruda, que teve como Relatora a Deputada Sh\u00e9ridan. Eu quero parabenizar a Deputada Fl\u00e1via Arruda, uma mulher sens\u00edvel e din\u00e2mica, que tem mostrado a que veio na pol\u00edtica brasileira.\r\nEu quero dizer que o Avante, em todos esses projetos suprapartid\u00e1rios que tratam do que o Brasil precisa neste momento de pandemia, tem manifestado o seu apoio. Com certeza, a orienta\u00e7\u00e3o vai ser \"sim\".\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suspens\u00e3o do pagamento do FIES, n\u00f3s tamb\u00e9m vamos orientar \"sim\", tendo em vista que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos pilares principais que temos numa sociedade digna.\r\nEnt\u00e3o, com certeza, a orienta\u00e7\u00e3o do Avante \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigada, Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFALECIMENTO, PAI, VITOR LIPPI, DEPUTADO FEDERAL, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Falecimento do pai do Deputado Vitor Lippi. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente. Obrigada mais uma vez pela oportunidade.\r\nEu quero me somar \u00e0 fala do Deputado Vinicius Poit para registrar nossos sentimentos ao Deputado Vitor Lippi. \u00c9 um momento dif\u00edcil. Que o Esp\u00edrito Santo possa fortalecer S.Exa. e toda sua fam\u00edlia!\r\nNo tocante \u00e0 MP 906, uma MP important\u00edssima sobre o tema mobilidade urbana, o Avante orienta \"sim\", dando nova oportunidade aos Munic\u00edpios que ainda n\u00e3o tenham elaborado e aprovado seus referidos planos para que o fa\u00e7am e possam receber recursos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o relacionados \u00e0 mobilidade e ao desenvolvimento regional.\r\nO Avante orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Insatisfa\u00e7\u00e3o da oradora com a retirada do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD do texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Cumprimento os Deputados e as Deputadas. De forma muito especial quero cumprimentar os Deputados Luis Tib\u00e9, Leda Sadala, Tito, Chiquinho e Andr\u00e9 Janones, que s\u00e3o do meu partido, da minha bancada.\r\nO relat\u00f3rio atende os pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e adequa\u00e7\u00e3o financeira. Trata-se de um tema important\u00edssimo para o Pa\u00eds, tendo em vista essa pandemia que n\u00f3s estamos vivendo. E esse setor est\u00e1 sendo muito atingido. Sabemos que o setor hoteleiro, a\u00e9reo, as ag\u00eancias de turismo est\u00e3o sofrendo muito com essa quest\u00e3o que se est\u00e1 vivendo no mundo. Ent\u00e3o, eu creio que essa MP \u00e9 importante e, com certeza, o Avante orienta \"sim\".\r\nEu quero apenas fazer duas observa\u00e7\u00f5es. Lamento a retirada do teor da MP relativo ao ECAD, tema important\u00edssimo que precisamos realmente discutir. A n\u00e3o cobran\u00e7a do ECAD nos hot\u00e9is e nas embarca\u00e7\u00f5es precisa ser tema desta Casa, para que possamos decidir sobre essa importante mat\u00e9ria.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar o Relator Newton Cardoso pela sensibilidade ao retirar o corte dos recursos do SEBRAE. Ele mudou a fonte do recurso, preservando a quest\u00e3o do SEBRAE.\r\nQuando falamos de SEBRAE, falamos de uma institui\u00e7\u00e3o que apoia o micro e o pequeno empreendedor, que tamb\u00e9m tem sofrido muito com esta pandemia. Quando preservamos o recurso do SEBRAE, preservamos a economia e o presente e o futuro do nosso Brasil.\r\n\u00c9 importante ressaltarmos tamb\u00e9m que precisamos discutir essa quest\u00e3o do SESC e do SENAI. No momento oportuno dos destaques, vou apresentar a nossa defesa, para que todos possam nos apoiar.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA, VIS\u00c3O MONOCULAR, HOMENAGEM, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nJUSTIFICATIVA, VOTO.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Registro de voto da oradora. Transcurso do Dia da Vis\u00e3o Monocular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Avante \u00e9 \"sim\" para esse destaque.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para justificar que, na vota\u00e7\u00e3o do \u00faltimo destaque do PSOL, n\u00e3o consegui votar porque houve um erro no sistema. Eu votei com o partido. Por favor, pe\u00e7o a V.Exa. que justifique o meu voto.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar que ontem, 5 de maio, foi o Dia da Vis\u00e3o Monocular. N\u00f3s temos inclusive um projeto importante em andamento na Casa relativo a esse tema, um projeto necess\u00e1rio que espero seja votado pelo Plen\u00e1rio. Quero dizer \u00e0s pessoas monoculares que elas t\u00eam o meu apoio. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, CELINA LE\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos. Boa tarde, Presidente.\r\nEu quero orientar, nessa vota\u00e7\u00e3o, o voto \"sim\". Mas n\u00e3o posso finalizar sem antes parabenizar as Deputadas Fl\u00e1via Arruda e Celina Le\u00e3o pela coragem e por esse trabalho t\u00e3o lindo, que tenta representar 30 mil fam\u00edlias que hoje j\u00e1 est\u00e3o assentadas naquela localidade.\r\nO direito a uma moradia adequada foi reconhecido e implantado como um pressuposto para a dignidade da pessoa humana, em 1948, na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, e, em 1988, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, foi mais uma vez ratificado no art. 6\u00ba, caput. Ou seja, essa \u00e9 uma luta digna, verdadeira e necess\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns, Deputada Celina e Deputada Fl\u00e1via, pela coragem! O Avante est\u00e1 ao lado de V.Exas. orientando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, AVANTE, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Deputados e Senadores.\r\nO voto do nosso partido \u00e9 \"sim\".\r\nEu quero parabenizar o Governador Ibaneis Rocha e o nosso correligion\u00e1rio Paco, Vice-Governador do DF, que \u00e9 do Avante, por priorizar a concess\u00e3o de reajuste para policiais civis e para os bombeiros do Distrito Federal, usando o Fundo Constitucional do DF.\r\n\u00c9 importante n\u00f3s ressaltarmos isso, porque realmente temos discutido v\u00e1rios outros projetos na Casa, mas, como vamos usar recursos do Fundo Constitucional do DF, o nosso partido apoia, o nosso partido vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, AVANTE, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, Senadores e Deputados.\r\nQuero mais uma vez registrar o compromisso da bancada do Avante com o Brasil num momento t\u00e3o importante, de pandemia internacional. Com certeza, o Avante vai dar sua contribui\u00e7\u00e3o orientando o voto \"sim\" nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito os segundos restantes para mais uma vez fazer coro com o discurso da Deputada Soraya, que muito bem parabenizou a Ministra Rosa Weber, do Tribunal Superior Eleitoral, pelo \u00faltimo julgamento, demonstrando que n\u00f3s realmente ainda temos muito a avan\u00e7ar no que se refere \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica. Mas, com certeza, esta vota\u00e7\u00e3o vai nos ajudar a fazer com que, num curto espa\u00e7o de tempo, isso possa se tornar uma realidade.\r\nMuito obrigada.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Avante \u00e9 de voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Deputados, a orienta\u00e7\u00e3o do partido \u00e9 pelo voto \"sim\", porque trata-se de uma autoriza\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o de programas de benef\u00edcios aos profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o no enfrentamento da COVID. N\u00f3s temos a consci\u00eancia de que o Poder Executivo ter\u00e1 a responsabilidade de, ao serem criados esses programas, criar medidas para que possam ser cumpridos.\r\nCom certeza, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente e demais Deputados.\r\nQuero iniciar cumprimentando o Relator, que \u00e9 Deputado da bancada de Minas, e dizer que o nosso partido orienta \"sim\" porque entende a import\u00e2ncia da garantia dos empregos e das empresas, principalmente das microempresas do nosso Pa\u00eds, especialmente neste momento de pandemia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 106, oferecida \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A orienta\u00e7\u00e3o do partido \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, porque n\u00f3s tamb\u00e9m entendemos que as microempresas e as pequenas empresas foram contempladas com a MP do PRONAMPE, e as demais v\u00e3o ser contempladas com as MPs 958 e 975, ambas de 2020.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INFEC\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Falecimento do Deputado Assis Carvalho. Infec\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro pelo coronav\u00edrus. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente e demais Deputados.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o a essa emenda \u00e9 \"n\u00e3o\", tendo em vista que entendemos que o trabalho da Relatora, a Deputada Luisa Canziani, conforme dito agora pelo nosso amigo Deputado, foi um trabalho de di\u00e1logo, de discuss\u00e3o, ouvindo todas as partes. Entendemos que o relat\u00f3rio dela contempla a necessidade e tamb\u00e9m a vontade de todas as partes.\r\nClaro que temos que ressaltar que o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o continua elaborando as diretrizes. Logo, entendemos que ele representa todas essas entidades.\r\nQuero tamb\u00e9m me solidarizar \u00e0 fam\u00edlia do nosso amigo Deputado Assis e desejar-lhes nossos sentimentos. Que o Esp\u00edrito Santo possa consol\u00e1-los. Que eles tenham nosso carinho e possam contar sempre conosco.\r\nAproveito ainda a oportunidade para dizer que o nosso Presidente testou positivo para a COVID. N\u00f3s tamb\u00e9m nos solidarizamos neste momento com as fam\u00edlias que est\u00e3o sofrendo com as mortes que est\u00e3o ocorrendo nessa pandemia. Que todos se sintam abra\u00e7ados por mim e pelo nosso partido.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do partido \u00e9 \"n\u00e3o\". Continuamos acompanhando o relat\u00f3rio da Relatora. Entendemos tamb\u00e9m que se fere a autonomia dos Estados e Munic\u00edpios.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Avante orienta, no m\u00e9rito, o voto \"sim\".\r\nAproveito para parabenizar o Deputado Efraim Filho por ter feito este trabalho brilhante, t\u00e3o necess\u00e1rio para o nosso Pa\u00eds, e tamb\u00e9m parabenizo o Minist\u00e9rio da Economia por esta iniciativa e por estar demonstrando em a\u00e7\u00f5es a quest\u00e3o da desburocratiza\u00e7\u00e3o, t\u00e3o necess\u00e1ria no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente.\r\n\u00c9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional e do Governo Federal de apoio aos Estados e aos Munic\u00edpios essa recomposi\u00e7\u00e3o do FPM e do FPE.\r\nQuero parabenizar o Deputado Hildo Rocha por ter feito um trabalho sens\u00edvel e muito competente para que fech\u00e1ssemos esse acordo. N\u00f3s do Avante somos municipalistas. Estamos ao lado do Ministro Paulo Guedes e do Presidente da Rep\u00fablica, que tem defendido a necessidade da revis\u00e3o do pacto federativo. Com essa pandemia, estamos vivenciando, sentindo na pele, realmente, a necessidade de n\u00f3s enfrentarmos e discutirmos esse tema.\r\nQuero parabenizar a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios e a Associa\u00e7\u00e3o Mineira de Munic\u00edpios, que articularam muito bem o pedido de apoio.\r\nVotamos \"sim\" a essa MP.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\n\u00c9 uma alegria poder orientar em nome do nosso partido e V.Exa. estar na Presid\u00eancia. Deixo o meu abra\u00e7o carinhoso a V.Exa. e cumprimento os demais Deputados.\r\nAs suas palavras fazem jus \u00e0 nossa representatividade. Estamos lutando. A nossa bandeira aqui \u00e9 o Brasil. Com certeza, vamos sempre abrir m\u00e3o quando for necess\u00e1rio para dialogar em prol de um Brasil melhor.\r\nNesta vota\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCAIO NARCIO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VIII do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Falecimento do ex-Deputado Caio Narcio em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos seus familiares. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas de crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em situa\u00e7\u00f5es de calamidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente, e demais Deputados, no tocante ao m\u00e9rito, a orienta\u00e7\u00e3o do Avante \u00e9 \"sim\" a esta importante MP 958 para facilitar o acesso ao cr\u00e9dito, visando, \u00e9 claro, mitigar os impactos econ\u00f4micos decorrentes da pandemia da COVID-19. Agora, tendo coer\u00eancia ao Destaque n\u00ba 4, a orienta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 \"sim\" para manter o texto do Relator.\r\nQuero utilizar os minutos restantes para me solidarizar \u00e0 triste not\u00edcia do falecimento do Deputado Caio Narcio, um amigo, um jovem Deputado que foi muito atuante, e deixar aqui o nosso abra\u00e7o ao seu pai, que, com certeza, est\u00e1 passando por dias dif\u00edceis.\r\nPara finalizar, quero registrar que o Avante tamb\u00e9m est\u00e1 junto com a Deputada Adriana, Relatora do PL 1.485, pedindo que esse projeto seja pautado, independentemente de acordo, e que quem for contr\u00e1rio possa votar contra. Esse \u00e9 um projeto importante e precisa ser votado para decidirmos essa quest\u00e3o durante o estado de pandemia, sen\u00e3o ele n\u00e3o ter\u00e1 mais sentido.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido \u00e9 para realmente discutirmos este projeto. Trata-se de um projeto importante para Minas Gerais e para o Brasil.\r\nEu quero agradecer ao Dr. Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha, Presidente do STJ, pela dedica\u00e7\u00e3o e pelo empenho. Com certeza, com esta vota\u00e7\u00e3o, ele deixar\u00e1 um legado para todo o Pa\u00eds.\r\nA cria\u00e7\u00e3o do TRF6 \u00e9 importante. Sabemos que \u00e9 a melhor forma, \u00e9 a maneira mais eficaz de resolver os antigos, graves e conhecidos problemas de morosidade no TRF1.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, ADRIANA VENTURA, DEPUTADA FEDERAL, AUTORA (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Deputado Luis Miranda, nosso Presidente. Quero cumprimentar todos os Deputados.\r\nCom certeza, a bancada do Avante tamb\u00e9m quer dar esta contribui\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds contra a corrup\u00e7\u00e3o. Quero parabenizar a Deputada Adriana pela coragem, pela iniciativa deste PL, como autora.\r\nQuero dizer que, depois que n\u00f3s decretamos estado de calamidade e que v\u00e1rias medidas foram flexibilizadas para que nossos agentes pol\u00edticos pudessem investir o dinheiro, infelizmente, v\u00e1rias not\u00edcias foram veiculadas pela m\u00eddia nacional sobre de casos de corrup\u00e7\u00e3o, de licita\u00e7\u00f5es superfaturadas. Ou seja, este \u00e9 um projeto important\u00edssimo e necess\u00e1rio.\r\nLogo, o Avante vota pela n\u00e3o retirada de pauta e pela discuss\u00e3o deste importante projeto a favor do Brasil. Realmente, a corrup\u00e7\u00e3o mata. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que, infelizmente, o dinheiro esteja sendo desviado.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL  1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania  ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 verdade.\r\nS\u00f3 gostaria de agradecer a todos a compreens\u00e3o. Quero dizer que o AVANTE orienta \"sim\". N\u00f3s precisamos participar deste processo de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. A Deputada Adriana Ventura realmente foi muito feliz nesta iniciativa. N\u00f3s sabemos de todas as dificuldades, mas creio que a boa pol\u00edtica est\u00e1 prevalecendo nesta vota\u00e7\u00e3o e que, com a ben\u00e7\u00e3o de Deus, este projeto ser\u00e1 realmente aprovado quando o painel se abrir.\r\nAgrade\u00e7o ao meu partido e ao Presidente Rodrigo Maia pela oportunidade de ter sido Relatora deste importante projeto. E creio que, com certeza, todos n\u00f3s estamos deixando um legado para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Deputada Soraya Santos.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido \u00e9 \"sim\" ao m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Deputado Marcos Pereira, demais Deputados, L\u00edderes. \u00c9 uma alegria poder participar dessa vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante.\r\nO Avante, com certeza, orienta \"sim\" a este PL 2.824/20, na forma do substitutivo apresentado pelo Senado da Rep\u00fablica.\r\nEu quero fazer uma men\u00e7\u00e3o muito especial aos ajustes que foram promovidos neste texto para a inclus\u00e3o do Comit\u00ea Brasileiro de Clubes Paral\u00edmpicos, fixando repasses no mesmo \u00edndice do Comit\u00ea Brasileiro de Clubes. Essa foi uma sugest\u00e3o do nosso amigo, que \u00e9 cadeirante, o ex-Deputado Federal Leonardo Mattos, correligion\u00e1rio do Avante. Ele \u00e9 aqui de Belo Horizonte e fez essas sugest\u00f5es, que foram acolhidas pelo Senado. Ent\u00e3o, n\u00f3s tamb\u00e9m queremos agradecer ao Senado por ter atendido essa sugest\u00e3o do nosso correligion\u00e1rio Leonardo Mattos, ex-Deputado Federal.\r\n\u00c9 claro que essa foi uma corre\u00e7\u00e3o para que as entidades e os clubes paral\u00edmpicos tamb\u00e9m fa\u00e7am jus aos aux\u00edlios do setor esportivo. Logo, \u00e9 uma conquista muito importante para o esporte brasileiro, \u00e9 uma conquista para os clubes paral\u00edmpicos.\r\nO Avante tem uma alegria muito grande de poder orientar \"sim\" e contribuir para que tudo isso realmente aconte\u00e7a.\r\nMuito obrigada, nosso Presidente Marcos Pereira. Muito obrigado a todos os Deputados que acompanham esta vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente e demais Deputados. A orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, tendo em vista que esta \u00e9 uma medida provis\u00f3ria important\u00edssima para darmos dignidade aos nossos cidad\u00e3os e, principalmente, para fazermos valer a nossa Constitui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AVANTE, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, do \u00a7 7\u00ba, art. 20, da Lei Complementar n\u00ba 101, 2000, alterado pelo art. 16 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Bloc\u00e3o orienta \"sim\", por concordar que as despesas de pessoal com inativos, aposentados e pensionistas pertencem ao Poder ao qual eles se vinculam, independentemente de serem custeadas com recursos de outros Poderes.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, OSCAR DIAS CORR\u00caA, EX-MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PEDRO GUIMAR\u00c3ES, PRESIDENTE, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, PRODUTOR RURAL, AGRONEG\u00d3CIO.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Arthur Lira por sua elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Casa. Import\u00e2ncia da retomada do crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds e da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do literato Oscar Dias Corr\u00eaa, ao ensejo do transcurso do centen\u00e1rio do seu nascimento. Relev\u00e2ncia do legado do escritor. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Guimar\u00e3es, pela abertura de novas ag\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o financeira no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Exmo. Presidente, muito obrigada pela oportunidade. \r\nQuero parabeniz\u00e1-lo pela elei\u00e7\u00e3o para a Mesa desta Casa e dizer que estou muito feliz com o rein\u00edcio dos nossos trabalhos, com pautas t\u00e3o importantes. Uma delas \u00e9 a retomada econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds. \u00c9 claro que estou sempre me lembrando tamb\u00e9m da import\u00e2ncia de estarmos lutando por mais vacinas, para que possamos salvar vidas.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade. Eu n\u00e3o podia deixar de registrar nos Anais desta Casa os 100 anos do nosso amigo, o mineiro Oscar Dias Corr\u00eaa. Pe\u00e7o licen\u00e7a apenas para ler o curr\u00edculo dele e tamb\u00e9m para parabeniz\u00e1-lo por essa comemora\u00e7\u00e3o. \r\nPresto uma homenagem ao mineiro Oscar Dias Corr\u00eaa, o ilustre filho de Ita\u00fana, in memoriam, que, neste ano, completaria 100 anos de seu nascimento. Aos 14 anos de idade, j\u00e1 se destacou na atividade liter\u00e1ria, ganhando o seu primeiro concurso de orat\u00f3ria com um discurso sobre a paz no Chaco. \r\nRenomado e reconhecidamente um homem do Direito, proeminente orador nato, deixou aos brasileiros e, de modo muito peculiar, aos mineiros um legado na \u00e1rea jur\u00eddica para as gera\u00e7\u00f5es futuras. Advogado respeitado, Deputado Estadual, Deputado Federal, Secret\u00e1rio de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Ministro de Estado da Justi\u00e7a, foi professor universit\u00e1rio da Universidade Federal de Minas Gerais, em Belo Horizonte, da Universidade Federal do Rio de Janeiro, da Universidade Estadual do Rio de Janeiro e tamb\u00e9m da Universidade de Bras\u00edlia - UnB. \r\nFoi Ministro do Supremo Tribunal Federal, Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, membro da Academia Internacional de Jurisprud\u00eancia e Direito Comparado, da Academia Brasileira de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas e Administrativas, da Academia Mineira de Letras, da Academia Carioca de Letras, da Academia de Letras do Estado do Rio de Janeiro, da Academia Brasileira de Letras, da Academia Mineira de Direito, da Academia Brasileira de Letras Jur\u00eddicas e da Academia Brasiliense de Letras.\r\nSeus 12 livros publicados na \u00e1rea do Direito e seus 72 estudos em confer\u00eancias e artigos publicados demonstram a envergadura intelectual de um dos maiores juristas de todos os tempos do Brasil, sem perder a sua ess\u00eancia de \"mineiralidade\".\r\nDr. Oscar Dias Corr\u00eaa foi um homem plural e \u00e0 frente do seu tempo. Ele continua vivo na mem\u00f3ria dos amigos e conhecidos, como um farol a iluminar homens e mulheres de bem. \r\nOscar Dias Corr\u00eaa, o nosso reconhecimento e a nossa gratid\u00e3o pelo legado e pela contribui\u00e7\u00e3o deixados a todos n\u00f3s brasileiros e mineiros, seus conterr\u00e2neos. Aos familiares, o nosso abra\u00e7o e o nosso carinho. Uma homenagem ao Dr. Oscar Dias Corr\u00eaa, o homem das letras jur\u00eddicas que falava ao sabor das palavras. \r\nParab\u00e9ns e gratid\u00e3o pelo seu trabalho pelo nosso Pa\u00eds e por Minas Gerais!\r\nPara finalizar, Presidente, eu gostaria apenas de parabenizar tamb\u00e9m o Dr. Pedro Guimar\u00e3es, Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, juntamente com o Presidente Bolsonaro, pelas 75 novas ag\u00eancias da Caixa. Todas as cidades com mais de 40 mil habitantes ser\u00e3o contempladas com uma unidade da Caixa Econ\u00f4mica Federal, lembrando seu lema, o banco de todos os brasileiros.\r\nDentre essas 75 ag\u00eancias, n\u00f3s teremos 20 ag\u00eancias especializadas para atendimento ao produtor do campo, ao homem e \u00e0 mulher do campo. S\u00e3o ag\u00eancias especializadas para atender o agroneg\u00f3cio. Ou seja, \u00e9 um reconhecimento, mais uma vez, do nosso Governo Federal ao homem e \u00e0 mulher do campo.\r\nMuito obrigada, Presidente. Muito obrigada, Deputado Gilberto Nascimento, pela oportunidade de estar falando aqui, nesta tribuna, no primeiro dia das nossas sess\u00f5es do ano de 2021.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Muito obrigado, Deputada Greyce.\r\n\u00c9 um curr\u00edculo maravilhoso o do nosso Oscar Dias Correia, que teve seu filho tamb\u00e9m aqui como Deputado Federal nesta Casa.\r\nPortanto, parab\u00e9ns a V.Exa. por ler um curr\u00edculo de tamanha envergadura.\r\nA SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG) - Eu gostaria s\u00f3 de solicitar que fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e registrado nos Anais este pronunciamento, por gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, CONCESS\u00c3O, MULHER, INCLUS\u00c3O, SISTEMA DE INFORMA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente e demais Deputados. Eu trago o relat\u00f3rio do importante projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, que determina que conste nos sistemas de registro de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar a concess\u00e3o das medidas protetivas da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, a t\u00e3o famosa, reconhecida e necess\u00e1ria Lei Maria da Penha.\r\n\"O Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, de iniciativa da nobre Deputada Fl\u00e1via Morais, tem por objetivo acrescentar dispositivo \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, Lei Maria da Penha, a fim de fazer constar nos sistemas de registro de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar a concess\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia. \r\nEm sua justifica\u00e7\u00e3o, a autora, inicialmente, deixa claro que este projeto de lei foi concebido pela ent\u00e3o Deputada Federal do PPS/SP\" - aqui n\u00f3s queremos homenage\u00e1-la - \"Sra. Pollyana Gama, Parlamentar sempre muito atenta \u00e0s necessidades das mulheres brasileiras.\r\nNa sequ\u00eancia, explica a necessidade de agilidade na condu\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o do andamento dos processos, mencionando os in\u00fameros relatos de mulheres que, beneficiadas por medidas protetivas, necessitaram recorrer \u00e0 pol\u00edcia, por telefone, de forma emergencial a enfrentarem dificuldades para serem atendidas com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. \r\nA proposi\u00e7\u00e3o em tela foi distribu\u00edda para an\u00e1lise e parecer da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, da Comiss\u00e3o da Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado e da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nos termos que disp\u00f5e o art. 24, II, e art. 54 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, sob regime de tramita\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o conclusiva pelas referidas Comiss\u00f5es. \r\nCabe salientar que, encerrado o prazo, n\u00e3o foram apresentadas emendas nas Comiss\u00f5es pela qual tramitou.\"\r\nPe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para passar diretamente \u00e0 leitura do voto.\r\n\"Compete \u00e0 CCJC pronunciar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa da proposi\u00e7\u00e3o sob an\u00e1lise, consoante o art. 54 do RICD.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o atende ao pressuposto de constitucionalidade formal referente \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria, bem como a iniciativa constitucional da proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com os arts. 22 e 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nDo mesmo modo, a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o afronta as normas de car\u00e1ter material constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tampouco os princ\u00edpios e fundamentos que informam nosso ordenamento jur\u00eddico.\r\nNo que diz respeito \u00e0 juridicidade, o projeto apresentado \u00e0 Comiss\u00e3o da Mulher se consubstancia em esp\u00e9cie normativa adequada, inova no ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o contraria os princ\u00edpios gerais do Direito. Tamb\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 reparo a ser feito sob os prismas da efetividade, coercitividade, inova\u00e7\u00e3o e generalidade da norma proposta.\r\nA t\u00e9cnica legislativa empregada pela proposi\u00e7\u00e3o legislativa se encontra de acordo com os ditames da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abril de 2001.\r\nDiante do exposto, manifestamo-nos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00b0 976, de 2019.\" \r\nPara finalizar, eu quero parabenizar a nossa Procuradora e a nossa Secret\u00e1ria, que est\u00e3o encerrando os seus trabalhos \u00e0 frente da Secretaria da Mulher, nesta semana.\r\nEste \u00e9 mais um fruto do trabalho da bancada feminina desta Casa e, com certeza, merece o nosso reconhecimento deste Plen\u00e1rio na noite de hoje.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3430/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE),",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, para disciplinamento da interven\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de nascentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente, vou aproveitar para acumular a orienta\u00e7\u00e3o do Avante e do Governo. \r\nN\u00f3s orientamos \"sim\" tamb\u00e9m a esta urg\u00eancia. S\u00e3o projetos muito importantes, o PL 3.430/19, da prote\u00e7\u00e3o de nascentes, e o que n\u00f3s acabamos de aprovar tamb\u00e9m, o do PRONAMPE, fundamental para uma retomada econ\u00f4mica mais segura e efetiva.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, DEFESA, FAM\u00cdLIA, DADOS, ESTUDO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, DEPEND\u00caNCIA QU\u00cdMICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG) - Bom dia, Presidente, demais Deputados. Eu agrade\u00e7o a oportunidade. \u00c9 uma alegria muito grande poder participar deste debate t\u00e3o enriquecedor, t\u00e3o importante para a nossa Na\u00e7\u00e3o. Todos aqui sabem da minha bandeira em defesa da fam\u00edlia e da vida neste plen\u00e1rio, nesta Casa, neste primeiro mandato como Deputada Federal.\r\nE \u00e9 muito importante n\u00f3s realmente fazermos esse enfrentamento e falar um pouquinho, principalmente, das verdades sobre este projeto. Eu acabei de acompanhar aqui a fala de um Parlamentar que infelizmente entristece o meu cora\u00e7\u00e3o. Todos sabem que a real situa\u00e7\u00e3o deste substitutivo que foi apresentado nesta Casa n\u00e3o retrata as falas que ele acaba de mencionar.\r\nEst\u00e1 expl\u00edcito na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 226, que a fam\u00edlia \u00e9 a base da sociedade, e, portanto, ela \u00e9 merecedora de especial prote\u00e7\u00e3o, principalmente, por n\u00f3s Parlamentares legisladores. Nossos Constituintes foram t\u00e3o acertados ao trazerem esta quest\u00e3o para a Constitui\u00e7\u00e3o, em seu art. 226: a fam\u00edlia \u00e9 a engrenagem da sociedade. Portanto, \u00e9 imposs\u00edvel falarmos de educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o falarmos de fam\u00edlia; \u00e9 imposs\u00edvel falarmos de sa\u00fade, sem falarmos de fam\u00edlia; \u00e9 imposs\u00edvel falarmos de economia, sem falarmos de fam\u00edlia.\r\nDessa forma, n\u00e3o h\u00e1 como falar em legaliza\u00e7\u00e3o das drogas, sem analisar o impacto direto nas fam\u00edlias brasileiras. E os impactos s\u00e3o profundos e prejudiciais. Estamos falando aqui de destrui\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias brasileiras, porque \u00e9 isso o que as drogas fazem com a entidade familiar: destroem, corrompem, enfraquecem. E, se n\u00f3s tivermos fam\u00edlias enfraquecidas, teremos uma na\u00e7\u00e3o e uma sociedade igualmente enfraquecidas. \r\nEu quero aproveitar os minutos que me restam para trazer dados de um estudo que me foi apresentado no Minist\u00e9rio da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos: 75% das pessoas s\u00e3o contr\u00e1rias \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o da maconha, conforme pesquisa apresentada pelo Levantamento Nacional de \u00c1lcool e Drogas, o LENAD. O mesmo estudo constatou que, em 44,3% dos casos, as fam\u00edlias percebem o uso de drogas por conta de mudan\u00e7as de comportamento, que incluem agressividade, indiferen\u00e7a ou aliena\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, destaca-se o fato de que as finan\u00e7as familiares foram drasticamente afetadas em 45% dos casos, com despesas de interna\u00e7\u00e3o em cl\u00ednicas de recupera\u00e7\u00e3o. \r\nVale ressaltar que, entre os usu\u00e1rios de \u00e1lcool e outras drogas, a grande maioria, 79%, preferiria fazer o uso de maconha. Ainda, segundo referido estudo, o dependente qu\u00edmico afeta as atividades di\u00e1rias e o psicol\u00f3gico das suas fam\u00edlias. A pesquisa apontou tamb\u00e9m que 58% das fam\u00edlias com algum usu\u00e1rio de drogas t\u00eam afetada a habilidade de trabalhar ou de estudar; 29% das pessoas est\u00e3o pessimistas quanto ao seu futuro imediato e 33% t\u00eam medo que seu parente beba ou se drogue at\u00e9 morrer, ou alegam j\u00e1 ter sofrido amea\u00e7as do familiar viciado. Importa mencionar ainda dessa pesquisa quest\u00f5es como a agressividade e o distanciamento no lar. Evas\u00e3o escolar, progressiva depend\u00eancia, danos \u00e0 sa\u00fade ps\u00edquica e mental, suic\u00eddio, automutila\u00e7\u00e3o, rota para o tr\u00e1fico e para a criminalidade, viol\u00eancia e morte, al\u00e9m do ciclo vicioso de pobreza s\u00e3o problemas que podem rodear as fam\u00edlias que possuem membros dependentes qu\u00edmicos. \r\nNesse sentido, n\u00e3o h\u00e1 motivo para se alterar a lei antidrogas no nosso Pa\u00eds. Primeiro, porque existem pesquisas conclusivas que afirmam que a utiliza\u00e7\u00e3o da Cannabis para efeitos medicinais n\u00e3o \u00e9 exitosa. Segundo, porque a lei antidrogas n\u00e3o veda, nem pro\u00edbe o uso medicinal e cient\u00edfico das drogas ou de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas, desde que este uso seja fiscalizado e autorizado pelos componentes \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade e de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. \r\nPara finalizar, Presidente, eu quero dizer aqui \u00e0 Manu, a quem o autor deste projeto acabou de mencionar, para ficar tranquila porque este Parlamento a protege e a proteger\u00e1, nunca lhe faltar\u00e1 o medicamento. A ANVISA, que \u00e9 \u00f3rg\u00e3o competente para fazer essa an\u00e1lise e a regulamenta\u00e7\u00e3o, est\u00e1 atenta a isso. E esse Governo se tem preocupado para que o SUS, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, possa garantir as medica\u00e7\u00f5es a todos os cidad\u00e3os brasileiros que delas necessitem. \r\nMuito obrigada. Que Deus aben\u00e7oe a cada um de voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA, MPV 1025/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, RECURSO DE ACESSIBILIDADE, SALA DE CINEMA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, INCLUS\u00c3O SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia; e \u00e0s Emendas de \u00bas 1 a 20, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente e demais Deputados.\r\n\u00c9 importante n\u00f3s iniciarmos este debate para que todos possam entender que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, visa apenas alterar a Lei n\u00ba 13.146, de 2015, prorrogando o prazo de adapta\u00e7\u00e3o, tendo em vista a pandemia da COVID-19 no Pa\u00eds e no mundo.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\n(...)\r\nDe acordo com dados da Ag\u00eancia Nacional de Cinema - ANCINE, mencionados na exposi\u00e7\u00e3o de motivos, devido ao distanciamento social imposto pela pandemia de COVID-19, at\u00e9 a semana de 12 a 18 de novembro de 2020, (...), o segmento de exibi\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica teve uma queda de receita da ordem de 76,8% em compara\u00e7\u00e3o com os 3 anos anteriores, de R$ 2,5 bilh\u00f5es, em m\u00e9dia, para R$ 0,6 bilh\u00e3o. Se mantido o atual prazo de adapta\u00e7\u00e3o, conforme a exposi\u00e7\u00e3o de motivos, 50% a 70% das salas de exibi\u00e7\u00e3o de todo o Pa\u00eds estariam irregulares, a partir de janeiro de 2021, e a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo contribui para a recupera\u00e7\u00e3o do setor, tendo em vista a pandemia de COVID-19. Nesse sentido, a medida provis\u00f3ria em quest\u00e3o se reveste de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia, tendo em vista que o prazo disposto no inciso II do art. 125 da LBI encerrou-se no dia 4 de janeiro de 2021 e a prorroga\u00e7\u00e3o por mais 2 anos, at\u00e9 4 de janeiro de 2023, \u00e9 do interesse do poder p\u00fablico para assegurar \u00e0s pessoas com defici\u00eancia o acesso a salas de exibi\u00e7\u00e3o totalmente adaptadas.\r\nNo prazo regimental, foram apresentadas 20 emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020 (...).\r\n(...)\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto da Relatora\r\nII.1 - Da admissibilidade\r\nII.1.1 - Do atendimento aos pressupostos constitucionais\r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\"\r\nA urg\u00eancia e a relev\u00e2ncia, tamb\u00e9m previstas na Carta da Rep\u00fablica, justificam-se pela necessidade de se viabilizarem in\u00fameras opera\u00e7\u00f5es levadas a efeito pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em especial, como se ressalta na exposi\u00e7\u00e3o de motivos, as que envolvem o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia por parte do amparo estatal. Reputa-se, portanto, que se encontram contemplados os pressupostos constitucionais para a edi\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias.\r\n\"(...) \r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto se encontra plenamente de acordo com os preceitos da Lei complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0s emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 aspectos que suscitem sua inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa.\"\r\nNenhuma delas, por outro lado, extravasa o conte\u00fado tem\u00e1tico do texto originalmente editado. Consideram-se, portanto, admiss\u00edveis tanto a medida provis\u00f3ria, quanto as emendas que lhe foram oferecidas, no que diz respeito \u00e0 constitucionalidade, \u00e0 juridicidade e \u00e0 t\u00e9cnica legislativa empregada na formata\u00e7\u00e3o de seus textos.\r\n\"(...)\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a ressalva das Emendas n\u00bas 4, 10, 11, 12, 13 e 16, as quais consideramos serem inconstitucionais;\r\nc) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, e, quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista:\r\nc.1) pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das Emendas n\u00bas 1 a 11 e n\u00bas 13 a 20;\r\nc.3) pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Emenda n\u00ba 12;\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1 a 20, de 2020.\"\r\nEste \u00e9 o voto.\r\nPe\u00e7o, ent\u00e3o, a sensibilidade de todos os pares desta Casa, para que n\u00f3s possamos dar mais uma demonstra\u00e7\u00e3o da nossa sensibilidade a todos os setores que est\u00e3o sendo diretamente afetados pela pandemia de COVID-19. \r\nBoa tarde. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1025/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, , RECURSO DE ACESSIBILIDADE, SALA DE CINEMA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PRAZO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, JUSTIFICATIVA.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o prazo de adapta\u00e7\u00e3o de salas cinematogr\u00e1ficas para o acesso de portadores de defici\u00eancia, fixado pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (Bloco/AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado, eu agrade\u00e7o a sua sensibilidade a esta discuss\u00e3o. Realmente, o Governo \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 quest\u00e3o das adapta\u00e7\u00f5es, s\u00f3 que n\u00f3s tamb\u00e9m precisamos olhar os dois lados. N\u00f3s estamos vivendo um momento de pandemia, um momento em que os empreendedores est\u00e3o passando por momentos dif\u00edceis. \r\nN\u00f3s lemos aqui no relat\u00f3rio, que foi apresentado pela ANCINE, que de 50% a 70% das salas de exibi\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds est\u00e3o irregulares, a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo \u00e9 para 48 meses, e quase 6 meses j\u00e1 se passaram. Logo, na verdade, prorrogaremos daqui para a frente quase 1 ano e meio.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s entendemos que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 important\u00edssima e pedimos a sensibilidade de todos para que a aprovemos na tarde de hoje. N\u00e3o foram apresentadas emendas de destaque de Plen\u00e1rio, ent\u00e3o n\u00f3s encerramos a discuss\u00e3o por aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Greyce Elias",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. GREYCE ELIAS (AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PL 4.909 amplia os direitos dos brasileiros e demonstra que esta Casa, a C\u00e2mara Federal, est\u00e1 preocupada e tem trabalhado para realizar uma verdadeira inclus\u00e3o no Brasil. Essa educa\u00e7\u00e3o inclusiva precisa acontecer atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es, e esse projeto relata e demonstra isso.\r\nQuero parabenizar a Deputada Soraya pelo trabalho e pela dedica\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m parabenizo o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o por ter aberto as suas portas e demonstrado, em a\u00e7\u00f5es, que este Governo est\u00e1 preocupado com a comunidade surda e vai deixar esse legado para o nosso Pa\u00eds.\r\nTodos os brasileiros merecem receber uma educa\u00e7\u00e3o digna, completa, realizadora e inclusiva. E esse PL demonstra isso. N\u00f3s s\u00f3 estamos, na verdade, com esse projeto, incluindo uma modalidade e dando a oportunidade de os pais escolherem como seus filhos devem ser educados.\r\nEnt\u00e3o, eu acredito que realmente este \u00e9 um dia hist\u00f3rico para n\u00f3s, \u00e9 um dia de festa. N\u00f3s devemos render homenagem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]