[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ROG\u00c9RIO MARINHO, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, GUARDA MUNICIPAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para atua\u00e7\u00e3o em defesa do povo brasileiro. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, e ao Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, pela apresenta\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Defesa de concess\u00e3o de aposentadoria especial aos guardas municipais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente. Meus amigos Parlamentares que aqui se encontram, eu n\u00e3o vim da minha querida cidade de Tatu\u00ed, capital da m\u00fasica e tamb\u00e9m do doce, \u00e0 toa, n\u00e3o! Eu vim para discutir um processo muito s\u00e9rio. Esta Casa e n\u00f3s temos que esquecer um pouco do hoje presidi\u00e1rio Lula e tamb\u00e9m do hoje Presidente da Rep\u00fablica Capit\u00e3o Jair Messias Bolsonaro.\r\nQuero que o nobre Parlamentar Gerv\u00e1sio Maia entenda que hoje Bolsonaro \u00e9 Presidente do Pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 Deputado, n\u00e3o!\r\nA cor da minha bandeira n\u00e3o \u00e9 vermelha nem azul. A cor da minha bandeira \u00e9 verde, amarela, azul e branca. N\u00f3s viemos aqui para trabalhar incessantemente pela hist\u00f3ria do Brasil.\r\nO Brasil cansa de apanhar, cansa de sofrer por v\u00e1rios descasos. Quero uma mudan\u00e7a. A mudan\u00e7a tem que ser agora. O Brasil tem pressa, muita pressa. Hoje temos 14 milh\u00f5es de desempregados gra\u00e7as a uma pol\u00edtica que fez o Brasil sofrer nos \u00faltimos 20 anos.\r\nTemos um compromisso s\u00e9rio de trabalhar para o resgate da pol\u00edtica, da moral pol\u00edtica, e tamb\u00e9m para o resgaste dos sonhos e da esperan\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Temos que aprovar, Srs. Parlamentares, companheiros desta Casa, v\u00e1rios processos que melhorem o Brasil.\r\nVenho aqui, e n\u00e3o quero ver briga de um com outro. Acabou! Hoje, o Presidente nosso \u00e9 Jair Bolsonaro! Chega de buscar o passado!\r\nTemos que garantir uma sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, uma seguran\u00e7a p\u00fablica de qualidade e uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. E somente atrav\u00e9s da boa pol\u00edtica, da pol\u00edtica com compet\u00eancia, n\u00f3s vamos conseguir.\r\nPor falar em compet\u00eancia, eu n\u00e3o posso deixar de registrar o trabalho maravilhoso feito pela equipe do Ministro Paulo Guedes, em especial pelo Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, no tocante \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. A reforma previdenci\u00e1ria vem ao encontro das necessidades do Brasil. N\u00e3o \u00e9 uma reforma pol\u00edtica, n\u00e3o \u00e9 uma reforma ideol\u00f3gica, \u00e9 uma reforma de contas aritm\u00e9ticas. A conta vai ter que ser fechada, sim. Parab\u00e9ns, Rog\u00e9rio Marinho, por esse trabalho, e Paulo Guedes tamb\u00e9m!\r\nPor\u00e9m, dentro dessa reforma, alguns pontos temos que reavaliar. N\u00e3o posso deixar de citar nesta Casa um ponto muito importante que estou acompanhando, que \u00e9 o trabalho incessante, fundamental a todos os Munic\u00edpios, da Guarda Municipal, da Guarda Civil Municipal. N\u00f3s tratarmos hoje os guardas municipais de uma forma paralela \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o como uma for\u00e7a de seguran\u00e7a p\u00fablica dentro do Munic\u00edpio, \u00e9 tapar o sol com a peneira. Os guardas municipais fazem parte, sim, hoje, da for\u00e7a de seguran\u00e7a p\u00fablica dos Munic\u00edpios.\r\nEstou com eles e quero muito que, dentro desta reforma previdenci\u00e1ria, os guardas municipais sejam tratados tamb\u00e9m como uma for\u00e7a de seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Munic\u00edpio. N\u00e3o adianta n\u00f3s deixarmos isso de lado. Guarda Municipal faz parte, sim, hoje; atua hoje bravamente, seriamente. Muitos deles entregam a pr\u00f3pria vida \u00e0 bandidagem. Eles est\u00e3o l\u00e1 nos representando.\r\nTamb\u00e9m quero deixar clara uma coisa a todos aqui. Que fique bem claro que a nossa Casa precisa trabalhar, a nossa Casa precisa fazer a coisa acontecer. Chega de descaso com a popula\u00e7\u00e3o! N\u00f3s somos os representantes leg\u00edtimos da popula\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nPe\u00e7o a todos, tanto do lado de l\u00e1 quanto do lado de c\u00e1, que n\u00f3s comunguemos no trabalho para um Brasil novo, um Brasil s\u00e9rio, um Brasil com compromisso, com \u00e9tica, transpar\u00eancia, respeito, responsabilidade com a popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 isso que eu pe\u00e7o, Sra. Presidente. E digo uma coisa, como dizia o grande poema de Miguel de Cervantes: um sonho sonhado por apenas uma pessoa \u00e9 apenas um sonho; um sonho sonhado pela coletividade \u00e9 o come\u00e7o para se concretizar esse sonho.\r\nMeus amigos, vamos juntos fazer uma hist\u00f3ria nova para o Brasil!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), COMPORTAMENTO, DEPUTADO FEDERAL,  CR\u00cdTICA.\r\nPROFESSOR, PRESEN\u00c7A, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE).",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Presen\u00e7a de professores em reuni\u00e3o promovida pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Ocorr\u00eancia de atos deprimentes durante reuni\u00e3o realizada por \u00f3rg\u00e3o da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nEu estive agora no Plen\u00e1rio n\u00ba 10, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, para saudar os professores que l\u00e1 estavam, at\u00e9 porque minha m\u00e3e, hoje longe dos meus olhos, mas sempre presente em minha vida, foi professora do ensino b\u00e1sico. Se minha m\u00e3e fosse viva hoje e me visse chamar algu\u00e9m de tchutchuquinha, chamar qualquer ser humano disso, em especial algu\u00e9m de 69 anos, ela me mandaria lavar a boca por uma semana com sab\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, espero que o show de horrores que houve ontem nesta Casa seja feito somente na casa daquelas pessoas, porque esta \u00e9 a Casa do Povo, e o povo brasileiro n\u00e3o merece ver o espet\u00e1culo horroroso que ocorreu ontem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, VIOLA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nVALORIZA\u00c7\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Desrespeito de oposicionistas para com os Parlamentares, o Regimento Interno da Casa e a popula\u00e7\u00e3o brasileira, demonstrado na vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, membros da Casa, amigos e amigas, eu venho a este plen\u00e1rio para falar do show de horrores que estamos acompanhando principalmente na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC. \u00c9 um show de desrespeito com o nosso Regimento Interno. \u00c9 um show de desrespeito com os Parlamentares desta Casa. E \u00e9 um show de desrespeito principalmente com a sofrida popula\u00e7\u00e3o do Brasil, que tanto espera mudan\u00e7a, que tanto espera essa reforma previdenci\u00e1ria acontecer, para que a gera\u00e7\u00e3o de emprego e a economia voltem a crescer no Brasil.\r\nEu tamb\u00e9m queria, neste momento, saudar e valorizar os enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem. Essa \u00e9 uma classe que merece todo o nosso respeito no que vier para esta Casa resolver. Eles, que muitas vezes t\u00eam at\u00e9 tr\u00eas empregos, merecem o respeito total desta Casa. Muitos deles levam para a casa a dor dos familiares daqueles que est\u00e3o nos hospitais. Al\u00e9m de tratar da sa\u00fade do corpo, eles tratam da sa\u00fade espiritual de todos os familiares.\r\nEnt\u00e3o, meu respeito total a esta classe que eu admiro muito, a dos enfermeiros, auxiliares e t\u00e9cnicos de enfermagem.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SANDERSON, DEPUTADO FEDERAL, RIO GRANDE DO SUL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, ELOGIO.\r\nDESEMPREGO, TRABALHADOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Sanderson. Homenagem aos trabalhadores brasileiros desempregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, depois de ouvir as palavras do Parlamentar Sanderson, eu quero deixar um recado para os ga\u00fachos, que com muita sabedoria o elegeram.\r\nDeputado Sanderson, pelo que eu vejo em V.Exa., tenho certeza de que eles foram muito s\u00e1bios em eleg\u00ea-lo, um homem que tem como ferramenta de trabalho o car\u00e1ter e a \u00edndole.\r\nJ\u00e1 que estamos falando em trabalho, Presidente, eu n\u00e3o posso deixar de fazer uma homenagem aos 14 milh\u00f5es de trabalhadores que hoje buscam desesperadamente um posto de trabalho. S\u00e3o fruto, s\u00e3o v\u00edtimas do Governo totalmente irrespons\u00e1vel dos \u00faltimos 20 anos, e agora est\u00e3o pagando a conta.\r\nEnt\u00e3o, essa responsabilidade, Deputado Sanderson, de fazermos um Pa\u00eds novo, um Brasil s\u00e9rio e justo principalmente na gera\u00e7\u00e3o de emprego, cabe a todos n\u00f3s, pessoas do bem. Parab\u00e9ns, Deputado Sanderson! Parab\u00e9ns a todos os ga\u00fachos que o elegeram!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, HOMENAGEM, PARAN\u00c1.\r\nGLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VENEZUELA, TRANSPLANTE DE \u00d3RG\u00c3O OU TECIDO, CRIAN\u00c7A, IT\u00c1LIA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann sobre a possibilidade de gest\u00e3o junto ao Presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, para realiza\u00e7\u00e3o de transplante de \u00f3rg\u00e3o de menor na It\u00e1lia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria saudar o Paran\u00e1, os paranaenses em geral, saudando o maior her\u00f3i da hist\u00f3ria do Brasil, o Dr. Sergio Moro.\r\nQueria tamb\u00e9m dizer \u00e0 nobre Deputada Gleisi Hoffmann que h\u00e1 um menino de 7 anos de idade na Venezuela que precisa de um transplante fora do pa\u00eds, na It\u00e1lia. Gostaria de saber se ela pode interferir no caso, com Nicol\u00e1s Maduro, para que seja feita a transfer\u00eancia desse menino para a It\u00e1lia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARIA MADALENA, SERVIDORA P\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGRADECIMENTO.\r\nVIT\u00d3RIA, ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ECONOMIA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, INVESTIMENTO ESTRANGEIRO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, COMBATE, DESIGUALDADE SOCIAL, REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), POL\u00cdTICO.\r\nVINICIOS LEONCIO, ADVOGADO, LIVRO, LEI.\r\nFRENTE PARLAMENTAR, REFORMA POL\u00cdTICA, VOTO DISTRITAL, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, DEFESA.\r\nGUIGA PEIXOTO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Agradecimento aos servidores da Casa, em especial \u00e0 Sra. Maria Madalena, pela recep\u00e7\u00e3o concedida ao orador. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Brasil. Rep\u00fadio \u00e0 tentativa da Esquerda de desqualifica\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Urgente necessidade de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e pol\u00edtica. Pontos defendidos pelo orador no processo de reforma do sistema pol\u00edtico-eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meus amigos, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, Sr. Presidente desta sess\u00e3o, eu quero neste momento agradecer a todos a recep\u00e7\u00e3o que tive nesta Casa, em especial aos servidores desta Casa - e cito o nome da querida e amada D. Maria Madalena. \r\nVenho a esta tribuna neste momento t\u00e3o importante para discutir o que n\u00f3s estamos fazendo nesta Casa de Leis, o que n\u00f3s estamos nos propondo a fazer nesta Casa de Leis, o que estamos propondo para sermos os grandes protagonistas das mudan\u00e7as de que tanto o Brasil precisa. N\u00f3s estamos aqui neste plen\u00e1rio, nesta tribuna, para falar do futuro do Brasil.\r\nSabemos muito que \u00e9 imposs\u00edvel mudar o passado. Mas, com algumas li\u00e7\u00f5es, com os erros cometidos no passado, e usando a ferramenta do presente, n\u00f3s poderemos, com muita sabedoria, com muita boa vontade, fazer o futuro muito melhor do que o presente e do que o passado.\r\nO que n\u00f3s estamos decidindo nesta Casa \u00e9 o que queremos para o futuro. \u00c9 fundamental, caros Deputados, caras Deputadas, que n\u00f3s tenhamos a capacidade de, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, aprovar as t\u00e3o necess\u00e1rias reformas de que o Brasil precisa, reformas important\u00edssimas para que o Brasil comece a trilhar o caminho do bem, o caminho s\u00e9rio.\r\nN\u00f3s teremos que ter muita responsabilidade, muita sabedoria. N\u00e3o podemos tratar esta Casa como uma guerra. N\u00f3s temos que tratar esta Casa pensando sempre nos 200 milh\u00f5es de brasileiros. N\u00e3o podemos ser ego\u00edstas e travar aqui as pautas e decis\u00f5es t\u00e3o importantes desta Casa por motivo de vaidade. O Brasil tem pressa. O povo brasileiro, senhoras e senhores, n\u00e3o aguenta mais. O Brasil precisa de um direcionamento racional, e esse direcionamento racional ficou bem claro nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es.\r\nOs brasileiros, senhoras, senhores, Sr. Presidente, n\u00e3o aceitam mais o inaceit\u00e1vel. Os brasileiros n\u00e3o aceitam mais abrir os jornais, assistir \u00e0 televis\u00e3o e s\u00f3 ouvir falar de corrup\u00e7\u00e3o, do mau uso do dinheiro p\u00fablico, do emprego do dinheiro p\u00fablico, muitas vezes, na gest\u00e3o anterior, em pa\u00edses de ideologias nefastas.\r\nEnquanto isso, Sr. Presidente, no nosso Pa\u00eds, h\u00e1 o triste recorde de quase 14 milh\u00f5es de desempregados. Mais de 57 milh\u00f5es de brasileiros quiseram dar um basta ao Governo anterior, quiseram uma renova\u00e7\u00e3o e viram uma luz no fim do t\u00fanel na pessoa do Capit\u00e3o Jair Bolsonaro.\r\nMuitas vezes, esses 57 milh\u00f5es de brasileiros foram chamados de fascistas, nazistas, homof\u00f3bicos por uma Esquerda que n\u00e3o tinha mais o que falar, que usou uma estrat\u00e9gia de marketing milion\u00e1ria para que pudesse cegar os brasileiros, com um conte\u00fado regado de \u00f3dio, de mentiras infundadas, apenas para denegrir a imagem do nosso Capit\u00e3o Jair Bolsonaro.\r\nEm vez de citarem a situa\u00e7\u00e3o dos 14 milh\u00f5es de desempregados, fruto de uma gest\u00e3o irrespons\u00e1vel, incompetente, estavam a\u00ed para falar mal de um candidato da Oposi\u00e7\u00e3o. Chegaram ao c\u00famulo de dizer, Sr. Presidente, que a nossa democracia estava em risco caso o Capit\u00e3o Jair Bolsonaro fosse eleito.\r\n\u00c9 uma brincadeira! Seria muito c\u00f4mico se n\u00e3o fosse tr\u00e1gico.\r\nN\u00e3o, Sr. Presidente, jamais a democracia brasileira esteve ou est\u00e1 em risco. A democracia brasileira \u00e9 plena, pujante e forte. \u00c9 uma das mais fortes da Am\u00e9rica do Sul, e n\u00f3s estamos nesta Casa de Leis provando isso a todos os brasileiros. Os brasileiros perceberam que estavam no caos e queriam mudan\u00e7as, e as mudan\u00e7as vieram bem. N\u00f3s temos que fazer um monte de reformas, pois n\u00f3s somos hoje os leg\u00edtimos representantes do povo brasileiro. O Governo volta a buscar projetos antigos, em especial a Nova Previd\u00eancia, que j\u00e1 tramitava h\u00e1 muito tempo nesta Casa.\r\nEntre as reformas mais vitais para o futuro do Brasil, eu quero citar aqui tr\u00eas muito importantes. A reforma tribut\u00e1ria e a reforma previdenci\u00e1ria juntas v\u00e3o dar uma sustentabilidade financeira para o Pa\u00eds. E, andando de m\u00e3os dadas com essas duas reformas, temos a reforma pol\u00edtica, t\u00e3o necess\u00e1ria para a mudan\u00e7a do nosso Pa\u00eds.\r\nSenhoras e senhores, caros Deputados e Deputadas, Deputado Roberto de Lucena, a reforma da Previd\u00eancia, sem d\u00favida, \u00e9 uma das mais urgentes que esta Casa precisa aprovar. A reforma da Previd\u00eancia vai trazer para o Brasil um novo vi\u00e9s para a economia. Eu digo que, se essa reforma n\u00e3o for aprovada, o Brasil vai entrar num colapso financeiro, sem contar que o nosso sistema econ\u00f4mico ir\u00e1 por \u00e1gua abaixo.\r\nEssa n\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria, \u00e9 uma especialidade matem\u00e1tica, \u00e9 uma especialidade da economia, e muitos especialistas na \u00e1rea de economia j\u00e1 avaliaram a necessidade de dar mais urg\u00eancia \u00e0 reforma da nossa Previd\u00eancia.\r\nN\u00e3o vejo jamais a Oposi\u00e7\u00e3o dizer que as contas n\u00e3o fecham, que as contas n\u00e3o batem. O que eu vejo a Oposi\u00e7\u00e3o falar nesta Casa s\u00e3o palavras chulas, palavras sem express\u00e3o, palavras sem sentido, palavras que n\u00e3o levam a nada nesta Casa, a n\u00e3o ser a um vi\u00e9s ideol\u00f3gico. \u00c9 um discurso que n\u00e3o apresenta uma solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para esta Casa.\r\nSras. e Srs. Deputados, o pr\u00f3prio ex-Presidente Lula, que para muitos \u00e9 um grande l\u00edder e um grande guru pol\u00edtico, j\u00e1 falou em diversos v\u00eddeos e em diversas reportagens que \u00e9 a favor da reforma da Previd\u00eancia. Ele v\u00ea a necessidade de uma reforma previdenci\u00e1ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel em nosso Pa\u00eds.\r\nProje\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas mostram bem claramente que, se a nossa reforma previdenci\u00e1ria n\u00e3o for aprovada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, no pr\u00f3ximo ano entraremos numa recess\u00e3o profunda, numa recess\u00e3o grande que vem para o Pa\u00eds. \u00c9 um conclus\u00e3o l\u00f3gica, at\u00e9 porque o Governo Federal gasta 54% do que arrecada no pagamento dos benef\u00edcios dos aposentados.\r\nA reforma previdenci\u00e1ria veio para fazer uma mudan\u00e7a, e essa mudan\u00e7a vai, sim, ao encontro das necessidades que os brasileiros t\u00eam. Com essa reforma, sobrar\u00e3o recursos para investimentos estruturais do Brasil, sobrar\u00e1 dinheiro para a infraestrutura no Brasil, o que vai gerar um aumento grande na economia, a gera\u00e7\u00e3o de emprego vai aumentar muito em nosso Pa\u00eds. A reforma previdenci\u00e1ria vem ao encontro disso.\r\nRepito: caso a reforma previdenci\u00e1ria n\u00e3o seja aprovada, os benef\u00edcios dos pr\u00f3prios aposentados estar\u00e3o em risco j\u00e1 nos pr\u00f3ximos anos. O Pa\u00eds, com essa n\u00e3o reforma, entrar\u00e1 numa crise sem precedentes; milh\u00f5es de brasileiros ficar\u00e3o desempregados, e os aposentados, como eu disse, correm o risco de n\u00e3o receber suas aposentadorias.\r\nN\u00e3o temos tempo a perder. O Brasil precisa andar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel com as reformas t\u00e3o fundamentais para a retomada do crescimento.\r\nCom uma reforma previdenci\u00e1ria aprovada, vamos aos campos positivos. Essa reforma confirmada, ela aumentar\u00e1 a demanda na ind\u00fastria, tamb\u00e9m no com\u00e9rcio. Consequentemente, com resultados positivos para toda a sociedade brasileira, a gera\u00e7\u00e3o de empregos com certeza vai aumentar.\r\nCom mais recursos dispon\u00edveis, o Governo poder\u00e1 investir numa seguran\u00e7a p\u00fablica de qualidade, de refer\u00eancia, numa sa\u00fade p\u00fablica, em que o brasileiro possa nascer com qualidade, numa educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em que o brasileiro possa estudar com qualidade aqui no nosso Brasil e, al\u00e9m do mais, ter emprego aqui no Brasil.\r\nQuero louvar aqui todos os brasileiros guerreiros, que dizem: \"eu sou brasileiro com muito orgulho e moro no Brasil!\" \u00c9 assim que devemos fazer para as mudan\u00e7as de que tanto os brasileiros precisam.\r\nNessa mesma linha, eu posso dizer que, o Brasil sendo capaz de arcar com os seus compromissos, tenho certeza de que investimentos estrangeiros vir\u00e3o para o Pa\u00eds, bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de d\u00f3lares ser\u00e3o injetados na nossa economia. Como sempre digo, a minha prioridade, a gera\u00e7\u00e3o de empregos, vai ser, com certeza, a grande beneficiada com essa inje\u00e7\u00e3o de d\u00f3lares no Brasil por estrangeiros.\r\nAl\u00e9m disso, no que tange ao combate \u00e0s desigualdades, haver\u00e1 extin\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios, principalmente na classe pol\u00edtica, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo. Os Deputados da nossa Casa ser\u00e3o inclu\u00eddos no Regime Geral de Previd\u00eancia Social, isto \u00e9, o mesmo regime que qualquer cidad\u00e3o brasileiro tem: o Parlamentar sendo tratado como cidad\u00e3o brasileiro. Essa igualdade vem ao encontro do que o Brasil quer, do que os brasileiros querem, do que os brasileiros votaram na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, para que consegu\u00edssemos ser iguais a todos.\r\nN\u00e3o posso deixar de dizer que temos que ser um exemplo para a popula\u00e7\u00e3o. Tudo o que eu n\u00e3o quero para mim eu n\u00e3o quero para nenhum brasileiro - quero deixar bem claro isso. Por isso, a reforma previdenci\u00e1ria, que \u00e9 igualit\u00e1ria, com certeza, nos levar\u00e1 a essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nAtualmente, enquanto 70% da popula\u00e7\u00e3o brasileira recebem apenas 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, pequena parcela - pasmem! - recebe quase 30 mil reais de aposentadoria. Isso \u00e9 um descalabro! \u00c9 uma desigualdade gritante! Esta Casa n\u00e3o pode deixar que isso aconte\u00e7a.\r\nAo aprovarmos a Nova Previd\u00eancia, teremos a oportunidade de corrigir essa desigualdade. Sr. Presidente, talvez justamente para tentar manter esses privil\u00e9gios, essas desigualdades, haja resist\u00eancia nesta Casa para aprovar a reforma da Previd\u00eancia. At\u00e9 estranho falar disso, mas \u00e9 o que estou sentindo. \u00c9 esse o meu sentimento. Reafirmo: a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 vital para a economia do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, a reforma tribut\u00e1ria est\u00e1 sendo muito bem conduzida pelo nobre Deputado Luis Miranda, a quem sa\u00fado e parabenizo pelo trabalho. O Deputado Luis Miranda convidou pessoas de v\u00e1rios partidos, de v\u00e1rias partes do Governo, para participar da reforma tribut\u00e1ria. Hoje, ela faz parte de uma Subcomiss\u00e3o da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, da qual, como titular, fa\u00e7o parte. Mais uma vez, parabenizo o nobre Deputado Luis Miranda pela sabedoria como est\u00e1 conduzindo essa Subcomiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria.\r\nPor sinal, a reforma tribut\u00e1ria tem que ser feita o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Hoje, o sistema tribut\u00e1rio no Brasil \u00e9 um emaranhado desconexo, incompreens\u00edvel, dentro das normas fiscais. A desordem \u00e9 tamanha que - pasmem -, a revista ISTO\u00c9, em 2017, chamou o sistema tribut\u00e1rio do Brasil de \"manic\u00f4mio tribut\u00e1rio\". Eu tenho certeza de que muitos empres\u00e1rios, muitos empreendedores do Brasil tentam fazer tudo certinho. Mas \u00e9 imposs\u00edvel saber se realmente est\u00e3o fazendo tudo certinho, de t\u00e3o complicado, complexo que \u00e9 o sistema tribut\u00e1rio brasileiro.\r\nN\u00e3o posso deixar de mencionar o advogado mineiro Vinicios Leoncio, que - pasmem - escreveu um livro de 23 mil p\u00e1ginas. Esse livro tem somente 7 toneladas. Ele escreveu um livro apenas, logicamente, e tem quase 2 metros de altura, quase do meu tamanho, em 2014. No livro, colocou as 14 mil leis do Brasil. Hoje, o livro do advogado mineiro Dr. Vinicios Leoncio j\u00e1 est\u00e1 totalmente defasado. O trabalho que ele teve de fazer um livro de 7 toneladas hoje n\u00e3o vale mais nada.\r\nSem d\u00favida alguma, a principal raz\u00e3o de fazermos a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 a simplifica\u00e7\u00e3o. Simplificando, n\u00f3s vamos melhorar a tributa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Simplificando, n\u00f3s vamos modernizar o sistema tribut\u00e1rio do Brasil.\r\nDentro do sistema tribut\u00e1rio, eu n\u00e3o posso deixar de citar tr\u00eas pontos que eu acho muito importantes, que s\u00e3o o IVA, o Imposto sobre o Valor Agregado; o imposto sobre o consumo e o Imposto sobre Grandes Fortunas, que devem ser analisados.\r\nEu quero deixar bem clara uma coisa a todos voc\u00eas, e prestem bem aten\u00e7\u00e3o: a reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o \u00e9, e n\u00e3o ser\u00e1, para aumentar impostos. Repito, a reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 e n\u00e3o ser\u00e1 para aumentar impostos. Nessa reforma, eu tenho certeza de que n\u00f3s temos que trilhar um caminho para seguir. Esse caminho que vamos seguir \u00e9 onde n\u00f3s vamos tra\u00e7ar as melhores situa\u00e7\u00f5es para o Brasil. Aonde vamos chegar? Num bom caminho, com certeza.\r\nA simplifica\u00e7\u00e3o dos impostos com certeza vai motivar empreendedores, novos empres\u00e1rios, para aqui no Brasil construir novos neg\u00f3cios, porque eles v\u00e3o ter, sim, vontade de crescer, vontade de pagar seus impostos, porque ser\u00e3o eles muito bem conduzidos. Vejam bem, qualquer empres\u00e1rio paga seu imposto com satisfa\u00e7\u00e3o sabendo que sua empresa est\u00e1 dando lucro. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o dessa que o brasileiro quer, que o empres\u00e1rio quer: criar empregos, gera\u00e7\u00e3o de empregos aumentando. \u00c9 uma medida muito importante para o Brasil. Vejam bem, gastar menos tempo e dinheiro com burocracia e com a multiplicidade de impostos, essas medidas aglutinadoras contribuir\u00e3o para o aumento da nossa produ\u00e7\u00e3o, o aumento da nossa renda, o aumento da nossa economia, o aumento na gera\u00e7\u00e3o de empregos. Realmente \u00e9 disso que o Brasil precisa.\r\nTamb\u00e9m, caro Presidente, eu n\u00e3o posso deixar de falar aqui da reforma pol\u00edtica. Esses dias eu vi a Frente Parlamentar da Reforma Pol\u00edtica muito bem conduzida, muito bem feita, muito bem estruturada, pelo competente cientista pol\u00edtico, tamb\u00e9m Deputado desta Casa, Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a. Eu fiquei abismado quando vi a reforma pol\u00edtica que ele est\u00e1 preparando, uma reforma que inclui Senadores e tamb\u00e9m Deputados que v\u00e3o discutir v\u00e1rios assuntos t\u00e3o importantes nesta Casa, t\u00e3o s\u00e9rios para o Brasil. Posso citar aqui alguns pontos que achei que devem ser abordados para essa mudan\u00e7a: o fim do voto obrigat\u00f3rio, a proibi\u00e7\u00e3o de reelei\u00e7\u00e3o para o Executivo, a inscri\u00e7\u00e3o - isso \u00e9 muito importante- de candidatos sem partido para as elei\u00e7\u00f5es; o fim do Fundo Eleitoral e o fim do Fundo Partid\u00e1rio, entre outros pontos.\r\nPor\u00e9m, eu quero me ater aqui a um ponto muito especial, que \u00e9 um ponto que eu defendo, at\u00e9 porque minha campanha foi baseada nesse modelo de elei\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o voto distrital puro. O voto distrital puro \u00e9 o \u00fanico voto que vai trazer o Parlamentar eleito para pr\u00f3ximo da popula\u00e7\u00e3o. Essa proximidade trar\u00e1 ao Parlamentar eleito as demandas da regi\u00e3o pela qual ele foi eleito. Essa combina\u00e7\u00e3o Deputado e popula\u00e7\u00e3o, a proximidade de um com o outro, ser\u00e1 o grande triunfo para que o Brasil volte a crescer politicamente, para que possa haver o resgate, at\u00e9 porque a popula\u00e7\u00e3o vai acompanhar de perto seu representante.\r\nEu cito um caso aqui. Em S\u00e3o Paulo, por exemplo, h\u00e1 640 Munic\u00edpios. Como fazer com que todos eles tenham a aten\u00e7\u00e3o de um representante no Congresso Nacional? Esta \u00e9 a ideia do voto distrital: cada Deputado se encarregaria de uma regi\u00e3o, com at\u00e9 diversos Munic\u00edpios.\r\nN\u00e3o poderia deixar de citar o meu exemplo. Eu sou de Tatu\u00ed e visitei toda a regi\u00e3o, uma a uma, durante a minha campanha. Eu visitei Cerquilho, Tiet\u00ea, Laranjal Paulista, Ces\u00e1rio Lange, Itapetininga, Iper\u00f3, Boituva, Porto Feliz, Sorocaba, a minha querida Capela do Alto, enfim, visitei toda a regi\u00e3o e algumas outras cidades, para saber as demandas e as necessidades desses Munic\u00edpios, para que eu possa ser, e hoje sou, com toda a certeza, o leg\u00edtimo representante de todas essas cidades.\r\nO voto distrital traz essa particularidade: o eleitor, a quem n\u00f3s devemos sempre prestar contas, sabe o que estamos fazendo nesta Casa. Al\u00e9m disso, o voto distrital - eu sempre costumo falar dos cases de sucesso do planeta - \u00e9 exercido em diversos pa\u00edses de sucesso, que t\u00eam a sua pol\u00edtica num est\u00e1gio muito avan\u00e7ado.\r\nSras. e Srs. Deputados, o voto distrital \u00e9 o melhor sistema, pois ele garante transpar\u00eancia, ele garante menor custo e tamb\u00e9m maior representatividade do Munic\u00edpio no exerc\u00edcio desse voto. Al\u00e9m disso, esse direcionamento na escolha do representante facilita muito a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos pol\u00edticos por parte dos nossos eleitores. Devido a esses problemas, eu defendo veementemente o voto distrital puro.\r\nPara encerrar o meu pronunciamento, gostaria de reiterar o meu compromisso com esta Casa e com a minha Na\u00e7\u00e3o. Quero fazer um mandato dentro dos meus princ\u00edpios e leis, um mandato justo e perfeito, para que n\u00f3s possamos reconstruir o nosso Brasil.\r\nTamb\u00e9m quero deixar claro para os meus familiares, para os meus amigos e para os meus eleitores que eu continuo sendo o mesmo Guiga Peixoto de sempre: o Guiga Peixoto de Tatu\u00ed, que estudou no Col\u00e9gio Eug\u00eanio Santos; o Guiga Peixoto que jogava bola nos campinhos de terra da cidade; o Guiga Peixoto que trabalhou em muitas institui\u00e7\u00f5es em Tatu\u00ed; o Guiga Peixoto que trabalha desde crian\u00e7a; o Guiga Peixoto que estudou para que pudesse, aqui dentro desta Casa, fazer uma grande transforma\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds. Tamb\u00e9m agrade\u00e7o imensamente a Deus por tudo aquilo que tem me proporcionado, at\u00e9 mesmo por ter me poupado do sentimento do medo.\r\nSr. Presidente, meu muito sincero obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, COMPROMISSO.\r\nELEITOR, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Compromisso do orador com as pautas relacionadas ao desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos. Pedido aos eleitores brasileiros para fiscaliza\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o dos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, Daniel Silveira, fico muito feliz em v\u00ea-lo ocupando esse cargo aqui. Nobres Deputados, nobres Deputadas, eu subo aqui \u00e0 tribuna para dizer que n\u00f3s temos um compromisso muito grande com a Na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos pautas importantes para serem aprovadas dentro desta Casa, pautas que v\u00e3o levar o Brasil \u00e0 retomada do crescimento econ\u00f4mico, um crescimento sustent\u00e1vel, um crescimento que vai trazer uma gera\u00e7\u00e3o de empregos muito grande para o Brasil.\r\nA compreens\u00e3o que eu quero falar a todos \u00e9 sobre o pr\u00f3ximo domingo, quando haver\u00e1 manifesta\u00e7\u00f5es. Nessas manifesta\u00e7\u00f5es, eu transfiro tamb\u00e9m a responsabilidade para o eleitor: que o eleitor fiscalize como est\u00e1 votando o seu Parlamentar, se est\u00e1 votando pr\u00f3-Brasil ou contra o Brasil.\r\nN\u00f3s temos muitas pautas para resolver, e n\u00e3o podemos ficar t\u00e3o travados como estamos ficando aqui. Essas pautas di\u00e1rias v\u00e3o, sim, com certeza, promover a retomada do crescimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel para o Brasil. O Brasil precisa parar de sangrar, o Brasil precisa voltar a crescer, e esta Casa tem que ser mais unida com os prop\u00f3sitos para um novo Brasil.\r\nMeus queridos eleitores, fiscalizem o seu Parlamentar e vejam como ele est\u00e1 votando. Esse \u00e9 o pedido que fa\u00e7o.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO. \r\nIVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, APOSENTADORIA PARLAMENTAR, APOSENTADORIA ESPECIAL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Solidariedade ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, ao Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, e \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Conveni\u00eancia de esclarecimento, por parte do Deputado Ivan Valente, sobre a sua participa\u00e7\u00e3o no Plano de Previd\u00eancia Social dos Congressistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Grande Presidente Alexandre Frota, a quem respeito muito, eu queria, primeiramente, falar a todos os brasileiros e a todas as brasileiras que sou solid\u00e1rio, sim, ao Dr. Sergio Moro, Ministro da Justi\u00e7a; eu sou solid\u00e1rio, sim, ao Dr. Deltan Dallagnol; eu sou solid\u00e1rio, sim, \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nNada vai abalar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que veio ao encontro das necessidades do Brasil. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato tem e sempre ter\u00e1 credibilidade. E \u00e9 mais do que necess\u00e1rio que ela abranja Estados e Munic\u00edpios no combate incessante \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que assola este Pa\u00eds h\u00e1 20 anos. N\u00f3s estamos aqui, Deputado, querendo mudar a hist\u00f3ria do nosso Brasil, resgatar a moral pol\u00edtica do Brasil, que foi perdida nos \u00faltimos 20 anos.\r\nNessa esteira, nessa linha de conversa, hoje, na CCJ, n\u00f3s tivemos embates, conversas que me deixaram muito preocupado. Mas eu queria fazer aqui uma solicita\u00e7\u00e3o para que o Deputado Ivan Valente viesse a esta tribuna e, olhando nos olhos de todos os brasileiros, principalmente os da classe pobre, que ele defende muito, e falasse se ele tem ou n\u00e3o tem regime especial de aposentadoria. Eu queria que ele falasse, com toda a honestidade, com a legitimidade da sua palavra, se tem ou n\u00e3o tem o regime especial de previd\u00eancia social, um regime que n\u00e3o vai ao encontro das necessidades do brasileiro hoje. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um Brasil t\u00e3o diferente nos seus extremos, com uma aposentadoria alt\u00edssima para Parlamentares e uma aposentadoria baixa para aqueles que trabalharam muito tempo.\r\nRealmente, na nova Previd\u00eancia, contribuir\u00e1 com menos quem ganha menos e contribuir\u00e1 com mais quem ganha mais.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s queremos. N\u00f3s queremos um Brasil s\u00e9rio, um Brasil justo, um Brasil comprometido com o futuro, um Brasil de resgate, um Brasil de responsabilidade com todos os brasileiros. \r\nSr. Presidente, hoje, n\u00f3s somos aqui os leg\u00edtimos representantes da Na\u00e7\u00e3o brasileira. E, com muito orgulho e com muita responsabilidade, irei defender um a um.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, CORONEL CHRIS\u00d3STOMO, DEPUTADO FEDERAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, DEFESA. \r\nSENADOR, PROTE\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, GLENN GRENNWALD, JORNALISTA, REJEI\u00c7\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). \r\nENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Coronel Chris\u00f3stomo a respeito dos servidores da C\u00e2mara dos Deputados. Import\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Contrassenso entre o pedido de Senadores de prote\u00e7\u00e3o armada ao jornalista Glenn Grennwald e a rejei\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do decreto presidencial sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pelos dirigentes de institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos, Srs. Parlamentares, Presidente Alexandre Frota!\r\nEu queria parabenizar o meu companheiro n\u00e3o s\u00f3 de partido, mas tamb\u00e9m de C\u00e2mara, o Coronel Chris\u00f3stomo, pelas belas palavras que destinou ao servidores da Casa. Sem eles, esta Casa n\u00e3o seria t\u00e3o gentil conosco. Parab\u00e9ns, Coronel, pelas lindas palavras e pela humildade que nos passa. Pessoas como V.Exa., Coronel Chris\u00f3stomo, s\u00e3o refer\u00eancias positivas para esta Casa.\r\nEstive h\u00e1 pouco na CCJ, onde o Ministro Sergio Moro est\u00e1 prestando alguns esclarecimentos sobre as conversas com o Procurador Deltan Dallagnol. Quero deixar claro que nada do que est\u00e1 sendo falado abalar\u00e1 a t\u00e3o importante e necess\u00e1ria Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato \u00e9 necess\u00e1ria para que o Brasil tome o caminho s\u00e9rio, o caminho para o bem. Tamb\u00e9m fiquei espantado ao ver que alguns Senadores que pedem prote\u00e7\u00e3o ao jornalista Glenn Greenwald s\u00e3o os mesmos que ontem, pasmem!, derrubaram o decreto do Presidente Jair Bolsonaro na facilita\u00e7\u00e3o da compra de armas. Eles pedem prote\u00e7\u00e3o para o jornalista - prote\u00e7\u00e3o armada, logicamente -, sendo que ainda ontem derrubaram o decreto do Presidente Jair Bolsonaro, o que \u00e9 um contrassenso.\r\nTendo achado bonito o discurso da Deputada Erika Kokay, convoco S.Exa. a levantar a bandeira de que os Parlamentares fa\u00e7am como eu fiz: n\u00e3o aceitem a reforma da Previd\u00eancia Social. Eu levantei a bandeira da n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o e pe\u00e7o a S.Exa., que falou t\u00e3o bonito no plen\u00e1rio, que tamb\u00e9m levante essa bandeira.\r\nCompanheiros da Casa, est\u00e1 na hora de deixarmos nossos Ministros trabalhar. Eles est\u00e3o vindo muito a esta Casa. Eles t\u00eam que trabalhar para o bem do Brasil, que precisa voltar a crescer com sustentabilidade, principalmente econ\u00f4mica. H\u00e1 14 milh\u00f5es de desempregados - n\u00e3o s\u00e3o deste Governo -, e n\u00f3s temos que gerar empregos no Brasil.\r\nA reforma previdenci\u00e1ria tem o apoio da popula\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 uma reforma igualit\u00e1ria, isto \u00e9, prop\u00f5e que quem ganha menos pagar\u00e1 menos por sua aposentadoria e que quem ganha mais pagar\u00e1 mais por sua aposentadoria.\r\nEnt\u00e3o, vamos deixar claro: faz bem para o Brasil, faz bem para a retomada do crescimento econ\u00f4mico, faz bem para os aposentados. Tamb\u00e9m temos que deixar bem claro que n\u00f3s temos um compromisso com a nossa Na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos hoje os leg\u00edtimos representantes da Na\u00e7\u00e3o aqui neste plen\u00e1rio.\r\nEu tamb\u00e9m queria s\u00f3 fazer uma ressalva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s entidades filantr\u00f3picas do Pa\u00eds. Quero saudar e louvar o trabalho incessante dos dirigentes dessas casas, dessas entidades filantr\u00f3picas, que, por meio de bingos, festas, rifas, almo\u00e7os e jantares, d\u00e3o sobrevida a essas casas. Quero parabenizar esses dirigentes que s\u00e3o volunt\u00e1rios nessas casas, nessas entidades filantr\u00f3picas.\r\nEu queria citar aqui quatro entidades filantr\u00f3picas. Duas delas s\u00e3o da minha querida Tatu\u00ed, o Lar Donato Flores e o Lar S\u00e3o Vicente de Paula, que amanh\u00e3 realizar\u00e1 a Festa da Caridade. De Boituva, cito o Lar S\u00e3o Vicente de Paula e tamb\u00e9m a APAE de Boituva, que est\u00e1 come\u00e7ando hoje a tradicional festa junina. Todas elas querem angariar fundos para as suas entidades.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.\r\nAPOSENTADORIA ESPECIAL, PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nRECESSO PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso proferido pela Deputada Maria do Ros\u00e1rio sobre o desemprego no Pa\u00eds. Abdica\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 aposentadoria especial pelo orador e pelo Deputado Marcel Van Hattem. Conveni\u00eancia de suspens\u00e3o do recesso parlamentar para a vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Boa tarde, pares desta Casa. Quero tamb\u00e9m me solidarizar com a Deputada Maria do Ros\u00e1rio no tocante ao desemprego no Brasil. Por\u00e9m, n\u00e3o comungo que seja neste mandato. N\u00f3s temos uma heran\u00e7a maldita que hoje gerou 16 milh\u00f5es de desempregados. \r\nEsta \u00e9 uma Casa democr\u00e1tica, uma Casa onde o bom senso e o consenso sempre s\u00e3o usados. N\u00e3o posso deixar de falar aqui sobre o Deputado ga\u00facho Marcel Van Hattem, que n\u00e3o \u00e9 do meu partido, mas j\u00e1 tem a minha admira\u00e7\u00e3o. \u00c9 um Deputado que, em 2014, foi 1\u00ba Suplente de uma Deputada Estadual do Rio Grande do Sul e agora, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, foi o mais votado Deputado Federal, o que mostra a sua compet\u00eancia, sua sabedoria e o seu preparo para estar nesta Casa. Os ga\u00fachos s\u00e3o contemplados nesta legislatura com grandes Deputados, como o sempre competente Policial Federal Sanderson e o valente Bibo Nunes. Os ga\u00fachos est\u00e3o de parab\u00e9ns nesse reconhecimento.\r\nDe outro lado, eu vejo tamb\u00e9m Deputados de seis mandatos, como o Deputado Ivan Valente, que tem o seu tipo de pensamento e \u00e9 a favor, sim, da sua aposentadoria especial. S.Exa. n\u00e3o abdica da sua aposentadoria especial como Parlamentar.\r\nPor outro lado, o Deputado Marcel Van Hattem, assim como eu, abdicou da sua aposentadoria especial como Parlamentar. Este \u00e9 um Brasil s\u00e9rio, um Brasil justo.\r\nPor\u00e9m, no consenso desta Casa, eu venho pedir que esses extremos hoje se unam para o bem comum, e o nosso bem comum seria votar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel as tantas pautas que se fazem prementes. Que as discuss\u00f5es que n\u00f3s temos nas nossas Comiss\u00f5es sejam trazidas aqui para que sejam votadas o mais urgente poss\u00edvel.\r\nPor isso, queria que esses extremos se unissem e dissessem \"n\u00e3o\" ao recesso parlamentar. Que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos o recesso parlamentar, Deputado Bibo Nunes. Eu sei que V.Exa. comunga com essa ideia. Eu sei que muitos desta Casa comungam. N\u00f3s temos que votar e aprovar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel as ene pautas nesta Casa. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Brasil esteja estagnado h\u00e1 tantos anos. E agora n\u00f3s temos compet\u00eancia para faz\u00ea-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel em prol. do crescimento sustent\u00e1vel da economia do Brasil e na grande gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nPresidente, gostaria que essa parte da minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil, a import\u00e2ncia de que abdiquemos nosso recesso parlamentar e que votemos o mais urgente poss\u00edvel essas pautas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIREITOS SOCIAIS, DEFESA, MARIA ROSAS, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da Deputada Maria Rosas em defesa da causa social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito boa tarde! Eu queria mencionar nesta Casa o trabalho incessante, bonito e de refer\u00eancia para todos n\u00f3s - tanto para mim quanto para V.Exa. e para o Deputado Charlles, de primeiro mandato - que a Deputada Maria Rosas est\u00e1 fazendo.\r\nConhe\u00e7o o seu trabalho em S\u00e3o Paulo. \u00c9 um trabalho de refer\u00eancia em qualquer causa social. A Deputada Maria Rosas tem o meu conceito, a minha refer\u00eancia e o meu norte, para que n\u00f3s tenhamos, sim, junto com ela, um Brasil s\u00e9rio, justo, com responsabilidade e com respeito aos seus 206 milh\u00f5es de habitantes.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Maria Rosas. V.Exa. \u00e9 um exemplo nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FILIPE BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Compet\u00eancia do Deputado Filipe Barros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde. \r\nO que \u00e9 isso, Filipe? O que \u00e9 isso, Filipe? O que \u00e9 isso? Como \u00e9 que pode um jovem de 28 anos ser t\u00e3o comprometido com o Brasil desse jeito? Como \u00e9 que pode? Parab\u00e9ns, Filipe! Parab\u00e9ns!\r\nEu vou parar um pouco de parabenizar V.Exa. e vou parabenizar o povo do Paran\u00e1 que depositou o voto em V.Exa. Eles est\u00e3o de parab\u00e9ns, porque escolher uma pessoa com um curr\u00edculo t\u00e3o imenso, t\u00e3o s\u00e9rio e t\u00e3o comprometido com o Brasil, uma pessoa t\u00e3o jovem como V.Exa., Deputado Filipe, \u00e9 de se parabenizar.\r\nSr. Wesley, parab\u00e9ns pela educa\u00e7\u00e3o que o senhor dedicou a ele. Alguma coisa o senhor sabe fazer bem, Sr. Wesley, pois fez um filho t\u00e3o comprometido, t\u00e3o s\u00e9rio, t\u00e3o respons\u00e1vel com o Brasil.\r\nEsta Casa, mais uma vez, mostra que essas novas pessoas que est\u00e3o ingressando na pol\u00edtica falam que a pol\u00edtica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP) - Se as pessoas de bem n\u00e3o ocuparem a pol\u00edtica, outras pessoas ir\u00e3o ocupar. \r\nPode ter certeza, Deputado Filipe, de que sua carreira pol\u00edtica ser\u00e1 uma das mais brilhantes da hist\u00f3ria do Brasil. Sem d\u00favida alguma, Londrina vai ser refer\u00eancia no Brasil, por ter sido a cidade onde come\u00e7ou a carreira de Filipe Barros.\r\nUm abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos policiais militares do Estado de S\u00e3o Paulo presentes na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente! Boa tarde, nobres pares!\r\nQuero saudar a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, em especial os 14 policiais que hoje est\u00e3o nesta Casa, comandados pelo Coronel Barreto. Quero dizer-lhes que a Pol\u00edcia Militar, sim, merece um tratamento especial por parte desta Casa. S\u00e3o os policiais militares que nos defendem fortemente l\u00e1 fora. Muitas vidas doam para defender as nossas vidas! Esta \u00e9 minha sauda\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O_ CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ITAPETININGA (SP), PALESTRA, GUILHERME BOULOS, MILITANTE POL\u00cdTICO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado a respeito de cortes de recusos da educa\u00e7\u00e3o tendo em vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o, pelo ativista pol\u00edtico Guilherme Castro Boulos, de palestra no Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia de Tecnologia, no Munic\u00edpio de Itapetininga, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero falar ao Deputado que me antecedeu e que falou sobre cortes na educa\u00e7\u00e3o.\r\nPelo jeito, o Instituto Federal de Itapetininga, no interior de S\u00e3o Paulo, j\u00e1 tem o dinheiro tranquilamente, pois naquela institui\u00e7\u00e3o houve uma palestra sobre educa\u00e7\u00e3o - pasmem! - com Guilherme Boulos. Ent\u00e3o, pelo jeito, n\u00e3o precisam de dinheiro no Instituto Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=362&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nAPOSENTADORIA, GUIGA PEIXOTO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 7596/2017, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), DISCIPLINAMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PARTIDO POL\u00cdTICO, RECURSOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nMARCEL VAN HATTEM, SORAYA MANATO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Benef\u00edcios gerados pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social. Abdica\u00e7\u00e3o pelo orador do direito de op\u00e7\u00e3o pelo regime especial de aposentadoria. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, e do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, acerca das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Contrassenso entre o aumento dos recursos do Fundo Eleitoral e a situa\u00e7\u00e3o de calamidade da sa\u00fade p\u00fablica. Compet\u00eancia dos Deputados Marcel Van Hattem e Dra. Soraya Manato.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, quero dizer da minha tristeza e do meu luto por esta Casa.\r\nTivemos um primeiro semestre magn\u00edfico, no qual a reforma da Previd\u00eancia, vital, foi aprovada no primeiro turno, reforma que vai trazer, sim, benef\u00edcios principalmente para aqueles que ganham menos - quem ganha menos ir\u00e1 pagar menos pela aposentadoria; quem ganha mais ir\u00e1 pagar mais pela aposentadoria. No entanto, esta reforma vai trazer preju\u00edzos, sim, \u00e0 classe dos Deputados.\r\nQuando eu entrei nesta Casa, rejeitei a aposentadoria pelo regime especial. Muitos Deputados desta Casa permanecem no regime especial e querem receber a aposentadoria de 33 mil reais, diferente da aposentadoria do cidad\u00e3o comum. Minha Previd\u00eancia Social ser\u00e1 conforme o Regime Geral de Previd\u00eancia Social do Brasil.\r\nFelicidade: um placar el\u00e1stico, com 379 votos, o que mostra que a reforma previdenci\u00e1ria tem, sim, o apoio da popula\u00e7\u00e3o.\r\nCome\u00e7a o segundo semestre, desastroso, com a vota\u00e7\u00e3o, absurda, da lei de abuso da autoridade. O que \u00e9 isso? A seguran\u00e7a p\u00fablica j\u00e1 peca pela falta de recursos em suas bases, e ainda por cima teremos uma lei contra o abuso de autoridade? Isso vai na contram\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica de que precisamos.\r\nPara encerrar com chave de ouro este desastroso segundo semestre por que estamos passamos, temos a minirreforma eleitoral, outro absurdo. Eu sou contra o uso de dinheiro p\u00fablico para o pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, principalmente em se tratando de advogado ficha suja. Se eu j\u00e1 sou contra pagar a fichas limpas, imaginem pagar, com dinheiro p\u00fablico, honor\u00e1rios advocat\u00edcios a fichas sujas, que deveriam ser exclu\u00eddos da pol\u00edtica! Tamb\u00e9m sou contra o uso de dinheiro p\u00fablico para a compra de im\u00f3veis para partidos pol\u00edticos. Isso vai na contram\u00e3o de um Brasil s\u00e9rio. \r\nEu queria que esses Deputados que votaram a favor fossem visitar os corredores dos hospitais p\u00fablicos. Quantas vidas poderiam ser prolongadas com o uso do aumento concedido ao fundo eleitoral, com o uso desse dinheiro para bancar as custas pr\u00f3prias de partido? A sa\u00fade p\u00fablica no Brasil est\u00e1 pedindo socorro, est\u00e1 na UTI, e Deputados v\u00eam pedir que se aumente o fundo eleitoral? Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nVejo que ainda tem jeito nesta Casa. Eu vejo a Deputada Dra. Soraya Manato, uma m\u00e9dica que luta para que melhore a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Vejo nesta Casa um jovem que, na elei\u00e7\u00e3o de 2014, foi o primeiro suplente do Rio Grande do Sul como Deputado Estadual - gra\u00e7as a Deus, ele logo assumiu! Ele mostrou tanta compet\u00eancia, mas tanta compet\u00eancia no mandato como Deputado Estadual, que agora, em 2018, foi o Deputado Federal mais votado no Rio Grande do Sul! Estou falando do Deputado Marcel Van Hattem, uma refer\u00eancia positiva nesta Casa, assim como a Deputada Dra. Soraya Manato, outra refer\u00eancia positiva nesta Casa.\r\nOu n\u00f3s come\u00e7amos a pensar na reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil, com compromisso com as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, ou n\u00e3o sei o caminho que vamos trilhar. \r\nBolsonaro est\u00e1 indo muito bem, gra\u00e7as a Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu comungo das palavras do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que foi citado no avi\u00e3o. Por\u00e9m, eu pediria a ele que falasse as mesmas palavras quando o maior her\u00f3i da hist\u00f3ria do Brasil, o Dr. Sergio Moro, \u00e9 chamado de ladr\u00e3o aqui. Queria ouvir ele falar a mesma coisa.\r\nEu comungo com V.Exa., porque Parlamentar n\u00e3o pode ser tratado dessa maneira, muito menos o maior her\u00f3i do Brasil, o Dr. Sergio Moro.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da corrobora\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da jurisprud\u00eancia sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil em 105\u00ba lugar no \u00cdndice de Percep\u00e7\u00e3o de Corrup\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de Parlamentares contra o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Brasileiros, hoje, dia 23 de outubro, talvez seja uma data hist\u00f3rica para o Brasil: est\u00e1 sendo julgada, no STF, a possibilidade do fim da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nO fim da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia ir\u00e1 beneficiar v\u00e1rios bandidos travestidos de pol\u00edticos, que est\u00e3o presos, que fizeram mal para o Brasil, que fizeram mal para o Brasil atrav\u00e9s da maldita corrup\u00e7\u00e3o. Falar que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime leve \u00e9 mentir. A corrup\u00e7\u00e3o mata: mata nos hospitais, por falta de medicamentos, por falta de leitos; mata nas rodovias, por falta de manuten\u00e7\u00e3o, por falta de sinaliza\u00e7\u00e3o; mata na educa\u00e7\u00e3o, por deixar muitos jovens sem educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nA corrup\u00e7\u00e3o mata!\r\nAtrav\u00e9s do Ministro Sergio Moro, come\u00e7aram a ser colocadas nos trilhos as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas nas quais, h\u00e1 d\u00e9cadas, a corrup\u00e7\u00e3o estava infiltrada. Pol\u00edticos, empres\u00e1rios e partidos pol\u00edticos de diversas cores que s\u00e3o corruptos, hoje, est\u00e3o com os dias contados. Caso o fim da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia seja aprovado, isso ser\u00e1 um descaso com o Brasil.\r\nDigo outra coisa para V.Exas.: \u00e9 imposs\u00edvel n\u00f3s aceitarmos o inaceit\u00e1vel. N\u00f3s temos que colocar o Brasil na trilha do bem. O Brasil hoje ocupa 105\u00aa posi\u00e7\u00e3o no \u00cdndice de Percep\u00e7\u00e3o da Corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos mais conviver com isso. Gra\u00e7as ao trabalho incessante que o nosso Ministro Sergio Moro est\u00e1 fazendo, com certeza o Brasil voltar\u00e1 aos trilhos do bem.\r\nH\u00e1 v\u00e1rios Deputados que ficam do outro lado, que s\u00f3 v\u00eam aqui para falar mal do Presidente, que v\u00eam aqui para falar mal de Eduardo Bolsonaro. V.Exas. deviam ensinar seus Deputados a lavarem a boca com creolina e n\u00e3o falarem mal de um Ministro honesto e de boa \u00edndole, como o Dr. Sergio Moro. Isso vai para voc\u00eas a\u00ed do outro lado, ouviram?\r\nUma boa noite e um fraterno abra\u00e7o para as pessoas do bem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nDIREITO PENAL, BRASIL, CONDENADO, SOLTURA, ALBERTO FERN\u00c1NDEZ, PRESIDENTE, ARGENTINA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nLEI DA FICHA LIMPA, INCLUS\u00c3O, ASSESSOR PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nECONOMIA, DESIGUALDADE SOCIAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, pelo encaminhamento ao Congresso Nacional de conjunto de medidas destinado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos. Import\u00e2ncia da extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes para a economia do Pa\u00eds. Apoio \u00e0 nota de rep\u00fadio ao Presidente eleito da Argentina, em face do pedido de soltura de condenados pela Justi\u00e7a brasileira. Encaminhamento, \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para inclus\u00e3o de assessores parlamentares na Lei da Ficha Limpa. Recupera\u00e7\u00e3o da economia e da justi\u00e7a social no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, gostaria de parabenizar o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro Paulo Guedes pelo projeto econ\u00f4mico apresentado esta semana que vai muito ao encontro das medidas t\u00e3o necess\u00e1rias para a diminui\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos no Brasil. Eu n\u00e3o posso deixar de ressaltar a proposta de extin\u00e7\u00e3o de 1.253 Munic\u00edpios e de parabenizar o Presidente pela coragem de apresent\u00e1-la. Ser\u00e3o 1.253 Prefeitos a menos, 1.253 Vice-Prefeitos a menos, quase 12 mil Vereadores a menos. Isso, sim, vai de encontro \u00e0 realidade de que o Brasil: um Estado menos inchado e com menos gastos na economia.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m o meu apoio \u00e0 nota de rep\u00fadio dada ao Presidente eleito da Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, que veio pedir liberdade para pessoas presas por cometerem infra\u00e7\u00f5es no Brasil. Ora, Sr. Presidente da Argentina, v\u00e1 cuidar do seu pa\u00eds. Aqui n\u00e3o, aqui no Brasil n\u00f3s respeitamos as leis, e gra\u00e7as ao trabalho forte, incessante, maravilhoso do Ministro S\u00e9rgio Moro, o Brasil est\u00e1 sendo passado a limpo.\r\nPara encerrar, Sr. Presidente, quero dizer que hoje eu enviei uma indica\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro para que na Lei da Ficha Limpa sejam tamb\u00e9m inclu\u00eddos os assessores Parlamentares, porque, se a pessoa n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o moral ou administrativa para disputar um pleito eleitoral, como \u00e9 que ela pode ser assessora de um Deputado nesta Casa? Portanto, eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o e o apoio dos Deputados, do Deputado Samuel Moreira, da Deputada Dra. Soraya Manato, enfim, de todos os Parlamentares desta Casa nesse pleito. Se o assessor n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de disputar uma elei\u00e7\u00e3o por causa da Lei da Ficha Limpa, como \u00e9 que ele pode ser assessor? N\u00e3o pode, isso vai na contram\u00e3o de tudo.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero dizer que o Brasil est\u00e1 andando, a economia explodindo, a bolsa de valores batendo recordes, empregos crescendo cada dia mais. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos: um Brasil justo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CRITICA,  PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do povo brasileiro com a soltura de condenados em segunda inst\u00e2ncia. Preju\u00edzos sociais advindos da corrup\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o de pessoas de bem na pol\u00edtica, para preenchimento de espa\u00e7os anteriormente ocupados por bandidos transvestidos de pol\u00edticos. Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, favor\u00e1vel \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde, nobres pares desta Casa.\r\nEu queria relatar que s\u00e1bado, junto com alguns Parlamentares, como a Deputada Carla Zambelli, a Deputada Major Fabiana, o Deputado General Peternelli, entre outros, estive na manifesta\u00e7\u00e3o na Avenida Paulista. O meu sentimento na Avenida Paulista foi, sem d\u00favida alguma, o de que o brasileiro se sentia mal, o brasileiro n\u00e3o concordava com esse preju\u00edzo, contra a corrup\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s levamos esta semana com o favorecimento da soltura de bandidos - bandidos - travestidos de pol\u00edticos na pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Esse sentimento de diversas pessoas e tamb\u00e9m da sociedade civil \u00e9 o sentimento que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 criando. Eu sinto, eu vejo que esse sentimento n\u00e3o \u00e9 o das pessoas que t\u00eam rabo preso na Justi\u00e7a. Eu vejo que o pessoal do time de l\u00e1, s\u00f3 vem aqui para falar mal do melhor Presidente da hist\u00f3ria do Brasil, do melhor Ministro da hist\u00f3ria do Brasil, o Paulo Guedes, e do melhor Ministro da Justi\u00e7a, o nosso her\u00f3i nacional Dr. Sergio Moro. V\u00eam para defender um bandido chamado Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\n\u00c9 mentira, meus amigos, Deputado Luiz Lima, falar que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime baixo, s\u00f3 porque as v\u00edtimas da corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o conseguem enxergar, Deputado Daniel, os olhos dos malfeitores. A corrup\u00e7\u00e3o mata. \r\nE hoje, conversando por telefone com o meu amigo Neto Enfermeiro, Vereador da simp\u00e1tica Capela do Alto, que trabalha em hospital, ele me relatou o descaso com os hospitais, a falta de medicamentos, a falta de leitos. S\u00e3o v\u00edtimas da corrup\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a corrup\u00e7\u00e3o mata. A corrup\u00e7\u00e3o mata.\r\nE digo outra coisa: \u00e9 importante as pessoas de bem come\u00e7arem a participar da pol\u00edtica. N\u00f3s teremos agora, em 2020, uma elei\u00e7\u00e3o municipal, e n\u00f3s temos que convocar as pessoas de bem para ocuparem os espa\u00e7os que foram ocupados por esses bandidos - bandidos - travestidos de pol\u00edticos. Ent\u00e3o, fa\u00e7o aqui, meu grande Deputado Guilherme Derrite, de Sorocaba, um chamamento para que aquelas pessoas do bem, tamb\u00e9m em Sorocaba, participem da boa pol\u00edtica, porque \u00e9 atrav\u00e9s da boa pol\u00edtica que n\u00f3s fazemos a boa seguran\u00e7a p\u00fablica, a boa educa\u00e7\u00e3o e a boa sa\u00fade p\u00fablica, uma sa\u00fade p\u00fablica de qualidade.\r\nE n\u00e3o posso deixar de dizer aqui que a volta da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia ser\u00e1, com certeza, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel votada, por meio da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, aqui no nosso Congresso Nacional.\r\nQueria tamb\u00e9m deixar claro que a economia est\u00e1 crescendo, com aumento na gera\u00e7\u00e3o de emprego e com a Bolsa de Valores batendo recordes. Isso, a Esquerda n\u00e3o v\u00ea. A Esquerda n\u00e3o v\u00ea as coisas boas do Brasil tem.\r\nO Brasil, que levou um tapa na cara, tenta n\u00e3o ser morto pelas pr\u00f3prias institui\u00e7\u00f5es. Vamos lutar pelo Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL. \r\nLEI ANTICRIME, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, ASSESSORAMENTO, FICHA LIMPA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Imediata aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, bem como dos projetos de lei anticrime, encaminhados \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de nomea\u00e7\u00e3o de assessores ficha limpa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meus amigos, meus companheiros de C\u00e2mara, nobres pares, eu queria dizer que, nesse final de semana, andei com este adesivo colado aqui em meu peito, sobre a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1.\r\nV.Exa. n\u00e3o sabe, Deputado Coronel Tadeu, mas, por onde eu andava, todo mundo queria esse adesivo. Cedo, \u00e0 tarde ou \u00e0 noite, eu andava com este adesivo aqui no peito, e todo mundo me dizia: \"Me arruma um adesivo? \u00c9 j\u00e1!\"\r\nN\u00f3s temos que aprovar, rapidamente, a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Esse \u00e9 o anseio da popula\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o quer isso, a popula\u00e7\u00e3o quer ver pol\u00edticos bandidos na cadeia. E esse \u00e9 o nosso sonho.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de falar aqui sobre a necessidade de n\u00f3s aprovarmos o pacote anticrime, do nosso Ministro Dr. Sergio Moro, que \u00e9 um po\u00e7o de honestidade, \u00e9 o maior her\u00f3i da hist\u00f3ria do Brasil nos seus 519 anos.\r\nS\u00f3 para acabar, eu quero dizer que indiquei ao Presidente, o Capit\u00e3o Jair Bolsonaro, a necessidade de nomea\u00e7\u00e3o de pessoas que tenham ficha limpa para o cargo de assessor. Se o indicado n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es morais ou administrativas para concorrer a um pleito eleitoral, ele tamb\u00e9m n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de ser assessor.\r\n\u00c9 isso o que eu penso. Pe\u00e7o aos nobres pares, \u00e0 Deputada Soraya, ao Deputado Coronel Tadeu, ao Deputado Samuel Moreira, que sejam exclu\u00eddas pessoas ficha suja do nosso corpo de assessores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, RECURSOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos recursos destinados ao Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde a todos!\r\nEste meu pronunciamento vai diretamente para aquelas pessoas de bem, aquela sociedade civil do Brasil que n\u00e3o aguenta e n\u00e3o concorda com esse esc\u00e1rnio que muitos Deputados desta Casa est\u00e3o prestes a fazer. Muitos Deputados desta Casa n\u00e3o respeitam a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que sofre nos hospitais, que sofre pela situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, que sofre com o desemprego. Este pronunciamento vai para essa sociedade civil, que n\u00e3o aceita esse maldito Fundo Eleitoral, esse maldito Fundo Partid\u00e1rio, que era de 2 bilh\u00f5es de reais e agora vai para 3,8 bilh\u00f5es de reais. No ano que vem, vai para 5 bilh\u00f5es, vai para 6 bilh\u00f5es, vai para 8 bilh\u00f5es de reais, para financiar campanha dos pol\u00edticos. Esse dinheiro, sim, poderia ir para os hospitais, poderia ir para as escolas. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aguentar essa falta de respeito com a popula\u00e7\u00e3o brasileira! E muitos Deputados desta Casa ir\u00e3o fazer isso, votando a favor desse Fundo Partid\u00e1rio, desse Fundo Eleitoral.\r\nEu convoco a sociedade civil para que, em suas redes sociais, comece tamb\u00e9m a postar a sua vontade de que acabe esses Fundos Eleitoral e Partid\u00e1rio, para mostrar que voc\u00eas s\u00e3o contr\u00e1rios a isso.\r\nVamos fazer uma mobiliza\u00e7\u00e3o nacional contra isso. Se encontrarem um pol\u00edtico nas ruas e nos aeroportos perguntem para ele: \"Voc\u00ea votou a favor ou contra o Fundo Eleitoral?\" Pe\u00e7o a todos uma campanha contra esse maldito Fundo Eleitoral.\r\nUm fraterno abra\u00e7o \u00e0s pessoas de bem do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, PREFEITURA, TATU\u00cd (SP), GUIGA PEIXOTO, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FISCALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 gest\u00e3o, pela Prefeitura Municipal, da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Tatu\u00ed, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, nobres pares desta Casa, eu queria comungar o meu sentimento com o do Deputado Ricardo Silva, da cidade de Ribeir\u00e3o Preto, pois ele tem a mesma preocupa\u00e7\u00e3o que a minha com a Santa Casa, no caso dele, l\u00e1 em Ribeir\u00e3o Preto, e no meu, na minha cidade de Tatu\u00ed.\r\nTatu\u00ed, hoje, tem uma Santa Casa que est\u00e1 sendo governada, est\u00e1 sendo dirigida pela Prefeitura Municipal do Munic\u00edpio, muito mal dirigida por sinal. Eu queria deixar claro que tamb\u00e9m sinto isso. Eu destinei a maior emenda da hist\u00f3ria da minha cidade, da minha querida Tatu\u00ed, de 2,2 milh\u00f5es para a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Tatu\u00ed, e o Presidente da C\u00e2mara simplesmente disse que essa emenda mal dava para pagar 3 meses de sal\u00e1rio dos m\u00e9dicos.\r\nAlguma coisa est\u00e1 acontecendo. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s termos um hospital, uma Santa Casa, o \u00fanico na minha cidade, que seja um saco sem fundo de colocar dinheiro. Ou n\u00f3s convocamos a sociedade civil de Tatu\u00ed para pressionar o Poder Executivo para que a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Tatu\u00ed tenha uma gest\u00e3o profissional, ou ent\u00e3o eu n\u00e3o sei aonde \u00e9 que vamos parar.\r\nPe\u00e7o a todos os tatuianos que se preocupem muito com os recursos que esse Governo est\u00e1 mandando, sendo eu a ponte para a cidade de Tatu\u00ed, para o bom uso do dinheiro na minha querida Tatu\u00ed.\r\nPe\u00e7o aos tatuianos de bem que participem dessa fiscaliza\u00e7\u00e3o da transpar\u00eancia do dinheiro p\u00fablico.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), CRISE ECON\u00d4MICA, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, ESTADOS UNIDOS, ELOGIO.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Aplausos ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pelas a\u00e7\u00f5es adotadas de combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente M\u00e1rcio Marinho e nobres pares, eu quero dizer algo para todos os senhores, principalmente para o pessoal que tem vi\u00e9s da Esquerda e tem a vis\u00e3o de que o Governo Bolsonaro vai mal.\r\nDesde ontem, quando a OMS decretou pandemia para o novo coronav\u00edrus, os mercados mundiais desabaram, e de uma forma muito grave. Aqui no Brasil n\u00e3o poderia deixar de acontecer tamb\u00e9m. Houve, nesta semana, por tr\u00eas vezes, o circuit breaker, que suspende as opera\u00e7\u00f5es do mercado financeiro por alguns minutos at\u00e9 que os \u00e2nimos se acalmem, a fim de evitar o efeito manada.\r\nPor\u00e9m, eu venho aqui ressaltar, sem d\u00favida alguma, o bel\u00edssimo trabalho do Ministro Mandetta, juntamente com o nosso competente Capit\u00e3o Jair Messias Bolsonaro, no combate ao coronav\u00edrus.\r\nParab\u00e9ns, Ministro Mandetta! Para mim, a cada dia sobe mais o seu conceito!\r\nAgora, dizerem nesta Casa que \u00e9 s\u00f3 o Brasil que sofre, que \u00e9 s\u00f3 o Governo Bolsonaro que est\u00e1 errado \u00e9 mentira. A crise \u00e9 mundial - \u00e9 mundial! Parem de fazer discursos p\u00edfios, frouxos, fracos! N\u00f3s temos, sim, que apoiar o nosso Ministro, o nosso Presidente, pois com certeza em breve haver\u00e1 uma vacina para sanar essa epidemia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel voc\u00eas condenaram uma pessoa que nada tem a ver com isso!\r\nJair Bolsonaro, estamos juntos sempre por um Brasil s\u00e9rio, um Brasil justo, um Brasil de recompensas com compromisso com a sa\u00fade p\u00fablica! \r\n\u00c9 isso que eu vejo, Presidente. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s pensarmos num Brasil cuja Esquerda s\u00f3 vem aqui para retalhar e esquece os \u00faltimos 12 anos, 16 anos de Governo do PT, um Governo fraco e fajuto.\r\nEu queria ressaltar ainda o bel\u00edssimo discurso que o nosso Presidente fez nos Estados Unidos. Os americanos, que estavam acostumados a ouvir discursos de Dilma Rousseff e discursos de Lula, agora ouviram um discurso humilde, por\u00e9m verdadeiro, o que mostra que o Brasil est\u00e1, sem d\u00favida alguma, no caminho certo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPREFEITA, TATU\u00cd (SP), FECHAMENTO, COM\u00c9RCIO, SUPERMERCADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Protesto contra o fechamento de supermercados nos finais de semana, determinado pela Prefeita Municipal de Tatu\u00ed, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nEu queria, nesta oportunidade, dizer do desgoverno que est\u00e1 havendo em v\u00e1rias cidades do meu Estado de S\u00e3o Paulo quanto aos decretos municipais, em especial na minha Cidade Tatu\u00ed. Pasmem! Na minha cidade de Tatu\u00ed, a Prefeita, do PSDB, fez com que com\u00e9rcios essenciais, como supermercados, fechassem no final de semana. Pois bem, na sexta-feira havia filas enormes, com muitas pessoas nos supermercados. E no s\u00e1bado e domingo, as pessoas sa\u00edram da cidade para fazer compras em supermercados nas cidades vizinhas. Realmente h\u00e1 falta de bom senso em alguns Prefeitos, como ocorre na minha cidade de Tatu\u00ed!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPREFEITURA, MUNIC\u00cdPIO, BRUNO COVAS, PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), MARIA JOS\u00c9 GONZAGA, PREFEITA, TATU\u00cd (SP), PROVID\u00caNCIA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Desacerto das medidas de combate ao coronav\u00edrus adotadas pelo Prefeito Municipal de S\u00e3o Paulo, Bruno Covas, e pela Prefeita Municipal de Tatu\u00ed, Maria Jos\u00e9 Gonzaga.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de neste momento falar um pouco sobre os desgovernos que n\u00f3s temos em v\u00e1rias gest\u00f5es municipais em decretos municipais. Eu n\u00e3o posso deixar de citar aqui o Prefeito de S\u00e3o Paulo, Bruno Covas, que tempos atr\u00e1s at\u00e9 chegou a determinar o rod\u00edzio de carros entre os de placas pares e \u00edmpares, aumentando assim a quantidade de pessoas em metr\u00f4s e \u00f4nibus, quer dizer, aumentando a aglomera\u00e7\u00e3o. E pasmem: na minha cidade, Tatu\u00ed, a Prefeita, que tamb\u00e9m \u00e9 do PSDB, restringe e manda fechar os supermercados nos finais de semana, aumentando assim nas sextas-feiras as filas e a aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas que v\u00e3o comprar seus produtos essenciais.\r\nSinto muito: \u00e9 falta de gest\u00e3o!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba-A da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante no art. 1\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nDigo que h\u00e1 muita gente que, antes de vir ao plen\u00e1rio, deveria tomar um ch\u00e1 de erva cidreira para ficar mais calma, porque, quando um jornalista fala que o Presidente Bolsonaro seria bom morto, \u00e9 o \u00f3dio do bem. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREFEITO, ELEI\u00c7\u00c3O, REELEI\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nMINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, INQU\u00c9RITO CIVIL, PREFEITURA, TATU\u00cd (SP), COMPRA, SUPERFATURAMENTO. \r\nMARIDO, PREFEITA, TATU\u00cd (SP), CONDENA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, ASSESSOR PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nBANCADA PARLAMENTAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CRIT\u00c9RIO T\u00c9CNICO, DESTINA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Prefeitos eleitos e aos Prefeitos reeleitos no Pa\u00eds em 2020. Abertura, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, de inqu\u00e9rito para investiga\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel superfaturamento na aquisi\u00e7\u00e3o de material escolar pela Prefeita reeleita de Tatu\u00ed, Estado de S\u00e3o Paulo. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a contrata\u00e7\u00e3o do marido da gestora municipal, condenado em segunda inst\u00e2ncia, para o exerc\u00edcio do cargo de assessor parlamentar na C\u00e2mara dos Deputados. Ado\u00e7\u00e3o, pela bancada federal do Estado de S\u00e3o Paulo, de  crit\u00e9rios t\u00e9cnicos na aplica\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Rodrigo Maia.\r\nEu queria parabenizar os prefeitos eleitos e os prefeitos reeleitos do Brasil inteiro. \r\nTamb\u00e9m quero dizer da minha tristeza com um fato ocorrido na minha cidade, Tatu\u00ed, no Estado de S\u00e3o Paulo. Mal a Prefeita foi reeleita e j\u00e1 foi aberto um inqu\u00e9rito civil pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico por suspeita de compras superfaturadas. Isso mesmo: compras superfaturadas!\r\nA Prefeita gastou mais de 2 milh\u00f5es de reais com a compra de material escolar. Se ela comprasse o material na nossa cidade, Tatu\u00ed, prestigiando o com\u00e9rcio local, pagaria a metade do pre\u00e7o. N\u00e3o temos como analisar essa compra sem achar que foi, no m\u00ednimo, suspeita.\r\nParab\u00e9ns, Minist\u00e9rio P\u00fablico, por abrir esse inqu\u00e9rito!\r\nPasmem, senhores companheiros desta Casa: o marido da Prefeita, que j\u00e1 tem condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, responde a diversos processos e j\u00e1 foi Prefeito da minha cidade de Tatu\u00ed, hoje est\u00e1 instalado nesta Casa como assessor de um Parlamentar. \u00c9 triste isso que est\u00e1 acontecendo. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que uma pessoa que n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00f5es morais nem administrativas de concorrer a qualquer pleito eleitoral seja assessor de um Deputado nesta Casa. \r\nEu queria tamb\u00e9m deixar claro para os Deputados do Estado de S\u00e3o Paulo que n\u00f3s n\u00e3o podemos retroceder no belo trabalho feito na distribui\u00e7\u00e3o de emendas da bancada paulista no ano passado. Foi utilizado um crit\u00e9rio t\u00e9cnico, n\u00e3o um crit\u00e9rio pol\u00edtico. Ent\u00e3o, eu pediria a todos os Deputados do Estado de S\u00e3o Paulo que fizessem uma an\u00e1lise, porque muitas entidades poder\u00e3o n\u00e3o ter essa importante ajuda por n\u00e3o ter, talvez, um padrinho pol\u00edtico. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.  Cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo,  Jo\u00e3o Doria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vota \"sim\".\r\nE eu queria registrar aqui mais uma maldade do Governador Doria, que j\u00e1 contingenciou 12% da sa\u00fade dos paulistas, aumentou em 70% a sua verba de publicidade e agora aumentou a al\u00edquota de ICMS para a comercializa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos usados em 207% em plena pandemia. \r\nEu queria deixar registrado esse desgoverno de S\u00e3o Paulo. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se queira acabar com o trabalho dos paulistas. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA,  AN\u00c1LISE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT e da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobre Presidente e nobres pares. Fico feliz em v\u00ea-lo ocupar essa cadeira, Deputado Eduardo Bismarck. \r\nN\u00f3s estamos num momento muito importante e delicado nesta Casa. Eu gostaria de deixar bem claro que n\u00e3o troco por nada minhas noites bem dormidas. Tenho minha consci\u00eancia tranquila do que vim fazer aqui no Congresso Nacional.\r\nQuero dizer, meu caro e grande Deputado Otoni de Paula, que n\u00f3s temos pautas muito importantes para votar nesta Casa, pautas que at\u00e9 est\u00e3o adormecidas. Estou falando da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, a PEC 199, que, verdadeiramente, ir\u00e1 colocar na cadeia bandidos, muitos deles travestidos de pol\u00edticos, o que n\u00e3o \u00e9, de maneira alguma, o caso do sempre Deputado Daniel Silveira.\r\nN\u00f3s temos que tomar decis\u00f5es importantes e votar as mat\u00e9rias. A reforma administrativa, se ficar de fora o Parlamento, verdadeiramente n\u00e3o ser\u00e1 a reforma que o povo brasileiro quer. N\u00e3o podemos tapar o sol com a peneira: as benesses, os benef\u00edcios e os privil\u00e9gios para a classe pol\u00edtica t\u00eam que ser extintos. O Brasil precisa disso, e n\u00f3s temos que dar uma resposta s\u00e9ria para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nDecis\u00f5es monocr\u00e1ticas s\u00e3o outra pauta importante. Eu quero deixar claro que a reforma tribut\u00e1ria tem que ser votada o mais urgente poss\u00edvel. N\u00e3o podemos deixar de lado pautas importantes. O Brasil precisa andar.\r\nNeste momento em que digo que o Brasil precisa andar na economia, eu gostaria de parabenizar o Ministro Paulo Guedes e nosso chefe, nosso Presidente e capit\u00e3o Jair Messias Bolsonaro, que anteontem anunciou a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS e, ontem, dos Correios. A coisa est\u00e1 andando r\u00e1pido. Parab\u00e9ns, Presidente!\r\nEu tamb\u00e9m quero deixar claro que esta Casa n\u00e3o \u00e9 um circo, n\u00e3o. Uma Deputada de S\u00e3o Paulo veio aqui e disse que foi chancelada pelo Presidente Jair Bolsonaro, e deu um show. Eu convido essa Deputada a ir a uma feira livre em S\u00e3o Paulo junto com o Presidente Jair Bolsonaro e os pequenos agricultores da agricultura familiar.\r\nEu queria saber quantas \"ovadas\" ela iria levar e quantas rosas nosso Presidente iria receber; quantas vaias ela iria levar e quantos aplausos nosso Presidente iria levar, meu nobre Deputado Otoni de Paula.\r\nO Pa\u00eds precisa de mudan\u00e7as, precisa de reformas importantes, fundamentais. O Brasil s\u00e9rio, o Brasil justo, o Brasil com compromissos com o futuro tem que acontecer!\r\nEu durmo tranquilo em qualquer vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que eu pe\u00e7o e que eu quero para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\nUm fraterno abra\u00e7o a toda a popula\u00e7\u00e3o do Brasil! Um abra\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de bem, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que quer mudan\u00e7as.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAUDADES (SC), HOMIC\u00cdDIO, CHACINA, ESCOLA, CRECHE, V\u00cdTIMA, PROFESSOR, CRIAN\u00c7A.\r\nCR\u00cdTICA, REJEI\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO, DEPUTADO FEDERAL, PL 4754/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES DE RESPONSABILIDADE, TIPICIDADE, CRIME DE RESPONSABILIDADE, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO.\r\nVENEZUELA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADA FEDERAL, FOME.\r\nELOGIO, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).\r\nELOGIO, JOAQUIM PASSARINHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PAR\u00c1 (ESTADO), PL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), SETOR DE EVENTOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, POPULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "P\u00easames do orador \u00e0 cidade de Saudades, Estado de Santa Catarina, pelo atentado a creche da municipalidade resultante em cinco mortes. N\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016, sobre altera\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do art. 39 da lei 1.079, de 1950,  para tipifica\u00e7\u00e3o de crime de responsabilidade dos Ministros do Supremo Tribunal Federal a usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Poder Legislativo ou do Poder Executivo. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pelo significativo n\u00famero de vacinados no Pa\u00eds. Aplausos ao Deputado Joaquim Passarinho, relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fico feliz em v\u00ea-lo ocupando essa cadeira t\u00e3o honrosa, Deputado General Peternelli, pessoa pela qual tenho grande estima, pela capacidade, pela idoneidade e pelo car\u00e1ter.\r\nEu queria come\u00e7ar meu discurso dando profundos p\u00easames, principalmente \u00e0 cidade de Saudades, onde houve a barb\u00e1rie de cinco mortes, feitas por fac\u00e3o; n\u00e3o por arma de fogo, por arma branca. Imaginem se tivessem sido por arma de fogo, como se estaria hoje falando do Presidente Jair Bolsonaro!\r\nTamb\u00e9m deixo aqui meus p\u00easames pela n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.754, de 2016, que ontem, por um voto, foi perdido. Eu sou totalmente a favor dos limites dos poderes democr\u00e1ticos, e eu queria que a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em especial a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado de S\u00e3o Paulo, soubesse, verificasse quem foram os Deputados que votaram contra esse PL t\u00e3o importante para a democracia no Brasil. \u00c9 muito importante que a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em especial a do meu Estado de S\u00e3o Paulo, verifique isso.\r\nA Deputada que me antecedeu falou sobre a Venezuela. Eu queria dizer para a Deputada que a Venezuela aumentou o seu sal\u00e1rio m\u00ednimo em 300%. Mesmo assim, s\u00f3 d\u00e1 para comprar 1 quilo de carne. Essa \u00e9 a Venezuela de hoje, uma Venezuela rica em petr\u00f3leo, rica em tudo, mas onde a popula\u00e7\u00e3o vive uma calamidade de fome - fome!\r\nEu queria agora parabenizar o nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro. O Brasil hoje \u00e9 o 4\u00ba pa\u00eds em n\u00famero de vacina\u00e7\u00e3o e o 28\u00ba pa\u00eds proporcionalmente em n\u00famero de mortes. \u00c9 um trabalho s\u00e9rio, consciente, um trabalho que tem o apoio da ANVISA.\r\nEu tamb\u00e9m queria aqui nesta Casa valorizar e parabenizar o Relator Joaquim Passarinho, do Par\u00e1, pela relatoria que fez ontem sobre o PRONAMPE, na nossa CDEICS - Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os. Se Deus quiser, nesta semana iremos votar na Casa o PRONAMPE, que ter\u00e1 20% dos seus recursos, Deputado Otoni, para o setor de eventos. Esse setor, vamos deixar claro, foi o primeiro que entrou em crise, e, com certeza, ser\u00e1 o \u00faltimo a sair dessa crise de sa\u00fade que vive o planeta.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns \u00e0 Comiss\u00e3o! Parab\u00e9ns ao Relator, que foi muito feliz ao destinar 20% do PRONAMPE para o setor de eventos!\r\nO Deputado que me antecedeu falou do ex-Presidente Lula.\r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. Bloco/PSL - SP) - Pe\u00e7o-lhe que conclua.\r\nO SR. GUIGA PEIXOTO (Bloco/PSL - SP) - Um minuto s\u00f3.\r\nEu queria convidar o ex-Presidente Lula e o Presidente Jair Bolsonaro para fazerem aquele teste de rua: os dois sa\u00edrem na rua, de um lado Lula, do outro o Presidente Jair Bolsonaro. Gostaria de saber quantas ovadas Lula iria receber e quantas rosas Jair Bolsonaro iria receber.\r\nO povo hoje est\u00e1 enxergando o mal que o PT fez para o Pa\u00eds.\r\nE para encerrar, eu pediria, meu nobre Presidente, que meu discurso fosse para o programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CLUBE ESPORTIVO, MOTOCICLETA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ARRECADA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, SOLIDARIEDADE, FILANTROPIA, ELOGIO.\r\nMO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, CAMARA MUNICIPAL, RINC\u00c3O (SP), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), GUIGA PEIXOTO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDEFESA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Aplausos ao motoclube Abrutre's - Ra\u00e7a em Extin\u00e7\u00e3o, pela arrecada\u00e7\u00e3o de alimentos para fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Aprova\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara Municipal de Rinc\u00e3o, Estado de S\u00e3o Paulo, de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao orador pelo posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Apoio do Parlamentar \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e de outras empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, parab\u00e9ns por ocupar essa cadeira! Muito obrigado por esta oportunidade. \r\nTodo mundo fala que, toda vez que eu subo a esta tribuna, eu venho aqui para reclamar: \"O Deputado Guiga Peixoto vai l\u00e1, sobe \u00e0 tribuna, mete o pau, fala um monte de coisa\". Mas hoje eu venho falar de algo que me surpreendeu, um ato solid\u00e1rio que devia ser exemplo para toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira feito pelo motoclube chamado Abutre's - Ra\u00e7a em Extin\u00e7\u00e3o neste final de semana.\r\nQuando pensamos em motoclubes, achamos que eles servem somente para andar de moto. Mas o motoclube Abutre's vai muito al\u00e9m disso, ele \u00e9 muito mais do que um grupo de amigos de motocicletas; \u00e9 amor ao pr\u00f3ximo, fazendo o bem sem ver a quem. E eu quero gravar nos Anais desta Casa o que os Abutre's fizeram neste final de semana, que foi muito bonito: no anivers\u00e1rio de seu Presidente, o Trov\u00e3o, eles fizeram um ato solid\u00e1rio e arrecadaram toneladas de alimentos para servir \u00e0queles que neste momento de pandemia necessitam do m\u00ednimo, de se alimentar.\r\nQuero render os meus agradecimentos, em nome da sociedade civil, em nome de muitos Deputados desta Casa, aos Abutre's, pelo ato solid\u00e1rio que fizeram, que \u00e9 um exemplo para todos n\u00f3s de amor, de carinho, de responsabilidade, de respeito com as pessoas que mais precisam.\r\nDeixo os meus parab\u00e9ns ao Presidente Trov\u00e3o, ao S\u00e9rgio, de Boituva, ao Rambo, enfim, a todos aqueles que fazem parte do Abutre's.\r\nAbutre's, orgulho do Brasil!\r\nEu recebi agora uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio da C\u00e2mara Municipal de Rinc\u00e3o por eu ser a favor da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Mas, pasmem, eles j\u00e1 est\u00e3o reclamando nessa cidade de que o servi\u00e7o dos Correios \u00e9 p\u00e9ssimo.\r\nPor isso, digo que, sim, h\u00e1 necessidade de n\u00f3s privatizarmos, al\u00e9m dos Correios, a ELETROBRAS e tantas outras estatais que hoje prestam um p\u00e9ssimo servi\u00e7o ao Brasil. Sou a favor da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, que, se Deus quiser, ocorrer\u00e1, e tamb\u00e9m dos Correios.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS INELEGIBILIDADES, EXCLUS\u00c3O, INELEGIBILIDADE, CANDIDATO, CARGO P\u00daBLICO, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, IRREGULARIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, MULTA, APROVA\u00c7\u00c3O, LEI DA FICHA LIMPA, AN\u00c1LISE.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTAECIMENTO, DAMARES REGINA ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, AGRICULTURA, PRODUTOR AGR\u00cdCOLA, MOVIMENTO, BRAS\u00cdLIA (DF), SAUDA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para regulamenta\u00e7\u00e3o da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configurativa em ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso da Esquerda contra o Presidente Jair Bolsonaro. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o dos Ministros da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas; da Economia, Paulo Guedes; da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves; e da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina. Sauda\u00e7\u00f5es aos integrantes do Movimento Brasil Verde e Amarelo presentes no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Fico feliz em ver V.Exa., Deputado Gilberto Nascimento, ocupando a Presid\u00eancia desta Casa. \r\nEu venho aqui falar da tristeza que senti na semana passada quando o PLP 9/21 foi aprovado. Prestem aten\u00e7\u00e3o: este PLP torna eleg\u00edvel - repito, eleg\u00edvel - gestor p\u00fablico e pol\u00edticos que tiveram as suas contas reprovadas, rejeitadas.\r\nTrezentos e quarenta e cinco Deputados votaram \"sim\" para esse afrouxamento; 97 votaram \"n\u00e3o\". Eu votei \"n\u00e3o\", n\u00e3o a essa aberra\u00e7\u00e3o do afrouxamento da Lei da Ficha Limpa. \r\nQuem ser\u00e3o verdadeiramente os beneficiados por esse afrouxamento? Aqueles pol\u00edticos que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es morais nem administrativas para participar de um pleito eleitoral. Eu n\u00e3o posso deixar de citar aqui a minha regi\u00e3o, a minha cidade de Tatu\u00ed, onde o ex-Prefeito Gonzaga, j\u00e1 condenado em segunda inst\u00e2ncia, ser\u00e1 tamb\u00e9m beneficiado. \u00c9 PSDB. Eu vejo na cidade vizinha, em Cerquilho, onde o Prefeito Aldo Sanson fica se agarrando em recursos para poder se manter no mandato.\r\nUma palavra da B\u00edblia, em Eclesi\u00e1sticos, diz: \"Vaidade das vaidades, tudo \u00e9 vaidade\". Sempre digo a todos: \"O travesseiro mais tranquilo que existe \u00e9 o da consci\u00eancia limpa, \u00e9 um travesseiro macio\". Fala-se que a justi\u00e7a \u00e9 pura. A justi\u00e7a tem que ter pol\u00edticos com responsabilidade, tem que ter pol\u00edticos s\u00e9rios, pol\u00edticos que tenham respeito \u00e0s leis. Para sermos livres, n\u00f3s temos que respeitar as leis. \r\nE quando eu vejo aqui partidos de Esquerda falando do nosso Presidente, eu acho que eles n\u00e3o conseguem enxergar o que o nosso Presidente j\u00e1 fez. Foi uma obra por dia, pelo Ministro Tarc\u00edsio de Freitas. A Ministra Damares est\u00e1 sendo uma refer\u00eancia no papel da fam\u00edlia. O Ministro Paulo Guedes est\u00e1 sendo reconhecido internacionalmente como um dos melhores Ministros da Economia do Brasil. A Ministra Tereza Cristina \u00e9 uma refer\u00eancia na agricultura. \r\nPor falar em agricultura, eu quero saudar os produtores agr\u00edcolas do Movimento Brasil Verde e Amarelo, na pessoa do Dr. Jeferson Rocha. Est\u00e3o em Bras\u00edlia para as boas pautas do agroneg\u00f3cio.\r\nGostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), DEFESA.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VEREADOR, MUNIC\u00cdPIO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), MO\u00c7\u00c3O DE APOIO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. .",
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Vereadores brasileiros, especialmente aos dos Munic\u00edpios de Laranjal Paulista e Cerquilho, Estado de S\u00e3o Paulo, pela assinatura de mo\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Sauda\u00e7\u00f5es aos participantes em manifesta\u00e7\u00f5es a favor do voto audit\u00e1vel. Defesa da privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Eduardo Bismarck, eu queria saudar todos os Vereadores - s\u00e3o os leg\u00edtimos representantes da popula\u00e7\u00e3o em seus Munic\u00edpios por este Brasil afora - que apresentaram em suas C\u00e2maras Municipais mo\u00e7\u00e3o de apelo para aprova\u00e7\u00e3o da PEC 135/19. Parabenizo esses Vereadores, em especial os do Munic\u00edpio de Laranjal Paulista, onde o Tenente Granzotto e seus pares fizeram essa mo\u00e7\u00e3o de apelo, e do Munic\u00edpio de Cerquilho, onde o Sargento Thibes tamb\u00e9m apresentou essa mo\u00e7\u00e3o. Aos Vereadores que votaram contra essa mo\u00e7\u00e3o vai aqui a minha mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio por n\u00e3o quererem essa transpar\u00eancia no voto.\r\nVale lembrar que o voto audit\u00e1vel e impresso representa simplesmente a seguran\u00e7a de que o desejo do eleitor nas urnas chegue at\u00e9 o destino final e de que, durante esse caminho, n\u00e3o haja nenhum desvio, seja por uma quest\u00e3o tecnol\u00f3gica, seja por qualquer tipo de fraude.\r\nFalando nisso, eu queria parabenizar as pessoas que foram \u00e0s ruas no \u00faltimo domingo de forma ordeira, pac\u00edfica e respons\u00e1vel manifestar o seu desejo pelo voto impresso audit\u00e1vel. Quando ocorre manifesta\u00e7\u00e3o da Esquerda, h\u00e1 depreda\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado. Isso \u00e9 um fato, \u00e9 algo real.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de falar aqui sobre a necessidade de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Somente quem usa verdadeiramente os Correios sabe que eles hoje n\u00e3o est\u00e3o trabalhando de acordo com os anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o adianta que Deputado que n\u00e3o usa os Correios ou que n\u00e3o precisa dos servi\u00e7os dos Correios venha \u00e0 tribuna e fale mal da privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nVale lembrar que as privatiza\u00e7\u00f5es foram essenciais para o Brasil. Quem n\u00e3o se lembra do tempo que se levava para se ter uma linha telef\u00f4nica? Era algo praticamente imposs\u00edvel. Tenho certeza de que, com a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, quem sair\u00e1 verdadeiramente ganhando \u00e9 o usu\u00e1rio.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, \u00e9 um prazer enorme estar aqui com os nobres pares desta Casa.\r\nHoje eu venho saudar as pessoas que muito fazem pelo Brasil. No pr\u00f3ximo dia 28, vamos comemorar o Dia Nacional do Voluntariado.\r\nEu pergunto para todos os brasileiros: o que seria das entidades filantr\u00f3picas ou n\u00e3o, se n\u00e3o fosse a participa\u00e7\u00e3o dos volunt\u00e1rios, se n\u00e3o fossem os volunt\u00e1rios nos asilos  n\u00e3o \u00e9 mesmo, Deputado Emidinho, que falou agora h\u00e1 pouco? , nas APAE, nos hospitais?\r\nEu n\u00e3o posso deixar de citar o Hospital Amaral Carvalho, de Ja\u00fa. H\u00e1 dedica\u00e7\u00e3o com amor e carinho \u00e0s pessoas menos afortunadas, seja familiarmente, seja socialmente, \u00e0s pessoas que est\u00e3o enfermas. O volunt\u00e1rio leva uma palavra de carinho, leva uma palavra para amenizar sua dor.\r\nEnt\u00e3o, quero saudar todos os volunt\u00e1rios do Brasil, aqueles verdadeiros. Se voc\u00ea doa uma camisa, \u00e9 porque voc\u00ea tem outra. Se voc\u00ea doa dinheiro, \u00e9 porque voc\u00ea tem mais. Se voc\u00ea doa o seu tempo, n\u00e3o. O seu tempo \u00e9 \u00fanico, \u00e9 um s\u00f3. Ningu\u00e9m tem dois tempos. Ent\u00e3o, esse, sim, \u00e9 o verdadeiro volunt\u00e1rio. E mais: essas pessoas que entram numa casa de enfermos, nos asilos, nos hospitais, sem d\u00favida alguma, tenho certeza, saem dali com a alma mais aliviada. \u00c9 muito importante a participa\u00e7\u00e3o dos volunt\u00e1rios.\r\nEm nome da sociedade civil, agrade\u00e7o a cada um dos volunt\u00e1rios, pelo muito que fizeram, fazem e far\u00e3o para que os brasileiros que necessitam de carinho sejam verdadeiramente aliviados da sua dor.\r\nO que seria das entidades se n\u00e3o fossem os volunt\u00e1rios, e os seus bingos, e os seus jantares beneficentes, e os seus bois no rolete, e as suas rifas? Com certeza, as entidades n\u00e3o estariam de p\u00e9 e \u00e0s ordens.\r\nDigo mais: o descaso das esferas municipal, estadual e federal, pela falta de dinheiro, hoje se faz presente, principalmente neste momento de pandemia.\r\nSa\u00fado-os mais uma vez e fa\u00e7o o meu sincero agradecimento a todos os volunt\u00e1rios do Brasil, porque no dia 28 de agosto ser\u00e1 comemorado o Dia Nacional do Voluntariado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Guiga Peixoto",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUIGA PEIXOTO (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, pela necessidade da vota\u00e7\u00e3o da MPV, orienta \"n\u00e3o\". \r\nMais do que necess\u00e1ria a vota\u00e7\u00e3o, eu acho que n\u00f3s temos que trabalhar com o Governo coeso, com Governo para o bem do Brasil. Nosso Presidente Jair Bolsonaro luta imensamente por todas as reconquistas que o Brasil possa ter, perdidas na \u00e9poca dos Governos da Esquerda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]