[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "POLICIAL MILITAR, SEGURAN\u00c7A, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEGISLA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas de garantia da seguran\u00e7a de policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado.\r\nEu sou Capit\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo e trago a experi\u00eancia de um combatente que atuou 16 anos na Pol\u00edcia Militar, especialmente na ROTA, combatendo o crime organizado. Quero trazer para este plen\u00e1rio a minha experi\u00eancia e traduzi-la em projetos de leis que garantam a seguran\u00e7a do policial militar, que arrisca sua vida nas ruas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1090/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.090, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal  brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o dirigir-me mais uma vez a este Plen\u00e1rio principalmente para tratar do Projeto de Lei n\u00ba 1.090, de 2019, j\u00e1 protocolado nesta Casa.\r\nEsse projeto de lei cria um agravante de pena para os crimes praticados contra os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica elencados nos arts. 142 e 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: guardas municipais, policiais civis, policiais militares, policiais federais, agentes de seguran\u00e7a penitenci\u00e1ria.\r\nIsso condiciona o Poder Judici\u00e1rio a punir, com pena mais grave, o criminoso que praticar crime contra policiais ou agentes de seguran\u00e7a que est\u00e3o em servi\u00e7o ou em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o.\r\nLembro a todos que muito se fala que o Brasil tem a pol\u00edcia que mais mata no mundo; mas pouco se diz que tamb\u00e9m \u00e9 o pa\u00eds onde mais policiais, mais agentes de seguran\u00e7a morrem no mundo, infelizmente. Esse \u00e9 um t\u00edtulo que deve nos entristecer. Por conta disso, esse projeto de lei visa agravar a pena dos delinquentes que praticam crimes contra policiais militares. Na verdade, quando se atinge um policial civil ou militar ou um guarda civil municipal, est\u00e1 sendo atingida toda a sociedade, est\u00e3o sendo atingidos todos aqueles profissionais que arriscam as suas vidas. Infelizmente, no Brasil, eles n\u00e3o s\u00f3 arriscam as suas vidas, mas tamb\u00e9m morrem em servi\u00e7o. S\u00e3o mortos em servi\u00e7o de 500 a 600 policiais militares por ano. Essa \u00e9 a triste realidade do nosso Brasil.\r\nEnt\u00e3o, com esse projeto de lei visamos agravar as penas para os criminosos que cometam esses delitos, fazendo que o crime se torne invi\u00e1vel para o criminoso. \u00c9 claro que, al\u00e9m disso, temos que alterar a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, fazendo com que o criminoso fique efetivamente preso no Brasil, e n\u00e3o cumpra apenas um sexto da pena, como acontece hoje - vergonhosamente, \u00e9 isso o que acontece hoje. Vejam V.Exas. que um criminoso comete um crime pela primeira vez, cumpre um sexto da pena e j\u00e1 \u00e9 posto em liberdade. Trabalharemos para que o crime passe a n\u00e3o compensar e, desse maneira, incentivaremos o jovem a n\u00e3o entrar na vida do crime.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que minhas palavras sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, ASSALTO, BANCO, GUARAREMA (SP), ELOGIO. \r\nJO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (SP), REAJUSTE SALARIAL, POLICIAL MILITAR. \r\nBENEDITO MARIANO, OUVIDORIA, POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "A\u00e7\u00e3o exitosa da Pol\u00edcia Militar contra assaltantes de banco no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo. Alerta ao Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria sobre a necessidade de concess\u00e3o de reajuste salarial \u00e0 tropa. Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ouvidor Benedito Mariano, favor\u00e1vel \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Parlamentares que nos acompanham, boa tarde!\r\nEu venho a esta tribuna com muita honra. Al\u00e9m do meu button de Deputado Federal, Deputado Sanderson, eu uso o button das Rondas Ostensivas Tobias de Aguiar, a ROTA de S\u00e3o Paulo. \r\nNesta madrugada, cerca de 30 criminosos, armados com armas de guerra, Deputado General Gir\u00e3o, foram at\u00e9 o Munic\u00edpio de Guararema com o intuito de explodir as ag\u00eancias banc\u00e1rias daquele Munic\u00edpio, e assim o fizeram. Por\u00e9m, n\u00e3o contavam com o setor de intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Militar e do Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate ao Crime Organizado, o GAECO, que \u00e9 um grupo de trabalho de investiga\u00e7\u00e3o do crime organizado do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo, que deslocaram duas companhias da ROTA at\u00e9 o Munic\u00edpio. Havia criminosos com ve\u00edculos blindados, fuzis, e o confronto infelizmente aconteceu. A ROTA contou com o apoio do COE e tamb\u00e9m do 17\u00ba Batalh\u00e3o territorial. Gra\u00e7as a Deus nenhum policial ficou ferido. \r\nNeste confronto, dez criminosos foram mortos pela ROTA; um criminoso foi morto pelo COE; um foi preso; e tr\u00eas foram presos pelo batalh\u00e3o territorial. \r\n\u00c9 importante ressaltar que o confronto foi escolha deles. Melhor seria se eles nem tivessem cometido crime. Mas, j\u00e1 que eles quiseram enfrentar a Pol\u00edcia Militar, ela est\u00e1 preparada para isso. Mas esse n\u00e3o \u00e9 o nosso objetivo. \r\nEu ouvi aqui um Deputado dizer que o novo Governo vai reconhecer o fato, propondo condecorar os policiais. Os policiais n\u00e3o precisam de condecora\u00e7\u00e3o, mas, sim, de aumento salarial, Sr. Governador Jo\u00e3o Doria! E quando o senhor quiser saber, pergunte a mim, que passei 16 anos da minha vida, Deputado Alexandre Frota, combatendo o crime organizado. Inclusive, fui retirado do servi\u00e7o operacional, em um confronto que resultou em seis criminosos mortos l\u00e1 em S\u00e3o Paulo. \r\nNesta mesma semana, um ouvidor da pol\u00edcia, em S\u00e3o Paulo, deu algumas declara\u00e7\u00f5es - o Sr. Benedito Mariano \u00e9 midi\u00e1tico -, dizendo que ia investigar o trabalho da pol\u00edcia. Olhem, ele n\u00e3o sabe nem qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o dele. Ouvidor n\u00e3o tem que investigar nada! Se ele quiser investigar, que preste concurso para ser investigador de pol\u00edcia ou oficial da Pol\u00edcia Militar, para poder investigar crimes militares. E \u00e9 um cidad\u00e3o que ganha 8.645 reais por m\u00eas! Eu gostaria que o soldado da Pol\u00edcia Militar, Deputado Sargento Fahur, ganhasse o sal\u00e1rio deste ouvidor, que s\u00f3 fala besteira. Inclusive, ele \u00e9 indicado pelo Conselho Estadual de Direitos da Pessoa Humana - CONDEPE, em S\u00e3o Paulo, que teve o seu ex-Vice-Presidente preso por liga\u00e7\u00e3o com o crime organizado. \r\nPortanto, aqui neste plen\u00e1rio, n\u00e3o vou admitir falas nesse sentido, denegrindo os policiais.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 ROTA! Parab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, CRIMINOSO, MILITANTE POL\u00cdTICO, MOVIMENTO SOCIAL, DIREITO \u00c0 MORADIA, S\u00c3O PAULO (SP), APOIO POL\u00cdTICO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nGUILHERME DERRITE, DEPUTADO FEDERAL, BOMBEIRO MILITAR, COMBATE, INC\u00caNDIO, EDIF\u00cdCIO, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a defesa, por Deputados do PT, de membros de movimento pela moradia diante da decreta\u00e7\u00e3o de suas pris\u00f5es, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputado Capit\u00e3o Guilherme Derrite, do PP de S\u00e3o Paulo.\r\nNesta segunda-feira, soubemos que a Justi\u00e7a decretou a pris\u00e3o de quatro integrantes de um movimento l\u00e1 em S\u00e3o Paulo que invadiu um pr\u00e9dio no centro da cidade. Eu vi Deputados do PT aqui defendendo esses criminosos. Eu estava l\u00e1 no dia 1\u00ba de maio de 2017, como oficial do Corpo de Bombeiros, salvando vidas e resgatando corpos de v\u00edtimas desses criminosos que exigiam que a popula\u00e7\u00e3o que morava l\u00e1 pagasse mensalmente uma quantia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um absurdo o que eu ouvi aqui! \u00c9 uma falta de respeito com aqueles que morreram em uma data tr\u00e1gica e tamb\u00e9m com os bombeiros que trabalharam por 13 dias ininterruptos tentando salvar vidas, vidas essas que foram ceifadas por conta desses criminosos, que, gra\u00e7as a Deus, est\u00e3o condenados.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, fiz quest\u00e3o de vir ao plen\u00e1rio para orientar como Vice-L\u00edder do Governo para trazer aos Parlamentares e aos que nos acompanham a experi\u00eancia de um bombeiro militar nas ocorr\u00eancias de suic\u00eddio.\r\nEu tive na minha vida, no 2\u00ba Grupamento de Bombeiros, na Capital de S\u00e3o Paulo, a triste experi\u00eancia de ver um jovem saltar de uma ponte e cometer suic\u00eddio. Mais do que isso, tive que conversar depois com os familiares dessa v\u00edtima e lhes dar a not\u00edcia. \r\nPara quem n\u00e3o sabe, os primeiros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos a comparecer a uma ocorr\u00eancia de suic\u00eddio, normalmente, \u00e9 o Corpo de Bombeiros e a Pol\u00edcia Militar. \r\nPessoas, infelizmente, ficam instigando, incentivando quem est\u00e1 passando por um problema muito dif\u00edcil a tirar a pr\u00f3pria vida. Ent\u00e3o, eu vejo que o Parlamento d\u00e1 uma resposta excelente.\r\nParabenizo a Deputada Caroline de Toni e o Deputado Francischini.\r\nEu tenho um PL apensado, o PL 4.930/19.\r\nFico muito feliz com essa resposta do Congresso Nacional, que vai criminalizar quem instiga, induz ou auxilia o cometimento do suic\u00eddio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.\r\nPOLICIA MILITAR, HOMICIDIO, JOVEM, NEGROS,  FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, S\u00c3O PAULO (SP), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria. Inconsist\u00eancia da atribui\u00e7\u00e3o a policiais militares da responsabilidade pela trag\u00e9dia ocorrida na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de Deputado contra a Pol\u00edcia Militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo \u00e9 favor\u00e1vel ao tema. Por isso, vota \"sim\".\r\nAl\u00e9m dessa quest\u00e3o, eu gostaria de debater o que um Parlamentar falou anteriormente a respeito da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. Sou oficial da Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo h\u00e1 mais de 16 anos. Essa Pol\u00edcia \u00e9 refer\u00eancia nacional. Queria salientar que os policiais militares foram v\u00edtimas em Parais\u00f3polis.\r\n\u00c9 claro que eu lamento a trag\u00e9dia ocorrida. A Pol\u00edcia Militar n\u00e3o gostaria que as mortes ocorressem, mas ela n\u00e3o \u00e9 a respons\u00e1vel. Os policiais militares foram apedrejados e evitaram utilizar arma de fogo. Utilizaram armas n\u00e3o letais, muni\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. Infelizmente, a trag\u00e9dia ocorreu.\r\nFalar da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo sem conhecer a realidade \u00e9 f\u00e1cil. Eu n\u00e3o admito que Parlamentares subam \u00e0 tribuna para falar dos her\u00f3is da sociedade, que s\u00e3o os policiais militares.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS.\r\nRONALDO RUAS, SARGENTO DA POL\u00cdCIA MILITAR, NEGROS, HOMIC\u00cdDIO, ESQUERDA POL\u00cdCIA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, REDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos discursos de Deputados sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar pela morte de jovens na favela Parais\u00f3polis por ocasi\u00e3o de baile funk, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.  N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o de Parlamentares da Esquerda sobre o assassinto do sargento negro da Pol\u00edcia Militar, Ronaldo Ruas. Redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de homic\u00eddios dolosos no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nEu ouvi Parlamentares dizerem que ocorreu um massacre na comunidade de Parais\u00f3polis e que ele teria sido orquestrado. \u00c9 o maior absurdo que eu j\u00e1 ouvi em 17 anos como policial militar.\r\nEu quero saber por que ningu\u00e9m fala quem autorizou esse evento, esse Baile da Dz7, em que ocorre prostitui\u00e7\u00e3o, tr\u00e1fico de drogas. Nenhum Parlamentar vem apontar os verdadeiros problemas que ocorrem em Parais\u00f3polis.\r\nOutro assunto sobre o qual ningu\u00e9m fala nada: h\u00e1 1 m\u00eas, infelizmente, Srs. Deputados e Senadores, foi assassinado o Sargento Ruas, que veio de fam\u00edlia pobre, que era negro, e n\u00e3o veio um Parlamentar da Esquerda defender o nosso her\u00f3i Sargento Ruas.\r\nPor fim, mais uma vez, para acabar com a hipocrisia desses Parlamentares, ressalto tamb\u00e9m que houve uma redu\u00e7\u00e3o... \r\nEu pe\u00e7o mais 1 minuto, por gentileza, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua em 30 segundos.\r\nO SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP) - Falando do nosso Ministro Sergio Moro e do Governo Bolsonaro, ressalto que houve uma redu\u00e7\u00e3o de mais de 22% os \u00edndices de homic\u00eddios dolosos no Pa\u00eds e acabou o papo cabuloso com o PT no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pelos milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o possuem rede de esgoto tratado no Brasil, pelas 6 mil crian\u00e7as que morrem anualmente, em virtude da falta de tratamento de \u00e1gua e esgoto - aproveito para parabenizar o Deputado Geninho Zuliani pela relatoria -, o Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA,  MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nARTIGO DE JORNAL, BANCADA PARLAMENTAR, ARMA DE FOGO, FRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DFESA, GOVERNO, MINIST\u00c9RIO DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (2018), RETORNO.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Posicionamento do orador a respeito da mat\u00e9ria Bancada da bala fica no Governo, mas pede volta do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgada pelo site Uol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nO Governo, naturalmente, vai orientar \"sim\" a esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907. Aproveito para parabenizar o colega Deputado Newton Cardoso Jr, pelo brilhante relat\u00f3rio.\r\nEu quero aproveitar o tempo, Presidente, para me manifestar a respeito de uma publica\u00e7\u00e3o que saiu ontem no site Uol, com o seguinte tema: \"Bancada da bala fica no Governo, mas pede volta do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica\".\r\nEu quero dizer que se tornou p\u00fablica uma manifesta\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, mas eu n\u00e3o assinei nenhum tipo de documento, n\u00e3o fui consultado a respeito dessa carta aberta, na qual a tida bancada da bala permaneceria no Governo com a condi\u00e7\u00e3o da retomada do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nN\u00e3o que eu n\u00e3o seja favor\u00e1vel a esse m\u00e9rito, mas n\u00e3o vejo que este seja o momento para que o Governo amplie gastos. N\u00f3s temos que concentrar os esfor\u00e7os para combater a pandemia do coronav\u00edrus. E o meu apoio ao Governo n\u00e3o est\u00e1 condicionado a absolutamente nada, e sim ao idealismo e para o bem do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em que pese sabermos da necessidade de uma retaguarda jur\u00eddica para os Estados de Roraima e Amap\u00e1, o que j\u00e1 tramita nesta Casa h\u00e1 quase 20 anos, existe inseguran\u00e7a jur\u00eddica com rela\u00e7\u00e3o a esses territ\u00f3rios da Uni\u00e3o cedidos a esses Estados. Tentamos ao m\u00e1ximo chegar a um acordo, por\u00e9m ainda preocupa muito o Governo a quest\u00e3o da seguran\u00e7a nacional, da defesa nacional. O GSI ainda tem preocupa\u00e7\u00e3o relacionada ao texto.\r\nEm raz\u00e3o disso, o Governo vai orientar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Progressista vai alterar a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", acompanhando o destaque do PT, haja vista a necessidade do assentimento do Conselho de Seguran\u00e7a Nacional na faixa de fronteira, nesses territ\u00f3rios que est\u00e3o sendo cedidos pela Uni\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o Partido Progressista altera o voto para \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEM\u00c9TRIO, CABO DA POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Atropelamento e morte do Cabo Dem\u00e9trio, da Pol\u00edcia Militar Rodovi\u00e1ria do Estado de S\u00e3o Paulo, provocados por traficante em fuga.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 de voto \"n\u00e3o\".\r\nEu queria tamb\u00e9m, neste minuto, enviar os meus sentimentos, os meus p\u00easames \u00e0 fam\u00edlia do Cabo Dem\u00e9trio, policial militar rodovi\u00e1rio de S\u00e3o Paulo. Na data de ontem, ele estava realizando um bloqueio entre os Munic\u00edpios de Promiss\u00e3o e Guai\u00e7ara, em S\u00e3o Paulo, junto com seu parceiro, quando foi atropelado por um ve\u00edculo que n\u00e3o obedeceu ao bloqueio policial. O ve\u00edculo era conduzido por um criminoso, que transportava grande quantidade de entorpecentes. O criminoso fugiu e, infelizmente, ainda n\u00e3o foi capturado. O policial militar rodovi\u00e1rio, o Cabo Dem\u00e9trio foi a \u00f3bito.\r\nDem\u00e9trio era um policial com mais de 20 anos de servi\u00e7os na Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, gozava de um prest\u00edgio imenso dentro da corpora\u00e7\u00e3o e deixa fam\u00edlia, dois filhos.\r\nNossos sentimentos \u00e0 fam\u00edlia do Cabo Dem\u00e9trio da Pol\u00edcia Militar Rodovi\u00e1ria de S\u00e3o Paulo.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 de voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO BOMBEIRO, HOMENAGEM, BOMBEIRO CIVIL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional, constante no inciso I, do art. 9\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Transcurso do Dia Internacional do Bombeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo orienta \"sim\".\r\nEu quero aproveitar alguns segundos para parabenizar todos os bombeiros do mundo. Hoje se comemora o Dia Internacional do Bombeiro no mundo todo, em virtude de no dia 4 de maio de 1999 cinco bombeiros na Austr\u00e1lia terem perdido a vida em uma ocorr\u00eancia. Aproveito para agradecer os trabalhos dos bombeiros civis desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Reconhecimento do trabalho do Relator Pedro Paulo em defesa dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vai votar \"n\u00e3o\". E quero aproveitar para reconhecer publicamente o trabalho do Relator, Deputado Pedro Paulo, com rela\u00e7\u00e3o aos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, que, desde a Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia, da PEC 06, atrav\u00e9s da emenda do pr\u00f3prio Relator, o Deputado Pedro Paulo, incluiu a possibilidade de alterarmos o inciso XXI do art. 22 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o que possibilitou a entrada de policiais militares e bombeiros militares no Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social das For\u00e7as Armadas. Reconhe\u00e7o publicamente o trabalho do Relator desde a reforma da Previd\u00eancia dos militares, e agora, n\u00e3o s\u00f3 o dele, mas o de todos os Parlamentares que reconhecem os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, que est\u00e3o diariamente protegendo a popula\u00e7\u00e3o, salvando vidas, no combate ao coronav\u00edrus. \r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou orientar pelo Progressistas e quero pedir a aten\u00e7\u00e3o da bancada do partido e dos demais colegas Parlamentares para a import\u00e2ncia desse destaque.\r\nDo nosso ponto de vista, o texto contempla a seguran\u00e7a p\u00fablica principalmente, por\u00e9m pode causar inseguran\u00e7a jur\u00eddica em fun\u00e7\u00e3o da forma como se encontra.\r\nEntendemos que a express\u00e3o \"desde que diretamente envolvidos no combate (...)\" precisa ser suprimida, pois todos os policiais, civis e militares, bem como todos os bombeiros militares, est\u00e3o combatendo diretamente a pandemia do coronav\u00edrus, a exemplo do Estado de S\u00e3o Paulo, onde faleceram dois sargentos que trabalhavam no Centro de Opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar.\r\nPortanto, pe\u00e7o o apoio aos colegas para votarmos \"n\u00e3o\", suprimindo a mencionada express\u00e3o e, assim, acabando com a inseguran\u00e7a jur\u00eddica e garantindo aos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica e da sa\u00fade total contempla\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nACORDO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vai liberar a bancada, mas, antes, quer aproveitar o per\u00edodo desta orienta\u00e7\u00e3o para parabenizar o Relator, o Deputado Rodrigo. Nesta sess\u00e3o conseguimos um acordo que proporcionou celeridade a esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o a todas as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias envolvidas nesse acordo. Sab\u00edamos que era um ponto nevr\u00e1lgico para muitos L\u00edderes partid\u00e1rios da Oposi\u00e7\u00e3o a quest\u00e3o que envolvia as universidades. Quero deixar claro que partiu da Lideran\u00e7a do Governo a contrapartida desse destaque em especial, mostrando que estamos abertos ao di\u00e1logo e pretendemos, daqui para frente, evoluir e construir cada vez mais em prol do Brasil.\r\nO Governo libera a bancada nesta vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, o Partido Progressista parabeniza o Relator, Deputado Enrico Misasi. \u00c9 uma quest\u00e3o importante, excepcional - durante o per\u00edodo de crise da pandemia -, que temos certeza de que vai solucionar muitos problemas de direito privado.\r\nPortanto, o PP orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROGRAMA NACIONAL DAS ESCOLAS C\u00cdVICO-MILITARES (PECIM), SOROCABA (SP).",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques. Ades\u00e3o da Prefeitura Municipal de Sorocaba, Estado de S\u00e3o Paulo, ao Programa Nacional das Escolas C\u00edvico-Militares, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai orientar \"sim\".\r\nAproveito este tempo para fazer uma men\u00e7\u00e3o a minha cidade. Parabenizei o Relator na orienta\u00e7\u00e3o anterior e quero agora parabenizar o povo da minha cidade, Sorocaba. Est\u00e1vamos com um grave problema l\u00e1, ap\u00f3s a desist\u00eancia da Prefeitura local de ades\u00e3o ao programa de escolas c\u00edvico-militares do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Depois de uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o que ocorreu ontem na cidade de Sorocaba, com a participa\u00e7\u00e3o maci\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o e com a participa\u00e7\u00e3o, inclusive, do Vereador Rodrigo Manga, conseguimos reverter a decis\u00e3o, e a Prefeitura sinalizou positivamente ao programa. Sorocaba deve ser a primeira cidade do Estado de S\u00e3o Paulo a receber esse programa do Governo Federal.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPOL\u00cdCIA MILITAR, MULHER, DIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Policial Militar Feminina no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que fosse agregado o tempo de L\u00edder e comunico que vou dividir com a Deputada Bia Kicis o tempo do Governo.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nQueria aproveitar a oportunidade para lembrar e parabenizar todas as policiais militares femininas do Estado de S\u00e3o Paulo, haja vista que nesta semana, no dia 12 de maio, comemoramos o Dia do Policial Militar Feminino no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEssas guerreiras, que se iniciaram no ano de 1955 nas fileiras da institui\u00e7\u00e3o, s\u00e3o mulheres corajosas, m\u00e3es de fam\u00edlia, que est\u00e3o hoje nas ruas protegendo a popula\u00e7\u00e3o paulista - ainda mais nesse per\u00edodo de pandemia e combate ao coronav\u00edrus - de maneira exemplar, mostrando toda a sua capacidade, a sua aud\u00e1cia, a sua coragem.\r\nA Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 uma das institui\u00e7\u00f5es mais democr\u00e1ticas que eu conhe\u00e7o, haja vista que n\u00f3s temos os postos de soldado a coronel, sendo este o mais alto posto da institui\u00e7\u00e3o, ocupados por homens e tamb\u00e9m por mulheres, que conquistaram esse espa\u00e7o merecidamente.\r\nEnt\u00e3o, eu quero registrar meus parab\u00e9ns a todas as minhas irm\u00e3s de farda, porque, no dia 12 de maio, comemoramos o Dia da Policial Militar Feminina.\r\nEu passo a palavra para a Deputada Bia Kicis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai orientar \"n\u00e3o\", vai manter, pelo entendimento de que o novo substitutivo do projeto de lei... Vou at\u00e9 ler um trecho. Eu estava ouvindo as argumenta\u00e7\u00f5es da Deputada Carmen Zanotto. Nosso entendimento - e est\u00e1 assim no substitutivo: \"Os estabelecimentos autorizados a funcionar durante a pandemia do Covid-19 s\u00e3o obrigados a fornecer a seus funcion\u00e1rios e colaboradores m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual (...)\" -, isto estaria tamb\u00e9m abrangendo os profissionais do sistema penitenci\u00e1rio. \r\nContudo, deixo claro que, se houver uma vota\u00e7\u00e3o nominal, eu, na qualidade de Policial Militar e um dos maiores defensores dos agentes penitenci\u00e1rios, agora policiais penais, gra\u00e7as \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372, votarei favor\u00e1vel ao tema. \r\nO Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PENA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATO ADMINISTRATIVO, PR\u00c1TICA, INFRA\u00c7\u00c3O CONTRA A ORDEM ECON\u00d4MICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do pronunciamento do Deputado Luis Miranda, a respeito do descaso do Governo Jair Bolsonaro com os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica. Defesa de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Hildo Rocha, volto a frisar, mais uma vez, que o Governo tem entendimento contr\u00e1rio ao que a Deputada afirmou na propositura do destaque, mas eu quero contrapor-me ao Deputado Luis Miranda, com o qual tenho \u00f3timo relacionamento na Casa. S.Exa. atacou o Governo injustamente, dizendo que o Governo estaria dando um tapa na cara. Isso \u00e9 mentira! O Governo do Presidente Bolsonaro \u00e9 o Governo que mais valoriza as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu creio que S.Exa. se equivocou neste momento.\r\nN\u00f3s queremos construir sempre, \u00e9 claro, algo para valorizar os policiais militares, civis, federais, rodovi\u00e1rios federais, policiais penais, t\u00e3o valorizados por este Governo, mas n\u00f3s continuamos com o entendimento de que isso j\u00e1 est\u00e1 abarcado.\r\nHavendo uma vota\u00e7\u00e3o nominal, certamente votaremos favoravelmente para que os profissionais, os policiais penais, sejam beneficiados por esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00d5RIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 23, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 920, de 2020, relativa \u00e0 abertura do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio de R$ 892.000.000,00 em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vai orientar \"n\u00e3o\".\r\nEu queria fazer uma solicita\u00e7\u00e3o a V.Exa. Estive em conversa com o Secret\u00e1rio Nacional da Defesa Civil e, como Presidente da Frente Parlamentar da Defesa Civil, quero ressaltar a import\u00e2ncia de colocarmos em pauta a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 920.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ser\u00e3o votadas, na ter\u00e7a-feira, as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 917, 918, 919 e 920.\r\nO SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, JOAQUIM PASSARINHO, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar o Deputado Joaquim Passarinho pelo relat\u00f3rio.\r\nQueria tamb\u00e9m de aproveitar este momento em que o Parlamento d\u00e1 uma resposta, trazendo mais seguran\u00e7a para toda a popula\u00e7\u00e3o nos casos de barragens, para dizer que estive em Brumadinho - eu sou Capit\u00e3o do Corpo de Bombeiros de S\u00e3o Paulo. E n\u00e3o poderia aqui deixar de prestar mais uma vez minha homenagem ao Coronel Edgard Estevo da Silva, Comandante-Geral do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais; ao Capit\u00e3o Leonard Farah; e ao Tenente-Coronel Eduardo \u00c2ngelo. Quero tamb\u00e9m parabenizar todos os bombeiros militares de Minas Gerais.\r\nInfelizmente, a hist\u00f3ria nos mostra que, em termos de seguran\u00e7a contra inc\u00eandios, s\u00f3 evolu\u00edmos ap\u00f3s trag\u00e9dias. Foi assim no inc\u00eandio no Edif\u00edcio Joelma e no Edif\u00edcio Andraus, em S\u00e3o Paulo. Gra\u00e7as a Deus, evolu\u00edmos muito com o passar dos anos. Tenho certeza, Deputado Joaquim Passarinho, de que essa legisla\u00e7\u00e3o vai contribuir muito e vai salvar vidas.\r\nMuito obrigado.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 920/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEFESA CIVIL, DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 920, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor R$ 892.000.000,00, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar a C\u00e2mara dos Deputados pela importante aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 920 na noite de hoje, que visa liberar cr\u00e9ditos para o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, especificamente para estrutura\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios que foram afetados por calamidades.\r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil, estive do outro da linha j\u00e1 como bombeiro militar, sou capit\u00e3o do Corpo de Bombeiros de S\u00e3o Paulo, atuando em diversos desastres e calamidades p\u00fablicas.\r\nRecentemente tivemos a perda de dois bombeiros na cidade do Guaruj\u00e1, no litoral paulista, em virtude do deslizamento de terra num salvamento que eles realizavam por l\u00e1. N\u00e3o s\u00f3 o Estado de S\u00e3o Paulo mas tamb\u00e9m todo o Brasil ser\u00e3o beneficiados com a libera\u00e7\u00e3o desses recursos, um suporte t\u00e3o necess\u00e1rio para a reconstru\u00e7\u00e3o de cidades e de pontes.\r\nMais uma vez, a C\u00e2mara dos Deputados aprova uma importante medida provis\u00f3ria. E tenho certeza de que no Senado assim ser\u00e1 tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTCO, GOVERNO,, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPOL\u00cdCIA MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, GARANTIA, ORDEM P\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nSOLIDARIEDADE, POLICIAL MILITAR, FERIMENTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, S\u00c3O PAULO (SP). \r\nVANDALISMO, CRIME CONTRA O PATR\u00cdM\u00d4NIO, BANDEIRA NACIONAL, CURITIBA (PR), REP\u00daDIO.  \r\nPOL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, ASSALTO, BANCO DO BRASIL (BB). \r\nEMPRES\u00c1RIO, CONDOM\u00cdNIO RESIDENCIAL, BARUERI (SP), INJ\u00daRIA, DESACATO \u00c0 AUTORIDADE, POLICIAL MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es realizadas pela Pol\u00edcia Militar para garantia da ordem e seguran\u00e7a em manifesta\u00e7\u00f5es populares. Solidariedades aos policiais feridos durante recente movimento realizado na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Rep\u00fadio aos atos de vandalismo e depreda\u00e7\u00f5es ocorridos em Curitiba, Estado do Paran\u00e1, culminantes na queima da Bandeira do Brasil. Preparo t\u00e9cnico e coragem dos policiais do 4\u00ba Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar Metropolitano, demonstrados no enfrentamento de quadrilha de assaltantes de banco. Execu\u00e7\u00e3o de criminosos por policiais da ROTA - Rondas Ostensivas Tobias de Aguiar. Inj\u00faria e desacato praticados por suposto empres\u00e1rio contra policiais militares no condom\u00ednio de luxo Alphaville, em Barueri, S\u00e3o Paulo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu vou retirar a m\u00e1scara, haja vista a seguran\u00e7a na dist\u00e2ncia em que eu me encontro em rela\u00e7\u00e3o aos demais profissionais que est\u00e3o no plen\u00e1rio. \r\nEu venho me manifestar sobre a import\u00e2ncia da Pol\u00edcia Militar no Brasil, especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es que v\u00eam ocorrendo no nosso Pa\u00eds j\u00e1 faz alguns anos, manifesta\u00e7\u00f5es que s\u00e3o garantidas perante nosso ordenamento jur\u00eddico. Eu falo n\u00e3o como leigo, mas como policial militar com 16 anos de profiss\u00e3o que esteve do outro lado da linha, inclusive garantindo a seguran\u00e7a durante manifesta\u00e7\u00f5es. Mas quero trazer aqui outra \u00f3tica, a \u00f3tica de um policial militar que vivenciou manifesta\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00e3o democr\u00e1ticas quanto as manifesta\u00e7\u00f5es a que eu vi colegas Parlamentares se referir como lutas democr\u00e1ticas e defesas pela democracia. \r\nDurante minha experi\u00eancia entre os anos de 2013 e 2014, comandando pelot\u00f5es da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - \u00e0 \u00e9poca, em S\u00e3o Paulo, havia um grupo denominado Black Bloc -, eu via que esses criminosos travestidos de manifestantes participavam das manifesta\u00e7\u00f5es justamente para tolherem o direito dos bons cidad\u00e3os que queriam se manifestar pacificamente. Assim ocorreu, infelizmente, tamb\u00e9m neste domingo na Avenida Paulista. \r\nEu venho me solidarizar com os seguintes policiais: o Coronel Am\u00e9rico, da Reserva da Pol\u00edcia Militar, covardemente agredido, volto a dizer, por criminosos que portavam soco-ingl\u00eas e barras de metal, o que \u00e9 inadmiss\u00edvel;\r\no Sargento Valdani, que ainda se encontra internado, hospitalizado, em virtude das graves les\u00f5es que sofreu; e um policial militar da ativa, cujo nome eu n\u00e3o tenho. Todos eles estavam l\u00e1 para garantir o livre direito das pessoas de se manifestarem, mas foram covardemente agredidos. Agora est\u00e3o com fraturas nas costelas, Srs. Parlamentares.\r\nQuem defende esse tipo de movimento e tenta intitul\u00e1-lo como luta democr\u00e1tica ou luta em defesa da democracia est\u00e1 completamente equivocado, ou o faz de maneira mal-intencionada. Eu prefiro acreditar na primeira op\u00e7\u00e3o.\r\nVenho tamb\u00e9m repudiar o que ocorreu em Curitiba, no Paran\u00e1, em que criminosos - aqui, sim, falo tranquilamente, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o brasileira - atearam fogo no maior s\u00edmbolo que n\u00f3s temos: a Bandeira Nacional, s\u00edmbolo pelo qual eu e tantos outros irm\u00e3os de farda juramos um dia, perante o Pavilh\u00e3o Nacional, arriscar nossas vidas, se preciso fosse, para defender a sociedade. Fomos obrigados a ver criminosos atear fogo na nossa Bandeira Nacional. \u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds!\r\nPara compensar, pelo menos na data de hoje, este fato triste, porque a Pol\u00edcia Militar nunca espera que o confronto aconte\u00e7a, quero enaltecer o preparo t\u00e9cnico e a coragem dos policiais militares do 4\u00ba Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Militar Metropolitano, que leva o nome do grande, saudoso e finado Coronel Nakaharada. \r\nPoliciais receberam um chamado de roubo a banco em andamento, em que diversos criminosos portavam arma de guerra, fuzis com capacidade de alcance e poder de fogo imensos. Estavam tentando roubar uma ag\u00eancia do Banco do Brasil na Rua 12 de Outubro. Para quem conhece a cidade de S\u00e3o Paulo, a Regi\u00e3o da Lapa \u00e9 uma rua que normalmente \u00e9 muito movimentada. Hoje nem tanto, por causa do momento em que vivemos. \r\nOs criminosos, com a chegada dos primeiros policiais militares, efetuaram v\u00e1rios disparos de fuzil na dire\u00e7\u00e3o dos policiais, alvejando um policial de rasp\u00e3o na cabe\u00e7a. Gra\u00e7as a Deus, o policial n\u00e3o foi atingido letalmente! Ele est\u00e1 hospitalizado, est\u00e1 se recuperando. \u00c9 um her\u00f3i que enfrentou os criminosos, mesmo n\u00e3o tendo o poder de fogo que os criminosos possu\u00edam. O fato \u00e9 que o Sargento Deniver e o Tenente Valadares, comandantes do policiamento, puderam, sim, repelir, tamb\u00e9m com fuzis, essa injusta agress\u00e3o. A\u00ed, o neg\u00f3cio ficou de igual para igual, e os criminosos, covardes, sentiram-se acuados. \r\nJ\u00e1 na primeira troca de tiros, Deputado Franco, os criminosos foram alvejados na perna e no peito. E, olhem s\u00f3, como os criminosos foram alvejados, foi poss\u00edvel ver que eles possu\u00edam dois coletes bal\u00edsticos, que estavam com duas placas de cer\u00e2mica. Para os colegas que n\u00e3o t\u00eam conhecimento, a placa de cer\u00e2mica \u00e9 utilizada no colete para, no confronto, evitar a perfura\u00e7\u00e3o pelo disparo por fuzil. O fato \u00e9 que eles v\u00e3o preparados para a guerra, at\u00e9 com armas de guerra e coletes bal\u00edsticos. Os dois criminosos foram presos pelas tropas do GATE e da ROTA. Quando do chamado de emerg\u00eancia, ocorr\u00eancia de gravidade, para l\u00e1 foram acionados os policiais das Rondas Ostensivas Tobias de Aguiar. \r\nTodos os colegas Parlamentares sabem disto, mas eu ressalto, mais uma vez, o orgulho que eu tenho de ser um eterno rotariano, pois dediquei boa parte da minha vida trabalhando no batalh\u00e3o de elite da Pol\u00edcia Militar. \r\nPois bem, com a chegada da ROTA, a conversa mudou, e mudou n\u00e3o porque eles s\u00e3o melhores que os outros policiais, n\u00e3o. Mudou porque eles possuem equipamentos, armamentos diferentes. Com o apoio dos policiais da ROTA, houve novo confronto, volto a dizer, infelizmente, porque quem escolhe o confronto \u00e9 o criminoso, n\u00e3o o policial militar.\r\nNesse novo confronto, dois daqueles que achavam que conseguiriam trocar tiros com a ROTA j\u00e1 n\u00e3o se encontram mais neste plano. Gra\u00e7as a Deus, os criminosos \u00e9 que morreram, e n\u00e3o os policiais!\r\nInfelizmente, nesta ocorr\u00eancia, tivemos v\u00edtimas civis baleadas, mas sem gravidade. Embora elas tenham sido atingidas pelos criminosos, n\u00e3o correm risco de morte.\r\nCom a chegada da ROTA, dois criminosos foram alvejados, e mais dois presos, covardes, que portavam armas de fogo e carregadores de fuzis. Eles tentaram evadir, com a chegada dos policiais da ROTA. \r\nRessalto, mais um vez, meu orgulho de ser um eterno rotariano. Quero parabenizar de maneira efusiva esses policiais militares, principalmente os da R\u00e1dio Patrulha, que foram os primeiros a chegar ao local da ocorr\u00eancia, bem como os policiais do 4\u00ba Batalh\u00e3o e os policiais do GATE, que permaneceram em negocia\u00e7\u00e3o com o criminoso que tinha um ref\u00e9m em seu poder. Ap\u00f3s a negocia\u00e7\u00e3o, a v\u00edtima, ilesa, foi liberada e passa bem.\r\n Quero, Sr. Presidente, comentar um caso lament\u00e1vel que ocorreu nesse fim de semana no condom\u00ednio de luxo Alphaville em Barueri, onde uma dupla de policiais militares foi chamada para atender a uma ocorr\u00eancia de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Ali\u00e1s, a bancada feminina desta Casa defende, de maneira brilhante, o atendimento \u00e0s mulheres diante das ocorr\u00eancias de viol\u00eancia dom\u00e9stica. \r\nPois bem, um indiv\u00edduo se mostrava agressivo com a companheira. Policiais militares foram acionados, mas, ao chegarem ao local, foram extremamente humilhados por esse suposto empres\u00e1rio. Eu n\u00e3o vou repetir o que ele disse, mas \u00e9 p\u00fablico, foi noticiado amplamente na m\u00eddia. Quem n\u00e3o viu na m\u00eddia pode acompanhar pelas minhas m\u00eddias sociais, porque eu postei esse indiv\u00edduo chamar de (express\u00e3o retirada por determina\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia) os policiais que ganhavam mil reais. \r\nInfelizmente, o policial ganha mal, sim, recebe o menor sal\u00e1rio, especificamente o policial do meu Estado de S\u00e3o Paulo, que det\u00e9m o maior PIB dos entes federativos, \u00e9 claro, excluindo-se a Uni\u00e3o. Para n\u00f3s, \u00e9 uma vergonha essa desvaloriza\u00e7\u00e3o que acontece h\u00e1 anos com os policiais militares! \r\nOs policiais militares mantiveram a calma e realizaram a filmagem das agress\u00f5es verbais e dos crimes cometidos por esse indiv\u00edduo, como desacato, inj\u00faria, viol\u00eancia dom\u00e9stica e at\u00e9 resist\u00eancia. Ele foi conduzido, mas, infelizmente, n\u00e3o foi preso, porque nossa legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 deveras benevolente com o criminoso. N\u00f3s estamos aconselhando os policiais militares a acionarem a Justi\u00e7a para terem os danos morais sanados ou revertidos, em virtude das grandes ofensas que sofreram.\r\nPortanto, meus amigos Parlamentares e L\u00edderes partid\u00e1rios, eu digo, por experi\u00eancia, que n\u00e3o h\u00e1 nada de defesa da democracia ou de luta pela democracia na atitude de um indiv\u00edduo que vai para a Avenida Paulista carregando uma barra de ferro ou um soco-ingl\u00eas e espanca um policial fardado. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! \r\nConv\u00e9m lembrar que a Pol\u00edcia Militar n\u00e3o escolhe lado. A Pol\u00edcia Militar \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Estado e garante que as manifesta\u00e7\u00f5es devam ocorrer. O livre direito \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 garantido pela Pol\u00edcia Militar, como eu j\u00e1 declarei aqui que o fiz em alguns anos da minha carreira.\r\nQuero, mais uma vez, parabenizar a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo pela brilhante atua\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que esta pol\u00edcia \u00e9 refer\u00eancia para o Brasil e para outras pol\u00edcias do mundo. Quero dizer do orgulho dos policiais do 4\u00ba Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar Metropolitana na Lapa, o Batalh\u00e3o Coronel Nakaharada, e dos policiais das Rondas Ostensivas Tobias de Aguiar.\r\nO Governo orienta o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 16/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 3113/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS S\u00cdMBOLOS NACIONAIS, CONTRAVEN\u00c7\u00c3O PENAL, DESTRUI\u00c7\u00c3O, DIFAMA\u00c7\u00c3O, BANDEIRA NACIONAL, EMBLEMA, S\u00cdMBOLO NACIONAL, DIVULGA\u00c7\u00c3O, MIDIA, INTERNET, INFRATOR, PRIS\u00c3O SIMPLES, MULTA.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 6\u00b0, art. 1-A, da Lei n\u00b0 5.768, de 1971, constante do art. 2\u00b0 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.113, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 35 e 36, da Lei n\u00b0 5.700, de 1971, acerca da forma e a apresenta\u00e7\u00e3o dos S\u00edmbolos Nacionais, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do tipo penal de destrui\u00e7\u00e3o ou ultraje \u00e0 Bandeira do Brasil, emblemas ou s\u00edmbolos nacionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vai votar \"sim\". \r\nQueria aproveitar este 1 minuto da orienta\u00e7\u00e3o para solicitar o apoio de V.Exa., Presidente, e dos L\u00edderes partid\u00e1rios. Eu protocolei hoje o Projeto de Lei n\u00ba 3.113, que criminaliza a conduta de quem ultrajar, queimar a nossa Bandeira Nacional, haja vista que a nossa legisla\u00e7\u00e3o considera apenas uma contraven\u00e7\u00e3o penal esse ato delituoso. \r\nCreio eu que isso \u00e9 suprapartid\u00e1rio. Tanto os Parlamentares, tanto da Esquerda quanto da Direita e tamb\u00e9m os de centro, ficaram extremamente envergonhados n\u00e3o s\u00f3 com o que ocorreu em Curitiba, mas tamb\u00e9m com o que vem ocorrendo em algumas manifesta\u00e7\u00f5es.\r\nO projeto de lei que apresentei trata esse ato de maneira mais r\u00edgida, criminalizando-o e estabelecendo uma pena de reclus\u00e3o de 2 a 4 anos. Deixa de ser contraven\u00e7\u00e3o penal e passa a ser crime o ato de quem desonrar e ultrajar a nossa Bandeira Nacional. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR,  S\u00c3O PAULO ESTADO), HOMENAGEM, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL,",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Transcurso dos 141\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Corpo de Bombeiros Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo acordo celebrado em prol da corpora\u00e7\u00e3o, no processo de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no dia 10 de mar\u00e7o de 1880, h\u00e1 141 anos, iniciava-se a hist\u00f3ria do Corpo de Bombeiros do Estado de S\u00e3o Paulo. Com o inc\u00eandio da biblioteca da Faculdade de Direito do Largo de S\u00e3o Francisco, foi criado o Corpo de Bombeiros da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nNa data de hoje, a C\u00e2mara dos Deputados construiu um acordo. E aproveito o momento para agradecer o empenho de todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, at\u00e9 do pr\u00f3prio Governo, para a constru\u00e7\u00e3o desse acordo; para reconhecer e valorizar os bombeiros n\u00e3o s\u00f3 de S\u00e3o Paulo, mas de todo o Brasil; para impedir o congelamento salarial, a n\u00e3o progress\u00e3o, a n\u00e3o promo\u00e7\u00e3o na carreira desses profissionais, que est\u00e3o trabalhando - muitos perderam a vida -, no enfrentamento da pandemia, na guerra contra a COVID.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo os bombeiros militares do Estado de S\u00e3o Paulo pela brilhante hist\u00f3ria que constru\u00edram ao longo de 141 anos!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), HOMENAGEM, EMENDA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Transcurso do 141\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Corpo de Bombeiros Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. Agradecimento \u00e0 bancada federal paulista pela destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na data de ontem, o Corpo de Bombeiros do Estado de S\u00e3o Paulo completou 141 anos. Eu at\u00e9 citei isso ontem, no plen\u00e1rio, e queria, hoje, fazer um agradecimento especial a toda a bancada paulista - aos 70 Deputados Federais, cada um defendendo o seu espectro ideol\u00f3gico -, na figura do nosso coordenador da bancada, o Deputado Vinicius Poit, que se encontra presente no plen\u00e1rio, pelo gesto da bancada, que destinou 24 milh\u00f5es de reais para a aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas e equipamentos para o Corpo de Bombeiros de S\u00e3o Paulo. Isso vai proporcionar a compra de novos caminh\u00f5es de combate a inc\u00eandio, novos equipamentos de atendimento pr\u00e9-hospitalar, novas viaturas de resgate, que ser\u00e3o utilizados pelos homens e mulheres do valoroso Corpo de Bombeiros para continuar salvando vidas no nosso Estado.\r\nNa data de ontem, em que o Corpo de Bombeiros comemorou 141 anos, a bancada paulista deu um grande exemplo ajudando esses her\u00f3is da nossa sociedade a continuar salvando vidas. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, BANCADA PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, do \u00a7 5\u00ba e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 6\u00ba do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Pedido ao Ministro da Sa\u00fade de concess\u00e3o aos policiais brasileiros de prioridade no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (PP - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos.\r\nSrs. Parlamentares, este destaque, como o Presidente Arthur Lira mencionou, \u00e9 fruto do acordo constru\u00eddo ontem aqui no plen\u00e1rio. Esse foi um acordo suprapartid\u00e1rio, envolveu diversos Parlamentares, mas foi capitaneado, foi conduzido pela bancada da seguran\u00e7a, haja vista que nossos policiais civis, policiais militares, guardas municipais, bombeiros militares est\u00e3o, desde o in\u00edcio da pandemia, na linha de frente.\r\nAli\u00e1s, eu lhes apresento este dado: a taxa de infec\u00e7\u00e3o de policiais e bombeiros militares, Deputado Sanderson, \u00e9 dez vezes superior \u00e0 da popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos vivendo uma guerra, uma guerra contra o v\u00edrus, Deputado Subtenente Gonzaga, que \u00e9 um dos nossos l\u00edderes da bancada da seguran\u00e7a. Nessa guerra contra o v\u00edrus, policiais e bombeiros est\u00e3o morrendo.\r\nPor isso, ontem, n\u00f3s que somos policiais, que nunca deixamos de ser policiais - estamos de terno aqui por uma quest\u00e3o regimental, a farda \u00e9 a nossa segunda pele -, jamais votar\u00edamos a favor de qualquer medida que prejudicasse esses guerreiros, esses policiais, que arriscam suas vidas. Como disse o Deputado Sanderson, morre mais de um policial por dia no Brasil, segundo a estat\u00edstica anual.\r\nEste destaque visa corrigir uma grande injusti\u00e7a. Ningu\u00e9m aqui est\u00e1 falando em conceder aumento salarial, entendemos perfeitamente o equil\u00edbrio fiscal que temos de buscar, mas se est\u00e1 falando em impedir, como estava previsto no texto da PEC, a progress\u00e3o e as promo\u00e7\u00f5es na carreira. Esse impedimento traria um dano muito grande para quem est\u00e1 na linha de frente dessa guerra, salvando vidas, socorrendo pessoas, e infelizmente, em alguns casos, morrendo. Ent\u00e3o, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, Deputado Aluisio Mendes, L\u00edder do PSC, estamos neste momento corrigindo uma grande injusti\u00e7a que foi feita contra esses profissionais. Esse texto, \u00e9 claro, est\u00e1 afetando todo o funcionalismo p\u00fablico, mas n\u00e3o se fala aqui em aumento salarial. Eu j\u00e1 disse que concordo plenamente com que n\u00e3o haja aumento salarial durante o per\u00edodo de pandemia. O que se permite, atrav\u00e9s deste destaque, \u00e9 a corre\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria, isso sim.\r\nDentro desse contexto, \u00e9 oportuno dizer da import\u00e2ncia de refor\u00e7ar ao Ministro da Sa\u00fade neste momento, Deputado Subtenente Gonzaga, a necessidade de priorizar os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. Creio que os Srs. Parlamentares tamb\u00e9m j\u00e1 enviaram of\u00edcio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nEu tenho certeza de que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o tem ci\u00eancia de que, no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, o presidi\u00e1rio foi colocado antes do policial. Isso beira a loucura! Todo mundo aqui sabe do apoio que sempre dei ao Governo, e darei. Fui Vice-L\u00edder do Governo, com muita honra, por 2 anos. Mas esse item do plano tem que ser corrigido. Como eu disse, a taxa de infec\u00e7\u00e3o dos policiais \u00e9 dez vezes superior \u00e0 da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, pedimos ao Ministro da Sa\u00fade que reveja o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, para que os policiais, os membros da seguran\u00e7a p\u00fablica tenham prioridade, sejam vacinados antes dos presidi\u00e1rios.\r\nAproveito esta oportunidade para agradecer a todos os Deputados, a todos, inclusive aos da Oposi\u00e7\u00e3o, que buscaram fazer justi\u00e7a aos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Com este destaque, Deputado Subtenente Gonzaga - tenho grande admira\u00e7\u00e3o e apre\u00e7o pela luta de V.Exa. neste plen\u00e1rio, n\u00f3s estamos corrigindo uma injusti\u00e7a e garantindo que haja progress\u00e3o na carreira desses profissionais, que est\u00e3o na rua salvando vidas, lutando, e tamb\u00e9m morrendo nessa guerra contra o v\u00edrus.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAJOR OL\u00cdMPIO, SENADOR, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, RECUPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Guilherme Derrite",
        "sumario": "Votos de pronto restabelecimento da sa\u00fade do Senador Major Ol\u00edmpio, contaminado pela Covid-19. Registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. GUILHERME DERRITE (Bloco/PP - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. \r\nAntes de mais nada, eu queria me solidarizar com o nosso Senador Major Olimpio, do Estado de S\u00e3o Paulo, que se encontra internado. Estamos em ora\u00e7\u00f5es para que ele prontamente se restabele\u00e7a. Falei com a esposa do Senador anteontem. Com certeza e com f\u00e9 em Deus, ele vai se recuperar e sair dessa interna\u00e7\u00e3o. \r\nEu queria apenas justificar o meu voto no veto passado, que tratava do pacote anticrime, em que equivocadamente eu votei \"n\u00e3o\". Por\u00e9m, entendo que o ideal seria a manuten\u00e7\u00e3o do texto, haja vista a import\u00e2ncia da escuta ambiental, inclusive, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, nas acusa\u00e7\u00f5es em processos criminais. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]