[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT agradece o acordo, em compromisso com o seu programa e a sua hist\u00f3ria. Educa\u00e7\u00e3o se faz com forma\u00e7\u00e3o continuada, com plano de cargos e sal\u00e1rios, o que inclui aposentadoria, e infraestrutura. Isso tem um custo.\r\nNa gest\u00e3o de Curitiba, tivemos o privil\u00e9gio de alcan\u00e7ar os melhores indicadores do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB entre as capitais brasileiras. Foi a \u00fanica capital que zerou a demanda por vagas para crian\u00e7as a partir dos 4 anos de idade, com os melhores e maiores \u00edndices de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral. Isso tem um custo, \u00e9 uma obra imaterial.\r\nPortanto, hoje o PDT reafirma o seu compromisso hist\u00f3rico com a educa\u00e7\u00e3o, que precisa de investimentos de longo prazo para garantir sua transforma\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT \u00e9 pela supress\u00e3o do texto, orientando o voto \"n\u00e3o\", pela educa\u00e7\u00e3o no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PROGRAMA DE EST\u00cdMULO \u00c0 REESTRUTURA\u00c7\u00c3O E AO FORTALECIMENTO DO SISTEMA FINANCEIRO NACIONAL (PROER), BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia do Banco Central sobre o Programa de Est\u00edmulo \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Fortalecimento do Sistema Financeiro Nacional - PROER.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Desejo \u00eaxito tamb\u00e9m no seu mandato! Aprendi que a atividade pol\u00edtica \u00e9 uma maratona, sua especialidade. V.Exa. tem uma bela trajet\u00f3ria, que se d\u00e1 num momento importante e em um dos esportes de maior relev\u00e2ncia e visibilidade para o Brasil.\r\nAo mesmo tempo em que no Congresso cuidamos de temas conjunturais, como \u00e9 a quest\u00e3o da Previd\u00eancia, h\u00e1 temas estruturantes que, por vezes, na mudan\u00e7a de Governo e na mudan\u00e7a de Legislatura, acabam perdendo a dimens\u00e3o e o acompanhamento, que se d\u00e1 por meio da fiscaliza\u00e7\u00e3o, papel que \u00e9 pr\u00f3prio do Congresso Nacional.\r\nOs anos 90 foram marcados tamb\u00e9m por uma crise sist\u00eamica e brutal no sistema financeiro, que levou \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de um programa chamado PROER - Programa de Est\u00edmulo \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Fortalecimento do Sistema Financeiro Nacional. Diante desse programa, que gerou a mobiliza\u00e7\u00e3o de muitos recursos e causou muita pol\u00eamica, foi instalada uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito nesta C\u00e2mara dos Deputados, a qual tive o privil\u00e9gio de presidir. A Comiss\u00e3o teve como Relator, \u00e0 \u00e9poca, o Deputado Alberto Goldman, do PSDB de S\u00e3o Paulo. J\u00e1 se passaram 20 anos. \u00c9 necess\u00e1rio saber em que est\u00e1gio est\u00e3o os programas relativos \u00e0s quest\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, assist\u00eancia e suporte financeiro.\r\nDiante disso, Sr. Presidente, encaminhei \u00e0 Presid\u00eancia do Banco Central pedido de informa\u00e7\u00f5es para fazer uma avalia\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio da implanta\u00e7\u00e3o desse programa, para saber o est\u00e1gio atual de cada uma dessas opera\u00e7\u00f5es; a fundamenta\u00e7\u00e3o legal e o objetivo de cada opera\u00e7\u00e3o; a discrimina\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es, a\u00ed compreendidos o valor emprestado, a remunera\u00e7\u00e3o e o prazo em que tais opera\u00e7\u00f5es foram firmadas; a situa\u00e7\u00e3o atual de cada uma das institui\u00e7\u00f5es financeiras que receberam algum tipo de apoio do PROER.\r\nLembro que, entre as institui\u00e7\u00f5es financeiras que foram objeto dessa fiscaliza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m de liquida\u00e7\u00e3o, estavam grandes bancos nacionais, como o Banco Nacional e o Banco Econ\u00f4mico. No nosso caso do Panam\u00e1, houve a interven\u00e7\u00e3o de um banco de enorme tradi\u00e7\u00e3o, com impacto muito grande na economia do Estado. Refiro-me ao Banco Bamerindus.\r\nA estimativa \u00e9 que o programa tenha movimentado aproximadamente 30 bilh\u00f5es de reais. Lembro que, na \u00e9poca, entre o real e o d\u00f3lar havia uma rela\u00e7\u00e3o de um por um. \u00c9 necess\u00e1rio saber, passados quase 20 anos, em que fase est\u00e3o essas interven\u00e7\u00f5es, essas liquida\u00e7\u00f5es, a gest\u00e3o do passivo, qual ativo foi vendido e qual montante de recurso especial p\u00fablico e do Fundo Garantidor que foi envolvido nesta opera\u00e7\u00e3o. Este foi o pedido de informa\u00e7\u00e3o dirigido ao Banco Central.\r\nEste \u00e9 o registro que eu tinha a fazer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, CURITIBA (PR), HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 24/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Sauda\u00e7\u00f5es aos docentes brasileiros, especialmente aos da rede municipal de Curitiba, Estado do Paran\u00e1. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do PDT, no Dia do Professor, quero fazer uma cr\u00edtica e manifestar nossa preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos cortes de verbas para pesquisa e ci\u00eancia e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de fus\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os como o CNPq e a CAPES. Al\u00e9m disso, quero reafirmar que, mais do que ret\u00f3rica, \u00e9 necess\u00e1rio atitude.\r\nPor isso, mais uma vez, quero cumprimentar os professores, especialmente os da rede municipal de Curitiba, que, entre 2013 e 2016, alcan\u00e7aram os melhores indicadores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica entre as capitais brasileiras.\r\nO PDT encaminha \"sim\", ressalvados os destaques.\r\nTamb\u00e9m ratifico a minha posi\u00e7\u00e3o acompanhando o voto da Lideran\u00e7a na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA DE EST\u00cdMULO \u00c0 REESTRUTURA\u00c7\u00c3O E AO FORTALECIMENTO DO SISTEMA FINANCEIRO NACIONAL (PROER), D\u00cdVIDA, BANCO PRIVADO, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), INFORMA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), RESULTADO, PUNI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Encaminhamento ao orador, pelo Banco Central, de resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es a respeito de d\u00edvidas de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias perante o Programa de Est\u00edmulo \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Fortalecimento do Sistema Financeiro Nacional - PROER.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Erika Kokay.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 impressionante a capacidade brasileira de colocar em segundo plano crises e fatos impactantes na vida econ\u00f4mica nacional, diante dos \u00faltimos acontecimentos. A cada dia, h\u00e1 uma nova crise que acaba obscurecendo fatos que deveriam manter o acompanhamento do Congresso Nacional. \u00c9 o caso, por exemplo, da d\u00edvida dos bancos, que receberam recursos do Programa de Est\u00edmulo \u00e0 Reestrutura\u00e7\u00e3o e ao Fortalecimento do Sistema Financeiro Nacional - PROER.\r\nPassados 20 anos, benefici\u00e1rios do programa ainda devem mais de 28 bilh\u00f5es de reais. Esse valor \u00e9 superior ao que ser\u00e1 distribu\u00eddo aos Estados e Munic\u00edpios se ocorrer o previsto leil\u00e3o do pr\u00e9-sal. Esses 28 bilh\u00f5es de reais representam quase dez vezes os valores recuperados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato at\u00e9 o momento e quase tr\u00eas vezes o or\u00e7amento de uma cidade como Curitiba, Capital do Paran\u00e1, de porte grande entre as cidades brasileiras.\r\nA informa\u00e7\u00e3o sobre o valor pendente est\u00e1 na resposta do Banco Central ao pedido de informa\u00e7\u00f5es que encaminhamos via C\u00e2mara dos Deputados. Al\u00e9m da quantia, chama a aten\u00e7\u00e3o o fato de o Banco Central n\u00e3o ter atualizado parte dos dados, reproduzindo na resposta, em 2019, informa\u00e7\u00f5es que foram enviadas ao Senado Federal em 2012. Isso \u00e9 importante destacar quando se debate a autonomia do Banco Central, e como se d\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso Nacional e com seus mecanismos de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o, enfim, qual a aten\u00e7\u00e3o que o Banco Central d\u00e1 institucionalmente ao Congresso.\r\nO programa do Governo Federal de socorro financeiro aos bancos privados foi alvo de CPI, em 2001 e 2002. A Comiss\u00e3o, presidida por mim, teve como Relator - e aqui eu o destaco, com respeito e muita cordialidade - o saudoso Deputado Alberto Goldman, do PSDB de S\u00e3o Paulo, que apresentou relat\u00f3rio final, acusando o Banco Central por omiss\u00e3o criminosa e falta de crit\u00e9rio na libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para institui\u00e7\u00f5es financeiras.\r\nNa \u00e9poca, encaminhamos todas as informa\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e \u00e0 Secretaria da Receita Federal para que provid\u00eancias fossem adotadas. O trabalho serviu de base para a abertura de 14 processos administrativos, com 8 bancos envolvidos e 86 indiciados. Al\u00e9m disso, o relat\u00f3rio foi utilizado em 20 a\u00e7\u00f5es penais, com 6 bancos envolvidos e 104 denunciados. Por\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 registro de pris\u00e3o. Isso significa que, em muitos casos, se aplicou a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade, apesar de todo o aparato jur\u00eddico movimentado nesse per\u00edodo.\r\n\u00c9 oportuno registrar que a Lei n\u00ba 10.001, de 2000, determina que a autoridade que presidir processo ou procedimento, administrativo ou judicial, instaurado em decorr\u00eancia de conclus\u00f5es de CPI, ter\u00e1 de comunicar, semestralmente, a fase em que se encontra, at\u00e9 a sua conclus\u00e3o, algo que nunca se cumpre.\r\nEm decorr\u00eancia do ocorrido, foi criado o Fundo Garantidor de Cr\u00e9ditos - nunca utilizado - e o Sistema de Pagamentos Brasileiro, e foram implementadas as regras do Acordo de Capital da Basileia.\r\nComo paranaense, fa\u00e7o um registro. Ap\u00f3s a liquida\u00e7\u00e3o, o Banco Bamerindus foi separado numa parte ruim e numa parte boa. A parte boa do banco recebeu, para que pudesse ser transferido, 2,9 bilh\u00f5es de reais, em 1997, e outros 2,5 bilh\u00f5es de reais foram para a Caixa Econ\u00f4mica Federal, para que assumisse a carteira imobili\u00e1ria do banco.\r\nO Banco Central confirma que os recursos foram liberados para permitir a aquisi\u00e7\u00e3o da parte boa do Banco Bamerindus pelo HSBC, o qual pagou 381 milh\u00f5es de reais. Recentemente, em 2016, o HSBC foi vendido ao Banco Bradesco, sem que haja nenhuma not\u00edcia de qualquer ressarcimento de dinheiro p\u00fablico na opera\u00e7\u00e3o.\r\nComo \u00faltimo registro, para compara\u00e7\u00e3o, na discrimina\u00e7\u00e3o do montante de recursos liberados e das garantias oferecidas, h\u00e1, na maior parte das vezes, uma taxa para o pagamento do PROER no refinanciamento de um percentual de 2%. Reitero: o percentual de taxa de juros de 2% aos bancos que receberam refinanciamento, portanto, bastante favor\u00e1vel ao tomador.\r\nNesse ponto, faltou, por parte do Banco Central, detalhar extratos que contenham fluxo de pagamentos, evolu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida detalhada em periodicidade mensal, e n\u00e3o apenas as condi\u00e7\u00f5es firmadas na contrata\u00e7\u00e3o e nas garantias prestadas, bem como a necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do saldo devedor.\r\nConforme destacado na resposta encaminhada - vou encerrar, Presidente -, o denominado REFIS das autarquias, uma lei de 2010, possibilitou a redu\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e o parcelamento dos saldos devedores de algumas institui\u00e7\u00f5es em at\u00e9 180 meses, a uma taxa de juros de 2%. Nesse aspecto, entendemos tamb\u00e9m que caberia ao Banco Central informar acerca do montante de recursos que foi anistiado por meio da mencionada medida e qual o impacto do REFIS das autarquias.\r\nEsse destaque \u00e9 para deixar muito clara a necessidade de acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o de crises econ\u00f4micas no Brasil, as consequ\u00eancias no or\u00e7amento p\u00fablico e o valor do saldo devedor, Deputado Mauro Benevides Filho, de dois bancos - Econ\u00f4mico e Nacional - de 28 bilh\u00f5es de reais. Esse valor \u00e9 superior ao que ser\u00e1 repassado aos Estados e Munic\u00edpios pelo pr\u00e9-sal, que gerou um amplo debate no Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRESUN\u00c7\u00c3O DE INOC\u00caNCIA, TR\u00c2NSITO EM JULGADO, PRIS\u00c3O, DIREITOS DAS MINORIAS, DISCURSO DE \u00d3DIO, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, CONSTITUCIONALIDADE, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, CRISE POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Quadro de instabilidade pol\u00edtica reinante no Pa\u00eds, provocado pela decis\u00e3o judicial a respeito da pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nO Congresso novamente vai encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para a discuss\u00e3o sobre a efetividade de decis\u00f5es judiciais, tema que neste momento est\u00e1 tomado pelo debate com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s decis\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Mais uma vez, num cen\u00e1rio de crise institucional, de disputa de poder dentro do Executivo e dentro do Judici\u00e1rio, seguramente, o Congresso vai encontrar o caminho.\r\nParalelamente a isso, ao mesmo tempo, cabe uma reflex\u00e3o. Toda compara\u00e7\u00e3o deve ser relativizada, mas, numa r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o de cortes superiores de outros pa\u00edses, \u00e9 rar\u00edssimo encontrar o precedente de um Presidente de Suprema Corte, como no caso americano, vir a p\u00fablico, ap\u00f3s uma decis\u00e3o na qual o Presidente teve um voto de minerva num tema pol\u00eamico, para afirmar que aquela decis\u00e3o pode ser modificada por decis\u00e3o do Congresso americano ou por parte do Congresso.\r\nFiz um levantamento com rela\u00e7\u00e3o ao modelo americano, ao modelo italiano, ao modelo portugu\u00eas, aos de alguns pa\u00edses que se assemelham e serviram de base para o modelo brasileiro, e n\u00e3o h\u00e1 precedentes, ou seja, o modelo que foi criado para dar estabilidade, previsibilidade e seguran\u00e7a acaba sendo neste momento de polariza\u00e7\u00e3o e de radicaliza\u00e7\u00e3o um modelo que gera muito mais incerteza e um grau de disputa sem precedentes na hist\u00f3ria do Brasil.\r\nPor isso, para registro da hist\u00f3ria, \u00e9 bom lembrar o que ensinou Madison, que foi o pai das constitui\u00e7\u00f5es americanas, quando afirmou que na concep\u00e7\u00e3o defendida para o modelo seria necess\u00e1rio cuidado para que os direitos individuais fossem garantidos n\u00e3o apenas contra os governos, mas mesmo contra o pr\u00f3prio Legislativo, que poderia se deixar seduzir pela conta dos \u00f3dios impensados - isso h\u00e1 mais de 200 anos. Da mesma forma, defendia esse Presidente americano que, para defender as minorias contra a\u00e7\u00f5es abusivas das maiorias transit\u00f3rias, \u00e9 necess\u00e1rio constituir um poder que se mantenha ao largo da vida pol\u00edtica cotidiana.\r\nPor isso tamb\u00e9m no modelo brasileiro se estabeleceu a vitaliciedade para garantir \u00e0 magistratura a seguran\u00e7a de n\u00e3o se submeter ao embate desses momentos cr\u00edticos da vida pol\u00edtica e ter a necess\u00e1ria estabilidade para na sua decis\u00e3o estabelecer um modelo de m\u00e9dio e longo prazos.\r\nVivemos um cen\u00e1rio de absoluta instabilidade. A C\u00e2mara e o Senado v\u00e3o encontrar alternativa, mas, mais uma vez, n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que o \u00f3dio acabe contaminando o debate, que tem que assegurar t\u00e9cnica, seguran\u00e7a, constitucionalidade.\r\nLembro que o Brasil \u00e9 uma das poucas democracias que, em pouco mais de 30 anos da sua Constitui\u00e7\u00e3o, promulga hoje a 102\u00aa emenda. N\u00e3o h\u00e1 modelo que se sustente com essa instabilidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nTRATADO DE ITAIPU (1973), REVIS\u00c3O.\r\nMAR TERRITORIAL, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, DEMARCA\u00c7\u00c3O. \r\nNAVEGABILIDADE, RIO PARAN\u00c1, RENOVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do debate da incid\u00eancia do ICMS na gera\u00e7\u00e3o de energia; da revis\u00e3o do Tratado de Itaipu; da delimita\u00e7\u00e3o do mar territorial para explora\u00e7\u00e3o, rendimento e distribui\u00e7\u00e3o de royalties, e da renova\u00e7\u00e3o do tratado de navegabilidade do Rio Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Charles Fernandes.\r\nSras. e Srs. Deputados, ao mesmo tempo em que trabalhamos com uma pauta no Congresso muito forte sobre a lei e a ordem, h\u00e1 temas que s\u00e3o de interesse nacional, mas de profundo impacto regional, particularmente para o Paran\u00e1.\r\nNesse sentido, destaco quatro: o ICMS sobre energia e gera\u00e7\u00e3o de energia, foco de debate na reforma tribut\u00e1ria; a revis\u00e3o do Tratado de Itaipu, que completa 50 anos; a delimita\u00e7\u00e3o do mar territorial para explora\u00e7\u00e3o, rendimento e distribui\u00e7\u00e3o de royalties, em especial agora, com o pr\u00e9-sal; e a renova\u00e7\u00e3o do tratado de navegabilidade do Rio Paran\u00e1, que beneficia a Bol\u00edvia at\u00e9 o Uruguai, passando por imenso territ\u00f3rio brasileiro, particularmente o oeste do Paran\u00e1, que \u00e9 a regi\u00e3o de fronteira mais urbanizada do territ\u00f3rio nacional.\r\nToda vez que esses temas s\u00e3o debatidos, o Paran\u00e1 vai acumulando d\u00e9ficit e desigualdade na rela\u00e7\u00e3o com a Uni\u00e3o.\r\nPrimeiro tema, ICMS sobre energia.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 determinou a cobran\u00e7a do ICMS sempre na origem, com tr\u00eas exce\u00e7\u00f5es: minera\u00e7\u00e3o, petr\u00f3leo e gera\u00e7\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica. O Paran\u00e1 tem entre seus maiores ativos a gera\u00e7\u00e3o de quase 25% da energia hidrel\u00e9trica brasileira, e n\u00e3o recebe nada de imposto por essa gera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 paga toda ela no destino final. O Estado acumula, ao longo desse per\u00edodo um d\u00e9ficit, um preju\u00edzo de mais de 20 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 necess\u00e1rio que haja essa avalia\u00e7\u00e3o quando da reforma tribut\u00e1ria.\r\nQuanto ao segundo tema, sobre a renova\u00e7\u00e3o do Tratado de Itaipu, a partir de 2023, o Governo brasileiro e o Governo paraguaio deixar\u00e3o de pagar, cada um, mais de 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares, que, mantidas as tarifas atuais, poder\u00e3o ser incorporadas aos recursos do Tesouro Nacional ou ter um crit\u00e9rio de defini\u00e7\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o desses recursos. \u00c9 necess\u00e1rio uma aten\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revis\u00e3o do Tratado de Itaipu. O Paraguai est\u00e1 muito mais adiantado nesse debate, at\u00e9 porque em Itaipu, esse recurso tem um impacto muito mais expressivo no Produto Interno Bruto, mas tem tamb\u00e9m impacto no Brasil, particularmente em rela\u00e7\u00e3o a investimentos que historicamente s\u00e3o feitos no Estado.\r\nAbro um par\u00eantese: Itaipu tem uma tradi\u00e7\u00e3o de boa rela\u00e7\u00e3o com seus t\u00e9cnicos e servidores. Mas, pela primeira vez, se estabelece um atrito, com conflitos judiciais, pela decis\u00e3o de se fechar completamente a unidade na Capital e a transfer\u00eancia total para Foz do Igua\u00e7u. \u00c9 necess\u00e1rio que haja di\u00e1logo por parte da nova dire\u00e7\u00e3o de Itaipu para se respeitar essa tradi\u00e7\u00e3o de bom relacionamento.\r\nTerceiro tema, delimita\u00e7\u00e3o do mar territorial.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a isso, Paran\u00e1 e Piau\u00ed, por quest\u00f5es geogr\u00e1ficas naturais, h\u00e1 uma proje\u00e7\u00e3o de mar territorial que muitas vezes vai s\u00f3 at\u00e9 20 milhas, quando sabemos que a zona de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica chega a 200 milhas. Para prevenir futuros conflitos, pede-se uma revis\u00e3o, com crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e objetivos, para evitar, Deputada Angela Amin, que surjam novamente conflitos entre Estados, em especial o j\u00e1 existente, em discuss\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, relativo a uma bacia de explora\u00e7\u00e3o que envolve uma disputa entre o Paran\u00e1 e o Estado irm\u00e3o, vizinho de Santa Catarina.\r\nPor fim, a renova\u00e7\u00e3o do tratado de navegabilidade. N\u00f3s n\u00e3o obtivemos resposta ainda nem do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores nem do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, porque esse tratado termina este ano. \u00c9 uma regi\u00e3o com mais de 80 terminais portu\u00e1rios, com potencial de crescimento e gera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da maior import\u00e2ncia.\r\nO registro \u00e9 para defender a pauta nacional, mas tendo uma preocupa\u00e7\u00e3o leg\u00edtima com rela\u00e7\u00e3o ao impacto que vem gerando um preju\u00edzo ao Paran\u00e1 ao longo de sua hist\u00f3ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela primeira vez se vota a cria\u00e7\u00e3o de um tribunal por projeto de lei. Essa mat\u00e9ria \u00e9 constitucional, mas \u00e9 a primeira vez que o STJ encaminha esse tipo de pedido \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e ao Congresso Nacional. Atende-se \u00e0 demanda e \u00e0 taxa de congestionamento de Minas Gerais, mas, em outros momentos, houve a tentativa, por emenda constitucional, de cria\u00e7\u00e3o de novos tribunais. \r\nEnt\u00e3o, hoje estamos fazendo um acordo para dois projetos de lei: um, de cria\u00e7\u00e3o de um novo Tribunal Regional Federal em Minas Gerais; outro, de cria\u00e7\u00e3o de turmas nos demais cinco tribunais que t\u00eam taxa de congestionamento muito semelhante, como \u00e9 o caso do Paran\u00e1, na 2\u00aa Regi\u00e3o da Justi\u00e7a Federal, e de Santa Catarina.\r\nO PDT vota \"sim\" tamb\u00e9m a esse requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC DO PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, MUNIC\u00cdPIO, CURITIBA (PR), EDUCA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, GOVERNO FEDERAL, RECURSOS P\u00daBLICOS, UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), ENSINO INTEGRAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, POL\u00cdTICA SOCIAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, SECRETARIA DA MULHER, AJUSTE FISCAL, DESENVOLVIMENTO URBANO, ESTATUTO DA CIDADE, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PREVEN\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, POL\u00cdTICA HABITACIONAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, MOBILIDADE URBANA.\r\nPATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA PROFISSIONAL, SOLIDARIEDADE.\r\nDISCURSO DE \u00d3DIO, RADICALISMO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 jornalista Patr\u00edcia Campos Mello, diante de ofensa do Presidente Jair Bolsonaro. Natureza ilus\u00f3ria da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, a chamada PEC do Pacto Federativo. Aboli\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria das pol\u00edticas sociais brasileiras. Atua\u00e7\u00e3o do orador \u00e0 frente da Prefeitura Municipal de Curitiba, Estado do Paran\u00e1. N\u00e3o implementa\u00e7\u00e3o do Estatuto da Cidade. Cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Metr\u00f3pole. Implanta\u00e7\u00e3o de projetos destinados \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de acidentes naturais. Ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais destinadas \u00e0 realoca\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias residentes em \u00e1reas de extremo risco. Inexist\u00eancia de pol\u00edtica nacional articulada de desenvolvimento urbano e preventiva de acidentes naturais. Associa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica fundi\u00e1ria \u00e0s pol\u00edticas habitacional e ambiental. Valoriza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es das companhias estaduais de saneamento b\u00e1sico para fins de privatiza\u00e7\u00e3o, como o principal motivo da aprova\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do setor. Questionamento sobre o projeto do Governo Federal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mobilidade urbana. Defesa de cria\u00e7\u00e3o de novo pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Dra. Soraya Manato, Sras. e Srs. Parlamentares, depois de um bom tempo, tenho o privil\u00e9gio de retornar ao Grande Expediente e ter a oportunidade de fazer um debate sobre a PEC do Pacto Federativo, de contar um pouco da minha experi\u00eancia como Prefeito de Curitiba e de destacar a oportunidade que se est\u00e1 perdendo para tratarmos, com rigor e com profundidade, de um tema que se refere \u00e0 necessidade de se evitar que esse modelo de distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias leve ao esgotamento desse sistema e ao colapso na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos no plano municipal.\r\nMas, desde j\u00e1 e em acordo com o pronunciamento, inclusive, do Deputado F\u00e1bio Henrique, pela Lideran\u00e7a do meu partido, o PDT, quero manifestar minha solidariedade \u00e0 jornalista Patr\u00edcia Campos Mello. Na medida em que vamos entendendo como sendo normal o grau de ofensa e de hostilidade que se toma com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 desqualifica\u00e7\u00e3o pessoal, banaliza-se a ideia de conviv\u00eancia. Estou no quarto mandato aqui na C\u00e2mara dos Deputados e n\u00e3o presenciei, n\u00e3o testemunhei chegar-se a este ponto de degrada\u00e7\u00e3o, de desqualifica\u00e7\u00e3o e de ofensa, desrespeitando-se qualquer regra n\u00e3o escrita de conviv\u00eancia que se imagina, pelo menos, no Parlamento civilizado. \r\nVivemos um momento desafiador, que aponta durar ainda por muito tempo.\r\nN\u00e3o se achou ainda o meio de se enfrentar este cen\u00e1rio de radicaliza\u00e7\u00e3o. A modera\u00e7\u00e3o fica, evidentemente, no segundo plano. Perde-se espa\u00e7o para o di\u00e1logo, com argumento, com fundamenta\u00e7\u00e3o, com justificativas e ganha preval\u00eancia o que o Yuval Harari chama de \"era dos atrevidos\", em que prevalece o fanatismo e o cinismo. O fan\u00e1tico n\u00e3o tem compromisso nenhum com o resultado; e o c\u00ednico, apesar de ter um olho gordo e grande no resultado, n\u00e3o tem compromisso nenhum com o princ\u00edpio. \u00c9 aquela velha hist\u00f3ria: os fins justificam os meios.\r\nAo alimentar esse fanatismo, ao alimentar esse modelo de radicaliza\u00e7\u00e3o, no fundo, n\u00f3s vamos alimentando tribos. Isso acaba sendo muito importante e de interesse para quem trabalha no processo de polariza\u00e7\u00e3o. Mas, ao mesmo tempo, em que \u00e9 necess\u00e1rio n\u00e3o haver omiss\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a este grau de degrada\u00e7\u00e3o nesse debate - e, reitero, n\u00e3o o testemunhei nos outros tr\u00eas mandatos de que participei na C\u00e2mara dos Deputados, em momentos muito intensos -, aproveito a oportunidade para tratar do tema do pacto federativo. \r\nCada vez mais os Munic\u00edpios mudam de escala, cada vez mais os Munic\u00edpios assumem mais responsabilidades, tanto \u00e9 que se discute agora uma proposta para a cria\u00e7\u00e3o de Corpo de Bombeiro Municipal. \u00c9 evidente que a municipaliza\u00e7\u00e3o tem ganhos, desconcentrar \u00e9 importante e, seguramente, muitos Munic\u00edpios com recursos t\u00eam compet\u00eancia para dar respostas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Por\u00e9m, n\u00f3s estamos entrando em um modelo que vai gerar o colapso.\r\nHistoricamente, o que marca cidades como Curitiba \u00e9 um trip\u00e9, formado no planejamento urbano, que diz respeito \u00e0 mobilidade, que diz respeito ao zoneamento e que diz respeito ao transporte p\u00fablico. Esse trip\u00e9 absorveu, por muito tempo, os recursos, a intelig\u00eancia e toda a\u00e7\u00e3o de planejamento. Por\u00e9m, principalmente a partir dos anos 70 e ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, verifica-se uma mudan\u00e7a profunda neste modelo de compet\u00eancias e responsabilidades. Cada vez mais se transfere compet\u00eancia para os Munic\u00edpios. E, ao mesmo tempo em que os Munic\u00edpios t\u00eam que manter e ter aten\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao zoneamento, ao sistema vi\u00e1rio e ao transporte, cada vez mais os Munic\u00edpios passam a ter responsabilidades na quest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o e, cada vez mais, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 quest\u00e3o ambiental e a diferentes a\u00e7\u00f5es que d\u00e3o uma amplitude muito diferente do que marcou a origem dessas cidades.\r\nO que ocorreu no Brasil, de alguma maneira, faz parte desta vis\u00e3o fiscal que n\u00f3s estamos enfrentando hoje. Quando o Brasil estava em desenvolvimento e crescimento da economia, houve um investimento muito acelerado, muito acentuado. N\u00e3o houve a preocupa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dio e longo prazo de saber que mais importante hoje do que a constru\u00e7\u00e3o de um novo equipamento \u00e9 ter recursos para a manuten\u00e7\u00e3o desse equipamento. Ent\u00e3o, no per\u00edodo pr\u00f3spero, esse investimento foi acentuado.\r\nE essa expans\u00e3o se deu at\u00e9 os anos de 2010 e 2011. A partir de 2012 e de 2013, o Brasil come\u00e7a a viver um processo de contra\u00e7\u00e3o. Quando vive essa contra\u00e7\u00e3o, come\u00e7a a haver este choque: a receita diminui, os investimentos diminuem, por\u00e9m a despesa continua em um processo de crescimento.\r\nEvidentemente, \u00e9 inevit\u00e1vel o d\u00e9ficit.\r\nIsso se acentua no processo de crise sem precedentes como a que o Brasil viveu especialmente em 2014, 2015 e 2016. Por 2 anos, sem precedentes na hist\u00f3ria recente do Brasil, o PIB teve \u00edndice negativo de 3,5%. N\u00e3o h\u00e1 precedente na hist\u00f3ria do Brasil de queda t\u00e3o acentuada da economia.\r\nA partir dos anos 90, com uma economia em crescimento, investe-se de forma acentuada, os Munic\u00edpios passam a assumir de maneira decisiva certas medidas no \u00e2mbito, por exemplo, da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sabemos da compet\u00eancia e da responsabilidade dos Munic\u00edpios no setor de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e em outras \u00e1reas, mas houve um apontamento de d\u00e9ficits, e surgiu a Lei de Responsabilidade Fiscal nos anos 2000.\r\nHoje, com a economia em retra\u00e7\u00e3o, temos uma equa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o fecha. Cada vez mais os Munic\u00edpios assumem responsabilidades. O exemplo t\u00edpico s\u00e3o os gastos e os investimentos. Por isso, a \u00f3tica n\u00e3o pode ser meramente a de cr\u00edtica \u00e0 quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e fiscal. Cada vez mais aumenta a demanda da sociedade por presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, cada vez mais h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o a novos investimentos, novos financiamentos, e h\u00e1 a Lei de Responsabilidade Fiscal, e cada vez mais - tamb\u00e9m isto \u00e9 relativamente recente no Brasil - h\u00e1 controle externo. Cito, por exemplo, a C\u00e2mara de Vereadores, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Tribunal de Contas.\r\nIsso tem um lado extremamente importante, mas h\u00e1 o risco de paralisia, e de forma alguma qualquer questionamento referente a fiscaliza\u00e7\u00e3o, desvio de conduta, pr\u00e1ticas ilegais, improbidade. A equa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, n\u00e3o fecha e aponta para a possibilidade de se entrar em colapso.\r\nPara reafirmar essa mudan\u00e7a de escala, ressalto que a cidade de Curitiba, h\u00e1 pouco mais de 30 anos, tinha aproximadamente 67 equipamentos. O que s\u00e3o equipamentos? \u00c9 um posto de sa\u00fade, uma escola, uma creche, um parque, uma pra\u00e7a, a sede administrativa do Munic\u00edpio. Curitiba, uma das maiores cidades brasileiras, h\u00e1 pouco mais de 30 anos, tinha, portanto, menos de cem equipamentos. Em pouco mais de 30 anos, a cidade passa a ter mais de 2.600 equipamentos - em mais de 30 anos, mais de 2.600 equipamentos. Cada equipamento como esse tem um custo. \u00c9 uma conta que muitas vezes n\u00e3o se faz para preservar a qualidade. Um bom CMEI, uma creche, custa, no m\u00ednimo, 200 mil reais por m\u00eas. Uma boa unidade de sa\u00fade de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica custa, no m\u00ednimo, de 300 mil reais por m\u00eas.\r\nDou um exemplo dessa distor\u00e7\u00e3o e da falta de comprometimento por parte do Governo Federal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transfer\u00eancia de recursos. Em 2013, quando assumi a Prefeitura, uma UPA custava 700 mil reais por m\u00eas. A Prefeitura entrava com 400 mil, e o Governo Federal, com 300 mil reais. Ao final da gest\u00e3o, em 2016, uma UPA custava 1 milh\u00e3o e 800 mil reais. O Governo Federal continuou pagando os 300 mil reais, sem nenhum reajuste, isso quando n\u00e3o atrasava o pagamento, e a Prefeitura passou a assumir 1 milh\u00e3o e 500 mil reais, sem aporte novo por parte dos Governos Estaduais.\r\nMuitos Munic\u00edpios fazem a sua li\u00e7\u00e3o: revis\u00e3o do IPTU, do ISS, implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de coleta e transporte do lixo, aprimoramento dos mecanismos de cobran\u00e7a da d\u00edvida. Mas, cada vez mais, h\u00e1 uma press\u00e3o por aumento de servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nEssa primeira observa\u00e7\u00e3o serve para mostrar que n\u00f3s criamos um modelo no Brasil que tem um lado extremamente positivo, o de garantir qualidade, mas isso tem um custo. Em nossa gest\u00e3o, por exemplo, entregamos 25 novos CMEIs, abrimos vagas para a educa\u00e7\u00e3o integral. Curitiba foi a primeira capital brasileira a zerar a demanda relativa \u00e0s crian\u00e7as com idade a partir de 4 anos, \u00e9 a capital com maior \u00edndice de crian\u00e7as em escolas de tempo integral. Isso chega a quase 85% da rede. Ao se pensar sob a \u00f3tica fiscal, isso, evidentemente, leva a um questionamento. As PECs que est\u00e3o sendo apresentadas tratam fundamentalmente s\u00f3 da quest\u00e3o fiscal. Al\u00e9m disso, criam a falsa expectativa de que, com a retirada dos limites constitucionais, haver\u00e1 sobra de recursos para que Estados e Munic\u00edpios fa\u00e7am novos investimentos. Cria-se uma falsa expectativa.\r\nO problema n\u00e3o est\u00e1 mais em se retirar a exig\u00eancia do investimento, por exemplo, no caso da sa\u00fade, de 15% da receita. O problema n\u00e3o est\u00e1 mais em retirar a obriga\u00e7\u00e3o de investimento, por exemplo, no caso da educa\u00e7\u00e3o, de 25% da receita. \u00c9 muito pouco prov\u00e1vel que alguma cidade n\u00e3o invista mais do que isso. Em Curitiba, n\u00f3s n\u00e3o investimos 15% na sa\u00fade, investimos 23%. N\u00e3o investimos 25% na educa\u00e7\u00e3o, investimos 30%. Sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o t\u00eam custo. Para se ter qualidade, \u00e9 preciso que haja profissionais qualificados, gente comprometida e uma a\u00e7\u00e3o permanente de capacita\u00e7\u00e3o, de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de melhora, mesmo que o servi\u00e7o, em algumas \u00e1reas, possa ser realizado pelo setor privado.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio entender que, ao mesmo tempo em que vivemos essa radicaliza\u00e7\u00e3o, como dizia no in\u00edcio, existem duas tend\u00eancias extremamente perigosas na atualidade. A primeira \u00e9 a de que s\u00f3 deve ser feita a an\u00e1lise sob a quest\u00e3o fiscal. \u00c9 uma ilus\u00e3o imaginar que essas PECs estejam tratando de um verdadeiro pacto federativo. N\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00e3o alteram as compet\u00eancias, n\u00e3o redistribuem compet\u00eancias para Estados e Munic\u00edpios, n\u00e3o alteram o repasse de recursos. Nenhuma das propostas de reforma tribut\u00e1ria trata efetivamente dessa redistribui\u00e7\u00e3o de receitas e de compet\u00eancia no plano federativo. O segundo risco, neste momento desafiador para a humanidade, \u00e9 este: cada vez mais se questiona o investimento social. A quest\u00e3o social tamb\u00e9m passa pela inova\u00e7\u00e3o. No momento em que manifestamos solidariedade \u00e0 jornalista Patr\u00edcia, no momento em que questionamos o grau de viol\u00eancia e de preconceito que esse fato demonstra, temos tamb\u00e9m que denunciar que pol\u00edticas sociais de investimento est\u00e3o sendo sumariamente eliminadas no Brasil.\r\nO meu sucessor, para quem perdi a reelei\u00e7\u00e3o, adotou como primeira medida extinguir a Secretaria da Mulher, e n\u00e3o fez isso por motivos de custo, porque n\u00e3o cortou nenhum cargo, nenhum sal\u00e1rio. A estrutura era enxuta. Ao adotar essa medida, tirou da agenda priorit\u00e1ria do Munic\u00edpio - isso se verifica em planos estaduais e no plano federal - a dimens\u00e3o humana de uma gest\u00e3o, a dimens\u00e3o humana do planejamento.\r\nTrata-se de quest\u00f5es, muitas vezes, invis\u00edveis. Elas n\u00e3o t\u00eam a materialidade da entrega de uma obra f\u00edsica, mas s\u00e3o transformadoras.\r\nA humanidade vai vencer a desigualdade, o preconceito, a viol\u00eancia? Acho muito pouco prov\u00e1vel, por mais f\u00e9, cren\u00e7a e confian\u00e7a que possamos ter. Mas \u00e9 necess\u00e1rio que todo dia haja uma a\u00e7\u00e3o continuada, precisa, firme, forte e clara para que esses investimentos sejam realizados. Essa foi a ideia da Secretaria da Mulher; da Guarda Municipal Maria da Penha, a primeira de capital brasileira; da Casa da Mulher Brasileira, para atender milhares de mulheres que, muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam voz e n\u00e3o t\u00eam uma rede em que possam receber prote\u00e7\u00e3o e que fa\u00e7a com que repercuta a rea\u00e7\u00e3o a um ato de viol\u00eancia, de um ato de preconceito.\r\nNa \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica, as unidades funcionavam at\u00e9 as 22 horas. Veja a contradi\u00e7\u00e3o, Deputado F\u00e1bio. O Governo Federal faz uma campanha para que as unidades abram at\u00e9 as 22 horas, mas uma das imagens mostra uma unidade de sa\u00fade que reformamos e entregamos a Curitiba, justamente a unidade que a atual gest\u00e3o deixa aberta agora s\u00f3 at\u00e9 as 18 horas.\r\nA educa\u00e7\u00e3o tem que receber investimento permanente, continuado. Onde a educa\u00e7\u00e3o deu certo no mundo, h\u00e1 capacita\u00e7\u00e3o, plano de cargos e sal\u00e1rios, infraestrutura. N\u00e3o existe outra f\u00f3rmula. Isso tem que ser permanente, mas tem custo. Dos 25 CMEIs que entregamos, quase todos est\u00e3o operando com 30%, 40% da sua capacidade. A quest\u00e3o social tamb\u00e9m est\u00e1 associada a este momento de radicaliza\u00e7\u00e3o, em que se prioriza - o discurso \u00e9 feito com muita for\u00e7a - a quest\u00e3o fiscal. Colocam em segundo plano uma agenda que \u00e9 importante para a sociedade e para o futuro da Na\u00e7\u00e3o.\r\nCumprimos com essa responsabilidade. Curitiba foi a \u00fanica capital brasileira, reitero, foi a \u00fanica capital brasileira que recebeu, nesse cen\u00e1rio de crise, em 2016, o conceito A- da Secretaria do Tesouro Nacional. Fizemos um rigoroso ajuste fiscal, com investimento, num cen\u00e1rio de crise. Politicamente, o efeito disso \u00e9 pr\u00f3ximo de zero; politicamente, \u00e9 um desastre em termos de comunica\u00e7\u00e3o. Eu me arrependo? N\u00e3o, n\u00e3o me arrependo. Faria exatamente, pelas circunst\u00e2ncias da crise n\u00e3o prevista, o mesmo modelo rigoroso de gest\u00e3o fiscal. Mas, politicamente, isso quase n\u00e3o tem efeito no momento em que se confunde esse debate racional, l\u00f3gico, em que h\u00e1 argumentos, com propostas f\u00e1ceis, com um discurso populista que ajuda muito mais a fortalecer essas tribos do que realmente a ajudar a construir um projeto de Pa\u00eds, um projeto de uma cidade mais humana.\r\nAo verificar essa mudan\u00e7a constitucional, o que fez o Brasil e o que fez o Congresso em seguidos Governos? Aprovamos a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, estabelecendo pela primeira vez dispositivos espec\u00edficos para diretrizes de desenvolvimento urbano, deixando claras compet\u00eancias, transfer\u00eancias de responsabilidades e uma tentativa de um modelo de receita que o tempo mostrou que est\u00e1 pr\u00f3ximo do esgotamento. Criaram-se pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento urbano no plano municipal. Mas, em regra geral, h\u00e1 uma dist\u00e2ncia entre o que se pensa em Bras\u00edlia, do que se pensa nesse mundo burocr\u00e1tico de Governos e do Congresso que tenta legislar e executar para todo o Brasil, e a realidade de milhares de Munic\u00edpios brasileiros que s\u00e3o absolutamente diferentes.\r\nPara regulamentar dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o, surge o Estatuto da Cidade, oportunidade em que estava na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMas hoje, apesar de princ\u00edpios, de institutos novos extremamente positivos, n\u00e3o h\u00e1 nenhum estudo, n\u00e3o h\u00e1 nenhum dado consolidado sobre a efetiva aplica\u00e7\u00e3o do Estatuto da Cidade em todo o Pa\u00eds, o que mostra mais uma vez que esse nosso modelo legislativo est\u00e1 muito distante da quest\u00e3o pr\u00e1tica, do resultado eficiente, apesar dos belos debates, das belas propostas e dos belos projetos que tramitam no Congresso Nacional.\r\nEm 2015, surge o Estatuto da Metr\u00f3pole, para entender esse novo modelo de ajuntamento, de aglomera\u00e7\u00e3o urbana, de pol\u00edticas em que n\u00e3o h\u00e1 mais divisas, limites entre Munic\u00edpios.\r\nQuanto a projetos legislativos e projetos de governo referentes a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e urbana, Deputado F\u00e1bio, ressalto que estamos presenciando trag\u00e9dias ambientais que diariamente chocam o Brasil, como as que estamos vendo em S\u00e3o Paulo, no Rio de Janeiro e em Minas Gerais. Investimento em preven\u00e7\u00e3o de acidentes custa caro. \u00c9 preciso or\u00e7amento, \u00e9 preciso projeto. Isso n\u00e3o se faz no curto prazo. E s\u00e3o necess\u00e1rias diferentes frentes de a\u00e7\u00e3o: renaturaliza\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, estabelecimento de novas \u00e1reas de parque para preserva\u00e7\u00e3o. H\u00e1 necessidade tamb\u00e9m de pol\u00edticas sociais de realoca\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias e pessoas que passaram a habitar, por falta de op\u00e7\u00e3o e por falta de regulariza\u00e7\u00e3o local, \u00e1reas de extremo risco.\r\nEm pouco mais de 3 anos e meio, em 4 anos de gest\u00e3o, conseguimos regularizar mais de 10 mil lotes, mais de 10 mil \u00e1reas, entregamos mais de 12 mil unidades habitacionais. Isso tem custo. Dentre essas 12 mil unidades habitacionais, mais de 2 mil foram para pessoas e fam\u00edlias que moravam em \u00e1reas de risco. Os investimentos foram superiores a 300 milh\u00f5es de reais. Entre 2015 e 2016, n\u00e3o houve um registro de fam\u00edlia desabrigada na Capital do Paran\u00e1. Parte desses investimentos foram interrompidos. Nos \u00faltimos 2 anos n\u00e3o h\u00e1 registro de trag\u00e9dia semelhante \u00e0s que vemos em S\u00e3o Paulo, no Rio de Janeiro e em Minas Gerais.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio haver a\u00e7\u00e3o de m\u00e9dio e de longo prazo e uma coordena\u00e7\u00e3o nacional. Inclusive, \u00e9 essa a expectativa, o desejo e a manifesta\u00e7\u00e3o ao novo Ministro do Desenvolvimento Regional, o ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho, que conhece profundamente o funcionamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tem um hist\u00f3rico no Congresso Nacional, tem di\u00e1logo com o Ministro da Economia, mesmo nesse cen\u00e1rio que foi t\u00e3o bem apontado no hor\u00e1rio da Lideran\u00e7a do PDT.\r\nN\u00e3o h\u00e1 uma a\u00e7\u00e3o articulada nacional de m\u00e9dio ou de longo prazo na qual se pense em pol\u00edticas de desenvolvimento municipal, de desenvolvimento urbano e principalmente de preven\u00e7\u00e3o de acidentes. O que h\u00e1 \u00e9 libera\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios e autoriza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos para projetos espec\u00edficos. N\u00e3o h\u00e1 uma a\u00e7\u00e3o coordenada de preven\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 uma resposta eficiente - at\u00e9 agora n\u00e3o vimos - do Governo Federal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s trag\u00e9dias que ocorreram.\r\nPol\u00edtica fundi\u00e1ria est\u00e1 associada com pol\u00edtica habitacional e pol\u00edtica ambiental. Para isso tem que haver uma a\u00e7\u00e3o articulada, um trabalho permanente, e o que vemos \u00e9 corte ou diminui\u00e7\u00e3o de recursos de projetos j\u00e1 no primeiro ano de governo. Hoje foi anunciado que houve, em 2019, o menor repasse para a constru\u00e7\u00e3o de novos centros municipais de educa\u00e7\u00e3o infantil.\r\nIsso vai gerar um impacto de m\u00e9dio e de longo prazo que n\u00e3o se recupera. Afinal de contas, anualmente \u00e9 necess\u00e1ria a amplia\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o das vagas. E houve um corte brutal em pol\u00edtica habitacional e amplia\u00e7\u00e3o de novos investimentos. Novamente, h\u00e1 uma dist\u00e2ncia entre o que se propaga, o que se anuncia, at\u00e9 no caso de projetos, e o resultado efetivo na vida das pessoas e na realidade dos Munic\u00edpios para que seja mudada.\r\nAprovamos recentemente um novo marco regulat\u00f3rio para o saneamento que trata muito mais de valoriza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de companhias estaduais que poder\u00e3o passar por um processo de privatiza\u00e7\u00e3o do que propriamente de um novo modelo de investimento para universalizar algo que j\u00e1 foi universalizado em muitas cidades fora do Brasil.\r\nSurge ent\u00e3o a Secretaria de Desenvolvimento Urbano, surge o Minist\u00e9rio das Cidades. Por op\u00e7\u00e3o do atual Governo, dentro dessa discuss\u00e3o de que mudan\u00e7a de nome e ajuntamento de determinadas fun\u00e7\u00f5es criam a possibilidade de racionalizar recursos, extingue-se o Minist\u00e9rio das Cidades, integrando-se os temas dessa Pasta ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, que trata de temas urbanos, prote\u00e7\u00e3o e defesa civil, recursos h\u00eddricos, seguran\u00e7a h\u00eddrica, pol\u00edtica nacional de irriga\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, saneamento, mobilidade urbana, ordenamento territorial.\r\nObjetivamente, qual \u00e9 o projeto do Governo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mobilidade urbana? Qual \u00e9 a discuss\u00e3o nacional referente ao valor da tarifa? Qual \u00e9 o trabalho que est\u00e1 sendo realizado pelo Governo Federal em articula\u00e7\u00e3o com os Estados e, principalmente, com os grandes Munic\u00edpios, que passam a ter cada vez mais protagonismo quanto ao futuro desse modelo de transporte em nosso Pa\u00eds?\r\nPor fim, quero reafirmar que esse debate concernente ao modelo federativo vai muito al\u00e9m do que essa PEC apresenta, muito al\u00e9m do que foi apresentado na quest\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Trata fundamentalmente de quest\u00f5es fiscais, contra a expans\u00e3o das despesas obrigat\u00f3rias, estabelece que o excesso de arrecada\u00e7\u00e3o e o super\u00e1vit prim\u00e1rio v\u00e3o para o pagamento da d\u00edvida. Est\u00e3o esquecendo que as demandas n\u00e3o terminaram, pelo contr\u00e1rio, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o, h\u00e1 necessidade de expans\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. A quest\u00e3o ambiental acaba de provar mais uma vez que \u00e9 preciso uma trag\u00e9dia para chamar a aten\u00e7\u00e3o. Cria-se a expectativa de que, com o fim dos fundos, que \u00e9 uma quest\u00e3o cont\u00e1bil e n\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, haver\u00e1 um repasse de mais de 450 bilh\u00f5es de reais aos Estados e Munic\u00edpios.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade, reafirmando que temos de evitar que fiquemos ref\u00e9ns dessa radicaliza\u00e7\u00e3o. Lembro o que Churchill disse h\u00e1 tanto tempo: \"O fan\u00e1tico \u00e9 algu\u00e9m que n\u00e3o consegue mudar de opini\u00e3o e n\u00e3o quer mudar de assunto\". N\u00f3s temos que tratar do embate pol\u00edtico, da trag\u00e9dia, do caminho que a m\u00e1 pol\u00edtica vem tomando n\u00e3o s\u00f3 no Brasil. Precisamos ter a capacidade de pensar para valer em medidas profundas e transformadoras que melhorem a vida das pessoas e estabele\u00e7am um verdadeiro novo pacto federativo para romper a in\u00e9rcia e esse modelo de esgotamento.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), EDITAL, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), AEROPORTO INTERNACIONAL DE CURITIBA AFONSO PENA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Reexame, pela  Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC, de estudo contr\u00e1rio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de terceira pista do Aeroporto Internacional Afonso Pena, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nA Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC abriu consulta p\u00fablica para preparar os editais de concess\u00e3o dos aeroportos, incluindo o Aeroporto Afonso Pena, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba. Por\u00e9m, de forma estranha, a ANAC aponta um estudo que indica n\u00e3o haver necessidade da mais antiga reivindica\u00e7\u00e3o do setor de log\u00edstica do Paran\u00e1: a implanta\u00e7\u00e3o de uma terceira pista no Aeroporto Afonso Pena, a exemplo de investimentos que est\u00e3o sendo feitos em outros aeroportos, inclusive em Foz do Igua\u00e7u e em Londrina.\r\nA quem interessa n\u00e3o realizar essa terceira pista? A ANAC aponta, no estudo, que s\u00f3 haver\u00e1 necessidade em 2051, ou seja, daqui a 30 anos, que \u00e9 o prazo da concess\u00e3o. Se assim for, a concess\u00e3o vai se limitar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de um aeroporto que j\u00e1 investiu na amplia\u00e7\u00e3o do terminal de cargas e do terminal de passageiros e \u00e9 considerado o melhor aeroporto em resultados no Brasil.\r\nPortanto, na segunda-feira, haver\u00e1 uma audi\u00eancia p\u00fablica em Curitiba em que ser\u00e1 feito um pedido de revis\u00e3o \u00e0 ANAC em rela\u00e7\u00e3o a esse ponto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA POL\u00cdTICA NACIONAL DE MOBILIDADE URBANA, MUNIC\u00cdPIO, CRIT\u00c9RIO, ELABORA\u00c7\u00c3O, PLANO DE MOBILIDADE URBANA, AUMENTO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.\r\nIT\u00c1LIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MOBILIDADE URBANA, REDU\u00c7\u00c3O, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, VE\u00cdCULO AUTOMOTOR.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 46, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba, do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nA medida provis\u00f3ria em quest\u00e3o altera um dispositivo somente da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana, o que diz respeito ao cumprimento de prazos para que os Munic\u00edpios elaborem os Planos Municipais de Mobilidade Urbana. Como se tem visto em outros projetos e em outras medidas e como se viu no Estatuto da Cidade em rela\u00e7\u00e3o ao Plano Diretor e \u00e0 Lei Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, muitos Munic\u00edpios n\u00e3o apresentaram os projetos e os planos dentro dos prazos determinados, o que levou evidentemente a dificuldades inclusive na libera\u00e7\u00e3o de recursos e na formaliza\u00e7\u00e3o de novos conv\u00eanios.\r\nEssa medida provis\u00f3ria foi discutida e trabalhada numa Comiss\u00e3o Mista presidida pelo Deputado Vinicius Poit e teve como Relator o Senador Assis Gurgacz. O relat\u00f3rio foi apresentado, por\u00e9m n\u00e3o foi votado. Vindo agora a MP direto para o plen\u00e1rio, hoje eu fui designado como Relator.\r\nEnt\u00e3o, diante do trabalho que foi feito, das 46 emendas apresentadas, busquei no relat\u00f3rio enxugar os temas que n\u00e3o dizem respeito ao art. 24, objeto da medida provis\u00f3ria, e procurei acolher e prestigiar as emendas que tentam adequar e melhorar o projeto apresentado pela medida provis\u00f3ria.\r\nQuero agradecer o di\u00e1logo com diferentes L\u00edderes, em especial com o L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, lamentando n\u00e3o ter tido tempo de conversar com a assessoria do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional.\r\nNesse sentido, passo ao voto, destacando que cada vez mais os Munic\u00edpios t\u00eam um protagonismo na quest\u00e3o da mobilidade, lembrando que historicamente todo planejamento \u00e9 formado pelo trip\u00e9 zoneamento, transporte e sistema vi\u00e1rio. Cada vez mais os Munic\u00edpios assumem responsabilidades, dependendo de recursos, principalmente federais, para fazer frente a essa crescente necessidade. E cada vez mais n\u00e3o conseguem trabalhar na busca de induzir a demanda, sempre procurando corrigir passivos que v\u00e3o se acumulando e atender demandas que v\u00e3o ficando represadas.\r\nA MP \u00e9 merit\u00f3ria. E por que isso? \u00c9 a quinta prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para apresenta\u00e7\u00e3o do plano de mobilidade. Essa lei \u00e9 de 2012. O primeiro prazo foi em 2015, o \u00faltimo prazo foi em 2019, e boa parte dos Munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o apresentou o plano de mobilidade municipal.\r\n\u00c9 importante destacar tamb\u00e9m que cada vez mais os governos centrais est\u00e3o assumindo uma posi\u00e7\u00e3o em defesa de pol\u00edticas de mobilidade. Esse tema \u00e9 relativamente novo na hist\u00f3ria brasileira e vem com a Constitui\u00e7\u00e3o, o Estatuto da Cidade, o Estatuto da Metr\u00f3pole e uma s\u00e9rie de outras medidas. No entanto, cada vez mais o Governo Central tem que assumir responsabilidades, seja em quest\u00e3o de financiamento, seja em quest\u00e3o de inova\u00e7\u00e3o, incentivando novas tecnologias, novos modais e novas fontes de energia. E n\u00e3o h\u00e1 nenhuma cidade grande no mundo que mantenha um transporte local, sem algum tipo de incentivo e subs\u00eddio na tarifa por parte normalmente do Governo Central ou por parte de entes regionais.\r\nEnt\u00e3o, o objetivo do parecer a essa medida provis\u00f3ria \u00e9 me ater ao seu objeto, ou seja, \u00e0 mudan\u00e7a dos prazos previstos no art. 24 da Lei n\u00ba 12.587, de 3 de janeiro de 2012, que trata da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. \r\n\u00c9 ineg\u00e1vel o trabalho efetuado pela Comiss\u00e3o Mista que tratou do tema, como j\u00e1 disse, presidida pelo Deputado Vinicius Poit.\r\n\u00c9 ineg\u00e1vel que a pol\u00edtica de mobilidade trata de temas atuais, com novas tend\u00eancias, inclusive nestes tempos de pandemia. E, nesse sentido, eu destaco um exemplo: a cidade de Mil\u00e3o, na It\u00e1lia - que sofreu e sofre com uma trag\u00e9dia de n\u00fameros imensos de \u00f3bitos e contaminados -, experimentou, como um dos efeitos do isolamento social, a diminui\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos particulares, individuais. Isso teve um impacto muito expressivo na quest\u00e3o ambiental, tanto \u00e9 que a Prefeitura de Mil\u00e3o, a partir de agora, ir\u00e1 limitar a velocidade dos ve\u00edculos a 30 quil\u00f4metros por hora, ir\u00e1 ocupar uma parte das vias utilizadas por ve\u00edculos privados, individuais, para eixos exclusivos de transporte p\u00fablico e para novas ciclovias e ir\u00e1 alargar as cal\u00e7adas, em respeito aos pedestres e \u00e0s pessoas com dificuldade de mobilidade. \r\nDa mesma forma, reitero que \u00e9 uma tend\u00eancia cada vez maior tratar de temas que foram discutidos na Comiss\u00e3o Mista, tais como: financiamento, quest\u00f5es ambientais, novos modais, novas fontes de energia - sempre lembrando que um dos maiores impactos na economia \u00e9 o tempo de deslocamento das pessoas, mesmo nesta \u00e9poca de home office.\r\nNesse sentido, apresentamos um substitutivo que, de forma muito objetiva, estabelece a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de 2019 para abril de 2022. A MP em discuss\u00e3o estabelecia o prazo para abril de 2021, mas n\u00f3s o ampliamos em duas faixas, sendo a primeira, para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 250 mil habitantes, para abril de 2022. Assim estabelecemos pois, al\u00e9m das implica\u00e7\u00f5es da crise com adiamentos de prazos, abril de 2021 ser\u00e1 o primeiro quadrimestre das pr\u00f3ximas gest\u00f5es, que ser\u00e3o eleitas este ano. E, para as cidades com popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 250 mil habitantes, o prazo estabelecido \u00e9 abril de 2023.\r\nDiante do exposto, voto pela constitucionalidade e juridicidade da medida provis\u00f3ria, bem como pelo atendimento dos pressupostos de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. \r\nNo m\u00e9rito, apresentadas 46 emendas, voto pela aprova\u00e7\u00e3o, nos termos do projeto de convers\u00e3o, com o acolhimento parcial das Emendas n\u00bas 1, 4, 5, 6, 26, 36 e 40, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas apresentadas. \r\nAl\u00e9m da quest\u00e3o do prazo, incluem-se as \u00e1reas de interesse tur\u00edstico, inclusive cidades litor\u00e2neas, por\u00e9m - atendendo solicita\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a do Governo -, conforme o que ser\u00e1 regulamentado pelo Poder Executivo.  \r\nDa mesma forma, estabelecemos que, encerrado o prazo estabelecido para os Munic\u00edpios apresentarem os planos, aqueles que n\u00e3o tenham aprovado seus Planos de Mobilidade Urbana apenas poder\u00e3o solicitar e receber recursos do Governo Federal em projetos de mobilidade caso os recursos sejam exclusivamente para a elabora\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio plano. \r\nA preocupa\u00e7\u00e3o em se votar hoje esta medida provis\u00f3ria \u00e9 porque o prazo vence no dia 28, na ter\u00e7a-feira, e a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o pode implicar dificuldades, principalmente neste momento, na libera\u00e7\u00e3o de recursos para uma imensa maioria de Munic\u00edpios que ainda n\u00e3o apresentou o seu Plano de Mobilidade. \r\nEste \u00e9 o parecer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PAI, VITOR LIPPI, DEPUTADO FEDERAL, SOLIDARIEDADE.\r\nAGRADECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA POL\u00cdTICA NACIONAL DE MOBILIDADE URBANA, MUNIC\u00cdPIO, CRIT\u00c9RIO, ELABORA\u00c7\u00c3O, PLANO DE MOBILIDADE URBANA, AUMENTO, PRAZO.\r\nCIDADE, REDU\u00c7\u00c3O, G\u00c1S CARB\u00d4NICO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Falecimento do pai do Deputado Vitor Lippi. Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca da institui\u00e7\u00e3o das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero tamb\u00e9m manifestar solidariedade ao amigo e Deputado Vitor Lippi, com todas as ora\u00e7\u00f5es.\r\nQuero agradecer a V.Exa., Presidente - a quem tive a honra, como Prefeito da Capital do Paran\u00e1, de sancionar a lei e de lhe entregar o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de Curitiba -, por construir este acordo hoje; ao Presidente Rodrigo Maia pela indica\u00e7\u00e3o possibilitada ao PDT; e a todos os L\u00edderes. Fa\u00e7o uma refer\u00eancia especial ao Deputado L\u00e9o Moraes, que foi meu calouro aqui no Paran\u00e1, no curso de Direito. \r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, que permitiu esse di\u00e1logo, mesmo num prazo muito curto. Eu volto a lamentar n\u00e3o ter podido conversar com a assessoria do Minist\u00e9rio. \r\nAgrade\u00e7o, evidentemente, ao L\u00edder Wolney Queiroz, pela grata confus\u00e3o e lembran\u00e7a da hist\u00f3ria de meu pai e pela confian\u00e7a em mim depositada. Obrigado, meu L\u00edder. \r\nE quero agradecer tamb\u00e9m ao Deputado Andr\u00e9 Figueiredo as palavras.\r\nRegistro que foram acatadas emendas dos Senadores Lasier Martins e Jader Barbalho e dos Deputados Hildo Rocha, Paulo Pimenta e Andr\u00e9 Figueiredo, que \u00e9 o L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nFundamentalmente, quero reafirmar a tend\u00eancia de protagonismo das cidades no mundo e a responsabilidade dos Governos centrais, lembrando que muitas cidades brasileiras assumiram o compromisso de redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de CO2, com metas e com uma a\u00e7\u00e3o muito clara na quest\u00e3o da mobilidade.\r\nPor fim, eu registro a contribui\u00e7\u00e3o, pelas sugest\u00f5es que chegaram h\u00e1 pouco tamb\u00e9m, do Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor e da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios.\r\nMuito obrigado, Presidente, pelo trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezado Relator, agrade\u00e7o ao Deputado Pompeo de Mattos e ao nosso L\u00edder Wolney Queiroz. Essa confus\u00e3o acabou me permitindo uma interven\u00e7\u00e3o.\r\nNormalmente, eu n\u00e3o sou de participar muito de alguns debates, mas neste tema quero dar um testemunho, por ter sido Prefeito de Curitiba. N\u00e3o se conseguem melhorias na seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito sem medidas restritivas. Infelizmente, todas elas s\u00e3o antip\u00e1ticas, e h\u00e1 um embate de comunica\u00e7\u00e3o para tentar implantar medidas cujos resultados por vezes se d\u00e3o em m\u00e9dio e longo prazo. Em nenhuma cidade do mundo as medidas que tiveram impacto na melhora do fluxo - e principalmente no compartilhamento das vias e do espa\u00e7o p\u00fablico e na diminui\u00e7\u00e3o dos indicadores de viol\u00eancia - foram feitas sem continuidade, sem persist\u00eancia, sem determina\u00e7\u00e3o.\r\nO C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito \u00e9 a baliza nacional. N\u00f3s temos realidades diferentes nos Estados, mas \u00e9 importante que haja uma mensagem muito clara e muito objetiva, como se estabelece com rela\u00e7\u00e3o a infra\u00e7\u00f5es, com rela\u00e7\u00e3o a pontos e \u00e0s consequ\u00eancias dos pontos. No momento em que se muda uma estrat\u00e9gia que vinha dando resultado, estabelecendo-se uma escala, uma equa\u00e7\u00e3o, uma diferencia\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a condutores, n\u00e3o se transmite uma imagem objetiva e clara com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s consequ\u00eancias. Isso ter\u00e1 efeitos.\r\nAnalisando, nesse final, o conjunto das altera\u00e7\u00f5es que foram realizadas e atua\u00e7\u00f5es no plano local, diminu\u00edmos o \u00edndice de atropelamentos na capital em quase 40%, e a maior parte das v\u00edtimas s\u00e3o idosos, pessoas com defici\u00eancia, com baixa mobilidade, ciclistas e pedestres. Mas \u00e9 necess\u00e1rio ter continuidade, e essas quest\u00f5es j\u00e1 estavam ou j\u00e1 est\u00e3o incorporadas nessa estrutura. Ressalto que diminu\u00edmos tamb\u00e9m a arrecada\u00e7\u00e3o das multas, porque \u00e9 um equ\u00edvoco pensar nesse instrumento como forma de arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, quero refor\u00e7ar esta emenda apresentada pelo PSB e principalmente deixar claro que n\u00f3s estamos deixando de fazer pol\u00edtica de Estado, pensando em algumas altera\u00e7\u00f5es, mas esperando que n\u00e3o haja uma sequ\u00eancia domin\u00f3 de afrouxamento na postura dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Estados e principalmente nas pol\u00edticas municipais. Cada vez mais, os Governos centrais t\u00eam atuado na quest\u00e3o de tr\u00e2nsito, mas, cada vez mais, no Brasil os Munic\u00edpios t\u00eam atuado em temas que n\u00e3o s\u00e3o dos mais simp\u00e1ticos e que exigem clareza, determina\u00e7\u00e3o e, devo at\u00e9 dizer, coragem para implantar.\r\nObrigado, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Gustavo Fruet, o Deputado Wolney Queiroz, que \u00e9 o L\u00edder, disse que, se V.Exa. quiser, pode dispor do tempo de L\u00edder. S.Exa. me mandou um WhatsApp. V.Exa. gostaria de fazer uso do tempo de L\u00edder do PDT?\r\nO SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR) - Obrigado, est\u00e1 feito o registro. \r\nMuito obrigado, L\u00edder!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, quero cumprimentar V.Exa. - fico muito feliz em v\u00ea-lo na Presid\u00eancia dos trabalhos da C\u00e2mara dos Deputados - e o nosso Relator Hildo Rocha.\r\nA pandemia exp\u00f4s definitivamente a insustentabilidade econ\u00f4mica de um sistema, cuja crise vem se agravando, e agora \u00e9 desnudada. Neste momento \u00e9 fundamental pensarmos tamb\u00e9m na seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios, pois \u00e9 um dos setores com maior potencial de contamina\u00e7\u00e3o, principalmente na retomada e nas aglomera\u00e7\u00f5es, tanto nos \u00f4nibus quanto nos terminais e no sistema de transporte coletivo.\r\nO \u00faltimo relat\u00f3rio apresentado avan\u00e7a na garantia de transpar\u00eancia, de auditoria, estabelece contrapartidas necess\u00e1rias no repasse de recurso de um modelo de gest\u00e3o que precisa ser discutido. Essa \u00e9 uma oportunidade. Esperamos nos destaques e no debate poder aprofundar o tema.\r\nPortanto, o PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tem encaminhado favoravelmente a todas as medidas de aux\u00edlio emergencial neste per\u00edodo.\r\nEste \u00e9 um tema que atinge milhares de brasileiros. Trata-se de um servi\u00e7o essencial, e \u00e9 necess\u00e1rio que haja a garantia de biosseguran\u00e7a, pois \u00e9 no transporte coletivo hoje que h\u00e1 os maiores riscos de contamina\u00e7\u00e3o. H\u00e1 necessidade de melhorar a frequ\u00eancia dos \u00f4nibus, para que haja diminui\u00e7\u00e3o da aglomera\u00e7\u00e3o nos terminais e nos pontos de \u00f4nibus, mas tamb\u00e9m - e nisto o Relator Hildo Rocha avan\u00e7a - de garantir como contrapartida, al\u00e9m da efici\u00eancia e da melhoria na fluidez, a devida transpar\u00eancia e se poss\u00edvel uma auditoria.\r\nFundamentalmente, esta crise est\u00e1 desnudando um modelo de gest\u00e3o que j\u00e1 n\u00e3o se sustenta e principalmente um modelo de financiamento que precisa ser modificado, ampliado, com uma participa\u00e7\u00e3o cada vez maior do Governo Federal, como se verifica na comunidade europeia, em v\u00e1rios pa\u00edses, e tamb\u00e9m no modelo americano. \u00c9 necess\u00e1rio avan\u00e7ar em um novo modelo de financiamento.\r\nEnt\u00e3o, neste momento, ressalvados os destaques, o PDT encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Relator, duas observa\u00e7\u00f5es. Primeira, qualquer que seja o corte das cidades esse valor que est\u00e1 sendo destinado n\u00e3o ser\u00e1 suficiente diante da demanda e do que est\u00e1 se apresentando, tanto que muitas cidades e Estados est\u00e3o aportando subs\u00eddio, o que merece uma lupa muito grande sem as devidas contrapartidas que est\u00e3o sendo estabelecidas no seu relat\u00f3rio.\r\nSegunda, regra geral, cidades m\u00e9dias e pequenas na grande maioria n\u00e3o tem um sistema pr\u00f3prio de transporte, nem empresa terceirizada. N\u00e3o se tem a dimens\u00e3o de que isso v\u00e1 gerar enorme desequil\u00edbrio no repasse.\r\nNesse sentido, entendendo que \u00e9 um sistema que em muitos casos \u00e9 integrado, mesmo n\u00e3o havendo uma tarifa \u00fanica, mas que s\u00e3o sistemas alimentadores, o PDT encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO,  TARIFA, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, EMPRESA DE TRANSPORTE,  INVESTIMENTO P\u00daBLICO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DE EMERG\u00caNCIA PARA O TRANSPORTE COLETIVO URBANO E METROPOLITANO DE PASSAGEIROS (REMETUP), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Posicionamento do orador a respeito da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendo a pressa da vota\u00e7\u00e3o, a import\u00e2ncia do tema, mas \u00e9 muito pouco normal e muito raro o Congresso Nacional debater um tema que tem um grande impacto na vida das cidades e \u00e9 um dos maiores fatores quando se avalia a qualidade de vida e produtividade.\r\nN\u00e3o tem sentido as pessoas destinarem 1, 2, 3 horas por dia no deslocamento entre a sua casa e o local de trabalho, mesmo com a mudan\u00e7a provocada pela pandemia, com o chamado teletrabalho.\r\nA primeira observa\u00e7\u00e3o \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o ao tema anterior, lembrando um oportuno destaque feito pelo Deputado L\u00edder do NOVO, Deputado Paulo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada da exig\u00eancia de licita\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9 comum em contratos antigos que se renovem as concess\u00f5es e permiss\u00f5es, e, regra geral, n\u00e3o se estabelece o mesmo rigor e o crit\u00e9rio de regula\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o realizado com empresas licitadas.\r\nO segundo ponto: a grande quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 se a empresa \u00e9 essencialmente estatal ou privada. Regra geral - e h\u00e1 uma tend\u00eancia mundial e no Brasil - \u00e9 que a opera\u00e7\u00e3o seja privada, e funciona muito bem, mas para o operador privado n\u00e3o importa se a origem do recurso vem fundamentalmente ou 100% da tarifa cobrada do usu\u00e1rio. \u00c9 o que se chama de tarifa t\u00e9cnica, ou seja, h\u00e1 uma tarifa que se cobra do usu\u00e1rio e h\u00e1 uma tarifa t\u00e9cnica, que \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o de todos os custos dos investimentos, que \u00e9 repassada aos operadores do sistema.\r\nRegra geral, \u00e9 muito comum se reajustar a tarifa t\u00e9cnica junto com a tarifa do usu\u00e1rio, mas ao longo do tempo significam algumas pr\u00e1ticas que independem de ser opera\u00e7\u00e3o estatal ou privada.\r\nPor exemplo, este ano, por ser um ano eleitoral, a cidade de Curitiba n\u00e3o reajustou a tarifa do usu\u00e1rio muito antes da pandemia, mas reajustou por v\u00e1rias vezes a tarifa t\u00e9cnica, que \u00e9 o valor repassado aos operadores do sistema.\r\nIsso aumenta a necessidade de aporte de subs\u00eddio, gera um desequil\u00edbrio na equa\u00e7\u00e3o, e foi piorado este ano em raz\u00e3o da crise decorrente da pandemia. Evidentemente isso gera um efeito perverso em m\u00e9dio e longo prazo.\r\nMas em muitos pa\u00edses, em regra geral, em exemplos cl\u00e1ssicos como os das cidades de Londres e Nova York, mesmo com opera\u00e7\u00e3o privada, h\u00e1 necessidade de aporte de recurso p\u00fablico, h\u00e1 necessidade de subs\u00eddio.\r\nEm transportes de grande escala, ainda no Brasil, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos o investimento privado, o capital necess\u00e1rio para que a opera\u00e7\u00e3o e o investimento de constru\u00e7\u00e3o seja 100% privado, mesmo contanto com uma boa regula\u00e7\u00e3o.\r\nIsso n\u00f3s verificamos no trilho e particularmente no metr\u00f4, com empresas que funcionam bem, mesmo se questionando o modelo de gest\u00e3o, como \u00e9 o caso do metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo, Fortaleza, Bras\u00edlia e da opera\u00e7\u00e3o em Porto Alegre.\r\nEnt\u00e3o, quando n\u00f3s falamos na composi\u00e7\u00e3o do custo, o que ocorreu nesse per\u00edodo? O custo ficou o mesmo. Boa parte do custo \u00e9 m\u00e3o de obra, seja do motorista, seja do cobrador, mesmo onde h\u00e1 bilhetagem eletr\u00f4nica e uso de cart\u00e3o, e todo o sistema de fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nO que ocorreu nesse per\u00edodo foi a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de usu\u00e1rios, ou seja, quem paga e ajuda a financiar o sistema, e a redu\u00e7\u00e3o brutal no n\u00famero de \u00f4nibus.\r\nEnt\u00e3o, qual \u00e9 a equa\u00e7\u00e3o e o que justifica uma medida dessa natureza? Transpar\u00eancia, manuten\u00e7\u00e3o do sistema, mais a manuten\u00e7\u00e3o dos mesmos n\u00edveis de frota no hor\u00e1rio de pico para evitar aglomera\u00e7\u00e3o. Por isso que se chama de biosseguran\u00e7a neste momento. S\u00f3 a m\u00e1scara n\u00e3o ser\u00e1 100% eficiente.\r\nNesse sentido a defesa da emenda, porque esse custo j\u00e1 est\u00e1 na tarifa t\u00e9cnica. O problema est\u00e1 havendo no desequil\u00edbrio do repasse, seja pela crise, seja pelo modelo de gest\u00e3o, seja - ressalto - pela pr\u00e1tica que est\u00e1 se tornando normal, que \u00e9 a n\u00e3o recomposi\u00e7\u00e3o da tarifa em ano eleitoral, que evidentemente \u00e9 antip\u00e1tico e gera uma forte rea\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEste \u00e9 o \u00faltimo destaque, e o objetivo desta vota\u00e7\u00e3o hoje \u00e9, fundamentalmente, primeiro, repassar recursos para diminuir o desequil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro dos contratos e, segundo, garantida a opera\u00e7\u00e3o do sistema, dar condi\u00e7\u00f5es para que o usu\u00e1rio possa ter um sistema minimamente seguro nestes tempos de pandemia. Apesar das mudan\u00e7as nos indicadores, h\u00e1 uma previs\u00e3o de risco, at\u00e9 que venha uma vacina definitiva, o que pode levar mais de 1 ano.\r\nTeoricamente, o sistema vem perdendo usu\u00e1rios, e a conta para an\u00e1lise sempre \u00e9 feita com base no hor\u00e1rio de pico. Imaginem aqueles trechos, aqueles setores, aquelas linhas que chegam a transportar 200 mil, 300 mil usu\u00e1rios por hora, seja em \u00f4nibus, seja em trem, seja em metr\u00f4. Nos hor\u00e1rios de pico, h\u00e1 uma grande concentra\u00e7\u00e3o na espera e, principalmente, dentro dos \u00f4nibus. Mal comparando - e eu vejo que normalmente \u00e9 utilizada essa compara\u00e7\u00e3o em alguns debates na C\u00e2mara -, temos que fazer no transporte p\u00fablico urbano o que est\u00e1 sendo feito nos aeroportos e avi\u00f5es: garantir o necess\u00e1rio distanciamento social e garantir tamb\u00e9m que haja uma frota para que os usu\u00e1rios tenham a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e de conforto no transporte, lembrando que no avi\u00e3o ningu\u00e9m vai em p\u00e9 e que no \u00f4nibus boa parte dos usu\u00e1rios se desloca em p\u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para todos se sentarem no hor\u00e1rio de pico.\r\nEnt\u00e3o, o objetivo deste destaque, j\u00e1 entendendo haver um dispositivo no art. 3\u00ba, incorporado pelo Relator, \u00e9 que se garanta no m\u00ednimo 100% da frota no hor\u00e1rio de pico e que haja medidas para que no hor\u00e1rio de pico se evitem as grandes aglomera\u00e7\u00f5es nos terminais de \u00f4nibus.\r\n\u00c9 hist\u00f3rica a queda do n\u00famero de usu\u00e1rios. \u00c9 muito dif\u00edcil competir com o transporte individual. O conforto de um carro, para quem pode t\u00ea-lo e us\u00e1-lo no deslocamento de casa e para o trabalho, sempre ser\u00e1 melhor do que o sistema de transporte p\u00fablico, por melhor que seja.\r\nNesse per\u00edodo, muitas cidades implantaram mais faixas exclusivas e ciclovias, promoveram a acessibilidade, reduziram a velocidade e v\u00e3o manter determinadas medidas ap\u00f3s o per\u00edodo da pandemia, pela melhora no fluxo, na qualidade ambiental e, principalmente, na circula\u00e7\u00e3o das pessoas.\r\nQuem pode vai de carro; quem pode compra uma moto; quem pode usa um transporte por aplicativo. E muitos optam pela bicicleta ou pela caminhada, em fun\u00e7\u00e3o da perda de receita e principalmente do receio de se deslocar, no hor\u00e1rio de pico, em um transporte que tem alto risco de contamina\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o pedido que fa\u00e7o ao Relator e que n\u00e3o representa mais custo, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 que garanta o repasse para o equil\u00edbrio do sistema e tamb\u00e9m garanta mais seguran\u00e7a ao usu\u00e1rio e a todos os operadores do sistema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRIORIDADE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO, CUMPRIMENTO, DIST\u00c2NCIA M\u00cdNIMA,COMBATE, PANDEMI, CORONAV\u00cdRUS,  PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME ESPECIAL DE EMERG\u00caNCIA PARA O TRANSPORTE COLETIVO URBANO E METROPOLITANO DE PASSAGEIROS (REMETUP).",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 reafirmar a import\u00e2ncia da emenda e reiterar que n\u00e3o h\u00e1 nada adicional. \u00c9 s\u00f3 manter a frota contratada no hor\u00e1rio de pico, respeitando a gest\u00e3o local e todo o centro de controle operacional local, para evitar a aglomera\u00e7\u00e3o. A medida \u00e9 simples, objetiva, tem custo zero, cumpre o contrato e decorre do reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro das empresas.\r\nEu n\u00e3o entendo a raz\u00e3o da resist\u00eancia, mas respeito a decis\u00e3o a ser tomada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, SISTEMA H\u00cdBRIDO, PARIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), EMENDA, INCLUS\u00c3O, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PDT, de emenda para inclus\u00e3o do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar no texto do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Inicialmente, quero cumpriment\u00e1-lo e desejar-lhe \u00eaxito nesta nova e nobre miss\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO negacionismo gera imprevisibilidade com rela\u00e7\u00e3o ao t\u00e9rmino da cobertura de vacinas, e o Congresso \u00e9 refer\u00eancia em v\u00e1rios momentos. Portanto, \u00e9 importante calibrar a retomada do trabalho no sistema h\u00edbrido. \u00c9 bom lembrar que a C\u00e2mara foi pioneira no mundo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sess\u00f5es remotas, mas \u00e9 bom tamb\u00e9m ressaltar que, ap\u00f3s a retomada dos trabalhos no dia 1\u00ba, houve o registro de quase 30 casos de COVID entre as pessoas que circularam pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPortanto, o PDT \u00e9 favor\u00e1vel, mas ir\u00e1 destacar uma emenda para incluir o Conselho de \u00c9tica nesta resolu\u00e7\u00e3o. No projeto de resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 nenhuma men\u00e7\u00e3o ao Conselho de \u00c9tica. Ent\u00e3o, desde j\u00e1 o PDT \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia, mas vai destacar emenda para a inclus\u00e3o do Conselho de \u00c9tica na retomada dos trabalhos das Comiss\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar o Relator pelo trabalho e agradecer a inclus\u00e3o do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar no projeto de resolu\u00e7\u00e3o, o que parece ser tamb\u00e9m consensual.\r\nLembro que n\u00f3s estamos num processo em que n\u00e3o sabemos exatamente quando chegaremos a um grau de imuniza\u00e7\u00e3o. Registro que, no dia 7 de fevereiro, o jornal O Globo publica mat\u00e9ria indicando que, neste ritmo, a vacina\u00e7\u00e3o poder\u00e1 imunizar 70% da popula\u00e7\u00e3o brasileira em 2023 ou 2024, talvez. Reconhece-se o trabalho do Butantan, da FIOCRUZ e de outras institui\u00e7\u00f5es, mas com esse grau de imprevisibilidade da vacina, diante do negacionismo, \u00e9 necess\u00e1rio concili\u00e1-lo com medidas restritivas.\r\nLembro, ainda, o grande fluxo de pessoas que circulam na C\u00e2mara dos Deputados, e a C\u00e2mara \u00e9 refer\u00eancia para outras institui\u00e7\u00f5es, ao adotar medidas restritivas. \u00c9 evidente que isso dever\u00e1 ser calibrado ao longo do ano.\r\nO PDT \u00e9 a favor do projeto e contra o requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, RELATOR, AGRADECIMENTO.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INSUFICI\u00caNCIA, QUANTIDADE, VACINA, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Agradecimento ao Relator Marcelo Ramos pelo acolhimento de emenda do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar o Relator pelo trabalho, que incorporou praticamente todos os assuntos. Eu agrade\u00e7o a ele a inclus\u00e3o da emenda do PDT, assinada pelo nosso L\u00edder Wolney Queiroz, para a inclus\u00e3o do Conselho de \u00c9tica no projeto de resolu\u00e7\u00e3o.\r\nMas a quest\u00e3o de fundo \u00e9 a imprevisibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina. Ao que tudo indica, no atual ritmo, o Brasil s\u00f3 ter\u00e1 uma imuniza\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima de 70% em 2023, 2024. Portanto, vamos ter que rever, de tempos em tempos, inclusive, essa resolu\u00e7\u00e3o e outras medidas restritivas, devido a essas incertezas, aos conflitos desnecess\u00e1rios, ao negacionismo, apesar de reconhecer institutos como Butantan, FIOCRUZ, outras institui\u00e7\u00f5es que trabalham na produ\u00e7\u00e3o de vacina com dificuldades de acesso aos insumos. Ali\u00e1s, estamos vendo Munic\u00edpios anunciando que poder\u00e3o suspender o processo de vacina\u00e7\u00e3o por falta de vacina.\r\nO PDT, em harmonia, encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RUTHIER DE SOUSA SILVA, SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nREN\u00c9 ARIEL DOTTI, PROFESSOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DO PARAN\u00c1 (UFPR), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao novo Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, Ruthier de Sousa Silva. Homenagem p\u00f3stuma ao Prof. de Direito Penal da Faculdade de Direito Universidade Federal do Paran\u00e1, Ren\u00e9 Ariel Dotti. Apoio do PDT ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nAproveito a oportunidade para cumprimentar o Sr. Ruthier nessa nova miss\u00e3o como Secret\u00e1rio-Geral da Mesa.\r\nEu pedi a palavra pela Lideran\u00e7a por duas raz\u00f5es. No momento em que votamos altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Penal, eu lamento comunicar o falecimento hoje, em Curitiba, do Prof. Ren\u00e9 Ariel Dotti, Professor de Direito Penal da Faculdade de Direito da Universidade Federal do Paran\u00e1. Ele contribuiu muito, em diferentes Comiss\u00f5es, para a atualiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal e do C\u00f3digo de Processo Penal. Foi tamb\u00e9m jornalista e Secret\u00e1rio de Cultura. Teve uma atua\u00e7\u00e3o muito firme, ao longo da sua trajet\u00f3ria, em defesa das liberdades individuais, da democracia, em tempos sombrios e dif\u00edceis. Sempre se posicionou, principalmente em momentos de arb\u00edtrio, a favor de profissionais jornalistas e sindicalistas que sofreram todo tipo de persegui\u00e7\u00e3o e abuso, inclusive abuso de autoridade.\r\nNeste momento, a comunidade jur\u00eddica ressalta essa hist\u00f3ria que \u00e9 refer\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 no Paran\u00e1, para nosso orgulho, mas no Brasil.\r\nFica registrada aqui esta mensagem de solidariedade \u00e0 sua fam\u00edlia, \u00e0 D. Rosarita, \u00e0 Cl\u00e1udia, \u00e0 Rog\u00e9ria e a toda a comunidade jur\u00eddica do Paran\u00e1.\r\nAproveitando essa trajet\u00f3ria, eu fa\u00e7o alguns pontos de reflex\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mat\u00e9rias que est\u00e3o sendo votadas, cumprimentando os Autores pela iniciativa e tamb\u00e9m o trabalho dos Relatores.\r\n\u00c9 impens\u00e1vel e inacredit\u00e1vel que, no s\u00e9culo XXI, seja necess\u00e1rio termos preocupa\u00e7\u00e3o com quem queira furar fila da vacina\u00e7\u00e3o, preocupa\u00e7\u00e3o com destrui\u00e7\u00e3o intencional ou subtra\u00e7\u00e3o intencional de vacinas ou insumos. Isso mostra o grau contradit\u00f3rio e a falta de evolu\u00e7\u00e3o clara da sociedade.\r\nH\u00e1, ainda, um segundo ponto. Ao tratar da crise da pena, eu lembro tamb\u00e9m um ensinamento do Prof. Ren\u00e9. A evolu\u00e7\u00e3o da civiliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m se deu pela mudan\u00e7a das penas, em especial da tortura. Mais importante do que o tamanho da pena \u00e9 a certeza da puni\u00e7\u00e3o. Sem nenhuma altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o, h\u00e1 poucas semanas, o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s estabeleceu - houve a homologa\u00e7\u00e3o - uma multa de 50 mil reais para um ex-Secret\u00e1rio de Sa\u00fade por furar a fila da vacina\u00e7\u00e3o, independentemente das justificativas que tinha.\r\nTodas as vezes em que surge uma crise, h\u00e1 uma avalanche de projetos de altera\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria penal e processual penal no Brasil, n\u00e3o s\u00f3 no Parlamento nacional.\r\nIsso gera um excesso legislativo, gera muitas vezes o desconhecimento da lei e gera um conflito de interpreta\u00e7\u00e3o sem fim, que, ao final, acabar\u00e1 resultando na n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de nenhum tipo de pena nos casos objetivos.\r\nAqui n\u00f3s estamos tratando de temas j\u00e1 tratados no C\u00f3digo Penal, que t\u00eam a sua interpreta\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o principalmente na parte geral do C\u00f3digo Penal. N\u00f3s temos os crimes de corrup\u00e7\u00e3o, de concuss\u00e3o. N\u00f3s temos o crime de peculato, os crimes de subtra\u00e7\u00e3o, infra\u00e7\u00e3o de medida sanit\u00e1ria. N\u00e3o temos um crime tipificado especificamente em rela\u00e7\u00e3o a furar fila, mas j\u00e1 h\u00e1 a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o existente. De qualquer maneira, diante desse quadro de incertezas, \u00e9 necess\u00e1rio reafirmar at\u00e9 como car\u00e1ter did\u00e1tico.\r\nPor isso, o PDT \u00e9 favor\u00e1vel a essa medida, mas sempre lembrando que isso ganha uma repercuss\u00e3o no Brasil pela falta de previsibilidade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da vacina. Muitas cidades j\u00e1 est\u00e3o anunciando o fim da segunda etapa, mesmo com a discuss\u00e3o de que deve ser priorizada a primeira vacina\u00e7\u00e3o ou deve ser reservada metade das vacinas para a segunda vacina\u00e7\u00e3o, para ampliar os seus efeitos.\r\nAl\u00e9m disso, nesse ritmo, todas as proje\u00e7\u00f5es apontam que n\u00f3s chegaremos a 70% da popula\u00e7\u00e3o brasileira vacinada, talvez, em 2023 ou 2024. Isso tamb\u00e9m gera um temor, gera um olhar cr\u00edtico daqueles que est\u00e3o vendo, por meio de conhecidos ou pessoas pr\u00f3ximas, a vacina\u00e7\u00e3o andando no exterior, enquanto, aqui no Brasil, muitas vezes, n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de prever quando ser\u00e1 a sua vez, o que gera, \u00e0s vezes, um instinto de preserva\u00e7\u00e3o, o que evidentemente n\u00e3o justifica nenhum tipo de conduta.\r\nEnt\u00e3o, o PDT est\u00e1 na linha de defesa de todas as investiga\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 vacina e vai encaminhar de forma favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero reafirmar a confus\u00e3o que gera quando se entra em detalhes na regulamenta\u00e7\u00e3o de um dispositivo penal. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que acreditemos que haja m\u00e1-f\u00e9 de quem vai aplicar a vacina e muito menos m\u00e1-f\u00e9 do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Pol\u00edcia, do Judici\u00e1rio em condenar quem agiu com a l\u00f3gica, com base no plano de vacina\u00e7\u00e3o e com base na realidade que j\u00e1 \u00e9 coberta pela Parte Geral do C\u00f3digo Penal. N\u00f3s temos que partir do pressuposto de que os profissionais s\u00e3o s\u00e9rios, e \u00e9 esse o pressuposto que embasa a legisla\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PDT vota \"n\u00e3o\", at\u00e9 pela qualidade da t\u00e9cnica legislativa e para evitar intensificar o conflito na interpreta\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, EUCLIDES SCALCO,   EX-DEPUTADO FEDERAL, CONSTITUINTE.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Constituinte, Euclides Scalco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, comunico que hoje, em Curitiba, aos 88 anos, faleceu o Dr. Euclides Scalco. Foi Deputado Federal por tr\u00eas mandatos, foi Constituinte, deu uma contribui\u00e7\u00e3o muito importante. Desempenhou fun\u00e7\u00f5es no Governo do Estado. Chegou a ocupar a Chefia da Casa Civil no Governo do Presidente Fernando Henrique Cardoso,\r\nSua vida foi marcada pela defesa da democracia. Incentivou muitas gera\u00e7\u00f5es, como a minha. Quando disputei a elei\u00e7\u00e3o para o Senado, em 2010, tive o privil\u00e9gio de t\u00ea-lo como suplente na chapa.\r\nSua trajet\u00f3ria \u00e9 motivo de orgulho para os seus familiares - a D. Teresinha, os seus filhos, os seus netos. \u00c9 tamb\u00e9m motivo de orgulho e refer\u00eancia para aqueles que o reconhecem como uma pessoa que se dedicou \u00e0 pol\u00edtica e a considerava como miss\u00e3o, com dedica\u00e7\u00e3o, sem ingenuidade, sem falso moralismo, algo muito diferente da pr\u00e1tica de muitas lideran\u00e7as nos dias atuais.\r\nEm favor da boa pol\u00edtica, homenageio a mem\u00f3ria do Dr. Scalco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), DIGITALIZA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, GUSTAVO FRUE, DEPUTADO FEDERAL, INDICA\u00c7\u00c3O (PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA),  REDU\u00c7\u00c3O, CUSTO. \r\nPL 196/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, OBRIGATORIEDADE, \u00d3RG\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, SISTEMA NACIONAL DE TR\u00c2NSITO, DIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), VALOR, ARRECADA\u00c7\u00c3O, TAXA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS PRESTADOS.\r\nMAIO AMARELO, MOBILIDADE ATIVA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos emitidos pelo Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - CONATRAN. Encaminhamento, ao \u00f3rg\u00e3o, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o de custos dos usu\u00e1rios. Humaniza\u00e7\u00e3o da mobilidade em vias de tr\u00e2nsito. Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Maio Amarelo, com o tema No tr\u00e2nsito, a sua responsabilidade salva vidas!",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, \u00e9 uma honra e uma alegria poder falar sob a sua Presid\u00eancia.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para um tema tribut\u00e1rio no m\u00eas do Maio Amarelo. Antes da chegada da t\u00e3o aguardada reforma tribut\u00e1ria, algumas medidas podem ser tomadas, melhorando e diminuindo a cobran\u00e7a e o peso fiscal para os contribuintes brasileiros.\r\nPortanto, destaco tr\u00eas temas. O primeiro \u00e9 que o Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito determinou o fim dos documentos impressos para que os \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito possam elabor\u00e1-los s\u00f3 por meio digital, quais sejam: o Certificado de Registro do Ve\u00edculo, o Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo, e a Licen\u00e7a de Aprendizagem de Dire\u00e7\u00e3o Veicular. Isso \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o, o que permite a incorpora\u00e7\u00e3o da tecnologia, dando maior agilidade e utilizando, evidentemente, novos mecanismos tecnol\u00f3gicos para facilitar n\u00e3o s\u00f3 para os \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito, mas para o usu\u00e1rio.\r\nPor\u00e9m, isso gerou uma distor\u00e7\u00e3o, e aqui vem o segundo ponto. Apresentei um projeto j\u00e1 aprovado na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes que altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para que os \u00f3rg\u00e3os e entidades do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito divulguem os valores arrecadados com taxas, discriminando-as para cada tipo de servi\u00e7o prestado. E por que isso? A taxa tem que ser uma contrapresta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, e n\u00e3o para gerar super\u00e1vit, para ser utilizada e cobrir outras despesas.\r\nO que vem acontecendo? No momento em que houve a substitui\u00e7\u00e3o do documento impresso pelo documento digital, n\u00e3o houve a redu\u00e7\u00e3o do custo cobrado do usu\u00e1rio, do contribuinte, do propriet\u00e1rio, ou seja, \u00e9 il\u00f3gico. A tecnologia tem que vir para melhorar, mas para permitir tamb\u00e9m uma redu\u00e7\u00e3o de custo.\r\nNesse sentido, tamb\u00e9m j\u00e1 entrei com um pedido de informa\u00e7\u00e3o e j\u00e1 fiz uma indica\u00e7\u00e3o ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito para que haja uma diminui\u00e7\u00e3o dos valores proporcional \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos custos. Afinal, n\u00e3o h\u00e1 mais custo com impress\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 mais custo com compra de papel e n\u00e3o h\u00e1 mais custo com postagem.\r\nQual \u00e9 o valor total arrecadado de taxas pelos \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito no Brasil? Qual \u00e9 o valor total das despesas que s\u00e3o custeadas por essas taxas? Isso tem que servir para reduzir o custo para o usu\u00e1rio.\r\nE, por fim, dentro do Maio Amarelo, h\u00e1 a quest\u00e3o da mobilidade ativa. Toda a l\u00f3gica do planejamento das vias e, portanto, tamb\u00e9m da legisla\u00e7\u00e3o foi feita em cima e com a vis\u00e3o priorit\u00e1ria do carro, seja um ve\u00edculo individual, seja inclusive um transporte coletivo. Ao longo do tempo, houve uma conscientiza\u00e7\u00e3o e uma mudan\u00e7a dessa vis\u00e3o, entendendo-se que o espa\u00e7o p\u00fablico tem que ser compartilhado, evidentemente pelo ve\u00edculo, mas com a aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria para a parte mais fr\u00e1gil, com incentivo inclusive \u00e0 mobilidade ativa, seja o pedestre, seja o ciclista, mas com respeito tamb\u00e9m pelos motociclistas e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, \u00e9 uma honra e uma alegria poder falar sob a sua Presid\u00eancia.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para um tema tribut\u00e1rio no m\u00eas do Maio Amarelo. Antes da chegada da t\u00e3o aguardada reforma tribut\u00e1ria, algumas medidas podem ser tomadas, melhorando e diminuindo a cobran\u00e7a e o peso fiscal para os contribuintes brasileiros.\r\nPortanto, destaco tr\u00eas temas. O primeiro \u00e9 que o Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito determinou o fim dos documentos impressos para que os \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito possam elabor\u00e1-los s\u00f3 por meio digital, quais sejam: o Certificado de Registro do Ve\u00edculo, o Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo, e a Licen\u00e7a de Aprendizagem de Dire\u00e7\u00e3o Veicular. Isso \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o, o que permite a incorpora\u00e7\u00e3o da tecnologia, dando maior agilidade e utilizando, evidentemente, novos mecanismos tecnol\u00f3gicos para facilitar n\u00e3o s\u00f3 para os \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito, mas para o usu\u00e1rio.\r\nPor\u00e9m, isso gerou uma distor\u00e7\u00e3o, e aqui vem o segundo ponto. Apresentei um projeto j\u00e1 aprovado na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes que altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para que os \u00f3rg\u00e3os e entidades do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito divulguem os valores arrecadados com taxas, discriminando-as para cada tipo de servi\u00e7o prestado. E por que isso? A taxa tem que ser uma contrapresta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, e n\u00e3o para gerar super\u00e1vit, para ser utilizada e cobrir outras despesas.\r\nO que vem acontecendo? No momento em que houve a substitui\u00e7\u00e3o do documento impresso pelo documento digital, n\u00e3o houve a redu\u00e7\u00e3o do custo cobrado do usu\u00e1rio, do contribuinte, do propriet\u00e1rio, ou seja, \u00e9 il\u00f3gico. A tecnologia tem que vir para melhorar, mas para permitir tamb\u00e9m uma redu\u00e7\u00e3o de custo.\r\nNesse sentido, tamb\u00e9m j\u00e1 entrei com um pedido de informa\u00e7\u00e3o e j\u00e1 fiz uma indica\u00e7\u00e3o ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito para que haja uma diminui\u00e7\u00e3o dos valores proporcional \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos custos. Afinal, n\u00e3o h\u00e1 mais custo com impress\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 mais custo com compra de papel e n\u00e3o h\u00e1 mais custo com postagem.\r\nQual \u00e9 o valor total arrecadado de taxas pelos \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito no Brasil? Qual \u00e9 o valor total das despesas que s\u00e3o custeadas por essas taxas? Isso tem que servir para reduzir o custo para o usu\u00e1rio.\r\nE, por fim, dentro do Maio Amarelo, h\u00e1 a quest\u00e3o da mobilidade ativa. Toda a l\u00f3gica do planejamento das vias e, portanto, tamb\u00e9m da legisla\u00e7\u00e3o foi feita em cima e com a vis\u00e3o priorit\u00e1ria do carro, seja um ve\u00edculo individual, seja inclusive um transporte coletivo. Ao longo do tempo, houve uma conscientiza\u00e7\u00e3o e uma mudan\u00e7a dessa vis\u00e3o, entendendo-se que o espa\u00e7o p\u00fablico tem que ser compartilhado, evidentemente pelo ve\u00edculo, mas com a aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria para a parte mais fr\u00e1gil, com incentivo inclusive \u00e0 mobilidade ativa, seja o pedestre, seja o ciclista, mas com respeito tamb\u00e9m pelos motociclistas e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1665/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, ATIVIDADE, MOBILIDADE ATIVA, CUSTEIO, RECEITA, VALOR ARRECADADO, MULTA DE TR\u00c2NSITO.\r\nJAIME LERNER, EX-GOVERNADOR, PARANA, FALECIMENTO, HOMENAGEM.\r\nPAULO MENDES DA ROCHA, ARQUITETO, FALECIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador, como complemento da campanha Maio Amarelo, do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2021, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 inclus\u00e3o da mobilidade ativa no rol de atividades custeadas com receitas de multas de tr\u00e2nsito, e o estabelecimento do percentual m\u00ednimo de aplica\u00e7\u00e3o.\t   Falecimento do ex-Governador do Estado do Paran\u00e1, Jaime Lerner, e do arquiteto Paulo Mendes da Rocha.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente, Deputada Rosangela Gomes. \u00c9 um privil\u00e9gio v\u00ea-la e t\u00ea-la na presid\u00eancia desta sess\u00e3o.\r\nEm complemento \u00e0s a\u00e7\u00f5es legislativas no Maio Amarelo, registro que apresentei uma altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro para implementar o conceito de mobilidade ativa, mobilidade n\u00e3o motorizada na legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito brasileira.\r\nPor que isso? Ao longo do tempo, em quase toda a hist\u00f3ria do planejamento urbano, da interven\u00e7\u00e3o urbana e tamb\u00e9m da legisla\u00e7\u00e3o se focou muito, em especial, nos ve\u00edculos motorizados. O Brasil, gradativamente, abriu m\u00e3o de linhas exclusivas j\u00e1 de pontes, trens, trilhos, ve\u00edculos el\u00e9tricos, e toda a l\u00f3gica foi em cima do ve\u00edculo motorizado.\r\nAo longo do tempo, h\u00e1 uma mudan\u00e7a nesta vis\u00e3o, nesta conscientiza\u00e7\u00e3o, e cada vez mais se entende o espa\u00e7o urbano como \u00e1rea a ser compartilhada, em respeito principalmente ao pedestre, ao ciclista e a pessoas com baixa mobilidade e pessoas com defici\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, apresentei uma proposta para incluir no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro a mobilidade ativa, e destinar 5% das multas para a mobilidade ativa. Estima-se, no Brasil, em multa, a arrecada\u00e7\u00e3o anual superior a 12 bilh\u00f5es de reais. E o C\u00f3digo estabelece a utiliza\u00e7\u00e3o dessas multas para policiamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o, engenharia de tr\u00e2nsito, de campo, mas sem nenhuma men\u00e7\u00e3o \u00e0 mobilidade ativa, que tem resultados efetivos.\r\nNa Prefeitura implantamos a \u00c1rea Calma, a Via Calma, sem\u00e1foros inteligentes, cal\u00e7adas verdes, dobramos as vias cicl\u00e1veis. Isso, num conjunto de a\u00e7\u00f5es, permitiu a redu\u00e7\u00e3o de quase 30% no n\u00famero de acidentes, e no per\u00edmetro central, onde de implantou a \u00c1rea Calma, se reduziu em quase 100% o \u00edndice de mortes.\r\nEnt\u00e3o, neste Maio Amarelo, complementando as a\u00e7\u00f5es legislativas, sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o e principalmente transpar\u00eancia com dados p\u00fablicos. \r\nPermita-me fazer um outro registro, Sra. Presidente. Deixo registrado o nosso lamento: faleceu hoje, num dia frio, t\u00edpico curitibano, o ex-Prefeito e ex-Governador do Paran\u00e1, o arquiteto Jaime Lerner. A nossa solidariedade \u00e0 sua fam\u00edlia, em especial \u00e0s suas filhas, Joana e Andr\u00e9a, aos seus amigos, na pessoa do Gerson Guelmann.\r\nO ex-Governador marcou profundamente, em especial como Prefeito da capital, numa vis\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico com a ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano, com a quest\u00e3o do zoneamento, e deixa um legado com uma identidade muito forte, em especial \u00e0 capital.\r\nFa\u00e7o uma homenagem tamb\u00e9m \u00e0 arquitetura brasileira, que, tamb\u00e9m nesta semana, perdeu o arquiteto Paulo Mendes da Rocha. Este \u00e9 um registro de respeito e considera\u00e7\u00e3o a essa trajet\u00f3ria que marca muito a hist\u00f3ria do Paran\u00e1 e da Capital.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA E INOVA\u00c7\u00d5ES, DIVULGA\u00c7\u00c3O, ESTRAT\u00c9GIA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL, GUSTAVO FRUET, DEPUTADO FEDERAL, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, da Estrat\u00e9gia Brasileira de Intelig\u00eancia Artificial.   Encaminhamento \u00e0 Pasta de requerimento de informa\u00e7\u00f5es a respeito do tema. Elabora\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o estatuto de direitos e obriga\u00e7\u00f5es da intelig\u00eancia artificial no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vou tratar de um tema que tem merecido a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. nesta legislatura, que \u00e9 o da intelig\u00eancia artificial.\r\nO Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es divulgou, recentemente, a Estrat\u00e9gia Brasileira de Intelig\u00eancia Artificial. Diante disso, eu adotei duas iniciativas neste momento.\r\nA primeira foi um pedido de informa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es. Ao mesmo tempo, a segunda medida foi um projeto de lei se constituindo num estatuto de direitos e obriga\u00e7\u00f5es da intelig\u00eancia artificial no Brasil.\r\n\u00c9 um tema que merece v\u00e1rias avalia\u00e7\u00f5es. De forma isolada, ele tem um peso, mas \u00e9 um tema conectado e com profundas rela\u00e7\u00f5es com outras mat\u00e9rias j\u00e1 votadas ou que est\u00e3o em discuss\u00e3o no Parlamento, como foi o Marco Civil na Internet, a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, e, agora, o aguardado leil\u00e3o para a tecnologia de 5G.\r\nNo primeiro caso, o do pedido de informa\u00e7\u00e3o, eu lembro o procedimento e as estrat\u00e9gias da China, por exemplo, que estabeleceu metas como alinhar a ind\u00fastria de intelig\u00eancia artificial com os principais competidores, alcan\u00e7ar a lideran\u00e7a em v\u00e1rios campos de intelig\u00eancia artificial e tornar-se o principal centro de inova\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial no mundo. Nesse sentido, apesar da import\u00e2ncia desse primeiro documento, as metas do Brasil para o tema.\r\nDa mesma forma, a estrat\u00e9gia brasileira tem o objetivo de promover investimentos sustentados em pesquisa e desenvolvimento. H\u00e1 estudos or\u00e7ament\u00e1rios? Qual o montante espec\u00edfico que ser\u00e1 destinado a cada eixo tem\u00e1tico trazido pela estrat\u00e9gia? Qual embasamento para os valores? J\u00e1 h\u00e1 alguma norma sendo trabalhada pelo Governo, visando a implementa\u00e7\u00e3o de sandboxes regulat\u00f3rios para as mais variadas \u00e1reas de intelig\u00eancia artificial? Quais s\u00e3o os espa\u00e7os de experimenta\u00e7\u00e3o de dados com intelig\u00eancia artificial previstos nas a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas e quais parcerias de pesquisa e desenvolvimento voltadas para intelig\u00eancia artificial com institui\u00e7\u00f5es de ensino superior do setor privado e com o terceiro setor? J\u00e1 existe algum cronograma para implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias delineadas, nos eixos da Estrat\u00e9gia Brasileira de Intelig\u00eancia Artificial?\r\nEsse tema promove enormes benef\u00edcios, mas ele tamb\u00e9m, se n\u00e3o for de alguma maneira regulado, corre riscos de abuso, tanto no uso indevido de dados biom\u00e9tricos, na utiliza\u00e7\u00e3o, por exemplo, do reconhecimento facial, quanto na utiliza\u00e7\u00e3o, por exemplo, de equipamentos ou de dados privados, num mundo que se abre de forma t\u00e3o abrangente de aplica\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, registro o pedido de informa\u00e7\u00e3o, o projeto para um estatuto de direitos e obriga\u00e7\u00f5es e o acompanhamento do tema. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1868/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, POL\u00cdTICA NACIONAL DO PATRIM\u00d4NIO CULTURAL TOMBADO, FUNDO NACIONAL DO PATRIM\u00d4NIO TOMBADO (FNPT), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.868, de 2021, sobre o estabelecimento de diretrizes para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural tombado e a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Patrim\u00f4nio Cultural Tombado e do Fundo Nacional do Patrim\u00f4nio Tombado - FNPT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezado Presidente Luis Miranda, Sras. e Srs. Parlamentares, com o apoio de t\u00e9cnicos e profissionais do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil, do IPHAN e da Consultoria da C\u00e2mara, apresentamos um projeto para estabelecer diretrizes para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural tombado e para instituir a Pol\u00edtica Nacional do Patrim\u00f4nio Cultural e o Fundo Nacional do Patrim\u00f4nio Tombado.\r\nEsse aperfei\u00e7oamento se faz necess\u00e1rio em fun\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias de governan\u00e7a do patrim\u00f4nio tombado do Brasil, defici\u00eancias essas que terminam por amea\u00e7ar esse instituto de manuten\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio.\r\nAuditorias do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - auditorias para valer - j\u00e1 apontam, desde 2016, problemas relacionados \u00e0 governan\u00e7a do patrim\u00f4nio. Primeiro, h\u00e1 falta de planejamento e gest\u00e3o integrada entre os entes federativos e \u00f3rg\u00e3os setoriais. Segundo, h\u00e1 aus\u00eancia de coleta e integra\u00e7\u00e3o de dados acerca do patrim\u00f4nio, especialmente nos \u00e2mbitos local e regional. E, terceiro, h\u00e1 escassez de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos bens, com seu consequente sucateamento.\r\nSomado a esses problemas, tem-se o elevado n\u00famero de im\u00f3veis tombados sem contrapartidas adequadas, capazes de apoiar o propriet\u00e1rio na manuten\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do bem tombado.\r\nNesse sentido, buscando mais alternativas para garantir que os propriet\u00e1rios preservem, mantenham os seus patrim\u00f4nios, estamos propondo tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional do Patrim\u00f4nio Tombado, de natureza cont\u00e1bil e financeira, para justamente som\u00e1-lo a outras iniciativas j\u00e1 existentes que permitam, sem mudar a legisla\u00e7\u00e3o atual, fortalecer esse instituto.\r\nEntre os aperfei\u00e7oamentos, destaco: a coleta e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados sobre o patrim\u00f4nio tombado; o regramento para disponibiliza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis tombados para o atendimento do interesse p\u00fablico; o aprimoramento do processo, garantindo participa\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia; a regulamenta\u00e7\u00e3o c\u00e9lere dos s\u00edtios tombados; e a institui\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o aos propriet\u00e1rios.\r\nEm Curitiba, criamos o instituto do potencial construtivo, podendo ser renovado a cada 15 anos. Por\u00e9m, s\u00f3 esses instrumentos locais n\u00e3o permitem uma melhor coordena\u00e7\u00e3o e principalmente o incentivo para que o propriet\u00e1rio possa preservar o patrim\u00f4nio que \u00e9 a marca, a identidade de uma cidade, do Pa\u00eds e da nossa hist\u00f3ria. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, CONCURSO P\u00daBLICO,  EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, PROFISS\u00c3O, TRADUTOR P\u00daBLICO, INT\u00c9RPRETE P\u00daBLICO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 234, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nDesde j\u00e1, cumprimento o Relator pelo trabalho. Construir uma converg\u00eancia, diante de um tema t\u00e3o abrangente como este, foi de uma competente engenharia pol\u00edtica.\r\nO destaque, por\u00e9m, trata especificamente da quest\u00e3o dos tradutores. Na mudan\u00e7a apresentada pelo Relator na medida provis\u00f3ria, foi extinta a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, nas juntas comerciais de todo o Brasil, para a certifica\u00e7\u00e3o de tradutores, mudando para \"aferi\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o\". Da mesma forma, para ser tradutor juramentado, n\u00e3o \u00e9 preciso mais ser brasileiro nato ou naturalizado. O Brasil, ao exigir isso, estava entre os pa\u00edses, quase todos os que est\u00e3o \u00e0 frente do Brasil em qualquer ranking, que exigem que os tradutores juramentados fa\u00e7am concurso e, principalmente, sejam naturalizados. O Relator avan\u00e7ou, ao tirar a possibilidade de um estrangeiro n\u00e3o residente no Brasil tamb\u00e9m poder ocupar esta fun\u00e7\u00e3o.\r\nA demanda neste tema decorre de um projeto que \u00e9 relatado pela Deputada Margarete Coelho, um projeto que foi amplamente discutido, por 3 anos, na C\u00e2mara, ao qual ela apresentou, em 2019, um relat\u00f3rio confirmando a exig\u00eancia tanto do concurso, como da necessidade de ser brasileiro nato ou naturalizado. Este relat\u00f3rio, este projeto est\u00e1 pronto para a vota\u00e7\u00e3o, mas agora ele, evidentemente, acaba sendo prejudicado por esta medida provis\u00f3ria.\r\nA tradu\u00e7\u00e3o juramentada \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico delegado. Por ter esta caracter\u00edstica e por permitir a emiss\u00e3o de um documento de tradu\u00e7\u00e3o p\u00fablica, permite que este receba a Apostila de Haia, chancela internacional que facilita o tr\u00e2nsito dos documentos brasileiros no exterior, derivada de um tratado internacional com 112 pa\u00edses signat\u00e1rios, assinado pelo Brasil em 2015. Hoje, j\u00e1 s\u00e3o 118 pa\u00edses, e o CNJ \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o brasileiro respons\u00e1vel pela aplica\u00e7\u00e3o, controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m representa\u00e7\u00e3o da Apostila de Haia.\r\nA tradu\u00e7\u00e3o juramentada \u00e9 um espelho de um documento-fonte. Se o documento cont\u00e9m inconsist\u00eancias, elas ser\u00e3o apontadas por meio de nota explicativa. N\u00f3s estamos falando de contratos de compra e de venda, de associa\u00e7\u00f5es, de certid\u00f5es de \u00f3bito, de casamento, de testamentos, de diplomas, de bulas de rem\u00e9dios e at\u00e9 de vacinas. Da\u00ed a import\u00e2ncia de se ter esta regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nNo Brasil, s\u00e3o quase 2.500 tradutores, e j\u00e1 se usa o meio eletr\u00f4nico em jurisdi\u00e7\u00e3o nacional.\r\nPor \u00faltimo, n\u00f3s temos um excesso legislativo que gera uma infind\u00e1vel demanda judicial. \u00c9 importante mudar o marco regulat\u00f3rio, para que se garanta com\u00e9rcio, investimento e neg\u00f3cios no Brasil. Por\u00e9m, este excesso legislativo n\u00e3o permite acomoda\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vivemos uma constante crise institucional, achando que s\u00f3 na lei vamos resolver determinados problemas.\r\nPor isso, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e solicito ao Relator que, se poss\u00edvel, esclare\u00e7a as modifica\u00e7\u00f5es que foram realizadas e o porqu\u00ea desta diferen\u00e7a de tratamento do Brasil em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses que, reitero, est\u00e3o \u00e0 frente de n\u00f3s em qualquer ranking internacional de facilita\u00e7\u00e3o de investimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Gustavo Fruet",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 234, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUSTAVO FRUET (PDT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Isso, Presidente. Vota \"sim\".\r\nAgrade\u00e7o ao Relator, mas, novamente, digo que h\u00e1 essa contradi\u00e7\u00e3o. H\u00e1 de se ampliar, evidentemente, o n\u00famero de pessoas habilitadas, mas, no momento em que se estabelece novamente o registro na Junta Comercial, h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o, se se confia ou n\u00e3o na Junta Comercial. De qualquer maneira, agrade\u00e7o ao Relator o esclarecimento e reitero, evidentemente, os argumentos da emenda.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]