[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 27/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FIXA\u00c7\u00c3O, TAXA DE JUROS, BANCO.",
        "nomeDeputado": "Gutemberg Reis",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 27, de 2019, sobre a fixa\u00e7\u00e3o das taxas de juros banc\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero primeiramente agradecer a Deus e tamb\u00e9m saudar os nobres colegas Deputados e Deputadas. \r\nVenho pedir que se coloque em pauta a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 27, de 2019, de minha autoria, que a acrescenta o \u00a7 4\u00ba ao art. 192 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para estabelecer limite \u00e0s taxas de juros cobradas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras.\r\nOs bancos est\u00e3o cometendo crime de usura. S\u00e3o mais de 60 milh\u00f5es de brasileiros inadimplentes. As taxas v\u00e3o de 200% a 400% nas transa\u00e7\u00f5es que envolvem cheques especiais e cart\u00f5es. N\u00e3o suportamos mais isso! Temos 14 milh\u00f5es de desempregados no Brasil. Hoje, quem estoura o limite do cheque especial ou do cart\u00e3o n\u00e3o consegue mais sair.\r\nSei que h\u00e1 muitas mat\u00e9rias importantes para serem pautadas, mas pe\u00e7o especialmente que se inclua na pauta a PEC 27/19, que fixa as taxas de juros dos bancos.\r\nMuito obrigado.\r\nFiquem com Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "WASHINGTON REIS, PREFEITO, DUQUE DE CAXIAS (RJ), SAUDE PUBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Gutemberg Reis",
        "sumario": "Agradecimentos pelo apoio ao mandato parlamentar do orador em 2019. Elogios \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Washington Reis, do Munic\u00edpio de Duque de Caxias, Estado do Rio de Janeiro. Resultados positivos da aloca\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos na \u00e1rea da sa\u00fade da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna hoje para dizer algumas palavras de agradecimento.\r\nEu quero, primeiramente, agradecer ao nosso Deus pelo bel\u00edssimo ano que passou, o de 2019. Foi um ano em que o nosso mandato foi muito produtivo.\r\nEu quero agradecer ao Presidente desta Casa, ao nosso L\u00edder, o Deputado Baleia Rossi, e a todos os funcion\u00e1rios, em especial a todos os colegas Deputados e Deputadas que ajudaram, com suas emendas individuais, com emendas extras, a nossa cidade de Duque de Caxias, assim como aos Senadores que ajudaram muito tamb\u00e9m a nossa cidade.\r\nO Prefeito da cidade de Duque de Caxias, no Rio de Janeiro, o Prefeito Washington Reis, tem feito um bel\u00edssimo trabalho, principalmente na \u00e1rea da sa\u00fade. Duque de Caxias foi a cidade que mais captou recursos do Governo Federal e do Estado para a sa\u00fade. A cidade n\u00e3o s\u00f3 atende \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m a da Baixada Fluminense e a do Estado do Rio de Janeiro. O Prefeito teve a sensibilidade de abrir as portas, fazendo justi\u00e7a social, para atender \u00e0queles que mais precisam. No Estado do Rio de Janeiro, o que s\u00ea v\u00ea \u00e9 crise, principalmente na sa\u00fade, em todo o Estado, mas o Prefeito de Duque de Caxias abriu as portas da sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o de todo o Estado.\r\nEu quero parabenizar o Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade, o Dr. Jos\u00e9 Carlos de Oliveira, pelo bel\u00edssimo trabalho, assim como o Deputado Estadual Rosenverg Reis, que tem destinado recursos do Estado ao Munic\u00edpio.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao Governador do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, que tem ajudado a cidade.\r\nPara a nossa cidade, em 2019, com os projetos sociais do Governo Federal e com a ajuda do nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, do nosso Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e da nossa bancada de Deputados, foram destinados mais de 170 milh\u00f5es de reais em recursos para a \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nMudando a hist\u00f3ria, Duque de Caxias hoje \u00e9 a quinta cidade que mais investe em sa\u00fade.\r\nSa\u00fade \u00e9 uma coisa muito s\u00e9ria. N\u00e3o podemos esperar. O investimento n\u00e3o para. Todas as minhas emendas foram destinadas para l\u00e1. S\u00f3 em emendas de bancada, os Deputados e Senadores do Rio de Janeiro destinaram 42 milh\u00f5es de reais para a constru\u00e7\u00e3o do Hospital Jerusal\u00e9m. O Prefeito Washington Reis doou um terreno na BR-040 que custa, aproximadamente, 100 milh\u00f5es de reais. O Deputado Estadual Rosenverg captou do Estado mais de 100 milh\u00f5es de reais. O hospital, de alta complexidade, vai atender a popula\u00e7\u00e3o de toda a Baixada Fluminense. \r\nCito tamb\u00e9m o Hospital do Olho, que \u00e9 um sucesso, que \u00e9 refer\u00eancia no Brasil. O Prefeito vai construir o Hospital do Olho 2. Al\u00e9m dele, temos o Centro Especializado em Reabilita\u00e7\u00e3o - CER IV, e vai ser inaugurada no Dia da M\u00e3es a Maternidade de Santa Cruz da Serra, que vai ser refer\u00eancia, que vai ser uma das melhores do Brasil. O nosso centro de tratamento de dependentes qu\u00edmicos, com mais de 20 cursos t\u00e9cnicos, resgata o usu\u00e1rio da rua, forma-o, prepara-o, capacita-o, cuida dele e o faz voltar \u00e0 sociedade como cidad\u00e3o de bem. Temos tamb\u00e9m o Hospital Dr. Moacyr Rodrigues do Carmo, que o Prefeito construiu no seu primeiro mandato, o Instituto de Audiologia, que \u00e9 refer\u00eancia no Brasil hoje. E o Prefeito est\u00e1 reformando o nosso antigo Hospital Duque de Caxias, que hoje \u00e9 policl\u00ednica, est\u00e1 construindo o maior centro de fisioterapia e o melhor hospital de imagens do Estado do Rio de Janeiro. Isso \u00e9 respeito ao cidad\u00e3o, isso \u00e9 cuidar de gente, isso \u00e9 fazer justi\u00e7a social.\r\nEu quero agradecer ao nosso Presidente Jair Bolsonaro, a todos os Deputados e Senadores, ao nosso Ministro Henrique Mandetta, ao nosso querido Prefeito Washington Reis, ao nosso Deputado Estadual Rosenverg Reis e ao meu Chefe de Gabinete, o Mazinho Neto, que tem feito um bel\u00edssimo trabalho ajudando a captar recursos para Duque de Caxias. Quero parabeniz\u00e1-los.\r\nObrigado, Sr. Presidente. Fique com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 795/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O (PAGAMENTO), IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, FINANCIAMENTO HABITACIONAL, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Gutemberg Reis",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 795 de 2020, sobre a suspens\u00e3o de pagamentos das participa\u00e7\u00f5es financeiras mensais das fam\u00edlias benefici\u00e1rias do Programa Minha Casa, Minha Vida - Faixa 1, em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nV.Exa. est\u00e1 me ouvindo, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sim.\r\nO SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ) - Boa noite a todos.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o ouvi V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode falar, Deputado.\r\nO SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ) - Posso ir direito ao voto do Relator?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode, sim.\r\nO SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ) - Vamos ao voto:\r\nII - Voto do Relator\r\nAn\u00e1lise do M\u00e9rito\r\nDiante da gravidade da situa\u00e7\u00e3o de pandemia causada pela dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em territ\u00f3rio nacional, foi necess\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de medidas extremas para controlar a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, o que provocou a suspens\u00e3o de diversas atividades econ\u00f4micas, com consequente redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e de empregos. Para preservar a capacidade econ\u00f4mica de subsist\u00eancia e a dignidade das fam\u00edlias, especialmente as de classes mais vulner\u00e1veis, a\u00e7\u00f5es de apoio financeiro t\u00eam sido adotadas pelo Governo Federal. A principal delas \u00e9 o Aux\u00edlio Emergencial, considerado o maior programa de transfer\u00eancia de renda j\u00e1 realizado no Brasil e que j\u00e1 alcan\u00e7ou mais de 52 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nNesse contexto, o PL 795/2020 e apensados s\u00e3o oportunos e merit\u00f3rios, pois objetivam somar-se aos esfor\u00e7os vigentes, apresentando medidas adicionais de socorro financeiro para enfrentamento dos efeitos econ\u00f4micos da pandemia. \u00c9 de se destacar que essas proposi\u00e7\u00f5es procuram resguardar a moradia, direito fundamental e umbilicalmente atrelado \u00e0 dignidade da pessoa humana, propondo pausas em presta\u00e7\u00f5es devidas por benefici\u00e1rios do Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nN\u00e3o se pode perder de vista que a Caixa Econ\u00f4mica Federal - CEF, institui\u00e7\u00e3o financeira operadora dos segmentos Faixa 1,5, 2 e 3 do programa, j\u00e1 tem adotado medidas nesse sentido. Para as pessoas f\u00edsicas, foram ofertados os seguintes benef\u00edcios: prazo de car\u00eancia de 180 dias para novos contratos de financiamento; possibilidade de pausa ou pagamento parcial de 120 dias no pagamento das presta\u00e7\u00f5es, incluindo os clientes que utilizam a conta vinculada do FGTS para pagamento de parte da presta\u00e7\u00e3o; renegocia\u00e7\u00e3o de contratos com clientes em atraso entre 61 e 180 dias, permitindo pausa de at\u00e9 3 presta\u00e7\u00f5es; recep\u00e7\u00e3o de documentos em meio digital e atendimento remoto; libera\u00e7\u00e3o antecipada de at\u00e9 2 parcelas, sem a vistoria, para os clientes que constroem com financiamento da Caixa - constru\u00e7\u00e3o individual.\r\nApenas no que se refere \u00e0 possibilidade de pausa nas presta\u00e7\u00f5es de financiamento imobili\u00e1rio, tema central das proposi\u00e7\u00f5es em an\u00e1lise, a CEF j\u00e1 beneficiou mais de 2 milh\u00f5es de fam\u00edlias em um universo de aproximadamente 5 milh\u00f5es de contratos, ou seja, quase 50% dos contratos j\u00e1 foram pausados.\r\n\u00c9 bem verdade que os contratos atualmente eleg\u00edveis para a pausa s\u00e3o apenas aqueles que envolvem opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, o que deixa os benefici\u00e1rios do Programa Minha Casa, Minha Vida - Faixa 1 de fora da medida. Conv\u00e9m ressaltar que a Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o tem compet\u00eancia para instituir o benef\u00edcio da pausa das presta\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 Faixa 1, pois n\u00e3o constitui agente operador desse segmento do programa. Nada obstante, enxergamos aqui uma lacuna que merece ser sanada, haja vista que os benefici\u00e1rios do Faixa 1 integram as classes de renda mais baixa e, portanto, s\u00e3o mais vulner\u00e1veis aos efeitos econ\u00f4micos da pandemia. Ainda que as parcelas devidas nesse segmento constituam valores m\u00f3dicos, a suspens\u00e3o pode ser capaz de oferecer al\u00edvio financeiro significativo para a parcela mais necessitada da popula\u00e7\u00e3o, especialmente nos atuais tempos de crise. O alto \u00edndice de inadimpl\u00eancia no Faixa 1, de aproximadamente 40%, \u00e9 indicativo da representatividade da parcela na renda familiar dos benefici\u00e1rios.\r\nCumpre-nos tamb\u00e9m registrar que entendemos ser contr\u00e1rio ao princ\u00edpio da equidade que milh\u00f5es de brasileiros de classe m\u00e9dia tenham o benef\u00edcio da pausa de parcelas de financiamento imobili\u00e1rio enquanto para as fam\u00edlias mais carentes esse benef\u00edcio permanece negado.\r\nAssim, apresentamos substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2020, e seus apensados, instituindo pausa de 180 (cento e oitenta) dias das participa\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Programa Minha Casa, Minha Vida - Faixa 1, al\u00e9m da transfer\u00eancia para o m\u00eas de dezembro de 2020 do vencimento da parcela anual da participa\u00e7\u00e3o financeira dos benefici\u00e1rios do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural (PNHR). Essas medidas dever\u00e3o ser automaticamente implementadas a partir da publica\u00e7\u00e3o desta lei, sem necessidade de solicita\u00e7\u00e3o.\r\nNo que se refere aos benefici\u00e1rios dos segmentos Faixa 1,5, 2 e 3, entendemos que as medidas j\u00e1 adotadas pela CEF se mostram plenamente adequadas, o que se evidencia pelo alto \u00edndice de ades\u00e3o das fam\u00edlias benefici\u00e1rias. Desse modo, n\u00e3o julgamos necess\u00e1rio tratar desse segmento nesta oportunidade.\r\nPor fim, considerando que o Programa Minha Casa, Minha Vida -- Faixa 1 envolve opera\u00e7\u00f5es realizadas com recursos advindos da integraliza\u00e7\u00e3o de cotas no Fundo de Arrendamento Residencial (FAR) e recursos transferidos ao Fundo de Desenvolvimento Social (FDS), institu\u00edmos dispositivo que determina a compensa\u00e7\u00e3o mensal do FAR pelo Tesouro Nacional, de forma a fazer frente \u00e0 queda de receita acarretada pela pausa das presta\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias e, assim, preservar a sustentabilidade financeira do fundo.\r\nA compensa\u00e7\u00e3o mensal ao FAR tem valor estimado de R$35.900.000,00 (trinta cinco milh\u00f5es e novecentos mil reais), totalizando o montante de R$215.400.000,00 (duzentos e quinze milh\u00f5es e quatrocentos mil reais), referentes aos 180 dias de suspens\u00e3o propostos em nosso substitutivo. Quanto ao Fundo de Desenvolvimento Nacional (FDS), as suas disponibilidades de caixa s\u00e3o suficientes para arcar com a medida sem preju\u00edzo \u00e0 sua sustentabilidade financeira, dispensando aportes adicionais da Uni\u00e3o.\r\nCremos que, da forma aqui apresentada, logramos aperfei\u00e7oar as medidas que v\u00eam sendo implementadas e resguardar o direito de moradia para mais brasileiros.\r\n(...)\r\nO Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados (...) e a Norma Interna da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (...) definem que o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por meio da an\u00e1lise da conformidade da proposi\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o Or\u00e7amento Anual. Al\u00e9m disso, a NI/CFT prescreve que tamb\u00e9m nortear\u00e3o a an\u00e1lise outras normas pertinentes \u00e0 receita e despesa p\u00fablicas. S\u00e3o consideradas como outras normas, especialmente, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF (Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000).\r\nInicialmente, ressalta-se que, com a edi\u00e7\u00e3o do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, o Congresso Nacional reconheceu, para os fins do art. 65 da LRF, a ocorr\u00eancia de estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, em decorr\u00eancia da pandemia da COVID-19 declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\nAdemais, em 8 de maio de 2020, as Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal promulgaram a Emenda Constitucional n\u00ba 106, que instituiu o regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia. Em seu art. 3\u00ba, a referida norma traz a seguinte previs\u00e3o:\r\nArt. 3\u00ba Desde que n\u00e3o impliquem despesa permanente, as proposi\u00e7\u00f5es legislativas e os atos do Poder Executivo com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentar a calamidade e suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas, com vig\u00eancia e efeitos restritos \u00e0 sua dura\u00e7\u00e3o, ficam dispensados da observ\u00e2ncia das limita\u00e7\u00f5es legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou ao aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento de despesa e \u00e0 concess\u00e3o ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita.\r\nAssim, tendo por fundamento o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, e o estabelecido pela Emenda Constitucional n\u00ba 106, n\u00e3o h\u00e1 que se exigir a demonstra\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das proposi\u00e7\u00f5es que se inserem entre as medidas tempor\u00e1rias emergenciais para enfrentamento dos impactos causados pela pandemia de COVID-19.\r\nEntretanto, uma vez que a Emenda Constitucional n\u00ba 106 afastou apenas a observ\u00e2ncia das limita\u00e7\u00f5es legais, as proposi\u00e7\u00f5es que criem ou alterem despesa obrigat\u00f3ria devem estar acompanhadas das respectivas estimativas de impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro, requeridas por for\u00e7a do art. 113 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias:\r\nArt. 113. A proposi\u00e7\u00e3o legislativa que crie ou altere despesa obrigat\u00f3ria ou ren\u00fancia de receita dever\u00e1 ser acompanhada da estimativa do seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.\r\nFeitas essas considera\u00e7\u00f5es acerca do exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da mat\u00e9ria, passamos \u00e0 an\u00e1lise propriamente dita.\r\nO PL 795/20 e apensados objetivam a posterga\u00e7\u00e3o de pagamento de parcelas relativas ao Programa Minha Casa, Minha Vida e, no caso do PL 1.272/20, tamb\u00e9m do pagamento do aluguel social.\r\nO PL 1.272/20 disp\u00f5e ainda que os recursos necess\u00e1rios para a implanta\u00e7\u00e3o das medidas nele previstas ser\u00e3o consignados por cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios no or\u00e7amento da seguridade social.\r\nOs PLs 2.208/20 e 2.327/20 preveem que o Tesouro aportar\u00e1 recursos no Fundo de Arrendamento Residencial (FAR) e no Fundo de Desenvolvimento Social (FDS) em montante correspondente \u00e0s parcelas suspensas.\r\nApesar dos PLs 1.272/20, 2.208/20 e 2.327/20 resultarem na cria\u00e7\u00e3o de despesa obrigat\u00f3ria, as proposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o acompanhadas da estimativa de impacto, contrariando o disposto no art. 113 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias. Vale ressaltar que o PL 2.327/20 estima apenas parcialmente o impacto: conforme a justifica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 necessidade de compensa\u00e7\u00e3o ao FAR no montante de R$ 120 milh\u00f5es. Contudo, mesmo exigindo que o Tesouro credite as import\u00e2ncias diferidas ao FDS, n\u00e3o informa o valor. Assim, esses projetos n\u00e3o se mostram adequados e compat\u00edveis sob a \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nDeve-se analisar tamb\u00e9m a vig\u00eancia das medidas mencionadas, uma vez que a EC 106/20 dispensa da observ\u00e2ncia das restri\u00e7\u00f5es legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou ao aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento de despesa somente quando os efeitos forem restritos \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da calamidade. O PL 1.272/20, ao prever a suspens\u00e3o de pagamento das presta\u00e7\u00f5es por pelo menos 12 meses, pode resultar em suspens\u00e3o de pagamentos ap\u00f3s a vig\u00eancia da calamidade p\u00fablica. Dessa forma, deveriam ser observadas as restri\u00e7\u00f5es legais para expans\u00e3o de despesas prim\u00e1rias, qual seja, a necessidade de compensa\u00e7\u00e3o do impacto or\u00e7ament\u00e1rio.\r\nOs demais projetos (PLs 795/20, 1.020/20, 2.010/20, 2.347/20, 2.603/20, 3.183/20 e 3.212/20) n\u00e3o determinam o aporte de recursos da Uni\u00e3o...\"\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Gutemberg Reis, o seu texto j\u00e1 est\u00e1 no sistema da C\u00e2mara h\u00e1 mais de 24 horas. V.Exa. pode ir para o final do voto, porque todos j\u00e1 t\u00eam acesso ao texto.\r\nO SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ) - Sr. Presidente, posso ir para a conclus\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode sim, amigo. Pode sim.\r\nO SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ) - \"Conclus\u00e3o\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano, somos, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00b0 795, de 2020 e de seus apensados, na forma do substitutivo em anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e pela rejei\u00e7\u00e3o, no m\u00e9rito, dos Projetos de Lei apensados n\u00ba 1.272, de 2020, n\u00b0 2.208, de 2020 e n\u00b0 2.327, de 2020; pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablicas do Projeto de Lei n\u00b0 795, de 2020, dos PLs apensados\" - citados agora; \"pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano; e, no m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00b0 795, de 2020, de seus apensados e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano.\"\r\nPronto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, ESPIRIDI\u00c3O AMIM, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), BR-116, RODOVIA FEDERAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), C\u00d3DIGO QR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRE\u00c7O, TARIFA, MOBILIDADE URBANA, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Gutemberg Reis",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPrimeiro, eu quero agradecer a Deus.\r\nPasso \u00e0 leitura:\r\n\"Parecer proferido em plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021 (substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.023, de 2011).\r\nAltera a Lei n\u00ba 9.277, de 10 de maio de 1996, para dispor sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.\r\nNova ementa: Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e a Lei n\u00ba 10.233, de 5 de junho de 2001, para estabelecer condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.\r\nAutor: Esperidi\u00e3o Amin.\r\nRelator: Deputado Gutemberg Reis.\"\r\nPresidente, V.Exa. dispensa a leitura do relat\u00f3rio, para eu ir direto ao voto?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Est\u00e1 dispensada.\r\nO SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ) - Obrigado, Presidente.\r\n\"II. Voto do Relator.\r\nO substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.023, de 2011, disp\u00f5e sobre mat\u00e9ria de grande import\u00e2ncia para o futuro das concess\u00f5es rodovi\u00e1rias no Brasil: a ado\u00e7\u00e3o do sistema de livre passagem na cobran\u00e7a de ped\u00e1gio, tamb\u00e9m conhecido por free-flow.\r\nEm todos os modelos de concess\u00e3o rodovi\u00e1ria existentes no Pa\u00eds prevalece o sistema aberto de utiliza\u00e7\u00e3o. Isso significa que n\u00e3o h\u00e1 controle sobre o ingresso e a sa\u00edda de ve\u00edculos da via onde se aplica a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. A tarifa s\u00f3 \u00e9 imposta \u00e0queles que, no cumprimento de determinado trajeto, tiverem que atravessar as pra\u00e7as de ped\u00e1gio. Diante da decis\u00e3o do Governo Federal e dos Governos Estaduais de implantar com celeridade programas de concess\u00e3o rodovi\u00e1ria, dada a escassez de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para recupera\u00e7\u00e3o das estradas, natural que se tenha optado pelo emprego do sistema aberto, que exige investimentos iniciais muito menores do que os que seriam necess\u00e1rios para p\u00f4r em funcionamento um sistema fechado. Assim, torna-se quase impratic\u00e1vel cobrar de cada usu\u00e1rio, exatamente, em conformidade com a dist\u00e2ncia por ele percorrida.\r\nA solu\u00e7\u00e3o j\u00e1 empregada em muitos pa\u00edses para contornar os problemas relacionados \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de diversas pra\u00e7as de ped\u00e1gio numa via \u00e9 justamente o chamado 'sistema de livre passagem na cobran\u00e7a de ped\u00e1gio', ou free-flow, por meio do qual o ve\u00edculo em tr\u00e2nsito n\u00e3o tem de parar para seu condutor efetuar o pagamento. Esse sistema compreende equipamentos de identifica\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o veicular, capazes de verificar, nos locais onde estejam instalados, quais s\u00e3o os ve\u00edculos que por ali passam e quais as caracter\u00edsticas deles, tendo em considera\u00e7\u00e3o que a maioria dos modelos de cobran\u00e7a adota distin\u00e7\u00f5es de valor em fun\u00e7\u00e3o do tipo de ve\u00edculo que utiliza a via. Al\u00e9m disso, o sistema precisa reunir meios para processamento das informa\u00e7\u00f5es coletadas na via e tem de contar com meios, tecnol\u00f3gicos e legais, para conter e reprimir as viola\u00e7\u00f5es, uma vez que o condutor, diferentemente do que ocorre no modelo de pra\u00e7as de ped\u00e1gio, n\u00e3o \u00e9 obrigado a interromper sua viagem para efetuar o pagamento da tarifa. Assim, uma vez que podem existir sistemas independentes entre si num mesmo pa\u00eds, o ideal \u00e9 que haja compatibilidade entre eles, de sorte que os ve\u00edculos possam transitar em vias exploradas por diferentes concession\u00e1rios, sem ter, para tanto, de se submeter a regras de identifica\u00e7\u00e3o e de cobran\u00e7a espec\u00edficas.\r\nCabe destacar que a eventual ado\u00e7\u00e3o de sistema de livre passagem baseado na instala\u00e7\u00e3o de pontos diversos de coleta de informa\u00e7\u00e3o e de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio ao longo da via permitiria incorporar ao universo de pagantes da concess\u00e3o um n\u00famero muito grande de usu\u00e1rios. Dessa maneira, a distribui\u00e7\u00e3o dos custos da concess\u00e3o seria feita de forma mais equ\u00e2nime e os que hoje t\u00eam de pagar ped\u00e1gio provavelmente pagariam tarifa menor do que a atualmente praticada.\r\nTal, enfim, \u00e9 a relev\u00e2ncia e urg\u00eancia do que se est\u00e1 propondo no substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.023, de 2011. De fato, cremos que, em vez de propor isen\u00e7\u00e3o para parcela dos pagantes, como o faz a citada iniciativa da C\u00e2mara dos Deputados, o ideal \u00e9 que se adote solu\u00e7\u00e3o que, a um s\u00f3 tempo, incorpore mais pagantes ao sistema, reduzindo o valor devido por cada um, e aumente a fluidez do tr\u00e2nsito, pondo fim \u00e0s filas que com bastante frequ\u00eancia se formam nas pra\u00e7as de ped\u00e1gio.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es efetuadas na mat\u00e9ria constantes do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o nos termos do parecer da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021.\"\r\nSr. Presidente, fico muito feliz de relatar o projeto do Senador Esperidi\u00e3o Amin. Ser\u00e1 um marco, uma nova hist\u00f3ria na cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. Vamos retirar as pra\u00e7as de ped\u00e1gio, que t\u00eam um custo muito alto para se manter. Vamos manter a fluidez do tr\u00e2nsito, pois ser\u00e1 bem melhor n\u00e3o ter que parar em v\u00e1rias pra\u00e7as de ped\u00e1gio. Vamos combater ainda a sonega\u00e7\u00e3o na cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. Todos os que passarem em vias federais, estaduais e municipais v\u00e3o pagar por quil\u00f4metro rodado. Isso vai tornar a cobran\u00e7a mais justa.\r\nVou dar o exemplo da BR-116, no Rio de Janeiro, no trecho Rio-Mag\u00e9, na Rodovia Santos Dumont. Hoje, ao se rodar 9 quil\u00f4metros e meio, paga-se de ped\u00e1gio quase 20 reais, e h\u00e1 usu\u00e1rio que roda quase 100 quil\u00f4metros ou mais e paga o mesmo valor. Ent\u00e3o, vamos criar uma situa\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel para todos. Todos v\u00e3o pagar o ped\u00e1gio por cobran\u00e7a. O CONTRAN vai definir a tecnologia por leitor de placas e outras tecnologias existentes.\r\nEu apresentei duas emendas sobre a implanta\u00e7\u00e3o de chip devido \u00e0 quest\u00e3o da clonagem de placas. Conversamos com o Ministro Tarc\u00edsio de Freitas e entendemos que n\u00e3o \u00e9 preciso mais disso. O QR Code j\u00e1 combate essa quest\u00e3o da clonagem.\r\nFora que essa quest\u00e3o vai ajudar muito a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMuitos est\u00e3o perguntando por que eu retirei as emendas. Elas criariam mais custos ao usu\u00e1rio. Estamos fazendo isso para n\u00e3o haver mais custo, para abaixar o pre\u00e7o do ped\u00e1gio. \r\nNa Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, da qual eu sou Vice-Presidente, sempre combati as tarifas altas de ped\u00e1gio que vinham sendo implantadas. Dessa forma, com esse PL, com certeza haver\u00e1 um ped\u00e1gio mais justo, um transporte de qualidade mais justo, e a arrecada\u00e7\u00e3o vai aumentar. Vamos conseguir melhorar a mobilidade urbana com um ped\u00e1gio mais justo e vamos ajudar a seguran\u00e7a p\u00fablica, combatendo a clonagem e o roubo de carros. Os carros que passarem pelas rodovias v\u00e3o ser muito mais mapeados. \r\nQuero agradecer ao Presidente e agradecer a esta Casa. Pe\u00e7o aos colegas que aprovemos essa lei, que vai beneficiar todo o Brasil. Ela vai ser um novo marco na cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]