[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL,  INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nDESPESA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.\r\nQUESTIONAMENTO, CONTROLE SOCIAL, GOVERNAN\u00c7A, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Haroldo Cathedral",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da prioridade dos investimentos governamentais na primeira inf\u00e2ncia. Bloqueio de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. HAROLDO CATHEDRAL (PSD - RR) - Cumprimento o nosso Presidente, os nobres colegas Deputados e Deputadas. \r\nSr. Ministro, ao tempo em que o cumprimento e a sua equipe, dou-lhe as boas vindas \u00e0 nossa Casa. Tamb\u00e9m o cumprimento pelos esclarecimentos iniciais a respeito das diretrizes e programas do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o nas suas prioridades. Podem n\u00e3o parecer muito importantes para alguns Parlamentares, mas s\u00e3o oportunos e pertinentes para a sociedade, que nos assiste neste momento.\r\nQuero aproveitar a sua presen\u00e7a para fazer alguns questionamentos. Algo muito preocupante \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia. N\u00f3s vimos, na sua apresenta\u00e7\u00e3o, que o senhor utiliza alguns dados de estudos te\u00f3ricos de renomados pesquisadores. Nas suas teorias, eles demonstram a prioriza\u00e7\u00e3o do investimento na primeira inf\u00e2ncia. N\u00e3o obstante n\u00f3s j\u00e1 tenhamos alguns investimentos passados nessa \u00e1rea, no Brasil n\u00f3s ainda n\u00e3o encontramos um equil\u00edbrio nos investimentos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea. Somos um dos pa\u00edses com os menores investimentos em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e, estranhamente, com gastos no ensino superior semelhantes aos da maioria dos pa\u00edses da Europa.\r\nA minha primeira pergunta \u00e9 como o senhor pretende atuar para inverter e at\u00e9 mesmo equilibrar esta prioridade nos investimentos na educa\u00e7\u00e3o da primeira inf\u00e2ncia? Esta \u00e9 a minha primeira pergunta.\r\nO senhor aponta tamb\u00e9m v\u00e1rios elementos para justificar esses novos bloqueios no or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. O senhor tamb\u00e9m argumenta que o volume gasto em educa\u00e7\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a realidade de outros pa\u00edses. Deduzo que a sua prioridade seja, ent\u00e3o, melhorar a gest\u00e3o. \r\nDessa forma, Sr. Ministro, quais os instrumentos que ser\u00e3o utilizados para melhorar o controle social e a boa governan\u00e7a na gest\u00e3o de recursos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o?\r\nAgora, Sr. Ministro, quero fazer ao senhor uma sugest\u00e3o, que talvez possa amenizar um pouco essa pol\u00eamica sobre o bloqueio dos recursos da...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IMIGRA\u00c7\u00c3O, VENEZUELA, VIOL\u00caNCIA, RORAIMA.\r\nSISTEMA CARCER\u00c1RIO, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), FOR\u00c7A-TAREFA, RORAIMA.",
        "nomeDeputado": "Haroldo Cathedral",
        "sumario": "Escalada da viol\u00eancia no Estado de Roraima em decorr\u00eancia da imigra\u00e7\u00e3o venezuelana. Reitera\u00e7\u00e3o do apelo ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de perman\u00eancia, no Estado, da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e da For\u00e7a-Tarefa de Interven\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria em Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HAROLDO CATHEDRAL (PSD - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil inteiro tem conhecimento da situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica por que passa hoje o nosso Estado de Roraima. A imigra\u00e7\u00e3o venezuelana, que est\u00e1 desordenada, com a m\u00e9dia de 500 a 600 pessoas entrando, por dia, na nossa fronteira, tem, obviamente, potencializado, e muito, a viol\u00eancia no nosso Estado; tem prejudicado a nossa sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o e a seguran\u00e7a principalmente, isso porque o nosso Estado de Roraima n\u00e3o tem estrutura para suportar essa imigra\u00e7\u00e3o desordenada.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero refor\u00e7ar aqui o apelo feito pessoalmente pelo nosso Governador ao Sr. Ministro Sergio Moro para que se prorrogue a presen\u00e7a da For\u00e7a Nacional e da For\u00e7a-Tarefa de Interven\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria em Roraima, para que n\u00f3s possamos manter pelo menos a ordem no nosso Estado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]