[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, COMPROVA\u00c7\u00c3O, TRABALHO RURAL, APOSENTADORIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, POSSIBILIDADE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares. Possibilidade de extin\u00e7\u00e3o da aposentadoria rural, no caso de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, acerca da corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (Bloco/PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, Deputadas, estimado povo brasileiro, nesta primeira manifesta\u00e7\u00e3o do meu segundo mandato, aqui nesta Casa, sa\u00fado todos os colegas Deputados que v\u00eam aqui estreitar seu mandato. Renovo a nossa sauda\u00e7\u00e3o \u00e0queles que j\u00e1 est\u00e3o conosco aqui h\u00e1 mais tempo.\r\nNa minha primeira manifesta\u00e7\u00e3o, trago aqui o tema da Previd\u00eancia Social, a come\u00e7ar pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, que j\u00e1 est\u00e1 em vigor. Olhando para algumas manchetes que aparecem nos jornais, fa\u00e7o uma refer\u00eancia aqui ao que est\u00e1 escrito: \"Mour\u00e3o aceita negociar que militares entrem na reforma\" .Depois: \"Rombo da Previd\u00eancia de militares cresce mais do que a dos aposentados do INSS\". A primeira medida da Previd\u00eancia \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871.\r\n Ali\u00e1s, Srs. Deputados, se esta medida provis\u00f3ria for aprovada neste plen\u00e1rio, podem ser exclu\u00eddos os rurais da reforma da Previd\u00eancia. Ningu\u00e9m mais vai se aposentar na nossa agricultura familiar, nem meeiros, nem parceiros, nem arrendat\u00e1rios, nem ningu\u00e9m que est\u00e1 l\u00e1 com o seu trabalho, produzindo o alimento que vai \u00e0 Mesa do povo brasileiro.\r\nDiante disso, eu manifesto aqui com muita firmeza o que \u00e9 fato: os brasileiros est\u00e3o h\u00e1 muito tempo com medo dessa reforma. Em nenhum momento tantos brasileiros pediram aposentadoria, como aconteceu no ano passado. Ocorreu no Rio Grande do Sul, no Brasil, com os rurais e os urbanos.\r\nEm meio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, militares negociam a revis\u00e3o de carreira. Disse o General Edson Pujol, est\u00e1 escrito nos jornais. Segundo o novo Comandante do Ex\u00e9rcito, a Previd\u00eancia dos militares n\u00e3o deve mudar. Ele destacou que a hora extra e o adicional noturno n\u00e3o podem ser sindicalizados, por exemplo. \r\nEu gostaria de dizer que eu concordo com a manifesta\u00e7\u00e3o do comandante, que diz que os militares s\u00e3o, sim, uma categoria especial. Por\u00e9m, mais especial que eles s\u00e3o os agricultores. Inclusive os de Brumadinho que perderam tudo, e n\u00e3o foi por culpa deles. Agricultor n\u00e3o tem f\u00e9rias, n\u00e3o tem 13\u00ba, n\u00e3o tem carteira assinada, n\u00e3o tem contracheque e, portanto, o c\u00e9u \u00e9 o telhado dele.\r\nDiante disso, meus senhores e senhoras, eu queria dizer aqui que esses homens e mulheres que produzem o p\u00e3o nosso de cada dia precisam ser respeitados como segurados especiais e como tal tratados nesse tema da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, como tamb\u00e9m na reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu pe\u00e7o que publiquem no programa A Voz do Brasil a \u00edntegra da nossa manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, trago aqui algumas manchetes de jornal sobre a reforma da Previd\u00eancia: \"Reforma pode ter regras transit\u00f3rias\"; \"Mour\u00e3o aceita negociar que militares entrem na reforma\"; \"Rombo da Previd\u00eancia de militares cresce mais do que o do INSS\"; \"Primeira medida na Previd\u00eancia MP 871\"; \"Se ela for aprovada pode tirar os rurais da reforma, adeus aposentadoria rural\".\r\nA medida provis\u00f3ria prev\u00ea que, a partir de 2020, a \u00fanica forma de comprovar o tempo de trabalho rural ser\u00e1 por meio de cadastro de segurados especiais. Antes disso, os trabalhadores ter\u00e3o de encaminhar declara\u00e7\u00e3o referente ao per\u00edodo de servi\u00e7o homologada por entidades ligadas ao Minist\u00e9rio da Agricultura. A a\u00e7\u00e3o diminui o protagonismo de sindicatos rurais, respons\u00e1veis pela comprova\u00e7\u00e3o de ao menos 15 anos de atividades.\r\nA MP cria um programa especial para tarefas na expectativa de revisar 3 milh\u00f5es de benef\u00edcios com ind\u00edcios de irregularidades.\r\nMour\u00e3o defende mais tempo para militar se aposentar; de 30 anos para 35 anos.\r\nSolicita\u00e7\u00f5es de aposentadoria crescem 7,8% em 2018 no Rio Grande do Sul; no Brasil os pedidos de aposentadoria elevaram 8,2% acima da registrada entre os ga\u00fachos.\r\nEm meio a reforma da Previd\u00eancia, militares negociam revis\u00e3o da carreira. Governo aposta em aprova\u00e7\u00e3o de novas aposentadorias at\u00e9 junho. A expectativa \u00e9 que a reforma seja enviada ao Congresso Nacional e votada ainda no primeiro semestre.\r\nPrevid\u00eancia Militar: o novo Comandante do Ex\u00e9rcito, General Edson Pujol, sustentou que a Previd\u00eancia dos militares n\u00e3o deve mudar. Destacou que os militares n\u00e3o t\u00eam direito a hora-extra, adicional noturno e n\u00e3o podem se sindicalizar, por exemplo.\r\nOs militares s\u00e3o uma categoria especial? Certo! Mas no fim do m\u00eas ele recebe seu sal\u00e1rio!\r\nE os agricultores familiares? Recebem hora-extra? N\u00e3o! (Trabalham 365 dias ano). Recebem adicional noturno? N\u00e3o! N\u00e3o t\u00eam carteira assinada, n\u00e3o t\u00eam contracheque, n\u00e3o t\u00eam f\u00e9rias, n\u00e3o t\u00eam 13\u00ba sal\u00e1rio. \u00c9 um segurado especial de fato, o homem aposenta com um sal\u00e1rio m\u00ednimo aos 60 anos, a mulher aso 55 com um sal\u00e1rio m\u00ednimo, desde que comprove a contribui\u00e7\u00e3o com 2,3% - agora 1,5% para o FUNRURAL sobre toda a produ\u00e7\u00e3o rural. Pode se sindicalizar? Pode!\r\nSe n\u00e3o fosse \u00e0 luta dos sindicatos de trabalhadores rurais, FETAG, CONTAG, esta categoria nem estaria reconhecida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\r\nAntes de fazer reforma, o Governo precisa cobrar os R$ 490 bilh\u00f5es de d\u00e9bito n\u00e3o pagos e extinguir as isen\u00e7\u00f5es, a exemplo dos grandes clubes de futebol deste Pais, que pagam sal\u00e1rios bilion\u00e1rios e n\u00e3o contribuem com a Previd\u00eancia Social.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), RESOLU\u00c7\u00c3O, EMPLACAMENTO DE VE\u00cdCULO, PLACA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULO AUTOMOTOR, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Imediata revoga\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - CONTRAN a respeito do emplacamento veicular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (Bloco/PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, quero compartilhar neste plen\u00e1rio informa\u00e7\u00e3o acerca de tema sobre o qual sou permanentemente questionado.\r\nAs pessoas perguntam e reclamam, e com raz\u00e3o, das mudan\u00e7as e das altera\u00e7\u00f5es no emplacamento de ve\u00edculos que est\u00e3o acontecendo no Brasil inteiro.\r\nPrimeiro, quero esclarecer que essa n\u00e3o \u00e9 uma norma aprovada em Casa Legislativa - nem em Assembleia Legislativa, nem na C\u00e2mara dos Deputados, nem no Senado Federal -, mas uma resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - CONTRAN.\r\n\u00c9 bom termos muito claro que existem a ANS, a ANEEL, a ANATEL, a ANVISA e tantas outras ag\u00eancias que fazem muito mais normas do que este Parlamento. Temos que colocar um freio nisso, at\u00e9 porque a grande quest\u00e3o que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui \u00e9: essa altera\u00e7\u00e3o das placas serve para que e serve para quem?\r\nQual era o costume da nossa popula\u00e7\u00e3o quando acontecia um assalto, um furto, um atropelamento, e o motorista ia embora? Anotar a placa, o Munic\u00edpio, o Estado. Agora tudo \u00e9 Brasil. Est\u00e1 do jeito que o diabo gosta, diz o pessoal no interior do Rio Grande do Sul. Esse padr\u00e3o do MERCOSUL retirou o nome do Munic\u00edpio, do Estado. Essa mistura de letras e n\u00fameros, letras e n\u00fameros, na verdade, complicou a vida de todo mundo.\r\nDizem que as novas placas v\u00e3o inibir o roubo de ve\u00edculos. Contem-me outra hist\u00f3ria, porque essa \u00e9 uma mentira deslavada! E vou mais longe. Quando mudou o sistema, tempos atr\u00e1s, essa mesma justificativa j\u00e1 foi apresentada!\r\nEu quero dizer, Sras. e Srs. Deputados, que na minha terra natal, Santa da Cruz do Sul, na semana passada um cidad\u00e3o comprou um ve\u00edculo, e, portanto, foi ao DETRAN para fazer os devidos registros e mudar a titularidade. Al\u00e9m da burocracia oficial - documento, cart\u00f3rio, fila de banco, taxa -, teve que pagar a troca da placa de ve\u00edculo padr\u00e3o MERCOSUL: 250 reais, 25% do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o tem lacre; fica f\u00e1cil de tirar para clonar. Tamb\u00e9m n\u00e3o tem garantia de durabilidade - o pr\u00f3prio instalador disse que, ao lavar o ve\u00edculo, a placa deve ser tirada, porque sen\u00e3o vai apagar tudo.\r\nIsso \u00e9 um absurdo enorme, mas \u00e9 a verdade!\r\nEu quero propor que o CONTRAN acabe com essa resolu\u00e7\u00e3o.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. HEITOR SCHUCH (Bloco/PSB - RS) - Quero propor que esta Casa fa\u00e7a uma a\u00e7\u00e3o no sentido de que o CONTRAN, autor dessa resolu\u00e7\u00e3o, revogue-a imediatamente.\r\nEsse padr\u00e3o MERCOSUL est\u00e1 fora do padr\u00e3o. No Brasil temos 43 milh\u00f5es de ve\u00edculos. Portanto, o sistema que n\u00f3s temos, que est\u00e1 sendo substitu\u00eddo, tem lugar para colocar 175 milh\u00f5es de registros. Para que mudar? \u00c9 para auxiliar quem? O propriet\u00e1rio do ve\u00edculo, com certeza, n\u00e3o ser\u00e1 o benefici\u00e1rio dessa troca de placas, que vai faz\u00ea-lo gastar dinheiro, empobrecer e passar por mais burocracia.\r\nE logo ali na frente vem a hist\u00f3ria do chip. Com isso, ele vai ter que mudar tudo de novo. Assim, v\u00e3o tirar mais dinheiro de quem tem carro. Isso precisa acabar!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PADRE ROQUE ZIMMERMANN, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Padre Roque Zimmermann.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria me solidarizar aqui com todos os colegas Parlamentares deste plen\u00e1rio, porque, nesta semana, n\u00f3s perdemos um ex-Parlamentar, que nasceu no Rio Grande do Sul, mas foi Deputado pelo Estado do Paran\u00e1, o Pe. Roque Zimmermann. Ele foi o fundador, junto com Ezidio Pinheiro, da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar nesta Casa. Eles come\u00e7aram a estrutura\u00e7\u00e3o, fizeram todo um trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o dos demais colegas Parlamentares \u00e0 \u00e9poca sobre a import\u00e2ncia desse segmento da nossa agricultura familiar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos aqui fazer a nossa homenagem, como Coordenador da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar desta Casa, ao Pe. Roque, que foi dessa Frente, ga\u00facho de Santo Cristo e que militou na pol\u00edtica do Estado Paran\u00e1.\r\nCertamente o seu legado e a sua hist\u00f3ria vai ficar no meio de n\u00f3s.\r\nUm abra\u00e7o fraterno a toda a sua fam\u00edlia, bem como \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, PROPRIEDADE RURAL, PREJU\u00cdZO, AGROPECU\u00c1RIA, EMPRESA INDUSTRIAL, MUNIC\u00cdPIO, RIO GRANDE DO SUL, GERADOR DE ENERGIA, AUMENTO, CUSTO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, PROVID\u00caNCIAS, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL).\r\nPDL 7/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO FEDERAL, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), REDU\u00c7\u00c3O, DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, TRABALHO RURAL, PROPRIEDADE RURAL, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nSUBS\u00cdDIO, AGROPECU\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Recebimento de reclama\u00e7\u00f5es contra constantes quedas no abastecimento energia el\u00e9trica em comunidades rurais do Estado do Rio Grande do Sul. Pedido \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de ado\u00e7\u00e3o das  provid\u00eancias cab\u00edveis contra a empresa RGE Sul Distribuidora Ga\u00facha de Energia S/A. Defesa de revoga\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 9.642, de 2018, sobre a redu\u00e7\u00e3o gradativa de tarifas de energia el\u00e9trica do setor rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, eu gostaria socializar com este Plen\u00e1rio uma indigna\u00e7\u00e3o que recolhi em mais de 170 Munic\u00edpios do Estado do Rio Grande do Sul, nestas caminhadas que fazemos visitando sindicatos, cooperativas, especialmente sobre o tema da energia el\u00e9trica. Nossos agricultores est\u00e3o \u00e0s escuras. Quando d\u00e1 um vento na Argentina ou no Uruguai, j\u00e1 tem poste caindo no Rio Grande do Sul.\r\n\u00c9, portanto, important\u00edssimo que o Minist\u00e9rio tome provid\u00eancias, que a ANEEL fa\u00e7a sua parte, n\u00e3o s\u00f3 carimbando o papel das ag\u00eancias concession\u00e1rias. Ficar 3 dias, 4 dias, 5 dias sem energia el\u00e9trica, perdendo um avi\u00e1rio inteiro de frangos, sendo obrigado a jogar o leite fora de um lote de animais para serem ordenhados, desse jeito n\u00e3o h\u00e1 como se produzir neste Pa\u00eds!\r\nEu queria reiterar tamb\u00e9m uma a\u00e7\u00e3o forte desta Casa no que diz respeito \u00e0s concess\u00f5es que foram feitas, meio que ad aeternum, para que isso possa ser revisto por esta Casa.\r\nPor \u00faltimo, pe\u00e7o que o Governo, de forma urgente, resolva esta quest\u00e3o do decreto do ent\u00e3o Presidente Michel Temer, que tira os descontos de 30% na tarifa de energia el\u00e9trica e aumenta esse valor para os produtores.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, fa\u00e7o uso desta tribuna para manifestar a indigna\u00e7\u00e3o que recolhi sobre as constantes quedas de energia el\u00e9trica nas comunidades rurais do Rio Grande do Sul. Neste m\u00eas de fevereiro, participei de um roteiro de reuni\u00f5es em dez regionais sindicais do Rio Grande do Sul, envolvendo representa\u00e7\u00f5es de 170 Munic\u00edpios.\r\nEm todas as reuni\u00f5es, sem exce\u00e7\u00e3o, a reclama\u00e7\u00e3o foi un\u00e2nime e forte em rela\u00e7\u00e3o tanto \u00e0 qualidade da energia fornecida \u00e0s propriedades rurais quanto \u00e0s quedas constantes de energia el\u00e9trica, gerando preju\u00edzos milion\u00e1rios para os setores agr\u00edcola e industrial.\r\nS\u00e3o comuns os relatos de agricultores que dependem da energia el\u00e9trica para a sua atividade, em especial, para a produ\u00e7\u00e3o av\u00edcola, de leite e de tabaco, entre outras, que ficam at\u00e9 uma semana sem energia el\u00e9trica.\r\nA maioria dos agricultores j\u00e1 se viu obrigada a adquirir gerador, para compensar a falta de energia e n\u00e3o perder toda a produ\u00e7\u00e3o de leite do dia ou uma granja inteira de frango. O gerador atende por um per\u00edodo de tempo relativamente curto e, quando este equipamento tem que ficar ligado por dias a fio, o custo de produ\u00e7\u00e3o sobe exponencialmente.\r\nCabe ressaltar que os problemas v\u00eam se agravando ao longo dos \u00faltimos anos. A empresa distribuidora tem uma grande quantidade de redes com postes de madeira, muitos deles podres, que caem com qualquer intemp\u00e9rie e interrompem o fornecimento. O problema central est\u00e1 localizado na empresa RGE - Rio Grande Energia, adquirida pelo grupo CPFL Energia em 2001, esta mesma CPFL que em 2016 adquiriu a AES Sul, trocando seu nome para RGE Sul.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, endosso aqui e me somo \u00e0 luta n\u00e3o s\u00f3 dos agricultores, mas tamb\u00e9m de toda a sociedade ga\u00facha pesadamente prejudicada com as falhas no fornecimento da energia por parte desta empresa distribuidora. E, mais uma vez, conclamo a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL para que cobre desta empresa o fornecimento de energia el\u00e9trica de qualidade, para que nossos agricultores continuem produzindo o alimento que chega \u00e0 nossa mesa todos os dias.\r\nQuero tamb\u00e9m novamente pedir e exigir que o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro revogue o Decreto n\u00ba 9.642, de dezembro de 2018, assinado pelo ex-Presidente Temer, que retirou os descontos progressivos da tarifa de energia el\u00e9trica do setor rural. Informo a todos que tramita nesta casa o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 07, de 2019, que est\u00e1 com pedido de urg\u00eancia para a revoga\u00e7\u00e3o deste decreto.\r\nSr. Presidente da Rep\u00fablica, revogue este decreto e poupe servi\u00e7o para esta Casa. Mas deixo aqui um alerta: que n\u00e3o venha o Ministro da Economia querendo fazer uma nova legisla\u00e7\u00e3o para retirar estes subs\u00eddios do setor porque, com certeza, o setor do agropecu\u00e1rio, que vai do menor agricultor familiar ao maior produtor, n\u00e3o vai admitir esta penaliza\u00e7\u00e3o. Produzimos e continuaremos produzindo riquezas para este Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, PRODUTOR RURAL, CR\u00cdTICA.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APOSENTADORIA RURAL, SINDICATO, TRABALHADOR RURAL, CR\u00cdTICA.\r\nAUDITORIA, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, acerca da reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de auditoria da d\u00edvida p\u00fablica da Uni\u00e3o. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, pois, ent\u00e3o, chegou a esta Casa a PEC n\u00ba 6, da reforma da Previd\u00eancia.\r\nFico espantado quando vejo algumas manifesta\u00e7\u00f5es de pessoas instru\u00eddas, dizendo que, se resolvermos o problema da Previd\u00eancia, estar\u00e1 tudo resolvido neste Pa\u00eds. Mentira! Quem de n\u00f3s n\u00e3o sabe que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 que, em 1 ano, o Brasil deveria auditar sua d\u00edvida p\u00fablica, ver para quem estamos pagando, se j\u00e1 n\u00e3o pagamos demais? Passaram-se 30 anos, e dois Presidentes anteriores, Michel Temer e Dilma Rousseff, vetaram resolu\u00e7\u00e3o desta Casa de fazer a referida auditoria. Ali tem algum sapo enterrado, com certeza!\r\nDiante disso, quero dizer tamb\u00e9m, senhoras e senhores, que o Governo deveria cobrar, primeiro, seus devedores, dar uma analisada na Desvincula\u00e7\u00e3o de Receitas da Uni\u00e3o, porque, afinal de contas, por entre essas quest\u00f5es se vai muito dinheiro.\r\nE a\u00ed falo da reforma da Previd\u00eancia. Chegou-se aos 65 anos para o homem que bate cart\u00e3o, que carrega cimento, que \u00e9 pedreiro, carpinteiro, marceneiro. Ser\u00e1 que eles alcan\u00e7am essa idade? E chegou-se aos 62 anos para a mulher. Sessenta e dois anos? Ser\u00e1 que algu\u00e9m ainda vai oferecer emprego para uma senhora dessa idade? E n\u00e3o falo nem dos acr\u00e9scimos de contribui\u00e7\u00e3o, de tempo de servi\u00e7o e de outras coisas mais.\r\nAntes de tudo isso, quero fazer aqui, como trabalhador rural, agricultor familiar que sou, uma refer\u00eancia espec\u00edfica \u00e0 aposentadoria dos agricultores e das agricultoras, porque, para n\u00f3s, rurais, a reforma veio antes e j\u00e1 est\u00e1 em vigor com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871. E a\u00ed eu vejo que foi feita nesta Casa, com a aprova\u00e7\u00e3o de muitos Parlamentares que hoje caminham por aqui, a reforma trabalhista, que assinou a senten\u00e7a dos sindicatos urbanos. E agora a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871 est\u00e1 a\u00ed para sentenciar, definitivamente, a morte dos sindicatos rurais.\r\nEu tenho aqui um processo de aposentadoria. Mais de 25 documentos s\u00e3o exigidos de um trabalhador ou uma trabalhadora rural que queira se aposentar, e ouvi dessa tribuna um Deputado dizer que os sindicatos fraudam documentos.\r\nOra, mais respeito com quem trabalha nessa \u00e1rea! E, segundo, algu\u00e9m que queira se aposentar precisa, no m\u00ednimo, apresentar carteira de identidade, CPF, certid\u00e3o de casamento, notas fiscais de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, certid\u00e3o de responsabilidade constitucional (arts. 171 e 299 do C\u00f3digo Penal), ficha de qualifica\u00e7\u00e3o, comprovante de resid\u00eancia, Anexo 44, certid\u00e3o de registro de im\u00f3veis da propriedade e tudo mais. Est\u00e1 aqui. Se algu\u00e9m nunca viu um processo de aposentadoria de um homem de 60 anos de idade ou de uma mulher de 55 anos, trabalhadores da ro\u00e7a, est\u00e1 aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de quem quiser v\u00ea-lo. Sindicato n\u00e3o aposenta ningu\u00e9m, sindicato organiza o processo. Quem est\u00e1 l\u00e1 como agente p\u00fablico para fazer o servi\u00e7o \u00e9 o INSS, que defere ou indefere.\r\nPara concluir, Presidente, quero dizer ainda mais com rela\u00e7\u00e3o a essas quest\u00f5es todas que est\u00e3o colocadas nessa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871: n\u00e3o contem com o nosso voto para aprovar isso e n\u00e3o contem tamb\u00e9m com o nosso voto para fazer com que uma mulher que trabalha na ro\u00e7a tenha que se aposentar s\u00f3 aos 60 anos de idade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECRETO FEDERAL, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESCONTO, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, SETOR AGR\u00cdCOLA, PRODUTOR RURAL, REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, SINDICATO, TRABALHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Urgente retomada, pelo Governo Federal, de descontos concedidos nas tarifas de energia el\u00e9trica do setor rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nQueria compartilhar com este Plen\u00e1rio uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande, em especial dos nossos companheiros e companheiras agricultores de todo o Pa\u00eds, relativa \u00e0quele decreto, assinado ainda pelo ent\u00e3o Presidente Michel Temer, que tirou os descontos da energia el\u00e9trica e abriu as portas para que energia tivesse um aumento de 10% a 30%.\r\nDeputado Molon, hoje estive numa audi\u00eancia no Minist\u00e9rio da Agricultura, junto com muitos Parlamentares, tamb\u00e9m com a FETAG do Rio Grande do Sul, com o SINDLAT. Ouvimos da Ministra a afirma\u00e7\u00e3o de que esse assunto est\u00e1 resolvido. Falta colocar isso no papel.\r\nEu quero pedir ao Governo que resolva com urg\u00eancia essa quest\u00e3o, porque os agricultores est\u00e3o ansiosos, e tamb\u00e9m esperan\u00e7osos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, CHINA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Dificuldades enfrentadas pelos produtores brasileiros de alho, em decorr\u00eancia da omiss\u00e3o das autoridades competentes na cobran\u00e7a de tarifa antidumping  nas importa\u00e7\u00f5es provenientes da Rep\u00fablica Popular da China.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo ga\u00facho, povo brasileiro, quero falar da minha alegria de estar aqui para socializar um tema que dialoga com todo o Brasil. H\u00e1 um artigo que est\u00e1 chamando a aten\u00e7\u00e3o de muita gente, publicado por Xico Graziano, no qual ele diz: \r\nO Brasil precisa proteger a produ\u00e7\u00e3o nacional de alho.\r\nA produ\u00e7\u00e3o nacional de alho est\u00e1 sendo sufocada pelas m\u00e3os da corrup\u00e7\u00e3o. Seu algoz mora dentro do Poder Judici\u00e1rio e responde pelo nome de \"liminar\". (...) \r\nLiminares judiciais andam permitindo que algumas empresas nacionais importem alho chin\u00eas sem pagar a tarifa antidumping. Tudo indica existir um esquema de propina permitindo burlar a legisla\u00e7\u00e3o.\r\nA pergunta \u00e9: onde est\u00e1 a Receita Federal, que permite isso? Onde est\u00e1 o Governo, que n\u00e3o toma uma atitude?\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, o Brasil precisa proteger a produ\u00e7\u00e3o nacional de alho. \r\nA principal dificuldade enfrentada atualmente pelos produtores de alho brasileiros \u00e9 a concorr\u00eancia do alho importado. Em 1996, o Brasil comprovou que a China vendia alho no exterior com pre\u00e7o abaixo do seu custo de produ\u00e7\u00e3o e imp\u00f4s, assim, seguindo normas internacionais, uma tarifa antidumping nas importa\u00e7\u00f5es.\r\nA produ\u00e7\u00e3o nacional de alho est\u00e1 sendo sufocada pelas m\u00e3os da corrup\u00e7\u00e3o. Seu algoz mora dentro do Poder Judici\u00e1rio e responde pelo nome de \"liminar\". \u00c9 uma vergonha!\r\nO problema \u00e9 simples: liminares judiciais andam permitindo que algumas empresas nacionais importem alho chin\u00eas sem pagar a tarifa antidumping. Tudo indica existir um esquema de propina permitindo burlar a legisla\u00e7\u00e3o.\r\nComo pode a Receita Federal permitir essa burla aos direitos antidumping, perdendo receita estimada em R$ 280 milh\u00f5es por ano? Ser\u00e1 que o Ministro Paulo Guedes sabe disso? \u00c9 o que querem saber os produtores.\r\nNo Brasil, h\u00e1 cerca de 4.500 alhicultores espalhados desde o Rio Grande do Sul at\u00e9 a Bahia. Estima-se que gerem 43 mil empregos diretos, pessoas que trabalham na ro\u00e7a, desde o plantio at\u00e9 a colheita, fora os empregos indiretos. Toda a cadeia produtiva do alho movimenta R$ 800 milh\u00f5es. O alho pede respeito.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INEXISTENCIA, RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Fracasso de medidas governamentais destinadas \u00e0 retomada do crescimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, no Brasil, convencionou-se achar um culpado para tudo: numa hora \u00e9 o Custo Brasil, noutra, a Lei Kandir, a d\u00edvida p\u00fablica, a corrup\u00e7\u00e3o. Em algum momento, o problema era a terceiriza\u00e7\u00e3o. Liberou-se a terceiriza\u00e7\u00e3o, precarizou-se tudo, e n\u00e3o se resolveu nada. Depois, veio a reforma trabalhista, que iria acabar com o desemprego. N\u00e3o acabou, mas h\u00e1 cada vez menos dinheiro nos cofres p\u00fablicos - isso aconteceu.\r\nAgora, v\u00eam a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, para retirar os sindicatos rurais, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, de 2019, para acabar definitivamente com os sindicatos urbanos. Nosso Presidente da Rep\u00fablica e o Ministro da Economia v\u00e3o aos Estados Unidos dizer que podem importar carne e trigo, como se j\u00e1 n\u00e3o bastasse o antidumping para trazer o leite da Nova Zel\u00e2ndia.\r\nOra, gente, desse jeito o Brasil vai quebrar mesmo, o que acontecer\u00e1 pelas m\u00e3os do Governo!\r\nPrecisamos agir.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, estou aqui para cumprir o segundo mandato e socializo uma reflex\u00e3o real do momento que vivemos. Aqui no Brasil, sempre h\u00e1 culpado para tudo: uma hora \u00e9 o Custo Brasil; noutra, a corrup\u00e7\u00e3o, foro privilegiado, a impunidade, Lei Kandir, d\u00edvida p\u00fablica. Esta, sim, \u00e9 a culpada de fato.\r\nH\u00e1 alguns anos, a solu\u00e7\u00e3o era liberar a terceiriza\u00e7\u00e3o. Pois bem, hoje se pode terceirizar tudo. Isso resolveu alguma coisa? N\u00e3o! Mas precarizou. Diminuiu sal\u00e1rios e empobreceu os cofres p\u00fablicos.\r\nDepois o problema foi a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, com a reforma trabalhista. Resolveu? N\u00e3o. Acabou o desemprego? N\u00e3o. Mas diminuiu a receita do INSS e o Er\u00e1rio. \r\nAgora, para resolver, tem que acabar com os sindicatos - a MP 871 e 873. A\u00ed ficar\u00e1 tudo resolvido? Mentira! Sindicato n\u00e3o defere nem indefere requerimento de aposentadoria. Esta tarefa \u00e9 do INSS. Ali\u00e1s, temos casos em que os processos tramitam h\u00e1 mais de ano nas autarquias, e o agricultor continua esperando. Por quem? Pelo INSS.\r\nCom a MP 873, a MP dos Boletos, melhora-se o lucro dos bancos ainda mais. \r\nA contribui\u00e7\u00e3o sindical \u00e9 opcional. Ali\u00e1s, a informalidade aumentou. Um sindicalista me disse que \u00e9 comum no trabalho rural o empregador pagar 1.900 reais ao empregado, mas na carteira constam 998 reais. Quem perde? O trabalhador e o Governo!\r\nO problema s\u00e3o os gastos do Governo. Veio a PEC 242. Resolveu? N\u00e3o! \r\nAgora o que resolve a vida do Brasil \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia  - aumentar a idade, o valor das contribui\u00e7\u00f5es, o prazo de 15 para 20 anos; baixar o valor do BPC para 400 reais. A equa\u00e7\u00e3o \u00e9 \"prefeita\".\r\nTrabalhar mais tempo, contribuir com valores maiores, aposentar-se mais tarde. Resultado: economia para a Previd\u00eancia, sem contar aqueles que n\u00e3o ir\u00e3o alcan\u00e7ar o benef\u00edcio.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este discurso seja aceito como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "HEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EXPOAGRO AFUBRA ( 19:2019, RIO PARDO (RS), AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Relato da participa\u00e7\u00e3o do orador na 19\u00aa Expoagro Afubra, feira agropecu\u00e1ria voltada \u00e0 agricultura familiar, no Munic\u00edpio de Rio Pardo, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, estimado povo brasileiro, venho aqui para prestar contas da miss\u00e3o oficial que eu fiz na semana passada em Rio Pardo, no interior do Rio Grande do Sul, Munic\u00edpio vizinho \u00e0 minha terra natal, Santa Cruz, quando estive na maior feira da agricultura familiar do Brasil. \r\nEm primeiro lugar, quero registrar que foi um momento marcante e \u00fanico para a agricultura familiar. A feira n\u00e3o se limitou \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, equipamentos, gen\u00e9tica e tecnologia, mas foi muito al\u00e9m disso.\r\nDiante desse cen\u00e1rio, eu queria dizer aqui que foram fundamentais para as agroind\u00fastrias a inaugura\u00e7\u00e3o do novo pavilh\u00e3o das agroind\u00fastrias e os debates que foram feitos naquele momento, inclusive na Universidade de Santa Cruz, com o Secret\u00e1rio Nacional da Agricultura Familiar, com o movimento sindical, com a AFUBRA - Associa\u00e7\u00e3o dos Fumicultores do Brasil. Ali\u00e1s, o Presidente da AFUBRA, Ben\u00edcio Werner, disse na abertura: \"Precisamos de mais cr\u00e9dito para segurar a juventude no meio rural\". Precisamos de cr\u00e9dito para custeio e investimento, cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, com juros mais acess\u00edveis, para que possa haver essa din\u00e2mica e esse progresso no setor produtivo, com diversifica\u00e7\u00e3o.\r\nNos semin\u00e1rios que aconteceram l\u00e1, Presidente, verificou-se a diversifica\u00e7\u00e3o. H\u00e1 19 anos, a fumicultura respondia por 70% da renda; hoje, esse percentual reduziu para 52%. Por qu\u00ea? Porque a diversifica\u00e7\u00e3o cresceu, melhorando a vida das pessoas. A nossa regi\u00e3o j\u00e1 tem hoje outra fotografia. \r\nHouve diversos outros debates e semin\u00e1rios, como, por exemplo, sobre o turismo rural e quest\u00f5es ligadas ao fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es que lidam com a \u00e1rea, como o Centro Vocacional Tecnol\u00f3gico - CVT e outras ligadas \u00e0 tem\u00e1tica da tecnologia, assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural.\r\nTamb\u00e9m recebemos a visita de muitos agricultores e dirigentes de cooperativas sindicais do Uruguai, do Paraguai, da Argentina, do MERCOSUL como um todo, que queriam ver como \u00e9 a nossa agricultura familiar. O evento foi riqu\u00edssimo em troca de ideias.\r\nAli\u00e1s, colegas Deputados, no Chile, onde foi implementada a capitaliza\u00e7\u00e3o, agricultor n\u00e3o tem aposentadoria, e quem se aposentou h\u00e1 5 anos com quase 2 mil reais hoje recebe menos de 500 reais. \u00c9 esse o modelo que n\u00f3s queremos para os nossos brasileiros que levantam cedo, que trabalham, que se sacrificam? Eu n\u00e3o quero! Eu acho que n\u00f3s precisamos olhar com muito amor e carinho por quem levanta cedo, coloca a semente na terra, produz o p\u00e3o nosso de cada dia e alimenta este Brasil.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 AFUBRA e a todos os parceiros por esta EXPOAGRO. No ano que vem haver\u00e1 a 20\u00aa edi\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAFRA, RIO GRANDE DO SUL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nAGRICULTOR, ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA, CR\u00c9DITO RURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, NECESSIDADE.\r\nPRODUTOR RURAL, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, SUBS\u00cdDIO TARIF\u00c1RIO, SUSPENS\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, SUSTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Contentamento do orador com o sucesso da safra agr\u00edcola no Estado do Rio Grande do Sul. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de acesso ao cr\u00e9dito rural e de programas de assist\u00eancia t\u00e9cnicas destinados aos agricultores brasileiros. Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o do decreto presidencial acerca da suspens\u00e3o do subs\u00eddio das tarifas de energia el\u00e9trica do setor rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputadas, Deputados, estimado povo brasileiro, a quem sa\u00fado e cumprimento, quero registrar que l\u00e1 no Rio Grande do Sul, na nossa terra, estamos na fase da colheita. Uma colheita grande, uma colheita farta!\r\nEstamos muito contentes, principalmente os agricultores, com a produ\u00e7\u00e3o, com a produtividade, e gratos tamb\u00e9m porque tivemos um bom clima, que favoreceu mais essa safra. O agricultor, na verdade, \u00e9 um her\u00f3i. Ningu\u00e9m mais do que ele, que n\u00e3o tem carteira assinada, que n\u00e3o tem f\u00e9rias, que n\u00e3o tem d\u00e9cimo terceiro, que n\u00e3o tem contracheque, precisa apostar no tempo, no trabalho, e com muita f\u00e9 para fazer tudo isso. Caso contr\u00e1rio, ele sucumbe.\r\nEu sempre digo que o maior ambientalista \u00e9 o pr\u00f3prio agricultor, porque, se matarem a terra dele, ele morre junto. Por que digo isso? Porque, para podermos produzir, precisamos de pol\u00edticas p\u00fablicas, de acesso a cr\u00e9dito, de programas que estimulem quest\u00f5es como sucess\u00e3o rural, assist\u00eancia t\u00e9cnica, entre tantos e tantos fatores dessa agricultura t\u00e3o grande, t\u00e3o din\u00e2mica e que tem salvado o Brasil nos \u00faltimos anos.\r\nEu estranhei muito quando, no dia 28 de dezembro, o ent\u00e3o Presidente Michel Temer fez um decreto acabando com os descontos da energia el\u00e9trica, em especial da agricultura. A mobiliza\u00e7\u00e3o foi feita, e muitos se manifestaram. Eu recebi um documento assinado por mais de 40 entidades, cooperativas, sindicatos, federa\u00e7\u00f5es, confedera\u00e7\u00f5es, pedindo: \"Deputados, nos ajudem, precisamos voltar ao que era antes\". N\u00e3o h\u00e1 como a agricultora, o agroneg\u00f3cio, a agricultura familiar, o pequeno propriet\u00e1rio do Nordeste e do Sul do Brasil, das cooperativas, terem 30% de aumento de energia.\r\nPois, pasmem, hoje o Governo fez um novo decreto, incompleto. Esqueceu a agricultura. Contemplou apenas os irrigantes, e os outros v\u00e3o ter 30% de aumento na tarifa: o agricultor que produz o leite, que precisa de energia para fazer o resfriamento a fim de manter a qualidade do produto, o criador de aves, de su\u00ednos, o produtor de tabaco, da agroind\u00fastria, as cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o rural, enfim, todos.\r\nConcluindo, Sra. Presidente, quero dizer que h\u00e1 um PDL de nossa autoria protocolado, j\u00e1 com a urg\u00eancia assinada pelos L\u00edderes, para ser votado nesta Casa. Se o Governo n\u00e3o ajuda a agricultura, o Parlamento precisa fazer a sua parte, para que aquele pequeno agricultor que paga energia continue tendo esses descontos, antes que desista, antes que v\u00e1 embora, antes que seja tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, \u00c1REA RURAL, AGROPECU\u00c1RIA, AGRICULTURA FAMILIAR, ASSENTADO, REFORMA AGR\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.\r\nHEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PDL 7/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), REDU\u00c7\u00c3O, DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do projeto de decreto legislativo, apresentado para susta\u00e7\u00e3o do decreto presidencial acerca da suspens\u00e3o do subs\u00eddio concedido nas tarifas de energia el\u00e9trica do setor rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Sa\u00fado V.Exa. e, por extens\u00e3o, os colegas Deputados e Deputadas e o povo brasileiro.\r\nEu quero come\u00e7ar esta fala fazendo uma pergunta para n\u00f3s mesmos. Afinal, para que serve o Governo? Bem, pelo que parece, \u00e9 para governar, propor projetos, programas, pol\u00edticas de desenvolvimento do Pa\u00eds. Assim, em 2002, o Brasil chegou \u00e0 compreens\u00e3o de que era o momento de desenvolver o interior, dar uma chance a mais para a juventude, dar uma chance a mais para o desenvolvimento rural. Ent\u00e3o, fez-se uma legisla\u00e7\u00e3o nesta Casa para dar descontos de energia el\u00e9trica para aqueles que est\u00e3o l\u00e1 no campo, produzindo arroz, feij\u00e3o, trigo e fruta, o p\u00e3o nosso de cada dia, que vai \u00e0 mesa do povo brasileiro. Pois bem, chegamos a 2018, e, no apagar das luzes, o Governo termina com os descontos da energia el\u00e9trica.\r\nDeu uma polvorosa enorme, afinal de contas aumentar 30% do custo da energia \u00e9 aumentar em 30% os custos de produ\u00e7\u00e3o, o custo de vida, o custo da cesta b\u00e1sica, entre outras coisas que est\u00e3o nesse efeito domin\u00f3!\r\nN\u00f3s fizemos um projeto de decreto legislativo para sustar esse decreto. O projeto est\u00e1 nesta Casa e tem, inclusive, a assinatura dos l\u00edderes do Governo. A compreens\u00e3o \u00e9 que esses descontos precisam continuar, para que o setor da agropecu\u00e1ria e da agricultura familiar, os assentados da reforma agr\u00e1ria e os agricultores de todos os portes e de todos os cantos deste Pa\u00eds possam continuar produzindo, investindo, comprando m\u00e1quina e equipamento, desenvolvendo tecnologia, investindo em gen\u00e9tica. Para isso, precisam de condi\u00e7\u00f5es, e uma quest\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 a energia el\u00e9trica.\r\nOntem tivemos uma grande vit\u00f3ria na Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Em tr\u00eas vota\u00e7\u00f5es se consolidou, com ampla maioria, por 25 votos a 2, o que os Parlamentares disseram de forma quase un\u00e2nime: os descontos precisam continuar.\r\nAgora quero apelar ao Presidente desta Casa para trazer este assunto ao Plen\u00e1rio. O rural n\u00e3o pode esperar mais. N\u00f3s temos pressa com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto.\r\nQuero levantar um contradit\u00f3rio, Srs. Deputados. Ontem, na Casa ao lado, no Senado, os Srs. Senadores e Sras. Senadoras aprovaram o maior desconto para benefici\u00e1rios da tarifa social de energia el\u00e9trica. Mas ser\u00e1 que a Casa ao lado, diferentemente do Governo, est\u00e1 sens\u00edvel? \r\nPortanto, eu queria dizer que h\u00e1 espa\u00e7o para isso e que n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPROFESSOR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO, GOVERNO. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Necessidade de retomada, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, do seu papel de indutor de pol\u00edticas espec\u00edficas para o setor. Defasagem salarial dos docentes brasileiros. Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de medidas governamentais de est\u00edmulo ao professorado no Pa\u00eds. Corrobora\u00e7\u00e3o do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, quero registrar, com muita preocupa\u00e7\u00e3o, que li no final de semana, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, mat\u00e9rias que mostram que a educa\u00e7\u00e3o precisa realmente de uma renova\u00e7\u00e3o muito grande.\r\nSra. Presidente, quero dar como lido discurso em que trato da preocupa\u00e7\u00e3o de muitos professores com os quais tenho falado. Inclusive, perguntei a uma professora at\u00e9 quando ela queria lecionar, e ela me disse: \"At\u00e9 os alunos me enlouquecerem\". Outro professor me disse que os jovens est\u00e3o sem esperan\u00e7a, sem rumo. O reflexo disso \u00e9 que a pr\u00f3pria categoria dos educadores est\u00e1 desanimada, sem prop\u00f3sito e sem a valoriza\u00e7\u00e3o que a profiss\u00e3o merece por parte dos Governos.\r\nAl\u00e9m disso tudo, os professores manifestam a cada momento, a toda hora, que tira o sono deles a PEC 6, que trata da reforma da Previd\u00eancia. Eles perguntam como v\u00e3o dar aula at\u00e9 os 60 anos de idade, em especial as mulheres, que tamb\u00e9m t\u00eam fam\u00edlia, t\u00eam filhos, t\u00eam casa para cuidar, t\u00eam dupla jornada.\r\nDiante disso, quero mais uma vez ratificar aqui o meu compromisso de votar contra esta reforma, que \u00e9 t\u00e3o injusta em rela\u00e7\u00e3o aos professores e \u00e0s professoras, e concluir com uma frase que est\u00e1 escrita nos editoriais do jornais deste final de semana, sobre educa\u00e7\u00e3o: \"O Pa\u00eds n\u00e3o deveria aproveitar o per\u00edodo de mudan\u00e7as, de novos rumos, para definir, de uma vez por todas, um norte para o ensino? Ou ser\u00e1 que vamos correr o risco de nossos netos n\u00e3o terem mais nem professores?\".\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, uma chance para a educa\u00e7\u00e3o! Essa \u00e9 uma \u00e1rea que precisa de resultados mensur\u00e1veis com rigor t\u00e9cnico, n\u00e3o de debates ideol\u00f3gicos intermin\u00e1veis que servem apenas para acirrar divis\u00f5es.\r\n\u00c9 preciso que o MEC retome logo o seu dever de dialogar com Estados e Munic\u00edpios, exercendo seu papel de indutor de pol\u00edticas espec\u00edficas. N\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel permitir que tantos jovens continuem deixando a escola antes do tempo sem as habilidades b\u00e1sicas para lidar com tarefas que exigem um m\u00ednimo de aprendizado.\r\nPerguntei a uma professora em Roca Sales at\u00e9 quando ela tinha vontade de trabalhar? Depois de pensar um pouco, ela responde: \"At\u00e9 os alunos me enlouquecerem\".\r\nUm professor em Santa Cruz do Sul me disse que trocou os alunos el\u00e9tricos da 6\u00aa e 7\u00aa s\u00e9ries pelos do ensino m\u00e9dio e se apavorou com a inseguran\u00e7a e a instabilidade dos adolescentes.\r\nMuitos jovens est\u00e3o descompromissados com as aulas e com o aprendizado. \r\nOutra professora que mora em Santa Cruz do Sul, mas leciona em Sinimbu, h\u00e1 35 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, relata que sua turma tem 38 alunos e que \u00e9 imposs\u00edvel atend\u00ea-los com qualidade. O celular \u00e9 mais atrativo do que as aulas. Todos est\u00e3o preocupados com o futuro desses jovens no mercado de trabalho e na sociedade.\r\nProfessores que se preparam durante 5 anos de faculdade para lecionar ganham sal\u00e1rio um pouco superior ao m\u00ednimo. No Rio Grande do Sul n\u00e3o existe reposi\u00e7\u00e3o salarial h\u00e1 5 anos.\r\nO que tira o sono dos professores e das professoras de fato \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. A Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, diz que eles ter\u00e3o que educar nossos alunos at\u00e9 os 60 anos de idade, ainda mais as mulheres. O desest\u00edmulo dessa categoria t\u00e3o importante e especial para o desenvolvimento do Pa\u00eds \u00e9 vis\u00edvel.\r\nO Pa\u00eds deveria aproveitar o per\u00edodo de mudan\u00e7a de rumos para definir de vez um norte na \u00e1rea de ensino. Ser\u00e1 que nossos netos ainda ter\u00e3o professores?\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, POL\u00cdTICA, AGROPECU\u00c1RIA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, PRODUTO AGR\u00cdCOLA, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), ESTADOS UNIDOS, EUROPA, NOVA ZEL\u00c2NDIA, ESCRIT\u00d3RIO DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O, JERUSAL\u00c9M (ISRAEL), PREJU\u00cdZO, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CARNE DE FRANGO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS PRODUTORES DE ALHO (ANAPA),  PROTESTO, MEDIDA LIMINAR, ANTIDUMPING, ALHO, CHINA, CR\u00c9DITO RURAL, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Protesto contra a importa\u00e7\u00e3o de produtos agropecu\u00e1rios pelo Governo brasileiro. Inexist\u00eancia de recursos para sustenta\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, estou preocupado, indignado, chateado com algumas coisas que t\u00eam acontecido \u00e0 nossa volta. Em vez de n\u00f3s irmos para a frente, parece que estamos caminhando para tr\u00e1s, voltando a um tempo em que faltavam muitas coisas. Estamos enxergando j\u00e1 aquele passado do qual n\u00f3s nos livramos com muito trabalho, muito suor, muito sacrif\u00edcio. Parece que ele est\u00e1 come\u00e7ando a aparecer no horizonte.\r\nPaulo Guedes, o Ministro da Economia, parece que est\u00e1 resolvido a quebrar o setor agropecu\u00e1rio deste Pa\u00eds. O conflito da economia com o setor da agricultura \u00e9 evidente. Todo m\u00eas h\u00e1 alguns cap\u00edtulos, e n\u00f3s estamos enxergando que quem planta, quem produz, quem trabalha, quem se sacrifica, quem sustenta este Pa\u00eds sempre vai pagar esta conta.\r\nComo se isso n\u00e3o bastasse - n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos um advers\u00e1rio chamado MERCOSUL, que desova aqui todos os produtos agr\u00edcolas que n\u00f3s no Sul do Brasil tamb\u00e9m produzimos com custo muitas vezes maior -, agora foram l\u00e1 para os Estados Unidos e disseram, como est\u00e1 nos jornais, que v\u00e3o trazer trigo, v\u00e3o trazer carne su\u00edna para o Brasil. Mas falta trigo e falta carne su\u00edna aqui? N\u00e3o falta! O leite, como se n\u00e3o bastasse a entrada via MERCOSUL, agora vai vir da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia. Mas n\u00e3o existe mais produtor de leite aqui? Existe! N\u00e3o existe ind\u00fastria? Existe! Mas v\u00e3o quebrar com a pol\u00edtica adotada pelo Governo de desconstruir tudo e liberar tudo.\r\nAgora recebo dos meus colegas agricultores e sindicalistas a not\u00edcia de que as unidades est\u00e3o produzindo menos, e o vazio vai ser maior entre um lote e outro no frango, por causa dessa troca de embaixada de Tel Aviv para Jerusal\u00e9m, desse escrit\u00f3rio. Os \u00e1rabes simplesmente est\u00e3o comprando aves de outros pa\u00edses. O produtor de frango n\u00e3o vai resistir a essa quest\u00e3o.\r\nEu estive ontem num ato feito aqui em Bras\u00edlia pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Produtores de Alho - ANAPA, e esses produtores j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o mais aguentando produzir. E a\u00ed o problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Governo, mas a exist\u00eancia de liminar, liminar, liminar, em cima de liminar, acabando com esse setor t\u00e3o importante. E o alho chin\u00eas est\u00e1 chegando aqui, com liminares. N\u00e3o paga nenhum antidumping e vai acabar com os nossos produtores. A cota\u00e7\u00e3o da soja est\u00e1 diminuindo, a do milho tamb\u00e9m, e os produtores est\u00e3o ficando cada vez com mais \u00f4nus, menos b\u00f4nus e menos condi\u00e7\u00e3o de produzir.\r\nPara encerrar, Presidente, neste \u00faltimo minuto que me resta - e quero lhe agradecer -, eu queria falar tamb\u00e9m da quest\u00e3o do cr\u00e9dito rural. O cr\u00e9dito rural acabou. N\u00e3o h\u00e1 dinheiro para financiar trator, m\u00e1quina agr\u00edcola, motor, equipamento; n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para o Programa Mais Alimentos. Acabou! Falamos ontem com a Ministra Tereza Cristina, e a resposta foi: \"Bom, acabou. Tem que esperar o novo Plano Safra\". Mas, gente, o que vai acontecer na semana que vem? As ind\u00fastrias fabricantes de m\u00e1quinas v\u00e3o dar f\u00e9rias coletivas, v\u00e3o come\u00e7ar a demitir, porque ningu\u00e9m produz algo para o qual n\u00e3o haja com\u00e9rcio.\r\nE h\u00e1 proposta pronta: os nossos sindicatos, as nossas cooperativas e a Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - EMATER elaboraram projetos. Est\u00e1 tudo bonito e pronto para ser trabalhado, para se investir e produzir mais e melhor, mas o dinheiro acabou. \r\nPortanto, eu quero lastimar os fatos que est\u00e3o acontecendo com a nossa agricultura, que historicamente sustentou este Brasil, que exportou, que trouxe dividendos e que agora passa por este per\u00edodo t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nPaulo Guedes, n\u00e3o quebre...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA,  CORRE\u00c7\u00c3O, IRREGULARIDADE, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, TRABALHADOR RURAL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao trabalhador rural pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Apelo aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o e emendas oferecidos \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sa\u00fado V.Exa. e, por extens\u00e3o, os colegas Deputados e Deputadas.\r\nEstimado povo brasileiro, venho aqui para falar sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, e seus reflexos na vida de quem trabalha com a agricultura familiar, assim como dos trabalhadores e das trabalhadoras rurais deste Pa\u00eds.\r\nNa Comiss\u00e3o Mista, a vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 aconteceu. Isso significa dificultar ao extremo a concess\u00e3o dos benef\u00edcios do INSS.\r\nO Relator manteve a previs\u00e3o de que, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2020, a comprova\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da atividade rural ser\u00e1 feita exclusivamente pela informa\u00e7\u00f5es constantes no sistema do Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - CNIS.\r\nColegas Deputados, essa previs\u00e3o vai fazer com que os trabalhadores rurais n\u00e3o mais se aposentem. A reforma da Previd\u00eancia para os rurais j\u00e1 come\u00e7ou! Veio antes da PEC 6/19, e digo por qu\u00ea! Porque n\u00e3o h\u00e1 outro instituto para fazer esse tipo de acompanhamento. N\u00e3o h\u00e1 servidores nas Prefeituras nem nos Governos Estaduais em condi\u00e7\u00f5es de fazer o trabalho que precisa ser feito. Hoje esse servi\u00e7o \u00e9 realizado pelo sindicatos ou pelas col\u00f4nias de pescadores. N\u00e3o temos nas Prefeituras esse indiv\u00edduo que faz as vezes de cart\u00f3rio para dar a seguran\u00e7a que o Governo pretende e que a sociedade merece.\r\nO correto seria, senhores, pelo menos, aprovarmos em plen\u00e1rio a emenda do Deputado Celso Maldaner, j\u00e1 destacada, para fazer com que essa transi\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a como quando da aprova\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212 e 8.213, ambas de 1991, que deram 15 anos de prazo - ou, pelo menos, at\u00e9 2029, como a proposta do colega Deputado.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, e de outras medidas, como a reforma da Previd\u00eancia, amanh\u00e3, no Rio Grande do Sul, na minha cidade natal, Santa Cruz do Sul, os sindicatos, os agricultores, com maquin\u00e1rios, com equipamentos, com tratores, organizados pela FETAG - Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura, participar\u00e3o de um grande grito de alerta \u00e0 sociedade brasileira, para falar da gravidade a que est\u00e1 submetida a nossa agricultura.\r\nTodos somos contra fraudes, mas n\u00e3o se pode generalizar e colocar toda a culpa em A ou B, nos sindicatos ou nas col\u00f4nias de pescadores, como faz o Governo Bolsonaro! Agora, quanto a essa autodeclara\u00e7\u00e3o que est\u00e3o querendo implementar, falem com a Receita Federal. Por que sempre h\u00e1 tanta gente caindo na malha fina do Imposto de Renda! Querem isso tamb\u00e9m na quest\u00e3o da aposentadoria? N\u00f3s n\u00e3o queremos!\r\nSr. Presidente, quem tem o hist\u00f3rico do trabalhador rural, do agricultor familiar, da sua fam\u00edlia, do CAR - Cadastro Ambiental Rural...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - V.Exa. tem 30 segundos para concluir sua fala.\r\nO SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuem faz o Cadastro Ambiental Rural - CAR, o Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR todos os anos, a Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF - DAP para o agricultor ter condi\u00e7\u00f5es de acessar o cr\u00e9dito s\u00e3o os sindicatos. Ali est\u00e1 a vida dessas pessoas. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos ceifar a oportunidade de tantas pessoas que trabalham na agricultura de poderem continuar tendo direito \u00e0 aposentadoria, que \u00e9 uma conquista da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \r\nQuero parabenizar a todos que acreditam nessa luta! \r\nQue todos os que estiverem amanh\u00e3 reunidos nessa grande mobiliza\u00e7\u00e3o obtenham \u00eaxito, para que n\u00f3s tamb\u00e9m possamos aqui convencer os colegas Deputados de que essa medida provis\u00f3ria tem dois destaques importantes que n\u00f3s precisamos aprovar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente .\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, a Comiss\u00e3o Mista que analisou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, que dificulta a concess\u00e3o de benef\u00edcios do INSS, aprovou o relat\u00f3rio do Deputado Paulo Eduardo Martins (PSC-PR).\r\nO Relator manteve a previs\u00e3o de que, a partir de janeiro de 2020, a comprova\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da atividade rural ser\u00e1 feita exclusivamente pelas informa\u00e7\u00f5es constantes no sistema do Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - CNIS, mantido pelo Minist\u00e9rio da Economia. \r\nEssa previs\u00e3o vai fazer com que o trabalhador rural n\u00e3o consiga se aposentar. Afinal, \u00e9 o sindicato que acompanha a vida do trabalhador rural. N\u00e3o h\u00e1 outro instituto para fazer esse tipo de acompanhamento. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 servidores nas Prefeituras em condi\u00e7\u00f5es de fazer o cadastro dos trabalhadores rurais e dos pescadores. N\u00e3o temos nas Prefeituras esse indiv\u00edduo que fa\u00e7a as vezes de cart\u00f3rio, para dar a seguran\u00e7a que o Governo pretende e que a sociedade merece. \r\nO correto seria, pelo menos, prever uma prorroga\u00e7\u00e3o para 2029 do prazo de o Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais ser a \u00fanica fonte de informa\u00e7\u00e3o sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o dos segurados especiais.\r\nTodos somos contra fraudes, Sr. Presidente, mas n\u00e3o se pode generalizar e colocar toda a culpa nos sindicatos ou nas col\u00f4nias de pescadores, como faz o Governo Bolsonaro.\r\nPortanto, o Relator da MP 871, infelizmente, manteve o artigo que acaba com a necessidade de declara\u00e7\u00f5es de sindicatos para que trabalhadores rurais possam requerer a aposentadoria. Pelo texto, bastar\u00e1 uma autodeclarar\u00e3o do interessado sobre ter exercido atividades no campo, cabendo ao INSS fazer o cruzamento de dados.\r\nAli\u00e1s, quem tem o hist\u00f3rico do trabalhador rural, do agricultor familiar, da sua fam\u00edlia, do ITR - Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural, do CAR - Cadastro Ambiental Rural, da DAP - Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF e do CNIS - Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais s\u00e3o os sindicatos. Eles \u00e9 que alimentam e atualizam o sistema. Se o sistema n\u00e3o for alimentado anualmente, acaba tudo. \r\nInfelizmente, como estamos procurando demonstrar, esse texto da MP acabar\u00e1 com a possibilidade de trabalhadores rurais se aposentarem. Isso porque o Governo est\u00e1, na pr\u00e1tica, transferindo responsabilidades dos sindicatos para Prefeituras e Governos Estaduais. \r\nQuem j\u00e1 foi Prefeito ou Secret\u00e1rio sabe que n\u00e3o existe qualquer estrutura nesses entes voltada para atestar a atividade rural. Se a MP passar como est\u00e1, n\u00e3o vai adiantar nada lutar para retirar os trabalhadores rurais da PEC da reforma da Previd\u00eancia. \r\nA concess\u00e3o desses benef\u00edcios de aposentadoria, com a MP 871, vai ficar parada por pelo menos 15 anos, porque as Prefeituras n\u00e3o ter\u00e3o como atestar atividades ocorridas no passado. \u00c9 uma loucura total essa medida, que, na tentativa de ferir os sindicatos, fere na verdade os trabalhadores. Prefeituras e Estados ter\u00e3o primeiro que criar essas estruturas, atrav\u00e9s de concursos p\u00fablicos. E, depois, caso atestem alguma pessoa, responder\u00e3o por improbidade administrativa, porque n\u00e3o haver\u00e1 nenhum arquivo comprobat\u00f3rio.\r\nPortanto, espero que o Plen\u00e1rio desta Casa - \u00e9 um apelo que fa\u00e7o aos colegas Parlamentares - acate emendas ao texto do projeto de lei de convers\u00e3o, preservando o papel dos sindicatos para atestar a atividade rural. \r\nCaso o Governo insista nisso, ter\u00e1 muitas dificuldades no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Como disse, todos somos a favor de combater fraudes, mas isso deve ser feito dentro da estrutura do pr\u00f3prio INSS, com o combate a quadrilhas ligadas \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios, e n\u00e3o penalizando os agricultores.\r\nOs sindicatos de trabalhadores rurais j\u00e1 possuem a expertise para atestar a atividade rural, conhecem a realidade dos associados e de suas fam\u00edlias. N\u00e3o podemos concordar com o ataque sistem\u00e1tico \u00e0s entidades representativas dos trabalhadores. \r\nSe o Governo Bolsonaro quer extirpar os sindicatos rurais, n\u00e3o fa\u00e7a isso de forma disfar\u00e7ada numa MP de combate a fraudes - perdoem-me pela franqueza. Sejamos claros: estamos tratando aqui de pessoas que recebem 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, e n\u00e3o das que recebem aposentadorias milion\u00e1rias.\r\nPortanto, colegas Deputados, pe\u00e7o que reflitam em suas bases e que aprovemos os destaques em plen\u00e1rio, para, pelo menos, jogarmos para 2029 o in\u00edcio da exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividade rural exclusivamente com base nas informa\u00e7\u00f5es do Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - CNIS.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CARLOS JOEL DA SILVA, PRESIDENTE, FEDERA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA NO RIO GRANDE DO SUL (FETAG-RS), ELISETE HINTZ, TESOUREIRO, DEONIR SARMENTO, MAURO LUI, SINDICATO, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nFEDERA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA NO RIO GRANDE DO SUL (FETAG-RS), MOVIMENTO DE PROTESTO, SANTA CRUZ DO SUL (RS), REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VALORIZA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Presidente da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Estado do Rio Grande do Sul, Carlos Joel da Silva, da tesoureira da entidade, Elisete Hintz, e dos sindicalistas Deonir Sarmento e  Mauro Lui, para participa\u00e7\u00e3o em debates sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, acerca do combate a irregularidades no pagamento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, e sobre a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, relativa \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. Desempenho da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Estado do Rio Grande do Sul - FETAG.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sa\u00fado V.Exa., cumprimento os demais colegas Deputados e digo que estou aqui na companhia do Presidente da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Rio Grande do Sul, Carlos Joel da Silva, da Tesoureira Elisete Hintz e de dois sindicalistas, presidentes de sindicato, Deonir Sarmento, do Munic\u00edpio de Palmitinho, e o Mauro Lui, do Munic\u00edpio de Anta Gorda. Eles est\u00e3o aqui em negocia\u00e7\u00f5es com o Presidente da Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia, em reuni\u00e3o tamb\u00e9m com o Presidente Rodrigo Maia, sobre esses temas t\u00e3o importantes para nossa agricultura familiar, que est\u00e3o na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871 e na PEC 6, a da reforma da Previd\u00eancia.\r\nPresidente, quero parabenizar a FETAG do Rio Grande do Sul, com todos os seus sindicatos, os agricultores familiares, mais de 12 mil pessoas, homens, mulheres, jovens, idosos. Ontem, no frio, estiveram debaixo de chuva caminhando por Santa Cruz do Sul, minha terra natal, num grande movimento, num grande manifesto que valoriza a agricultura e se op\u00f5e \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Essa reforma n\u00e3o nos serve. Estiveram l\u00e1, com civismo, com educa\u00e7\u00e3o, entregando pautas, fazendo negocia\u00e7\u00f5es com o Banco do Brasil, com o INSS e mostrando para o Rio Grande do Sul e para o Brasil que n\u00f3s agricultores familiares, que produzimos o alimento que vai para a mesa do povo brasileiro, que ajudamos na produ\u00e7\u00e3o do alimento que este Pa\u00eds exporta e, com isso, gera divisas para nossa economia, precisamos de respeito. O agricultor e a agricultora precisam de respeito. O que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 precisa ser mantido.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 FETAG, \u00e0 sua dire\u00e7\u00e3o, aos seus colaboradores, aos sindicatos, aos filiados, aos agricultores, que h\u00e1 mais de 50 anos est\u00e3o firmes, perfilados em defesa da nossa gente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Posicionamento sobre  a devolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF ao Minist\u00e9rio da Economia, em vota\u00e7\u00e3o realizada pela Casa. Esclarecimento sobre as fun\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, registro minhas sauda\u00e7\u00f5es a todos que aqui est\u00e3o, em especial \u00e0 Deputada Erika Kokay, que me deu a prefer\u00eancia na fala.\r\nEu queria fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o aqui sobre essa vota\u00e7\u00e3o de ontem sobre o COAF. Parece que virou uma quest\u00e3o de honra para alguns. E os jornais de hoje, inclusive, destacam, Sr. Presidente, que o Governo perdeu a vota\u00e7\u00e3o do COAF.\r\nPara mim, o Governo n\u00e3o perdeu vota\u00e7\u00e3o nenhuma, porque o COAF vai continuar dentro do Governo, fazendo a sua fun\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o de intelig\u00eancia financeira do Governo: disciplina, aplica penas administrativas, recebe, examina, identifica ocorr\u00eancias suspeitas de atividades il\u00edcitas relacionadas a lavagem de dinheiro. O COAF, portanto, n\u00e3o \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o jur\u00eddico, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o financeiro.\r\nA retirada do COAF do Minist\u00e9rio da Economia, na minha vis\u00e3o, est\u00e1 equivocada. Assim como a EMBRAPA deve estar no Minist\u00e9rio da Agricultura e a ANVISA deve estar no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tamb\u00e9m o COAF precisa exercer a sua fun\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Economia. Ali\u00e1s, foi util\u00edssimo no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, desbaratou diversos processos no Pa\u00eds e fora dele, na Am\u00e9rica Latina, irrigou com milhares e milhares de processos a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Foi o bra\u00e7o direito da Lava-Jato. Ali\u00e1s, em quase todos os pa\u00edses desenvolvidos do mundo, inclusive nos Estados Unidos, onde est\u00e1 o equivalente ao COAF deles? Na Fazenda, na Economia. \r\nO Governo \u00e9 o mesmo, independe de onde o COAF estiver. Ele vai continuar combatendo a corrup\u00e7\u00e3o. Eu pergunto: existe um Minist\u00e9rio porventura da Justi\u00e7a, o certinho, e da Economia, o errado? N\u00e3o! Os dois Ministros t\u00eam o seu trabalho, os dois Minist\u00e9rios est\u00e3o funcionando, os dois Ministros foram nomeados pelo mesmo Presidente da Rep\u00fablica. Portanto, a mudan\u00e7a n\u00e3o ir\u00e1 impactar em nada o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma refer\u00eancia \u00e0quilo que foi dito pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. O Presidente Bolsonaro disse que, no ano que vem, o Ministro Moro dever\u00e1 ir para o Supremo Tribunal Federal. E ele vai levar o COAF para o Supremo? N\u00e3o! O COAF n\u00e3o \u00e9 do Paulo Guedes nem do Sergio Moro, mas do Governo, do Brasil. Portanto, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de governo e assim deve ser.\r\nEspero que a corrup\u00e7\u00e3o seja perseguida pelo COAF, pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, pela Receita Federal, pela Pol\u00edcia Federal, por todos n\u00f3s, por todos aqueles que pagam imposto.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Chris\u00f3stomo. PSL - RO) - Defiro o pedido do Deputado Heitor Schuch, para que o seu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nOntem, com a vota\u00e7\u00e3o do destino do COAF, tivemos um interesse muito grande dos brasileiros. Que bom! O que faz o COAF?\r\n1) O \u00f3rg\u00e3o de intelig\u00eancia financeira COAF (que tem por finalidade disciplinar, aplicar penas administrativas, receber, examinar e identificar ocorr\u00eancias suspeitas de atividades il\u00edcitas relacionadas \u00e0 lavagem de dinheiro) deve estar ligado ao Minist\u00e9rio da Economia. O COAF \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o jur\u00eddico? N\u00e3o, ele \u00e9 financeiro!\r\n2) A retirada do COAF do Minist\u00e9rio da Economia \u00e9 um retrocesso, porque o \u00f3rg\u00e3o se firmou e estabeleceu coopera\u00e7\u00e3o no sistema financeiro mundial, que permitiram a identifica\u00e7\u00e3o de todas as transfer\u00eancias ilegais de recursos.\r\n3) Nestas rela\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m permitiu que a corrup\u00e7\u00e3o fosse desbaratada em diversos pa\u00edses do mundo, em especial na Am\u00e9rica Latina.\r\nO COAF irrigou com milhares de processos na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\n4) Em quase todos os pa\u00edses do mundo os respectivos COAF est\u00e3o ligados aos Minist\u00e9rios da Fazenda, inclusive nos Estados Unidos.\r\n5) O Governo \u00e9 o mesmo. Independente de onde o COAF estiver, ele vai continuar combatendo a corrup\u00e7\u00e3o. Ou existe um Minist\u00e9rio, que \u00e9 o da Justi\u00e7a, presidido por Moro, o certinho, e o da Economia, de Paulo Guedes, \u00e9 corrupto? N\u00e3o, os dois Minist\u00e9rios s\u00e3o s\u00e9rios e comprometidos com o Brasil. E os dois Ministros foram nomeados pelo Presidente. Portanto, a mudan\u00e7a n\u00e3o ir\u00e1 impactar em nada o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Basta os Minist\u00e9rios cooperarem!\r\nAli\u00e1s, j\u00e1 foi dito pelo pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro que o Ministro Sergio Moro ir\u00e1 para o Supremo Tribunal Federal, em 2020. E a\u00ed ele levaria o COAF ao STF? N\u00e3o!\r\nO COAF \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o do Executivo, \u00f3rg\u00e3o de Governo. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Regozijo com a realiza\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria felicitar todos pela informa\u00e7\u00e3o que recebi de que h\u00e1 acordo para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871. Depois de exaustivas negocia\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso celebrarmos a participa\u00e7\u00e3o, o empenho e o desempenho de todos, desde a Comiss\u00e3o Especial.\r\nQuero registrar, em nome do Partido Socialista Brasileiro, partido que integro, a participa\u00e7\u00e3o presente e efetiva do colega Deputado Vilson da Fetaemg, que esteve presente em todas as reuni\u00f5es, apresentando as propostas do movimento sindical, das federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores na agricultura e da CONTAG.\r\nPortanto, parab\u00e9ns a todos os que se envolveram nesse debate, nessa discuss\u00e3o, porque agora vem a not\u00edcia de que h\u00e1 um grande acordo em torno da MP 871, cujo prazo ser\u00e1 2025. Isso com certeza vai libertar o movimento sindical para continuar trabalhando, como sempre fez.\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQ 1682/2019, REQUERIMENTO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA, CONTRABANDO, CIGARRO, PARAGUAI, FABRICA\u00c7\u00c3O, ILEGALIDADE.\r\nPOLICIA FEDERAL, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, POL\u00cdCIA CIVIL, RIO GRANDE DO SUL, ATUA\u00c7\u00c3O, F\u00c1BRICA, CIGARRO, ILEGALIDADE. \r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRABALHADOR RURAL, FRAUDE, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.682, de 2019, de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada ao levantamento de informa\u00e7\u00f5es sobre o contrabando de cigarros do Paraguai para o Brasil e ao acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o clandestina de cigarros com marca paraguaia em territ\u00f3rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, Deputadas, estimado povo brasileiro, venho a esta tribuna pedir apoio ao Requerimento n\u00ba 1.682, de 2019, que apresentamos nesta Casa ontem, por meio do qual estamos requerendo a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa destinada a proceder ao levantamento de informa\u00e7\u00f5es sobre o contrabando de cigarros do Paraguai para o Brasil e acompanhar as investiga\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o clandestina de cigarros com marca paraguaia em territ\u00f3rio brasileiro.\r\nVejam aonde chegou o crime organizado! \r\nEu quero parabenizar a Pol\u00edcia Federal, a Receita Federal e a Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul, que nos \u00faltimos anos j\u00e1 descobriram 15 f\u00e1bricas clandestinas. Parab\u00e9ns pelo trabalho! Continuem assim! Por outro lado, quero dizer que estou apresentando este requerimento com a preocupa\u00e7\u00e3o de que esse tipo de coisa acabe com a nossa ind\u00fastria legalizada, registrada, que tem CNPJ, paga imposto, emprega pessoas, contribui para a Previd\u00eancia e gera emprego, renda e tributos aos cofres p\u00fablicos.\r\nO contrabando n\u00e3o tem p\u00e1tria, n\u00e3o paga imposto, est\u00e1 fora da lei. Diante disso, preocupados estamos tamb\u00e9m com os elos da cadeia produtiva organizada h\u00e1 mais de 100 anos, num sistema integrado, no qual o produtor tem a sua parcela. Essa cadeia exporta 90% do tabaco produzido aqui para diversos pa\u00edses do mundo. E isso \u00e9 uma coisa diferente do fabrico de cigarros de forma clandestina.\r\nEu queria fazer aqui tamb\u00e9m um link com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, t\u00e3o falada e t\u00e3o badalada aqui neste plen\u00e1rio, sob a alega\u00e7\u00e3o de que h\u00e1 fraudes no INSS, de que os trabalhadores rurais fazem as fraudes. Mentira! Se existe fraude, quem d\u00e1 benef\u00edcio para quem n\u00e3o tem direito \u00e9 o INSS. Ele que defere ou indefere o benef\u00edcio. Se h\u00e1 problemas, penalize-se quem fez isso. E o Governo disse na justificativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, que ela geraria 10 bilh\u00f5es de reais de economia aos cofres p\u00fablicos. Pois esse fabrico de cigarros que foi noticiado no programa Fant\u00e1stico, domingo \u00e0 noite, e que todos devem ter visto, causa preju\u00edzo muito maior que isso - s\u00f3 no fabrico de cigarros em uma fabriqueta que foi descoberta l\u00e1 no Rio Grande do Sul.\r\nPortanto, Sr. Presidente, para concluir, eu queria dizer que o nosso prop\u00f3sito \u00e9 defender o setor produtivo, a cadeia produtiva e os trabalhadores da ind\u00fastria legal, que paga impostos, gera renda, gera emprego. Que nos ajudem todos os Parlamentares que t\u00eam vontade de combater o contrabando, o crime organizado, as coisas erradas que existem na quest\u00e3o do contrabando de cigarros, de bebidas, de \u00f3culos, de rem\u00e9dios - n\u00f3s estamos tomando at\u00e9 rem\u00e9dio que nem rem\u00e9dio \u00e9 e que vem contrabandeado de outros pa\u00edses. N\u00f3s estamos abertos a receber a contribui\u00e7\u00e3o dos Parlamentares desta Casa nessa Comiss\u00e3o Externa.\r\nReitero o pedido de publica\u00e7\u00e3o da nossa manifesta\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil e pe\u00e7o que o Presidente desta Casa defira o nosso pedido, aprovando-o aqui neste plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, CONTRABANDO, FALSIFICA\u00c7\u00c3O, MERCADORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para verifica\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de contrabando e falsifica\u00e7\u00e3o de mercadorias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente. Eu sa\u00fado V.Exa., os colegas Deputados e o estimado povo brasileiro.\r\nQuero socializar com todos os Parlamentares desta Casa que defendem a ind\u00fastria nacional e o com\u00e9rcio legalizado e registrado que n\u00f3s temos, que recolhe impostos, que gera empregos, que gera renda e que desenvolve este Pa\u00eds h\u00e1 muito tempo na \u00e1rea da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio, dos servi\u00e7os e dos mais diversos setores.\r\nApresentamos aqui, na semana passada, um requerimento que est\u00e1 para ser discutido, votado e - espero - aprovado por estes Parlamentares, meus pares, para a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa para olhar com mais profundidade para o tema da falsifica\u00e7\u00e3o de mercadorias e do contrabando. Digo isso porque, no domingo retrasado, uma grande reportagem do programa Fant\u00e1stico trouxe \u00e0 tona o fabrico de cigarros em territ\u00f3rio ga\u00facho, com marca paraguaia, com trabalhadores importados do Paraguai numa situa\u00e7\u00e3o quase de escravid\u00e3o, competindo de forma desigual e desleal com a ind\u00fastria nacional.\r\nIsso representa evas\u00e3o de divisas, n\u00e3o pagamento de impostos e falta de garantia da origem daquele produto, porque a ANVISA passa ao largo disso, n\u00e3o fica nem sabendo o que acontece. Parabenizo a Pol\u00edcia Federal, que ontem fechou mais uma fabriqueta dessas - se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, foi no Rio Grande do Norte.\r\nO contrabando est\u00e1 tomando conta do Pa\u00eds e est\u00e1 prejudicando o setor produtivo. Por isso, n\u00f3s gostar\u00edamos de solicitar aqui o empenho e o apoio de todos na vota\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 cria\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o Externa, para que n\u00f3s possamos fazer o trabalho de acompanhamento - n\u00e3o queremos substituir a pol\u00edcia, que tem feito o seu trabalho. Ali\u00e1s, parab\u00e9ns e continue assim!\r\nAqui tramita tamb\u00e9m um projeto para reduzir os impostos do cigarro nacional. Afinal de contas, isto \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 importante? \u00c9 melhor o cidad\u00e3o pagar 7 reais, 8 reais por uma carteira de cigarro nacional, com o registro, com CNPJ que paga imposto, licenciado pela ANVISA; ou \u00e9 melhor deixar ocorrer a importa\u00e7\u00e3o do cigarro que vem do Paraguai, a 2,50 ou 3 reais, alimentando o crime?\r\nEssa \u00e9 a grande quest\u00e3o em debate. N\u00f3s queremos a participa\u00e7\u00e3o de todos. \r\nDesde j\u00e1, manifesto a vontade dos Parlamentares que conhecem este assunto, n\u00e3o s\u00f3 do Sul do Brasil, onde temos a produ\u00e7\u00e3o do tabaco, mas do Pa\u00eds inteiro, onde efetivamente n\u00f3s precisamos atacar o contrabando.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DIA DE SANTO ANT\u00d4NIO, HOMENAGEM.\r\nMARCELO RAMOS, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), SAMUEL MOREIRA, RELATOR, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EXCLUS\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA RURAL, DEFESA, AGRICULTOR, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), ELOGIO.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia de Santo Ant\u00f4nio. Regozijo com a manuten\u00e7\u00e3o do tempo de aposentadoria do homem do campo no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Cumprimento e sa\u00fado V.Exa., bem como os colegas e o estimado povo brasileiro.\r\nHoje, 13 de junho de 2019, \u00e9 Dia de Santo Ant\u00f4nio! Eu confesso que hoje para mim \u00e9 um dia de al\u00edvio, porque n\u00e3o est\u00e1 mais sobre a cabe\u00e7a dos meus colegas de profiss\u00e3o, os agricultores familiares, as mulheres agricultoras, os assalariados e as assalariadas rurais, aquela espada da amea\u00e7a da reforma da Previd\u00eancia.\r\nOra, agricultores e agricultoras n\u00e3o t\u00eam f\u00e9rias, n\u00e3o t\u00eam 13\u00ba sal\u00e1rio, n\u00e3o t\u00eam contracheque, n\u00e3o t\u00eam quem lhes pague hora extra e n\u00e3o t\u00eam de onde tirar o sal\u00e1rio do final do m\u00eas, porque n\u00e3o s\u00e3o empregados. Eles s\u00e3o aut\u00f4nomos. Est\u00e3o na sua propriedade - propriedade de 5, 8, 15, 30, 40, 50 hectares de terra -, produzindo aves, su\u00ednos, leite, o alimento que vai \u00e0 mesa do povo brasileiro. O que estava na PEC 6, originalmente, era um castigo, era uma crueldade muito al\u00e9m da conta para com essa gente simples, humilde, que levanta cedo, que trabalha bastante e se aposenta tarde.\r\nNa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, foi escrito pelos Deputados e Senadores Constituintes da vez que homens v\u00e3o se aposentar aos 60 anos e mulheres, aos 55 anos; v\u00e3o contribuir sobre a produ\u00e7\u00e3o da sua safra; quando venderem a sua produ\u00e7\u00e3o, v\u00e3o descontar o FUNRURAL para os cofres p\u00fablicos. E assim acontece.\r\nHoje estive na Comiss\u00e3o Especial que discute a reforma da Previd\u00eancia. Quero manifestar aqui os meus cumprimentos e felicita\u00e7\u00f5es tanto ao Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Marcelo Ramos, quanto ao Relator, o Deputado Samuel Moreira, que andaram por este Pa\u00eds, que fizeram muitas audi\u00eancias aqui, com a participa\u00e7\u00e3o dos Parlamentares, das entidades, dos sindicatos, das federa\u00e7\u00f5es, das confedera\u00e7\u00f5es, dos empres\u00e1rios, do Governo, dos trabalhadores, enfim, as for\u00e7as vivas puderam falar na Comiss\u00e3o, na qual eu me incluo. Sou um dos 49 membros titulares dela e agrade\u00e7o muito essa nomea\u00e7\u00e3o ao nosso L\u00edder do PSB, o Deputado Tadeu Alencar, bem como aos colegas do partido. L\u00e1 estive presente, ouvindo, debatendo, sugerindo e fazendo tamb\u00e9m pondera\u00e7\u00f5es para que se olhasse de forma diferente para quem \u00e9 diferente: os agricultores e as agricultoras.\r\nHoje, no texto que est\u00e1 em debate agora, que est\u00e1 em an\u00e1lise, o Relator chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que os rurais precisariam ficar onde est\u00e3o. Os homens se aposentam com um sal\u00e1rio m\u00ednimo aos 60 anos e as mulheres, tamb\u00e9m com um sal\u00e1rio m\u00ednimo, aos 55 anos, at\u00e9 porque est\u00e3o no sol, na chuva. No Sul, est\u00e3o no frio da geada, do vento que corta; no Nordeste, no sol de 40 graus, e assim por diante.\r\nPortanto, cumprimentos e felicita\u00e7\u00f5es especiais tamb\u00e9m \u00e0 FETAG do Rio Grande do Sul, \u00e0 CONTAG, aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras que foram aos protestos, \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es, de forma pac\u00edfica, participativa, transparente, de cara limpa, sem agredir ningu\u00e9m, dizendo que essa reforma n\u00e3o servia, e foram ouvidos. Parab\u00e9ns tamb\u00e9m \u00e0queles que ajudaram na assinatura! Cem mil assinaturas entregamos hoje para tirarmos os rurais desse processo!\r\nQuero cumprimentar todos, felicit\u00e1-los e dizer que n\u00f3s n\u00e3o vamos cruzar os bra\u00e7os, porque agora v\u00eam os debates e a vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o. Depois, esse assunto vir\u00e1 para este plen\u00e1rio. Ap\u00f3s, ir\u00e1 para o Senado.\r\nEnquanto n\u00e3o nascer o filho, n\u00e3o h\u00e1 como batiz\u00e1-lo. Enquanto o jogo n\u00e3o termina, n\u00e3o h\u00e1 vencedor. E n\u00f3s queremos ser vencedores nesse processo, para que a nossa gente da ro\u00e7a, humilde, simples e trabalhadora; os de mais idade, com a sua sabedoria; e os mais jovens possam saber que, quando chegarem \u00e0 idade de se aposentar, v\u00e3o ter um benef\u00edcio para que possam ter um pouco mais de dignidade no momento da terceira idade ou da melhor idade, como queiram cham\u00e1-lo.\r\nPresidente, eu espero que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar nesse processo, nesse debate, de forma ordeira, pac\u00edfica e transparente, e que efetivamente o BPC e a capitaliza\u00e7\u00e3o estejam superados nesse primeiro momento do debate.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA TRANSLITOR\u00c2NEA, BR-101, AGRICULTOR FAMILIAR, COM\u00c9RCIO, PREJU\u00cdZO, ACESSO, FECHAMENTO, RIO GRANDE DO SUL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), CCR VIA SUL, EMPRESA, CONCESS\u00c3O, CR\u00cdTICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), REUNI\u00c3O, HEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Protesto contra o fechamento de acessos a com\u00e9rcios instalados ao longo da BR-101, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, quero socializar com todos aqui uma grande preocupa\u00e7\u00e3o e uma enorme indigna\u00e7\u00e3o que trago desde segunda-feira, quando estivemos reunidos em Porto Alegre com a ANTT e a CCR Via Sul, que ganhou a concess\u00e3o das rodovias BR-101, BR-448, BR-290 e BR-386, no Rio Grande do Sul, no trecho do litoral at\u00e9 a regi\u00e3o norte do Estado, come\u00e7ando no Munic\u00edpio de Torres, passando por Porto Alegre, terminando l\u00e1 na regi\u00e3o de Carazinho. Estiveram presentes sindicatos, comerciantes, Prefeito, Vereadores e o Deputado Elton Weber, em especial na regi\u00e3o litoral norte ga\u00facha.\r\nO problema \u00e9 que, na beira da rodovia, existe vida em toda a sua extens\u00e3o. S\u00e3o centenas de pequenos com\u00e9rcios, uma grande maioria de agricultores familiares que ali produzem gera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s gera\u00e7\u00e3o, trabalham e sustentam suas fam\u00edlias com as suas atividades e que l\u00e1 chegaram antes de a estrada ser asfaltada.\r\nE agora, quando o projeto de concess\u00e3o da rodovia foi feito, que a empresa CCR Visa Sul ganhou, vem a not\u00edcia do fechamento dos acessos diretos a esses com\u00e9rcios.\r\nEspecificamente na BR 101, na regi\u00e3o do litoral, onde as obras de implanta\u00e7\u00e3o do ped\u00e1gio est\u00e3o mais adiantadas, h\u00e1 aproximadamente 2 mil acessos de um total de quase 4 mil em toda a extens\u00e3o.\r\nAp\u00f3s a concess\u00e3o da rodovia, passaram a ser considerados irregulares todos os propriet\u00e1rios, que ter\u00e3o que fazer a regulariza\u00e7\u00e3o dos acessos por conta e risco de cada um, \u00e0s suas expensas. Inclusive h\u00e1 uma amea\u00e7a de que nem o transporte escolar poder\u00e1 parar na frente da casa das pessoas para pegar os alunos que v\u00e3o ao col\u00e9gio.\r\nSr. Presidente, isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. \u00c9 inadmiss\u00edvel que a regulariza\u00e7\u00e3o desses acessos tenha que ficar por conta dos agricultores e moradores.\r\nE o DNIT sumiu, desapareceu.\r\nAli\u00e1s, eu n\u00e3o sei se isso \u00e9 incompet\u00eancia, se \u00e9 des\u00eddia. N\u00e3o quero crer que seja m\u00e1-f\u00e9. Mas a pergunta que deixo aqui \u00e9: Por que a regulamenta\u00e7\u00e3o dos acessos n\u00e3o foi inclu\u00edda no edital de concess\u00e3o da rodovia? Por que agora est\u00e1 tudo ilegal, se antes havia concess\u00e3o inclusive por parte do DNIT por escrito de que os agricultores, os comerciantes poderiam fazer os acessos, us\u00e1-los para a entrada e sa\u00edda de ve\u00edculos aos seus com\u00e9rcios?\r\nVamos ter que achar uma solu\u00e7\u00e3o urgente para isso.\r\nE eu quero, desde logo, dizer aqui que este Deputado vai acionar o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago a esta tribuna uma grande preocupa\u00e7\u00e3o e indigna\u00e7\u00e3o que colhi na segunda feira, 24/06, em reuni\u00e3o com a ANTT e a CCR Via Sul, que ganhou a concess\u00e3o das rodovias BR-101, 448, 290, 386, no Rio Grande do Sul, no trecho entre os Munic\u00edpios de Torres e Carazinho, passando por Porto Alegre, pelo prazo de 30 anos. Participaram dessa reuni\u00e3o os Sindicatos dos Trabalhadores Rurais, representantes de comerciantes que t\u00eam seus neg\u00f3cios na beira destas rodovias e o Prefeito e Vereadores do Munic\u00edpio de Tr\u00eas Cachoeiras, juntamente com o Deputado Estadual Elton Weber.\r\nO problema \u00e9 que na beira desta rodovia existe vida em toda a extens\u00e3o. S\u00e3o centenas de pequenos e m\u00e9dios com\u00e9rcios, em sua grande maioria de agricultores familiares, que h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es tiram o seu sustento e o sustento de suas fam\u00edlias desta atividade e que na maioria ter\u00e3o seus neg\u00f3cios inviabilizados, porque o projeto que concedeu a rodovia prev\u00ea o fechamento dos acessos diretos a estes com\u00e9rcios.\r\nEspecificamente na BR-101, na regi\u00e3o do litoral, cujas obras para implanta\u00e7\u00e3o do ped\u00e1gio est\u00e3o mais adiantadas, no trecho concedido existem tamb\u00e9m aproximadamente 2 mil acessos de um total de 3.600 acessos para propriedades rurais ao longo de todo o trecho concedido, que somente ap\u00f3s a concess\u00e3o da rodovia passaram a ser considerados irregulares, e agora, \u00e0s suas pr\u00f3prias expensas, ter\u00e3o que fazer a regulariza\u00e7\u00e3o dos acessos, sob o risco de terem a entrada de suas propriedades fechadas. S\u00e3o acessos que existem desde antes de a rodovia ser asfaltada. E a amea\u00e7a vai mais longe, de sequer o transporte escolar poder parar para pegar as crian\u00e7as que v\u00e3o para o col\u00e9gio.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel admitir que a regulariza\u00e7\u00e3o destes acessos tenha ficado por conta dos agricultores e moradores da beira destas rodovias, que ter\u00e3o que construir \u00e0s suas custas \u00e1reas de redu\u00e7\u00e3o e de acelera\u00e7\u00e3o at\u00e9 os seus acessos e com\u00e9rcios e regulament\u00e1-las junto ao DNIT.\r\nO poder concedente, que foi o DNIT, por des\u00eddia, incompet\u00eancia, ou - n\u00e3o quero crer - m\u00e1-f\u00e9, simplesmente n\u00e3o previu a regulariza\u00e7\u00e3o destes acessos existentes h\u00e1 d\u00e9cadas, e, ao inv\u00e9s de passar esta atribui\u00e7\u00e3o para o vencedor da licita\u00e7\u00e3o, simplesmente n\u00e3o o fez.\r\nO DNIT est\u00e1 devendo muitas explica\u00e7\u00f5es. E a principal delas \u00e9: por que a regulamenta\u00e7\u00e3o dos acessos n\u00e3o foi inclu\u00edda no edital de concess\u00e3o da rodovia? Por sua vez, a empresa CCR, que assumiu a manuten\u00e7\u00e3o dessas rodovias e vai instalar no Rio Grande do Sul sete pra\u00e7as de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio, n\u00e3o pode simplesmente fechar estes acessos. Vamos ter que achar uma solu\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a estas pessoas que t\u00eam seus neg\u00f3cios na beira das rodovias.\r\nPrecisamos tamb\u00e9m chamar o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que j\u00e1 fez diversas atua\u00e7\u00f5es em cima desta empresa CCR, que foi pega pela Lava-Jato em pesada corrup\u00e7\u00e3o e, s\u00f3 no Estado de S\u00e3o Paulo, assinou um acordo de leni\u00eancia comprometendo-se a pagar R$81 milh\u00f5es em multas. Somente este valor seria mais do que suficiente para fazer a regulariza\u00e7\u00e3o de todos os acessos do Rio Grande do Sul no trecho concedido.\r\nVolto a enfatizar: n\u00e3o repassem esta conta para os agricultores e comerciantes que vivem \u00e0 beira da rodovia, porque esta conta n\u00e3o \u00e9 deles.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ASSALTO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, SOCIEDADE COOPERATIVA, SANTA CRUZ DO SUL (RS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA.\r\nEXTIN\u00c7\u00c3O, EDIF\u00cdCIO, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, SANTA CRUZ DO SUL (RS), REP\u00daDIO, PREJU\u00cdZO, EXPORTA\u00c7\u00c3O, TABACO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de assalto contra ag\u00eancia do Sistema de Cr\u00e9dito Cooperativo - SICREDI, no Munic\u00edpio de Santa Cruz do Sul, Estado do Rio Grande do Sul. Car\u00eancia de policiais nas municipalidades brasileiras. Protesto contra a desativa\u00e7\u00e3o da Delegacia da Secretaria da Receita Federal em Santa Cruz do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, colegas Deputados e Deputadas, h\u00e1 aqueles que entendem que o Estado deve ser m\u00ednimo, que deve ser pequeno, deve ser ausente, pois eu entendo que o Estado deve estar presente e deve ser do seu tamanho.\r\nSr. Presidente, ontem, na minha terra natal, no interior de Santa Cruz do Sul, um assalto de grandes propor\u00e7\u00f5es a uma ag\u00eancia do Sicredi colocou em p\u00e2nico aquela comunidade.\r\nPor qu\u00ea? Porque como todos n\u00f3s sabemos, n\u00e3o s\u00f3 l\u00e1 mas tamb\u00e9m em todo o Brasil, falta a Pol\u00edcia, a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Militar, a Brigada Militar, e assim por diante. Sr. Presidente, para que V.Exa. tenha uma ideia da balb\u00fardia que os bandidos fizeram l\u00e1, fugiram at\u00e9 com o carro do padre!\r\nDiante disso, eu trago aqui uma not\u00edcia do jornal Gazeta do Sul, da minha terra, sobre uma manifesta\u00e7\u00e3o a respeito do pr\u00e9dio da Receita Federal, que custou 23 milh\u00f5es de reais, levou 5 anos para ser conclu\u00eddo, e agora o Governo d\u00e1 a ordem final: desativar a delegacia. N\u00e3o \u00e9 assim que funciona. H\u00e1 certas despesas que temos que cortar todo o m\u00eas, que nem as unhas das m\u00e3os. Agora, h\u00e1 certas coisas que n\u00e3o podemos poupar. N\u00e3o podemos poupar no rem\u00e9dio da pessoa doente, n\u00e3o podemos poupar nessas estruturas que fazem a economia andar. Temos empresas que exportam tabaco para o mundo inteiro que v\u00e3o ficar sem a delegacia. Com apenas uma ag\u00eancia, ter\u00e3o que fazer 30, 40, 50, 100 quil\u00f4metros para carimbar as notas para autorizar a exporta\u00e7\u00e3o? N\u00e3o. N\u00e3o vamos dar para tr\u00e1s.\r\nEu quero que a Receita Federal olhe essa manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos nossos empres\u00e1rios, das nossas empresas. E que a delegacia fique e n\u00e3o feche!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REP\u00daDIO.\r\nDESIGUALDADE SOCIAL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Persist\u00eancia das desigualdades sociais no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Quero saud\u00e1-lo e tamb\u00e9m os colegas Parlamentares e o estimado povo brasileiro.\r\nVenho fazer aqui a minha manifesta\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o, de indigna\u00e7\u00e3o com o que n\u00f3s estamos passando neste momento no Brasil, pa\u00eds desigual que caminha para ser ainda mais desigual. N\u00f3s percebemos, e os n\u00fameros mostram, que h\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o de renda, os ricos est\u00e3o cada vez mais ricos; os n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o baixos, inclusive as faculdades est\u00e3o com muitas vagas em aberto; a pobreza est\u00e1 com \u00edndices altos, os pobres est\u00e3o cada vez mais miser\u00e1veis. A pol\u00edtica tribut\u00e1ria exclui, \u00e9 s\u00f3 olhar os n\u00fameros do BNDES, que financia os estrangeiros, os grandes grupos; e as pequenas e microempresas, que na verdade geram empregos, ficam \u00e0 merc\u00ea. O Pa\u00eds \u00e9 campe\u00e3o de desempregados, de gente sem emprego, sem renda e com fome. O Pa\u00eds, desse jeito, com a proposta de reforma da Previd\u00eancia que est\u00e1 aqui, vai ser ainda mais desigual.\r\nEu perguntei a dez pessoas aposentadas o que elas tinham a me dizer sobre a sua aposentadoria, e oito me disseram que teriam que receber mais do que recebem. E falei com uma senhora, a D. Rosa, de 80 anos, na geriatria, sobre o que ela achava que eu deveria fazer aqui em Bras\u00edlia na sexta-feira. E ela me disse: \"Deputado, melhorem o sal\u00e1rio-m\u00ednimo dos idosos\". Pois \u00e9, trago isso para c\u00e1, porque isso eu escuto por onde eu ando l\u00e1 no Rio Grande do Sul.\r\nUma vez o problema do Brasil foi a CPMF; acabou-se com ela e n\u00e3o mudou nada. A\u00ed vieram terceiriza\u00e7\u00e3o, PEC de Gastos, reforma trabalhista, e agora a salva\u00e7\u00e3o \u00e9 a Previd\u00eancia. Pois n\u00e3o ser\u00e1. O problema do Brasil \u00e9 econ\u00f4mico. Se o PIB fosse positivo, se houvesse pleno emprego, a economia estaria uma beleza e ningu\u00e9m falaria em reforma da Previd\u00eancia.\r\nSe os aposentados de hoje j\u00e1 est\u00e3o empobrecidos, saibamos que os aposentados, daqui a 10, 15, 20 anos, receber\u00e3o menos e ser\u00e3o mais pobres do que os aposentados de hoje. \u00c9 s\u00f3 ler o projeto da PEC 6/2019 na sua quinta vers\u00e3o.\r\nEu queria concluir lembrando, colegas Deputados, que n\u00e3o foi o Governo que tirou o BPC, n\u00e3o foi o Governo que tirou os rurais, n\u00e3o foi o Governo que tirou a capitaliza\u00e7\u00e3o. Foram os 49 Deputados titulares e suplentes, com os L\u00edderes, que fizeram o servi\u00e7o aqui nesta Casa, tirando essas coisas. Ainda h\u00e1 algum resqu\u00edcio, portanto, para que possamos avan\u00e7ar nisso.\r\nSr. Presidente, eu pediria a V.Exa. que fizesse constar o meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14 do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, contido no art. 1\u00ba do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu venho aqui defender esse destaque do Partido Socialista Brasileiro que tenta fazer justi\u00e7a com as pessoas mais simples, mais humildes, e valorizar a nossa hist\u00f3ria, a nossa origem. Afinal de contas, o nome do nosso partido j\u00e1 diz que somos a favor do social.\r\nA PEC 6 quer poupar para o Governo 1 trilh\u00e3o de reais, e para tanto ela precisa excluir as pessoas da Previd\u00eancia, atrasar a aposentadoria de quem come\u00e7ou a trabalhar cedo, diminuir o benef\u00edcio com 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o, voltar a conceder meio sal\u00e1rio m\u00ednimo como pens\u00e3o. Agora - pasmem! - as vi\u00favas tamb\u00e9m s\u00e3o chamadas a pagar a conta, como este Plen\u00e1rio acabou de se manifestar agora. N\u00e3o se pode esquecer de que o abono salarial de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos deixa de existir, recuando para R$1.364,43. E os aposentados de hoje j\u00e1 reclamam que est\u00e3o sendo injusti\u00e7ados, porque no passado contribu\u00edram para se aposentar melhor do que est\u00e3o recebendo!\r\nDiante desse cen\u00e1rio, percebemos do outro lado os 500 maiores devedores do INSS, entre eles a JBS, a PETROBRAS, MARFRIG, BRADESCO, Instituto Mackenzie, Ita\u00fa, UNIBANCO, Minerva, Lojas Americanas, Pirelli Pneus, Vale e outros tantos, al\u00e9m de algumas universidades, faculdades e empresas a\u00e9reas, que se mant\u00eam na mesma fortaleza de sempre, esperando o pr\u00f3ximo REFIS - que, ali\u00e1s, tem sido votado e aprovado nesta Casa repetidas vezes.\r\nEsse destaque do PSB quer a participa\u00e7\u00e3o de todos para que possamos suprimir o dispositivo que prev\u00ea que somente ser\u00e3o reconhecidas, para contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, as contribui\u00e7\u00f5es ao Regime Geral da Previd\u00eancia Social que sejam iguais ou superiores \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednima mensal exigida para a categoria.\r\nOra, senhores, h\u00e1 pessoas cujo trabalho \u00e9 tempor\u00e1rio ou intermitente. Esses v\u00e3o pagar a conta de que jeito, de que maneira? Pensemos aqui nas pessoas que fazem faxina, que trabalham em jardinagem, que s\u00e3o gar\u00e7ons, vigilantes, folguistas, aplicadores de concurso, homens e mulheres que trabalham no asseio e na conserva\u00e7\u00e3o, entre outras tantas categorias que n\u00e3o t\u00eam carteira assinada nem trabalho fixo durante todo o m\u00eas! Essas pessoas precisam ter um tratamento diferenciado, para que n\u00e3o se cometa mais uma injusti\u00e7a com esses homens e essas mulheres. Existem per\u00edodos - todos n\u00f3s sabemos disso - em que eles n\u00e3o arrecadam o equivalente ao sal\u00e1rio m\u00ednimo num m\u00eas de trabalho, mas ter\u00e3o que pagar sobre esse valor para a Previd\u00eancia Social. De que bolso v\u00e3o tirar esse recurso, Sras. e Srs. Deputados, para que possam um dia ter a condi\u00e7\u00e3o de conseguir o benef\u00edcio da Previd\u00eancia Social?\r\nAquilo que for exclu\u00eddo n\u00e3o contar\u00e1 como tempo de contribui\u00e7\u00e3o, tanto para adquirir o direito \u00e0 aposentadoria, quanto para aumentar o porcentual da m\u00e9dia salarial a receber.\r\nEu quero fazer uma refer\u00eancia ao ex-Ministro da Previd\u00eancia Carlos Gabas. O que vou ler aqui foi dito por ele: \"(...) um trabalhador que j\u00e1 contribuiu por 20 anos, que \u00e9 o tempo m\u00ednimo que a reforma vai impor para ele se aposentar aos 65 anos de idade, perder\u00e1 20% do tempo que contribuiu e mais 20% sobre o \u00edndice a ser aplicado no valor do seu benef\u00edcio\". Ou seja, n\u00e3o ser\u00e3o mais 20 anos, e, sim, 16. Portanto, na soma dos 20% com o outro percentual de 8%, ele perder\u00e1 28% da sua contribui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, vamos fazer pelo menos um pouco de justi\u00e7a com essa gente simples, humilde e trabalhadora e parar com essa grande contradi\u00e7\u00e3o de que grandes empresas devedoras do INSS ficam isentas e de que o trabalhador avulso, tempor\u00e1rio, contribuir\u00e1 sobre aquilo que ele n\u00e3o recebeu.\r\nOs cidad\u00e3os e cidad\u00e3s deste Pa\u00eds merecem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO. \r\nREUNI\u00c3O, PARLAMENTO DO MERCADO COMUM DO SUL (PARLASUL), AGRONEG\u00d3CIO, ACORDO, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE),MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL). \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITITUI\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o do Parlamento do Mercado Comum do Sul - PARLASUL. Preocupa\u00e7\u00e3o dos membros do PARLASUL com a situa\u00e7\u00e3o do setor agropecu\u00e1rio, diante do acordo celebrado entre a Uni\u00e3o Europeia e o MERCOSUL. Defesa de revers\u00e3o de quest\u00f5es aprovadas no \u00e2mbito da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, venho a esta tribuna, neste recome\u00e7o dos trabalhos deste segundo semestre, para prestar contas dessas duas semanas em que n\u00e3o houve sess\u00e3o aqui, em que tivemos oportunidade de fazer muitas visitas e ouvir as pessoas que constroem a riqueza deste Pa\u00eds. \r\nQuero dizer que tive tamb\u00e9m a oportunidade de participar de uma reuni\u00e3o no PARLASUL com os Deputados e Senadores brasileiros, uruguaios, argentinos, paraguaios, bolivianos e venezuelanos. Tamb\u00e9m l\u00e1, pela primeira vez, nesses 2 anos em que participo deste f\u00f3rum, os Parlamentares se questionam sobre o acordo da Uni\u00e3o Europeia com o MERCOSUL. A pergunta \u00e9 sempre a mesma: como ser\u00e1 o nosso setor agropecu\u00e1rio, quando aparecerem aqui os queijos franceses e su\u00ed\u00e7os, os vinhos da Alemanha, da It\u00e1lia, da Fran\u00e7a? E mais: como ficar\u00e3o as cadeias produtivas do leite e dos derivados, da uva, do vinho, dos espumantes? Ser\u00e1 que v\u00e3o sobreviver ou ser\u00e3o dizimados? Imaginem os Parlamentares dos pa\u00edses vizinhos j\u00e1 com essa preocupa\u00e7\u00e3o!\r\nN\u00e3o \u00e9 diferente do que n\u00f3s percebemos quando falamos com Prefeitos, Vereadores, sindicalistas, cooperativistas, empres\u00e1rios, pessoas das nossas comunidades. Eu visitei quase trinta Munic\u00edpios, alguns duas ou tr\u00eas vezes, e ouvi sempre as mesmas interroga\u00e7\u00f5es. Contudo, antes das interroga\u00e7\u00f5es, uma constata\u00e7\u00e3o. Todos diziam: \"O dinheiro acabou. A safra acabou e o dinheiro tamb\u00e9m. Vendemos a produ\u00e7\u00e3o e ficamos devendo\". As lojas, o com\u00e9rcio de material de constru\u00e7\u00e3o e de roupas, tudo est\u00e1 paralisado.\r\nE ouvi muitas pessoas dizerem que agora vamos ter uma avalanche de pedidos de aposentadoria, antes que entre em vigor a nova lei votada nesta Casa. At\u00e9 porque alguns me disseram: \"Eu n\u00e3o vou ganhar mais do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo mesmo! Ent\u00e3o, para que esperar?\" E outros que j\u00e1 est\u00e3o aposentados agora perceberam que v\u00e3o deixar uma pens\u00e3o 40% menor para a vi\u00fava. \"Mas isso n\u00e3o estava na reforma!\", dizia-me algu\u00e9m. Pois \u00e9, isto est\u00e1 desde o primeiro momento, e foi votado e aprovado por ampla maioria.\r\nPortanto, essa reforma ainda n\u00e3o est\u00e1 no final, n\u00e3o est\u00e1 em vigor. N\u00e3o precisamos entrar em p\u00e2nico, vamos lutar para reverter algumas quest\u00f5es, mas este \u00e9 o fato em si, o que mais chama a aten\u00e7\u00e3o de todos. \r\nQuero concluir, Sr. Presidente, pedindo que seja publicada esta nossa manifesta\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje quando n\u00f3s falamos em reforma da Previd\u00eancia, bate o p\u00e2nico nas fam\u00edlias. Se falamos \u00e0s pessoas que j\u00e1 est\u00e3o aposentadas, homens, mulheres, com 68, 70, 75 anos de idade, e explicamos para eles que, quando S\u00e3o Pedro cham\u00e1-los para o c\u00e9u, eles v\u00e3o deixar uma pens\u00e3o pelo menos 40% menor, eles respondem: \"Mas isso n\u00e3o est\u00e1 na reforma.\" Pois est\u00e1. S\u00f3 n\u00e3o foi dito por aqueles que a defendem.\r\nPortanto, n\u00f3s do PSB vamos continuar com a nossa mesma convic\u00e7\u00e3o. Estamos em obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s n\u00e3o vamos contra os aposentados de hoje, contra os futuros aposentados e nem contra aqueles que certamente n\u00e3o ter\u00e3o mais direito \u00e0 aposentadoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=416&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SUPRESSIVO SIMPLES, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso V, do art. 201, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu me espantei h\u00e1 pouco com a fala da L\u00edder do Governo na tribuna assegurando por duas vezes que ningu\u00e9m vai receber menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nOra, a L\u00edder do Governo dizer isso \u00e9 uma confiss\u00e3o de que a PEC est\u00e1 com problema, de que a PEC n\u00e3o garante um sal\u00e1rio m\u00ednimo de pens\u00e3o nem \u00e0 trabalhadora rural, nem \u00e0 assalariada rural, nem \u00e0 pessoa que est\u00e1 l\u00e1 por receber a pens\u00e3o.\r\nDiante disso, fica ainda mais evidente a confiss\u00e3o do Governo com a assinatura, pelo Dr. Rog\u00e9rio Marinho, da portaria. Querem convencer a base aliada de que a portaria vai fazer o que a PEC n\u00e3o fez at\u00e9 agora.\r\nEnfim, acho que temos uma unanimidade: at\u00e9 o Governo vai votar a favor da emenda do PCdoB, para que se garanta, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que nenhum cidad\u00e3o, nenhuma cidad\u00e3, aposentado ou pensionista, receba menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRASILIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s participantes da Marcha das Margaridas, realizada em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Pompeo de Mattos, sa\u00fado V.Exa. e tamb\u00e9m, por extens\u00e3o, todos os colegas e o estimado povo brasileiro.\r\nVenho a esta tribuna para engrossar o caldo, aumentar o coro, em homenagem \u00e0s mulheres, \u00e0s Margaridas, \u00e0s trabalhadoras rurais, \u00e0s mulheres do Brasil inteiro que est\u00e3o aqui, em Bras\u00edlia, para a grande Marcha das Margaridas.\r\nPrimeiro parabenizo as mulheres que s\u00e3o da minha comunidade, do meu Munic\u00edpio, do meu sindicato, do qual tive a alegria de ser Presidente. Aprendi muito com as mulheres. Em especial quero citar aqui uma l\u00edder, j\u00e1 veterana na causa, mas sempre firme, a D. Iraci Paulus. Parabenizo todas as mulheres do Vale do Rio Pardo, no Estado do Rio Grande do Sul, que sa\u00edram de l\u00e1 no domingo para chegarem a tempo de engrossar essa caminhada, empunhando a bandeira do sindicalismo, das coisas importantes que precisam ser feitas para o fortalecimento da agricultura familiar e o desenvolvimento rural.\r\nSr. Presidente, parabenizo essas mulheres pela sua for\u00e7a, pela sua dedica\u00e7\u00e3o, pela sua coragem. Essas mulheres participam das comunidades, das igrejas, das escolas, dos sindicatos, ocupam os espa\u00e7os e trabalham com amor e carinho para que o seu vizinho, a sua vizinha, o seu companheiro, a sua companheira tenham a mesma oportunidade, a mesma condi\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, seja na Previd\u00eancia, seja na sa\u00fade, seja na pol\u00edtica agr\u00edcola. \r\nAli\u00e1s, as mulheres rurais s\u00e3o as grandes vitoriosas da PEC 6, pelo trabalho que foi feito nesta Casa, n\u00e3o pelo que o Governo prop\u00f4s. Agora, no Senado, precisamos resolver algumas quest\u00f5es, como a tem\u00e1tica da pens\u00e3o, que ficou d\u00fabia, nebulosa, e n\u00e3o aceitamos que fique do jeito que est\u00e1.\r\nPortanto, de m\u00e3os dadas, vamos \u00e0 luta! Parab\u00e9ns, mulheres do Rio Grande do Sul e do Brasil!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, colegas Deputados, eu quero fazer um registro em nome da bancada da agricultura familiar, Deputados e Deputadas que fazem parte dessa Frente, que tem defendido essa categoria que p\u00f5e a semente \u00e0 terra e produz o alimento que vai \u00e0 mesa do povo brasileiro com tanto amor e carinho.\r\nHoje e ontem, aqui em Bras\u00edlia, aconteceu a Marcha das Margaridas. Vieram do Brasil inteiro mulheres das m\u00e3os calejadas, mulheres da luta, mulheres que vieram fazer um apelo para que voltem o cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, a reforma agr\u00e1ria, as pol\u00edticas sociais que s\u00e3o importantes para o desenvolvimento rural.\r\nParab\u00e9ns a essas mulheres lutadoras, guerreiras, que fazem a defesa intransigente do sindicalismo rural, das pol\u00edticas sociais e que agora voltam aos seus Estados!\r\nQue possam fazer uma boa viagem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA,TR\u00caS CACHOEIRAS (RS), PED\u00c1GIO, RODOVIA FEDERAL, BR 101, BR 448, BR 386, BR 287.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as pol\u00edticas e agr\u00edcolas e de moradores da regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Tr\u00eas Cachoeiras, Estado do Rio Grande do Sul, em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural para debate da cobran\u00e7a de ped\u00e1gio nas BRs-101, 448, 386 e 287.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu quero registrar aqui com alegria e satisfa\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o de muitas lideran\u00e7as, prefeitos, secret\u00e1rios municipais, vereadores, agricultores e moradores da regi\u00e3o de Tr\u00eas Cachoeiras, na segunda-feira, em uma audi\u00eancia da Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara dos Deputados, realizada com o apoio da Assembleia Legislativa, para tratar da quest\u00e3o do ped\u00e1gio nas rodovias BR-101, BR-448 e BR-386 - e sabemos que assim dever\u00e1 ocorrer tamb\u00e9m na BR-287.\r\nNingu\u00e9m \u00e9 contra desenvolvimento, nem contra investimento em infraestrutura, nem contra duplica\u00e7\u00e3o de rodovia. No entanto, o que n\u00f3s precisamos compreender, saber, entender e respeitar \u00e9 que, ao longo das rodovias, h\u00e1 vidas, h\u00e1 pessoas, h\u00e1 fam\u00edlias, h\u00e1 os que t\u00eam l\u00e1 o seu com\u00e9rcio, sua produ\u00e7\u00e3o rural, sua atividade econ\u00f4mica, e muitos chegaram l\u00e1 antes da rodovia. \r\nPortanto, encaminhamos esse assunto para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), D\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL, HEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REP\u00daBLICA DOMINICANA.\r\nCONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CANCELAMENTO, PORTARIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, \u00c1REA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador, na Rep\u00fablica Dominicana, do lan\u00e7amento, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO, da D\u00e9cada da Agricultura Familiar no planeta. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Geral pela Casa destinada ao lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar no Brasil. Protesto contra o cancelamento pelo Governo Federal da constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, \u00e9 com muita alegria, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, que venho \u00e0 tribuna para socializar um ato importante: a declara\u00e7\u00e3o da FAO, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura, de que 2019 a 2028 ser\u00e1 considerada a D\u00e9cada da Agricultura Familiar no planeta. A FAO entendeu a gravidade do tema, porque daqui a 30 anos, em 2050, o planeta ter\u00e1 10 bilh\u00f5es de pessoas. Quem vai alimentar essa multid\u00e3o?\r\nSegundo a FAO, n\u00f3s temos dois caminhos pela frente. Se quisermos chegar a 2050 com paz e com desenvolvimento, \u00e9 preciso haver alimento, n\u00e3o pode faltar o p\u00e3o nosso de cada dia, as frutas, as verduras. E n\u00e3o h\u00e1 setor em melhores condi\u00e7\u00f5es de produzi-los do que a agricultura familiar, longe dos agrot\u00f3xicos, com investimento nas pessoas, inser\u00e7\u00e3o das mulheres e dos jovens no processo. Ou podemos escolher o outro caminho e, daqui a 30 anos, viver conflitos e guerras por causa da fome. Acho que para todos est\u00e1 muito claro qual \u00e9 o melhor caminho a seguir para que possamos deixar para nossos filhos e netos um planeta em condi\u00e7\u00f5es de ser habitado, um planeta onde haja boas condi\u00e7\u00f5es de vida para todos.\r\nDiante disso, quero dizer, Sr. Presidente, colegas Deputados, que estive na Rep\u00fablica Dominicana, a convite da FAO, para participar do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, com representantes de todos os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul e da Am\u00e9rica Central. O compromisso l\u00e1 firmado e reafirmado foi que \u00e9 preciso produzir menos lixo, privilegiar o meio ambiente e promover o desenvolvimento econ\u00f4mico e social.\r\nE no pr\u00f3ximo dia 11, semana que vem, nesta Casa, teremos uma Comiss\u00e3o Geral para fazer o lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar aqui no Brasil. Aproveito para externar a todos os colegas Parlamentares, de todas as agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, convite para participa\u00e7\u00e3o nessa sess\u00e3o.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu queria pedir a V.Exa. que desse publicidade tamb\u00e9m a uma den\u00fancia que vem da CONTAG: Governo Federal cancela portarias que autorizavam a constru\u00e7\u00e3o de 27 mil unidades de habita\u00e7\u00e3o rural. Isso j\u00e1 n\u00e3o acontece mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\". N\u00f3s temos a compreens\u00e3o de que este \u00e9 um tema importante, relevante. \r\nAli\u00e1s, esta Casa levou 12 anos para construir o C\u00f3digo Florestal brasileiro e l\u00e1 havia duas prerrogativas: o Cadastro Ambiental Rural e o Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais. \u00c9 justo, \u00e9 digno que aqueles homens e mulheres que est\u00e3o l\u00e1 na terra, que preservam a natureza, que cuidam dela com amor e carinho, possam ter tamb\u00e9m a oportunidade de receber pelo seu cuidado. Fundamentalmente, falo aqui da agricultura familiar. Os agricultores familiares s\u00e3o ecologistas por natureza, preservam o que \u00e9 deles, porque, se matarem a terra, morrem junto. \r\nE o nosso Partido Socialista Brasileiro, Deputado Rodrigo Agostinho, Presidente da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, foi na verdade o grande embri\u00e3o deste debate, deste projeto e de tantos outros assuntos em que o partido se envolveu. Queremos reconhecer o trabalho e dizer que votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, DEBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DISCURSO PARLAMENTAR, LEITURA, ABERTURA, PROCEDIMENTO.\r\nSEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPEQUENA PROPRIEDADE RURAL, JOVEM, PERMAN\u00caNCIA, SUCESS\u00c3O, DEBATE.\r\nD\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO. Determina\u00e7\u00e3o do rito procedimental da Comiss\u00e3o Geral. Composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora dos trabalhos. Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia sobre o tema da Comiss\u00e3o Geral.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Heitor Schuch. PSB - RS) - Senhoras e Senhores, Deputados, Deputadas, convidados, sindicalistas, cooperativistas, lideran\u00e7as, neste momento transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral, com a finalidade de comemorar a Lei n\u00ba 11.326, de 2006, tamb\u00e9m conhecida como Lei da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018, e debater as dificuldades para a sucess\u00e3o nas pequenas propriedades com a perman\u00eancia dos jovens no campo e amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos trabalhadores rurais, bem como o lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, lan\u00e7ada pela ONU e pela FAO em n\u00edvel mundial.\r\nSobre a mesa acha-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Parlamentares folha de inscri\u00e7\u00e3o destinada a quem queira fazer uso da palavra.\r\nAqui j\u00e1 comunico aos nossos L\u00edderes, sindicalistas, Vereadores e Prefeitos que, ao final, vamos tamb\u00e9m abrir a palavra aos senhores e \u00e0s senhoras.\r\nO tempo reservado a cada um dos expositores estar\u00e1 limitado a 5 minutos, conforme o Regimento da Casa. Em seguida, falar\u00e3o os Srs. L\u00edderes de partidos, pelo tempo de 5 minutos. Os demais Parlamentares falar\u00e3o posteriormente, pelo tempo regimental de 3 minutos, conforme a ordem de inscri\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 com muita alegria e com muita satisfa\u00e7\u00e3o que convido para fazer parte da Mesa principal desta sess\u00e3o o Sr. Heitor \u00c1lvaro Petry, Presidente da SICREDI Vale do Rio Pardo, cooperativa que esta semana completa 100 anos de exist\u00eancia no Rio Grande do Sul (palmas); o Sr. Alberto Erc\u00edlio Broch, Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Internacional de Organiza\u00e7\u00f5es de Produtores Familiares do Mercosul Ampliado - COPROFAM (palmas); o Sr. Gustavo Chianca, representante da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO Brasil (palmas); o Sr. Claus Reiner, Diretor do Fundo Internacional de Desenvolvimento Agr\u00edcola, o FIDA Brasil (palmas) - herzlich willkommen!; e o Sr. Hern\u00e1n Chiriboga, representante do Instituto Interamericano de Coopera\u00e7\u00e3o para a Agricultura - IICA Brasil. (Palmas).\r\nSenhoras e senhores, conforme determina o Regimento desta Casa, passo a ler a manifesta\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia.\r\n\"Senhoras e senhores, transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para comemorar a Lei n\u00ba 11.326, de 2006, tamb\u00e9m conhecida como Lei da Agricultura Familiar, para celebrar a Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018, e debater as dificuldades para a sucess\u00e3o nas pequenas propriedades com a perman\u00eancia dos jovens no campo e para a aposentadoria dos trabalhadores rurais - objeto de requerimento do Deputado Heitor Schuch. \r\nA agricultura familiar exerce um papel relevante na seguran\u00e7a alimentar do Pa\u00eds, al\u00e9m de ser uma importante fonte de emprego e renda. O setor produz 70% dos alimentos consumidos no Brasil, ocupa 84% das propriedades rurais e emprega cerca de 5 milh\u00f5es de fam\u00edlias. De acordo com o \u00faltimo Censo Agropecu\u00e1rio, este modelo de agricultura \u00e9, ainda, a base da economia de nove em cada dez Munic\u00edpios brasileiros de at\u00e9 20 mil habitantes. \r\n\t\u00c9 igualmente importante lembrar que a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola das fam\u00edlias se caracteriza por uma rela\u00e7\u00e3o diferenciada com a terra e contribui para a preserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais. \u00c9, portanto, uma atividade que merece a aten\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico e de pol\u00edticas espec\u00edficas capazes de potencializar o impacto positivo do setor no bem-estar das pessoas e das comunidades. Da\u00ed a import\u00e2ncia da Lei da Agricultura Familiar, que acaba de cumprir 13 anos de exist\u00eancia, e da Semana Nacional da Agricultura Familiar, que contribui para avan\u00e7ar nas discuss\u00f5es sobre o tema.\r\nEmbora a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola brasileira seja uma das mais fortes do planeta, e a agricultura familiar responda por uma parcela significativa desse sucesso, os pequenos produtores enfrentam desafios concretos para garantir uma vida digna para si e para suas fam\u00edlias. \r\nNum contexto de intensa urbaniza\u00e7\u00e3o e de decl\u00ednio da renda proveniente da agricultura, s\u00e3o muitos os jovens que optam por migrar para as cidades em busca de trabalho ou de educa\u00e7\u00e3o formal.\r\nDe acordo com o \u00faltimo Censo Rural, realizado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, os jovens entre 25 e 35 anos s\u00e3o menos de 10% da popula\u00e7\u00e3o do campo, enquanto as pessoas com mais de 65 anos s\u00e3o mais de 17%. \r\nDados como esses apontam a necessidade de tra\u00e7ar estrat\u00e9gias e desenvolver pol\u00edticas que tornem o meio rural mais atrativo, com inova\u00e7\u00e3o e lucratividade suficientes para garantir a dignidade das fam\u00edlias e propor alternativas para a quest\u00e3o do jovem no campo. \r\nA Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados espera que, nesta Comiss\u00e3o Geral, possam desenvolver-se debates produtivos sobre o tema, visto que a agricultura familiar \u00e9 uma das grandes riquezas de nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.\r\nRodrigo Maia\r\nPresidente da C\u00e2mara dos Deputados\"(Palmas.)\r\n\u00c9 com muita alegria que eu quero convidar para assumir a Mesa e esta Presid\u00eancia o meu colega Deputado Vilson da Fetaemg, Vice-Presidente da nossa Frente Parlamentar da Agricultura Familiar nesta Casa. \r\nAntes de passar a Presid\u00eancia para o colega Vilson, que eu quero que esteja aqui ao meu lado, neste lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, gostaria de dar as boas-vindas a todos e todas. \r\n\u00c9 com enorme alegria que n\u00f3s estamos reunidos aqui, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, para fazer o lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar no Brasil. \r\nConvido todos os senhores e senhoras para ficarem de p\u00e9 e erguerem a cartilha da agricultura familiar que est\u00e1 sobre as bancadas, bem como os membros da Mesa, neste momento hist\u00f3rico que este Parlamento e a agricultura familiar dispensam ao Brasil.\r\nNeste momento, declaramos, festivamente, lan\u00e7ada a D\u00e9cada da Agricultura Familiar no Brasil. \r\nViva a agricultura!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, DEBATE,\r\nSEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPEQUENA PROPRIEDADE RURAL, JOVEM, PERMAN\u00caNCIA, SUCESS\u00c3O, DEBATE.\r\nD\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS) - Muito obrigado, Deputado Vilson da Fetaemg, que preside a sess\u00e3o neste momento. \r\nQuero saudar, com muita alegria, os colegas trabalhadores e trabalhadoras rurais, homens e mulheres que p\u00f5em sementes na terra, que est\u00e3o aqui presentes e que viajaram a noite inteira. Muito obrigado por estarem presentes. \r\nQuero saudar tamb\u00e9m Heitor \u00c1lvaro Petry, Presidente da SICREDI do Vale do Rio Pardo; Alberto Erc\u00edlio Broch, Presidente da COPROFAM; Assis do Couto, ex-Deputado Federal; Rafael Zavala, representante da FAO; Alexandre Concei\u00e7\u00e3o, do MST; Aristides Veras dos Santos, Presidente da CONTAG; Claus Reiner, da FIDA Brasil; Hern\u00e1n Chiriboga, do IICA Brasil; Dinamam Tux\u00e1, que falar\u00e1 pela representa\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas; Cl\u00e1udia Pinho, representando o Conselho Nacional dos Povos e Comunidades Tradicionais; e Argileu Martins, ex-Secret\u00e1rio da Agricultura do Distrito Federal. \r\nQuero saudar os nossos colegas Parlamentares que est\u00e3o presentes, representantes das entidades e das institui\u00e7\u00f5es, Fernando Schwanke, Secret\u00e1rio de Agricultura Familiar e Cooperativismo, representando o Minist\u00e9rio da Agricultura, \r\n Quero saudar os representantes de todas as entidades, institui\u00e7\u00f5es, federa\u00e7\u00f5es, em especial o Presidente da FETAG do Rio Grande do Sul, Carlos Joel da Silva; Deputado Elton Weber, Deputado Estadual do Rio Grande do Sul; S\u00e9rgio Miranda, representando a Central dos Trabalhadores do Brasil. A todos o nosso abra\u00e7o fraterno. Obrigado por terem vindo.\r\nPensar estrat\u00e9gias mundiais para a agricultura familiar, no espa\u00e7o de 1 ano, \u00e9 imposs\u00edvel, porque n\u00f3s j\u00e1 tivemos o Ano Internacional da Agricultura Familiar. A FAO foi mais longe: juntamente com a ONU prop\u00f4s a D\u00e9cada. E n\u00f3s fomos muito felizes ao ver que a Costa Rica, o Uruguai e a Rep\u00fablica Dominicana, tr\u00eas pa\u00edses vizinhos nossos, acolheram essa proposi\u00e7\u00e3o. E agora ent\u00e3o, de 2019 a 2028, teremos a D\u00e9cada para Agricultura Familiar.\r\nEssa D\u00e9cada foi lan\u00e7ada em Roma, no dia 29 de maio, e lan\u00e7ada ainda na Rep\u00fablica Dominicana para as Am\u00e9ricas e o Caribe, no dia 26 de agosto. Quero agradecer o convite e a alegria de poder estar presente naquele momento t\u00e3o significativo e importante da Rep\u00fablica Dominicana. \r\nE hoje, 11 de setembro, \u00e9 a data hist\u00f3rica que ficar\u00e1 no calend\u00e1rio: o lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar aqui no Brasil, com o compromisso de que n\u00f3s tamb\u00e9m vamos fazer este lan\u00e7amento nos Estados e nos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds. Essa \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o coletiva, \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade das pessoas, pelo meio ambiente, por menos lixo e pela constru\u00e7\u00e3o para a vida.\r\nQuero destacar aqui uma frase dita pelo Papa Francisco: \"A agricultura familiar tem contribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o apenas para o setor agr\u00edcola, mas tamb\u00e9m para toda a humanidade e para o meio ambiente. A fam\u00edlia ajuda a entender o v\u00ednculo entre a humanidade, a cria\u00e7\u00e3o e a agricultura. A partir de uma a\u00e7\u00e3o adequada, a autoridade p\u00fablica pode trabalhar junto para o desenvolvimento da \u00e1rea rural e para o objetivo do bem comum.\"\r\nO reconhecimento maior vem da FAO, FIDA, ONU. Isso deve ser, para n\u00f3s, motivo de mobiliza\u00e7\u00e3o e de motiva\u00e7\u00e3o para avan\u00e7armos neste projeto de fortalecimento da agricultura familiar e do desenvolvimento rural. \r\nEst\u00e3o estabelecidos pela organiza\u00e7\u00e3o maior sete pilares muito importantes e significativos: elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas institucionais favor\u00e1veis ao setor; conscientizar a sociedade de que n\u00e3o haver\u00e1 sucess\u00e3o rural se n\u00e3o tivermos os jovens com acesso \u00e0 terra, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, ao cr\u00e9dito, \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e aos mercados - o campo sem pessoas morre -; promover o papel da lideran\u00e7a feminina, a lideran\u00e7a das mulheres, apostando na igualdade, no empoderamento, na autonomia e na independ\u00eancia; fortalecer as organiza\u00e7\u00f5es sociais, os sindicatos, as associa\u00e7\u00f5es, as cooperativas, os movimentos que atuam, lado a lado, na constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e nas proposi\u00e7\u00f5es para esse segmento t\u00e3o importante; melhorar a inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica, com renda, energia, Internet, infraestrutura no meio rural, para que a juventude possa, efetivamente, ficar ali, e as pessoas que l\u00e1 moram e l\u00e1 vivem se sintam bem; promover a sustentabilidade com sistemas alimentares resistentes \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas - e n\u00e3o adianta querer remar contra a mar\u00e9, porque as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas est\u00e3o a\u00ed a nos desafiar -; e fortalecer a multidimensionalidade da agricultura familiar, para alcan\u00e7ar inova\u00e7\u00f5es sociais que contribuam para o desenvolvimento territorial e os sistemas alimentares que salvaguardam a biodiversidade, o meio ambiente e a cultura. Ali\u00e1s, h\u00e1 um ditado que diz: \"Pobre do povo que n\u00e3o tem cultura\". Mas mais pobre ainda aquele povo que tem cultura e a nega. E n\u00f3s da agricultura familiar fazemos quest\u00e3o de cultivar a nossa cultura com muito amor e carinho, porque sabemos que isso tamb\u00e9m nos faz viver, e viver melhor.\r\nPrecisamos mudar o futuro do planeta. N\u00e3o d\u00e1 mais para sabermos que temos 25% da popula\u00e7\u00e3o do mundo obesa e 11% passando fome. Essa soma d\u00e1 36% da popula\u00e7\u00e3o. S\u00f3 a agricultura familiar pode mudar essa realidade. \u00c9 verdade que n\u00e3o s\u00f3 de p\u00e3o vive o ser humano, mas ele precisa se alimentar, antes de mais nada, com alimentos frescos, nutritivos, saud\u00e1veis, como verduras, hortali\u00e7as, peixes, vegetais, leite, ovos e tantos outros que s\u00e3o produzidos, em especial, pela agricultura familiar.\r\nPor isso, entendemos que os Governos precisam trabalhar juntos nas tr\u00eas esferas, nos pr\u00f3ximos 10 anos, para fortalecer a agricultura familiar, para que o jovem possa continuar na agricultura e para que haja igualdade entre homens e mulheres.\r\nS\u00e3o muitos os desafios a serem vencidos, em especial pelos agricultores mais simples, mais pobres, mais humildes, longe da terra, distantes das pol\u00edticas p\u00fablicas. A prova \u00e9 que no Brasil s\u00f3 20% dos agricultores t\u00eam acesso a assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso avan\u00e7armos em quest\u00f5es como disputas comerciais; barreiras impostas pelos pa\u00edses ricos; concorr\u00eancia desleal; imposi\u00e7\u00e3o de modelos de produ\u00e7\u00e3o por grandes corpora\u00e7\u00f5es; conflitos de terras; mudan\u00e7as clim\u00e1ticas; entre tantas outras.\r\nMas o maior de todos os desafios \u00e9 transformar a nossa agricultura familiar em um setor estrat\u00e9gico.\r\nNoventa por centro das propriedades rurais de todo o mundo produzem 80% da comida mundial, em termos de valor; 16,5 milh\u00f5es de propriedades rurais est\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e no Caribe; 3,8 milh\u00f5es de propriedades, que representam 87% do total dos estabelecimentos rurais do Brasil, s\u00e3o de agricultores familiares. E 23% apenas das terras agricult\u00e1veis na Am\u00e9rica Latina e no Caribe est\u00e3o nas m\u00e3os da agricultura familiar. Repito: somente 23% das terras agricult\u00e1veis na Am\u00e9rica Latina e no Caribe est\u00e3o nas m\u00e3os da agricultura familiar. E mesmo nessa pequena \u00e1rea s\u00e3o produzidos, em m\u00e9dia, 75% dos alimentos que v\u00e3o \u00e0 mesa dos nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s que moram nas pequenas, m\u00e9dias e grandes cidades deste Pa\u00eds. E n\u00e3o \u00e9 diferente no restante do nosso continente.\r\nAqui no Brasil, precisamos destacar que tivemos avan\u00e7os importantes, como o reconhecimento da agricultura familiar, do agricultor familiar, da mulher trabalhadora da ro\u00e7a. Com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, passamos a ser cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, coisa que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o \u00e9ramos. N\u00f3s avan\u00e7amos no PRONAF, no PROAGRO Mais, no PGPAF, no PAA, no PNAE, mas nada nos faz mais falta do que o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio.(Palmas.)\r\nN\u00f3s precisamos que esta ferramenta chamada Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio volte a cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o de pensar as estrat\u00e9gias, definir as pol\u00edticas e sentar, pelo menos no Conselho Monet\u00e1rio Nacional, para dizer onde devem ser aplicados os recursos.\r\nQuero parabenizar todos os membros integrantes da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, a come\u00e7ar pelo saudoso Deputado Ezidio Pinheiro e pelo Deputado Padre Roque Zimmermann, que aqui chegaram, na d\u00e9cada de 90, como solit\u00e1rios neste universo de 513 Parlamentares e tiveram a coragem de fundar essa Frente, e tamb\u00e9m os que deram sequ\u00eancia a ela e hoje est\u00e3o firmes conosco nessa caminhada. Aqui temos o colega Deputado Vilson da Fetaemg, nosso Vice-Presidente; o Deputado Carlos Veras, Secret\u00e1rio da Frente; e todos os demais Parlamentares que assinaram sua ades\u00e3o \u00e0 Frente, que fazem parte dela e ajudam no processo de sua constru\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante lembrar aqui tamb\u00e9m que a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 foi um marco importante para a nossa categoria. Antes de 1988, \u00e9ramos os pequenos, os miser\u00e1veis, os agricultores de subsist\u00eancia. Dali para frente, n\u00f3s nos tornamos agricultores familiares, segurados especiais da Previd\u00eancia Social, a nossa Previd\u00eancia, que, a partir de 1988, fez a maior distribui\u00e7\u00e3o de renda do Pa\u00eds, quem sabe at\u00e9 do planeta.\r\nUma vit\u00f3ria recente alcan\u00e7ada nesta Casa - e sou grata aos Parlamentares que entenderam o apelo dos sindicatos, das federa\u00e7\u00f5es e da CONTAG, que marcaram presen\u00e7a aqui diuturnamente - foi a retirada dos trabalhadores rurais do texto da reforma da Previd\u00eancia. Essa luta tem nome e \u00e9 do movimento sindical.(Palmas.)\r\nParab\u00e9ns a cada um de voc\u00eas!\r\nQuero ir finalizando a nossa manifesta\u00e7\u00e3o, agradecendo a todos os que contribuem com esse processo, a todos os que ajudam, a todos os que acreditam nessa ferramenta chamada agricultura familiar. Que n\u00f3s possamos nos dar as m\u00e3os, porque a vida continua, e os desafios tamb\u00e9m.\r\nA proposta de or\u00e7amento que est\u00e1 sendo discutida nesta Casa para o ano que vem prev\u00ea volume de recursos menor para o setor da agricultura do que o deste ano. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. N\u00f3s precisamos garantir que as nossas fam\u00edlias tenham renda. Precisamos ter no Governo espa\u00e7o para discutir os grandes temas e avan\u00e7ar nas pol\u00edticas.\r\nVejo muitas audi\u00eancias nesta Casa. Aqui chegam a CONTAG, o MST, os movimentos sociais. Todos falam a mesma coisa. Mas parece que estamos diante de um grande muro. As coisas n\u00e3o chegam ao lado de l\u00e1, ao Pal\u00e1cio. Mas \u00e9 preciso que cheguem. \u00c9 preciso efetivamente avan\u00e7ar naquilo que est\u00e1 sendo dito aqui. \r\nEu quero fazer aqui tamb\u00e9m minha homenagem especial \u00e0 FAO, \u00e0 ONU e a todos os seus pa\u00edses-membros, que tiveram a grandeza de aprovar a D\u00e9cada da Agricultura Familiar.\r\nGente, isso n\u00e3o \u00e9 pouca coisa. Isso \u00e9 importante. Isso \u00e9 uma coisa grande, uma coisa maior. Portanto, que possamos nos engajar nessa grande caminhada.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer aqui um reconhecimento p\u00fablico aos 100 anos do SICREDI Vale do Rio Pardo, entidade que muito tem participado do desenvolvimento da agricultura familiar, do desenvolvimento rural. Cooperativa centen\u00e1ria, fundada por agricultores, gente simples, o SICREDI Vale do Rio Pardo \u00e9 a minha cooperativa. Sou associado dela e j\u00e1 fui seu conselheiro. Ela completa agora 100 anos, n\u00e3o s\u00e3o apenas 100 dias. E tem uma hist\u00f3ria bel\u00edssima l\u00e1 na nossa regi\u00e3o, em Santa Cruz do Sul, na regi\u00e3o do Vale do Rio Pardo, no Rio Grande do Sul, e tamb\u00e9m no Brasil. \u00c9 uma cooperativa fundada por agricultores familiares, administrada, pelo menos por 80 anos, por agricultores familiares. O seu Presidente, hoje, o Heitor Petry, que est\u00e1 aqui \u00e0 mesa, \u00e9 um agricultor familiar e j\u00e1 foi Presidente de sindicato de trabalhadores rurais. Isso para n\u00f3s \u00e9 motivo de satisfa\u00e7\u00e3o, de alegria, e mostra que os nossos agricultores s\u00e3o capazes de produzir e tamb\u00e9m s\u00e3o capazes de administrar as cooperativas, as associa\u00e7\u00f5es, os sindicatos, as federa\u00e7\u00f5es, assim como muitos j\u00e1 foram, s\u00e3o e ser\u00e3o Vereadores, Vereadoras, Prefeitos e outras lideran\u00e7as mais.\r\nO nosso lema no SICREDI Vale do Rio Pardo \u00e9: Gente que coopera cresce.\r\nVida longa ao SICREDI, aos Sistema de Cr\u00e9dito Cooperativo, no Brasil, que tem sido uma m\u00e3o amiga nas horas dif\u00edceis da nossa gente e da nossa categoria.\r\nConcluo, dizendo, mais uma vez, muito obrigado \u00e0s lideran\u00e7as partid\u00e1rias, em especial aos partidos que trouxeram os nossos convidados de forma oficial, conforme o Regimento; aos meus colegas da Frente Parlamentar, os colegas Deputados que est\u00e3o na Dire\u00e7\u00e3o da Frente e os demais membros todos; e \u00e0s assessorias dos gabinetes. Quero tamb\u00e9m agradecer aqui \u00e0 CONTAG, \u00e0s FETAGs, aos sindicatos, a todos aqueles que ajudaram a organizar este evento, a Comiss\u00e3o Geral da Agricultura Familiar.\r\nNossa especial sauda\u00e7\u00e3o e nossos agradecimentos a todos os homens e mulheres que acreditam na agricultura familiar para alimentar o mundo com alimentos sadios que possam produzir vida como est\u00e1 escrito na B\u00edblia: vida em abund\u00e2ncia. \r\nViva a agricultura familiar! Viva a D\u00e9cada da Agricultura Familiar no Brasil!\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, AGRICULTURA FAMILIAR, D\u00c9CADA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Agradecimento aos participantes na Comiss\u00e3o Geral realizada pela Casa para comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu quero fazer um agradecimento p\u00fablico a todos os que estiveram envolvidos ontem, neste plen\u00e1rio, na Comiss\u00e3o Geral: aos representantes do IICA - Instituto Interamericano de Coopera\u00e7\u00e3o para a Agricultura, da FAO - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura, da COPROFAM - Coordenadora das Organiza\u00e7\u00f5es de Agricultores Familiares no MERCOSUL e da CONTAG - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares; aos Deputados, nossos colegas Parlamentares da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar, em especial ao Vice-Presidente, o Deputado Vilson da Fetaemg, e ao Secret\u00e1rio, o Deputado Carlos Veras, que nos ajudaram, com as suas equipes, a organizar a Comiss\u00e3o Geral.\r\nFoi um debate muito delicado em torno da tem\u00e1tica da agricultura familiar. Todos n\u00f3s sabemos que o cidad\u00e3o, as pessoas, o mundo, o planeta precisam de alimento. Para tal, precisamos de sol, terra, clima, mas sobremodo de pessoas, do cidad\u00e3o e da cidad\u00e3 que v\u00e3o lan\u00e7ar a semente \u00e0 terra.\r\nQuero parabenizar a todos. Muito obrigado pela ajuda.\r\nAgora, sim, est\u00e1 lan\u00e7ada a D\u00e9cada da Agricultura Familiar no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DINHEIRO, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, DEBATE, HEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nD\u00cdVIDA P\u00daBLICA, REALIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Texto intitulado Onde est\u00e1 o dinheiro?   de autoria do orador. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de auditoria na d\u00edvida p\u00fablica para conten\u00e7\u00e3o das aplica\u00e7\u00f5es na especula\u00e7\u00e3o financeira e retomada do processo produtivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu nem sei que palavra usar, mas s\u00e3o muitos os Parlamentares que querem falar, e a sess\u00e3o ficou suspensa das 14 horas \u00e0s 16 horas, a mando do Presidente, e nenhum Parlamentar p\u00f4de se manifestar. Tudo isso poderia ter sido evitado, e a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos seria bem melhor e mais f\u00e1cil nessa Mesa. Esta \u00e9 a Casa do Povo e dos Parlamentares. Portanto, \u00e9 a Casa para os Parlamentares falarem e se manifestarem, n\u00e3o para termos a sess\u00e3o suspensa. De in\u00edcio, eu queria fazer este rep\u00fadio.\r\nEm seguida, quero socializar com todos os colegas um texto que produzimos, com o t\u00edtulo: Onde est\u00e1 o dinheiro?\r\nAndando pelos lugares que eu tenho andado, o que eu mais vejo \u00e9 placa de \"Vende-se\" ou \"Aluga-se\". Sempre com o argumento da crise econ\u00f4mica e financeira, as pessoas com quem falamos d\u00e3o sempre a mesma resposta: \"O dinheiro sumiu!\" Afinal, onde o dinheiro foi parar? Algu\u00e9m, porventura, viu algum caminh\u00e3o carregado de dinheiro colocado para ser incinerado? Parece que n\u00e3o.\r\nAo mesmo tempo que percebemos que o dinheiro n\u00e3o foi destru\u00eddo, vemos que ele tem mudado de m\u00e3o. O dinheiro est\u00e1 em lugares onde antes n\u00e3o estava.\r\nO dinheiro, portanto, n\u00e3o desapareceu. O que se verifica \u00e9 que esse dinheiro est\u00e1 trocando de m\u00e3o, e ficando cada vez mais concentrado na m\u00e3o de poucos. Estamos entre as dez na\u00e7\u00f5es de maior PIB do planeta, mas na 62\u00aa posi\u00e7\u00e3o em distribui\u00e7\u00e3o de renda. Dos 6,8 trilh\u00f5es do nosso PIB previsto para 2019, o equivalente a 80% do crescimento vai ficar com 5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu quero terminar, Presidente, falando do Or\u00e7amento para o ano que vem. Do Or\u00e7amento que est\u00e1 aqui nesta Casa, de 3,6 trilh\u00f5es, o Governo est\u00e1 destinando 1,6 trilh\u00e3o para pagamento de juros da d\u00edvida - 44,79%. O Minist\u00e9rio da Agricultura vai perder, o Minist\u00e9rio da Cidadania vai perder, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o vai perder. A Sa\u00fade vai ter 1% a mais, mas o Governo vai tirar do or\u00e7amento da Agricultura, da Educa\u00e7\u00e3o e da Cidadania mais de 12%. Em compensa\u00e7\u00e3o, aumentou em 16% o que vai para os bancos. Ali\u00e1s, esse dinheiro que os bancos sempre recebem bastante para financiar a d\u00edvida p\u00fablica, ele vai fazer cada vez mais falta aos Munic\u00edpios e aos Estados para investimento em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, e assim por diante.\r\nDiante disso, eu queria dizer que est\u00e1 na hora de n\u00f3s fazermos nesta Casa o que est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, em seu art. 26: auditoria da d\u00edvida p\u00fablica, at\u00e9 porque \u00e9 totalmente inconceb\u00edvel que 70% de todas as aplica\u00e7\u00f5es dos grandes bancos sejam direcionadas aos t\u00edtulos do Governo, enquanto as pol\u00edticas p\u00fablicas e as pol\u00edticas sociais est\u00e3o minguando cada vez mais.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, onde est\u00e1 o dinheiro?\r\n\tO que mais temos visto nos \u00faltimos tempos s\u00e3o placas de \"Vende-se\" e de \"Aluga-se\", al\u00e9m de um grande n\u00famero de empreendimentos pequenos e m\u00e9dios sendo fechados sob o argumento da crise econ\u00f4mica e financeira que o Pa\u00eds atravessa. Os relatos de que o dinheiro sumiu s\u00e3o recorrentes e isso est\u00e1 retardando a retomada do crescimento.\r\n\tMas, se o dinheiro est\u00e1 escasso em todos os lugares, a pergunta que se coloca \u00e9: onde ele foi parar? Por acaso algu\u00e9m viu algum caminh\u00e3o lotado de c\u00e9dulas sendo despejado em alguma fornalha, ou sendo destru\u00eddo? Eu, pelo menos, n\u00e3o tenho nenhuma not\u00edcia sobre isso. Portanto, pelo menos o mesmo volume de dinheiro que estava circulando nos \u00faltimos 3 anos continua em movimenta\u00e7\u00e3o, acrescido do aumento do Produto Interno Bruto - PIB, que se estima em 2019 seja pr\u00f3ximo a 1%, o que \u00e9 muito baixo para conseguirmos alavancarmos novos investimentos.\r\n\tLogo, o dinheiro n\u00e3o desapareceu. O nosso PIB, depois da queda verificada em 2015 e 2016, lentamente voltou a crescer, ent\u00e3o o dinheiro deveria estar circulando, possibilitando que as pessoas voltassem a investir, em especial os pequenos e os microempreendedores, o desemprego reduzisse e as pessoas tivessem maior poder de consumo.\r\n\tO que se verifica, no entanto, \u00e9 que o dinheiro est\u00e1 apenas trocando de m\u00e3os, e se concentrando cada vez mais. Estamos entre as dez na\u00e7\u00f5es de maior PIB do planeta, mas, quando verificamos a renda m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o, constatamos que o Brasil ocupa a vergonhosa 62\u00aa posi\u00e7\u00e3o. Segundo dados levantados recentemente, nosso PIB em 2019 ser\u00e1 de R$ 6,8 trilh\u00f5es, e 80% dos R$ 6,8 bilh\u00f5es que o Pa\u00eds dever\u00e1 crescer ser\u00e3o apropriados por menos de 5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\tIsso fica evidente quando analisamos o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o para 2020, que ser\u00e1 de R$ 3.687.212.175.403,00 e destina R$ 1.651.383.750.673,00, o que corresponde a 44,79%, para pagamento de juros da d\u00edvida. Praticamente todas as demais \u00e1reas de governo tiveram redu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a 2019. Agricultura ficar\u00e1 com R$ 11,3 bilh\u00f5es, Educa\u00e7\u00e3o com R$ 101,2 bilh\u00f5es e Cidadania com R$ 96 bilh\u00f5es. Isto significa que estes tr\u00eas Minist\u00e9rios perder\u00e3o mais de 12% no Or\u00e7amento de 2020, comparado com 2019. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ter\u00e1 um refor\u00e7o de caixa de R$ 62 bilh\u00f5es, o que significa a metade do que determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, mas para pagamento de juros o Governo aumentou o valor anterior em 16,11%, ou seja, R$ 229,2 bilh\u00f5es a mais em rela\u00e7\u00e3o ao que vai ser gasto neste ano.\r\n\tHoje, 70% de todas as aplica\u00e7\u00f5es dos grandes bancos e dos grandes poupadores s\u00e3o direcionados n\u00e3o para o processo produtivo, mas para t\u00edtulos do Governo. O dinheiro que falta nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, agricultura e previd\u00eancia est\u00e1 sendo canalizado para a camada mais rica da popula\u00e7\u00e3o. \r\n\tNosso desafio \u00e9 mudar este quadro, desconhecido da maioria e omitido por todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 um dogma que precisa ser quebrado. Sou uma voz quase solit\u00e1ria na C\u00e2mara dos Deputados bradando por uma auditoria desta d\u00edvida p\u00fablica, para que o dinheiro pare de ser aplicado na especula\u00e7\u00e3o bancada pelo pr\u00f3prio Governo e volte ao processo produtivo, para o bem do Brasil. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 884/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), OBRIGATORIEDADE, CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), PROPRIEDADE RURAL, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, a respeito da prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com vista \u00e0 retirada da previs\u00e3o do prazo de inscri\u00e7\u00e3o de propriedades rurais no Cadastro Ambiental Rural - CAR, registro p\u00fablico eletr\u00f4nico de \u00e2mbito nacional, obrigat\u00f3rio para integra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ambientais das propriedades e posses rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estamos na imin\u00eancia de votarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, que trata, inclusive, do prazo de prorroga\u00e7\u00e3o ad aeternum do Cadastro Ambiental Rural, que consta do C\u00f3digo Florestal brasileiro, constru\u00eddo com muito debate, durante uma d\u00e9cada inteira, pelos ambientalistas, ecologistas, agricultores, enfim, pelos brasileiros que querem respirar ar puro e produzir alimentos no nosso solo.\r\nEstamos aqui para dizer que vamos votar a favor da prorroga\u00e7\u00e3o, mas queremos deixar muito claro que, dentro do C\u00f3digo Florestal, est\u00e3o o Cadastro Ambiental Rural - CAR, o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental - PRA e o Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais - PSA. Diante disso, quero dizer que n\u00f3s precisamos ter prazo, sim.\r\nEu vi muitos agricultores sentados nos sindicatos, em frente a uma televis\u00e3o gigante, procurando a sua propriedade para fazer o Cadastro Ambiental Rural.\r\nOs bons agricultores, s\u00e9rios e honestos, fizeram o cadastro. Basta olhar os n\u00fameros do Minist\u00e9rio da Agricultura: 90% dos Estados brasileiros ultrapassaram a meta. As pessoas fizeram o Cadastro Ambiental Rural. Portanto, acho que n\u00e3o precisamos ficar perdendo tempo ou querendo prorrogar ad aeternum para apenas alguns, apenas 5%, que n\u00e3o o fizeram. N\u00e3o me venham dizer que n\u00e3o tiveram tempo, porque, em 5 anos, n\u00e3o fez cadastro quem n\u00e3o quis ou quem foi mal-intencionado!\r\nEspero, portanto, que esta seja a \u00faltima vez a se falar deste assunto. Esta quest\u00e3o tamb\u00e9m precisa ser respeitada. Um c\u00f3digo est\u00e1 acima de qualquer lei, e o C\u00f3digo Florestal merece isso.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que minha fala seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Bibo Nunes. PSL - RS) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, devemos votar hoje nesta Casa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, de 2019. Um acordo entre o Governo e a Oposi\u00e7\u00e3o pode facilitar a vota\u00e7\u00e3o da medida, que estabelece que a inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Ambiental Rural - CAR \u00e9 obrigat\u00f3ria e por prazo indeterminado para todas as propriedades e posses rurais.\r\nO CAR \u00e9 um registro eletr\u00f4nico, obrigat\u00f3rio para todos os im\u00f3veis rurais. Sua finalidade \u00e9 integrar as informa\u00e7\u00f5es ambientais referentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o das \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APPs, das \u00e1reas de reserva legal, das florestas e dos remanescentes de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, das \u00e1reas de uso restrito e das \u00e1reas consolidadas das propriedades e posses rurais do Pa\u00eds. Criado pela Lei n\u00ba 12.651, de 2012, no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o sobre Meio Ambiente - SINIMA, o CAR se constitui em base de dados estrat\u00e9gica para o controle, o monitoramento e o combate ao desmatamento das florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa do Brasil, bem como para o planejamento   ambiental e econ\u00f4mico dos im\u00f3veis rurais. \r\nO CAR \u00e9 um dos principais instrumentos para a concretiza\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito central do legislador florestal, qual seja: promover a regulariza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis rurais por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos que compatibilizam o uso consolidado das atividades agropecu\u00e1rias com a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, j\u00e1 que se mostra como requisito para a implementa\u00e7\u00e3o de diversos desses instrumentos, entre os quais a possibilidade de computar as APPs no c\u00e1lculo do percentual da reserva legal e a ades\u00e3o aos Programas de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental - PRAs. \r\nAdemais, o CAR mostra-se essencial para o registro da reserva legal, tratando-se tamb\u00e9m de condi\u00e7\u00e3o para a supress\u00e3o regular de vegeta\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o de cr\u00e9ditos agr\u00edcolas por institui\u00e7\u00f5es financeiras e utiliza\u00e7\u00e3o de excedentes de reserva legal para fins de compensa\u00e7\u00e3o.\r\nAntes da MP 884, a aus\u00eancia de inscri\u00e7\u00e3o impedia que o propriet\u00e1rio da terra tivesse direito a alguns benef\u00edcios previstos no C\u00f3digo Florestal, como o acesso ao cr\u00e9dito agr\u00edcola. Agora, o texto da MP que devemos aprovar torna o Cadastro Ambiental Rural um sistema aberto a atualiza\u00e7\u00f5es e novas inscri\u00e7\u00f5es, de modo a possibilitar a constante inclus\u00e3o de dados.\r\nCom as supress\u00f5es a serem feitas pela aprova\u00e7\u00e3o de destaques em plen\u00e1rio, somos favor\u00e1veis a esta nova reda\u00e7\u00e3o da MP 884, para que os propriet\u00e1rios fa\u00e7am seu Cadastro Ambiental Rural e, com isso, o Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental. Hoje, 5% dos propriet\u00e1rios n\u00e3o fizeram o cadastro e n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a benef\u00edcios como apoio \u00e0 linha de financiamento. V\u00e1rios Estados, como o Rio Grande do Sul, j\u00e1 possuem 100% das suas propriedades cadastradas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 importante mantermos a atual sistem\u00e1tica do C\u00f3digo Florestal, que j\u00e1 teve sua constitucionalidade reconhecida pelo Supremo Tribunal Federal. Novas altera\u00e7\u00f5es teriam o potencial de gerar novas judicializa\u00e7\u00f5es, perpetuando-se o cen\u00e1rio de inseguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\nJ\u00e1 foram inscritos no CAR mais de 6 milh\u00f5es de im\u00f3veis rurais. A interrup\u00e7\u00e3o do processo de adequa\u00e7\u00e3o levaria \u00e0 descren\u00e7a na implanta\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es ambientais, dando um sinal negativo para os mercados internacionais mais exigentes.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja aceito como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DO IDOSO, VEREADOR, HOMENAGEM.\r\nCONCESS\u00c3O, BR 101, BR 448, BR 290, BR 386, RODOVIA FEDERAL, TORRES (RS), CARAZINHO (RS), PEDAGIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional do Idoso e do Dia do Vereador. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a concess\u00e3o, pelo prazo de 30 anos, das BRs-101, 448, 290 e 386, entre os Munic\u00edpios de Torres e Carazinho, Estado do Rio Grande do Sul. Impactos advindos da cobran\u00e7a de ped\u00e1gio na BR-101.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, colegas Deputados e Deputadas, parab\u00e9ns aos idosos, que celebram sua data hoje! Talvez estejam mais refletindo do que comemorando.\r\nTamb\u00e9m parabenizo os vereadores e as vereadoras do Brasil, que comemoram hoje o Dia do Vereador.\r\nO que me traz a esta tribuna, senhoras e senhores, \u00e9 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos - n\u00e3o \u00e9 de agora - e que tem sido pauta no Rio Grande do Sul: a concess\u00e3o das Rodovias BR-101, BR-448, BR-290 e BR-386, entre Torres e Carazinho.\r\nOntem, houve uma audi\u00eancia p\u00fablica no Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, organizada pelo Procurador da Rep\u00fablica Dr. Andr\u00e9 Casagrande Raupp, sobre o impacto da concess\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o desses ped\u00e1gios naquelas rodovias, a come\u00e7ar pela BR-101, onde as obras j\u00e1 come\u00e7aram. A preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada aos acessos a comunidades, empreendimentos e propriedades rurais. Estiveram l\u00e1 tamb\u00e9m, al\u00e9m do Deputado Elton Weber, prefeitos, vereadores, sindicalistas, lideran\u00e7as de todos os setores daquela regi\u00e3o, assim como representantes da ANTT, do DNIT e da empresa CCR Via Sul.\r\nEm Tr\u00eas Cachoeiras, onde est\u00e3o construindo o ped\u00e1gio, n\u00e3o houve uma audi\u00eancia p\u00fablica sequer. N\u00e3o falaram com ningu\u00e9m. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel esquecer - quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Governo toda vez em que pensa em conceder uma rodovia - que, ao longo das rodovias, existem vidas, existem pessoas, com as suas propriedades rurais, com o seu com\u00e9rcio, com as suas atividades. Muitos deles est\u00e3o l\u00e1 desde quando a estrada ainda era de ch\u00e3o batido, quando n\u00e3o havia asfalto. Inviabilizar o sustento de milhares e milhares de fam\u00edlias, com certeza, \u00e9 um grande problema. Agricultores que moram de um lado da rodovia e t\u00eam propriedade do outro lado da estrada ter\u00e3o que percorrer 8 quil\u00f4metros at\u00e9 chegar ao primeiro retorno, para conseguirem ir \u00e0 sua propriedade.\r\nA empresa CCR parou de notificar os agricultores, os moradores e os comerciantes da rodovia. Acho que essa foi uma primeira conquista que essa audi\u00eancia trouxe, a exemplo do trabalho que j\u00e1 fizemos l\u00e1, inclusive numa audi\u00eancia p\u00fablica da nossa C\u00e2mara dos Deputados, com a participa\u00e7\u00e3o de muitos Parlamentares.\r\nVamos ter que achar uma solu\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a essas pessoas, que t\u00eam l\u00e1 os seus neg\u00f3cios \u00e0 beira das rodovias. Eu volto a enfatizar a minha preocupa\u00e7\u00e3o e a pedir que n\u00e3o repassem a conta dos acessos aos agricultores e comerciantes que vivem \u00e0 beira da rodovia, porque essa conta n\u00e3o \u00e9 deles. H\u00e1 at\u00e9 agricultor com documento do DNIT sendo autorizado a fazer o acesso ao seu com\u00e9rcio, \u00e0 sua propriedade.\r\nEu quero concluir parabenizando todas as lideran\u00e7as da regi\u00e3o que abra\u00e7aram essa causa t\u00e3o dif\u00edcil de ser resolvida. E por qu\u00ea? O que come\u00e7a mal nunca termina bem, e este \u00e9 um caso espec\u00edfico.\r\nQuero agradecer, de forma especial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, ao Procurador da Rep\u00fablica Dr. Andr\u00e9 Casagrande Raupp, que abra\u00e7ou a popula\u00e7\u00e3o e a causa. Ele foi r\u00e1pido e, como fiscal da lei, dos contratos e das concess\u00f5es, trabalha para resolver o assunto.\r\nQuero deixar isso registrado aqui. Pe\u00e7o publicidade nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e solicito que seja anexada a ata da reuni\u00e3o que aconteceu ontem, em Cap\u00e3o da Canoa, na sede do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Heitor Schuch.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna trazer uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com a concess\u00e3o, pelo prazo de 30 anos, das Rodovias BR-101, BR-448, BR-290 e BR-386, no Rio Grande do Sul, no trecho entre os Munic\u00edpios de Torres e Carazinho, passando por Porto Alegre. \r\nNo dia 30 de setembro de 2019, na sede da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica no Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, no Rio Grande do Sul, reuniram-se o Prefeito e o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio de Tr\u00eas Cachoeiras, a FETAG/RS, sindicatos dos trabalhadores rurais, representantes de comerciantes que t\u00eam neg\u00f3cios \u00e0 beira dessas rodovias, o Deputado Estadual Elton Weber, a ANTT, o DNIT/RS, a CCR Via Sul, vereadores e moradores do Munic\u00edpio de Os\u00f3rio, juntamente com o Procurador da Rep\u00fablica Andr\u00e9 Casagrande Raupp, para tratar do impacto da concess\u00e3o da rodovia e da instala\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gios na BR-101. A preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada aos acessos a comunidades, empreendimentos e propriedades rurais.\r\nFoi informado pelo Vereador Marcelo Paulart, Presidente da C\u00e2mara de Vereadores de Tr\u00eas Cachoeiras, que a norma \u00e9 imposs\u00edvel de ser cumprida, porque exige um acesso que custaria at\u00e9 R$500.000,00 (quinhentos mil reais). O representante do DNIT ressaltou que a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 aumentou a seguran\u00e7a e diminuiu significativamente o n\u00famero de acidentes. Ressaltou, ainda, que \u00e9 dif\u00edcil aumentar a velocidade m\u00e1xima da rodovia, em raz\u00e3o das suas caracter\u00edsticas. O representante da CCR reafirmou que notificou mais ou menos 40 pessoas para que procedessem \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o dos acessos e que a empresa est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para encontrar solu\u00e7\u00f5es para os acessos. \r\nA ANTT e a CCR reafirmaram que, antes do leil\u00e3o, foram realizadas nove audi\u00eancias p\u00fablicas. Na reuni\u00e3o, foi pontuado que, em Tr\u00eas Cachoeiras, n\u00e3o foi feita nenhuma audi\u00eancia - a mais pr\u00f3xima ocorreu em S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul, em Santa Catarina. A ANTT pontuou que o local da pra\u00e7a do ped\u00e1gio foi indicado em estudo de viabilidade t\u00e9cnica como sendo o mais adequado.\r\nO problema \u00e9 que existe vida ao longo de toda a extens\u00e3o dessa rodovia. Centenas de pequenos e m\u00e9dios com\u00e9rcios, em sua grande maioria de agricultores familiares, s\u00e3o o sustento de fam\u00edlias que, na sua maioria, ter\u00e3o seus neg\u00f3cios inviabilizados. O Governo tem que pensar nas pessoas que moram \u00e0s margens da rodovia, porque o projeto que a concedeu prev\u00ea o fechamento dos acessos diretos, fazendo com que os moradores tenham que andar at\u00e9 4 quil\u00f4metros para retornar e acessar suas propriedades do outro lado da estrada.\r\nEspecificamente no trecho da BR-101, na regi\u00e3o do Litoral, onde as obras para a implanta\u00e7\u00e3o do ped\u00e1gio est\u00e3o mais adiantadas, existem aproximadamente 2.000 acessos de um total de 3.600 acessos para propriedades rurais ao longo de todo o trecho concedido. Somente ap\u00f3s a concess\u00e3o da rodovia, esses acessos passaram a ser considerados irregulares. Agora, \u00e0s suas pr\u00f3prias expensas, os moradores ter\u00e3o que fazer a regulariza\u00e7\u00e3o dos acessos, sob risco de terem a entrada de suas propriedades fechadas. Esses acessos existem desde quando a rodovia nem era asfaltada.\r\nE a amea\u00e7a vai mais longe: h\u00e1 a possibilidade de nem sequer o transporte escolar poder parar para pegar as crian\u00e7as que v\u00e3o para o col\u00e9gio.\r\nO poder concedente, que foi o DNIT, por des\u00eddia, incompet\u00eancia ou - n\u00e3o quero crer - m\u00e1-f\u00e9, simplesmente n\u00e3o previu a regulariza\u00e7\u00e3o desses acessos existentes h\u00e1 d\u00e9cadas e simplesmente n\u00e3o passou essa atribui\u00e7\u00e3o para o vencedor da licita\u00e7\u00e3o. Por sua vez, a empresa CCR parou de notificar os moradores e comerciantes da rodovia.\r\nVamos ter que achar uma solu\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a essas pessoas que t\u00eam neg\u00f3cios \u00e0 beira das rodovias. Volto a enfatizar a minha preocupa\u00e7\u00e3o e a pedir que n\u00e3o repassem essa conta para agricultores e comerciantes que vivem \u00e0 beira da rodovia, porque essa conta n\u00e3o \u00e9 deles.\r\nParabenizo todas as lideran\u00e7as da regi\u00e3o que abra\u00e7aram essa causa t\u00e3o dif\u00edcil de ser resolvida. E por qu\u00ea? O que come\u00e7a mal nunca termina bem!\r\nAgrade\u00e7o de forma especial ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e ao Procurador da Rep\u00fablica Andr\u00e9 Casagrande Raupp, que abra\u00e7ou a popula\u00e7\u00e3o e a causa. Ele foi r\u00e1pido e, como fiscal da lei, dos contratos e das concess\u00f5es, trabalha para resolver o assunto.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nEm anexo, trago a ata da reuni\u00e3o que ocorreu no dia 30 de setembro de 2019.\r\n \r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Ata de Reuni\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OKTOBERFEST (35;2019, SANTA CRUZ DO SUL (RS)),   RUBENS TOILLIER, PRESIDENTE, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 35\u00aa Oktoberfest no Munic\u00edpio de Santa Cruz do Sul, Estado do Rio Grande do Sul. Falecimento do presidente de edi\u00e7\u00f5es anteriores do evento, Rubens Toillier.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu venho aqui com este traje t\u00edpico germ\u00e2nico para convidar a todos, ga\u00fachos e demais brasileiros, a visitarem Santa Cruz do Sul, minha terra natal, porque amanh\u00e3 come\u00e7a a 35\u00aa Oktoberfest, uma tradi\u00e7\u00e3o trazida pelos nossos antepassados em que h\u00e1 a m\u00fasica, o canto, a cultura, os jogos germ\u00e2nicos e tantas outras coisas bonitas que comp\u00f5em o legado que eles nos deixaram e que n\u00f3s celebramos a cada ano.\r\nEu quero agradecer esta oportunidade, Presidente, em nome do nosso povo santa-cruzense.\r\nSanta Cruz \u00e9 a terra da hospitalidade, a terra da Festa da Alegria, dos roteiros tur\u00edsticos diferenciados, de muita alegria, de muita divers\u00e3o.\r\nE eu quero agora tirar o chap\u00e9u em p\u00fablico, Presidente, porque esta semana n\u00f3s perdemos o nosso Presidente da Oktoberfest, um homem que por diversos anos organizou a festa. \r\nFalo de um homem simples, do interior, que foi para a cidade, virou empres\u00e1rio do setor de alimenta\u00e7\u00e3o, foi Presidente da Festa da Alegria. Era um homem que tinha uma lideran\u00e7a enorme. Seu nome: Ruben Toillier.\r\nEle veio a \u00f3bito domingo, v\u00e9spera dessa festa. Era um santa-cruzense para o qual n\u00f3s tiramos o chap\u00e9u: homem simples, mas identificado com a cultura, com os costumes da \u00e9poca; algu\u00e9m que subia ao palco e animava a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, quero render, em nome do povo santa-cruzense, esta justa homenagem ao Sr. Ruben Toillier.\r\nQue Deus tenha reservado um bom lugar para ele l\u00e1 no c\u00e9u!\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande alegria que registro que a 35\u00aa Oktoberfest, A Festa da Alegria, em Santa Cruz do Sul, a terceira maior festa germ\u00e2nica do mundo, tem in\u00edcio no dia 9 de outubro e vai at\u00e9 20 de outubro de 2019, com muita m\u00fasica, bandas t\u00edpicas, desfiles tem\u00e1ticos, jogos germ\u00e2nicos, rica gastronomia, shows, tudo regado com o melhor chope e alegria.\r\nA festa \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o trazida ainda no s\u00e9culo passado pelos imigrantes germ\u00e2nicos, que levam consigo um peda\u00e7o de casa ao longo do tempo. Sua tradi\u00e7\u00e3o tem mais de 200 anos e a cada ano se renova, com seu folclore, suas m\u00fasicas e sua cultura.\r\nEstejam todos cordialmente convidados a visitar Santa Cruz do Sul neste per\u00edodo para se deliciarem com a culin\u00e1ria germ\u00e2nica (cuca, doces, salgados, eisbein, bockwurst, chopes tradicionais e artesanais), conhecerem o Lago Dourado, o Parque da Gruta, o Santu\u00e1rio de Schoenstatt, a Catedral S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, o Parque da Santa Cruz, o Museu do Col\u00e9gio Mau\u00e1, o Monumento ao Imigrante, a Casa do Turismo, o T\u00fanel Verde, o Brique da Pra\u00e7a e a Feira Rural.\r\nMuitas atividades est\u00e3o programadas para a 35\u00aa Oktoberfest, com op\u00e7\u00f5es de cultura e divers\u00e3o para todas as idades, sempre com o intuito de enaltecer o legado deixado pelos colonizadores alem\u00e3es. Al\u00e9m disso, a programa\u00e7\u00e3o busca integrar a todos e valorizar outras culturas, o que enriquece ainda mais a festividade.\r\nOs desfiles tem\u00e1ticos da Oktoberfest s\u00e3o sempre muito aguardados pelo p\u00fablico, assim como as bandinhas t\u00edpicas. A gastronomia \u00e9 um ponto alto do evento. Como em todas as edi\u00e7\u00f5es, a Festa da Alegria oferece atividades especiais no Dia das Crian\u00e7as, entre as quais o encontro de corais infantis e atra\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais para os pequenos.\r\n\u00c9 uma oportunidade para conhecer a forte liga\u00e7\u00e3o que o Munic\u00edpio tem com a cultura germ\u00e2nica e seu povo ordeiro, trabalhador, abnegado, cumpridor dos seus deveres, que construiu uma economia s\u00f3lida e se tornou um centro de converg\u00eancia regional. \r\nSanta Cruz do Sul \u00e9 um Munic\u00edpio privilegiado pela exuberante natureza entre vales e morros, ruas largas e arborizadas, jardins floridos e uma arquitetura \u00edmpar. Hoje \u00e9 a oitava economia do Estado, com uma ind\u00fastria aquecida, com\u00e9rcio pujante e servi\u00e7os de excel\u00eancia. Oferece hospitalidade, roteiros tur\u00edsticos diferenciados, cucas deliciosas, muita alegria, lazer e uma diversidade de eventos.\r\nSanta Cruz do Sul \u00e9 grande pelo trabalho de todos e muito maior do que n\u00f3s. Santa Cruz Apaixona!\r\nAproveito tamb\u00e9m para registrar com muito pesar o falecimento do Sr. Rubens Toillier, Presidente de diversas edi\u00e7\u00f5es da Oktoberfest. \r\nEu tiro meu chap\u00e9u para este grande santa-cruzense, homem simples do interior, empres\u00e1rio do setor de alimentos, pessoa identificada com a cultura germ\u00e2nica, a m\u00fasica, o canto.\r\nSr. Rubens Toillier, que Deus lhe tenha reservado um bom e alegre lugar na casa do Pai. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL sobre a altera\u00e7\u00e3o das regras da chamada gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, parab\u00e9ns aos professores e professoras do Brasil, que hoje celebram seu dia. Talvez n\u00e3o tenham muito o que celebrar e comemorar, mas parab\u00e9ns pela luta. Continuem assim.\r\nVenho aqui tamb\u00e9m manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com a ANEEL, a ag\u00eancia nacional que regula o setor da energia el\u00e9trica neste Pa\u00eds. Hoje, est\u00e3o reunidos para reduzir o incentivo para quem gera a sua pr\u00f3pria energia. Isso \u00e9 uma vergonha, um fiasco! Agora que o Brasil descobriu a energia solar, e empres\u00e1rios, hospitais, escolas, comerciantes est\u00e3o investindo, produzindo energia limpa, poupando o meio ambiente, eles querem taxar, querem tributar e querem postergar a recupera\u00e7\u00e3o do investimento. Algo precisa ser feito por esta Casa. Fica desde j\u00e1 aqui o meu rep\u00fadio a essa decis\u00e3o da ANEEL.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Heitor Schuch, do PSB do Estado do Rio Grande do Sul.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pensem num pa\u00eds onde o sol brilha o ano inteiro e que tem justamente nessa luminosidade uma fonte de energia limpa, inesgot\u00e1vel e cada vez mais barata. Diante disso, o que se espera \u00e9 que os incentivos para quem deseja utilizar dessa incr\u00edvel fonte de energia gratuita aumentem. Mas n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 acontecendo.\r\n\u00c9 com indigna\u00e7\u00e3o que trago a seguinte not\u00edcia: a ANEEL vota nesta ter\u00e7a-feira, dia 15 de outubro, proposta que reduz incentivo para quem quer gerar a pr\u00f3pria energia.\r\nA proposta de altera\u00e7\u00e3o das regras da chamada gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, sistema pelo qual consumidores podem produzir sua pr\u00f3pria energia, normalmente por meio do uso de pain\u00e9is solares, vai prever medidas que acabam por reduzir incentivos para a ades\u00e3o a esse sistema.\r\nSegundo o relator da proposta, o Diretor da ANEEL Rodrigo Limp, se as altera\u00e7\u00f5es forem aprovadas, a expectativa \u00e9 de que o prazo m\u00e9dio para que um consumidor residencial recupere o investimento na instala\u00e7\u00e3o de seu gerador aumentar\u00e1 dos atuais 4,5 anos para cerca de 7 anos.\r\nO tema vem sendo tratado na ANEEL desde o in\u00edcio deste ano. A Ag\u00eancia vem defendendo a mudan\u00e7a sob o argumento de que os custos dos incentivos para quem gera a pr\u00f3pria energia acabam sendo pagos depois pelos demais consumidores. Segundo a ANEEL, as mudan\u00e7as v\u00e3o atingir somente aqueles que aderirem \u00e0 gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda depois que as novas regras come\u00e7arem a valer. Entretanto, para os consumidores da chamada gera\u00e7\u00e3o remota, ou seja, que geram a pr\u00f3pria energia em um local distante do ponto em que consomem, a previs\u00e3o \u00e9 de que as mudan\u00e7as ser\u00e3o mais r\u00e1pidas, e a perda de atratividade do investimento, maior.\r\nHoje, quando um consumidor adere \u00e0 gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, passa a produzir energia em casa ou no trabalho. Essa energia pode ser consumida imediatamente ou ent\u00e3o ser transmitida para a rede da distribuidora e compensada depois. Nesse caso, a rede da distribuidora acaba funcionando como uma bateria. A regra atual prev\u00ea incentivos para quem participa desse sistema, entre os quais a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de tarifas pelo uso do sistema el\u00e9trico.\r\nO reflexo disso \u00e9 que a conta de luz de quem fizer parte da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda ficar\u00e1 mais cara e, consequentemente, o prazo para reaver o investimento na instala\u00e7\u00e3o, por exemplo, de pain\u00e9is solares, vai ficar mais longo.\r\nDepois de votada pela Diretoria da Ag\u00eancia, a proposta vai passar por consulta p\u00fablica e pode sofrer altera\u00e7\u00f5es.\r\nRealmente, isso \u00e9 uma pena. Enquanto pa\u00edses desenvolvidos est\u00e3o aumentando os incentivos para quem quer gerar a pr\u00f3pria energia, o Brasil est\u00e1 indo no sentido contr\u00e1rio, um atraso para o Pa\u00eds.\r\nAo inv\u00e9s de ampliar as linhas de cr\u00e9dito com juros mais baratos, est\u00e3o fazendo justamente o contr\u00e1rio, desestimulando investimento t\u00e3o ben\u00e9fico para nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA,  FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Protesto contra a abertura, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL , de consulta p\u00fablica para mudan\u00e7a das regras da chamada gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia el\u00e9trica. Preju\u00edzos causados a consumidores e empres\u00e1rios brasileiros pela eventual redu\u00e7\u00e3o dos incentivos \u00e0 gera\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de energia. Atua\u00e7\u00e3o parcial da ANEEL em favor dos interesses das empresas concession\u00e1rias do setor el\u00e9trico. Apoio ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 7, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 9.642, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.891, de 2013, acerca da redu\u00e7\u00e3o gradativa dos descontos concedidos em tarifa de uso do sistema de distribui\u00e7\u00e3o e tarifa de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, Deputadas, estimado povo brasileiro, semana passada, manifestei minha preocupa\u00e7\u00e3o relativa a um trabalho que foi iniciado pela ANEEL sobre as mudan\u00e7as nas regras da energia solar.\r\nO que eu temia confirmou-se: essa audi\u00eancia vai colher ideias e opini\u00f5es para fazer mudan\u00e7as. A primeira delas \u00e9 passar ao consumidor a conta, isto \u00e9, o consumidor passar\u00e1 a pagar pelo uso da rede de distribui\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m pelos encargos cobrados na conta de energia el\u00e9trica.\r\nH\u00e1 uma pergunta que se imp\u00f5e aqui: afinal a ANEEL est\u00e1 trabalhando para quem? Para o Governo, para o Brasil, para o consumidor? N\u00e3o, ela est\u00e1 trabalhando \u00fanica e exclusivamente para as empresas concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica.\r\nOra, os Senadores, que ficam na Casa ao lado, que sabatinam esses diretores, que votam neles, que os colocam na ANEEL, na ANATEL e em todas as outras ag\u00eancias, deviam chamar essas pessoas de volta, cassar o mandato delas, mand\u00e1-las para casa, porque perderam a parcialidade - hoje s\u00e3o parciais, n\u00e3o s\u00e3o mais imparciais.\r\nPortanto, precisamos, urgentemente, rever essa quest\u00e3o.\r\nImaginem a situa\u00e7\u00e3o das empresas que investiram nisso! Imaginem o dinheiro que as Prefeituras, as comunidades, as pessoas colocaram para construir as redes h\u00e1 50 anos! \"Bom, agora vamos pagar aluguel por aquilo que foi feito com dinheiro p\u00fablico\".\r\n\u00c9 justo isso? N\u00e3o \u00e9 justo, n\u00e3o \u00e9 certo, n\u00e3o \u00e9 correto. E isso precisa cessar.\r\nE o pior, Srs. Deputados, \u00e9 que v\u00e3o quebrar as empresas que investiram nisso, que compraram equipamentos, ve\u00edculos, tecnologia e contrataram pessoas. Como \u00e9 que v\u00e3o ficar os bancos, as cooperativas de cr\u00e9dito, que colocaram dinheiro aos montes nesse investimento? Ser\u00e1 que receber\u00e3o? Afinal \u00e9 justo mudar a regra do jogo no meio da partida? N\u00e3o. Portanto, h\u00e1 aqui um assunto sobre o qual n\u00f3s precisamos dialogar, e com urg\u00eancia.\r\nSr. Presidente, eu queria pedir aos brasileiros e \u00e0s brasileiras que se manifestassem no site da ANEEL sobre esse assunto, porque, se formos apenas olhar pelo vi\u00e9s dos diretores dessa institui\u00e7\u00e3o, o resultado n\u00f3s j\u00e1 sabemos.\r\nNo final do ano passado, o Presidente Michel Temer publicou uma portaria revogando os benef\u00edcios das tarifas de energia el\u00e9trica. Com isso, a conta de luz vai aumentar 30%.\r\nVou concluir, Sr. Presidente, com uma pergunta. Foi protocolado aqui, ainda em fevereiro, o PDL 7/19, para que n\u00e3o aumentasse em 30% a energia el\u00e9trica dos agricultores que est\u00e3o l\u00e1 no campo, das cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o rural, dos enquadrados nesse segmento especial. Pergunto: por que esta Casa at\u00e9 hoje n\u00e3o votou esse projeto de decreto legislativo? Se o Governo virou as costas para essa gente, vamos ter claro que n\u00f3s tamb\u00e9m estamos virando as costas para eles.\r\nEu respeito a opini\u00e3o de todos e o voto de todos, mas esse PDL 7/19 faria justi\u00e7a \u00e0queles que investiram com seu pr\u00f3prio recurso, que fizeram com que a energia desenvolvesse este Brasil, que geraram a economia, andaram para frente, fizeram com que houvesse renda e emprego.\r\nPortanto, essa \u00e9 uma d\u00edvida que esta Casa tem com quem levanta cedo e com quem produz e alimenta o Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Obrigado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a ANEEL abre consulta p\u00fablica sobre mudan\u00e7a de regras para quem gera a pr\u00f3pria energia. O prazo para sugest\u00f5es de mudan\u00e7as vai de 17 de outubro a 30 de novembro.\r\nA proposta para altera\u00e7\u00e3o das regras da chamada gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, sistema pelo qual consumidores podem produzir sua pr\u00f3pria energia, normalmente por meio do uso de pain\u00e9is solares, vai prever medidas que acabam por reduzir incentivos para a ades\u00e3o a esse sistema.\r\nCom a mudan\u00e7a proposta, o consumidor passar\u00e1 a pagar pelo uso da rede da distribuidora e tamb\u00e9m pelos encargos cobrados na conta de luz. A cobran\u00e7a ser\u00e1 feita em cima da energia que ele receber de volta do sistema da distribuidora.\r\nA ANEEL prop\u00f4s ainda uma regra de transi\u00e7\u00e3o. Quem j\u00e1 tem o sistema instalado e quem pedir autoriza\u00e7\u00e3o para instalar at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o da nova regra fica dentro das regras atuais at\u00e9 dezembro de 2030. Ap\u00f3s dezembro de 2030, todos passar\u00e3o a pagar pelo uso da rede de transmiss\u00e3o da distribuidora e tamb\u00e9m pelos encargos.\r\nGostaria de perguntar em que time a ANEEL joga. No do Governo? Acho que n\u00e3o! No do consumidor? Tamb\u00e9m n\u00e3o! No do Brasil? Muito menos! No das concession\u00e1rias de energia? Com absoluta certeza!\r\nPergunto: quem construiu as redes de distribui\u00e7\u00e3o? A ANEEL? N\u00e3o!\r\nAs redes foram feitas h\u00e1 30 anos, 40 anos, 50 anos. Muitas foram constru\u00eddas com recursos p\u00fablicos (dinheiro das Prefeituras Municipais) dos pr\u00f3prios consumidores, doados \u00e0s concession\u00e1rias.\r\nO Senado, que aprovou estes diretores para o cargo na ANEEL, deveria tir\u00e1-los da fun\u00e7\u00e3o. N\u00e3o est\u00e3o cumprindo com sua miss\u00e3o de defender o setor p\u00fablico, perderam a imparcialidade.\r\nO que eles aprovaram vai aumentar os custos de implanta\u00e7\u00e3o, pune quem investe na produ\u00e7\u00e3o e refor\u00e7a a energia na ponta. Quem gera energia ajuda o Brasil, poupa o meio ambiente, desenvolve a cadeia produtiva das placas fotovoltaicas, gera emprego, renda e sustentabilidade energ\u00e9tica.\r\nEstas medidas v\u00e3o quebrar as empresas, desestimular os investidores, frustrar os consumidores, desempregar trabalhadores e inviabilizar projetos.\r\nComo ficar\u00e3o os financiamentos de ve\u00edculos, materiais, equipamentos e m\u00e1quinas para fazer a instala\u00e7\u00e3o nas propriedades? Quem vai pagar esta conta?\r\nE os bancos, as cooperativas de cr\u00e9dito que abriram sua carteira para financiar estes projetos?\r\nPensem num Pa\u00eds onde o sol brilha o ano inteiro e que tem justamente nessa luminosidade uma fonte de energia limpa, inesgot\u00e1vel e cada vez mais barata! Diante disso, o que se espera \u00e9 que os incentivos para quem deseja utilizar desta incr\u00edvel fonte de energia gratuita aumentem. Mas, n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 acontecendo.\r\nO Brasil precisa se manifestar sobre o assunto urgentemente.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.\r\nINSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), APOSENTADORIA, TRABALHADOR RURAL, AGRICULTOR FAMILIAR, COMPROVA\u00c7\u00c3O, TEMPO DE SERVI\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Congresso Nacional pela altera\u00e7\u00e3o da proposta de distribui\u00e7\u00e3o, aos entes federados, de recursos oriundos do leil\u00e3o de petr\u00f3leo da chamada cess\u00e3o onerosa.  Rep\u00fadio \u00e0s medidas adotadas pelo Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, contr\u00e1rias ao deferimento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e da aposentadoria de agricultores familiares. An\u00fancio de solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de concess\u00e3o de audi\u00eancia a orador e representante do INSS para discuss\u00e3o do assunto.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, colegas Deputados, Deputadas, Sras. Senadoras e Srs. Senadores, estimado povo brasileiro, que bom que estamos chegando ao cume na discuss\u00e3o da cess\u00e3o onerosa, desse repasse de recursos para os Estados e Munic\u00edpios, at\u00e9 porque a proposta original do Governo n\u00e3o contemplava os Estados e tinha esquecido dos Munic\u00edpios! Afinal, s\u00e3o esses entes federados que tamb\u00e9m precisam de recurso, dessa d\u00e1diva divina do pr\u00e9-sal que Deus colocou aqui no Brasil e, portanto, precisa ser dividida entre todos.\r\nParab\u00e9ns ao Congresso Nacional, que compreendeu a raz\u00e3o disso tudo, fez essa corre\u00e7\u00e3o e hoje sacramenta esse tema!\r\nQuero aproveitar essa oportunidade de fazer aqui um refor\u00e7o a uma den\u00fancia da FETAG do Rio Grande do Sul, a Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores Rurais da Agricultura Familiar, que presidi no passado. Aprendi muito convivendo com os nossos homens e mulheres da agricultura familiar.\r\nQuero arrolar aqui tamb\u00e9m a sabedoria, o conhecimento do colega Deputado Vilson da Fetaemg, Presidente daquela federa\u00e7\u00e3o, agricultor familiar de profiss\u00e3o. A Previd\u00eancia Social Rural, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, reparou uma injusti\u00e7a com essa categoria que tem a miss\u00e3o de produzir o alimento que vai \u00e0 mesa do povo brasileiro, que est\u00e1 l\u00e1 no sol, na chuva, sem f\u00e9rias, sem carteira assinada, sem contracheque, mas sempre na esperan\u00e7a de produzir e alimentar a Na\u00e7\u00e3o.\r\nPasmem, senhores! A den\u00fancia da FETAG diz o seguinte, conforme os n\u00fameros do pr\u00f3prio INSS: neste ano, 60% dos pedidos de aposentadoria rural est\u00e3o sendo indeferidos. Qual o problema? O problema \u00e9 a comprova\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio da atividade rural e a apresenta\u00e7\u00e3o de todos os documentos. Isso n\u00e3o foi feito por lei, foi feito por um of\u00edcio circular, uma autodeclara\u00e7\u00e3o extremamente burocr\u00e1tica. Ali\u00e1s, eu queria saber de onde tiraram que \u00e9 importante para quem vai fazer o seu pedido de aposentadoria apresentar o CPF dos vizinhos - repito, o CPF dos vizinhos, o t\u00edtulo de eleitor e a carteira de habilita\u00e7\u00e3o de todos os filhos da pessoa que est\u00e1 requerendo a sua aposentadoria. Resultado: o agricultor n\u00e3o est\u00e1 mais se aposentando - nem ele, nem a sua mulher. \u00c9 preciso dizer que tudo isso come\u00e7ou aqui nesta Casa com o voto da maioria dos Srs. Parlamentares na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, que n\u00e3o est\u00e1 na reforma da Previd\u00eancia, na PEC 6, mas atinge em cheio a mente, a alma e o cora\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras rurais deste Pa\u00eds.\r\nE outro problema \u00e9 a an\u00e1lise dos benef\u00edcios rurais. Pasmem, senhores! Quem de n\u00f3s j\u00e1 n\u00e3o foi Presidente de um C\u00edrculo de Pais e Mestres? Pois est\u00e1 escrito l\u00e1 que, se o agricultor, em algum momento da sua vida, foi Presidente do C\u00edrculo de Pais e Mestres da sua escola, n\u00e3o tem mais direito a requerer a sua aposentadoria. Se n\u00e3o bastasse, tem o CAEPF, utilizado quando o agricultor vende a produ\u00e7\u00e3o rural para as empresas e para as cooperativas.\r\nO agricultor, cumprindo a legisla\u00e7\u00e3o e a obriga\u00e7\u00e3o legal, acaba sendo penalizado, sem falar que a demora nas concess\u00f5es de benef\u00edcios est\u00e1 chegando a 1 ano. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que eu falo disso aqui: est\u00e1 chegando a 1 ano a demora para se conceder o benef\u00edcio para essa gente. E a\u00ed o que acontece? O INSS desconta Imposto de Renda sobre aposentadoria de sal\u00e1rio m\u00ednimo, procedimento contr\u00e1rio \u00e0 lei, contr\u00e1rio ao entendimento da Receita Federal e da pr\u00f3pria Justi\u00e7a.\r\nPortanto, Srs. Parlamentares, colegas Senadores, Senadoras, Deputados, percebem-se a\u00ed muitas irregularidades, e a lei est\u00e1 sendo descumprida.\r\nQuero manifestar aqui a necessidade de esta Casa e as suas Comiss\u00f5es chamarem as autoridades competentes para esclarecer isso e reparar essa injusti\u00e7a.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, desta tribuna, refor\u00e7ar para todas as regi\u00f5es do Brasil a den\u00fancia feita pela Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Rio Grande do Sul (FETAG/RS), a qual eu tive o privil\u00e9gio de presidir, sobre o alto \u00edndice de indeferimentos de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, em especial aposentadorias, dos nossos agricultores e das agricultoras familiares.\r\nFui um dos que, juntamente com milhares de companheiros e companheiras, participaram de toda a luta que resultou na conquista da aposentadoria do homem e da mulher do campo, corrigindo uma injusti\u00e7a hist\u00f3rica com esta categoria que trabalha de sol a sol, enfrentando todas as intemp\u00e9ries para colocar o alimento na mesa das pessoas.\r\nAfiro aqui que a PEC 6/19, que trata da reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o fez altera\u00e7\u00f5es na contribui\u00e7\u00e3o e muito menos nos benef\u00edcios dos rurais, mas na pr\u00e1tica o Governo, atrav\u00e9s do INSS, est\u00e1 indeferimento milhares de benef\u00edcios. \r\nConforme dados divulgados pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), neste ano, 60% dos pedidos foram indeferidos. Em 2018, a m\u00e9dia nacional era de 30%. Segundo a Diretora do Instituto Brasileiro de Direito Previdenci\u00e1rio (IBDP), Dra. Jane Berwanger, alguns aspectos continuam os mesmos, como a idade de 55 anos para mulheres e 60 anos para homens. O problema, contudo, passa a ser a comprova\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio da atividade rural e a apresenta\u00e7\u00e3o de todos os documentos solicitados.\r\nFoi criada, atrav\u00e9s de um of\u00edcio-circular, uma autodeclara\u00e7\u00e3o extremamente burocr\u00e1tica, com in\u00fameras informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o relevantes para a an\u00e1lise do benef\u00edcio (e que n\u00e3o est\u00e3o previstas em lei), tais como o CPF dos vizinhos, t\u00edtulo de eleitor e carteira de habilita\u00e7\u00e3o de todos os filhos, e valor anual da produ\u00e7\u00e3o, entre outros.\r\nResultado: o agricultor sozinho n\u00e3o consegue preencher todas as informa\u00e7\u00f5es. \r\nOutro problema \u00e9 a an\u00e1lise dos benef\u00edcios rurais em \"lista nacional\", o que est\u00e1 gerando muitos equ\u00edvocos, pois a realidade no Norte \u00e9 bem diferente da realidade do Sul e vice-versa. Os sistemas de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito diferentes. Pode-se citar como exemplos o indeferimento quando o segurado foi presidente do C\u00edrculo de Pais e Mestres da escola, quando a quantidade de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 elevada, ou ainda quando o segurado tem Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o do PRONAF em categoria D, etc. \r\nA mudan\u00e7a no procedimento da arrecada\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, com a cria\u00e7\u00e3o do CAEPF (Cadastro de Atividade Econ\u00f4mica da Pessoa F\u00edsica) - utilizado quando o agricultor vende a produ\u00e7\u00e3o rural para empresas e cooperativas - tamb\u00e9m est\u00e1 gerando indeferimento. Ou seja, o agricultor est\u00e1 cumprindo uma obriga\u00e7\u00e3o legal e est\u00e1 sendo penalizado.\r\nEu me somo \u00e0 FETAG no rep\u00fadio a estas normas internas descabidas do INSS e refor\u00e7o o pedido de provid\u00eancias para agilizar a concess\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.\r\nSaliento aqui que a demora na concess\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios est\u00e1 chegando a 1 ano. E, quando o INSS paga, desconta Imposto de Renda, mesmo que o benef\u00edcio mensal seja de sal\u00e1rio m\u00ednimo. Esse procedimento \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 lei, ao entendimento da Receita Federal e \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio. \r\nFinalizando, em nome da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, vamos solicitar uma audi\u00eancia com o Minist\u00e9rio da Economia, com a participa\u00e7\u00e3o do INSS, para resolvermos esta situa\u00e7\u00e3o que angustia o meio rural.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PRODUTOR RURAL, SAIDA, \u00c1REA RURAL, DAOOS, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante o esvaziamento do campo, segundo dados do Censo Agropecu\u00e1rio de 2017 divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pela agricultura familiar no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, estimado povo brasileiro, o IBGE, no dia 25 de outubro, anunciou os dados definitivos do Censo Agropecu\u00e1rio 2017, que demonstram uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o com a agricultura familiar brasileira.\r\nO n\u00famero de estabelecimentos agropecu\u00e1rios classificados como agricultura familiar encolheu quase 10%, embora a \u00e1rea ocupada tenha tido queda de 0,5%. Isso ocorre pela concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, em que propriet\u00e1rios de terra compram \u00e1reas de pequenos agricultores - pequenos, no tamanho, mas, logicamente, grandes em produ\u00e7\u00e3o.\r\nA agricultura familiar foi respons\u00e1vel por 23% do valor total da produ\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos. Ali\u00e1s, o que \u00e9 um estabelecimento de agricultura familiar? \u00c9 aquele que tem que ter, no m\u00e1ximo, quatro m\u00f3dulos fiscais, e pelo menos metade da atividade das pessoas deve ser de m\u00e3o de obra familiar e metade da renda da fam\u00edlia deve estar ligada \u00e0s atividades em quest\u00e3o.\r\nA maioria dos estabelecimentos da agricultura familiar - 81% - s\u00e3o propriedades familiares e o tamanho m\u00e9dio, 22,6 hectares. Al\u00e9m dos estabelecimentos, houve uma queda no total de pessoas que ocupam o campo: 17%. O que mais preocupa \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o das pessoas mais novas. A popula\u00e7\u00e3o rural est\u00e1 menor e est\u00e1 envelhecendo sobremodo.\r\nPor outro lado, \u00e9 importante registrar que \u00e9 preocupante a assist\u00eancia t\u00e9cnica e a extens\u00e3o rural ainda n\u00e3o terem chegado a 70% dos estabelecimentos. Como se tudo isso n\u00e3o bastasse, podemos listar a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio; o fim do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural - PNHR; o sepultamento, h\u00e1 3 anos, do cr\u00e9dito fundi\u00e1rio; a diminui\u00e7\u00e3o do PAA; a falta de subs\u00eddio dos juros do PRONAF; entre outros mecanismos que fazem com que a popula\u00e7\u00e3o mais jovem migre para o meio urbano. \r\nConsiderando que a popula\u00e7\u00e3o rural tamb\u00e9m precisa de tecnologia, de telefonia, de Internet, entre tantas outras coisas, podemos destacar, prezado Sachetti, nosso sempre colega que nos visita hoje, que os agricultores, na verdade, s\u00e3o os verdadeiros her\u00f3is que produzem o alimento que chega \u00e0 mesa do povo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns a eles, portanto!\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado, pelo pronunciamento.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divulgou, no \u00faltimo dia 25 de outubro, os dados definitivos do Censo Agropecu\u00e1rio 2017. Os dados demonstram preocupa\u00e7\u00e3o com os n\u00fameros da agricultura familiar brasileira.\r\nDe 2006 a 2017, o n\u00famero de estabelecimentos agropecu\u00e1rios classificados como agricultura familiar encolheu em 9,5%, embora a \u00e1rea ocupada por este tipo de arranjo tenha se mantido praticamente inalterada, com queda de 0,5%, na compara\u00e7\u00e3o de 2017 ante 2006.\r\nEm 2017, o Censo Agropecu\u00e1rio classificou 3,897 milh\u00f5es de estabelecimentos agropecu\u00e1rios como agricultura familiar, segundo as regras da legisla\u00e7\u00e3o que trata do tema. Estes estabelecimentos familiares representam 77% dos 5 milh\u00f5es de unidades contados pelo Censo.\r\nEm 2006, usando as mesmas regras de classifica\u00e7\u00e3o, eram 4,305 milh\u00f5es de estabelecimentos considerados como agricultura familiar, ou 83,2% do total. A \u00e1rea utilizada por estas fazendas passou, em 2006, de 81,269 milh\u00f5es de hectares para 80,891 milh\u00f5es de hectares em 2017, o equivalente a 23% da \u00e1rea total dedicada \u00e0 agropecu\u00e1ria no Pa\u00eds. A agricultura familiar foi respons\u00e1vel por 23% do valor total da produ\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos.\r\nPara ser classificado como agricultura familiar, o estabelecimento agropecu\u00e1rio deve ter, no m\u00e1ximo, at\u00e9 quatro m\u00f3dulos fiscais de \u00e1rea (a medida varia conforme o Munic\u00edpio). Al\u00e9m disso, no m\u00ednimo, a metade da for\u00e7a de trabalho deve ser de membros da fam\u00edlia e pelo menos a metade da renda da fam\u00edlia deve vir de atividades econ\u00f4micas da fazenda em quest\u00e3o.\r\nA maioria dos estabelecimentos de agricultura familiar (81%) \u00e9 de propriedade das pr\u00f3prias fam\u00edlias. O tamanho m\u00e9dio das fazendas pertencentes \u00e0s fam\u00edlias era de 22,6 hectares em 2017. Al\u00e9m disso, o uso mais frequente da terra dos estabelecimentos de agricultura familiar s\u00e3o as pastagens (48% da \u00e1rea total dedicada \u00e0 agricultura familiar).\r\nAl\u00e9m do n\u00famero de estabelecimentos, houve queda entre 2006 e 2017 no total do pessoal ocupado no campo. Em 2006, eram 12,282 milh\u00f5es de pessoas, incluindo as pr\u00f3prias fam\u00edlias que trabalham no campo. Onze anos depois, o contingente passou para 10,116 milh\u00f5es, uma queda de 17,6%. A agricultura familiar ainda \u00e9 a principal empregadora no campo, que tinha uma for\u00e7a de trabalho total de 15,1 milh\u00f5es de trabalhadores em 2017. A queda puxou a redu\u00e7\u00e3o de 8,8% do pessoal total ocupado na agropecu\u00e1ria.\r\nQuanto ao uso de agrot\u00f3xicos, o n\u00famero de estabelecimentos que admitem o uso desses produtos aumentou 20,4%. Um dado considerado grave pelo IBGE nesta quest\u00e3o \u00e9 que, dos produtores alfabetizados que utilizam agrot\u00f3xicos, apenas 30,6% declaram ter recebido orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica a respeito da aplica\u00e7\u00e3o do produto. Portanto, a maior v\u00edtima do uso de agrot\u00f3xicos \u00e9 o agricultor familiar, que \u00e9 exposto a produtos perigosos, sem assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural.\r\nOutro dado que preocupa \u00e9 o desinteresse das novas gera\u00e7\u00f5es em seguir o trabalho iniciado pelos pais no campo. Houve uma redu\u00e7\u00e3o na participa\u00e7\u00e3o dos grupos de menores de 25 anos (3,3% para 2%), de 25 a menos de 35 (13,6% para 9,3%) e de 35 a menos de 45 (21,9% para 17,9%), enquanto a dos grupos mais velhos aumentou: de 45 a menos de 55 (23,3% para 24,2%), de 55 a menos de 65 (20,4% para 23,5%) e de 65 ou mais (17,5% para 23,2%). \r\nTamb\u00e9m preocupa que, no Pa\u00eds, o analfabetismo entre os produtores rurais teve apenas um leve recuo: de 24,5% para 23,03%. Igualmente \u00e9 lament\u00e1vel que a propor\u00e7\u00e3o de produtores que receberam orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica caiu de 22%, em 2006, para 20,1%, agora em 2017.\r\nPortanto, Sr. Presidente, os dados apresentados nos fazem cada vez mais ficar em alerta para o esvaziamento do campo e das pessoas que fazem o desenvolvimento das \u00e1reas rurais nos Munic\u00edpios brasileiros. Se, em 11 anos, tivemos a redu\u00e7\u00e3o de 2,166 milh\u00f5es de agricultores e agricultoras familiares, como seria se o agricultor perdesse sua condi\u00e7\u00e3o de segurado especial da Previd\u00eancia Social, proposta tanto pelo Governo Temer como pelo atual Governo Bolsonaro? Al\u00e9m disso, o fim do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio e o esvaziamento de programas voltados para a agricultura familiar, como o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, entre outros, s\u00f3 refor\u00e7am nossa preocupa\u00e7\u00e3o com os agricultores familiares.\r\nN\u00f3s consideramos a agricultura familiar uma ideia de desenvolvimento, n\u00e3o s\u00f3 social e econ\u00f4mico, mas tamb\u00e9m de seguran\u00e7a alimentar e desenvolvimento do meio rural. A agricultura familiar preserva os alimentos tradicionais e contribui para uma alimenta\u00e7\u00e3o balanceada, para a prote\u00e7\u00e3o da agrobiodiversidade e para o uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais! Al\u00e9m disso, impulsiona as economias locais, especialmente quando combinada com pol\u00edticas espec\u00edficas destinadas a promover a prote\u00e7\u00e3o social e o bem-estar das comunidades. Por isso, nossa luta no Congresso Nacional. Fica o alerta, portanto. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja aceito como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, RIO GRANDE DO SUL, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Estados do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina, diante dos danos causados por tempestades. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, de a\u00e7\u00f5es em prol das municipalidades atingidas pelas chuvas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao saudar V.Exa., eu cumprimento, por extens\u00e3o, todos os colegas Parlamentares.\r\nVenho aqui para prestar um minuto de solidariedade ao povo do Sul do Brasil, aos ga\u00fachos, \u00e0s ga\u00fachas, aos catarinenses. Estamos passando por um per\u00edodo de muita dificuldade, a exemplo de nossos vizinhos uruguaios e argentinos, com rela\u00e7\u00e3o ao clima. H\u00e1 muita chuva, muita tempestade, muito granizo. Os preju\u00edzos s\u00e3o muitos: nas casas, no com\u00e9rcio, na ind\u00fastria e tamb\u00e9m na agricultura.\r\nPortanto, eu queria deixar esse alerta e dizer que a bancada ga\u00facha precisa urgentemente chamar o Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional para discutir esse assunto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu venho aqui tamb\u00e9m me somar a esse coral de colegas Parlamentares contra esse projeto do Ministro Paulo Guedes, do Governo Bolsonaro, de terminar com os pequenos Munic\u00edpios.\r\nOra, quem foi \u00e0 vota\u00e7\u00e3o para criar os Munic\u00edpios? Os cidad\u00e3os que moram l\u00e1. Se algu\u00e9m tem autoridade para desmanchar um Munic\u00edpio \u00e9 aquele cidad\u00e3o, aquela cidad\u00e3 que foi l\u00e1 e votou para criar aquele Munic\u00edpio que hoje est\u00e1 atendendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, Presidente, eu n\u00e3o consigo imaginar os Munic\u00edpios de Herveiras e de Gramado Xavier, que ficam a 80, 90 quil\u00f4metros do Munic\u00edpio de Santa Cruz, do qual se emanciparam, voltarem a ser distritos, n\u00e3o terem apoio para os agricultores, perderem suas ambul\u00e2ncias, fecharem os postos de sa\u00fade, sem falar em todos os demais servi\u00e7os nas escolas, na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade.\r\nEu quero ler aqui um texto que recebi do ex-Prefeito de Flores da Cunha, no Rio Grande do Sul. Disse ele: \"Nos pequenos Munic\u00edpios, a efici\u00eancia do gasto p\u00fablico \u00e9 superior \u00e0 dos Estados e \u00e0 da Uni\u00e3o. Cito o Munic\u00edpio de Nova P\u00e1dua, Munic\u00edpio enquadrado no crit\u00e9rio de extin\u00e7\u00e3o, que gasta 25% com servidores, 100% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam energia el\u00e9trica, 100% t\u00eam \u00e1gua encanada, as estradas s\u00e3o boas, e os \u00edndices s\u00e3o alt\u00edssimos na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o\".\r\nOra, que o Governo enrole essa PEC e leve para casa, porque, neste Parlamento, n\u00f3s ainda vamos colocar em primeiro lugar o cidad\u00e3o, a pessoa que mora, que vive nos pequenos Munic\u00edpios e que contribui com impostos para o Governo e para o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA FAMILIAR, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), CRISE POLITICA, AMERICA DO SUL, PARLAMENTO DO MERCADO COMUM DO SUL (PARLASUL).",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em encontro dos membros da Reuni\u00e3o Especializada sobre Agricultura Familiar no Mercosul - REAF, no Munic\u00edpio de Chapec\u00f3, Estado de Santa Catarina, e em reuni\u00e3o do Parlamento do Mercado Comum do Sul - PARLASUL sob o tema Afinal de contas, o que est\u00e1 acontecendo com a nossa Am\u00e9rica?  em Montevid\u00e9u, Uruguai.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, sempre gosto de prestar conta das minhas atividades. \r\nTive a alegria de participar, na semana passada, em Chapec\u00f3, Santa Catarina, da reuni\u00e3o da Reuni\u00e3o Especializada sobre Agricultura Familiar no Mercosul - REAF, quando oito pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina discutiram e conheceram mais a fundo este acordo da Uni\u00e3o Europeia com o MERCOSUL. Afinal, para onde vamos, quem efetivamente vai ganhar e quem efetivamente vai perder? O que ficou claro \u00e9 que existem hoje muito mais perguntas do que respostas.\r\nParticipei tamb\u00e9m de reuni\u00e3o do PARLASUL, em Montevid\u00e9u, como acontece todos os meses, cujo grande tema foi: Afinal de contas, o que est\u00e1 acontecendo com a nossa Am\u00e9rica? O que est\u00e1 acontecendo com o Chile, a Bol\u00edvia, a Venezuela? Haver\u00e1 elei\u00e7\u00e3o no Uruguai daqui a uns dias. Houve elei\u00e7\u00e3o na Argentina. E o Brasil com todas essas incertezas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5695/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, COTA, SAL\u00c1RIO-EDUCA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), AGRICULTURA FAMILIAR, IZALCI LUCAS, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), SENADO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.\r\nPEC 188/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PACTO FEDERATIVO, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESINDEXA\u00c7\u00c3O (ECONOMIA), REFORMA ADMINISTRATIVA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, PLANO MAIS BRASIL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.695, de 2019, de autoria do Senador Izalci Lucas, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.424, de 1996; 9.766, de 1998; 11.947, de 2009, e 10.880, de 2004, com vista \u00e0 transfer\u00eancia da cota da Uni\u00e3o do Sal\u00e1rio Educa\u00e7\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios. Rep\u00fadio ao conjunto de propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre o ajuste fiscal encaminhadas ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo, especialmente quanto \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente Charles Fernandes, a quem sa\u00fado, saudando, por extens\u00e3o, os colegas Parlamentares e o estimado povo brasileiro.\r\nVenho a esta tribuna para manifestar a minha contrariedade ao teor do Projeto de Lei n\u00ba 5.695, deste ano, que est\u00e1 tramitando no Senado da Rep\u00fablica e que traz uma amea\u00e7a ao Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Esse programa leva alimento de qualidade \u00e0s crian\u00e7as que est\u00e3o em sala de aula, o que, na minha opini\u00e3o, \u00e9 algo justo e precisa efetivamente continuar. O Senador Izalci Lucas, no seu projeto, quer transferir para os Estados e Munic\u00edpios esta tarefa. Ora, Senador, os Estados e Munic\u00edpios j\u00e1 est\u00e3o sobrecarregados com tarefas m\u00faltiplas, das quais n\u00e3o conseguem dar conta. Como fariam mais isso sem receberem os recursos que hoje s\u00e3o destinados, via Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, ao PNAE?\r\nEu queria acrescentar que isso seria, sem d\u00favida nenhuma, um retrocesso \u00e0 lei que estabelece que pelo menos 30% - n\u00e3o precisa ser 100%, mas pelo menos 30% - dos recursos do programa devem ser gastos com alimentos da agricultura familiar. O que est\u00e1 sendo proposto nos faz andar na contram\u00e3o da hist\u00f3ria.\r\nExplicado, ent\u00e3o, o que \u00e9 o PNAE, da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, eu quero deixar meus parab\u00e9ns, meus cumprimentos e felicita\u00e7\u00f5es a todos os trabalhadores ligados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o - professores, professoras, mestres, funcion\u00e1rios de escolas, pesquisadores - que entendem a import\u00e2ncia de o aluno estar alimentado para poder se concentrar e aprender alguma coisa. Esses setores ligados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m o setor prim\u00e1rio, da nossa agricultura familiar, que inclusive fornece os alimentos para a merenda escolar, tiveram um papel extraordinariamente grande e importante para que esse projeto n\u00e3o vingasse. O pr\u00f3prio Senador o retirou da Ordem do Dia e n\u00e3o vai pautar mais esse tema por enquanto.\r\nQuero dizer que isso \u00e9 uma vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o, uma vit\u00f3ria da escola, uma vit\u00f3ria das crian\u00e7as, uma vit\u00f3ria da agricultura familiar. Como j\u00e1 est\u00e1 t\u00e3o dif\u00edcil conseguir uma vit\u00f3ria, por menor que seja, n\u00f3s queremos ressaltar isso, sublinhar essa quest\u00e3o t\u00e3o importante. E queremos dizer que agora estamos vigilantes para que a PEC que tamb\u00e9m fala disso, a PEC n\u00ba 188, n\u00e3o avance. Afinal de contas, a educa\u00e7\u00e3o e a alimenta\u00e7\u00e3o precisam caminhar juntas.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Muito obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna para me manifestar contrariamente ao teor do Projeto de Lei n\u00ba 5.695, de 2019, em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esporte - CE do Senado Federal. Proposta pelo Senador Izalci Lucas (PSDB/DF), a proposi\u00e7\u00e3o altera um conjunto de legisla\u00e7\u00f5es, dentre elas a Lei n\u00ba 11.947, de 2009, trazendo forte amea\u00e7a ao Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.\r\nDentre outras altera\u00e7\u00f5es, ao transferir para Estados e Munic\u00edpios a responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, o projeto anula o dispositivo legal que estabelece que, do total dos recursos financeiros repassados pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, no \u00e2mbito do PNAE, no m\u00ednimo 30% (trinta por cento) dever\u00e3o ser utilizados na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da agricultura familiar e do empreendedor familiar rural ou de suas organiza\u00e7\u00f5es, priorizando-se os assentamentos da reforma agr\u00e1ria, as comunidades tradicionais ind\u00edgenas e as comunidades quilombolas.\r\nAo estabelecer um m\u00ednimo obrigat\u00f3rio de compra de itens da agricultura familiar para a alimenta\u00e7\u00e3o escolar, a lei que criou o PNAE em 2009 se constitui em uma pol\u00edtica de incentivo a esta produ\u00e7\u00e3o, ao mesmo tempo em que contribui para promover alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel para os estudantes.\r\nO projeto enfrenta resist\u00eancia de setores ligados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e de produtores agr\u00edcolas que fornecem insumos para a merenda escolar. Durante a discuss\u00e3o da proposta na CE, houve cr\u00edticas de representantes do FNDE e de sindicatos. O temor era a descontinuidade dos programas de alimenta\u00e7\u00e3o escolar, de transporte, de material did\u00e1tico e de dinheiro direto na escola, afetando o dia a dia dos alunos.\r\nOrganiza\u00e7\u00f5es do campo da educa\u00e7\u00e3o, soberania e seguran\u00e7a alimentar e nutricional, sa\u00fade, agricultura familiar, agroecologia e outras se mobilizaram fortemente para evitar a aprova\u00e7\u00e3o do PL e os retrocessos nas pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a alimentar e nutricional.\r\nMais de cem entidades assinaram uma carta em defesa da educa\u00e7\u00e3o e da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, entregue aos Senadores e Senadoras durante a audi\u00eancia p\u00fablica na segunda-feira, dia 18. Na mesma audi\u00eancia, o Senador Izalci defendeu o conte\u00fado e o objetivo do PL 5.695, mas abriu m\u00e3o de aprov\u00e1-lo, com a justificativa de n\u00e3o haver mais tempo h\u00e1bil para a aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso a tempo de ser inclu\u00eddo no Or\u00e7amento de 2020. Agora vai focar as energias na PEC 188/2019, a PEC do pacto federativo, pois as propostas do PL est\u00e3o tamb\u00e9m na PEC.\r\nAs propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o apresentadas pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, buscam modificar o papel econ\u00f4mico do Estado atribu\u00eddo pela Carta de 1988. O Ministro anunciou, entre outras coisas: a desindexa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, que pode mexer nos gastos m\u00ednimo obrigat\u00f3rios em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade; a redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da jornada de trabalho e de sal\u00e1rios de servidores p\u00fablicos; o fim da estabilidade para a maioria das carreiras de funcion\u00e1rios p\u00fablicos; a acelera\u00e7\u00e3o do processo de vendas de empresas estatais.\r\nEntretanto, o que mais chamou a aten\u00e7\u00e3o foi o an\u00fancio da possibilidade de extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes que tenham menos de 10% de recursos com arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. Quero acreditar que isso seja apenas uma grande cortina de fuma\u00e7a para desfocar os pontos centrais da reforma, que v\u00e3o aumentar ainda mais a desigualdade social deste Brasil e atingir em cheio a classe trabalhadora.\r\nNo chamado Plano Mais Brasil, Paulo Guedes mais uma vez se nega a atacar o principal problema deste Pa\u00eds: o pagamento de juros e servi\u00e7os da d\u00edvida p\u00fablica, que hoje consome 44% do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o executado. Ali\u00e1s, a benesse dos governos, sem exce\u00e7\u00e3o, com esta especula\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 tanta que a despesa com o pagamento de juros e servi\u00e7os da d\u00edvida n\u00e3o foi alcan\u00e7ada pela chamada PEC dos gastos.\r\nMas, quando nenhuma das medidas anunciadas mexe em outro ponto important\u00edssimo para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social, que \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o da riqueza, a situa\u00e7\u00e3o fica ainda mais tr\u00e1gica. Da riqueza gerada com o crescimento do PIB, 87% foram parar no bolso de 1% dos brasileiros, aqueles mais ricos. J\u00e1 os 50% mais pobres n\u00e3o se apropriaram de nada deste crescimento.\r\nJ\u00e1 vivenciamos v\u00e1rios retrocessos em programas voltados \u00e0 agricultura familiar, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. N\u00e3o podemos permitir mais este preju\u00edzo ocasionado por essas propostas. Assim n\u00e3o h\u00e1 como desenvolver um pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, INCENDIO, CASA NOTURNO, SANTA MARIA (RS). \r\nLEI ESTADUAL, RIO GRANDE DO SUL, LEGISLA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O, INC\u00caNDIO. PRORROGA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Transcurso dos 6 anos da trag\u00e9dia ocorrida na Boate Kiss, no Munic\u00edpio de Santa Maria, Estado do Rio Grande do Sul. Institui\u00e7\u00e3o da Lei Estadual n\u00ba 14.376, de 2013, a respeito da cria\u00e7\u00e3o do Plano de Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Inc\u00eandio - PPCI.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, no m\u00eas que vem, aquela trag\u00e9dia da Boate de Kiss, em Santa Maria, completar\u00e1 6 anos. Foi uma trag\u00e9dia causada pela imprud\u00eancia dos donos do estabelecimento, que colocaram no isolamento ac\u00fastico produtos altamente inflam\u00e1veis, usaram pirotecnia e criaram condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a que dificultaram a sa\u00edda das pessoas, que ficaram submetidas \u00e0 inala\u00e7\u00e3o de g\u00e1s t\u00f3xico. Tudo isso produziu aquela triste not\u00edcia e aquela situa\u00e7\u00e3o de desconforto para tantas fam\u00edlias.\r\nA partir dali, foi criada, no Rio Grande do Sul, a Lei n\u00ba 14.376, de 2013, que estabeleceu uma nova legisla\u00e7\u00e3o sobre PPCI - Plano de Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Inc\u00eandio. Mas essa legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser igual para uma boate e para uma igreja, um sal\u00e3o comunit\u00e1rio, um CTG, um centro de tradi\u00e7\u00f5es, e para as comunidades rurais, em especial. Portanto, n\u00f3s estamos pedindo ao Governo do Estado do Rio Grande do Sul a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de implementa\u00e7\u00e3o dessa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nPara n\u00f3s, \u00e9 muito claro que temos de ter regras de seguran\u00e7a nas casas de sa\u00fade, nos sal\u00f5es de festas, nos centros de tradi\u00e7\u00f5es, mas h\u00e1 diferen\u00e7as entre um ambiente e outro. N\u00f3s estamos vendo que \u00e9 preciso simplificar as exig\u00eancias para os sal\u00f5es comunit\u00e1rios, para as igrejas, para os templos e tamb\u00e9m para o meio rural, porque est\u00e3o sendo feitas algumas exig\u00eancias para avi\u00e1rios, pocilgas e silos. \r\nReitero aqui a nossa manifesta\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas da Boate Kiss. A elas nossa solidariedade. Mas a lei precisa desse conserto. Por isso se pede essa prorroga\u00e7\u00e3o, para que se possa ter tranquilidade e para que as comunidades do interior n\u00e3o tenham que fechar os seus sal\u00f5es de festa.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 27 de janeiro de 2020, v\u00e3o se completar 6 anos da trag\u00e9dia na Boate Kiss, ocorrido na cidade de Santa Maria, uma trag\u00e9dia que vitimou 242 pessoas e feriu outras 680.\r\nEssa trag\u00e9dia foi causada pela imprud\u00eancia dos donos do estabelecimento, que fizeram o isolamento ac\u00fastico com o uso de produtos altamente inflam\u00e1veis; pela imprud\u00eancia de uma banda que usava pirotecnia em seu show, o que acabou provocando o inc\u00eandio; e pelas condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do local, que dificultaram a sa\u00edda das pessoas, que morreram pela inala\u00e7\u00e3o do g\u00e1s toxico produzido pela queima da dita forra\u00e7\u00e3o inadequada.\r\nNa como\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia e em meio ao sofrimento das fam\u00edlias, com as quais j\u00e1 nos solidarizamos in\u00fameras vezes, foi elaborada no Estado do Rio Grande do Sul a Lei n\u00ba 14.376, de 2013, que estabeleceu uma nova legisla\u00e7\u00e3o sobre o PPCI - Plano de Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Inc\u00eandio, com normas extremamente rigorosas, como se todas as institui\u00e7\u00f5es fossem como a Boate Kiss.\r\nOs mais atingidos pela nova legisla\u00e7\u00e3o foram igrejas, templos e sal\u00f5es comunit\u00e1rios, em especial das comunidades rurais, que se viram obrigados a implementar um conjunto de medidas de adapta\u00e7\u00e3o extremamente oneroso e insuport\u00e1vel para essas comunidades, que j\u00e1 enfrentam enormes dificuldades na sua manuten\u00e7\u00e3o, o que j\u00e1 foi objeto de diversos manifesta\u00e7\u00f5es e tentativas de altera\u00e7\u00e3o. \r\nAvan\u00e7amos em in\u00fameros pontos, em especial com sal\u00f5es comunit\u00e1rios de at\u00e9 700 metros e exig\u00eancia de PPCI para as pequenas propriedades rurais. Mas ainda h\u00e1 muito por fazer.\r\nPara a implementa\u00e7\u00e3o da lei foi dado um prazo de adequa\u00e7\u00e3o para todas as unidades, e esse prazo se encerra no dia 27 de dezembro deste ano, data a partir da qual todos os empreendimentos que n\u00e3o se adaptaram podem sofrer interdi\u00e7\u00e3o. Infelizmente, parcela significativa dos estabelecimentos, sejam eles residenciais, sejam eles comerciais, bem como e principalmente os sal\u00f5es comunit\u00e1rios, que fazem dois ou tr\u00eas eventos por ano, no m\u00e1ximo, ainda n\u00e3o conseguiram se adaptar. Por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel que esse prazo seja prorrogado por, pelo menos, mais 3 anos. \r\nNesse sentido, estamos enviando oficio ao Governador Eduardo Leite, para que ele fa\u00e7a essa prorroga\u00e7\u00e3o. E mais: para que sejam adotados crit\u00e9rios de simplifica\u00e7\u00e3o das licen\u00e7as para sal\u00f5es comunit\u00e1rios, igrejas e templos, bem como das exig\u00eancias para avi\u00e1rios, chiqueir\u00e3o de porcos e silos, entre outros empreendimentos. N\u00e3o podemos permitir, especialmente no meio rural, que se promovam medidas que colaborem para a acelera\u00e7\u00e3o do esvaziamento do meio rural.\r\nPara finalizar, quero dizer que, quando fui Deputado Estadual, em 2014, fui autor do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 166, de 2014, que beneficiou centros de tradi\u00e7\u00e3o ga\u00facha, sal\u00f5es paroquiais, sal\u00f5es comunit\u00e1rios, gin\u00e1sios de esportes comunit\u00e1rios e escolares, possibilitando que esses sal\u00f5es se enquadrassem nas regras do plano simplificado de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio, elevando a \u00e1rea de 750 metros quadrados para 1.500 metros quadrados.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja encaminhado \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.\r\nARNO JO\u00c3O FRANTZ, EX-PREFEITO, SANTA CRUZ DO SUL (RS), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Registro de voto conforme orienta\u00e7\u00e3o do PSB nas vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para prorroga\u00e7\u00e3o de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do imposto estadual sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS). Falecimento do ex-Prefeito Arno Jo\u00e3o Frantz, do Munic\u00edpio de Santa Cruz do Sul, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero primeiro reiterar que acompanho o voto do PSB na vota\u00e7\u00e3o do PLP 223/19.\r\nEm segundo lugar, quero dizer a todo o Brasil que perdemos nesta semana nosso ex-Prefeito de Santa Cruz do Sul, minha terra natal, Arno Jo\u00e3o Frantz, aos 97 anos de idade. Ele foi Vereador e Prefeito em duas oportunidades, al\u00e9m de ter sido Deputado Estadual pelo Rio Grande do Sul. Homem identificado com as coisas da nossa gente e da nossa terra, deixou um exemplo enorme, um tocador de obras, um cidad\u00e3o que falava com qualquer pessoa na rua, dava conselhos, ouvia as pessoas simples do interior, da col\u00f4nia, dos bairros, das vilas, de onde quer que fossem. \r\nPortanto, reitero, em nome do PSB do Rio Grande do Sul, nosso respeito e nossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do falecido Arno Jo\u00e3o Frantz, ex-Prefeito de Santa Cruz do Sul. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), PARLAMENTO DO MERCADO COMUM DO SUL (PARLASUL), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum da Cadeia L\u00e1ctea do Mercado Comum do Sul - MERCOSUL, organizado pela Comiss\u00e3o de Infraestrutura, Transporte, Recursos Energ\u00e9ticos, Agricultura, Pecu\u00e1ria e Pesca do Parlamento do Mercado Comum do Sul - PARLASUL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nColegas Deputadas e Deputados, estimado povo brasileiro, venho aqui relatar o que n\u00f3s discutimos em Montevid\u00e9u, no primeiro f\u00f3rum l\u00e1cteo do PARLASUL, ocorrido na semana passada, com a participa\u00e7\u00e3o de Parlamentares brasileiros, uruguaios, bolivianos e paraguaios.\r\nEm 25 anos de PARLASUL, foi a primeira oportunidade para se fazer um check-up da situa\u00e7\u00e3o dos produtores, das ind\u00fastrias, dos latic\u00ednios, das cooperativas.\r\nDiante disso, quero relatar que, com a participa\u00e7\u00e3o desse grupo de Parlamentares e a aus\u00eancia do Minist\u00e9rio da Agricultura do Brasil e dos argentinos que tinham posse em seu pa\u00eds no mesmo dia, n\u00f3s fizemos uma discuss\u00e3o de alto n\u00edvel. Quero ser muito grato e fazer aqui uma justa homenagem aos colegas que partilharam daquele momento.\r\nQuero saudar, cumprimentar e agradecer de forma efusiva a participa\u00e7\u00e3o da FAO do Uruguai, da COPROFAM, do IICA, do FIDA-MERCOSUL, do SINDLAT do Rio Grande do Sul, da FETAG do Rio Grande do Sul e tamb\u00e9m da representa\u00e7\u00e3o dos Deputados paraguaios, uruguaios e bolivianos. Quero tamb\u00e9m agradecer aos colegas Parlamentares do Brasil Maur\u00edcio Dziedricki, Pastor Eurico, Afonso Motta, Carlos Gomes e Celso Maldaner, que estiveram presentes durante todo o semin\u00e1rio, inclusive fazendo manifesta\u00e7\u00f5es que nos ajudaram a enriquecer aquela atividade.\r\nQuais foram as conclus\u00f5es? Primeiro, que se deve estimular a produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de leite, apoiando os pequenos produtores com instrumentos financeiros e t\u00e9cnicos; segundo, promover o cumprimento dos objetivos do desenvolvimento sustent\u00e1vel 2030; terceiro, impulsionar iniciativas parlamentares e pol\u00edticas p\u00fablicas que fortale\u00e7am a agricultura familiar, a seguran\u00e7a alimentar, a infraestrutura e a log\u00edstica para maior competitividade, bem como fomentar projetos que integrem o setor p\u00fablico e privado; e, por \u00faltimo, recomendar aos governos a implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de salvaguarda para a agricultura e o estabelecimento de cotas de produ\u00e7\u00e3o para se prepararem bem para enfrentar o acordo da Uni\u00e3o Europeia com o MERCOSUL.\r\nA grande pergunta que ficou e que n\u00e3o tem resposta \u00e9: o MERCOSUL vai abastecer a Europa ou ser\u00e1 a Europa que vai abastecer o MERCOSUL diante do acordo que foi firmado?\r\nPe\u00e7o divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, dia 10 de dezembro, no Edif\u00edcio MERCOSUL, foi realizado pela Comiss\u00e3o de Infraestrutura, Transporte, Recursos Energ\u00e9ticos, Agricultura, Pecu\u00e1ria e Pesca o F\u00f3rum da Cadeia de Latic\u00ednios do MERCOSUL, com o objetivo de discutir as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas do setor, o com\u00e9rcio intra-regional e sua rela\u00e7\u00e3o com o acordo MERCOSUL-Uni\u00e3o Europeia. Em 25 anos de PARLASUL, esse foi o primeiro f\u00f3rum l\u00e1cteo com participa\u00e7\u00e3o de delega\u00e7\u00f5es do Brasil, Paraguai, Uruguai e Bol\u00edvia.\r\nA abertura do F\u00f3rum foi feita pelo Presidente da Comiss\u00e3o de Infraestrutura, o Parlamentar Enzo Cardoso, do Paraguai, que expressou a adequa\u00e7\u00e3o dessa atividade, destacando a implementa\u00e7\u00e3o do Acordo de Associa\u00e7\u00e3o com a Comunidade Europeia: \"Um acordo emblem\u00e1tico ap\u00f3s 20 anos de negocia\u00e7\u00f5es, que abre um mundo de oportunidades, mas isso logicamente tamb\u00e9m pode trazer alguns riscos que precisam ser neutralizados\". \r\nAp\u00f3s as palavras do Presidente da Comiss\u00e3o de Infraestrutura, foi dada a palavra a mim, Deputado Federal Heitor Schuch. Observei que ou a autoridade p\u00fablica faz salvaguardas para o setor de latic\u00ednios, ou a agricultura familiar estar\u00e1 sujeita ao t\u00e9rmino, porque todos os pa\u00edses desejam aumentar a produ\u00e7\u00e3o e exportar mais, no entanto n\u00e3o aceitam importa\u00e7\u00e3o. Todo mundo procura proteger seu produto.\r\nO representante da FAO no Uruguai, Vicente Plata, apresentou as tend\u00eancias e os desafios do setor de latic\u00ednios no contexto da Agenda 2030. \"Nos pa\u00edses em desenvolvimento, o crescimento da produ\u00e7\u00e3o baseia-se no aumento de rebanhos leiteiros a uma taxa de 1,4% ao ano\", e o rendimento da produ\u00e7\u00e3o \"aumentar\u00e1 1,9% ao ano\", afirmou o representante da FAO.\r\nRessalto a participa\u00e7\u00e3o de Fernando L\u00f3pez, Secret\u00e1rio de Finan\u00e7as da Comiss\u00e3o Nacional de Desenvolvimento Rural do Uruguai - COPROFAM;  de Alexandra Chaves, t\u00e9cnica em pol\u00edticas p\u00fablicas e rela\u00e7\u00f5es internacionais do Instituto Interamericano de Coopera\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola - IICA; e de Carlos Mermot Salvino, Coordenador Geral do Fida-MERCOSUL, um projeto que promove o di\u00e1logo sobre pol\u00edticas p\u00fablicas no campo da agricultura familiar e seguran\u00e7a alimentar no Cone Sul da Am\u00e9rica Latina.\r\nDepois, participaram do painel representantes do Brasil, como Guilherme Portella dos Santos, Vice-Presidente da Uni\u00e3o das Lactic\u00ednias e Ind\u00fastrias de Produtos Derivados do Rio Grande do Sul - SINDILAT-RS, e N\u00e9stor Bonfanti, Diretor da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Rio Grande do Sul. \r\nTamb\u00e9m participaram os seguintes Parlamentares da delega\u00e7\u00e3o paraguaia: Ricardo Canese, Blanca Mignarro, Atilio Penayo, Neri Olmedo e Luis Neuman. Os Parlamentares da delega\u00e7\u00e3o brasileira que participaram foram Maur\u00edcio Dziedricki, Pastor Eurico, Afonso Motta, Carlos Gomes e Celso Maldaner.\r\nAl\u00e9m disso, a Mesa de representantes do Paraguai foi formada por F\u00e1tima Colarte, do Minist\u00e9rio da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Paraguai; pela Mar\u00eda In\u00e9s Berkemeyer, da Associa\u00e7\u00e3o de Produtores de Leite do Paraguai; e por Javier Gonz\u00e1lez, Vice-Presidente da C\u00e2mara Paraguaia da Ind\u00fastria de Latic\u00ednios -CAPAINLAC. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agricultura familiar, sobre o que muito se fala e pouco se faz, diz-se que as m\u00e1quinas v\u00e3o dominar o manejo das vacas. O que estamos precisando \u00e9 de pol\u00edticas de estado e n\u00e3o de governo.\r\n\r\nA Comiss\u00e3o PARLASUL concluiu afirmando a import\u00e2ncia de que os setores envolvidos no processo de produ\u00e7\u00e3o de leite dos pa\u00edses do MERCOSUL dialoguem e possam estabelecer mecanismos n\u00e3o apenas para a concorr\u00eancia, mas tamb\u00e9m para a coopera\u00e7\u00e3o, para lidar com os interesses dos pa\u00edses europeus, os fortes subs\u00eddios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, a abertura a novos mercados.\r\nA grande pergunta \u00e9: o MERCOSUL \u00e9 que vai abastecer a Europa ou a Europa \u00e9 que vai abastecer o MERCUSUL? \r\nOs Parlamentares do MERCOSUL do Brasil, Paraguai e Uruguai, na ocasi\u00e3o do F\u00f3rum L\u00e1cteo do MERCOSUL, comprometeram-se a:\r\n- estimular a produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de leite, apoiando os pequenos produtores com instrumentos financeiros e t\u00e9cnicos; \r\n- promover o cumprimento dos objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel 2030; \r\n- impulsionar iniciativas parlamentares e pol\u00edticas p\u00fablicas regionais que fortale\u00e7am a agricultura familiar, a seguran\u00e7a alimentar, a infraestrutura e a log\u00edstica para uma maior competitividade; \r\n- fomentar projetos que integrem o setor p\u00fablico e privado.\r\nTamb\u00e9m v\u00e3o recomendar ao Governo a implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de salvaguarda para a agricultura, que os governos estabele\u00e7am um sistema de cotas de produ\u00e7\u00e3o para se preparar para o acordo Uni\u00e3o Europeia-MERCOSUL.\r\nQuero agradecer a participa\u00e7\u00e3o aos Deputados e \u00e0 assessoria da Comiss\u00e3o de Representa\u00e7\u00e3o Brasileira no Parlamento do MERCOSUL, que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUMENTO, GASTO, DIVIDA PUBLICA,  REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIOS DA SA\u00daDE, MINISTERIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CRISE FINANCEIRA, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos gastos com o pagamento de juros e servi\u00e7os da d\u00edvida p\u00fablica brasileira. Redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. Congratula\u00e7\u00f5es ao N\u00facleo Estadual de Questionamento da D\u00edvida P\u00fablica e de Combate ao Rentismo do PSB do Estado do Rio Grande do Sul. Crise financeira enfrentada pelo Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colega Deputado Giovani Cherini, colegas Parlamentares, estimado povo brasileiro, nesta \u00faltima manifesta\u00e7\u00e3o deste ano de 2019 eu quero mais uma vez falar sobre um tema que me incomoda, que me entristece, que me tira o sono, embora muita gente nem d\u00ea bola: a d\u00edvida enorme do Brasil.\r\nN\u00f3s pagamos um dinheiro fabuloso, extraordin\u00e1rio e vergonhoso a t\u00edtulo da d\u00edvida p\u00fablica. \r\nOlhando o Or\u00e7amento que n\u00f3s votamos aqui nesta Casa ontem, colegas Deputados, acho que temos muito com o que nos preocupar. Primeiro, se formos verificar a situa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, um Minist\u00e9rio importante para o Brasil, um Minist\u00e9rio que cuida de muitas coisas, veremos que ele perdeu recursos: ser\u00e3o 12 bilh\u00f5es para o ano que vem contra os 16 bilh\u00f5es que houve neste ano, ou seja, s\u00e3o 28% a menos. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, teria que ter 10%, mas na verdade vai ter 3,79%, enquanto o sistema financeiro continua navegando livre, leve e solto por \u00e1guas mansas e vai consumir 1 trilh\u00e3o e 600 bilh\u00f5es de reais. S\u00e3o 48,8% do Or\u00e7amento do ano que vem, 177 bilh\u00f5es a mais em 2020 do que foi neste ano. Isso significa dizer que o juro, o servi\u00e7o da d\u00edvida vai ter 15 vezes mais recursos do que o Minist\u00e9rio da Agricultura. Coitada da Ministra Tereza Cristina com o seu Minist\u00e9rio esparramado por este Brasil. \r\nMas esta \u00e9 a realidade, e isso foi votado por n\u00f3s. Temos responsabilidade nesse processo. Eu contesto esses n\u00fameros, acho que esse or\u00e7amento est\u00e1 errado e vai continuar faltando dinheiro para os hospitais, para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, entre outros setores, inclusive a agricultura, porque os juros e servi\u00e7os da d\u00edvida est\u00e3o consumindo quase metade do nosso or\u00e7amento. O que me deixa mais triste ainda \u00e9 o fato de que, infelizmente, por essa magnitude, n\u00e3o sai uma linha em jornal, na grande m\u00eddia, em lugar nenhum. Isso foi votado e foi vetado pela Presidente Dilma; foi votado de novo e foi vetado pelo Presidente Michel Temer. E a d\u00edvida p\u00fablica continua livre, leve e solta. \u00c9 preciso se indignar, \u00e9 preciso reagir, \u00e9 preciso mudar esse cen\u00e1rio!\r\nEu quero parabenizar o nosso N\u00facleo Estadual de Questionamento da D\u00edvida P\u00fablica e de Combate ao Rentismo do PSB do Rio Grande do Sul. Jos\u00e9 In\u00e1cio Abra\u00e3o, Marcelo Freitas, Paulo Leites, Marina Silva, M\u00e1rio Bruck, Hermes Zaneti, esses que escreveram isso na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. At\u00e9 hoje n\u00e3o foi auditada a d\u00edvida, para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar nesse processo, e com pressa! \r\nIsso est\u00e1 igual, ou muito parecido, ao que aconteceu no Rio Grande do Sul. Em 1998, o Estado do Rio Grande do Sul tomou emprestado 9,7 bilh\u00f5es, j\u00e1 pagou 28 bilh\u00f5es e est\u00e1 devendo 58 bilh\u00f5es. Quanto mais paga mais, mais deve. Comprometeu, \u00e0 \u00e9poca, 13% da receita e comprometeu essa receita mais o juro de 6,17%. Se fosse a corre\u00e7\u00e3o pelo IPCA, o Estado do Rio Grande do Sul tinha cr\u00e9dito e n\u00e3o a d\u00edvida impag\u00e1vel que est\u00e1 posta a\u00ed.\r\nPortanto, eu quero dizer que fico chateado com essas coisas, fico triste, porque, mesmo assim, tem gente fazendo barulho, achando que o problema do Brasil foram os livros comprados por 2 bilh\u00f5es, dos quais uma parte virou papel higi\u00eanico, infelizmente, no nosso Rio Grande do Sul. Isso \u00e9 de contestar, \u00e9 de chorar. \u00c9 verdade, eu me indigno com isso.\r\nMas eu me indigno tamb\u00e9m com aqueles que acham que o problema do Brasil v\u00e3o ser os 2 bilh\u00f5es para colocar no fundo eleitoral. Ora, e 177 bilh\u00f5es a mais do que foi este ano, 1 trilh\u00e3o e 600 bilh\u00f5es de reais a t\u00edtulo de juros, servi\u00e7o da d\u00edvida - n\u00e3o \u00e9 nem a d\u00edvida, senhores, s\u00e3o juros e servi\u00e7os da d\u00edvida -, parece que isso n\u00e3o \u00e9 problema. \u00c9 problema, sim. Esse \u00e9 o nosso c\u00e2ncer. Esse \u00e9 o nosso problema.\r\nQuando olho para o Or\u00e7amento do ano que vem, vejo que a agricultura perde 28%, a educa\u00e7\u00e3o perde 16% e a sa\u00fade melhora um pouquinho, mas perde no percentual. E, por outro lado, vejo esse n\u00famero fantasticamente grande da d\u00edvida p\u00fablica, que vai aumentando, consumindo, concentrando renda, gerando desconforto para muita gente. Nesta Casa n\u00f3s tamb\u00e9m temos gente aplaudindo isso e sem fazer absolutamente nada.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Obrigado, Deputado Heitor Schuch.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos assiste pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, vou falar hoje, mais uma vez, sobre os juros e servi\u00e7os da d\u00edvida p\u00fablica, que consumiram em 2019 R$ 1,422 trilh\u00f5es, o que corresponde a 43,6% dos 3,262 trilh\u00f5es que \u00e9 o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o.  Para 2020, com o Or\u00e7amento estabelecido em R$ 3,565 trilh\u00f5es, a previs\u00e3o para pagamento de juros e servi\u00e7os da d\u00edvida \u00e9 de R$ 1,6 trilh\u00f5es, o que corresponde a 44,8%. O pagamento de juros e servi\u00e7os da d\u00edvida est\u00e1 crescendo 12,5% em rela\u00e7\u00e3o ao montante pago em 2019.  Ou seja, aos 1,422 trilh\u00f5es pagos em 2019, somam-se mais R$ 177 bilh\u00f5es. Os bancos v\u00e3o ganhar quinze vezes mais do que toda a agricultura brasileira.\r\nUm assunto desta magnitude, envolvendo um percentual alt\u00edssimo do nosso Or\u00e7amento, n\u00e3o merece uma linha sequer nos meios de comunica\u00e7\u00e3o? Infelizmente, parece que todos est\u00e3o coniventes com esse crime que lesa a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O que se debate hoje na m\u00eddia e nas redes sociais \u00e9 se ser\u00e3o 2 bilh\u00f5es para financiar as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, como se esse fosse o maior de todos os problemas. E os R$ 177 bilh\u00f5es que ser\u00e3o acrescidos aos R$ 1,422 trilh\u00f5es? Repito: e os R$ 177 bilh\u00f5es que v\u00e3o para as m\u00e3os dos banqueiros e rentistas?\r\nEsse \u00e9 um assunto que precisa ser debatido com o conjunto da sociedade. As pessoas precisam conhecer esses n\u00fameros e quem se beneficia com eles.  N\u00e3o basta apenas conhecer, \u00e9 preciso reagir, \u00e9 preciso se indignar, \u00e9 preciso for\u00e7ar uma rea\u00e7\u00e3o frente a este enorme dreno de recursos p\u00fablicos, que suga valores que faltam para obras de infraestrutura, para sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, agricultura e outros.\r\nNesse sentido, quero saudar e parabenizar o N\u00facleo Estadual de Questionamento da D\u00edvida P\u00fablica e de Combate ao Rentismo do Partido Socialista Brasileiro do Rio Grande do Sul, presidido pelo companheiro Mario Sander Bruck, e toda a executiva no nosso PSB, que comprou esta briga.\r\nEsse n\u00facleo tem por coordenador-geral Jos\u00e9 In\u00e1cio Abrah\u00e3o, de Charqueadas, juntamente com Paulo Leite, secret\u00e1rio da NSB, Marcelo Freitas, secret\u00e1rio da SSB, Marina da Silva, integrante do Movimento Mulheres Socialistas, que vem promovendo um conjunto de reuni\u00f5es e debates em diversos Munic\u00edpios do Estado e tamb\u00e9m nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\n Quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o e um reconhecimento todo especial ao nosso Deputado Constituinte Hermes Zanetti, com atua\u00e7\u00e3o destacada nesta Casa, autor do livro O Compl\u00f4, que explica as origens e o funcionamento da d\u00edvida. Ele \u00e9 o coordenador especial de apoio a esse n\u00facleo, tendo proferido v\u00e1rias palestras educativas e formativas sobre o tema.\r\nQuero reafirmar aos companheiros e companheiras do n\u00facleo da d\u00edvida p\u00fablica do PSB do rio Grande do Sul o meu compromisso e a minha luta com esse tema. Ou encaramos de frente e revisamos essa d\u00edvida, ou os trabalhadores, sejam eles funcion\u00e1rios p\u00fablicos ou n\u00e3o, continuar\u00e3o vendo os servi\u00e7os p\u00fablicos minguando para beneficiar banqueiros e rentistas.\r\nPara finalizar, quero relembrar a situa\u00e7\u00e3o financeira terr\u00edvel em que se encontra o meu Estado.  O Rio Grande do Sul vem atrasando sal\u00e1rios h\u00e1 mais de 4 anos e vem precarizando servi\u00e7os. Em 1998, o Estado fez um acordo com a Uni\u00e3o, que envolveu R$ 9,7 bilh\u00f5es. Nesse per\u00edodo, j\u00e1 pagou R$ 28 bilh\u00f5es, mas a d\u00edvida est\u00e1 em R$ 58 bilh\u00f5es. Isso ocorreu devido \u00e0 p\u00e9ssima negocia\u00e7\u00e3o efetuada naquela \u00e9poca, quando o Estado comprometeu 13% da receita corrente l\u00edquida ao pagamento de juros de 6,17% ao ano, mais o IGPDI.  Se a corre\u00e7\u00e3o aplicada fosse pelo IPCA, \u00edndice oficial do Governo, a d\u00edvida j\u00e1 teria sido paga, e o Estado teria um cr\u00e9dito de R$ 10 bilh\u00f5es, em vez dos R$ 58 bilh\u00f5es que est\u00e1 devendo. Esse deveria ser o debate principal n\u00e3o s\u00f3 neste Congresso, mas em todas as C\u00e2maras Legislativas deste Pa\u00eds. \r\nPor fim, o mesmo Governo que est\u00e1 fazendo propaganda e incentivando as pessoas a renegociarem suas d\u00edvidas juntos aos agentes financeiros n\u00e3o coloca em pr\u00e1tica as suas d\u00edvidas trilhon\u00e1rias.  \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado para divulga\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, ESPIRITO SANTO (ESTADO), RIO DE JANEIRO (ESTADO), MINAS GERAIS, CENTRO NACIONAL DE MONITORAMENTO E ALERTAS DE DESASTRES NATURAIS (CEMADEN).\r\nSECA, REGI\u00c3O SUL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Estados de Minas Gerais, do Rio de Janeiro e do Esp\u00edrito Santo atingidas por enchentes. Necessidade de apoio do Governo Federal aos Estados da Regi\u00e3o Sul para enfrentamento dos efeitos da estiagem prolongada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e colegas Deputados, queria tamb\u00e9m aqui fazer um registro como Deputado do Rio Grande do Sul que est\u00e1 assistindo \u00e0quelas intemp\u00e9ries, enchentes e chuvaradas, aos desastres no Sudeste, no Esp\u00edrito Santo, em Minas Gerais e no Rio de Janeiro. Manifesto nossa solidariedade aos nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s que moram nessa parte do Brasil.\r\nMas, enquanto houve abund\u00e2ncia de chuva no Sudeste, ocorre o contr\u00e1rio no Sul do Brasil: a seca, que j\u00e1 causou preju\u00edzos enormes, preju\u00edzos que n\u00e3o v\u00e3o ser recuperados. N\u00f3s do Sul do Brasil, onde muitos Munic\u00edpios decretaram estado de emerg\u00eancia, precisamos tamb\u00e9m, a exemplo dos Estados do Sudeste, de apoio do Governo para socorrer as fam\u00edlias e ajudar os Munic\u00edpios, para que possamos efetivamente avan\u00e7ar no processo de recupera\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero parabenizar aqui a FETAGRO do Rio Grande do Sul, a FAMURS e todos os que se envolveram na busca de uma solu\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre as medidas emergenciais de enfrentamento do surto do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nN\u00f3s estamos falando aqui de uma quest\u00e3o especial e excepcional. Imaginemos brasileiros que est\u00e3o na China e que v\u00e3o voltar para o Brasil doentes ou nessa quarentena, sem trabalho, sem renda. Se efetivamente eles estiverem trabalhando para empresas chinesas, n\u00e3o ter\u00e3o nem a contribui\u00e7\u00e3o para a Previd\u00eancia Social aqui no Brasil. V\u00e3o ficar com o qu\u00ea? Sem nada?\r\nAcho que \u00e9 uma quest\u00e3o justa e oportuna. Portanto, a bancada do Partido Socialista Brasileiro, diante do vi\u00e9s social dessa quest\u00e3o dos 3 meses, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SECA, REGI\u00c3O SUL, PREJU\u00cdZO, AGRICULTURA, DEMANDA, AGRICULTOR, GOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, RIO GRANDE DO SUL, SETOR AGR\u00cdCOLA, FINANCIAMENTO, ATIVIDADE AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Efeitos da estiagem prolongada na Regi\u00e3o Sul. Apoio \u00e0s demandas apresentadas ao Governo Federal e ao Governo do Estado do Rio Grande do Sul, por entidades representativas do setor agr\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sa\u00fado V.Exa. e os demais colegas Deputados. Bom retorno \u00e0s atividades parlamentares neste ano de 2020!\r\nTamb\u00e9m aproveitei o recesso parlamentar para visitar muitas bases no Rio Grande do Sul, Prefeitos, Vereadores, sindicatos, cooperativas, e me deparei com a falta de chuvas, o aumento da estiagem, da seca. H\u00e1 preocupa\u00e7\u00f5es de toda ordem.\r\nAo mesmo tempo, no Sudeste, o excesso de chuva causa trag\u00e9dias, produz estragos enormes. Manifestamos nossa solidariedade tamb\u00e9m aos nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s que moram nessa parte do Brasil. Certamente precisam da ajuda do Governo, assim como os atingidos pela seca no Sul do Brasil.\r\n\u00c0s vezes, aqui se faz o discurso do Estado m\u00ednimo, do Estado m\u00e1ximo, do Estado pequeno, do Estado grande. Penso que o Estado precisa ser eficiente e ajudar aqueles que efetivamente precisam nessas horas de dificuldades resultantes de intemp\u00e9ries.\r\nColegas, entre dezembro e janeiro, ocorreu a primeira fase desta estiagem no Sul do Brasil. Agora, em fevereiro, estamos vendo que vem o refluxo, com o aumento desta seca e dos preju\u00edzos.\r\nQuero apresentar a este Parlamento um documento. Estive numa reuni\u00e3o com 96 Prefeitos, Secret\u00e1rios Municipais, sindicatos, integrantes da FETAG, FARSUL, FAMURS, FECOAGRO, que representa as cooperativas, Secretaria de Agricultura, EMATER do Rio Grande do Sul, e todos estavam com a mesma preocupa\u00e7\u00e3o. Nesse dia, foi apresentado um rol de demandas que precisam ser encaminhadas ao Governo. Certamente j\u00e1 foram, e essas demandas n\u00e3o podem ficar apenas no notici\u00e1rio.\r\nPede-se, em nome dos produtores, daqueles que colocaram sementes na terra para produzir o p\u00e3o nosso de cada dia e os produtos que se exportam neste Pa\u00eds, a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para pagamento das d\u00edvidas dos produtores rurais que tenham origem no cr\u00e9dito rural. Estou falando do cr\u00e9dito para custeio. Tamb\u00e9m se pede prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos para investimento em maquin\u00e1rio, equipamentos, compra de tratores; repactua\u00e7\u00e3o, em at\u00e9 10 anos, quanto ao valor do cr\u00e9dito agropecu\u00e1rio; linha de cr\u00e9dito, dentro do Manual de Cr\u00e9dito Rural, para as cooperativas, empresas e fornecedores que tamb\u00e9m auxiliam o setor prim\u00e1rio na produ\u00e7\u00e3o e efetivamente precisam de apoio; cria\u00e7\u00e3o de linha de cr\u00e9dito emergencial para os agricultores familiares que plantaram com recursos pr\u00f3prios (n\u00e3o t\u00eam seguro, n\u00e3o t\u00eam PROAGRO, e, com a seca, perderam recursos, porque usaram suas economias para comprar insumos e sementes e os colocar na terra); amplia\u00e7\u00e3o do prazo de plantio da soja do zoneamento agroclim\u00e1tico at\u00e9 o pr\u00f3ximo dia 29 de fevereiro; aumento em 50% dos limites do milho que a CONAB oferece, digo, vende aos agricultores (ela n\u00e3o faz isso de forma gratuita). Com os limites de hoje, para quem tem 50 ou 60 vacas de leite em per\u00edodo de lacta\u00e7\u00e3o o que s\u00e3o 20 sacos de milho? Efetivamente, n\u00e3o vale a pena nem fazer o processo.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m as demandas ao Governo do Estado, que j\u00e1 est\u00e3o encaminhadas no nosso querido Rio Grande do Sul, sobre a quest\u00e3o do troca-troca de sementes e outras coisas mais.\r\nConcluo dizendo que, nesta estiagem, nesta seca, isto me assustou muito: a \u00e1gua est\u00e1 sumindo, arroios, riachos, a\u00e7udes est\u00e3o secos ou quase secos. Isso \u00e9 preocupante, porque as pessoas, os animais n\u00e3o vivem sem \u00e1gua. Todos sabemos que sin\u00f4nimo de seca \u00e9 pobreza, diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, menos renda na nossa economia. \u00c9 preciso fazer esse enfrentamento, preparar a forma de agir daqui para frente. Certamente esta n\u00e3o \u00e9 a \u00faltima estiagem. Precisamos estar melhor preparados para a pr\u00f3xima. Eu acho que temos de aprender, no Sul do Brasil, um pouco do que acontece no Nordeste. O agricultor n\u00e3o deve ficar esperando um projeto, uma licen\u00e7a, durante 2 anos, para fazer um a\u00e7ude. \u00c9 preciso que essas coisas sejam efetivamente melhoradas, e com urg\u00eancia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\". Este \u00e9 um tema importante para n\u00f3s. Quando falamos de agricultura familiar \u00e9 importante ter muito claro que o PRONAF surgiu ainda quando era Fernando Henrique Cardoso o Presidente da Rep\u00fablica. De l\u00e1 para c\u00e1, tivemos a evolu\u00e7\u00e3o do setor da agricultura familiar, uma diferencia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito rural, um tratamento para o jovem que estava exclu\u00eddo, uma inser\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica do cr\u00e9dito, o que hoje n\u00f3s perdemos. N\u00f3s n\u00e3o temos mais nem o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio.\r\nEste projeto que est\u00e1 aqui tem mais de mil p\u00e1ginas e se colocou alguns jabutis no meio, na quest\u00e3o do biodiesel e na quest\u00e3o do cr\u00e9dito e, diante desse quadro, tamb\u00e9m nesse tal de arranjo de comercializa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, SERVIDOR PUBLICO, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas, ressalvados os destaques. Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, ofensiva ao funcionalismo. Corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es salariais no servi\u00e7o p\u00fablico. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es no Minist\u00e9rio da Economia, pela Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar, a respeito dos impactos advindos da exclus\u00e3o do Brasil do rol dos pa\u00edses em desenvolvimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nQuero louvar aqui as melhorias que foram feitas, as emendas que foram aceitas, mas tamb\u00e9m quero registrar que n\u00f3s temos um destaque que queremos negociar com o Relator e sobre o qual queremos conversar com os demais L\u00edderes.\r\nAproveito para dar como lidas duas manifesta\u00e7\u00f5es nossas. Uma \u00e9 de rep\u00fadio e indigna\u00e7\u00e3o ao Ministro Paulo Guedes, que chama todos os servidores p\u00fablicos de parasitas.\r\nA segunda manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 sobre um pedido de informa\u00e7\u00f5es que vamos protocolar amanh\u00e3, nesta Casa, em nome da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar. Como o Presidente dos Estados Unidos, com um simples caneta\u00e7o, coloca o Brasil na condi\u00e7\u00e3o de pa\u00eds subdesenvolvido? Essa quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 clara. N\u00f3s queremos uma manifesta\u00e7\u00e3o clara do Governo brasileiro. N\u00f3s somos um grande produtor e exportador de muitos produtos e n\u00e3o podemos aceitar essa situa\u00e7\u00e3o de bra\u00e7os cruzados.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ocupo esta tribuna para manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o com o que pensa e com o que declarou publicamente o Ministro Paulo Guedes sobre os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, chamando-os, de forma generalizada, de parasitas.\r\n\u00c9 mais uma frase de efeito! Ali\u00e1s, este Governo est\u00e1 cheio delas. J\u00e1 foi dito que deve ser extinta a obrigatoriedade do uso da cadeirinha; que n\u00e3o existe fome no Brasil; que os encargos trabalhistas s\u00e3o armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa; que os sindicatos atrapalham o Brasil por legislarem em causa pr\u00f3pria; entre tantas outras.\r\nEnquanto n\u00f3s e os principais meios de comunica\u00e7\u00e3o ficamos perdendo tempo repercutindo esses fatos e seus efeitos, as grandes mudan\u00e7as econ\u00f4micas de desmonte do Estado e das pol\u00edticas p\u00fablicas de inclus\u00e3o e de desenvolvimento est\u00e3o em pleno andamento. A agricultura, em especial a agricultura familiar, amarga restri\u00e7\u00f5es, principalmente no cr\u00e9dito rural.\r\nFica cada vez mais evidente que o objetivo central e o desejo dos grandes capitalistas e especuladores \u00e9 que o Governo corte custos em todas as \u00e1reas, em especial na social e na administrativa. Isso far\u00e1 com que sobre dinheiro para ser repassado a esses empres\u00e1rios, a fim de custear os investimentos numa nova modalidade de capitalismo de Estado.\r\nPara investirem no Brasil, exigiram que se fizesse a reforma da Previd\u00eancia. Feita  a reforma da Previd\u00eancia, passam a exigir a reforma administrativa, e assim por diante.\r\n\u00c9 preciso deixar muito claro: querem desmontar o Estado para repassar esses recursos para o financiamento de grandes empreendimentos. Isso independe de Governo. Basta ver o que ocorreu em Governos passados, com os financiamentos bilion\u00e1rios para grandes empresas concedidos pelo BNDES.\r\nVolto a falar do funcionalismo, pelo qual tenho o maior respeito. O funcionalismo desempenha um papel determinante na vida da maioria das pessoas. Por isso, discordo das palavras do Ministro e as repudio. Mesmo contrariando o que efetivamente pensa, o Ministro pediu desculpas, para ser politicamente correto.\r\nTodos n\u00f3s dependemos do atendimento dos servidores p\u00fablicos, a come\u00e7ar por esta Casa, cujo funcionamento seria imposs\u00edvel sem os seus funcion\u00e1rios. O mesmo ocorre nos setores da educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social, agricultura, seguran\u00e7a, fazenda, meio ambiente, entre tantos outros.\r\nEntendo que existem distor\u00e7\u00f5es que precisam ser corrigidas. Uma delas \u00e9 tratada em um projeto que est\u00e1 parado nesta Casa que determina que nenhum servidor p\u00fablico receba acima do teto constitucional.\r\nCorre\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre necess\u00e1rias, pois a sociedade est\u00e1 evoluindo, mas chamar todo o mundo de parasita est\u00e1 bem distante disso, Sr. Paulo Guedes.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quais s\u00e3o os impactos da retirada do Brasil da lista de pa\u00edses em desenvolvimento pelo Presidente norte-americano, Donald Trump?\r\nNa \u00faltima segunda-feira, de forma unilateral, o Presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, atrav\u00e9s de uma nota, retirou o Brasil e mais 18 pa\u00edses da lista de pa\u00edses em desenvolvimento. Esse status garantia a esses pa\u00edses um conjunto de benef\u00edcios comerciais, como o tratamento preferencial em negocia\u00e7\u00f5es, com prazos maiores e vantagens tarif\u00e1rias.\r\nIsso foi feito como se, com um simples caneta\u00e7o, fosse poss\u00edvel mudar a condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social de um pa\u00eds. Parece-nos que a quest\u00e3o \u00e9 meramente econ\u00f4mica. O Presidente norte-americano visa aumentar a prote\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria americana, com foco voltado basicamente para ganhar popularidade e agradar o eleitorado norte-americano, a fim de tentar garantir a sua reelei\u00e7\u00e3o. \r\nRecentemente, o Governo americano j\u00e1 havia feito a amea\u00e7a de taxar as exporta\u00e7\u00f5es de a\u00e7o e alum\u00ednio em 25%. Amea\u00e7as tamb\u00e9m foram direcionadas ao setor agropecu\u00e1rio, que corresponde a um percentual expressivo das exporta\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, amanh\u00e3, em nome da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar, vamos protocolar um pedido de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro da Economia, a fim de esclarecer os impactos dessa medida do Presidente Trump, muito amigo do nosso Presidente Bolsonaro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es brasileiras e \u00e0s pol\u00edticas de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.\r\nTamb\u00e9m quero lembrar aqui uma frase do meu conterr\u00e2neo e Chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni. No dia 5 de julho de 2019, ao falar sobre a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, ele fez a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \"Vamos passar em um portal rumo \u00e0 prosperidade. Nesse dia, vamos dormir no Brasil e acordar em algo parecido com Nova Zel\u00e2ndia, Austr\u00e1lia, Canad\u00e1 ou Chile, pa\u00edses que durante anos visitamos e olhamos com a boa inveja. A not\u00edcia \u00e9 que vamos ser melhores do que eles\".\r\nPois bem, aprovou-se a reforma da Previd\u00eancia - n\u00e3o com o meu voto. Talvez o Presidente Trump tenha lido o discurso do Chefe da Casa Civil e tenha conclu\u00eddo, a partir da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que somos um pa\u00eds rico. S\u00f3 se esqueceram de melhorar os \u00edndices sociais, pois somos um pa\u00eds com uma das piores distribui\u00e7\u00f5es de renda do planeta, com uma educa\u00e7\u00e3o que deixa muito a desejar.\r\nTenho certeza de que, neste Plen\u00e1rio, ningu\u00e9m \u00e9 contra o Brasil ser um pa\u00eds de primeiro mundo, mas temos que andar muito. N\u00e3o \u00e9 um caneta\u00e7o que vai fazer essa realidade mudar.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, RIO GRANDE DO SUL, LEI KANDIR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o pelo PSB de encontro suprapartid\u00e1rio destinado ao debate da d\u00edvida p\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul, bem como da perda de receitas decorrentes da Lei Kandir.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, quero registrar aqui um fato important\u00edssimo ocorrido em Porto Alegre, hoje, ao meio-dia, organizado e liderado pelo Partido Socialista Brasileiro, o PSB, pelo nosso Presidente, M\u00e1rio Bruck. \r\nO evento contou com a presen\u00e7a de 11 partidos de Centro, de Esquerda e de Direita, enfim, dos principais L\u00edderes pol\u00edticos, a come\u00e7ar pelo Senador - sempre Senador - Pedro Simon. L\u00e1 estiveram presentes ainda o Presidente da Assembleia Legislativa, o Deputado Ernani Polo, tamb\u00e9m a Deputada Luciana Genro, o Deputado Federal Pompeo de Mattos, os Deputados Luiz Fernando Mainardi, Sebasti\u00e3o Melo, Tiago Simon e Frederico Antunes, o L\u00edder do Governo na Assembleia, tamb\u00e9m o ex-Deputado Raul Carrion, dentre tantos outros, para debaterem a d\u00edvida p\u00fablica e as perdas que o Rio Grande do Sul est\u00e1 sofrendo com a Lei Kandir.\r\nEu j\u00e1 falei deste assunto muitas e muitas vezes, nesta tribuna. Esta d\u00edvida p\u00fablica consome do Brasil 44,8% do or\u00e7amento. Enquanto nos outros setores faltam recursos, os banqueiros que emprestaram esse dinheiro, sei l\u00e1 se n\u00e3o j\u00e1 foi pago... \r\nO Deputado Zaneti colocou na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 que, em 1 ano, se faria a auditoria da d\u00edvida, e at\u00e9 hoje n\u00e3o foi feita. Os Presidentes, inclusive, vetaram esse pedido - aprovado nesta Casa - em duas oportunidades. \r\nPortanto, eu quero parabenizar o nosso Presidente ga\u00facho, M\u00e1rio Bruck, e todos os partidos que l\u00e1 estiveram para debater esse tema e buscar solu\u00e7\u00e3o, afinal de contas \u00e9 important\u00edssimo o Estado do Rio Grande do Sul, que tem uma d\u00edvida enorme e, quanto mais paga, mais deve; quanto mais contribui para o pagamento da d\u00edvida, maior fica a sua d\u00edvida social com as estradas, com a sa\u00fade, com a pol\u00edtica estudantil e a escolar, dentre outras.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer que \u00e9 preciso urgentemente a cobran\u00e7a do ressarcimento da Lei Kandir, devido pelo Governo Federal, e o necess\u00e1rio pagamento dessa conta. Trata-se de um encontro de contas.\r\nSegundo dados da Secretaria da Fazenda que n\u00f3s temos levantados no Rio Grande do Sul, desde 1996, s\u00f3 a Lei Kandir deveria ter colocado nos cofres daquele Estado 54 bilh\u00f5es de reais.\r\nPortanto, para ficar dentro do meu tempo, ao concluir meu pronunciamento, gostaria de agradecer esta oportunidade e o apoio que o nosso partido recebeu no Estado para que se ampliasse esse debate, a fim de buscar uma solu\u00e7\u00e3o concreta, at\u00e9 porque, se isso n\u00e3o vier a acontecer, vai continuar o que j\u00e1 temos hoje: professores e brigadianos h\u00e1 50 meses sem receber sal\u00e1rio em dia, servidores com sal\u00e1rio atrasado. Esse n\u00e3o \u00e9 o modelo de gest\u00e3o que se quer em lugar nenhum, nem na casa da gente, muito menos no nosso Rio Grande do Sul.\r\nMuito obrigado.\r\nParab\u00e9ns!\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO HEITOR SCHUCH.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer o registro nesta Casa de um importante evento que aconteceu no dia de hoje em Porto Alegre, no Estado do Rio Grande do Sul, que trata da d\u00edvida p\u00fablica e das perdas que o Rio Grande do Sul est\u00e1 sofrendo com a Lei Kandir. \r\nNesta segunda-feira, atendendo ao chamado do PSB, 11 representantes de partidos pol\u00edticos estiveram reunidos em Porto Alegre, consolidando a unifica\u00e7\u00e3o das diferentes for\u00e7as pol\u00edticas - da Esquerda, do Centro e tamb\u00e9m da Direita -, para reivindicar a revis\u00e3o da d\u00edvida do Estado com a Uni\u00e3o e buscar os valores devidos ao Rio Grande do Sul pela Uni\u00e3o relativos \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o aos Estados com as perdas decorrentes da desonera\u00e7\u00e3o de tributos estaduais nas exporta\u00e7\u00f5es, determinada pela Lei Kandir. \r\nO encontro, liderado pelo nosso Presidente do PSB/RS, M\u00e1rio Bruck, contou com a presen\u00e7a do Senador Pedro Simon, importante Lideran\u00e7a e refer\u00eancia nesta causa. O primeiro passo acordado \u00e9 justamente a reivindica\u00e7\u00e3o de um encontro de contas junto \u00e0 Uni\u00e3o, dos montantes devidos pelo Governo Federal e pelo Estado. Este \u00e9 o ponto inicial do processo: formar uma comiss\u00e3o, envolvendo o Governador, os partidos, as bancadas; procurar o Minist\u00e9rio da Fazenda; e fazer o enfrentamento das contas. \r\nH\u00e1 um consenso entre todos na tese de que a cobran\u00e7a dos ressarcimentos da Lei Kandir devidos pelo Governo Federal deve necessariamente entrar no debate sobre a d\u00edvida do Estado. Uma estimativa de 2018 da Secretaria da Fazenda apontava que, desde 1996, quando a legisla\u00e7\u00e3o entrou em vigor, a Uni\u00e3o deixou de pagar mais de R$ 54 bilh\u00f5es em compensa\u00e7\u00f5es ao Rio Grande do Sul.\r\nPortanto, parab\u00e9ns a todos os envolvidos, em especial ao Presidente Mario Bruck, do PSB Estadual, e a todas as lideran\u00e7as pol\u00edticas, da base do Governo \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o, por essa mobiliza\u00e7\u00e3o unificada, em prol da busca de solu\u00e7\u00f5es para a crise financeira sem precedentes pela qual atravessa o Estado.\r\nRessalto que desde o primeiro dia de mandato nesta Casa como Deputado Federal, o enfrentamento da d\u00edvida p\u00fablica e da Lei Kandir s\u00e3o temas priorit\u00e1rios. Ou enfrentamos ou eles engoliram todos os nossos programas sociais, prejudicando o conjunto da popula\u00e7\u00e3o menos favorecida deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja dado como lido e encaminhado \u00e0 publica\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CUMPRIMENTO, PRAZO, ATENDIMENTO.\r\nBENEFICIO PREVIDENCIARIO, TRABALHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Regozijo com a determina\u00e7\u00e3o ao Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, pelo Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o, de cumprimento do prazo de 45 dias para exame de pedidos previdenci\u00e1rios dos segurados. Participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria e Desenvolvimento Rural destinada ao debate da concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios aos agricultores.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nColegas Parlamentares, estimado povo brasileiro, quero desta tribuna registrar, com muita alegria e com muita satisfa\u00e7\u00e3o, uma decis\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o, no Rio de Janeiro, que d\u00e1 90 dias ao INSS para reduzir a fila. O INSS ter\u00e1 que adotar medidas que garantam o cumprimento do prazo de 45 dias para an\u00e1lise de pedidos de benef\u00edcios sociais e previdenci\u00e1rios. A decis\u00e3o veio por solicita\u00e7\u00e3o feita pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.\r\nCumprimento o TRF e cumprimento o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que tomou as dores dos brasileiros, homens e mulheres que encaminharam os seus requerimentos, que est\u00e3o em pilhas de requerimentos represados.\r\nO Desembargador Aluisio Mendes afirmou que caber\u00e1 ao INSS decidir como ser\u00e1 a operacionaliza\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de pessoal e determinou tamb\u00e9m que nesses 90 dias se disponibilize pessoal qualificado para o atendimento presencial, em todas as ag\u00eancias, a segurados que n\u00e3o consigam usar o site de servi\u00e7os do Instituto, denominado Meu INSS.\r\nMeus parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Tribunal!\r\nEu quero dizer aqui, colegas Deputados, que esta decis\u00e3o \u00e9 a prova daquilo que n\u00f3s diz\u00edamos ainda em novembro do ano passado, em audi\u00eancia l\u00e1 no Minist\u00e9rio da Economia, com o Rog\u00e9rio Marinho, com o Presidente do INSS e com toda a \u00e1rea de concess\u00e3o do Instituto. Um dossi\u00ea elaborado pela FETAG do Rio Grande do Sul e pela CONTAG desmitificou item por item e deixou clar\u00edssimo para todos que o erro estava l\u00e1 dentro do INSS, dentro do Minist\u00e9rio, com essa hist\u00f3ria de fila \u00fanica, com essa hist\u00f3ria bonita na palavra, chamada de INSS Digital. Mas esqueceram que atr\u00e1s da m\u00e1quina precisa ter um ser humano qualificado e capacitado para operar o sistema e fazer com que as coisas andem.\r\nTamb\u00e9m tivemos audi\u00eancia na Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara dos Deputados com o Deputado Vilson da Fetaemg, que trouxe uma grande caravana de dirigentes sindicais, inclusive de Minas Gerais, porque 60% - eu repito: 60% - dos requerimentos estavam sendo indeferidos.\r\nN\u00e3o basta, Sras. e Srs. Deputados, demitir o Presidente do INSS; talvez ele seja o menos culpado por tudo isso.\r\nDeixo registrada aqui a minha solidariedade aos servidores do INSS comprometidos com o bom trabalho pela seriedade com que trabalham, para que essa quest\u00e3o seja resolvida.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 47 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\" ao texto e \u00e9 a favor do destaque, porque n\u00f3s temos uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com o futuro, em especial quando n\u00f3s estamos falando do sistema de armazenagem. E quando se fala da CEASA, do abastecimento, deixa-se muita d\u00favida no ar com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do cerealista tomar o mesmo cr\u00e9dito da agricultura familiar. Portanto, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 58 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos porque, quando falamos do cr\u00e9dito rural, precisamos ter uma vis\u00e3o mais global deste tema, j\u00e1 que a agricultura e a pecu\u00e1ria neste Pa\u00eds s\u00e3o muito importantes. As coisas s\u00e3o muito din\u00e2micas, para atendermos aos mercados interno e externo. \r\nPrimeiro, temos que concordar com as preocupa\u00e7\u00f5es da Ministra Tereza Cristina, quando S.Exa. fala da redu\u00e7\u00e3o de \u00e1rea da produ\u00e7\u00e3o de arroz, do endividamento rural, bem como da prorroga\u00e7\u00e3o do Manual de Cr\u00e9dito Rural, que n\u00e3o basta para salvar o agroneg\u00f3cio e, principalmente, os arrozeiros.\r\nQuando n\u00f3s observamos esta demanda, verificamos que ela \u00e9 diferente no Sul, no Centro-Oeste e no Nordeste. \u00c9 preciso muita clareza quanto ao que efetivamente est\u00e1 ocorrendo nos \u00faltimos 10 anos. O IBGE constatou que n\u00f3s perdemos 10% da popula\u00e7\u00e3o no meio rural. O meio rural envelheceu, e a juventude foi embora. A situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-social \u00e9 melhor na casa onde a pessoa recebe sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nIsso \u00e9 muito triste, muito ruim, porque n\u00e3o nos d\u00e1 nenhuma condi\u00e7\u00e3o de efetivamente avan\u00e7armos na educa\u00e7\u00e3o, na forma\u00e7\u00e3o e na infraestrutura em se tratando do meio rural.\r\nDiante disso, olhando os n\u00fameros dos contratos do PRONAF, s\u00f3 no Rio Grande do Sul, entre 2013 e 2019, n\u00f3s baixamos de 320 mil para 189 mil contratos, ou seja, mais de 100 mil agricultores pararam de financiar. Por qu\u00ea? Uma hora falta dinheiro, o cr\u00e9dito n\u00e3o \u00e9 mais atraente, a subven\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o faz mais sentido, e o que era o impulsionador, em especial, da grande maioria desses contratos dos produtores de soja era este diferencial para o agricultor familiar, para as cooperativas de produ\u00e7\u00e3o, que representava um ganho a mais para a produ\u00e7\u00e3o. \r\nQuando n\u00f3s olhamos para os n\u00fameros oficiais do PRONAF, desde sua cria\u00e7\u00e3o, no Governo Fernando Henrique Cardoso, o programa financiou 200 bilh\u00f5es de reais, e a inadimpl\u00eancia \u00e9 inferior a 1%. Eu pergunto: que setor da economia tem um desempenho igual a este? S\u00f3 a agricultura familiar. N\u00e3o se pode tratar de forma igual os diferentes. \r\nQuando o Relator coloca neste projeto - da\u00ed nosso destaque - outros arranjos de comercializa\u00e7\u00e3o, \u00e9 para favorecer os intermedi\u00e1rios, os atravessadores, que est\u00e3o aplaudindo de p\u00e9, j\u00e1 que ter\u00e3o o mesmo tratamento dispensado \u00e0 agricultura familiar e \u00e0s cooperativas.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BIODIESEL, SOCIEDADE COOPERATIVA, AGRICULTURA FAMILIAR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Observ\u00e2ncia do papel da agricultura familiar e das cooperativas de produ\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica nacional do biodiesel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB quer reiterar aqui, Presidente, colegas Deputados, que n\u00e3o se pode tratar de forma igual quem \u00e9 diferente. A agricultura familiar tem um plus nessa pol\u00edtica do biodiesel, do selo do combust\u00edvel social. \r\nPortanto, querer colocar os intermedi\u00e1rios, os atravessadores na mesma condi\u00e7\u00e3o significa, amanh\u00e3 ou depois, excluir a agricultura familiar e as cooperativas de produ\u00e7\u00e3o do selo do biodiesel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPODIRETO COTRIJAL (2020, N\u00c3O-ME-TOQUE (RS)), FEIRA (EVENTO), TECNOLOGIA, AGROPECUR\u00c1RIA,  M\u00c1QUINA AGR\u00cdCOLA.\r\nGOVERNO FEDERAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, AGRICULTOR, RIO GRANDE DO SUL, SECA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da feira de tecnologia do agroneg\u00f3cio - Expodireto Cotrijal, no Munic\u00edpio de N\u00e3o-Me-Toque, Estado do Rio Grande do Sul. Urgente necessidade de apoio do Governo Federal aos agricultores ga\u00fachos atingidos pela estiagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer a oportunidade de me manifestar nesta sess\u00e3o do Congresso e dizer que l\u00e1 no Rio Grande do Sul, em N\u00e3o-Me-Toque, est\u00e1 acontecendo a EXPODIRETO COTRIJAL, que \u00e9 a maior feira de tecnologia e de desenvolvimento de maquin\u00e1rios e equipamentos do Brasil. Ao mesmo tempo em que isso acontece, as nossas agroind\u00fastrias familiares, organizadas na maioria pela FETAG e pela EMATER, est\u00e3o dando um exemplo de como se pode produzir com qualidade e de como fazer para que a produ\u00e7\u00e3o efetivamente garanta renda a essas fam\u00edlias. \r\nN\u00f3s estamos muito preocupados com a estiagem. Queremos engrossar as vozes do Presidente da FETAG e do Deputado Elton Weber em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es do Ministro Onyx Lorenzoni e da Ministra Tereza Cristina, que n\u00e3o disseram uma palavra sobre o tema da seca, da estiagem. \r\nO Rio Grande do Sul clama por uma ajuda do Governo Federal de forma emergente e urgente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, ESTADOS (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), SUSPENS\u00c3O, OBRIGA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nREUNI\u00c3O, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, BANCADA FEDERAL, SECA, AGRICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Reuni\u00e3o do Governador do Estado do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, com a respectiva bancada federal para debate de medidas de revers\u00e3o dos efeitos da estiagem sobre o setor agr\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu queria lhe agradecer pela oportunidade de falar sobre esse projeto. Ali\u00e1s, os tr\u00eas projetos em vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente e colegas Deputados, v\u00e3o todos na mesma dire\u00e7\u00e3o, s\u00e3o muito importantes, muito significativos. Quando falamos disso, \u00e9 important\u00edssimo termos a compreens\u00e3o daquilo que foi dito na semana passada: o Congresso Nacional est\u00e1 fazendo a sua parte.\r\nQuando n\u00f3s falamos dessas quest\u00f5es de FPE e FPM, estamos dialogando diretamente com o fortalecimento das receitas dos Munic\u00edpios, sejam eles grandes, sejam eles pequenos, afinal de contas, \u00e9 aqui no Munic\u00edpio que as pessoas vivem. \u00c9 aqui que elas moram, \u00e9 aqui que elas t\u00eam o seu com\u00e9rcio, \u00e9 aqui que elas, efetivamente, participam da nossa sociedade.\r\n\u00c9 importante lembrarmos aquilo que a C\u00e2mara j\u00e1 fez no final do ano passado com a cess\u00e3o onerosa do pr\u00e9-sal, que foi, na verdade, um grande trabalho. Mudou-se a forma de c\u00e1lculo, e destinaram-se mais recursos para os nossos Munic\u00edpios e tamb\u00e9m para os Estados. Portanto, temos essa compreens\u00e3o de que estamos no caminho certo.\r\nQueria aproveitar a oportunidade, Presidente, colegas Deputados e estimado povo brasileiro, e dizer que a bancada ga\u00facha esteve reunida com o Governador do Estado, porque essas coisas dialogam com a vida das pessoas. Estamos aqui no Rio Grande do Sul em uma situa\u00e7\u00e3o muito desfavor\u00e1vel por causa da maior seca dos \u00faltimos 60 ou 80 anos. \u00c9 algo inacredit\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo! Diante disso, \u00e9 preciso, com urg\u00eancia, que retomemos a pauta da agricultura - prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos do cr\u00e9dito rural, do cr\u00e9dito emergencial e demais temas ligados ao setor prim\u00e1rio -, at\u00e9 porque, se o agricultor n\u00e3o plantar, n\u00e3o vamos ter o leite e o p\u00e3o nosso de cada dia.\r\nPortanto, agrade\u00e7o por esta oportunidade, Presidente, e encaminho no sentido de que estamos no caminho certo e vamos votar a favor deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, este \u00e9 um tema em que nos envolvemos e n\u00e3o conseguimos respirar sem fazer uma discuss\u00e3o mais contundente sobre tudo o que est\u00e1 \u00e0 nossa volta. N\u00f3s estamos falando da vida de cada um de n\u00f3s, da vida das nossas fam\u00edlias, dos nossos vizinhos, das nossas comunidades, dos brasileiros e das brasileiras esparramados por todo o nosso querido Brasil. Estamos falando de uma gente que levanta cedo, que constr\u00f3i a riqueza deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s, que somos do Partido Socialista Brasileiro, sempre trabalhamos com muito afinco em prol de tudo o que diz respeito \u00e0s pessoas, \u00e0s pequenas empresas, ao pequeno com\u00e9rcio e \u00e0 agricultura familiar. Neste cen\u00e1rio, eu tamb\u00e9m tenho a compreens\u00e3o de que a C\u00e2mara est\u00e1 fazendo sua parte e de que estamos no caminho certo. Portanto, precisamos deliberar sobre esta mat\u00e9ria sem press\u00e3o pol\u00edtica e sem paix\u00f5es. Eu concordo com o encaminhamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, TRABALHADOR RURAL, AGRICULTOR, BENEF\u00cdCIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APRECIA\u00c7\u00c3O. \r\nPLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, REFINANCIAMENTO,  OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.835, de 2004, com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Renda B\u00e1sica de Cidadania Emergencial e amplia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios aos inscritos no Programa Bolsa Fam\u00edlia e aos cadastrados no Cad\u00danico, em casos de epidemias e pandemias. Apelo aos \u00f3rg\u00e3os governamentais competentes de provid\u00eancias para o acesso de agricultores ao benef\u00edcio emergencial. Apoio ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Rodrigo Maia, quero saudar V.Exa. e saudar os colegas Parlamentares do Brasil inteiro, que est\u00e3o debru\u00e7ados sobre este tema. Quero saudar e cumprimentar tamb\u00e9m as bancadas, as Lideran\u00e7as, os L\u00edderes, que fizeram um grande trabalho para que pud\u00e9ssemos chegar aqui aonde estamos, nessa discuss\u00e3o desse tema que envolve os nossos Munic\u00edpios. Afinal, n\u00f3s tamb\u00e9m moramos nos Munic\u00edpios, vivemos aqui e temos esse contato cotidiano com a nossa gente, que nos cobra as quest\u00f5es da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a, da agricultura, do setor prim\u00e1rio. Dentro dessa quest\u00e3o, eu quero parabenizar todos os que ajudam na constru\u00e7\u00e3o tanto desta pauta quanto das demais.\r\nEu quero fazer uma refer\u00eancia toda especial a outro assunto que tamb\u00e9m est\u00e1 na pauta de hoje: o PL 873/20, que trata da nossa agricultura familiar, que tem a miss\u00e3o de alimentar o Brasil.\r\nN\u00f3s precisamos votar essa mat\u00e9ria e aprovar o m\u00e9rito, assim como foi votada e aprovada a urg\u00eancia. Por qu\u00ea? N\u00f3s verificamos, pelo menos aqui no Rio Grande do Sul, que muitos agricultores foram se cadastrar na Caixa Econ\u00f4mica Federal, e agora estamos com um problema: o agricultor \u00e9 considerado, na Previd\u00eancia Social, um segurado especial e, se ele for se cadastrar como est\u00e1, n\u00e3o podendo fazer o cancelamento, porque essa condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o existe, ele se desenquadrar\u00e1 da condi\u00e7\u00e3o de segurado especial e ter\u00e1 muitos problemas na quest\u00e3o previdenci\u00e1ria, no aux\u00edlio-doen\u00e7a, no sal\u00e1rio-maternidade e at\u00e9 na sua aposentadoria.\r\nPortanto, eu quero aproveitar este momento, neste per\u00edodo t\u00e3o importante, para fazer um apelo ao Minist\u00e9rio da Cidadania, \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal e tamb\u00e9m \u00e0 Receita Federal, que tem trabalhado muito esse assunto, para que possamos efetivamente resolver essa quest\u00e3o. A C\u00e2mara est\u00e1 fazendo o que sempre tem feito, ou seja, est\u00e1 votando com clareza, para que as coisas cheguem ao destino e os agricultores tenham o benef\u00edcio, sem que ningu\u00e9m seja prejudicado, para que n\u00e3o aconte\u00e7a a situa\u00e7\u00e3o de um receber e outro n\u00e3o receber.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema do PLP 149, cada vez mais me conven\u00e7o de que, se n\u00e3o fosse a C\u00e2mara, n\u00f3s estar\u00edamos chutando contra o nosso pr\u00f3prio goleiro. Quero parabenizar os L\u00edderes e os meus colegas Parlamentares do PSB que apresentaram emendas e destaques.\r\nO texto est\u00e1 muito diferente. N\u00e3o \u00e9 mais o Plano Mansueto. Acho que \u00e9 fundamental n\u00f3s aprovarmos agora o socorro que Estados e Munic\u00edpios precisam. Isso \u00e9 important\u00edssimo.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito bem, obrigado.\r\nPresidente, quero saudar V.Exa. e orientar em nome do PSB, a pedido do nosso L\u00edder, o Deputado Molon, a quem agrade\u00e7o. O PSB vai obstruir essa vota\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s n\u00e3o vamos contra a nossa origem, n\u00e3o vamos abandonar a nossa hist\u00f3ria. \r\nEssa medida provis\u00f3ria, na verdade, encaminha contra um bom relacionamento entre capital e trabalho. Essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 \u00e9 muito parecida com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, do INSS digital, da fila \u00fanica. Hoje h\u00e1 mais de 1 milh\u00e3o de brasileiros e brasileiras esperando pelas suas aposentadorias, que n\u00e3o saem. \r\nEnt\u00e3o, tudo o que est\u00e1 posto a\u00ed \u00e9 um reflexo da reforma trabalhista de Michel Temer. No entanto, mais dura. E, diante deste cen\u00e1rio, n\u00f3s n\u00e3o queremos fazer parte da hist\u00f3ria de ter que terminar com a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, a carteira de trabalho, o 13\u00ba e o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Parece que s\u00e3o essas as pr\u00f3ximas coisas que est\u00e3o por vir. \r\nObrigado por este espa\u00e7o. O PSB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nUm grande abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 (COVID-19), DEFESA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, TAXISTA, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Posicionamento de pol\u00edticos do Estado do Rio Grande do Sul no tocante \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica por imediata san\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a caminhoneiros, taxistas e agricultores familiares, em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, quero, em primeiro lugar, agradecer ao nosso L\u00edder, o Deputado Alessandro Molon, pelo espa\u00e7o, e ao colega Deputado Elias Vaz, que est\u00e1 a\u00ed, e felicitar a C\u00e2mara dos Deputados pelo trabalho que tem feito a favor do Brasil, dos brasileiros, hoje em especial dos Governos Estaduais e dos nossos Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s aqui no Rio Grande do Sul tamb\u00e9m estamos com o cora\u00e7\u00e3o partido diante desta vota\u00e7\u00e3o. Afinal de contas, precisamos tamb\u00e9m de recursos. Mas queremos prestar a nossa solidariedade aos Estados do Norte, que talvez n\u00e3o tenham a estrutura que temos.\r\nPor \u00faltimo, queria cobrar do Presidente da Rep\u00fablica a san\u00e7\u00e3o com urg\u00eancia da proposta dos 600 reais para caminhoneiros, taxistas e agricultores familiares, que est\u00e3o na lei aprovada pela C\u00e2mara e pelo Senado. At\u00e9 agora isso n\u00e3o aconteceu. Projetos \u00e0s vezes s\u00e3o sancionados em quest\u00e3o de 24 horas ou menos do que isso. Como os nossos agricultores est\u00e3o muito apreensivos, n\u00f3s precisamos de uma resposta r\u00e1pida e urgente, para tamb\u00e9m alcan\u00e7ar com esse benef\u00edcio esses nossos irm\u00e3os que produzem, que plantam e que alimentam o Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, primeiro, eu quero agradecer ao nosso L\u00edder Deputado Alessandro Molon, por oportunizar esta discuss\u00e3o e encaminhar o voto do PSB.\r\nPrimeiro, quero dizer que o Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica virtuosa e de duas m\u00e3os. A comunidade escolar recebe uma merenda de \u00f3tima qualidade e a agricultura familiar se fortalece, melhora a renda do campo e o desenvolvimento rural.\r\nN\u00f3s do PSB entendemos que \u00e9 preciso avan\u00e7ar neste programa, fortalecendo as organiza\u00e7\u00f5es sociais do campo e o desenvolvimento rural e da nossa gente.\r\nPortanto, votamos \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RIO GRANDE DO SUL, CICLONE, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nVETO PRESIDENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AGRICULTURA FAMILIAR, DERRUBADA DE VETO.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Dificuldades enfrentadas pelo Estado do Rio Grande do Sul, em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus e de intemp\u00e9ries clim\u00e1ticas. Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro e pelo Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es efetivas em prol dos agricultores ga\u00fachos. Necessidade de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0 proposta de extens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais aos produtores rurais, ou de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020. Urgente necessidade de libera\u00e7\u00e3o de recursos das emendas da bancada federal ga\u00facha. Necessidade de apoio da Defesa Civil e do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional ao Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, estimado povo brasileiro, \u00e9 uma alegria poder participar, mesmo a dist\u00e2ncia, desta sess\u00e3o para tratar de um tema que, na nossa opini\u00e3o aqui no Sul do Brasil, no Rio Grande do Sul, neste inverno rigoroso, dialoga diretamente com a nossa comunidade ga\u00facha.\r\nPrimeiramente, parece que 2020 \u00e9 um ano em que est\u00e1 acontecendo de tudo. Come\u00e7amos o ano aqui no Rio Grande com uma seca enorme, intermin\u00e1vel, com preju\u00edzos imensur\u00e1veis. Al\u00e9m disso, tivemos o mesmo azar que o resto do mundo, a pandemia. Se isso n\u00e3o bastasse, n\u00f3s aqui agora temos tamb\u00e9m uma grande enchente, que veio muito forte. Um \"ciclone bomba\" pegou Santa Catarina e Rio Grande do Sul. \u00c9 muita \u00e1gua (falha na transmiss\u00e3o) e muitas pessoas est\u00e3o sem casa. Ali\u00e1s, parece mentira, mas n\u00f3s temos Munic\u00edpios que decretaram tr\u00eas estados de emerg\u00eancia em meio ano, por conta da seca, da pandemia e da enchente.\r\nN\u00f3s estamos apelando aos colegas congressistas, nossos companheiros de Parlamento, e ao Governo, porque \u00e9 preciso tomar uma atitude urgente com rela\u00e7\u00e3o a tudo isso, a come\u00e7ar pelos agricultores, que s\u00e3o cidad\u00e3os que n\u00e3o t\u00eam f\u00e9rias, n\u00e3o t\u00eam d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio nem contracheque. O aux\u00edlio 600 reais para eles foi vetado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Ou n\u00f3s derrubamos esse veto numa sess\u00e3o do Congresso Nacional, ou n\u00f3s nos abra\u00e7amos e votamos o projeto relatado pelo colega Deputado Z\u00e9 Silva, para alcan\u00e7ar o mesmo valor, mas por outro caminho. \u00c9 urgente essa demanda!\r\nEu queria dizer tamb\u00e9m que \u00e9 important\u00edssimo que o Governo Federal se d\u00ea conta de que nesta hora ele precisa estar presente com a\u00e7\u00f5es concretas. As emendas dos Deputados e dos Senadores da bancada ga\u00facha que est\u00e3o no Or\u00e7amento e foram aprovadas ainda em dezembro do ano passado precisam ser liberadas com urg\u00eancia para que os Munic\u00edpios agora tenham esse (falha na transmiss\u00e3o). Que possamos tamb\u00e9m fazer isso de forma muito urgente.\r\nPor \u00faltimo, quero dizer que n\u00f3s estamos aqui precisando, sim, da Defesa Civil e do Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional nesta hora dif\u00edcil. H\u00e1 casos, por exemplo, na regi\u00e3o do litoral, de agricultores que tinham 10 hectares de bananeiras, e n\u00e3o ficou uma em p\u00e9. N\u00f3s precisamos de socorro que ajude o setor prim\u00e1rio do Rio Grande do Sul.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nGOVERNO FEDERAL, AUXILIO FINANCEIRO, AGRICULTOR, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Necessidade de a\u00e7\u00f5es do Governo Federal e do Parlamento brasileiro em prol dos agricultores atingidos por enchentes, no Estado do Rio Grande do Sul.  Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - O.k., Presidente, desculpe o meu atrapalho.\r\nEu quero endossar as palavras do colega Deputado Vilson da Fetaemg, por ele se identificar diretamente com a agricultura familiar no Pa\u00eds inteiro e por ser integrante da CTB, que trabalha a agricultura familiar. N\u00f3s aqui no Sul agora queremos tamb\u00e9m dizer que precisamos de uma ajuda maior por parte do Governo, do Parlamento, do Congresso, inclusive nessa quest\u00e3o dos 600 reais, da qual os agricultores foram exclu\u00eddos. Al\u00e9m da seca que tivemos, n\u00f3s estamos atravessando uma das maiores enchentes. Dizem que, em alguns lugares aqui no Rio Grande, a enchente de agora \u00e9 igual \u00e0 de 1941.\r\nEu quero tamb\u00e9m registrar, em rela\u00e7\u00e3o a essa emenda do nosso partido, que o Deputado Efraim foi muito feliz ao aceitar em parte essa nossa demanda, porque o cooperativismo \u00e9 uma realidade que melhora a vida das pessoas. H\u00e1 14 ramos organizados do cooperativismo nacional, dos mais diversos matizes, mas todos eles atuam nessa dire\u00e7\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o das pessoas, de desenvolvimento das regi\u00f5es e de capacita\u00e7\u00e3o das lideran\u00e7as e nesse tema de economia solid\u00e1ria, em que entra o empreendedorismo, e ningu\u00e9m precisa mais de apoio nessa hora do que esse p\u00fablico.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos de frente para o cooperativismo, n\u00e3o viramos as costas para ele, e precisamos que o Brasil fa\u00e7a a mesma caminhada, nessa mesma dire\u00e7\u00e3o, introduzindo a sua participa\u00e7\u00e3o no PRONAMP tamb\u00e9m.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CLIMA, RIO GRANDE DO SUL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nENCHENTE, HABITA\u00c7\u00c3O, RECONSTRU\u00c7\u00c3O, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nEXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, EMPRESA, NECESSIDADE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Desafios impostos ao Estado do Rio Grande do Sul, diante da pandemia de coronav\u00edrus e de intemp\u00e9ries clim\u00e1ticas. Defesa da libera\u00e7\u00e3o, a trabalhadores, de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para reconstru\u00e7\u00e3o de suas moradias destru\u00eddas por enchentes. Necessidade de desonera\u00e7\u00e3o fiscal das empresas brasileiras. Imediata rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0 proposta de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido aos trabalhadores e fam\u00edlias de baixa renda para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Urgente necessidade de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020; e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, referente \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero saudar V.Exa., os colegas Parlamentares, o estimado povo brasileiro e dizer que aqui no nosso querido Rio Grande do Sul, depois dessa seca que tivemos, agora temos enchente. E eu fico (falha na transmiss\u00e3o), como se fala por aqui, mas vamos enfrentar e aguentar tudo isso.\r\nParece que 2020 \u00e9 o ano que est\u00e1 nos separando de tudo em termos de desafios e dificuldades: uma seca longa, com muitos preju\u00edzos; uma pandemia mundial, que coloca de joelhos as grandes pot\u00eancias; o ciclone-bomba; e agora essa enchente, com estragos enormes.\r\nInfelizmente, Presidente, colegas Deputados, haver\u00e1 Munic\u00edpios ga\u00fachos que, em menos de meio ano, ter\u00e3o que decretar tr\u00eas vezes situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, por tr\u00eas motivos diferentes. E n\u00f3s n\u00e3o podemos cruzar os bra\u00e7os e esperar que as coisas aconte\u00e7am.\r\nEu quero aqui fazer um voto de louvor \u00e0 nossa bancada ga\u00facha, que est\u00e1 irmanada e abra\u00e7ada na defesa das pautas do Rio Grande do Sul. Falo especialmente do sentimento que todos n\u00f3s temos de que \u00e9 preciso avan\u00e7ar nesse processo com velocidade, at\u00e9 porque n\u00f3s precisamos socorrer as pessoas quando elas mais precisam.\r\nA primeira quest\u00e3o que eu abordo \u00e9 aproveitar a flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, devido \u00e0 pandemia, para que possa ser liberado o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o a esses homens trabalhadores e mulheres trabalhadoras para constru\u00edrem a sua casa, para recomporem o seu lar, para recome\u00e7arem a vida. A enchente levou tudo.\r\nSegunda quest\u00e3o: n\u00f3s precisamos deliberar, no Congresso Nacional, sobre dois temas. O primeiro \u00e9 a desonera\u00e7\u00e3o fiscal das empresas, que \u00e9 fundamental para que as empresas possam ter esse f\u00f4lego, que j\u00e1 t\u00eam, para continuar no seu trabalho, na sua atividade. A derrubada do veto dos 600 reais de aux\u00edlio emergencial urge, nunca foi t\u00e3o importante e t\u00e3o urgente como agora. E tamb\u00e9m temos que votar o PL 735/20, a compila\u00e7\u00e3o de todos os projetos, que est\u00e1 na m\u00e3o do Deputado Z\u00e9 Silva, Relator, que trata do socorro para a agricultura familiar.\r\nE por \u00faltimo, Presidente, n\u00e3o menos importante: um pa\u00eds sem educa\u00e7\u00e3o fica \u00e0 margem do desenvolvimento. Ent\u00e3o, a tem\u00e1tica do FUNDEB precisa entrar na Ordem do Dia com urg\u00eancia. N\u00f3s precisamos resolver tamb\u00e9m essa quest\u00e3o para darmos uma resposta aos Munic\u00edpios e aos nossos Estados sobre o tema da educa\u00e7\u00e3o.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos e muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, hoje \u00e9 um dia de muita alegria e euforia para a nossa agricultura familiar. Certamente os fundadores da Frente da Agricultura Familiar, Deputados Padre Roque Zimmermann, Ezidio Pinheiro e Assis do Couto, que semearam as primeiras sementes precisam ser lembrados num dia como hoje. \r\nSe a agricultura familiar n\u00e3o planta o Brasil n\u00e3o almo\u00e7a e n\u00e3o janta. E como se diz aqui no Rio Grande: quem n\u00e3o tem cachorro ca\u00e7a com gato. Se n\u00f3s n\u00e3o conseguimos fazer sess\u00e3o do Congresso Nacional para derrubar o veto e alcan\u00e7ar o cr\u00e9dito emergencial para os agricultores por este caminho, a C\u00e2mara dos Deputados, mais uma vez, tira o chap\u00e9u em respeito a quem produz e alimenta esta Na\u00e7\u00e3o. Que o Senado siga o caminho da C\u00e2mara dos Deputados aprovando o projeto, Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, PARTIDO POL\u00cdTICO, BANCADA PARLAMENTAR, L\u00cdDER DO PARTIDO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, APOIO POL\u00cdTICO, AGRICULTURA FAMILIAR, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Regozijo com a celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais e projetos de lei constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria registrar aqui com muita satisfa\u00e7\u00e3o o trabalho que est\u00e1 sendo feito nesta Casa. Aqui eu vejo muitos Parlamentares mantendo vetos, indo contra o que acreditam no dia a dia, contra os princ\u00edpios de seus partidos, contra a filosofia que nos traz at\u00e9 aqui. Por qu\u00ea? Por causa dessa constru\u00e7\u00e3o coletiva, desse grande acordo.\r\nEu quero louvar essa atitude, porque ouvi aqui dos L\u00edderes que o PLN relatado pelo colega Deputado Z\u00e9 Silva, que fez um apanhado de 26 projetos que tratam da agricultura familiar, vai ser sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Para n\u00f3s, isso \u00e9 um alento, \u00e9 um motivo de \u00e2nimo para dizer para a nossa juventude permanecer no campo, mesmo com seca, com intemp\u00e9ries e com enchentes. Portanto, eu quero agradecer a oportunidade e louvar esse grande acordo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, IN\u00cdCIO, DEFERIMENTO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, DATA, PEDIDO, REVOGA\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, QUITA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, D\u00c9BITO FISCAL, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, DEBATE.\r\nPL 3968/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, ORG\u00c3O P\u00daBLICO, ENTIDADE DE FINS FILANTR\u00d3PICOS, DISPENSA, PAGAMENTO, TAXAS, (ECAD), DIREITOS AUTORAIS, EXECU\u00c7\u00c3O, ESPET\u00c1CULO P\u00daBLICO, OBRA MUSICAL, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, da extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria,  para a submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial. Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.968, de 1997, acerca da isen\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos. Contrariedade ao pagamento de direitos autorais pelas r\u00e1dios comunit\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente. Sa\u00fado, cumprimento e felicito a Deputada e, por extens\u00e3o, os colegas Parlamentares e o estimado povo brasileiro.\r\nEstive analisando a nossa pauta de vota\u00e7\u00f5es da Ordem do Dia prevista para hoje e destaquei dois temas que gostaria de socializar aqui, com a sua permiss\u00e3o. O primeiro diz respeito ao projeto de lei de nossa autoria, que foi apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, que fala da recupera\u00e7\u00e3o judicial, da extrajudicial e da fal\u00eancia da sociedade empres\u00e1ria para incluir novo credor como classifica\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da fal\u00eancia.\r\nO que diz isso aqui? Diz que, neste momento em que muitas pessoas est\u00e3o passando por enormes dificuldades e precisam do socorro, precisamos olhar para as empresas e dar o oxig\u00eanio para que elas possam se recuperar. Mas dentro disso tamb\u00e9m \u00e9 fundamental termos muito claro que essas pessoas f\u00edsicas, pela atual legisla\u00e7\u00e3o, s\u00e3o inclu\u00eddas como credores, fazendo jus ao recebimento de cr\u00e9ditos em 10 anos, em parcelas anuais, com 2 anos de car\u00eancia e podendo ter uma anistia de 50% do valor devido.\r\nO que nos motivou, ainda em 2015, a apresentar esse projeto foi que nos \u00faltimos anos pelo menos 5 empresas ga\u00fachas do setor de latic\u00ednios entraram em recupera\u00e7\u00e3o judicial e deixaram sem pagamento mais de 7 mil produtores de leite, que s\u00e3o, nesse caso, os credores que forneceram a mat\u00e9ria-prima e que at\u00e9 hoje n\u00e3o viram a cor do dinheiro pelo pagamento do produto que forneceram.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos mudar essa legisla\u00e7\u00e3o para que tamb\u00e9m esses fornecedores de mat\u00e9ria-prima, seja do leite, seja de qualquer outra produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola ou de outro fornecimento de mat\u00e9ria-prima, possam ser tratados dessa forma.\r\nPara encerrar, Presidente, tamb\u00e9m est\u00e1 na pauta o Projeto de Lei n\u00ba 3.968 de 1997, que dispensa os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades filantr\u00f3picas do pagamento do ECAD. No Brasil, temos direito \u00e0 propriedade, direito autoral. Agora, eu sou contra cobrar das r\u00e1dios comunit\u00e1rias. N\u00e3o \u00e9 devido se fazer isso. Portanto, quero dizer aqui que vou votar contra se cobrar das r\u00e1dios comunit\u00e1rias do jeito que est\u00e1 posto hoje, quando elas pagam mais do que as empresas comerciais. Isso \u00e9 desproporcional e \u00e9 muito injusto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR RURAL, AGRICULTOR FAMILIAR, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO-DOEN\u00c7A, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), FEDERA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA NO RIO GRANDE DO SUL (FETAG-RS).\r\nVOTO CONTR\u00c1RIO, MPV 995/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE SUBSIDI\u00c1RIA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), ABERTURA DE CAPITAL, VENDA, A\u00c7\u00d5ES, BOLSA DE VALORES.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Atraso, pelo Instituto Nacional do Seguro Social  - INSS, no pagamento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios a trabalhadores rurais e agricultores familiares. Participa\u00e7\u00e3o  em videoconfer\u00eancia com representantes da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Rio Grande do Sul - FETAG/RS e de sindicatos para debate do assunto. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 995, de 2020, acerca de medidas para reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e desinvestimentos da Caixa Econ\u00f4mica Federal e de suas subsidi\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nColegas Deputados e Deputadas, eu quero fazer dois registros. O primeiro \u00e9 sobre os problemas que os trabalhadores rurais, os agricultores familiares est\u00e3o tendo com a Previd\u00eancia Social: benef\u00edcios que foram requeridos h\u00e1 8 meses ou at\u00e9 h\u00e1 1 ano est\u00e3o sem resposta, deixando as pessoas totalmente desorientadas. Quero dizer que, nesta quinta-feira, Sr. Presidente, vamos fazer uma videoconfer\u00eancia com a Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Rio Grande do Sul - FETAG-RS e com os nossos sindicatos, porque essa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 insustent\u00e1vel, inclusive no que diz respeito ao aux\u00edlio-doen\u00e7a.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que tramita nesta Casa - e j\u00e1 quero manifestar o meu voto contr\u00e1rio - a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 995, deste ano, que desmancha a Caixa Econ\u00f4mica Federal. Assim n\u00e3o d\u00e1! Aonde \u00e9 que os pobres teriam ido n\u00e3o fosse a Caixa Econ\u00f4mica Federal na quest\u00e3o do cr\u00e9dito emergencial? Portanto, fica esse registro.\r\nMuito obrigado pela oportunidade, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Parlamentares para rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, em primeiro lugar, eu queria fazer um registro, Presidente, do apoio e empenho de V.Exa., bem como do colega Deputado Z\u00e9 Silva, que foi o Relator do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, composto de 26 projetos e que virou uma nova lei. Esse PL foi votado e aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal.\r\nInfelizmente, hoje, veio uma not\u00edcia que nos deixa perplexos e indignados: o Presidente da Rep\u00fablica, pela segunda vez, vetou a oportunidade de os agricultores, homens e mulheres sofridos pela enchente em alguns lugares, pela seca em outros e pela pandemia no Brasil inteiro, receberem o cr\u00e9dito emergencial e, al\u00e9m disso, terem renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas e obterem recursos para o fomento, o que estava previsto nessa lei.\r\nSinceramente, n\u00f3s j\u00e1 n\u00e3o sabemos mais o que dizer para esses nossos colegas de profiss\u00e3o, gente simples e humilde, que levanta cedo, que pisa no frio da geada, que sofre com as intemp\u00e9ries do tempo e do clima. Mesmo assim, o Governo n\u00e3o reconhece a sua import\u00e2ncia, a import\u00e2ncia de quem p\u00f5e a semente na terra e produz o alimento que vai para a mesa do povo brasileiro. Com isso, esse Governo est\u00e1 provando que n\u00e3o tem nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o com quem produz o mais sagrado e b\u00edblico p\u00e3o nosso de cada dia, o alimento para os nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s que se abastecem nas cidades deste Pa\u00eds.\r\nA agricultura familiar sobrevive pela sua teimosia, pela sua perseveran\u00e7a, pela sua capacidade de recome\u00e7ar, mas s\u00f3 isso n\u00e3o basta. \u00c9 preciso haver pol\u00edtica p\u00fablica, e essa lei alcan\u00e7aria a justi\u00e7a social, com recursos para a retomada e um pouco de renda para eles continuarem a sua atividade, motivando a juventude para fazer a sucess\u00e3o rural.\r\nEu quero me somar aqui \u00e0s vozes que se pronunciam no sentido de que precisamos derrubar esse veto. N\u00e3o queremos criar uma nova expectativa ou algo que se torne uma falsa expectativa para a nossa gente, mas \u00e9 preciso avan\u00e7ar nisso. N\u00e3o \u00e9 digno que um Presidente da Rep\u00fablica vete duas vezes o mesmo assunto para o mesmo p\u00fablico. Essa decis\u00e3o \u00e9 lastim\u00e1vel, \u00e9 lament\u00e1vel. E n\u00f3s vamos lutar at\u00e9 o final para que consigamos avan\u00e7ar nisso. O Governo, ao manter uma parte do que est\u00e1 l\u00e1 sancionado hoje, prova que pensa que quem fez errado est\u00e1 certo e de que quem fez certo est\u00e1 errado.\r\nMeus companheiros sindicalistas, meus companheiros de luta no Brasil inteiro, demo-nos as m\u00e3os porque temos um novo desafio pela frente!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ FERNANDO CIRNE LIMA, EX-MINISTRO DE ESTADO, AGRICULTURA, ARTIGO DE JORNAL, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, AGROPECU\u00c1RIA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, TRABALHO INFANTIL, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Recomenda\u00e7\u00e3o aos Parlamentares e aos brasileiros em geral de leitura de entrevista concedida ao jornal Zero Hora, pelo ex-Ministro da Agricultura, Lu\u00eds Fernando Cirne Lima, a respeito do desmatamento da Amaz\u00f4nia. Solidariedade aos produtores rurais brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o a oportunidade, sa\u00fado V.Exa. e, por extens\u00e3o, todos os colegas Parlamentares e o estimado povo brasileiro.\r\nQuero fazer uma recomenda\u00e7\u00e3o aos brasileiros, aos Parlamentares, enfim, a todos: a leitura da entrevista do jornal Zero Hora, de Porto Alegre, no Rio Grande do Sul, no \u00faltimo final de semana, realizada com o ex-Ministro da Agricultura, Lu\u00eds Fernando Cirne Lima, que hoje tem 87 anos de idade. E ele diz: \"A agricultura brasileira, para crescer, n\u00e3o precisa da Amaz\u00f4nia\". E diz mais: \"O setor agropecu\u00e1rio tinha de ser a favor do desmatamento zero na Amaz\u00f4nia. Isso nos levaria a um crescimento de autoridade como produtor e exportador de alimentos no mercado mundial\". \r\nComo \u00e9 bom ouvirmos vozes de gente que entende do assunto. Ele foi Ministro quando tinha 35 anos de idade e, hoje, aos 87 anos, faz essa declara\u00e7\u00e3o. \r\nEu quero concluir, Presidente, dizendo que sou de um setor que teve de investir bilh\u00f5es e bilh\u00f5es para acabar com o trabalho infantil, mas conhe\u00e7o outros setores que, para se manter no mercado internacional, tiveram que fazer aplica\u00e7\u00f5es bilion\u00e1rias na humaniza\u00e7\u00e3o de processos, nos sistemas de abate e em outras coisas mais, ou seja, a agenda \u00e9 outra.\r\nHoje, o debate come\u00e7a a ser c\u00e2mbio clim\u00e1tico, preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, acordo da Uni\u00e3o Europeia com o MERCOSUL, flexibiliza\u00e7\u00e3o da Tarifa Externa Comum, alta dos pre\u00e7os dos produtos agr\u00edcolas, desvaloriza\u00e7\u00e3o do real frente ao d\u00f3lar, eleva\u00e7\u00e3o dos custos de produ\u00e7\u00e3o. Afinal, quem vai pagar esta conta? Quem trabalha, quem produz. \r\nInfelizmente, esse \u00e9 o cen\u00e1rio, e n\u00f3s precisamos atac\u00e1-lo com urg\u00eancia. Se n\u00f3s matarmos quem produz e quem trabalha, amanh\u00e3 ou depois, teremos que, inclusive, importar alimento de outros pa\u00edses, e isso seria uma vergonha para o Brasil e para os brasileiros. Aqui temos terra, temos clima, temos solo, temos gente que sabe produzir e ficamos \u00e0 merc\u00ea dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, registro minha solidariedade a quem trabalha, produz, gera emprego e renda e desenvolve este Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, OR\u00c7AMENTO ANUAL, AN\u00c1LISE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria de 2021 encaminhada ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, estamos, nesta Casa, diante do mais importante projeto de debate neste final de ano: o Or\u00e7amento de 2021. Estamos falando de 4 trilh\u00f5es de reais, recursos advindos de pagamento de impostos, de taxas, de tributos, pelos brasileiros, por homens e mulheres que v\u00e3o pagar Imposto de Renda, Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, INSS, IPI, PIS, COFINS e tantos outros. Trata-se de impostos pagos por quem trabalha e por quem produz, pelos empres\u00e1rios, pelos empreendedores, pelos trabalhadores da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio, do setor de servi\u00e7os, pelo caminhoneiro, pelos agricultores e por tantos outros que geram a riqueza deste Pa\u00eds. \r\nOlhando a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria que o Governo encaminhou para esta Casa, eu fico admirado, impressionado e, \u00e0s vezes, sem argumentos para discutir o assunto, na compara\u00e7\u00e3o deste com o pr\u00f3ximo ano: para sa\u00fade, menos 28% - ou seja, pessoas doentes, simples, que usam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, v\u00e3o estar de novo nas filas, no ano que vem, porque 28% \u00e9 muita coisa -; para assist\u00eancia social, menos 78%; para cidadania, menos 34%; para seguran\u00e7a p\u00fablica, menos 16%; para ci\u00eancia e tecnologia, menos 15%; para desporto e lazer, menos 50%; para habita\u00e7\u00e3o, menos 90%; para agricultura e para organiza\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria, tamb\u00e9m menos. \r\nAfinal, se todos ter\u00e3o um or\u00e7amento menor, quem vai ganhar? \r\n\u00c9 l\u00f3gico, mais uma vez, de cada 10 reais que o Governo arrecadar - 39 reais e 54% -, 39% ir\u00e3o para a d\u00edvida p\u00fablica. \r\nAssim, meus amigos, os brasileiros que trabalham e produzem v\u00e3o ter problema de pol\u00edticas essenciais para si pr\u00f3prios. Algu\u00e9m tem que ganhar! Nessa l\u00f3gica, a reserva de conting\u00eancia e a propaganda que o Governo vai fazer, na grande m\u00eddia, ter\u00e1 uma fatia de quase 50% a mais. \r\nDiante disso, falo da nossa agricultura familiar que alimenta este Pa\u00eds. A\u00e7\u00f5es importantes, como para programas de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos, receber\u00e3o menos 33%, para a assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, para a promo\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o no campo, para a reforma agr\u00e1ria e regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, menos 99%.\r\nPortanto, senhores e senhoras, estou muit\u00edssimo preocupado com essa proposta de or\u00e7amento. Precisamos trabalhar. Precisamos chamar a nossa CMO para o trabalho, a fim de que reformule esse or\u00e7amento, antes que acabe n\u00e3o havendo recursos para a CONAB, para a assist\u00eancia t\u00e9cnica, para a EMBRAPA, para o PRONAF, para o seguro agr\u00edcola, para o PAA, para o PNAE, para o cooperativismo e para tantas outras rubricas que permitem que a agricultura familiar, o setor que alimenta este Pa\u00eds, continue existindo.\r\nPe\u00e7o ajuda a todos, porque este, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 um assunto muito importante, muito delicado e que precisa de uma interven\u00e7\u00e3o urgente do Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, OR\u00c7AMENTO ANUAL, REDU\u00c7\u00c3O.\r\nCLIMA, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA CLIM\u00c1TICA, ATENUA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O SUL, SETOR AGR\u00cdCOLA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PARALISA\u00c7\u00c3O.\r\nTARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, DESCONTO, SUSPENS\u00c3O.\r\nM\u00c1QUINA AGR\u00cdCOLA, TRATOR, IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE DE VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES (IPVA), COBRAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Redu\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 \u00e1rea social no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Paralisa\u00e7\u00e3o, no Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da pauta apresentada por \u00f3rg\u00e3os vinculados ao setor agr\u00edcola para mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos de intemp\u00e9ries clim\u00e1ticas na Regi\u00e3o Sul. Suspens\u00e3o do desconto incidente em tarifas de energia el\u00e9trica. An\u00fancio da cobran\u00e7a de IPVA sobre tratores e m\u00e1quinas agr\u00edcolas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, quero fazer uma refer\u00eancia muito especial na sess\u00e3o de hoje a um lan\u00e7amento do ano que vem.\r\nEm meio a tantos temas pol\u00eamicos que ocupam a imprensa e as redes sociais, h\u00e1 um de fundamental import\u00e2ncia, que \u00e9 o engessamento, a paralisia do Or\u00e7amento. E n\u00e3o acontece nada. Nem sequer a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento foi implementada. \u00c9 um Or\u00e7amento que n\u00e3o tem debate e n\u00e3o ter\u00e1 emendas. Ora, isso \u00e9 o que o Governo faz, aproveitando-se da situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica em ano de pandemia.\r\nEste Or\u00e7amento vai reduzir os recursos da assist\u00eancia social em 78%, da habita\u00e7\u00e3o em 90%, da sa\u00fade em 28% e da cidadania em 34%. Ou seja, na pr\u00e1tica, isso significa que programas importantes, como o da merenda escolar, o da moradia popular, o da aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos, o da assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural e o da subven\u00e7\u00e3o do seguro agr\u00edcola, entre outros tantos, inclusive o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, v\u00e3o estar mais empobrecidos no seu or\u00e7amento para 2021.\r\nLamento termos que chegar ao final deste ano fazendo esta den\u00fancia, que \u00e9 um fato e que, ao que tudo indica, n\u00e3o vai sofrer mudan\u00e7a nenhuma. Portanto, Srs. Vereadores, Srs. Prefeitos e Sras. Prefeitas que v\u00e3o assumir agora em janeiro, j\u00e1 lhes aviso o que esperar no ano que vem em termos de or\u00e7amento.\r\nPara finalizar, Sra. Presidente, preocupam-me tamb\u00e9m, e muito, as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas: a seca no Sul do Brasil, o ciclone bomba. Agora, at\u00e9 os gafanhotos apareceram para assustar os nossos agricultores, ao mesmo tempo em que aumentam o n\u00famero de Munic\u00edpios que diariamente decretam estado de emerg\u00eancia e os pedidos de socorro para o setor prim\u00e1rio, enquanto a pauta apresentada pelas entidades - pela FETAG, FARSUL, RECOAGRO, FAMURS e EMATER -, em socorro aos agricultores, est\u00e1 paralisada no Minist\u00e9rio da Agricultura.\r\nSe isso n\u00e3o bastasse, no que se refere \u00e0 energia el\u00e9trica, o Governo Federal, a ANEEL e o TCU resolvem tirar os descontos das tarifas, implementam a bandeira vermelha em grau 2 e come\u00e7am a cobrar tamb\u00e9m sobre energia el\u00e9trica e solar. Al\u00e9m disso, o MAPA implementou a plataforma digital para registrar tratores e m\u00e1quinas agr\u00edcolas e a senha para iniciar, em breve, a cobran\u00e7a do IPVA.\r\nLamento muito que neste final do ano, no final, n\u00f3s tenhamos que falar de problemas desta ordem para quem mais precisa, que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o brasileira e a nossa agricultura familiar sobremodo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4367/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONCESS\u00c3O, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, ABONO ANUAL, D\u00c9CIMO QUARTO SAL\u00c1RIO, APOSENTADO, PENSIONISTA, REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), DEFESA.\r\nOR\u00c7AMENTO ANUAL,  VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia de mat\u00e9rias apreciadas pela C\u00e2mara dos Deputados no exerc\u00edcio de 2020. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.367, de 2020, sobre a concess\u00e3o do 14\u00ba sal\u00e1rio a aposentados e pensionistas mantidos pelo Regime Geral da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estamos chegando ao final deste ano legislativo. O ano de 2020 foi muito diferente, foi um ano em que o Congresso Nacional votou muitos temas. Eu tenho esses temas listados aqui e, de vez em quando, fa\u00e7o uma pesquisa do que n\u00f3s votamos. Vou citar alguns temas: cess\u00e3o onerosa; suspens\u00e3o de d\u00edvidas; cr\u00e9ditos de ICMS para Estados e Munic\u00edpios; equil\u00edbrio fiscal; suspens\u00e3o do aumento do pre\u00e7o de medicamentos; Plano Mansueto; libera\u00e7\u00e3o de recursos para a sa\u00fade; prorroga\u00e7\u00e3o do prazo das obriga\u00e7\u00f5es fiscais; \"or\u00e7amento de guerra\", entre tantos e tantos outros temas e assuntos n\u00e3o menos importantes. \u00c0s vezes, olho e me pergunto: \"Mas n\u00f3s votamos isso?\". Por exemplo, recursos para a avia\u00e7\u00e3o civil, dinheiro para o Banco Central comprar t\u00edtulos podres da d\u00edvida.\r\nOra, pois, meus amigos, este \u00e9 o tema que me move hoje. Se n\u00f3s votamos tantas coisas para alguns setores, dessa natureza, eu acho que o ano legislativo n\u00e3o estar\u00e1 completo sem o bom debate, a concerta\u00e7\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o para 2021, o maior projeto que est\u00e1 na Casa, que dialoga com a vida de todos os brasileiros e brasileiras, do Oiapoque ao Chu\u00ed. Os temas sociais, econ\u00f4micos, da sa\u00fade, da agricultura, da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio, da infraestrutura, tudo passa por esse Or\u00e7amento de 4 bilh\u00f5es de reais. Na esteira desse debate est\u00e1 o debate do projeto de lei do 14\u00ba sal\u00e1rio para aposentados e pensionistas que recebem sal\u00e1rio m\u00ednimo, aposentados e pensionistas que clamam - e com raz\u00e3o - pelo 14\u00ba sal\u00e1rio. Seria o melhor investimento que o Brasil poderia fazer, para valorizar homens e mulheres que trabalharam a vida toda, pagaram impostos e carregaram, durante d\u00e9cadas, o Pa\u00eds nas costas, ainda mais neste momento em que se aumenta o pre\u00e7o dos alimentos, da energia el\u00e9trica, dos combust\u00edveis e do custo de vida.\r\nN\u00e3o votar e aprovar o 14\u00ba quarto sal\u00e1rio para aposentados \u00e9 uma injusti\u00e7a igual \u00e0quela que foi feita com agricultores, pescadores e caminhoneiros, j\u00e1 registrada pelos colegas Deputados na sess\u00e3o de hoje, que n\u00e3o receberam os 600 reais porque o Presidente vetou esse projeto.\r\nPortanto, meus amigos e amigas, eu quero estar aqui solid\u00e1rio e perfilado com os homens e as mulheres aposentados deste Pa\u00eds que recebem 1.045 reais, o sal\u00e1rio m\u00ednimo, para alcan\u00e7ar para eles, assim como foi alcan\u00e7ado para outros, o 14\u00ba sal\u00e1rio neste final de ano, para que possam enfrentar esta pandemia com um pouco mais de folga no seu or\u00e7amento.\r\nNa semana que vem estaremos a\u00ed, pessoalmente, nesse plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado, Presidente. Um grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO DE TERRAS E DA REFORMA AGR\u00c1RIA , DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Imediata retomada do funcionamento do Programa Banco da Terra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu queria agradecer pela oportunidade de fazer o registro de que, h\u00e1 25 anos, o Brasil criou o Programa Banco da Terra: recursos p\u00fablicos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para a compra de pequenas \u00e1reas, em especial, por jovens rurais deste Pa\u00eds. Depois o programa trocou de nome, come\u00e7ou a patinar, e h\u00e1 4 anos n\u00e3o acontece praticamente nada de relevante.\r\nHoje, em conjunto com a FETAG, estive no MAPA para debatermos o tema, e, pasmem, ap\u00f3s 4 anos, repito, o programa n\u00e3o est\u00e1 pronto. Ainda faltam resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Monet\u00e1rio Nacional e portarias do Banco Central.\r\nQuero comunicar ao Governo que a agricultura familiar, os sindicatos de trabalhadores rurais e a FETAG v\u00e3o atropelar o processo. A paci\u00eancia acabou. Os projetos ser\u00e3o compostos, conforme determina a lei, e protocolados nas unidades t\u00e9cnicas. H\u00e1 mais de 1 bilh\u00e3o de reais mofando, sem aplica\u00e7\u00f5es. Os agricultores est\u00e3o dispostos a operar o sistema, at\u00e9 porque a terra tem uma fun\u00e7\u00e3o social, que \u00e9 produzir alimento.\r\nEsse \u00e9 o recado claro e t\u00e1cito ao Governo. Precisamos que esse assunto se resolva. J\u00e1 foi anunciado diversas vezes nos Planos Safra e, at\u00e9 hoje, nada funcionou.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.756, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei 9.427, de 1996, a respeito de microgeradores e minigeradores de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, n\u00f3s do PSB temos um enorme carinho pelas alternativas energ\u00e9ticas, aquilo que muitas e muitas vezes melhora a vida das pessoas, produz uma energia mais limpa, renov\u00e1vel e n\u00e3o castiga o meio ambiente. \r\nPortanto, no quesito especial desse assunto, n\u00f3s votamos a favor, porque entendemos que precisamos avan\u00e7ar nesse processo. Se at\u00e9 hoje n\u00e3o conseguimos alcan\u00e7ar 2% de toda a gera\u00e7\u00e3o de energia, portanto, temos um caminho pela frente. \u00c9 uma energia limpa, \u00e9 uma energia que efetivamente pode ser implementada tanto no meio urbano quanto no meio rural. \r\nJ\u00e1 que V.Exa. falou em Santa Cruz, Presidente, n\u00f3s temos feito muitos investimentos, inclusive pela nossa cooperativa de cr\u00e9dito Sicredi, em hospitais para que possam tamb\u00e9m gerar energia, assim como em tantos outros empreendimentos particulares.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 ''sim''.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO ANUAL.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.\r\nREQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Necessidade de elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Atraso na aprecia\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), acerca das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimento do Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, estimado povo brasileiro, que final de ano legislativo conturbado. Ali\u00e1s, eu diria muito conturbado.\r\nFinalizando o Or\u00e7amento de 2021, a minha pergunta \u00e9 esta: que Or\u00e7amento? Sem CMO, sem emenda, sem debate. Final de exerc\u00edcio, e n\u00f3s n\u00e3o conseguimos nem abordar ainda a LDO, muito menos o Or\u00e7amento, as rubricas com que podemos direcionar recursos para o setor A ou B. O Or\u00e7amento que veio da Uni\u00e3o, com certeza - e isto j\u00e1 foi falado aqui antes, por outros Parlamentares - deixa lacunas enormes, inclusive no SUS, na merenda escolar e no Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, sem falar de outros tantos. No Congresso Nacional, empilhados, vetos e mais vetos, inclusive ao Projeto de Lei n\u00ba 735, o que prejudicou duas vezes a agricultura familiar deste Pa\u00eds, exclu\u00edda que foi, com aquele veto do Presidente, do cr\u00e9dito emergencial.\r\nAgora eu vejo na pauta de hoje desta Casa requerimento de urg\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do FIAGRO. Mas o que \u00e9 isso? Fundos de Investimentos para o Setor Agropecu\u00e1rio - Projeto de Lei n\u00ba 5.191.\r\nPasmem, senhores - e acho que temos coisas muito mais importantes para discutir do que isto: \"Produtores poder\u00e3o ofertar sua propriedade e tamb\u00e9m receber cotas\" - dentro desse fundo.\r\nPode funcionar ainda como alternativa para investidores internacionais adquirirem terras no Brasil. Mas cad\u00ea os brasileiros que est\u00e3o com vontade de comprar terra? E o cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, que est\u00e1 empacado h\u00e1 4 anos, e n\u00e3o sai do lugar?! Ontem n\u00f3s estivemos no Minist\u00e9rio da Agricultura, e sempre falta alguma coisa. Se n\u00e3o bastasse isso, est\u00e1 escrito que ser\u00e1 contido o avan\u00e7o do cultivo agr\u00edcola sobre \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e at\u00e9 mesmo a grilagem de terras. Mas n\u00e3o foi isso o que esta Casa votou nos projetos deste ano. O FIAGRO tamb\u00e9m permitir\u00e1 o diferimento tribut\u00e1rio do Imposto de Renda na venda de im\u00f3veis rurais ao fundo.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, sobre a chamada \"MP do Agro\", com finalidade semelhante, j\u00e1 opinamos anteriormente sobre o requerimento de urg\u00eancia. Temos que analisar mais cautelosamente a medida.\r\nEu perguntei aos representantes da FETAG do Rio Grande do Sul e da CONTAG, que representa a agricultura familiar do Brasil: \"Voc\u00eas foram chamados para alguma reuni\u00e3o, para alguma audi\u00eancia p\u00fablica, em qualquer lugar deste Brasil para discutir o FIAGRO?\". A resposta foi: ''N\u00e3o. N\u00e3o fomos chamados. N\u00e3o sabemos do que se trata\".\r\nParece que fica f\u00e1cil, diante de pandemia, dizer: \"N\u00e3o saia de casa\". Enquanto isso, no Parlamento, vai-se tocando e passando a boiada, como disse o Ministro Salles sobre outro assunto, mas parece que d\u00e1 para fazer aqui uma analogia. Portanto, se n\u00e3o houve nenhuma audi\u00eancia p\u00fablica na Casa, nenhum debate com as entidades representativas dos agricultores, sobre esse recurso privado que vai se colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o - e talvez n\u00e3o haja nem seguro agr\u00edcola -,...\r\nO SR. PRESIDENTE (Julio Cesar Ribeiro. REPUBLICANOS - DF) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS) - ... eu quero dizer aos meus colegas agricultores do Rio Grande do Sul e do Brasil, como coordenador da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar nesta Casa, que n\u00e3o ter\u00e1 o meu voto o requerimento para aprovar a urg\u00eancia na tramita\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, TELMO KIRST, PREFEITO, SANTA CRUZ DO SUL (RS).\r\nPEC 391/2017,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Prefeito Telmo Kirst, do Munic\u00edpio de Santa Cruz do Sul, Estado do Rio Grande do Sul. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a continuidade do pagamento de benef\u00edcios sociais, diante da prioridade estabelecida na elei\u00e7\u00e3o da nova Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Posicionamento da bancada governista contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da art. 159 da Carga Magna, para disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, Deputadas, estimado povo brasileiro, nesta manifesta\u00e7\u00e3o quero registrar, com enorme pesar, o falecimento do Prefeito do meu Munic\u00edpio de Santa Cruz do Sul, o Sr. Telmo Kirst, que veio a \u00f3bito aos 76 anos de idade.\r\nTelmo Kirst foi Vereador, Deputado Federal Constituinte, seis vezes Deputado Federal, tamb\u00e9m foi Deputado Estadual e Secret\u00e1rio de Estado. Foi um homem vision\u00e1rio, \u00e0 frente do seu tempo, um tocador de obras, campe\u00e3o de mandatos e gestor p\u00fablico de excel\u00eancia. Portanto, registro a minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do Prefeito Telmo Kirst e a toda a comunidade santa-cruzense.\r\nNeste final de ano legislativo, que me parece melanc\u00f3lico, quero me reportar ao fato de que, olhando daqui, \u00e0 dist\u00e2ncia, fica cristalino que os interesses e estrat\u00e9gias eleitorais na C\u00e2mara dos Deputados est\u00e3o em evid\u00eancia na pauta. Fico com a sensa\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 assim: \"se o teu partido integrar o meu bloco, os teus projetos ser\u00e3o pautados\". Depois da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal de que os Presidentes do Senado e da C\u00e2mara n\u00e3o poderiam concorrer de novo, conforme a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 clara, os \"caciques\" - como diz o povo -, come\u00e7aram a bater cabe\u00e7a e a jogar um jogo que apequena o Parlamento. N\u00e3o concordo com isso.\r\nN\u00e3o concordo com isso, e vou aos fatos.\r\nPrimeiro, os benefici\u00e1rios do cr\u00e9dito emergencial, como eles viver\u00e3o a partir de janeiro? Como far\u00e3o para alimentar os seus filhos, j\u00e1 que, afinal, os 300 reais n\u00e3o ser\u00e3o mais pagos?\r\nSegundo, como ficar\u00e3o os benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia, que em 2019 tiveram direito ao 13\u00ba? Inclusive, agora, houve motivos de desaven\u00e7as p\u00fablicas entre o Presidente da Rep\u00fablica e o Presidente da C\u00e2mara. Ficar\u00e1 por isso e ponto final?\r\nTerceiro, e o 14\u00ba sal\u00e1rio dos aposentados que recebem um sal\u00e1rio m\u00ednimo? Eles s\u00e3o mais de 80% dos brasileiros aposentados pelo INSS. A luz aumentou, os alimentos subiram, o rem\u00e9dio tamb\u00e9m. O Governo vai cruzar os bra\u00e7os e dar as costas a esses brasileiros?\r\nQuarto, os Prefeitos e Prefeitas que v\u00e3o assumir no dia 1\u00ba ter\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00e3o 1% a mais pelo FPM? Pelo que percebo, Presidente, a bancada governista agora trabalha para n\u00e3o votar a PEC.\r\nE, por \u00faltimo, se n\u00e3o bastasse, h\u00e1 uma grande press\u00e3o para n\u00e3o haver recesso e votarmos a reforma tribut\u00e1ria, que eu acho que \u00e9 ruim para Estados e Munic\u00edpios - portanto, sou contra -, bem como o congelamento de todos os sal\u00e1rios de todos os servidores p\u00fablicos federais, estaduais e municipais, das Prefeituras. Tamb\u00e9m voto contra isso. Quanto a essa vergonhosa vota\u00e7\u00e3o, e aprova\u00e7\u00e3o, que se fez no Senado sobre venda de terra dos brasileiros para estrangeiros, quando isso for votado na C\u00e2mara, se houver um voto contra, esse ser\u00e1 o meu. N\u00e3o d\u00e1 para vender terra para estrangeiro e deixar brasileiros que querem produzir o alimento sagrado sem um peda\u00e7o de ch\u00e3o.\r\nDesejo feliz Natal, com as b\u00ean\u00e7\u00e3os de Deus. Que 2021 seja muito melhor para quem trabalhara, para quem produz e tem esperan\u00e7a num Pa\u00eds melhor!\r\nUm grande abra\u00e7o a todos os brasileiros e brasileiras!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMETAR, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, CONTR\u00c1RIO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), A\u00c7\u00d5ES, VENDA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, SISTEMA FINANCEIRO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcelo Ramos, e aos demais Parlamentares. Temeridade da concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil. Analogia entre a autonomia da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria e a venda de a\u00e7\u00f5es da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente, Deputado Marcelo Ramos. Que bom v\u00ea-lo na Presid\u00eancia da C\u00e2mara. Quero saud\u00e1-lo, cumpriment\u00e1-lo e, por extens\u00e3o, todos os colegas Parlamentares, nesta minha primeira manifesta\u00e7\u00e3o de 2021 por via remota.\r\nQuero dizer que serei mais uma voz para falar sobre o tema da vota\u00e7\u00e3o de ontem, que eu respeito, sobre a autonomia do Banco Central, mas que tenho muitas interroga\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto. O mercado vai virar governo? Pois \u00e9, parece um neg\u00f3cio na contram\u00e3o, mas \u00e9 um pouco o que se percebe nesse tema t\u00e3o importante e crucial para o Brasil. Afinal, o Banco Central \u00e9 um banco do Brasil, ele est\u00e1 a\u00ed como uma ferramenta de apoiamento \u00e0s pol\u00edticas de governo, e, ao mesmo tempo, o Governo est\u00e1 abdicando dessa ferramenta. Ora, tornar o Banco Central aut\u00f4nomo, imune \u00e0 interfer\u00eancia de qualquer governo, de qualquer minist\u00e9rio, de qualquer \u00f3rg\u00e3o governamental, na nossa leitura, \u00e9 uma grande temeridade, \u00e9 colocar o Banco Central na m\u00e3o do grande sistema financeiro internacional. Banco Central aut\u00f4nomo \u00e9 o mercado comandando a pol\u00edtica monet\u00e1ria. Isso mais parece uma esp\u00e9cie de privatiza\u00e7\u00e3o do sistema financeiro.\r\nDiante disso, Presidente, eu quero de forma muito sucinta, muito r\u00e1pida, dizer que n\u00f3s temos que fazer uma pequena analogia desse tema do Banco Central com o que j\u00e1 estamos vendo e vivendo na quest\u00e3o da PETROBRAS. Por exemplo, o Brasil vendeu as a\u00e7\u00f5es da PETROBRAS. Os acionistas hoje mandam e desmandam, aumentam o pre\u00e7o dos combust\u00edveis - do \u00f3leo diesel, da gasolina -, do g\u00e1s de cozinha exatamente como querem, quando querem e nos percentuais que desejam. Passam por cima do Governo? Passam. Passam por cima do Presidente? Passam. Esta semana tivemos mais um exemplo. Tudo em nome do lucro. N\u00e3o somos mais os s\u00f3cios majorit\u00e1rios da PETROBRAS. A Dire\u00e7\u00e3o que est\u00e1 l\u00e1 cumpre apenas ordens internacionais. Enquanto isso, do lado de c\u00e1, para n\u00f3s, os trabalhadores, os taxistas, os caminhoneiros, os empres\u00e1rios, os trabalhadores que usam o transporte coletivo, os agricultores, sobra pagar a conta.\r\nPortanto, Presidente, quero reiterar a minha grande preocupa\u00e7\u00e3o e o meu desacordo com esse assunto. Votei contra essa privatiza\u00e7\u00e3o do Banco Central porque sou da agricultura familiar, da pequena propriedade rural, daquela gente simples e humilde que trabalha na terra e produz o alimento que alimenta o povo brasileiro. O setor prim\u00e1rio brasileiro carregou o Brasil nas costas durante d\u00e9cadas, sustentou o Plano Real, alimentou o Brasil, exporta bilh\u00f5es, gera divisas e mais divisas para o desenvolvimento nacional. N\u00f3s dependemos de pol\u00edtica p\u00fablica, n\u00f3s dependemos do Banco Central.\r\nTodos os anos h\u00e1 Plano Safra. Quem define as regras, o percentual de juros, o enquadramento de cr\u00e9dito rural, o enquadramento de cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, as resolu\u00e7\u00f5es, as equaliza\u00e7\u00f5es, o seguro rural e outras coisas mais? A pergunta \u00e9: a que porta vamos bater agora para discutir essas coisas e definir esses temas que acabam fazendo com que os brasileiros que est\u00e3o na terra, na produ\u00e7\u00e3o, possam ter pol\u00edticas, possam ter cr\u00e9dito? Porque, se o Banco Central n\u00e3o fizer esse servi\u00e7o, talvez tenhamos que ir ao Fundo Monet\u00e1rio Internacional ou ao sistema financeiro internacional.\r\nLamento. Mas a luta vai continuar.\r\nUm grande abra\u00e7o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CORONAV\u00cdRUS, TRATAMENTO DE SA\u00daDE.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, RIO GRANDE DO SUL, DEFESA, HEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Retorno do orador \u00e0 Casa ap\u00f3s o afastamento para tratamento da Covid-19. Apelo ao Governo Federal de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Reivindica\u00e7\u00f5es apresentadas ao orador por lideran\u00e7as municipais do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, estimado povo brasileiro, venho a esta tribuna com muita alegria, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, nesta primeira manifesta\u00e7\u00e3o presencial deste ano, depois de recuperado da COVID, que \u00e9 uma doen\u00e7a dif\u00edcil, para a qual precisamos de vacina - e vacina em massa - para imunizar os nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s brasileiros, a fim de que possamos retomar as atividades econ\u00f4micas e sociais, o trabalho, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Essa \u00e9, sem d\u00favida, a recomenda\u00e7\u00e3o. Portanto, fa\u00e7o meu apelo ao Governo para que apresse o passo, a fim de que isso efetivamente aconte\u00e7a.\r\nQuero dizer que, neste ano de 2021, eu tive a alegria de visitar, de conversar e de ouvir muitas lideran\u00e7as municipais - Prefeitos, Vereadores, Secret\u00e1rios - e tamb\u00e9m muitos dirigentes de sindicatos, de cooperativas, homens e mulheres identificados com o setor prim\u00e1rio, que tamb\u00e9m \u00e9 a minha origem. E me disseram: \"Deputado Heitor Schuch, v\u00e1 a Bras\u00edlia e fa\u00e7a ao Governo pelo menos cinco quest\u00f5es\". Eu estou aqui cumprindo o meu dever de representar a categoria profissional da agricultura familiar.\r\nPrimeira pergunta: no setor prim\u00e1rio, na v\u00e9spera da colheita de gr\u00e3os - soja, milho, arroz -, pelo menos do Rio Grande do Sul, com tanto aumento de custos de produ\u00e7\u00e3o, como o agricultor vai fazer? Como ele vai dar conta disso? Essa \u00e9 a primeira grande interroga\u00e7\u00e3o.\r\nSegunda. Os produtores de leite est\u00e3o enfrentando este tempo de chuvas com safra normal e redu\u00e7\u00e3o do consumo devido ao per\u00edodo das f\u00e9rias, como acontece todo santo ano, e o Brasil continua importando 60% mais leite do que no mesmo per\u00edodo do ano passado. Por que importar leite, se n\u00f3s tempos produ\u00e7\u00e3o? Isso \u00e9 para quebrar os produtores de leite?\r\nTerceira: como este Parlamento, sobretudo a C\u00e2mara dos Deputados, vai votar o tema da venda de terras para estrangeiros, se milhares e milhares de produtores de arroz, de soja, de milho, de hortigranjeiros pagam arrendamento, aluguel de terras, e n\u00e3o s\u00e3o propriet\u00e1rios?\r\nQuarta. Os aposentados querem saber se vai haver 14\u00ba sal\u00e1rio s\u00f3 para quem recebe sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\n\u00daltima pergunta: como os Munic\u00edpios, grandes consumidores de combust\u00edvel, v\u00e3o atender os servi\u00e7os da comunidade com essa eleva\u00e7\u00e3o indiscriminada dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis, em especial do \u00f3leo diesel?\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MINISTERIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, MELHORIA, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, PRODUTOR RURAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Luta do movimento sindical pela implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de acesso \u00e0 terra. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o da C\u00e9dula da Terra, do Banco da Terra, do Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio e do Programa Terra Brasil. Maior interatividade dos Minist\u00e9rios da Economia e da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento com o homem do campo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, estimado povo brasileiro, quero hoje fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o, em especial, para os homens e as mulheres que vivem da terra, gente simples, gente humilde, que n\u00e3o tem carteira assinada, n\u00e3o tem d\u00e9cimo terceiro, n\u00e3o tem f\u00e9rias, mas tem a miss\u00e3o de colocar a semente na terra e de produzir o alimento que vai \u00e0 mesa das pessoas que vivem nas cidades.\r\nO grande sonho de todo agricultor \u00e9 ter o seu pedacinho de ch\u00e3o, um lugar para morar, um lugar para plantar, um lugar para viver, um lugar para criar os filhos e um lugar para chamar de seu.\r\nA luta pela terra no Brasil \u00e9, \u00e0s vezes, um tanto ingl\u00f3ria, dif\u00edcil. Mas quero me reportar especialmente \u00e0 luta do movimento sindical para que existam pol\u00edticas p\u00fablicas de acesso \u00e0 terra, de pagamento da terra, e n\u00e3o terra dada, a Deus dar\u00e1!\r\nPortanto, meus cumprimentos e felicita\u00e7\u00f5es aos atores desse processo, em especial aos nossos agricultores. Primeiro, houve a cria\u00e7\u00e3o da C\u00e9dula da Terra; depois, em 2020, do Banco da Terra; em seguida, do cr\u00e9dito fundi\u00e1rio; mais tarde, do PNCF - Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio; depois, do Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio como instrumento de pol\u00edtica p\u00fablica; agora, por \u00faltimo, do Programa Terra Brasil.\r\nO cr\u00e9dito fundi\u00e1rio n\u00e3o serve apenas para comprar terra, mas tamb\u00e9m para possibilitar a assist\u00eancia t\u00e9cnica como forma de desenvolvimento e gera\u00e7\u00e3o de renda para a agricultura familiar. O cr\u00e9dito fundi\u00e1rio fez, ainda, com que muitos agricultores deixassem de ser arrendat\u00e1rios, parceiros e meeiros. E n\u00f3s queremos avan\u00e7ar. Tivemos, inclusive, nos \u00faltimos tempos, diversas reuni\u00f5es - at\u00e9 mesmo ontem - junto a nossa FETAG, com os nossos sindicatos do Rio Grande do Sul. Precisamos evoluir para nos adaptarmos \u00e0 realidade atual. \r\nN\u00f3s precisamos que o Minist\u00e9rio da Economia e o Minist\u00e9rio da Agricultura dialoguem com mais efetividade.\r\nTamb\u00e9m precisamos que se destrave a linha do empreendedor. Essa, com certeza, vai fazer a grande diferen\u00e7a ao permitir que o agricultor financie a terra com juros baixos, de acordo com sua capacidade de pagamento e renda.\r\nPortanto, Sr. Presidente, quero parabenizar os nossos agricultores, a nossa FETAG, no Rio Grande do Sul, com seus sindicatos, que est\u00e3o firmes e atuantes nessa luta.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o desta manifesta\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, eu fui incumbido pelo nosso L\u00edder Danilo Cabral de orientar no sentido de que se vote. N\u00f3s vamos trabalhar nessa l\u00f3gica. \u00c9 claro que, depois, a vota\u00e7\u00e3o tem o seu devido encaminhamento, e o L\u00edder vai encaminhar. \r\nN\u00f3s estamos, portanto, votando \"n\u00e3o\" ao requerimento.\r\nE quero aproveitar, Presidente, para dizer que, ontem, n\u00f3s tivemos tr\u00eas vota\u00e7\u00f5es sobre esse tema. Eu votei nas duas primeiras e, na terceira, o meu sistema Infoleg simplesmente saiu do ar. Tentei de todas as formas votar. \u00c9 por isso que aparece o meu nome como ausente. Mas eu tenho uma posi\u00e7\u00e3o muito clara com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e posso antecip\u00e1-la j\u00e1, agora: o meu voto particular quanto a esta mat\u00e9ria, no m\u00e9rito, \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 PEC n\u00ba 3. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, \u00d3LEO DIESEL, RIO GRANDE DO SUL, AGRICULTURA FAMILIAR, FRETE, TRANSPORTE, INFLA\u00c7\u00c3O, GASOLINA, PREFEITURA, MUNIC\u00cdPIO, TRIBUTO FEDERAL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), CR\u00cdTICA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Necessidade de reexame, pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, de sucessivos reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, estimado povo brasileiro, queridos ga\u00fachos e ga\u00fachas, nestes tempos da pandemia que assola o nosso Pa\u00eds, ceifando vidas, destro\u00e7ando nossa solidariedade, terminando com a nossa economia, eu ocupo este espa\u00e7o para falar sobre os constantes aumentos no pre\u00e7o do \u00f3leo diesel, dos combust\u00edveis de modo geral, que est\u00e3o impactando fortemente os custos de produ\u00e7\u00e3o no Brasil, em especial aqui no Rio Grande do Sul, onde daqui a uns dias vamos come\u00e7ar a grande colheita da safra da soja, do arroz, do milho e, como acontece todos os dias, das frutas e dos hortigranjeiros.\r\nN\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel convivermos com essa volatilidade no pre\u00e7o do diesel, que j\u00e1 chegou ao quinto aumento s\u00f3 nesses 60 dias de 2021 e que, al\u00e9m de atingir em cheio o setor produtivo, no qual a agricultura familiar tem uma participa\u00e7\u00e3o significativa, vai impactar tamb\u00e9m o setor de transportes, com o aumento do frete, o que prejudica milhares e milhares de caminhoneiros e aumenta ainda mais o pre\u00e7o dos produtos nas prateleiras dos supermercados. Teremos aumento da infla\u00e7\u00e3o.\r\nQuero lembrar que o aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis - diesel, gasolina - vai ter um impacto muito grande nos 5.570 Munic\u00edpios deste Pa\u00eds. Nesse ritmo, estamos sujeitos a ver, em setembro, o or\u00e7amento da Prefeitura acabar.\r\nAli\u00e1s, n\u00e3o podemos esquecer que o lucro da PETROBRAS no trimestre foi de 7 bilh\u00f5es.\r\nParece que \u00e9 isso o que importa.\r\nMas eu quero falar tamb\u00e9m do pre\u00e7o da gasolina, que impacta o bolso das pessoas, em especial dos viajantes, dos vendedores, dos homens e mulheres que visitam os seus clientes e, todo santo dia, est\u00e3o nas estradas, assim como tamb\u00e9m quero falar do aumento do g\u00e1s de cozinha, o que vai impactar diretamente a vida das fam\u00edlias de baixa renda e de milh\u00f5es de pessoas que perderam o emprego na pandemia.\r\nPara concluir, Presidente, quero dizer que hoje o Governo anunciou a retirada de alguns tributos federais que impactam o pre\u00e7o do \u00f3leo diesel, mas, pasmem, por 60 dias, 2 meses - temo que isso n\u00e3o v\u00e1 resolver -, e os incidentes sobre o g\u00e1s de cozinha por um per\u00edodo maior. Essa redu\u00e7\u00e3o efetivamente chegar\u00e1 ao pre\u00e7o final do produto? Ser\u00e1 que chega ou n\u00e3o vai diminuir em absolutamente nada o pre\u00e7o?\r\nPortanto, a PETROBRAS precisa parar com esses aumentos, pois, se n\u00e3o fizer isso, n\u00f3s infelizmente n\u00e3o iremos a lugar nenhum.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o desta nossa manifesta\u00e7\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, CRESCIMENTO ECONOMICO,  PODER AQUISITIVO, SALARIO MINIMO, DESVALORIZA\u00c7\u00c3O, REAL (MOEDA), INFLA\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, PRODUTOR RURAL, RIO GRANDE DO SUL.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PREJUIZO, SERVIDOR PUBLICO, RETIRADA, ECURSOS, SA\u00daDE PUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Queda do Brasil no ranking  mundial da economia. Desvaloriza\u00e7\u00e3o do Real. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios. Queda do poder aquisitivo do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Ocorr\u00eancia de sucessivos reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Dificuldades financeiras enfrentadas pelo setor agr\u00edcola no Estado do Rio Grande do Sul. Congelamento salarial do funcionalismo, extin\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos e retirada de recursos da sa\u00fade pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, bom dia a todos e ao estimado povo brasileiro. \r\nEu lamento muito o fato de o Brasil cair da 8\u00aa posi\u00e7\u00e3o de maior economia do mundo para a 12\u00aa posi\u00e7\u00e3o, com previs\u00e3o de chegarmos ao final do ano em situa\u00e7\u00e3o ainda pior. Isso demonstra que o nosso real perdeu valor, e perdeu muito valor. O sal\u00e1rio m\u00ednimo compra muito menos do que comprava, a cesta b\u00e1sica est\u00e1 muito mais cara do que h\u00e1 1 ano e a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 batendo \u00e0 porta dos brasileiros com muita for\u00e7a.\r\nTenho recebido muitas manifesta\u00e7\u00f5es de todos os segmentos da nossa sociedade, em especial dos homens e das mulheres que precisam de combust\u00edvel para fazer o seu trabalho. Em 2 meses, houve seis aumentos no pre\u00e7o do diesel e da gasolina. O \u00f3leo diesel teve 42% de aumento e a gasolina teve 54% de aumento, enquanto em 1 ano o sal\u00e1rio m\u00ednimo aumentou 5% e a taxa SELIC est\u00e1 em 2% ao ano. H\u00e1 algo errado.\r\nPresidente, no Rio Grande do Sul, por exemplo, o movimento Te Mexe Arrozeiro est\u00e1 em uma luta enorme para n\u00e3o vender arroz a menos de 100 reais a saca. E por qu\u00ea? Porque a conta n\u00e3o fecha. Os agricultores est\u00e3o angustiados e desanimados. Ali\u00e1s, foram duas vezes eliminados, deixados de fora do aux\u00edlio emergencial. Agora nem aparecem na PEC.\r\nOs insumos agr\u00edcolas, como adubo e ureia, em janeiro e fevereiro, dolarizados, subiram 30%. As ra\u00e7\u00f5es que o agricultor compra subiram 20%, os medicamentos, 23%, e o pre\u00e7o do leite ao produtor diminuiu 17%, enquanto a importa\u00e7\u00e3o teve eleva\u00e7\u00e3o de 60% no per\u00edodo em que n\u00f3s temos produ\u00e7\u00e3o nacional. Sou testemunha da luta da AFUBRA, da FETAG e da FARSUL, com seus sindicatos, para melhorar o pre\u00e7o do tabaco. Foram reuni\u00f5es e reuni\u00f5es para chegarem a 4,5%. Pois \u00e9, essa conta n\u00e3o fecha.\r\nHoje, n\u00f3s estamos na imin\u00eancia de votar, na C\u00e2mara dos Deputados, a PEC Emergencial, para o Governo alcan\u00e7ar quatro parcelas de 250 reais.\r\nN\u00f3s Deputados estamos numa sinuca de bico, tendo que congelar sal\u00e1rios do servidor da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios. Imaginem se for congelado o sal\u00e1rio daquele homem que cuida dos servi\u00e7os essenciais, daquele que limpa bueiro, por exemplo. Querem acabar com os concursos. Se for preciso contratar um professor, um enfermeiro, um m\u00e9dico, n\u00e3o h\u00e1 como faz\u00ea-lo. Querem retirar recursos da sa\u00fade, emagrecer o or\u00e7amento dos hospitais, e at\u00e9 acabar com parte dos repasses da Lei Kandir.\r\nEstamos realmente numa situa\u00e7\u00e3o muito desconfort\u00e1vel, muito dif\u00edcil. Queremos dar o cr\u00e9dito emergencial...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR DA AGRICULTURA FAMILIAR, MOVIMENTO SINDICAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEBATE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Principais pontos da pauta debatida entre a Frente Parlamentar da Agricultura Familiar e o movimento sindical rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, venho, neste espa\u00e7o t\u00e3o importante, divulgar 20 pontos da pauta discutida pela Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, junto ao movimento sindical do Brasil inteiro, em especial o movimento sindical rural. \r\nS\u00e3o temas que dialogam com a sociedade, com o movimento sindical, com os Governos Federal, Estaduais e Municipais, como tamb\u00e9m com o Supremo Tribunal Federal, e o pr\u00f3prio Parlamento, tanto a C\u00e2mara como o Senado da Rep\u00fablica.\r\nCome\u00e7o pelo Supremo Tribunal Federal, quando falamos da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, aquela que instituiu o teto de gastos. N\u00f3s entendemos que, nesse momento de pandemia, o teto de gastos precisa ser colocado de lado e serem alocados mais recursos nas estruturas de sa\u00fade dos Estados e Munic\u00edpios, nos hospitais, nas casas de sa\u00fade, para ajud\u00e1-los a dar vaz\u00e3o \u00e0 grande demanda, muito al\u00e9m do normal. Portanto, eles precisam de mais recursos.\r\nDaqui para frente, trato de quest\u00f5es ligadas e interligadas com os interesses da agricultura e da agricultura familiar, por exemplo, do tema da prorroga\u00e7\u00e3o do vencimento dos financiamentos do cr\u00e9dito rural, da suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos na d\u00edvida ativa e da cria\u00e7\u00e3o de linha de cr\u00e9dito emergencial para os agricultores familiares.\r\nLembram-se, Sras. e Srs. Deputados, do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, que n\u00f3s votamos, aprovamos e que depois foi vetado pelo Presidente da Rep\u00fablica? \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos retomar. Precisamos criar um fundo de equaliza\u00e7\u00e3o e inadimpl\u00eancia, tendo em vista as d\u00edvidas decorrentes da seca que ocorreu em alguns lugares e das enchentes que aconteceram em outros lugares, afinal, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds continental. Precisamos liberar recursos para a constru\u00e7\u00e3o de cisternas para armazenar \u00e1gua nas propriedades. Isso vai ser muito importante para o Pa\u00eds inteiro, especialmente para aqueles lugares onde chove menos. Assim tamb\u00e9m \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o do pagamento do Garantia-Safra aos agricultores. \r\nPrecisamos retomar o Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural? - PNHR, que \u00e9 important\u00edssimo para o desenvolvimento deste Pa\u00eds, e com isso garantir o aquecimento e o reaquecimento da economia na \u00e1rea da constru\u00e7\u00e3o civil. A antecipa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito de instala\u00e7\u00e3o para assentamentos da reforma agr\u00e1ria e o cumprimento das recomenda\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no tema das agroind\u00fastrias, das feiras livres, entre tantos outros temas, tamb\u00e9m est\u00e3o postos nesse documento para o qual eu pe\u00e7o, Presidente, a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil e nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. Esses 20 pontos dialogam diretamente com a agricultura familiar do nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, CRITICA.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 823/2021,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROTE\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Raz\u00f5es da insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, aprovado pelo Congresso Nacional. Inclus\u00e3o na pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, estimado povo brasileiro, o notici\u00e1rio nacional d\u00e1 conta de que o Or\u00e7amento aprovado pelo Congresso Nacional na semana passada \u00e9 fict\u00edcio, \u00e9 inexequ\u00edvel e \u00e9 vergonhoso.\r\nO Ministro Paulo Guedes n\u00e3o gostou. Mas eu pergunto: quem fez a proposta do Or\u00e7amento n\u00e3o foi o Minist\u00e9rio dele? Foi, sim senhor. Dos 4,2 trilh\u00f5es de reais, que \u00e9 dinheiro que n\u00e3o acaba mais, que vai ser pago pelos impostos brasileiros, a metade - 2,2 trilh\u00f5es de reais - ficar\u00e1 com o sistema financeiro internacional, a t\u00edtulo de pagamento da d\u00edvida p\u00fablica. Disso o Ministro n\u00e3o fala.\r\nPara incrementar este Or\u00e7amento, h\u00e1 aumento no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, nas obras p\u00fablicas, na reserva de conting\u00eancia, h\u00e1 dinheiro para a compra de submarino e para o aumento salarial dos militares. \u00c9 proposta de quem? \u00c9 proposta do Governo; n\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nPara privilegiar os setores que eu citei, \u00e9 preciso sangrar algu\u00e9m. Quem? Os programas sociais. Perdem recursos hospitais, Munic\u00edpios, escolas, seguran\u00e7a p\u00fablica, turismo, habita\u00e7\u00e3o, agricultura, a EMBRAPA, o PAA, o PNAE. N\u00e3o haver\u00e1 censo demogr\u00e1fico, e o INSS vai ter muito menos recurso.\r\nA m\u00eddia veicula tamb\u00e9m que haver\u00e1 aumento de emendas dos Deputados e Senadores, porque estouram o Or\u00e7amento. Pergunto: quem receber\u00e1 esse valor extraordin\u00e1rio? O Governo costuma pagar entre 9 milh\u00f5es e 12 milh\u00f5es de emendas para cada Parlamentar. Eu n\u00e3o recebi nenhuma informa\u00e7\u00e3o de que haver\u00e1 suplementa\u00e7\u00e3o de recurso. \u00c9 a leg\u00edtima pol\u00edtica para desgastar os Parlamentares dizer que existem recursos, e os Deputados dizerem \"n\u00e3o\" a Prefeitos e Vereadores. \r\nEssa pol\u00edtica n\u00e3o me interessa.\r\nLamento tamb\u00e9m que o Governo tenha cortado 1,350 bilh\u00e3o de reais das subven\u00e7\u00f5es do PRONAF. A agricultura familiar agora vai pagar juro real. \r\nN\u00e3o bastasse o aumento enorme do pre\u00e7o dos insumos e a falta de recursos, diminuir subven\u00e7\u00f5es significa aumentar o custo dos financiamentos para o agricultor, e isso vai ter reflexo na cesta b\u00e1sica, ou seja, \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito rural.\r\nSr. Presidente, encerro dizendo que est\u00e1 na pauta de hoje requerimento de urg\u00eancia para o PL 823, similar ao PL 735, que reedita medidas emergenciais da agricultura familiar. \r\nQuerem enganar quem, se n\u00e3o h\u00e1 recursos? Se o pr\u00f3prio Governo tirou os recursos?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, RECURSOS P\u00daBLICOS, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, AGRICULTURA FAMILIAR, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu quero primeiro agradecer ao nosso L\u00edder, Danilo Cabral, por esta defer\u00eancia. Como Presidente da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, que conta tamb\u00e9m com o colega Vilson da Fetaemg, que \u00e9 um homem ligado diretamente ao setor prim\u00e1rio, a este segmento t\u00e3o importante, n\u00f3s temos a compreens\u00e3o da import\u00e2ncia deste tema.\r\nA agricultura familiar, conforme disse o Deputado Pedro Uczai, que \u00e9 o proponente, ela tem uma condi\u00e7\u00e3o diferenciada, ela n\u00e3o vive sem pol\u00edtica p\u00fablica. N\u00f3s precisamos respeitar isso e conhecer isso efetivamente, porque n\u00f3s produzimos para o mercado nacional e estamos diante das intemp\u00e9ries e das dificuldades. \r\nN\u00f3s defendemos a aprova\u00e7\u00e3o deste requerimento, mas precisamos alertar desde logo o Governo de que n\u00e3o \u00e9 tirando dinheiro do or\u00e7amento que n\u00f3s vamos fazer com este projeto efetivamente se torne uma realidade. \r\nN\u00f3s precisamos de recursos, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 4/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO FISCAL, SEGURIDADE SOCIAL, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, AGROPECU\u00c1RIA, AGRICULTURA, AGROIND\u00daSTRIA, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Imediata vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a Covid-19. Defesa da vota\u00e7\u00e3o, com urg\u00eancia, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2021, sobre abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 19.767.619.840,00 para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Import\u00e2ncia da mat\u00e9ria para a agricultura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, \u00e9 com alegria que partilho deste momento nesta sess\u00e3o.\r\nNossa sauda\u00e7\u00e3o a todos, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil para tantas fam\u00edlias que j\u00e1 perderam familiares cada vez mais pr\u00f3ximos! Que venha a vacina! Afinal de contas, parece-me que este \u00e9 o \u00fanico rem\u00e9dio que temos. Portanto, \u00e9 preciso que fa\u00e7amos essa aposta. Pa\u00edses que j\u00e1 vacinaram bastante est\u00e3o numa realidade muito diferente da nossa. \r\nEu quero fazer um pedido aos colegas Parlamentares. Est\u00e1 na C\u00e2mara o Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, que vai repor uma parte daquilo que n\u00f3s perdemos em termos de or\u00e7amento para a agricultura. O Minist\u00e9rio da Agricultura \u00e9 estrat\u00e9gico no que diz respeito \u00e0 EMBRAPA, com suas pesquisas; no que diz respeito \u00e0 CONAB, com os estoques reguladores; no que diz respeito a muitos outros temas que passam por ali, inclusive a fiscaliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o pensemos n\u00f3s que vamos conseguir exportar os gr\u00e3os, as carnes e tantos produtos para outros pa\u00edses se n\u00e3o tivermos uma boa sanidade. Para tal, o servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o animal e vegetal n\u00e3o pode parar. Nossos frigor\u00edficos, nossas agroind\u00fastrias, enfim, o nosso setor prim\u00e1rio \u00e9 que tem mantido o PIB positivo. J\u00e1 salvou o Plano Cruzado, j\u00e1 salvou o Plano Real, j\u00e1 salvou a economia do Brasil e, inclusive, tem salvado os brasileiros da fome. \r\nPortanto, n\u00f3s temos que agilizar. Maio est\u00e1 a\u00ed, na nossa porta, colegas Parlamentares. Maio \u00e9 o m\u00eas do lan\u00e7amento do Plano Safra. Os agricultores familiares n\u00e3o vivem sem pol\u00edtica p\u00fablica. N\u00e3o \u00e9 dinheiro a fundo perdido; \u00e9 financiamento, \u00e9 empr\u00e9stimo. O agricultor toma o recurso, faz a compra dos seus insumos, do seu pacote tecnol\u00f3gico, p\u00f5e tudo na terra, reza para dar safra e, no final, devolve o dinheiro ao banco com juros. \r\nN\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nessa quest\u00e3o da subven\u00e7\u00e3o do PRONAF. Se, no ano passado, tr\u00eas agricultores tinham direito a um financiamento; agora, a garantia \u00e9 apenas para um. Logo, essa suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a continuidade da pol\u00edtica do cr\u00e9dito rural, de custeio e de investimento. \r\nPor outro lado, eu estava ainda com esse sonho de que daria para tirar um pouco da d\u00edvida p\u00fablica, um exagero que n\u00f3s pagamos; um pouco de outros Minist\u00e9rios, que v\u00e3o ter acr\u00e9scimo no or\u00e7amento; para recompor o or\u00e7amento da agricultura. Mas o Governo n\u00e3o entendeu assim.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos urgentemente votar esse PLN 4, para que a agricultura tenha os recursos na hora certa.\r\nH\u00e1 um ditado que diz que \"se o agricultor dorme na hora de plantar, pode dormir o ano inteiro\". \u00c9 l\u00f3gico, pois n\u00e3o haver\u00e1 o que fazer: nem tratos culturais, nem produ\u00e7\u00e3o, nem colheita, nem coisa nenhuma. E a agricultura tem o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 4/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO FISCAL, SEGURIDADE SOCIAL, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, AGROPECU\u00c1RIA, AGRICULTURA, AGROIND\u00daSTRIA, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEFESA, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), PLANO SAFRA, ZONEAMENTO AGR\u00cdCOLA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Import\u00e2ncia para o setor agropecu\u00e1rio do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2021, sobre a abertura ao Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 19.767.619.840,00 para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios do Congresso Nacional de imediata inclus\u00e3o da mat\u00e9ria na pauta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu lhe agrade\u00e7o a possibilidade de reinscri\u00e7\u00e3o. Vou ser muito breve.\r\nEstimados colegas Parlamentares, estimado povo brasileiro, se a vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de 2021 atrasou, a responsabilidade foi do Governo e do Congresso Nacional. Se o Plano Safra atrasar, a responsabilidade ser\u00e1 do Parlamento.\r\nO Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4 \u00e9 oxig\u00eanio em favor do cr\u00e9dito rural, tanto para o custeio utilizado pelos agricultores de todo o Brasil para compra de insumos e do pacote tecnol\u00f3gico para come\u00e7ar a safra com o p\u00e9 direito, quanto para investimento em aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, motores, tratores, colheitadeiras e outros equipamentos que melhoram o rendimento, a produtividade na agricultura e na pecu\u00e1ria deste Pa\u00eds.\r\nSem a subven\u00e7\u00e3o do PRONAF, n\u00e3o haver\u00e1 contrato de cr\u00e9dito rural para o financiamento da agricultura familiar do Brasil. Isso \u00e9 fundamental. O calend\u00e1rio agr\u00edcola tem in\u00edcio, meio e fim. Se plantarmos fora do zoneamento agroclim\u00e1tico, correremos o risco de n\u00e3o ter sucesso na safra nem acesso ao cr\u00e9dito e ao seguro agr\u00edcola.\r\nQuero concluir, Sr. Presidente, fazendo este apelo, com todo o respeito aos L\u00edderes no Congresso Nacional, de todos os partidos e do Governo: vamos pautar o PLN 4, com urg\u00eancia urgent\u00edssima. A agricultura familiar n\u00e3o vive sem essa importante ferramenta de pol\u00edtica p\u00fablica de acesso a cr\u00e9dito, de fortalecimento da agricultura, da pecu\u00e1ria e do desenvolvimento rural.\r\nIsso \u00e9 urgente para que possamos ter os recursos, possa haver o Plano Safra e possam os agricultores e pecuaristas continuar a desenvolver tecnologias, a produzir, a alimentar o Brasil e a gerar produtos para serem exportados para o mundo inteiro, o que trar\u00e1 novas divisas para o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE LEGISLATIVA, DESTAQUE SIMPLES, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s acompanhamos a orienta\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores na mesma ordem, at\u00e9 porque n\u00f3s entendemos que esse assunto \u00e9 muito mais amplo do que n\u00f3s estamos vendo na quest\u00e3o do leite. Os 40% do leite s\u00e3o apenas um detalhe. O projeto \u00e9 muito maior, tem muitas entidades ligadas \u00e0 merenda escolar, \u00e0s quest\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas com as pessoas mais simples, mais humildes, mais pobres, que est\u00e3o distantes de tudo. Portanto, esse assunto precisa de um debate maior e o projeto precisa ser concertado.\r\nEu sou da \u00e1rea da agricultura familiar e tenho recebido muitas manifesta\u00e7\u00f5es de produtores, de agricultores que fornecem produtos para essa rubrica da pol\u00edtica p\u00fablica que n\u00e3o est\u00e3o concordando com isso. Ao mesmo tempo, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com que o projeto continue, que venha a fazer a diferen\u00e7a, mas, do jeito como est\u00e1 escrito, n\u00f3s n\u00e3o podemos coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos e colegas, o PSB tamb\u00e9m vota \"sim\" \u00e0 retirada de pauta e com a argumenta\u00e7\u00e3o de que merenda escolar n\u00e3o tem s\u00f3 leite, tem frutas, tem hortali\u00e7as, tem frios, tem p\u00e3es, tem bolachas.\r\nEnfim, ningu\u00e9m melhor do que as nutricionistas para saber o que as crian\u00e7as, naquela idade de desenvolvimento, precisam para se alimentar e ter sa\u00fade, estar bem, produzir bastante, aprender as coisas que precisam. \r\nEsta quest\u00e3o que foi dita de que, em nome do pequeno produtor, esses 40%...\r\nMeus colegas Deputados, vamos ter claro o seguinte: \u00e9 o pequeno produtor de leite, o m\u00e9dio produtor e o grande. Quando passa o caminh\u00e3o, o leite de todos s\u00e3o misturados. Chegam no tanque, na ind\u00fastria, todos misturados. N\u00e3o tem leite de pequeno nem de grande. Vamos retirar isso e vamos fazer uma coisa melhor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nJUSTIFICATIVA, VOTO, LUCIANO DUCCI, J\u00daLIO DELGADO, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, para fins de supress\u00e3o, do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de orientar, eu queria justificar o voto dos colegas Deputados Luciano Ducci, J\u00falio Delgado e Ricardo Silva, que votaram com a bancada. \r\nN\u00f3s do PSB vamos votar \"sim\" a essa proposi\u00e7\u00e3o do PSOL, at\u00e9 porque, se em time que est\u00e1 ganhando n\u00e3o se mexe, algo que d\u00e1 certo tamb\u00e9m \u00e9 bom manter. Se j\u00e1 h\u00e1 hoje a inser\u00e7\u00e3o desses setores t\u00e3o importantes, tantas vezes maltratados, que cuidam da sociedade, num programa social, n\u00f3s queremos que eles sejam mantidos no programa.\r\nPortanto, o PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, as nutricionistas e as merendeiras certamente sabem como deve ser a merenda melhor do que o Governo e o Parlamento, porque elas est\u00e3o l\u00e1 na base da escola, vivendo e convivendo com esta realidade.\r\nAli\u00e1s, se \u00e9 para resolver o problema dos produtores de leite, eu acho que n\u00f3s temos que investir no produtor propriamente dito. N\u00f3s temos, inclusive, que proibir as importa\u00e7\u00f5es de leite e de derivados, que v\u00eam de outros pa\u00edses, que s\u00e3o um grande empecilho ao desenvolvimento desta cadeia produtiva t\u00e3o importante e necess\u00e1ria.\r\nO PSB vota \"n\u00e3o\" ao texto. \r\nConcluo dizendo que milagre faz uma escola que gasta 36 centavos por aluno por dia para fazer a merenda. Portanto, nada melhor do que as Prefeituras, os Munic\u00edpios e os conselhos continuarem partilhando isso, porque eles efetivamente t\u00eam feito milagre, quando se trata deste assunto, h\u00e1 muito tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, SEMANA DA ENFERMAGEM, HOMENAGEM.\r\nPLANO SAFRA DA AGRICULTURA FAMILIAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00f5es ministeriais com representantes da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Rio Grande do Sul - FETAG-RS e da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares - CONTAG para debate do Plano Safra 2020/2021. Defesa de vota\u00e7\u00e3o imediata do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020, para libera\u00e7\u00e3o de recursos destinados ao Plano Safra.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, quero tamb\u00e9m prestar aqui a minha homenagem no Dia da Enfermagem aos homens e mulheres que trabalham nesse ramo t\u00e3o importante, de tanta dedica\u00e7\u00e3o e, \u00e0s vezes, de tanto sacrif\u00edcio. \r\nNossas congratula\u00e7\u00f5es aos homens enfermeiros e \u00e0s mulheres enfermeiras. Disse hoje o Pastor Nilson Gitzel sobre esses profissionais: ''Voc\u00eas t\u00eam as m\u00e3os e os olhos de Deus para cuidar da vida''. Meus cumprimentos! Felicidades! Continuem assim. Esta Casa precisa fazer a sua parte para levar dignidade ao trabalho que voc\u00eas fazem.\r\nEu queria tamb\u00e9m registrar que n\u00f3s tivemos esta semana muitas reuni\u00f5es com a Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Rio Grande do Sul - FETAG-RS, a agricultura familiar da Regi\u00e3o Sul e a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares - CONTAG no Minist\u00e9rio da Agricultura, no Minist\u00e9rio da Economia e no Minist\u00e9rio da Cidadania. Estamos para come\u00e7ar a fase final dos encaminhamentos que dizem respeito ao Plano Safra.\r\nO Plano Safra \u00e9 o oxig\u00eanio que vai fornecer os recursos para as pol\u00edticas agr\u00edcolas nessa \u00e1rea, pol\u00edticas que dizem respeito a cr\u00e9dito rural, custeio, investimento, infraestrutura e tamb\u00e9m a cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, assist\u00eancia t\u00e9cnica, merenda escolar, PNAE, PAA, seguro rural, PROAGRO.\r\nEnfim, h\u00e1 um conjunto de temas que j\u00e1 foi apresentado pelo movimento sindical.\r\nO plano vai fortalecer, por exemplo, o PRONAF, que \u00e9 o programa que irriga a agricultura familiar, abastece-a de recursos, n\u00e3o a fundo perdido - o dinheiro \u00e9 financiado, sobre ele se paga juro -, com os quais se compra um bom pacote tecnol\u00f3gico, faz-se a safra, para, no final, pagar a conta no banco. Assim, esses agricultores podem continuar produzindo o alimento que vai \u00e0 mesa do povo brasileiro e tamb\u00e9m podem exportar tantas coisas que t\u00eam exportado para o mundo inteiro, alimentando irm\u00e3os que est\u00e3o em volta do planeta.\r\nO Plano Safra tamb\u00e9m atuar\u00e1 permitindo que haja condi\u00e7\u00f5es de, efetivamente, as agropecu\u00e1rias, as cooperativas, os fornecedores de m\u00e1quinas, as revendas de m\u00e1quinas, motores e implementos continuarem na sua miss\u00e3o de trazer bons equipamentos tecnol\u00f3gicos para melhorar a produ\u00e7\u00e3o e a produtividade.\r\nPortanto, eu concluo dizendo que n\u00f3s temos que avan\u00e7ar com rapidez para votarmos o PLN 4 e conseguirmos, ent\u00e3o, que os recursos estejam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos Minist\u00e9rios da Agricultura, da Economia e da Cidadania e do Banco Central.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), FAVOR\u00c1VEL, MOBILIZA\u00c7\u00c3O. \r\nSECA, \u00c1GUA, RACIONAMENTO, REGI\u00c3O SUDESTE.\r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nENERGIA SOLAR, RIO GRANDE DO SUL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Mobiliza\u00e7\u00e3o de entidades sociais e sindicatos pelo fortalecimento do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Racionamento de \u00e1gua na Regi\u00e3o Sudeste em face da estiagem prolongada. Inevit\u00e1vel reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica em decorr\u00eancia do baixo n\u00edvel de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios nacionais. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, a respeito da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel, especialmente da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, estimado povo brasileiro, minha sauda\u00e7\u00e3o, meu fraterno abra\u00e7o a todos e todas! \r\nEm primeiro lugar, eu quero parabenizar a mobiliza\u00e7\u00e3o nacional das entidades, do movimento sindical e dos movimentos sociais pelo fortalecimento do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, por uma merenda escolar de qualidade, para que efetivamente se possa valorizar quem produz, que s\u00e3o os agricultores, mas tamb\u00e9m quem consome, que s\u00e3o nossas crian\u00e7as, nossos estudantes, adolescentes e pessoas mais necessitadas. Parab\u00e9ns por essa mobiliza\u00e7\u00e3o!\r\nEm segundo lugar, o que me traz aqui tamb\u00e9m \u00e9 o fato de que, segundo o notici\u00e1rio do cotidiano, faltam chuvas na Bacia do Rio Paran\u00e1. A Regi\u00e3o Sudeste do Brasil est\u00e1 numa grande seca. Falta \u00e1gua e h\u00e1 racionamento. O resultado disso n\u00f3s j\u00e1 sabemos: a energia el\u00e9trica vai aumentar. O Operador do Sistema j\u00e1 anunciou que teremos bandeira vermelha. A conta ser\u00e1 paga pelos consumidores brasileiros, sejam da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio, dos servi\u00e7os, sejam os das casas das fam\u00edlias. Diante disso, eu quero dizer que essa conta, pelo que parece, vai ser alta, vai ser pesada e vai ser injusta. \r\nE como n\u00f3s resolvemos isso? Acho que uma das quest\u00f5es est\u00e1 na m\u00e3o do Congresso Nacional, que \u00e9 votar o Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, que trata da energia solar, energia renov\u00e1vel, energia limpa. N\u00e3o precisa de dinheiro p\u00fablico e diversifica a gera\u00e7\u00e3o. A \u00e1gua n\u00e3o d\u00e1 conta de tudo? Usemos energia solar. Deus foi generos\u00edssimo com o Brasil! Temos sol em abund\u00e2ncia, de forma gratuita. \r\nPortanto, a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado t\u00eam que estabelecer as regras, o marco regulat\u00f3rio. O sistema precisa de rede? Sim. Precisa das cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o rural, que investiram? \u00c9 claro, precisa da distribui\u00e7\u00e3o, da transmiss\u00e3o. Ent\u00e3o, o Parlamento precisa fazer a sua parte. \r\nE concluo dizendo que, aqui no Rio Grande do Sul, Sr. Presidente, n\u00f3s temos bel\u00edssimos exemplos de gera\u00e7\u00e3o de energia solar em casas comerciais, supermercados, hospitais, universidades, escolas, sindicatos, cooperativas e at\u00e9 igrejas, constru\u00eddos com recursos pr\u00f3prios ou, \u00e0s vezes, financiados pelas cooperativas de cr\u00e9dito, como o Sicredi. S\u00e3o projetos vi\u00e1veis e autossustent\u00e1veis. O setor est\u00e1 muito \u00e0 frente da lei. Portanto, energia solar pode ser a salva\u00e7\u00e3o, para sairmos da bandeira vermelha e reduzirmos o pre\u00e7o da energia. \r\nUm grande abra\u00e7o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, DANILO CABRAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2177/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, DOADOR DE SANGUE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, HEITOR SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nDIA MUNDIAL DO DOADOR DE SANGUE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Doador de Sangue. Alerta \u00e0 sociedade brasileira sobre a import\u00e2ncia da doa\u00e7\u00e3o de sangue. Apelo aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, do Projeto de Lei n\u00ba 2.177, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de doadores regulares de sangue em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, em primeir\u00edssimo lugar, eu quero manifestar aqui o meu agradecimento ao nosso L\u00edder do Partido Socialista Brasileiro, o Deputado Danilo Cabral, que nos concede este espa\u00e7o t\u00e3o importante para esta manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nEm segundo lugar, digo que venho a esta tribuna para registrar o protocolo de um projeto de lei de nossa iniciativa que altera a Lei n\u00ba 14.124, de 10 de mar\u00e7o deste ano, para determinar a inclus\u00e3o dos doadores regulares de sangue no grupo priorit\u00e1rio para a vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID. \r\nFalar em doador de sangue \u00e9 falar de uma coisa boa, de uma coisa importante, que dialoga com a vida. Portanto, eu quero aqui fazer tamb\u00e9m uma manifesta\u00e7\u00e3o acerca do Dia Mundial do Doador de Sangue, que foi ontem, que comemoramos todo ano e que me parece que precisamos comemorar e celebrar mais, pela sua import\u00e2ncia para o sistema de sa\u00fade, para a vida dos nossos irm\u00e3os que porventura precisem de sangue.\r\nO objetivo desta nossa homenagem a todos os doadores e doadoras de sangue \u00e9 conscientizar tamb\u00e9m os n\u00e3o doadores sobre a import\u00e2ncia desse ato, que \u00e9 respons\u00e1vel pela salva\u00e7\u00e3o de milhares e milhares de vidas.\r\nOs benef\u00edcios da doa\u00e7\u00e3o de sangue s\u00e3o m\u00faltiplos. Al\u00e9m de levar aquele sentimento de satisfa\u00e7\u00e3o ao doador, esse ato reduz a chance de o doador ter doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o e previne, inclusive, alguns tipos de c\u00e2ncer, como manifestam os cientistas. Uma \u00fanica bolsa de sangue \u00e9 capaz, \u00e9 suficiente para salvar quatro vidas ao mesmo instante. \r\n\u00c9 l\u00f3gico que, com a pandemia, as coisas est\u00e3o diferentes. O pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informa que o n\u00famero de doadores diminuiu praticamente 20%. As doa\u00e7\u00f5es obviamente diminu\u00edram, uma vez que as pessoas t\u00eam evitado sair de casa, por medo da contamina\u00e7\u00e3o. No entanto, o consumo di\u00e1rio e cont\u00ednuo de sangue e derivados por pacientes com anemias cr\u00f4nicas ou transplantados, por exemplo, continua existindo regularmente.\r\nPor isso, recentemente, foi preciso fazer o remanejamento das bolsas de sangue dos bancos para aqueles lugares em que havia uma demanda maior.\r\nPortanto, eu queria pedir aqui, meus colegas Parlamentares, apoio a este nosso projeto, para que, de forma urgente, possamos avan\u00e7ar no sentido de que tamb\u00e9m os doadores regulares de sangue possam ser priorizados na lista daqueles que v\u00e3o ser vacinados contra a COVID. Temos a\u00ed o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, e nada \u00e9 mais justo do que incluir essas pessoas.\r\nA doa\u00e7\u00e3o de sangue \u00e9 essencial para que os servi\u00e7os de sa\u00fade funcionem, e funcionem bem. Sem esse ato de altru\u00edsmo, vidas certamente ser\u00e3o perdidas. Bastam as que j\u00e1 perdemos para a COVID. Vacinar os profissionais da sa\u00fade foi a medida mais acertada que se fez, at\u00e9 porque eles lidam com pessoas no seu cotidiano. \r\nEu acho que agora n\u00f3s estamos convictos de que tamb\u00e9m \u00e9 preciso vacinar aqueles que garantem a disponibilidade do sangue, que \u00e9 insubstitu\u00edvel e imprescind\u00edvel para salvar as vidas dos nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s por este Pa\u00eds afora que precisam dessas gotas t\u00e3o importantes. Por isso, consideramos que \u00e9 preciso modificar o plano para que os doadores regulares possam ter mais seguran\u00e7a para ir aos hemocentros. Assim sendo, como eu disse, sublinho e ratifico, apresentamos esse projeto de lei. Gostar\u00edamos muito de pedir urg\u00eancia na tramita\u00e7\u00e3o dele. \r\nVivam os doadores e doadoras de sangue, que, com o seu gesto singelo, sublime e fraterno, anonimamente salvam vidas de milhares e milhares de pessoas neste Pa\u00eds.\r\nEste \u00e9 o nosso registro, em nome do Partido Socialista Brasileiro, para que o Projeto de Lei n\u00ba 2.177, deste ano, possa entrar em regime de urg\u00eancia na Casa, de modo que os doadores e as doadoras possam receber as doses contra a COVID e ir com mais coragem aos hemocentros para fazer sua doa\u00e7\u00e3o de sangue.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HEITO SCHUCH, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REUN\u00c3O,  FEDERA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA NO RIO GRANDE DO SUL (FETAG-RS). \r\nPLANO SAFRA (2021-2022), FEDERA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA NO RIO GRANDE DO SUL (FETAG-RS), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), PRIORIDADE, PRODUTOR RURAL, DEFESA.\r\nENERGIA EL\u00c9TRICA, RIO GRANDE DO SUL.\r\nCR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Resultados positivos dos trabalhos realizados pelo orador em conjunto com o movimento sindical, sob a coordena\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Rio Grande do Sul - FETAG/RS. Expectativa quanto ao lan\u00e7amento do Plano Safra 2021-2022. Reivindica\u00e7\u00f5es apresentadas ao Banco Central e ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional em benef\u00edcio dos agricultores ga\u00fachos. Participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es no Minist\u00e9rio de Minas e Energia para discuss\u00e3o do estado da rede de energia el\u00e9trica no Rio Grande do Sul, e no Minist\u00e9rio da Economia para debate da concess\u00e3o de cr\u00e9ditos consignados a trabalhadores aposentados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estimado povo brasileiro, a sess\u00e3o matinal de quinta-feira \u00e9 sempre diferente.\r\nQuero saudar todos, em especial os meus conterr\u00e2neos do Rio Grande do Sul, e dizer que nesta semana que passamos aqui, em Bras\u00edlia, tivemos bons resultados nas nossas audi\u00eancias, no nosso trabalho em conjunto com o movimento sindical, coordenado pela FETAG-RS - Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura no Rio Grande do Sul. O Presidente Carlos Joel da Silva e sua assessoria inclusive nos acompanharam aqui. \r\nEstamos ansiosos para, na semana que vem, termos o an\u00fancio do Plano Safra, que \u00e9 o oxig\u00eanio para a agricultura familiar continuar produzindo, alimentando o povo brasileiro e produzindo alimentos para a exporta\u00e7\u00e3o. \r\nA Ministra da Agricultura nos garantiu que vai priorizar o PRONAF e o PRONAMPE, al\u00e9m, \u00e9 claro, do montante de recursos, do percentual de juros, da habita\u00e7\u00e3o rural e do cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, que s\u00e3o temas principais. \r\nEstivemos tamb\u00e9m no Banco Central. Quem planta quer ter a seguran\u00e7a de, se houver uma intemp\u00e9rie de seca ou de enchente, ser indenizado pelas suas despesas e pelo seu trabalho. Portanto, encaminhamos esse assunto tamb\u00e9m, tanto de culturas perenes, quanto daquelas de hortali\u00e7as e de frutas, que t\u00eam ciclo muitas vezes mais curto. \r\nNo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, o grande tema \u00e9 a \u00e1gua. Em pleno inverno, n\u00f3s temos no sul do Brasil, no oeste catarinense, no norte do Rio Grande do Sul, regi\u00f5es em que chove t\u00e3o pouco que n\u00e3o re\u00fane \u00e1gua nos arroios. Portanto, os mananciais est\u00e3o muito aqu\u00e9m da sua capacidade, faltando \u00e1gua e for\u00e7ando os Munic\u00edpios a levar \u00e1gua para o interior, para que as fam\u00edlias possam se abastecer, bem como os seus rebanhos.\r\nE, diante disso, trabalhamos no sentido de construir cisternas, a\u00e7udes, barragens e redes de \u00e1gua. O movimento sindical junto com nosso mandato est\u00e1 de olho no desenvolvimento rural e nessas obras que s\u00e3o importantes. \r\nTamb\u00e9m tivemos uma importante reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio de Minas e Energia. Aqui em Bras\u00edlia a not\u00edcia \u00e9 de que as redes de energia el\u00e9trica no Rio Grande do Sul, constru\u00eddas h\u00e1 50 anos, est\u00e3o todas em perfeitas condi\u00e7\u00f5es, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. H\u00e1 postes caindo, quando d\u00e1 vento, temporal, ficam as pessoas 3 dias, 4 dias sem energia, acumulando preju\u00edzos, perdendo alimentos, interrompendo produ\u00e7\u00e3o. Esperamos que esse assunto possa efetivamente evoluir a contento. \r\nE hoje, \u00e0 tarde, vamos ter uma reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Economia, para tratar de um assunto b\u00e1sico: os cr\u00e9ditos consignados. N\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel ficarmos no estado em que estamos. Todo mundo liga para o aposentado, para o pensionista, para quem requereu um benef\u00edcio, oferece vantagens, deposita dinheiro na conta, sem autoriza\u00e7\u00e3o nenhuma. Isso precisa ter um fim. J\u00e1 fizemos uma den\u00fancia na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, e o assunto est\u00e1 com a Pol\u00edcia Federal e o Minist\u00e9rio P\u00fablico. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018. Lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Avan\u00e7os decorrentes da aprova\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, a chamada Lei da Agricultura Familiar. Import\u00e2ncia de fortalecimento da agricultura familiar. Sauda\u00e7\u00f5es aos agricultores familiares, \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Agricultura - CONTAG e \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores em Agricultura - FETAG.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, colegas Deputadas, estimado povo brasileiro, quero saudar todos, em nome do nosso L\u00edder do PSB, o Deputado Danilo Cabral, a quem agrade\u00e7o a oportunidade de estar aqui falando neste tempo de Lideran\u00e7a.\r\nAcaba-se com a fome com o fortalecimento da agricultura familiar. Digo isso e sublinho, com alegria, com satisfa\u00e7\u00e3o e tomado de emo\u00e7\u00e3o, para anunciar nesta tribuna a Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda por lei aprovada neste Parlamento - Lei n\u00ba 13.776, de 2018, de nossa autoria -, que vai ocorrer de 19 a 24 de julho. Ser\u00e1 uma semana de debates, de constru\u00e7\u00e3o de pautas, de reivindica\u00e7\u00f5es, de comemora\u00e7\u00f5es nas diversas regi\u00f5es do Brasil, no mundo inteiro, servindo tamb\u00e9m para refor\u00e7ar e exaltar a D\u00e9cada da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela ONU, lan\u00e7ada neste Parlamento, em 2019, em Comiss\u00e3o Geral organizada pela Frente Parlamentar da Agricultura Familiar.\r\nQuando vemos as a\u00e7\u00f5es da FAO e da ONU, despertamos para a import\u00e2ncia desse tema. Est\u00e3o falando de uma d\u00e9cada, n\u00e3o de um dia, n\u00e3o de uma semana. S\u00e3o 10 anos para que possamos construir um calend\u00e1rio fixo, anual, de reflex\u00e3o e de conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas do campo e da cidade, para cuidarmos da terra, da \u00e1gua, do meio ambiente e, em especial, da produ\u00e7\u00e3o de alimentos de qualidade.\r\nNo mundo, 90% das propriedades rurais s\u00e3o de agricultores familiares, que t\u00eam a dif\u00edcil miss\u00e3o de produzir 80% dos alimentos. Na nossa Am\u00e9rica Latina e no Caribe, s\u00e3o 60 milh\u00f5es de homens e mulheres que trabalham na agricultura familiar.\r\nEstamos falando de fam\u00edlias que n\u00e3o s\u00f3 obt\u00eam da m\u00e3e Terra o seu alimento como contribuem para a preserva\u00e7\u00e3o da vida. Como disse o Papa Francisco, em pronunciamento sobre a D\u00e9cada da Agricultura Familiar: \"A agricultura familiar tem contribui\u00e7\u00f5es para toda a humanidade e para o meio ambiente\".\r\nQuero destacar aqui que, em 2006, este mesmo Parlamento aprovou a Lei n\u00ba 11.326, Lei da Agricultura Familiar, proposta pelo colega Deputado Assis do Couto, do Paran\u00e1. Ela estabeleceu as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas nacionais e prop\u00f4s o enquadramento socioecon\u00f4mico de agricultores familiares, silvicultores, aquicultores, extrativistas, pescadores e outros. A linha principal da lei \u00e9 promover o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, de infraestrutura, de assist\u00eancia t\u00e9cnica, de extens\u00e3o rural, de cooperativismo, de associativismo, de capacita\u00e7\u00e3o, bem como de agroindustrializa\u00e7\u00e3o, entre outras.\r\nEssa categoria chamada carinhosamente de agricultura familiar, na qual eu me incluo - digo com alegria, com satisfa\u00e7\u00e3o que sou agricultor Deputado -, \u00e9 a respons\u00e1vel por mais de 70% dos empregos no campo e por cerca de 50% da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria do Pa\u00eds. Ela \u00e9 respons\u00e1vel por 67% da m\u00e3o de obra ocupada no meio rural.\r\nS\u00e3o 10 milh\u00f5es de pessoas na agricultura familiar, entre agricultores e pecuaristas familiares, com uma m\u00e9dia de 2,6 pessoas por estabelecimento.\r\nConforme o IBGE, dos 5 milh\u00f5es de estabelecimentos agropecu\u00e1rios do Brasil, 77% correspondem \u00e0 agricultura familiar. Mas ela ocupa s\u00f3 23% da \u00e1rea de terra total dos estabelecimentos agropecu\u00e1rios brasileiros. \r\nA agricultura familiar, no Brasil e no mundo, \u00e9 sin\u00f4nimo de seguran\u00e7a alimentar. Ela produz mais de 50% dos alimentos da cesta b\u00e1sica nacional, al\u00e9m de ajudar no controle da infla\u00e7\u00e3o.\r\nO papel das mulheres lutadoras, empreendedoras, agricultoras tem cada vez mais import\u00e2ncia. Quase 1 milh\u00e3o de mulheres s\u00e3o as respons\u00e1veis pela gest\u00e3o das propriedades. \r\nColegas Parlamentares e p\u00fablico que nos ouve e nos assiste, mesmo com toda essa import\u00e2ncia da agricultura familiar, h\u00e1 enormes desafios para transpor: sucess\u00e3o rural - sem sucess\u00e3o rural, a agricultura familiar vai acabar; falta de Internet e de energia el\u00e9trica de qualidade; disparada nos pre\u00e7os das m\u00e1quinas e insumos agr\u00edcolas, o que tira a nossa competitividade; falta de renda; falta de pol\u00edticas de industrializa\u00e7\u00e3o dos produtos agropecu\u00e1rios - n\u00e3o se pode mais vender boi em p\u00e9 e soja a granel, \u00e9 preciso fazer o processamento para agregar renda, para fazer com que essa renda seja a mola propulsora do desenvolvimento.\r\nQueremos demonstrar a todos os setores e esferas do Governo que a agricultura familiar \u00e9 essencial em qualquer pol\u00edtica de seguran\u00e7a alimentar, atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o de alimentos e da gera\u00e7\u00e3o de empregos. Ela \u00e9 redutora do \u00eaxodo rural e fonte de recursos e de renda para as fam\u00edlias. \r\nConclamo o Brasil para fortalecermos a agricultura familiar, com cr\u00e9dito, assist\u00eancia t\u00e9cnica, subs\u00eddio, pesquisa, infraestrutura, tecnologia. Fome se combate com agricultura familiar forte e pol\u00edticas p\u00fablicas. \r\nViva a agricultura familiar!\r\nVivam os homens e mulheres que est\u00e3o no campo, sem f\u00e9rias, sem 13\u00ba sal\u00e1rio, sem contracheque, sem sal\u00e1rio no fim do m\u00eas, mas com muita f\u00e9 e com muita esperan\u00e7a de produzirem mais e melhor, de aumentar a produ\u00e7\u00e3o e a produtividade e de alimentar os seus irm\u00e3os e irm\u00e3s que vivem nas cidades!\r\nEu concluo deixando a todos que vivem da agricultura familiar ou dependem dela, \u00e0s suas entidades representativas, como CONTAG e FETAG, aos sindicatos o nosso reconhecimento e os sinceros agradecimentos pelo trabalho.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que essa manifesta\u00e7\u00e3o, em nome da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar, possa ser divulgada nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, AGRICULTURA FAMILIAR, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, INVESTIMENTO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, AGRICULTOR.",
        "nomeDeputado": "Heitor Schuch",
        "sumario": "Desafios da agricultura familiar brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS) - Sa\u00fado o Sr. Presidente e colega Deputado Vilson da Fetaemg, que tem a incumb\u00eancia de presidir esta Comiss\u00e3o Geral. Sa\u00fado o tamb\u00e9m colega Deputado Carlos Veras, Secret\u00e1rio da nossa frente parlamentar. E sa\u00fado o Deputado Bohn Gass, o Deputado Afonso Motta, os demais Deputados e Deputadas e o estimado povo brasileiro.\r\n\u00c9 com alegria que registro que estar\u00e1 tamb\u00e9m conosco C\u00e9sar Halum, representante do Minist\u00e9rio Agricultura nesta sess\u00e3o, nosso colega ex-Deputado. Na pessoa do C\u00e9sar Halum, sa\u00fado todas as autoridades governamentais e representantes de entidades presentes. E, na pessoa do companheiro Alberto Broch, Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o dos Produtores Familiares do Mercosul - COPROFAM, sa\u00fado as institui\u00e7\u00f5es, entidades, movimentos, federa\u00e7\u00f5es e sindicatos que est\u00e3o aqui representados pelos 21 oradores que v\u00e3o se manifestar nesta Comiss\u00e3o Geral sobre os desafios da agricultura familiar.\r\nA agricultura familiar n\u00e3o vive sem pol\u00edticas p\u00fablicas. Como disse o Papa Francisco, a agricultura familiar tem contribui\u00e7\u00f5es para toda a humanidade e para o meio ambiente.\r\nNesta Casa, em 2006, foi aprovada a Lei da Agricultura Familiar e, em 2020, aprovou-se a Semana da Agricultura Familiar, que teve a primeira edi\u00e7\u00e3o agora em 2021. \r\nEssa mesma agricultura familiar, no Brasil e no mundo, \u00e9 sin\u00f4nimo de seguran\u00e7a alimentar e produz 50% dos alimentos consumidos pela popula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ajudar no controle daquilo que essencial, o combate \u00e0 fome e \u00e0 mis\u00e9ria, para que todos possam ter vida, e vida em abund\u00e2ncia, como diz a pr\u00f3pria B\u00edblia.\r\nE, j\u00e1 que o nosso tema \u00e9 a agricultura familiar e os seus desafios, quero dizer que n\u00f3s consideramos agricultura a familiar uma ideia de desenvolvimento n\u00e3o s\u00f3 social e econ\u00f4mico, mas tamb\u00e9m de seguran\u00e7a alimentar e do meio rural. A agricultura familiar impulsiona as economias locais nos pequenos Munic\u00edpios, especialmente pelas pol\u00edticas espec\u00edficas destinadas a promover a prote\u00e7\u00e3o social e o bem-estar das comunidades.\r\nO grande desafio da sociedade vai al\u00e9m de aumentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, de forma a atender a demanda de uma popula\u00e7\u00e3o ainda crescente no planeta. O desafio tamb\u00e9m est\u00e1 na valoriza\u00e7\u00e3o daqueles que tiram da terra o seu sustento e que nos agraciam diariamente com o nosso alimento. E esse desafio pode ser superado com algumas a\u00e7\u00f5es que proponho e passo a relatar.\r\nPrimeiro, \u00e9 preciso fortalecer e difundir os conceitos das pol\u00edticas p\u00fablicas direcionadas ao segmento da agricultura familiar e dos empreendedores rurais. N\u00f3s precisamos de cr\u00e9dito rural, acesso a tecnologias, assist\u00eancia t\u00e9cnica, extens\u00e3o rural, programas de comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, garantia de pre\u00e7os m\u00ednimos e agrega\u00e7\u00e3o de valor.\r\nSegundo, \u00e9 preciso lutar pela manuten\u00e7\u00e3o do status do agricultor como segurado especial, na Previd\u00eancia Social.\r\nTerceiro, \u00e9 preciso promover a agricultura org\u00e2nica, agroecol\u00f3gica, uma agricultura que substitua o uso dos agrot\u00f3xicos, com o pagamento de servi\u00e7os ambientais para agricultores que preservam os mananciais de \u00e1gua e os recursos florestais nas propriedades.\r\nQuarto, \u00e9 preciso ter um modelo de produ\u00e7\u00e3o que busque a viabiliza\u00e7\u00e3o das propriedades rurais com base na sustentabilidade econ\u00f4mica. Agricultor n\u00e3o quer favor, ele quer acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, para produzir e se desenvolver.\r\nQuinto, \u00e9 preciso ter incentivo \u00e0 agroind\u00fastria. O processamento caseiro e artesanal de alimentos n\u00e3o pode ficar de fora das pol\u00edticas p\u00fablicas, sob o risco de um agricultor querer vender uma d\u00fazia de ovos e n\u00e3o poder faz\u00ea-lo.\r\nQuinto, \u00e9 preciso dar ao agricultor garantia de qualidade de vida. Chega de \u00eaxodo rural! N\u00f3s precisamos viabilizar a sucess\u00e3o rural, a perman\u00eancia do jovem no campo e o empoderamento a mulher no campo. O campo n\u00e3o viver\u00e1 sem pessoas. Precisamos de gente que levanta cedo para colocar a semente na terra, cuidar da cria\u00e7\u00e3o, produzir o alimento.\r\nSexto, \u00e9 preciso garantir a infraestrutura necess\u00e1ria para atividade do campo, com boas estradas, energia el\u00e9trica, abastecimento de \u00e1gua, irriga\u00e7\u00e3o. \r\nS\u00e9timo, \u00e9 preciso garantir ao agricultor familiar casa, sa\u00fade, saneamento, comunica\u00e7\u00e3o, Internet, sobretudo para a juventude, educa\u00e7\u00e3o que promova a inser\u00e7\u00e3o dos jovens nas estrat\u00e9gias produtivas e desenvolvimento das tecnologias na pequena propriedade, pois n\u00f3s somos minifundi\u00e1rios por natureza.\r\nOitavo, \u00e9 preciso que haja o desenvolvimento de campanhas de informa\u00e7\u00e3o e esclarecimento da sociedade sobre a import\u00e2ncia da agricultura familiar na produ\u00e7\u00e3o de alimentos saud\u00e1veis. Alimento \u00e9 vida! Sa\u00fade \u00e9 vida!\r\nNono, \u00e9 preciso falar da gastronomia na agricultura familiar. Essa tem sido uma coisa marcante e que surge de movimentos que exaltam a iniciativa de apreciar e degustar o alimento. Sobre isso, o chef ga\u00facho Carlos Kristensen disse o seguinte:\r\n\"A gastronomia est\u00e1 vivendo um momento que nunca vivemos antes. Mudamos o paradigma de que o importado \u00e9 melhor. Hoje, colocamos o produto local em primeiro plano. Como cozinheiro, posso fazer uma conex\u00e3o, uma rede, unindo quem produz, quem prepara e quem consome. Todo mundo sai ganhando\". A riqueza do Brasil passa tamb\u00e9m pela sua culin\u00e1ria e pela valoriza\u00e7\u00e3o dos produtos e das receitas locais.\r\nD\u00e9cimo, \u00e9 preciso promover a regulariza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis rurais. \u00c9 necess\u00e1ria uma interven\u00e7\u00e3o do Estado na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de irregularidades documentais de im\u00f3veis rurais da agricultura familiar. S\u00e3o posses mansas e pac\u00edficas, oriundas de partilhas antigas n\u00e3o regularizadas. E, \u00e0s vezes, a falta de um documento faz com que o agricultor n\u00e3o consiga nem ter acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nSrs. Deputados, eu quero finalizar com a \u00faltima quest\u00e3o que nos preocupa e que \u00e9 um desafio tamb\u00e9m, colegas Deputados: as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. \r\nEstamos vendo geada em Minas, estado de emerg\u00eancia, no inverno, nos Munic\u00edpios do norte ga\u00facho e do oeste catarinense, coisa jamais vista. A seca, Deputado Veras, acontecia no Nordeste; agora j\u00e1 est\u00e1 em outras tantas partes deste Pa\u00eds, e isso dialoga com a nossa pauta. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar no tema do c\u00e2mbio clim\u00e1tico, dos efeitos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, da redu\u00e7\u00e3o das chuvas e do aumento da temperatura atmosf\u00e9rica.\r\nPortanto, colegas Deputados, estimados convidados para esta discuss\u00e3o, eu quero, nesta breve introdu\u00e7\u00e3o deste tema, falar da alegria de estar aqui, reverenciando a d\u00e9cada da agricultura familiar, institu\u00edda pela ONU, ocasi\u00e3o em que 193 pa\u00edses disseram que precisam de uma aten\u00e7\u00e3o maior \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para esse segmento, para esse extrato da sociedade. Isso acontece no mundo inteiro, e n\u00e3o \u00e9 diferente no Brasil. Mas n\u00f3s precisamos tamb\u00e9m dizer a todos que essa gente simples, que levanta cedo, que trabalha muito, que n\u00e3o tem f\u00e9rias, que n\u00e3o tem d\u00e9cimo terceiro, que n\u00e3o tem sal\u00e1rio fixo, p\u00f5e as m\u00e3os na enxada, p\u00f5e a semente na terra, cuida das cria\u00e7\u00f5es, faz com que a nossa agricultura familiar esteja num processo crescente.\r\n\u00c9 claro que precisamos muito avan\u00e7ar ainda, em especial nas pol\u00edticas p\u00fablicas. Est\u00e1 nos fazendo muita falta o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio, para pensar as pol\u00edticas por setor, por regi\u00e3o, por ramo, por reenquadramento do agricultor, inclusive no PRONAF, uma pol\u00edtica pensada para esse setor e para esse segmento e que tanto mudou a realidade da agricultura familiar neste Pa\u00eds.\r\nEu quero concluir agradecendo a todas e a todos os que constroem, a cada dia, algo a mais para o fortalecimento da agricultura familiar e a consolida\u00e7\u00e3o do desenvolvimento rural. Que n\u00f3s possamos trilhar juntos, abra\u00e7ados e irmanados, o caminho de constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade que valoriza quem trabalha, quem gera emprego e renda e quem produz algo que \u00e9 fundamental, o alimento.\r\nVivam os homens e as mulheres que semeiam as sementes, as sementes da esperan\u00e7a que alimentam o mundo! Ali\u00e1s, neste mesmo mundo em que h\u00e1 tanta desigualdade, tanta gente passando fome, a nossa agricultura familiar pode efetivamente melhorar a vida desses nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s que moram e vivem nas grandes cidades, nas m\u00e9dias e nas pequenas e que, a cada dia, precisam de um peda\u00e7o de p\u00e3o. \r\nViva a agricultura familiar!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]