[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do combate ao vi\u00e9s ideol\u00f3gico de Esquerda no Brasil. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de reformas necess\u00e1rias para a recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste meu primeiro discurso, eu gostaria de agradecer a Deus - a Ele, toda a honra e toda a gl\u00f3ria! - e de saudar os her\u00f3is da P\u00e1tria, Coronel Carlos Alberto Brilhante Ustra e o nosso Capit\u00e3o Presidente Jair Bolsonaro.\r\nChegou a hora de resgatarmos o Brasil das m\u00e3os da Esquerda, que vem destruindo a nossa Na\u00e7\u00e3o h\u00e1 d\u00e9cadas; resgatar as nossas fam\u00edlias; resgatar as nossas crian\u00e7as e resgatar o Cear\u00e1 do sequestro ideol\u00f3gico da Esquerda, que vem destruindo a nossa moral, a nossa dignidade e at\u00e9 mesmo o nosso sentimento de patriotismo. Chegou a hora de resgatarmos esse sentimento de amor \u00e0 P\u00e1tria.\r\nDurante muitos anos buscamos a verdade atrav\u00e9s do ativismo conservador e de direita. No in\u00edcio parecia imposs\u00edvel, mas aqui chegamos. \u00c9 chegada a nossa hora, e eu pe\u00e7o aos nobres colegas que, neste momento, aprovem todas as reformas necess\u00e1rias para n\u00f3s resgatarmos o Brasil, reconstruirmos esta Na\u00e7\u00e3o, pois destru\u00edram at\u00e9 mesmo a nossa economia. Por isso, precisamos ter coragem para aprovar as reformas necess\u00e1rias!\r\nTamb\u00e9m pe\u00e7o aos nobres colegas que sejam iluminados pela verdade e por Deus, porque quem est\u00e1 junto de Deus e da verdade n\u00e3o tem medo de nada.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o nosso mandato, que aben\u00e7oe este ano legislativo.\r\nFica aqui o recado para todos os comunistas: comunistas, tremei! \r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, MAIORIA PARLAMENTAR,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), CANCELAMENTO, REGISTRO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Tribunal Superior Eleitoral de cancelamento do registro do PT.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, escutar a esquerda falar de \u00e9tica, de moral e de democracia me causa uma surpresa muito grande.\r\nEu quero dizer para toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira que, nesta manh\u00e3, estarei protocolando no TSE pedido de cancelamento do registro do PT, a extin\u00e7\u00e3o do PT. Eles receberam dinheiro internacional, desviaram o foco de muitos fundos que receberam. Protocolo esse pedido com base tamb\u00e9m nas den\u00fancias e nas senten\u00e7as relativas a todos os seus l\u00edderes que est\u00e3o presos. O ex-Presidente Lula vai entrar para a hist\u00f3ria como o Presidente mais corrupto desta Na\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que eu estou pedindo a extin\u00e7\u00e3o do PT: pelo bem, pela \u00e9tica e pela moral desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nA Maioria vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO ESTADUAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, CEAR\u00c1, CR\u00cdTICA. \r\nGUSTAVO HENRIQUE CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, VISITA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), SECA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do PT e do PSOL. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores. Desempenho do Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Henrique Canuto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT e o PSOL, como sempre, est\u00e3o obstruindo o Brasil. \r\nComo cearense e nordestino, digo que n\u00e3o fizeram nada a n\u00e3o ser destruir a nossa regi\u00e3o. Somos um dos Estados mais pobres desta Federa\u00e7\u00e3o, porque estamos nas m\u00e3os desses partidos que v\u00eam obstruindo a nossa Na\u00e7\u00e3o desde sempre.\r\nE eu aproveito para parabenizar o Ministro Canuto, que foi visitar o DNOCS para entender sobre a seca - e est\u00e1 do lado dos mais pobres e dos que precisam -, para vencer e trazer solu\u00e7\u00f5es para o combate \u00e0 seca.\r\nParab\u00e9ns, Ministro Canuto e Presidente Bolsonaro!\r\nO Governo vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMENDA N\u00ba2, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Investiga\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, da movimenta\u00e7\u00e3o irregular de verbas pelo PT. Den\u00fancia de doa\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias para candidatos petistas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vale lembrar \u00e0 Esquerda que um levantamento da Pol\u00edcia Federal demonstrou que o PT movimentou ilegalmente 8 trilh\u00f5es de reais, ultrapassando o PIB do Pa\u00eds em 2018, que foi de 6,7 trilh\u00f5es de reais.\r\nVale lembrar que o Lula recebeu quase 20 milh\u00f5es em doa\u00e7\u00e3o de campanha; a Sra. Maria do Ros\u00e1rio recebeu quase 1 milh\u00e3o de reais; a Sra. Erika Kokay tamb\u00e9m. Por que eles tamb\u00e9m n\u00e3o doam esse dinheiro?\r\nSr. Presidente, eles n\u00e3o est\u00e3o preocupados com o pobre, n\u00e3o.\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DELEGADO CAVALCANTE, DEPUTADO ESTADUAL, CEAR\u00c1, ROG\u00c9RIO MESQUISTA, PRESIDENTE, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PACAJUS (CE), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Deputado Estadual do Cear\u00e1, Delegado Cavalcante, e do Presidente do Diret\u00f3rio Municipal do PSL em Pacajus, Rog\u00e9rio Mesquita.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de registrar, neste dia, a presen\u00e7a ilustre do Deputado Estadual Delegado Cavalcante, que tamb\u00e9m \u00e9 Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a do Estado do Cear\u00e1, vem desenvolvendo um grande trabalho em nosso Estado e \u00e9 uma das estrelas do PSL ali no Cear\u00e1, junto com o Rog\u00e9rio Mesquita, Presidente do PSL de Pacajus, que vem desenvolvendo, com muita coragem, uma pol\u00edtica nova naquela cidade. \u00c9 uma das grandes promessas nossas l\u00e1 em Pacajus.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CRIME ORGANIZADO, VIOL\u00caNCIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CEAR\u00c1, AN\u00c1LISE.\r\nCRIME ORGANIZADO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, PALESTRA, GUILHERME BOULOS, PALESTRANTE, UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEAR\u00c1 (UFC), AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de novos ataques de grupos criminosos no Estado do Cear\u00e1. Envolvimento de pol\u00edticos e membros do Governo Estadual com o crime organizado. Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de fac\u00e7\u00f5es criminosas no Pa\u00eds. Rep\u00fadio ao anunciado proferimento, pelo Sr. Guilherme Boulos, da palestra intitulada Luta Contra Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, infelizmente, o Cear\u00e1 esta semana sofreu muitos ataques terroristas, como a tentativa de explos\u00e3o de torres de energia. E, nesta mesma semana, a pol\u00edcia identificou o contato de l\u00edderes de fac\u00e7\u00f5es com pol\u00edticos e secret\u00e1rios do Governo. \r\nPor isso eu venho pedir apoio aos nobres colegas para nos empenharmos na cria\u00e7\u00e3o de uma CPI para investigar as fac\u00e7\u00f5es criminosas. No Estado do Cear\u00e1 h\u00e1 muito dinheiro de fac\u00e7\u00f5es na pol\u00edtica, e n\u00f3s precisamos identificar quem s\u00e3o os seus participantes. E, na mesma semana ainda, h\u00e1 irrespons\u00e1veis indo ao Cear\u00e1 palestrar sobre temas que incentivam o \u00f3dio. No caso, o irrespons\u00e1vel \u00e9 Guilherme Boulos que vai fazer uma palestra intitulada Luta contra Bolsonaro. Isso \u00e9 uma irresponsabilidade!\r\nRegistro aqui o meu rep\u00fadio. E espero que a Universidade Federal do Cear\u00e1 n\u00e3o autorize este irrespons\u00e1vel a fazer essa palestra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OLIGARQUIA, CEAR\u00c1, CONTRARIEDADE, PALESTRA, BERNARDO K\u00dcSTER, JORNALISTA, SOBRAL (CE), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Rep\u00fadio a movimentos olig\u00e1rquicos do Estado do Cear\u00e1 contr\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de palestra pelo estudioso conservador, Bernardo K\u00fcster, contra a Teoria da Liberta\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Sobral, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de mencionar uma situa\u00e7\u00e3o que vem acontecendo no Cear\u00e1 devido a algumas oligarquias que existem e que pensam serem donas do Estado. \r\nOntem conversei com Bernardo K\u00fcster, um estudioso, um conservador e um grande influenciador. Alguns movimentos de direita e conservadores est\u00e3o tentando lev\u00e1-lo para uma palestra contra a Teoria da Liberta\u00e7\u00e3o, em Sobral, mas ele foi boicotado pelo Reitor, pelo Bispo e pelo Prefeito da cidade, que faz parte dessa oligarquia sat\u00e2nica, mas que vai chegar ao fim. Todo o Imp\u00e9rio chegou ao fim, e esta oligarquia no Cear\u00e1 tamb\u00e9m vai cair, vai chegar ao fim.\r\nPortanto, fa\u00e7o meu voto de protesto e de rep\u00fadio contra essa oligarquia e reitero que vou, sim, entrar em contato com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, para saber o que esse Reitor ou Reitora dessa cidade vem fazendo, para que o pluralismo de ideias e a diversidade do pensamento sejam preservados. \r\nEsses movimentos de direita est\u00e3o de parab\u00e9ns, porque querem levar este debate para Sobral, que \u00e9 t\u00e3o carente de informa\u00e7\u00f5es precisas. \r\nFica, portanto, meu rep\u00fadio a essa oligarquia.\r\nMais uma vez, confronto e lembro que no Congresso Nacional existem, sim, ativistas conservadores que v\u00e3o dar todo o apoio aos que precisarem.\r\nBrasil acima de tudo!\r\nDeus acima de todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O PUBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, HEITOR FREIRE, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro de participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00f5es de rua em apoio ao Presidente Jair Bolsonaro. An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador na manifesta\u00e7\u00e3o de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, utilizo os microfones desta Casa para convocar todos os movimentos de direita, conservadores e patriotas para, neste domingo, em todas as cidades, n\u00e3o somente do Cear\u00e1, mas de todo o Brasil, irem \u00e0s ruas defender o bem, defender o cidad\u00e3o de bem, defender o nosso Presidente Jair Bolsonaro. \r\nN\u00f3s iremos nos manter coerentes, defendendo a Direita e os princ\u00edpios conservadores. Serei coerente com o que prometi ao meu eleitor quando eu disse que seria um soldado de Jair Bolsonaro. Ele vai entrar para a hist\u00f3ria como o melhor Presidente desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nVamos \u00e0s ruas no domingo para defender aquilo em que acreditamos, como a CPI da Lava Toga, a reforma da Previd\u00eancia e todas as pautas deste Governo. Vamos \u00e0s ruas principalmente para barrar a narrativa de que s\u00f3 a Esquerda tem volunt\u00e1rios - n\u00f3s n\u00e3o temos militantes, temos volunt\u00e1rios que v\u00e3o \u00e0s ruas para defender aquilo em que acreditam.\r\nVou ver todos em Fortaleza, na grande carreata que, \u00e0s 14 horas, vai sair da Avenida Pontes Vieira, 247, onde fica a sede do Movimento Direita Cear\u00e1. Depois todos os movimentos v\u00e3o se reunir na Pra\u00e7a Portugal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "HEITOR FREIRE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Visita do orador a Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1. Inconformismo com a perpetua\u00e7\u00e3o de oligarquias na pol\u00edtica cearense. Confian\u00e7a no sucesso do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu uso a tribuna neste dia para falar um pouco sobre as visitas que fiz, no \u00faltimo fim de semana, no Cear\u00e1.\r\nVisitei oito cidades. Primeiramente, fui a Ic\u00f3, onde visitei movimentos de direita, conversei com o nosso amigo Bebel do Ic\u00f3, com o Darci, com o Will, escutei as reivindica\u00e7\u00f5es de todos os movimentos, a fim de traz\u00ea-las para esta Casa e analisar o que n\u00f3s podemos fazer para melhorar a qualidade de vida de todos os cidad\u00e3os do Ic\u00f3.\r\nSaindo do Ic\u00f3, fui para Juazeiro do Norte. Na C\u00e2mara Municipal, defendi a nova Previd\u00eancia, participei de um debate com o Movimento Direita Cariri, representado pelo Juan, pelo Silvanir, pelo Prof. \u00c9rico do Crato. Seguimos para Barbalha, onde vimos a situa\u00e7\u00e3o de hospitais que precisam da ajuda e da aten\u00e7\u00e3o de Parlamentares desta Casa. Saindo de Barbalha, fui at\u00e9 Brejo Santo, onde, junto com o Movimento Direita Brejo Santo, escutei 27 fam\u00edlias que tiveram suas casas derrubadas. N\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito se essas casas foram alvo de invasores nem vou discutir qual era a situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica daquelas fam\u00edlias, mas quero destacar que eram fam\u00edlias que j\u00e1 estavam em suas casas, devidamente estabelecidas. Inclusive, em algumas dessas fam\u00edlias havia crian\u00e7as.\r\nDe forma arbitr\u00e1ria, a Prefeitura enviou tratores e passou por cima das casas, deixando essas 27 fam\u00edlias na rua, como mendigos.\r\nSaindo da cidade, escutei que a Prefeita e um Deputado v\u00e3o me processar por falar verdades. Aqui eu fa\u00e7o um desafio e falo para todos os cidad\u00e3os do Brejo Santo: existe uma fam\u00edlia, uma oligarquia que domina essa cidade, como se fossem coron\u00e9is, h\u00e1 mais de 30 anos. N\u00f3s n\u00e3o vamos deixar que isso continue. Todo imp\u00e9rio tem seu fim, principalmente no Nordeste, no Cear\u00e1, de onde eu venho. Uma fam\u00edlia n\u00e3o pode mandar em uma cidade. Aquele Deputado responde a processos criminais e teve seus direitos pol\u00edticos cassados. Eu estou aguardando mais documentos da prefeitura para denunci\u00e1-la, nesta tribuna, no Minist\u00e9rio P\u00fablico e na Pol\u00edcia Federal. Na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 estou com documentos para fazer den\u00fancias acerca dessa prefeitura.\r\nPortanto, fica registrada aqui a minha mensagem a todos os cidad\u00e3os do Cear\u00e1: n\u00e3o tenham medo de grupos pol\u00edticos que dominam a regi\u00e3o e est\u00e3o se perpetuando no poder h\u00e1 d\u00e9cadas! N\u00e3o tenha medo, povo cearense! N\u00f3s estamos vivendo novos tempos. A pol\u00edtica vem mudando. Nessa nova pol\u00edtica, h\u00e1 pessoas compromissadas com o bem e a verdade, pessoas que n\u00e3o t\u00eam medo de oligarquias, que n\u00e3o t\u00eam medo desses que, h\u00e1 muito tempo, dominam a regi\u00e3o, fazendo com que a situa\u00e7\u00e3o do povo piore cada vez mais.\r\nO Cear\u00e1 \u00e9 um dos Estados mais ricos da Federa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, em fun\u00e7\u00e3o do altos tributos, na realidade, a pobreza \u00e9 que impera l\u00e1. Por que ocorre isso? Eles n\u00e3o est\u00e3o cuidando devidamente do povo, s\u00f3 pensam no pr\u00f3prio umbigo e em se perpetuar no poder. Mas estamos vivendo novos tempos, capitaneados pelo nosso Capit\u00e3o Bolsonaro, com o apoio de uma juventude que aspira a um Brasil melhor.\r\nUm forte abra\u00e7o. Que Deus aben\u00e7oe o Cear\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PACAJUS (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, CAVALGADA DO PARQUE DE VAQUEJADA JOS\u00c9 BELARMINO (7; 2019).",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Transcurso de anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Pacajus, Estado do Cear\u00e1. Participa\u00e7\u00e3o do orador na 7\u00aa Cavalgada do Parque de Vaquejada Jos\u00e9 Belarmino, em Pacajus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna apenas para parabenizar todo o povo de Pacajus, que hoje, dia 23 de maio, aniversaria.\r\nNessa linda cidade, a terra do caju, na semana passada, participei da 7\u00aa Cavalgada do Parque de Vaquejada Jos\u00e9 Belarmino, a convite do meu amigo Rog\u00e9rio Mesquita, grande lideran\u00e7a do PSL e do Movimento Direita Pacajus. Ele, com muita coragem, vem desenvolvendo um trabalho, vem trazendo solu\u00e7\u00f5es com uma agenda positiva para a cidade, vem se destacando pelo seu trabalho.\r\nNa pessoa do meu amigo Rog\u00e9rio Mesquita e de todos do Movimento Direita Pacajus, eu gostaria de parabenizar essa linda cidade, a terra do caju.\r\nAqui ficam os meus parab\u00e9ns!\r\nBoa tarde a todos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROGRAMA SA\u00daDE NA HORA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, HOR\u00c1RIO, ATENDIMENTO, REPASSE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE, MUNIC\u00cdPIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nDEPUTADO ESTADUAL, CEAR\u00c1, REJEI\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APLICATIVO M\u00d3VEL, ENTREGA, ALIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Jair Bolsonaro pelo lan\u00e7amento do Programa Sa\u00fade na Hora, destinado \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do repasse de recursos da \u00e1rea da sa\u00fade aos gestores municipais. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados Estaduais do Estado do Cear\u00e1 de rejei\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o de aplicativos de servi\u00e7os de entrega de alimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, subo a esta tribuna neste dia para parabenizar o Governo Federal, que vem mostrando sinais de confian\u00e7a e credibilidade com uma iniciativa muito importante, que \u00e9 o Programa Sa\u00fade na Hora. Essa iniciativa vai dobrar os repasses federais aos gestores municipais. Ser\u00e3o mais de 400 Munic\u00edpios que v\u00e3o receber esses recursos, e a popula\u00e7\u00e3o vai ter mais acesso. Vai haver um acesso mais amplo a consultas m\u00e9dicas e odontol\u00f3gicas.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Jair Bolsonaro! Parab\u00e9ns, Governo Federal, por mais essa iniciativa!\r\nAo mesmo tempo, eu gostaria de solicitar que os Deputados Estaduais do Cear\u00e1 votem contra a proposta de taxar aplicativos de entrega de comida. O mercado de trabalho vem reagindo de forma positiva, ganhando mais confian\u00e7a, e o Estado do Cear\u00e1 est\u00e1 indo na m\u00e3o contr\u00e1ria quando quer taxar aplicativos de entrega de comida. \r\nEnt\u00e3o, fica registrado aqui o meu rep\u00fadio.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Para concluir, Deputado.\r\nO SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE) - Pe\u00e7o que os Deputados Estaduais do Cear\u00e1 votem contrariamente a essa medida, porque ela chega a ser absurda. \r\nQuando analisamos quais s\u00e3o os pa\u00edses que mais cobram impostos, ou quais s\u00e3o os Estados que mais cobram impostos, vemos que s\u00e3o mais pobres, os que usurpam da sua popula\u00e7\u00e3o, com essa vis\u00e3o comunista ou socialista de querer taxar o povo, apenas para roubar. Imposto \u00e9 roubo. \r\nEnt\u00e3o, fica registrado aqui o meu rep\u00fadio, e pe\u00e7o aos Deputados Estaduais do Cear\u00e1 que tenham coer\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nDELEGADO CAVALCANTE, DEPUTADO ESTADUAL, CEARA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Vice-Presidente Estadual do PSL no Cear\u00e1, Deputado Delegado Cavalcante. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero rapidamente aproveitar para parabenizar o Vice-Presidente Estadual do PSL do Cear\u00e1, o Deputado Delegado Cavalcante. Que Deus o aben\u00e7oe! E eu o parabenizo pelo seu fant\u00e1stico trabalho no Cear\u00e1.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, na parte favor\u00e1vel ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, escutei agora o colega Deputado dizer: \"S\u00e3o 9 horas da noite...\"\r\nEu queria lembrar ao nobre Deputado que n\u00f3s estamos sendo pagos com 33 mil reais para votar, para trabalhar. Ent\u00e3o, se tivermos de ficar aqui at\u00e9 mais tarde para votar, teremos que votar, sim. E vamos votar!\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=514&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, MA\u00c7ONARIA, ALEXANDRE MENDELSSOHN, L\u00cdDER, FORTALEZA (CE), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Transcurso do 90\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da loja ma\u00e7\u00f4nica Deus e Fraternidade n\u00ba 4, no Munic\u00edpio de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Grande Loja Ma\u00e7\u00f4nica do Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, Na\u00e7\u00e3o brasileira, em especial os meus conterr\u00e2neos cearenses, gostaria de subir \u00e0 tribuna neste dia para fazer uma homenagem, um reconhecimento \u00e0 augusta, respeit\u00e1vel e benem\u00e9rita Loja Deus e Fraternidade n\u00ba 4, que no pr\u00f3ximo dia 19 de outubro, s\u00e1bado, completar\u00e1 90 anos. Em nome do seu vener\u00e1vel mestre, Alexandre Mendelssohn, gostaria de saudar todos os membros, irm\u00e3os da Loja Deus e Fraternidade n\u00ba 4, e lembrar rapidamente um pouco da sua hist\u00f3ria.\r\nA Grande Loja no Estado do Cear\u00e1 foi fundada em 19 de mar\u00e7o de 1929, em Fortaleza. Tr\u00eas Lojas se juntaram e se destacaram naquela \u00e9poca no Grande Oriente do Brasil: a Loja de Porangaba, surgida em 1905, a Deus e Camocim, nascida em 1920, e a Loja Fortaleza, fundada no dia 7 de fevereiro de 1928. Na Loja Fortaleza, grande celeiro da ma\u00e7onaria, destacaram-se 11 valorosos obreiros, que fundaram a ent\u00e3o Deus e Fraternidade n\u00ba 4, no dia 19 de outubro de 1929.\r\nEnt\u00e3o, aqui ficam os meus parab\u00e9ns a essa Grande Loja, a todos os seus membros, em nome do seu vener\u00e1vel mestre, Alexandre Mendelssohn, al\u00e9m do reconhecimento pelo seu trabalho, pela sua fraternidade, que ela vem desenvolvendo no Estado do Cear\u00e1.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e, se poss\u00edvel, no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIREITA POL\u00cdTICA, CEARA.\r\nV\u00c1RZEA ALEGRE (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a membros do Movimento Direita Cear\u00e1. Transcurso do 149\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Alegre, no Estado do Cear\u00e1. Apoio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, subo a esta tribuna para lembrar uma equipe de amigos, de alguns anos, que me possibilitaram chegar aonde cheguei e ajudaram at\u00e9 mesmo o nosso Presidente chegar aonde chegou.\r\nInicio dizendo que, sozinhos, vencemos \u00e0s vezes, mas em equipe podemos ganhar constantemente. Esse trabalho em equipe \u00e9 muito importante. Hoje, no Cear\u00e1, n\u00f3s temos um grupo, que \u00e9 o Movimento Direita Cear\u00e1. Esse movimento est\u00e1 presente hoje em v\u00e1rios Munic\u00edpios de nosso Estado.\r\nMuitos desses movimentos avan\u00e7aram e hoje s\u00e3o lideran\u00e7as pol\u00edticas, at\u00e9 mesmo do nosso partido, do PSL local. Essas lideran\u00e7as est\u00e3o em destaque, mas o trabalho \u00e9 desempenhado em prol da sociedade, de um Brasil decente.\r\nEu queria destacar alguns deles, como o meu amigo Capit\u00e3o Horizonte, de V\u00e1rzea Alegre, a quem parabenizo pelo seu trabalho, realizado com empenho.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar esse lindo Munic\u00edpio, V\u00e1rzea Alegre, que completa 149 anos. Esse Munic\u00edpio tem muito a ganhar.\r\nTamb\u00e9m sa\u00fado o Munic\u00edpio de Capistrano e o meu amigo Vereador Abreu. Estaremos trabalhando juntos nas pr\u00f3ximas semanas. Parab\u00e9ns, Vereador Abreu, pelo seu trabalho!\r\nMenciono o meu amigo Alexandre do Gelo, de Horizonte. Estivemos juntos no \u00faltimo fim de semana. Andr\u00e9 Holanda vem desenvolvendo um grande trabalho no Munic\u00edpio de Pacatuba, cidade que est\u00e1 esquecida politicamente, cidade que vem sendo maltratada, e precisamos promover a renova\u00e7\u00e3o. O meu amigo Andr\u00e9 Holanda, de cabe\u00e7a erguida, com trabalho s\u00e9rio, vem se destacando nesse Munic\u00edpio e ter\u00e1 todo o meu apoio para a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no pr\u00f3ximo ano. Andrey e todos os membros do grupo do PSL Direita Brejo Santo tamb\u00e9m enfrentam a oligarquia pesada que domina o Munic\u00edpio de Brejo Santo h\u00e1 muitos anos. Andrey e o seu grupo do PSL, o Direita Brejo Santo, v\u00eam se destacando, lutando, querem uma cidade livre do comunismo e das amarras dessas oligarquias.\r\nSa\u00fado tamb\u00e9m o meu amigo Bebel do Ic\u00f3. Meus parab\u00e9ns pelo seu trabalho s\u00e9rio \u00e0 frente daquela obra de Lima Campos e de v\u00e1rios outros eventos junto com o Direita Ic\u00f3!\r\nCito ainda v\u00e1rios outros, como o C\u00edcero Rom\u00e3o, de Icapu\u00ed, o Cleonardo e todo o grupo de Itaitinga, os Tavares, o meu amigo Diego Marques, de Massap\u00ea. O Vereador Erasmo Gomes, de Camocim, vem desenvolvendo tamb\u00e9m h\u00e1 alguns anos trabalho s\u00e9rio, e at\u00e9 est\u00e1 sendo perseguido de forma injusta, querem tirar o seu mandato. Vereador Erasmo, o senhor tem amigos aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Estaremos ao seu lado sempre lutando por um Brasil desenvolvido. Tenho certeza de que Camocim e toda a regi\u00e3o norte vai se libertar tamb\u00e9m das amarras desses grupos olig\u00e1rquicos que exerceram dom\u00ednio durante muitos anos. Menciono tamb\u00e9m Jean, de Tiangu\u00e1, e todo o PSL de Tiangu\u00e1; a Gra\u00e7a, de Monsenhor Tabosa; o meu amigo Hermes, de Barreira; Jean Fran\u00e7a, de Maranguape.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o quest\u00e3o de mencionar todos esses Munic\u00edpios e tamb\u00e9m todos esses guerreiros, essas lideran\u00e7as, porque s\u00e3o pessoas que v\u00eam desenvolvendo em conjunto um trabalho para engrandecer cada vez mais o PSL e o Direita Cear\u00e1, em nosso Estado.\r\nMenciono o nosso J\u00fanior Holanda, de Tamboril; o Lu\u00eds Carlos e todo o grupo de S\u00e3o Benedito; o Matheus, de Canind\u00e9; o Mazinho, de Russas; todo o grupo de Itapipoca, Paulo Henrique, Saulo; o Ricardo, de Eus\u00e9bio; o Rafael, de Cascavel; o Pastor Rafael, de Paracuru.\r\nSr. Presidente, s\u00e3o muitos, como o Robertinho, de Ipueiras; a Silvanir, de Juazeiro do Norte; o Vereador Vagn\u00e9, de Baturit\u00e9, e v\u00e1rios outros amigos que v\u00eam desenvolvendo esse trabalho s\u00e9rio.\r\nFica registrada a minha lembran\u00e7a, o meu reconhecimento, meus parab\u00e9ns. \u00c9 um orgulho estar nas trincheiras com cada um de voc\u00eas. E vamos estar juntos, lutando por um Brasil decente, apoiando o nosso Presidente Bolsonaro, apoiando tamb\u00e9m a Direita e os conservadores no Estado do Cear\u00e1.\r\n\u00c9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o este pronunciamento. Pe\u00e7o perd\u00e3o aos outros que n\u00e3o pude lembrar neste momento, mas em breve farei novo pronunciamento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nBoa tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, REPORTAGEM, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), DEPOIMENTO, PORTEIRO, CR\u00cdTICA, JORNALISMO.\r\nFORO DE S\u00c3O PAULO, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, PRAIA, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, CRISE POL\u00cdTICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, AM\u00c9RICA LATINA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, COMUNISMO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Natureza falaciosa de mat\u00e9ria divulgada pelaTV Globo  contra o Presidente Jair Bolsonaro. Alinhamento da emissora com o Foro de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho a esta tribuna para me solidarizar com o Presidente Bolsonaro e tamb\u00e9m com a sua fam\u00edlia, diante de uma monumental campanha de desinforma\u00e7\u00e3o voltada para o \"assassinato\" da reputa\u00e7\u00e3o daquele que est\u00e1 na linha de frente contra a maior organiza\u00e7\u00e3o criminosa da hist\u00f3ria do continente latino-americano, que \u00e9 o Foro de S\u00e3o Paulo. Mas j\u00e1 est\u00e1 tudo desmascarado.\r\nA Rede Globo \u00e9 um instrumento do Foro de S\u00e3o Paulo e faz parte dessa organiza\u00e7\u00e3o nefasta, inimiga do Brasil e da liberdade do nosso continente. Algumas das a\u00e7\u00f5es que foram orquestradas pelos lacaios do criminoso Foro de S\u00e3o Paulo s\u00e3o n\u00edtidas. Algumas delas s\u00e3o os factoides exagerados de inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia, como tentativa de uma interven\u00e7\u00e3o internacional em nossa soberania; esse ataque terrorista com \u00f3leo nas praias do Nordeste, algo in\u00e9dito no Brasil, que o Poder Executivo vem tratando de forma s\u00e9ria e r\u00e1pida - trata-se de um ataque terrorista; essas violentas revoltas que v\u00eam acontecendo em pa\u00edses aqui da Am\u00e9rica Latina, que foram orquestradas - como o pr\u00f3prio Maduro confirmou, o plano do Foro de S\u00e3o Paulo segue de vento em popa.\r\nE, ontem, a Rede Globo veio com esse fogo sorrateiro contra o nosso Presidente. Enquanto ele est\u00e1 no outro lado do mundo, buscando investimento para desenvolver a nossa Na\u00e7\u00e3o, a Rede Globo, de forma sorrateira, abre fogo, mas \u00e9 desmascarada mais uma vez com suas mentiras e fake news.\r\nN\u00f3s temos que ser firmes contra os inimigos do Brasil. N\u00f3s temos que identificar quem s\u00e3o os partidos que est\u00e3o alinhados com o Foro de S\u00e3o Paulo.\r\nPermane\u00e7a firme, Presidente! Permane\u00e7a firme, nosso Presidente Jair Bolsonaro, pois aqui nesta Casa V.Exa. tem soldados que est\u00e3o lutando ao seu lado e milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o v\u00e3o permitir que o Foro de S\u00e3o Paulo volte a esta Na\u00e7\u00e3o, ao poder mais uma vez. E n\u00f3s vamos deixar claro quem s\u00e3o os verdadeiros inimigos do Brasil, que s\u00e3o os partidos de esquerda, socialistas e comunistas. E n\u00f3s vamos combater at\u00e9 o nosso \u00faltimo dia nesta Na\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que, se poss\u00edvel, este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CRISE, POL\u00cdCIA MILITAR, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Apelo ao Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social e ao Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana, de abertura de negocia\u00e7\u00f5es com policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu subo a esta tribuna para fazer um apelo ao Governador e ao Secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social do meu Estado, neste momento em que muitos policiais est\u00e3o insatisfeitos com a falta de valoriza\u00e7\u00e3o e com a proposta feita pelo Governo. Est\u00e3o prestes a iniciar uma greve os servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica, os policiais militares do Cear\u00e1.\r\nFa\u00e7o desta Casa um apelo ao Governador e aos Secret\u00e1rios do Estado do Cear\u00e1, para que abram di\u00e1logo, n\u00e3o punam diretamente os policiais, n\u00e3o os prendam, escutem a categoria. N\u00e3o estou falando em conversa com as associa\u00e7\u00f5es, estou falando em conversa com os policias, com soldados, cabos, sargentos, estou falando na abertura de uma ponte de di\u00e1logo com eles, para que a greve n\u00e3o aconte\u00e7a. A popula\u00e7\u00e3o clama por seguran\u00e7a. Sabemos que Fortaleza \u00e9 uma das cidades mais perigosas do Pa\u00eds. Ent\u00e3o, vamos abrir esse di\u00e1logo.\r\nEste \u00e9 o meu apelo ao Governador Camilo Santana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARLOMANO MARQUES, PACATUBA (CE), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Den\u00fancia de irregularidades praticadas pelo Prefeito Carlomano Marques, do Munic\u00edpio de Pacatuba, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu subo a esta tribuna para trazer den\u00fancias contra a Prefeitura de Pacatuba.\r\nJ\u00e1 tinha recebido v\u00e1rias den\u00fancias nos \u00faltimos dias, nas \u00faltimas semanas, sobre a m\u00e1 gest\u00e3o de Pacatuba.\r\nE hoje, pela manh\u00e3, eu vi um v\u00eddeo em que o Prefeito de Pacatuba, ao anunciar recursos que est\u00e3o vindo do Governo Federal, mais de 3 milh\u00f5es de reais para a sa\u00fade, foi vaiado. Naquela ocasi\u00e3o, jogaram at\u00e9 lixo no palco onde ele estava, mostrando a insatisfa\u00e7\u00e3o do povo quanto a essa m\u00e1 gest\u00e3o.\r\nDeixo aqui bem claro, Sr. Presidente, que a minha den\u00fancia n\u00e3o \u00e9 no \u00e2mbito pessoal. O Sr. Carlomano j\u00e1 teve o mandato cassado por compra de votos, e h\u00e1 muita fofoquinha de que a esposa o trai. Eu n\u00e3o estou falando aqui se ele \u00e9 corno ou n\u00e3o. Eu n\u00e3o estou me referindo aqui a pr\u00e1ticas feias que falam dele. N\u00e3o estou aqui falando de quest\u00f5es pessoais do Prefeito, mas da m\u00e1 gest\u00e3o do Sr. Carlomano e de den\u00fancias que eu j\u00e1 fiz ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e \u00e0 Pol\u00edcia Federal e que tamb\u00e9m estou levando \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle desta Casa. S\u00e3o den\u00fancias de compra de livros did\u00e1ticos com pre\u00e7os superfaturados, praticamente o triplo do pre\u00e7o cobrado no mercado.\r\nO que me causa estranheza \u00e9 que a empresa \u00e9 do esposo da sobrinha dele, que est\u00e1 lotada em cargo comissionado dentro da Prefeitura, que mais parece uma lota\u00e7\u00e3o de cargos de familiares do que, de fato, de pessoas t\u00e9cnicas que querem trabalhar.\r\nEsses livros foram comprados com recursos do FUNDEB. Ent\u00e3o, cabe a mim, sim, fazer a den\u00fancia a esta Casa, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e \u00e0 Pol\u00edcia Federal, porque a Prefeitura de Pacatuba merece desde j\u00e1 uma investiga\u00e7\u00e3o profunda.\r\nTamb\u00e9m tenho v\u00e1rias outras den\u00fancias, como a de Vereadores que foram visitar escolas onde os alunos, crian\u00e7as, est\u00e3o tendo uma refei\u00e7\u00e3o por dia. Est\u00e3o comendo um biscoito, uma bolacha, e um copo de suco. Ent\u00e3o, alguma coisa est\u00e1 acontecendo. J\u00e1 foram feitas visitas a essas escolas. S\u00e3o crian\u00e7as que est\u00e3o passando necessidade, que v\u00e3o \u00e0 escola para aprender e tamb\u00e9m comer, e n\u00e3o h\u00e1 nada. Ali, supostamente, pode haver desvio de recursos. E essas salas de aula, Sr. Presidente, est\u00e3o ao lado de um lix\u00e3o, onde jogam lixo sanit\u00e1rio, ao lado de um posto de sa\u00fade.\r\nPortanto, aqui fica a minha den\u00fancia.\r\nParabenizo pessoas como Andr\u00e9 Holanda e v\u00e1rias outras que t\u00eam feito um trabalho s\u00e9rio e comprometido, denunciando essa m\u00e1 gest\u00e3o, denunciando esse canalha desse Prefeito de Pacatuba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da enfermagem. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, dia 12 de maio, aproveito para saudar todos os enfermeiros, verdadeiros her\u00f3is que est\u00e3o nos ajudando a combater esse v\u00edrus. Fa\u00e7o aqui, primeiro, essa homenagem.\r\nDevemos fazer todos os esfor\u00e7os que pudermos neste momento para vencermos esse v\u00edrus. O momento \u00e9 de uni\u00e3o de todos os brasileiros, de todos os Deputados, independentemente de partido. Precisamos nos unir, porque enfrentamos algo que est\u00e1 assolando, aterrorizando e matando muitas vidas.\r\nO PSL vota \"sim\" e se une \u00e0 luta contra o coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL vota \"n\u00e3o\", porque entende o impacto or\u00e7ament\u00e1rio neste momento. N\u00f3s temos que ser respons\u00e1veis no que diz respeito ao dinheiro dos pagadores de impostos. O Congresso Nacional tem sido muito respons\u00e1vel, ao votar medidas que apoiem o povo brasileiro. Por quest\u00e3o de responsabilidade, para n\u00e3o impactar muito o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o neste momento, o PSL vota \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vota \"sim\", Deputado. O voto \"sim\" \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nO SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE) - Desculpe-me. O PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto. Vamos continuar com essa prote\u00e7\u00e3o ao empregado, dando-lhe essa seguran\u00e7a jur\u00eddica, e prosseguindo com a retomada do crescimento da nossa economia.\r\nO PSL orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL entende este momento que o Brasil est\u00e1 vivendo. Tudo o que possamos fazer para manter empregos, para ajudar os trabalhadores a manterem os seus empregos, o PSL vai fazer, e do lado tamb\u00e9m dos empreendedores e dos empres\u00e1rios.\r\nPor isso, o PSL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nO PSL entende que, neste momento, n\u00f3s temos que nos unir, assegurar que os bancos possam emprestar dinheiro para as empresas, para elas terem liquidez e poderem sobreviver durante esta crise.\r\nEnt\u00e3o, o PSL orienta \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o j\u00e1 inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia de que trata o inciso II do caput deste artigo, constante do inciso III, art. 6\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nO PSL entende que, neste momento, as empresas precisam de um pouco mais de f\u00f4lego na quest\u00e3o do prazo de pagamento e tamb\u00e9m no prazo de car\u00eancia. Por isso o PSL orienta \"n\u00e3o\", mantendo esse prazo mais alongado para as empresas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o por 20% dos recursos financeiros provenientes de compensa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o a Estados e Munic\u00edpios decorrente da desonera\u00e7\u00e3o do imposto referido no inciso II do art. 155, constante no inciso II, art. 212-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescido pelo art. 7\u00ba do substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, e por decorr\u00eancia a supress\u00e3o tamb\u00e9m do art. 12 do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto. \r\nO PSL acredita que uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica forte faz uma na\u00e7\u00e3o forte e \u00e9 um dos nossos pilares, por isso se posiciona neste momento junto com todos os nossos professores e com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"sim\".\r\nEu venho aqui refor\u00e7ar a nossa posi\u00e7\u00e3o: lugar de bandido \u00e9 na cadeia. O projeto vem em um momento certo. N\u00f3s temos que endurecer, sim, as nossas penas, as nossas leis, n\u00e3o somente contra o crime de estelionato, mas contra os bandidos em geral.\r\nDurante essa pandemia, n\u00f3s vimos que muitos receberam dinheiro p\u00fablico e se utilizaram desses recursos, desviaram esses recursos, superfaturando at\u00e9 mesmo a compra de respiradores.\r\nChegou o momento de esta Casa debater uma reforma do nosso C\u00f3digo Penal, que eu acho que ainda est\u00e1 muito leve. Por isso, o PSL orienta \"sim\", j\u00e1 abrindo esse caminho para uma reforma do nosso C\u00f3digo Penal, para endurecer as penas contra bandidos.\r\nLugar de bandido \u00e9 na cadeia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMETO, MORTALIDADE, PANDEMIA. \r\nLEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, OCUPA\u00c7\u00c3O, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, CEAR\u00c1. \r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), REDU\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA. \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O. \r\nPL 329/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, MOTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, PATENTE, MEDICAMENTO, CONTRA, PAT\u00d3GENO, AGENTE, EPIDEMIA, P0ANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Recorde no n\u00famero de mortes e de contaminados pela Covid-19 no Brasil. Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado do Cear\u00e1 e em outros Estados brasileiros, provocado pela epidemia de coronav\u00edrus. Retra\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro. Urgente necessidade de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 329, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes sobre medicamentos e vacinas contra pat\u00f3genos, respons\u00e1veis por surtos epid\u00eamicos e consequente decreta\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas e todos os brasileiros, \u00e9 com muita tristeza que falo hoje, nesta tribuna: o Brasil registrou, nesses \u00faltimos dias, seus maiores n\u00fameros e casos de morte, desde o primeiro caso de COVID.\r\nFico consternado com isso e aproveito para me solidarizar com todas essa fam\u00edlias que perderam seus entes queridos. N\u00f3s sabemos que, nos \u00faltimos dias, batemos as 2 mil mortes.\r\nTamb\u00e9m sabemos, pelo menos aqui no Cear\u00e1 e em muitos Estados, em muitas cidades, que a situa\u00e7\u00e3o de ocupa\u00e7\u00e3o de leitos e de UTIs est\u00e1 praticamente esgotada - aqui, no Cear\u00e1, passa de 90%.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, caros colegas, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito cr\u00edtica e requer uma atitude dr\u00e1stica neste momento.\r\nAo mesmo tempo em que sofremos tudo isso na sa\u00fade, quanto \u00e0 nossa economia, tivemos apresentados os n\u00fameros nos \u00faltimos dias e vimos que o nosso PIB retraiu 4,1%. Acho que foi a maior queda na hist\u00f3ria da nossa Rep\u00fablica, ou seja, na sa\u00fade e na economia, que andam juntas.\r\nN\u00f3s sabemos que a crise chegou. Precisamos rapidamente de uma atitude. A nossa \u00fanica sa\u00edda, caro Presidente, \u00e9 a vacina. \u00c9 preciso agilizar e baratear a produ\u00e7\u00e3o de vacinas. \r\nPor isso, eu protocolei o Projeto de Lei n\u00ba 329, de 2021, que disp\u00f5e sobre quebra de patentes. Esse projeto de lei n\u00e3o tem ideologia nem partidarismo. A quebra de patentes \u00e9 essencial num per\u00edodo como este de pandemia. Isso j\u00e1 \u00e9 previsto no direito internacional e j\u00e1 foi feito, anteriormente, em outros governos. A quebra de patentes vai agilizar e baratear a produ\u00e7\u00e3o de vacinas.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 329, deste ano, determina que as patentes das vacinas contra a COVID sejam quebradas por todo o per\u00edodo em que a pandemia perdurar. Somente dessa forma n\u00f3s vamos conseguir atender a necessidade do povo brasileiro de que seja vacinada toda a nossa vasta popula\u00e7\u00e3o de quase 212 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu gostaria de pedir o apoio desta Casa. J\u00e1 conversei com o nosso Presidente, com o L\u00edder do meu partido, com alguns L\u00edderes partid\u00e1rios, com o nosso Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Arthur Lira, e queria, de forma p\u00fablica, solicitar o apoio de todos os colegas. A quebra de patentes \u00e9 algo essencial...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 329/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, MOTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, PATENTE, MEDICAMENTO, CONTRA, PAT\u00d3GENO, AGENTE, EPIDEMIA, HEITOR FREIRE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nACORDO SOBRE OS ASPECTOS DE DIREITOS DE PROPRIEDADE INTELECTUAL RELACIONADOS COM O COM\u00c9RCIO (TRIPS) (1994), AN\u00c1LISE.\r\nMEDICAMENTO, AIDS.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, especialistas e todo o povo brasileiro que nos acompanha neste momento, hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para este Parlamento, pois temos a possibilidade de representar o povo no debate que poder\u00e1 levar o nosso Pa\u00eds \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de vacinas e, consequentemente, permitir\u00e1 que salvemos muitas vidas.\r\nEstamos nos aproximando de 350 mil mortes no Brasil. N\u00e3o temos outro tratamento, sen\u00e3o a vacina. Simplesmente, n\u00e3o temos nada cientificamente testado e comprovado e em funcionamento neste momento. Desta forma, a falta de vacinas pode significar a perda de vidas humanas.\r\nPrezados colegas, no in\u00edcio do ano eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 329, de 2021, que \u00e9 uma das possibilidades existentes de solu\u00e7\u00e3o para a falta de tratamento para a COVID. E eu ressalto, neste momento, que a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o de vacinas.\r\nTemos que acreditar na ci\u00eancia, caros Parlamentares, e \u00e9 por isso que a C\u00e2mara dos Deputados tomou a excelente decis\u00e3o de chamar os especialistas nesta mat\u00e9ria a esta Comiss\u00e3o Geral, que eu parabenizo desde j\u00e1.\r\nO meu projeto, o PL 329/21, assim como outros projetos mencionados, \u00e9 apartid\u00e1rio e n\u00e3o representa qualquer ideologia. O meu projeto, como outros, pensa nas fam\u00edlias que est\u00e3o sendo destru\u00eddas pela pandemia. Antes de ontem, foram 4.195 mortes, 4.195 vidas desfeitas, 4.195 fam\u00edlias em sofrimento.\r\nComo disse o Sr. Alfredo Leite, do Hospital Universit\u00e1rio Oswaldo Cruz, nosso Pa\u00eds precisa urgentemente de vacinas, assim como v\u00e1rios pa\u00edses em desenvolvimento precisam e ainda v\u00e3o precisar delas nos pr\u00f3ximos tempos.\r\nN\u00f3s sabemos que o Brasil \u00e9 um Pa\u00eds respeitador do multilateralismo, e este \u00e9 o grande momento para a comprova\u00e7\u00e3o disso. A Diretora-Geral da OMC, a \u00cdndia e outros pa\u00edses t\u00eam propostas interessantes para a solu\u00e7\u00e3o desta pandemia. Alguns falam em suspens\u00e3o de patentes. Outros falam em licenciamento compuls\u00f3rio das patentes. Seja qual for a decis\u00e3o, nobres colegas, ela se justifica, porque, para solucionar problemas globais, s\u00e3o exigidas solu\u00e7\u00f5es globais.\r\nDo Brasil, n\u00f3s podemos dar um exemplo para todo o mundo. O licenciamento compuls\u00f3rio \u00e9 medida prevista na Lei de Propriedade Industrial, al\u00e9m de prevista tamb\u00e9m pelo Acordo TRIPS, um dos anexos aos acordos de refer\u00eancia da OMC.\r\nEm 2021, a Declara\u00e7\u00e3o de Doha prezou pela import\u00e2ncia do Acordo TRIPS e da mat\u00e9ria de sa\u00fade p\u00fablica. O que quero dizer \u00e9 que s\u00e3o instrumentos previstos pelo direito interno e pelo direito internacional e que podem ser utilizados. Inclusive, no ano de 2008, j\u00e1 foram utilizados pelo Governo brasileiro para medicamentos destinados ao tratamento da AIDS/HIV e foram plenamente aceitos. Neste momento, qualquer medida dr\u00e1stica \u00e9 aceita para que vidas sejam salvas.\r\nPrezados colegas, o meu pedido \u00e9 que V.Exas. atendam o pedido do povo brasileiro, que anseia pela vacina. O que est\u00e1 em jogo s\u00e3o vidas humanas. Ressalto que sei da import\u00e2ncia da propriedade intelectual, mas, neste momento, a quest\u00e3o \u00e9 totalmente tempor\u00e1ria, para que laborat\u00f3rios brasileiros possam come\u00e7ar a produzir urgentemente vacinas contra a COVID-19.\r\nEnt\u00e3o, nobres colegas, pe\u00e7o que V.Exas. vejam minha proposta com bons olhos, para ajudar na luta contra a pandemia. O direito de patentes \u00e9 importante. Todo esse sistema, que \u00e9 muito antigo e respeitado, \u00e9 importante.\r\nPrezados, se n\u00e3o houver sa\u00fade, n\u00e3o haver\u00e1 economia. Al\u00e9m do v\u00edrus, a fome \u00e9 outro problema do Brasil, um problema que tem um potencial de morte infelizmente muito elevado. Esse v\u00edrus, como tenho dito regularmente, tem gerado fome e desemprego, problemas que teremos que solucionar tamb\u00e9m em breve.\r\nEstamos em um per\u00edodo de guerra, um per\u00edodo de guerra contra a pior pandemia dos \u00faltimos 100 anos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. E agrade\u00e7o tamb\u00e9m a todos os especialistas que participaram deste dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, NEFROLOGIA, TRANSPLANTE DE \u00d3RG\u00c3O OU TECIDO, PACIENTE, PRIORIDADE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GOVERNO ESTADUAL, PREFEITURA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aos Governadores Estaduais e aos Prefeitos Municipais de prioridade no atendimento aos pacientes renais durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu subo nesta tribuna virtual para fazer um apelo em rela\u00e7\u00e3o a pacientes renais durante essa pandemia da COVID-19. \u00c9 com muita preocupa\u00e7\u00e3o que eu decidi me manifestar sobre esses pacientes que est\u00e3o entre os mais vulner\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o. O tratamento de hemodi\u00e1lise, muitas vezes di\u00e1rios, gera imunidade reduzida para essas pessoas e corrobora para extrema necessidade de prioridade na vacina.\r\nSr. Presidente, estimados colegas, o rim \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o que faz a limpeza do nosso sangue, \u00e9 fundamental para a sa\u00fade humana. Percebam que, embora o coronav\u00edrus seja mais conhecido por afetar o sistema respirat\u00f3rio, ele afeta todos os nossos sistemas, especialmente aqueles com alguma comorbidade. Dessa forma, os pacientes renais est\u00e3o ainda mais dispostos a essa doen\u00e7a, que j\u00e1 ceifou a vida de milhares de brasileiros. A luta, Sr. Presidente, \u00e9 pela vida. A infec\u00e7\u00e3o por COVID-19 representa uma amea\u00e7a concreta para esses pacientes renais, especialmente para esses que est\u00e3o em di\u00e1lise e para os receptores de transplante renal. Segundo a Sociedade Brasileira de Nefrologia, s\u00e3o mais de 140 mil pacientes em di\u00e1lise todos os dias aqui no Brasil. E nada mais justo que seja dada uma aten\u00e7\u00e3o maior para essas pessoas, mesmo que em tempos de pandemia. Elas precisam ainda se deslocar para fazer as suas sess\u00f5es. Mesmo em isolamento social, esses pacientes renais precisam se deslocar. A manuten\u00e7\u00e3o da terapia dial\u00edtica \u00e9 fundamental para a sua sobreviv\u00eancia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu venho aqui pedir que o nosso Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e tamb\u00e9m os governantes, os Prefeitos, os Governadores priorizem esses pacientes renais, esses que est\u00e3o precisando fazer essas hemodi\u00e1lises, est\u00e3o se deslocando, est\u00e3o mais vulner\u00e1veis e precisam, sim, ser vacinados o quanto antes.\r\nEu gostaria que V.Exa., se poss\u00edvel, divulgasse este discurso nos ve\u00edculos nacionais. Fa\u00e7o este apelo para todos os governantes, para que priorizem os pacientes renais em suas vacinas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO, SENADO FEDERAL.\r\nHEITOR FREIRE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 830/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONCESS\u00c3O, ADICIONAL DE INSALUBRIDADE, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DE LIMPEZA URBANA, VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA, CORPO DE BOMBEIRO MILITAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Solicita\u00e7\u00e3o de celeridade ao Senado Federal na vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional dos profissionais de enfermagem. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 830, de 2020, sobre o pagamento de adicional de insalubridade em grau m\u00e1ximo pela atua\u00e7\u00e3o de profissionais de servi\u00e7os essenciais no combate a epidemias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, todo o povo brasileiro que acompanha os trabalhos desta Casa, hoje \u00e9 o Dia Internacional da Enfermagem, e eu gostaria de aproveitar este momento para parabenizar todos os enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares, atendentes e outros profissionais que comp\u00f5em essa categoria que, mais do que nunca, segue nas suas rotinas exaustivas nos hospitais espalhados pelo Brasil e pelo mundo. \r\nA pandemia do coronav\u00edrus nos mostrou o quanto precisamos desses profissionais na condu\u00e7\u00e3o dos cuidados com a nossa sa\u00fade e o quanto eles s\u00e3o imprescind\u00edveis nas suas fun\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s estamos muito agradecidos pelo empenho e dedica\u00e7\u00e3o ao cuidar das pessoas, muitas vezes sendo preciso at\u00e9 mesmo colocar o conv\u00edvio com seus familiares e amigos em segundo plano, e at\u00e9 mesmo arriscar as suas pr\u00f3prias vidas por conta dessa grande exposi\u00e7\u00e3o na qual eles vivem diariamente.\r\nPrezados colegas, al\u00e9m dos parab\u00e9ns e das palavras bonitas, a categoria da enfermagem merece valoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento. Por isso, eu resolvi hoje trazer esse tema a esta tribuna, para contar com o apoio dos colegas na defesa do piso salarial da enfermagem, projeto que j\u00e1 tramita no Senado, ao qual eu pe\u00e7o celeridade na vota\u00e7\u00e3o. \r\nO meu colega de bancada, Deputado Julian Lemos, tamb\u00e9m tem um projeto semelhante a esse nesta Casa e conta com o meu total apoio. Eu j\u00e1 me comprometo a trabalhar junto com ele pelo avan\u00e7o dessa pauta t\u00e3o importante. \r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, eu protocolei o Projeto de Lei n\u00ba 830, de 2020, pelo qual estamos trabalhando para garantir o piso m\u00e1ximo de adicional de insalubridade para todos os profissionais de servi\u00e7os essenciais ao combate de epidemias, destacando os que trabalham diretamente com a enfermagem. Hoje n\u00f3s temos quase 2,5 milh\u00f5es de profissionais de enfermagem espalhados em todo o Brasil. De acordo com o Conselho Federal de Enfermagem - COFEN, como j\u00e1 destaquei, h\u00e1 mais de 2 milh\u00f5es de profissionais de enfermagem.\r\nEsses profissionais merecem o nosso reconhecimento. \u00c9 por essas pessoas que eu fa\u00e7o este pedido aos colegas Parlamentares da C\u00e2mara e do Senado: precisamos valorizar essa categoria. Essa valoriza\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorrer\u00e1 com a regulamenta\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e o piso salarial para todos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja veiculado nas m\u00eddias desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE COMBATE AO ABUSO E EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS.\r\nHEITOR FREIRE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4071/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME SEXUAL CONTRA VULNER\u00c1VEL, ESTUPRO DE VULNER\u00c1VEL, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, AUMENTO DA PENA, AUTOR (DIREITO PENAL), PARENTESCO, ATIVIDADE PROFISSIONAL, DEVERES, PROTE\u00c7\u00c3O, MENOR DE IDADE, V\u00cdTIMA.\r\nANDREZINHO, VEREADOR, VI\u00c7OSA DO CEAR\u00c1 (CE), V\u00cdTIMA, AMEA\u00c7A, BENEDITO DE ARAG\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes. Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 4.071, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 217-A do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, para agravamento da pena imposta ao crime de estupro de vulner\u00e1vel praticado pelo protetor da v\u00edtima, envolvendo grau de parentesco ou atividade profissional. Solidariedade ao Vereador Andrezinho, diante de amea\u00e7as de morte desferidas pelo funcion\u00e1rio p\u00fablico Benedito de Arag\u00e3o, no Munic\u00edpio de Vi\u00e7osa do Cear\u00e1, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, colegas, hoje, 18 de maio, \u00e9 celebrado o Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes. Eu quero aproveitar essa data para alertar sobre a necessidade de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia sexual. Diante de qualquer suspeita, \u00e9 poss\u00edvel fazer uma den\u00fancia por meio do canal Disque 100. E \u00e9 muito importante fazer essa den\u00fancia.\r\nTamb\u00e9m fa\u00e7o aqui um agradecimento \u00e0 luta incessante da nossa Ministra Damares. Ela vem lutando incansavelmente para que essa realidade de viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes acabe aqui no Brasil.\r\nEu tenho um projeto de lei, o PL 4.019/19, que agrava o crime praticado por aqueles que deveriam proteger as crian\u00e7as: o parente, quem esteja com a tutela ou at\u00e9 mesmo aquele que exerce uma atividade profissional, ou seja, quem deveria proteger as crian\u00e7as e adolescentes, mas pratica esse crime. Pe\u00e7o apoio aos nobres colegas a esse meu projeto, o PL 4.019/19. Ao mesmo tempo, pe\u00e7o que denunciem esse tipo de crime, que infelizmente \u00e9 uma triste realidade que o Brasil ainda vive.\r\nSr. Presidente, aproveito tamb\u00e9m o momento em que estou nesta tribuna para me solidarizar com o Vereador Andrezinho, do Munic\u00edpio de Vi\u00e7osa do Cear\u00e1, da nossa linda serra do Cear\u00e1. Infelizmente, o Vereador tem sofrido algumas amea\u00e7as por parte de um cidad\u00e3o, que por sinal \u00e9 funcion\u00e1rio da Prefeitura, o Sr. Benedito de Arag\u00e3o. Esse senhor vem fazendo algumas amea\u00e7as de morte ao Vereador por simplesmente fazer o seu trabalho. Ultimamente, o Vereador vem se manifestando em prol de alguns funcion\u00e1rios de um hotel que perderam seus trabalhos e pediu a eles que fossem para o hospital de campanha. Por isso, o Vereador sofreu algumas agress\u00f5es virtuais. Depois, em outra situa\u00e7\u00e3o em defesa do povo de Vi\u00e7osa, esse cidad\u00e3o, n\u00e3o gostando do trabalho de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Vereador, que simplesmente pedia mais respeito aos enfermeiros da cidade, fez essa amea\u00e7a.\r\nDeixo registrada a minha solidariedade ao Vereador Andrezinho. J\u00e1 pedi \u00e0s autoridades que investiguem essa situa\u00e7\u00e3o, pedi ao Delegado- Geral da Pol\u00edcia Civil. Tamb\u00e9m pedi \u00e0 Pol\u00edcia Federal que investigue pelo menos se esse cidad\u00e3o tem posse de arma, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir, seja no Parlamento federal, municipal ou estadual, agress\u00f5es contra Parlamentares que apenas est\u00e3o fazendo o seu trabalho.\r\nEnt\u00e3o, registro a minha solidariedade ao Vereador Andrezinho.\r\nUm forte abra\u00e7o a todos desse lindo Munic\u00edpio, Vi\u00e7osa do Cear\u00e1. Contem conosco e com o meu mandato.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXPULS\u00c3O, MISSION\u00c1RIO, \u00c1FRICA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, CRISTIANISMO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LIBERDADE DE RELIGI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o praticada contra mission\u00e1rios crist\u00e3os no continente africano, sobretudo em pa\u00edses de maioria isl\u00e2mica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, povo brasileiro que nos escuta nesta tarde, eu subo hoje \u00e0 tribuna para expressar a minha mais profunda consterna\u00e7\u00e3o com um assunto que \u00e9 muito importante, mas pouco divulgado pela grande m\u00eddia brasileira. \r\nNa \u00faltima semana, temos visto na televis\u00e3o o \u00f3dio na pr\u00e1tica. Mission\u00e1rios est\u00e3o sendo expulsos de pa\u00edses da \u00c1frica, tendo que voltar ao Brasil. Esta \u00e9 uma quest\u00e3o que muito me afeta: o \u00f3dio ao Cristianismo ou a cristofobia. A persegui\u00e7\u00e3o aos mission\u00e1rios crist\u00e3os pelo mundo tem alcan\u00e7ado patamares absurdos. Em outros casos, as minorias crist\u00e3s est\u00e3o sendo fortemente perseguidas, sobretudo em pa\u00edses de maioria isl\u00e2mica. Isso foi agravado com a pandemia da COVID-19. Segundo o relat\u00f3rio anual da ONG Portas Abertas, aumentaram os n\u00fameros de fi\u00e9is mortos pela f\u00e9, assim como as restri\u00e7\u00f5es \u00e0s liberdades religiosas. \r\nA f\u00e9 em Deus \u00e9 fundamento da vida humana e n\u00e3o pode, sob hip\u00f3tese alguma, ser motivo para persegui\u00e7\u00f5es. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 expressa ao assegurar a liberdade religiosa, a liberdade de cren\u00e7a e a liberdade de atos de culto. \r\nEu pergunto aos senhores: viveremos em um per\u00edodo em que crist\u00e3os ser\u00e3o refugiados? Seremos pessoas que sofrem persegui\u00e7\u00e3o pelo \u00fanico fato de professarmos a f\u00e9 crist\u00e3? Ser\u00e1 que viveremos um tempo em que ser\u00e1 perigoso falar que somos crist\u00e3os, que temos f\u00e9 em Deus? \r\nCaros Parlamentares, o Estado \u00e9 laico, mas o povo brasileiro, n\u00e3o. Grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 composta de crist\u00e3os. Cerca de 80% ou mais dos brasileiros seguem a f\u00e9 crist\u00e3.\r\nPrezados colegas, eu mesmo, em determinada \u00e9poca da minha vida, fui mission\u00e1rio da palavra de Cristo. Por isso, fico ainda mais preocupado e chamo a aten\u00e7\u00e3o nesta tribuna para esse triste fato. \r\nCaro Presidente, agrade\u00e7o esta oportunidade e gostaria de finalizar aqui recitando a 2\u00aa Cr\u00f4nica 7:14: \"Se o meu povo, que se chama pelo meu nome, se humilhar e orar, buscar a minha face e se afastar dos seus maus caminhos, dos c\u00e9us o ouvirei, perdoarei o seu pecado e curarei a sua terra.\"\r\nLembrem-se: \"Feliz \u00e9 a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor\". \r\nEu pe\u00e7o que o meu discurso seja veiculado pelas m\u00eddias da Casa e pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, inicio meu discurso saudando a classe policial de todo o Brasil. Parabenizo, em especial, a Pol\u00edcia Militar do Estado do Cear\u00e1, que completou ontem, dia 24 de maio, 186 anos de exist\u00eancia. A institui\u00e7\u00e3o, um dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado brasileiro, encontra sua fundamenta\u00e7\u00e3o prevista na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tendo como principais objetivos o policiamento ostensivo e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.\r\nDesde o in\u00edcio da minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica, eu tenho tentado trazer melhorias para essa classe, que \u00e9 t\u00e3o desprestigiada em nosso Pa\u00eds. Destaco o Projeto de Lei n\u00ba 2.628, de 2019, que institui a necessidade de prova qualificada para que seja feita den\u00fancia contra os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, em que est\u00e3o inseridos os policiais militares.\r\nEste projeto ser\u00e1 objeto de aprecia\u00e7\u00e3o nesta semana na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, da C\u00e2mara dos Deputados. Meu objetivo \u00e9 trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica plena aos nossos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, para que cumpram seu papel na defesa da nossa sociedade.\r\nAl\u00e9m deste projeto, aproveito para mencionar outra proposi\u00e7\u00e3o de minha autoria: o Projeto de Lei n\u00ba 4.580, de 2019, que reserva parte das unidades habitacionais de programas do Governo Federal aos policiais, como forma de garantir a valoriza\u00e7\u00e3o da nossa corpora\u00e7\u00e3o.\r\nVolto a parabenizar a Pol\u00edcia Militar do Estado do Cear\u00e1 e certifico que meu mandato est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de toda a institui\u00e7\u00e3o. Ficam aqui meus parab\u00e9ns. Fica registrado meu muito obrigado a todos os PMs do Estado do Cear\u00e1, que v\u00eam fazendo um trabalho muito valoroso e \u00e1rduo, pelo dia de ontem. \r\nMuitas vezes, eles s\u00e3o esquecidos. Muitos s\u00e3o at\u00e9 v\u00edtimas de mentiras e de cal\u00fanias, mas \u00e9 uma classe que tem o respeito, sim, da C\u00e2mara Federal e do nosso mandato. N\u00f3s estaremos aqui sempre, para apoiar todos os policiais militares do Estado do Cear\u00e1.\r\nQue Deus os aben\u00e7oe!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais ve\u00edculos de imprensa da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, CEAR\u00c1, HOMENAGEM.\r\nPL 2628/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ABERTURA, INQU\u00c9RITO POLICIAL MILITAR, DEN\u00daNCIA, INFRA\u00c7\u00c3O PENAL, ACOMPANHAMENTO, PROVA (DIREITO PENAL). \r\nPL 4580/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, RESERVA, HABITA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), POLICIAL CIVIL, POLICIAL FEDERAL, POLICIAL MILITAR, GUARDA MUNICIPAL, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Transcurso do 186\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Estado do Cear\u00e1. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em prol dos policiais militares. Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas  2.628, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 1.002, de 1969, (C\u00f3digo de Processo Penal Militar), e da Lei n\u00ba 4.878, de 1965, com vista \u00e0 exig\u00eancia de prova qualificada para a abertura de inqu\u00e9rito policial militar e de processos disciplinares contra policiais civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal; e 4.580, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.977, de 2009, acerca do Programa Minha Casa, Minha Vida, com vista \u00e0 reserva de unidades habitacionais para agentes da  seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, inicio meu discurso saudando a classe policial de todo o Brasil. Parabenizo, em especial, a Pol\u00edcia Militar do Estado do Cear\u00e1, que completou ontem, dia 24 de maio, 186 anos de exist\u00eancia. A institui\u00e7\u00e3o, um dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado brasileiro, encontra sua fundamenta\u00e7\u00e3o prevista na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tendo como principais objetivos o policiamento ostensivo e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.\r\nDesde o in\u00edcio da minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica, eu tenho tentado trazer melhorias para essa classe, que \u00e9 t\u00e3o desprestigiada em nosso Pa\u00eds. Destaco o Projeto de Lei n\u00ba 2.628, de 2019, que institui a necessidade de prova qualificada para que seja feita den\u00fancia contra os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, em que est\u00e3o inseridos os policiais militares.\r\nEste projeto ser\u00e1 objeto de aprecia\u00e7\u00e3o nesta semana na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, da C\u00e2mara dos Deputados. Meu objetivo \u00e9 trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica plena aos nossos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, para que cumpram seu papel na defesa da nossa sociedade.\r\nAl\u00e9m deste projeto, aproveito para mencionar outra proposi\u00e7\u00e3o de minha autoria: o Projeto de Lei n\u00ba 4.580, de 2019, que reserva parte das unidades habitacionais de programas do Governo Federal aos policiais, como forma de garantir a valoriza\u00e7\u00e3o da nossa corpora\u00e7\u00e3o.\r\nVolto a parabenizar a Pol\u00edcia Militar do Estado do Cear\u00e1 e certifico que meu mandato est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de toda a institui\u00e7\u00e3o. Ficam aqui meus parab\u00e9ns. Fica registrado meu muito obrigado a todos os PMs do Estado do Cear\u00e1, que v\u00eam fazendo um trabalho muito valoroso e \u00e1rduo, pelo dia de ontem. \r\nMuitas vezes, eles s\u00e3o esquecidos. Muitos s\u00e3o at\u00e9 v\u00edtimas de mentiras e de cal\u00fanias, mas \u00e9 uma classe que tem o respeito, sim, da C\u00e2mara Federal e do nosso mandato. N\u00f3s estaremos aqui sempre, para apoiar todos os policiais militares do Estado do Cear\u00e1.\r\nQue Deus os aben\u00e7oe!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais ve\u00edculos de imprensa da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRIME ORGANIZADO, MANAUS (AM), VIOLENCIA, AUMENTO, POLICIA, AMAZONAS, CEARA.\r\nPL 492/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, TIPICIDADE PENAL, TERRORISMO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Clima de terror imposto por fac\u00e7\u00f5es criminosas ao Munic\u00edpio de Manaus, Estado do Amazonas. Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 492, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o  do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 13.260, de 2016, com vista \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do crime de terrorismo. Solidariedade aos policiais dos Estados do Amazonas e do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (Bloco/PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, povo brasileiro que nos acompanha no dia de hoje, h\u00e1 alguns dias a cidade de Manaus vem sofrendo ataques orquestrados, comandados de dentro de pris\u00f5es da regi\u00e3o. E, desde a madrugada do \u00faltimo s\u00e1bado, vimos \u00f4nibus sendo queimados, ag\u00eancias banc\u00e1rias sofrendo explos\u00f5es, al\u00e9m de outras a\u00e7\u00f5es criminosas executadas por fac\u00e7\u00f5es. \r\nInfelizmente, isso n\u00e3o \u00e9 novidade no Brasil. Em 2019, o Estado do Cear\u00e1 sofreu com esse mesmo tipo de ataque por mais de 1 m\u00eas seguido, numa onda de viol\u00eancia que aterrorizou a popula\u00e7\u00e3o e deixou o Estado inerte nas m\u00e3os dos bandidos. Foi nessa mesma \u00e9poca que protocolei nesta Casa o meu primeiro projeto de lei, visando tipificar esses atos criminosos como a\u00e7\u00f5es terroristas, porque, de fato, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre esses atos e o terrorismo que vemos na tev\u00ea ou em regi\u00f5es em guerra como o Oriente M\u00e9dio, por exemplo. A onda de viol\u00eancia extrema, o ataque a inocentes, o aprisionamento da popula\u00e7\u00e3o em suas casas, a suspens\u00e3o de servi\u00e7os essenciais, tudo isso \u00e9 apenas uma parte do grave problema que o Brasil vive por estar sendo dominado por esses criminosos.\r\nPor isso, Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu subo a esta tribuna para fazer um apelo: n\u00f3s precisamos aprovar com urg\u00eancia uma lei para combater as fac\u00e7\u00f5es criminosas. N\u00f3s do Estado do Cear\u00e1 sofremos com isso em 2019, e agora est\u00e1 acontecendo a mesma coisa em Manaus. Infelizmente, se n\u00e3o combatermos de forma en\u00e9rgica os bandidos, a\u00e7\u00f5es criminosas como essas v\u00e3o se repetir em muitos outros cantos do Brasil. Pe\u00e7o, portanto, celeridade na aprecia\u00e7\u00e3o do meu projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 492, de 2019, que trata fac\u00e7\u00f5es criminosas como grupos terroristas. A lei ser\u00e1 mais dura para esse tipo de bandido.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s precisamos nos unir para combater essas a\u00e7\u00f5es criminosas. As fac\u00e7\u00f5es hoje dominam todo o nosso Brasil. O Cear\u00e1 chegou a uma triste situa\u00e7\u00e3o: os bairros em que n\u00f3s andamos e os pequenos Munic\u00edpios est\u00e3o dominados pelas fac\u00e7\u00f5es. N\u00f3s temos que tratar esses bandidos como terroristas. A m\u00e3o pesada do Estado tem que pesar mesmo sobre eles. Temos que ter leis mais rigorosas, como a que est\u00e1 proposta no meu projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 492.\r\nRegistro aqui toda a minha solidariedade \u00e0 pol\u00edcia de Manaus, \u00e0 Pol\u00edcia Civil e \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado de Cear\u00e1, institui\u00e7\u00f5es que v\u00eam desempenhando um trabalho s\u00e9rio. Quero dizer que podem contar com todo o nosso apoio aqui.\r\nSr. Presidente, nobres Parlamentares, vamos nos unir para acelerar a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 492, de 2019.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, INFRAESTRUTURA, SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA, TRABALHO INFORMAL, AN\u00c1LISE.\r\nRESTAURANTE, EXPANS\u00c3O, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Dificuldades enfrentadas pelos trabalhadores informais diante da epidemia de coronav\u00edrus. Inclus\u00e3o da categoria em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o. Instala\u00e7\u00e3o de infraestrutura em feiras e camel\u00f3dromos. Empenho na expans\u00e3o da rede de restaurantes populares, especialmente em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, eu subo a esta tribuna para trazer \u00e0 discuss\u00e3o um assunto muito importante e que n\u00e3o tem sido mencionado pela grande m\u00eddia. Neste per\u00edodo de pandemia, em que j\u00e1 se contam, infelizmente, mais de 470 mil mortos, quase 500 mil mortos, muito foi falado sobre tratamentos m\u00e9dicos, vacinas, prioridades no plano de imuniza\u00e7\u00e3o, mas na ordem de vacina\u00e7\u00e3o algumas profiss\u00f5es tem sido esquecidas. Todos sabemos que algumas categorias nunca puderam parar, e h\u00e1 aqueles que ficaram no limbo, desassistidos por todas as iniciativas. \u00c9 o caso dos comerci\u00e1rios de rua, dos camel\u00f4s e feirantes, que t\u00eam passado por graves dificuldades. O aux\u00edlio emergencial ajudou por alguns meses, mas a situa\u00e7\u00e3o desses profissionais \u00e9 muito delicada.\r\nO que me preocupa, Sr. Presidente, \u00e9 que essas categorias s\u00e3o invis\u00edveis. Ningu\u00e9m est\u00e1 olhando por elas. Isso me deixa muito triste. Elas est\u00e3o todos os dias nas ruas, trabalhando para que a nossa economia volte a ser o que era antes. Por ironia, s\u00e3o as que mais sofrem nesta pandemia da fome, de que se tem falado tanto. O caso dos camel\u00f4s e dos feirantes \u00e9 ainda mais preocupante. A ordem de vacina\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria para eles nem mesmo foi discutida. A impossibilidade de trabalhar afetou mais de 150 mil fam\u00edlias s\u00f3 no meu Estado do Cear\u00e1.\r\nNas conversas que tenho mantido com os trabalhadores informais, eles sempre me pedem que olhe por eles. \u00c9 o que estou fazendo agora. Os pedidos s\u00e3o de ajuda para a instala\u00e7\u00e3o de infraestrutura nas feiras, nos camel\u00f3dromos e nos locais que costumam ter grande n\u00famero de camel\u00f4s. Al\u00e9m disso, sei que, para todos esses informais, a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um problema. Eles muitas vezes n\u00e3o podem nem se deslocar de suas bancas para se alimentar. Eu j\u00e1 estou tentando viabilizar, com qualquer tipo de ajuda, a expans\u00e3o de restaurantes populares, principalmente no centro da nossa Fortaleza. Outra necessidade, que \u00e9 um pedido antigo dos informais, \u00e9 relativa \u00e0 quest\u00e3o sanit\u00e1ria, ou seja, \u00e9 preciso colocar banheiros qu\u00edmicos na estrutura de feiras e camel\u00f3dromos e nas ruas com grande circula\u00e7\u00e3o de pessoas.\r\nGostaria de ressaltar que o meu gabinete est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desses trabalhadores informais, de todos esses trabalhadores, e que eu, Heitor Freire, vou lutar por esses invis\u00edveis.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Pe\u00e7o que este discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HEITOR FREIRE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VISITA, QUIXERAMOBIM (CE), ELOGIO, GEST\u00c3O CIRILO PIMENTA, PREFEITO, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRIS. \r\nDESENVOLVIMENTO REGIONAL,  SEMI\u00c1RIDO, CEAR\u00c1, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Visita do orador aos Distritos de Oiticica e Paus Brancos, e ao Assentamento Caldeir\u00e3o/Tanquinhos, no Munic\u00edpio de Quixeramobim, Estado do Cear\u00e1. Profici\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Municipal Cirilo Pimenta. Aten\u00e7\u00e3o especial dos governantes para com as demandas e car\u00eancias do sert\u00e3o central cearense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Arthur Lira, nobres colegas, subo a esta tribuna para dizer que, no \u00faltimo fim de semana, estive viajando pelo interior do nosso Cear\u00e1, visitando algumas regi\u00f5es do Sert\u00e3o central, entre elas o Munic\u00edpio de Quixeramobim. Passei em alguns distritos, como Oiticica e Paus Brancos. Parei no Assentamento Caldeir\u00e3o/Tanquinhos, onde vi muitas necessidades. H\u00e1 muita car\u00eancia naquele assentamento. Disseram que ali havia tudo, como posto de sa\u00fade, que estava tudo bem cuidado e, na verdade, vi muitas car\u00eancias naquele Assentamento de Tanquinhos.\r\nEstavam me acompanhando o Secret\u00e1rio de Infraestrutura, Afr\u00e2nio Feitosa, na pessoa de quem parabenizo a gest\u00e3o do Prefeito Cirilo Pimenta, que vem fazendo uma grande administra\u00e7\u00e3o, focando aqueles que mais precisam, e os Vereadores Carlinhos Massa e Z\u00e9 Helan, que me mostraram toda aquela regi\u00e3o de Oiticica, regi\u00e3o que precisa de uma aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares do Estado do Cear\u00e1 e do Governo do Estado.\r\nRefor\u00e7o que venho destinando alguns recursos para a regi\u00e3o, para a infraestrutura e para a sa\u00fade, mas as car\u00eancias s\u00e3o muitas. Precisamos nos unir, porque nosso Sert\u00e3o, nosso interior vem sofrendo bastante com a seca, com a falta de estrutura, com o desemprego. Precisamos ter um olhar especial para essas pessoas.\r\nSubo a esta tribuna, primeiro, para parabenizar aquela administra\u00e7\u00e3o, que vem desempenhando este grande trabalho, e, ao mesmo tempo, para refor\u00e7ar o nosso compromisso com nosso Sert\u00e3o, com nosso interior, que durante muitos anos foi esquecido. O que escutamos, muitas vezes, aqui em Bras\u00edlia, at\u00e9 mesmo na capital, \u00e9 que ele est\u00e1 sendo bem cuidado nas \u00e1reas da sa\u00fade, com postos de sa\u00fade. Na verdade, ele tem sido bastante esquecido pelas administra\u00e7\u00f5es e precisa deste olhar especial dos administradores e dos Parlamentares cearenses.\r\nVenho tamb\u00e9m parabenizar o Prefeito Cirilo Pimenta, que j\u00e1 vacinou quase 30% da sua popula\u00e7\u00e3o. A vacina\u00e7\u00e3o vem avan\u00e7ando bastante. \r\nSr. Presidente, apenas fa\u00e7o esta lembran\u00e7a para cobrar aten\u00e7\u00e3o ao nosso Sert\u00e3o central e mostrar que estamos trabalhando para melhorar a qualidade de vida, a situa\u00e7\u00e3o do nosso sertanejo e do interior do Cear\u00e1. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, por esta oportunidade. Parabenizo V.Exa. pela grande administra\u00e7\u00e3o que vem fazendo \u00e0 frente desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CERTIFICADO DE REGISTRO DE COLECIONADOR_ ATIRADOR E CA\u00c7ADOR, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CIDAD\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O, POLICIA MILITAR, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL,  CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o e apreens\u00e3o arbitr\u00e1ria de armas de fogo de Colecionadores, Atiradores e Ca\u00e7adores - CAC, por policiais no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, hoje eu subo a esta tribuna para falar um pouco sobre os CAC, os Colecionadores, Atiradores e Ca\u00e7adores devidamente registrados pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro.\r\nPara um cidad\u00e3o se tornar um CAC, ele tem que passar por todo um processo burocr\u00e1tico: tem que apresentar comprovante de resid\u00eancia, de trabalho, laudos psicol\u00f3gicos, de psic\u00f3logos registrados no Ex\u00e9rcito Brasileiro e na Pol\u00edcia Federal, laudos de tiro. Eles tamb\u00e9m t\u00eam que apresentar certid\u00e3o de que s\u00e3o pessoas id\u00f4neas, de reputa\u00e7\u00e3o ilibada, probas. Adquirir uma arma como CAC n\u00e3o \u00e9 algo t\u00e3o simples como muitos imaginam.\r\nHoje o Brasil convive com \u00edndices de homic\u00eddio comparados aos de guerras no Oriente M\u00e9dio. Infelizmente, a m\u00eddia culpa os CAC, de forma mentirosa e at\u00e9 mesmo covarde, pois os CAC s\u00e3o cidad\u00e3os de bem.\r\nEu subo a esta tribuna para fazer uma den\u00fancia sobre a pol\u00edcia no Cear\u00e1. Infelizmente, em todas as institui\u00e7\u00f5es h\u00e1 algumas ma\u00e7\u00e3s podres. Sou um grande defensor da pol\u00edcia - da Pol\u00edcia Militar, da Pol\u00edcia Civil -, sei do grande trabalho que fazem, principalmente no nosso Estado do Cear\u00e1. S\u00e3o verdadeiros her\u00f3is. Mas alguns, de forma covarde, t\u00eam perseguido alguns CAC. L\u00e1 no Cear\u00e1 eles recebem um b\u00f4nus de 200 reais a 400 reais. Alguns desses policiais, de forma covarde, t\u00eam parado pr\u00f3ximo a clubes de tiro e apreendido armas de CAC, porque basta apreenderem para receberem o b\u00f4nus. Eu recebi muitas den\u00fancias de que isso vem ocorrendo ultimamente. Isso n\u00e3o pode ficar impune. N\u00f3s vamos \u00e0 Justi\u00e7a Militar, \u00e0 Corregedoria, porque os CAC merecem respeito. Os decretos presidenciais permitem que eles portem suas armas. Eles n\u00e3o precisam mais andar em linha reta, ou seja, fazer um trajeto reto. Hoje os decretos flexibilizam isso. Eles podem portar uma arma curta, a pronto uso, dentro do carro. Por conta da pandemia, eles podem portar de forma virtual. Muitos policiais est\u00e3o agindo de forma covarde e canalha, principalmente alguns da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Estadual, da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1. N\u00f3s j\u00e1 sabemos quem s\u00e3o e vamos fazer as den\u00fancias.\r\nO que eu pe\u00e7o, Sr. Presidente, \u00e9 apenas respeito a essa categoria honrada dos CAC, os Ca\u00e7adores, Atiradores e Colecionadores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MAURO C\u00c9SAR RODRIGUES DE CASTRO, POLICIAL MILITAR, CEARA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Den\u00fancia de persegui\u00e7\u00e3o praticada pelo Subtenente da Pol\u00edcia Militar, Mauro C\u00e9sar Rodrigues de Castro, contra Colecionadores, Atiradores e Ca\u00e7adores - CACs, no Estado do Cear\u00e1, para recebimento de b\u00f4nus por arma apreendida. Pedido aos superiores hier\u00e1rquicos de afastamento do policial militar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, subo \u00e0 tribuna para falar, mais uma vez, sobre os CACs, referente aos colecionadores, atiradores e ca\u00e7adores, cidad\u00e3os de bem devidamente registrados pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro. \r\nAlgumas semanas atr\u00e1s, subi a esta tribuna para pedir mais respeito aos CACs, porque, especificamente no meu Estado, o Cear\u00e1, alguns t\u00eam sofrido persegui\u00e7\u00e3o por parte da PRE - Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Estadual e da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1.\r\nA grande maioria da nossa Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 \u00e9 composta por homens honrados, por mulheres honradas, que muito nos orgulham, mas existem algumas ma\u00e7\u00e3s podres que est\u00e3o perseguindo alguns CACs.\r\nEu fiz essa den\u00fancia e recebi muitos telefonemas de policiais de alta patente e comandantes, que me perguntaram quem eram esses policiais. Recebi muitas den\u00fancias especificamente quanto a um subtenente. N\u00e3o tenho nenhum problema em cit\u00e1-lo, porque estou fazendo essa den\u00fancia \u00e0 Corregedoria, \u00e0 Promotoria Militar, e at\u00e9 pedindo que o afaste. \u00c9 o Subtenente Mauro C\u00e9sar Rodrigues de Castro, conhecido pelos CACs como Magneto, por perseguir esses CACs e buscar suas armas. Lembro que s\u00e3o registradas e pertencem a cidad\u00e3os de bem.\r\nEsse subtenente recebeu mais de 30 mil reais em b\u00f4nus. No Cear\u00e1, eles recebem de 200 reais a 400 reais por arma apreendida. Agora, essas armas n\u00e3o s\u00e3o de bandidos e criminosos, s\u00e3o armas de cidad\u00e3os de bem, de CACs. Elas foram apreendidas simplesmente porque talvez eles n\u00e3o estivessem portando a Guia de Tr\u00e1fego impressa, que \u00e9 o porte de tr\u00e2nsito.\r\nUm CAC estava com o seu CRAF - Certificado de Registro de Arma de Fogo e seu CR - Certificado de Registro em dia, e a Guia de Tr\u00e1fego estava vencida, mas havia uma guia virtual. Ele deu voz de pris\u00e3o a esse CAC, que sofreu uma fian\u00e7a. Ele acabou com a vida desse CAC, porque n\u00e3o aceitou a Guia de Tr\u00e1fego virtual no formato PDF, o porte de tr\u00e2nsito.\r\nVou subir a esta tribuna e fazer den\u00fancia \u00e0 Corregedoria e \u00e0s Secretarias de Seguran\u00e7a todas as vezes em que um CAC sofrer abuso!\r\nSr. Presidente, no Estado do Cear\u00e1, eu pe\u00e7o ao Comandante da Pol\u00edcia Militar, ao Comandante da PRE que seja afastado o Subtenente Mauro C\u00e9sar Rodrigues de Castro, por perseguir CACs, cidad\u00e3os de bem, homens e mulheres honrados que amam o esporte. Eles t\u00eam suas armas, praticam o tiro regularmente, e est\u00e3o sofrendo essa persegui\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o esta den\u00fancia \u00e0 Corregedoria. Fa\u00e7o esta den\u00fancia \u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, pe\u00e7o, sim, mais respeito aos nossos CACs, aos nossos atiradores, porque eles passam por todo um processo para conseguir esse registro, v\u00e3o regularmente a estandes de tiro, e est\u00e3o sofrendo essa persegui\u00e7\u00e3o, esse abuso. Vou subir a esta tribuna todas as vezes em que um CAC sofrer abuso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENCONTRO PR\u00d3-ARMAS PELA LIBERDADE (2:2021, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nARMAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o do II Encontro Pr\u00f3-Armas pela Liberdade, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Convite aos Parlamentares para comparecimento ao evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer um an\u00fancio r\u00e1pido.\r\nNesta sexta-feira, dia 9 de julho, vai acontecer, no Distrito Federal, o II Encontro Pr\u00f3-Armas pela Liberdade, uma manifesta\u00e7\u00e3o armamentista, a partir das 10 horas da manh\u00e3. A sa\u00edda ser\u00e1 em frente \u00e0 Catedral de Bras\u00edlia. Estar\u00e3o aqui no Distrito Federal v\u00e1rios armamentistas de todo o Brasil, defensores da liberdade e do direito \u00e0 leg\u00edtima defesa. Trata-se de um grande e lindo encontro nesta manifesta\u00e7\u00e3o pela liberdade. \r\nFica o convite a todos os membros desta Casa e a todos os brasileiros defensores da liberdade e do direito \u00e0 leg\u00edtima defesa armamentista de todo o Brasil, para se encontrarem nesta sexta-feira, \u00e0s 10 horas, na Esplanada dos Minist\u00e9rios. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IVERSON DE SOUZA ARA\u00daJO, DJ (DISC JOCKEY), PAMELLA HOLANDA, ESPOSA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CEAR\u00c1, REGI\u00c3O NORDESTE, IMPUNIDADE, PRIS\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEN\u00daNCIA, CENTRAL DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER, POL\u00cdCIA.\r\nHEITOR FREIRE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3418/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, DECRETA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O PREVENTIVA, CONDENADO, REINCID\u00caNCIA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Perplexidade da sociedade brasileira diante da veicula\u00e7\u00e3o de imagens das agress\u00f5es f\u00edsicas praticadas pelo DJ Iverson de Souza Ara\u00fajo, o DJ Ivis, contra sua esposa, Pamella Holanda. Aumento dos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres durante a epidemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.418, de 2019, de autoria do orador, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, com vista \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva em casos de reincid\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, o Brasil inteiro, nos \u00faltimos dias, mostrou-se chocado com as imagens da agress\u00e3o do DJ Iverson de Souza Ara\u00fajo, mais conhecido como DJ Ivis, \u00e0 sua esposa, Pamella Holanda, m\u00e3e de sua filha. As imagens foram publicadas em v\u00eddeos na Internet, e, de fato, as cenas s\u00e3o chocantes, s\u00e3o revoltantes. Esse covarde bate na sua esposa na frente de sua pr\u00f3pria filha, uma bebezinha de apenas 9 meses. Essa, infelizmente, \u00e9 uma realidade que muitas mulheres ainda sofrem, eu ainda escuto muitos relatos no Cear\u00e1, no nosso Nordeste.\r\nSinceramente, eu n\u00e3o consigo entender por que esse indiv\u00edduo n\u00e3o est\u00e1 preso. E tamb\u00e9m n\u00e3o consigo entender por que aquelas pessoas que presenciaram as agress\u00f5es n\u00e3o chamaram a pol\u00edcia para prender aquele indiv\u00edduo, aquele monstro, de imediato, em flagrante. N\u00e3o adianta n\u00f3s termos as mais belas leis ou nos vincularmos aos mais protetivos tratados internacionais se a impunidade ainda persiste. Os relatos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, seja ela f\u00edsica, seja ela psicol\u00f3gica, Sr. Presidente, t\u00eam aumentado na pandemia de forma exponencial. Esse n\u00e3o \u00e9 um caso isolado. Isso \u00e9 um absurdo. N\u00f3s temos que mudar essa situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a para milhares de mulheres que, infelizmente, ainda vivem e sofrem com essa triste realidade. Desde o ano passado, eu venho solicitando que n\u00e3o se calem. N\u00f3s temos a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, no n\u00famero 180. N\u00e3o somente a mulher, mas qualquer pessoa que saiba da exist\u00eancia de qualquer agress\u00e3o deve ligar para o n\u00famero 180 e informar.\r\nEm 2019, Sr. Presidente, eu protocolei o Projeto de Lei n\u00ba 3.418, que decreta pris\u00e3o preventiva em casos de reincid\u00eancia. Em casos de reincid\u00eancia de viol\u00eancia dom\u00e9stica, a pris\u00e3o preventiva j\u00e1 seria decretada de imediato. Ou seja, o tal DJ Ivis j\u00e1 estaria atr\u00e1s das grades. Por isso, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o apoio para que o Projeto de Lei n\u00ba 3.418 avance, para que possamos salvar mais vidas e mais mulheres possam ser salvas dessa triste realidade.\r\nPe\u00e7o que as autoridades, que a pol\u00edcia cearense, com a qual j\u00e1 entrei em contato, resolvam esse caso e coloquem esse monstro atr\u00e1s das grades o quanto antes.\r\nSr. Presidente, solicito que este discurso seja divulgado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.\r\nDALILA DO GARROTE, ELZINHA G\u00d3ES, VEREADOR, CAUCAIA (CE), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto, ressalvados os destaques. Presen\u00e7a, na Casa, das Vereadoras Dalila do Garrote e Elzinha G\u00f3es, da C\u00e2mara Municipal de Caucaia, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"sim\", pela import\u00e2ncia deste projeto. \r\nAproveito o momento para dar as boas-vindas \u00e0s representantes do povo de Caucaia: a Vereadora Dalila do Garrote e a Vereadora Elzinha G\u00f3es, que visitam esta Casa Legislativa. Eu as parabenizo pelo trabalho e pela compet\u00eancia. Sejam bem-vindas a esta Casa, Vereadoras! \r\nO PSL orienta \"sim\", Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INC 928/2021. INDICA\u00c7\u00c3O (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONVOCA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Heitor Freire",
        "sumario": "Encaminhamento ao Poder Executivo da Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 928, de 2021, e de requerimento ao Presidente Arthur Lira para convoca\u00e7\u00e3o e posse de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico para a Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HEITOR FREIRE (PSL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, \u00e9 comum saber que a Pol\u00edcia Federal \u00e9 uma das organiza\u00e7\u00f5es mais respeitadas e honradas deste Pa\u00eds. Nos \u00faltimos anos, nos Governos anteriores, a institui\u00e7\u00e3o teve um papel de destaque important\u00edssimo, impec\u00e1vel, como noticiado na imprensa, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Mas tamb\u00e9m sabemos que \u00e9 um trabalho que n\u00e3o pode parar. Muito desse avan\u00e7o que o Pa\u00eds est\u00e1 tendo e teve foi por causa do excelente trabalho da nossa Pol\u00edcia Federal.\r\nComo representante do Cear\u00e1 neste nobre Parlamento, muitas vezes sou procurado por pessoas, por institui\u00e7\u00f5es ou organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. Na \u00faltima semana, recebi um grupo de aprovados no concurso p\u00fablico da Pol\u00edcia Federal, mas que ainda n\u00e3o tomaram posse. Por isso, Sr. Presidente, esses alunos aprovados, os quais se destacaram em um dos concursos mais dif\u00edceis do Pa\u00eds, vieram pedir para serem chamados, para tomarem posse.\r\nN\u00f3s sabemos que a Pol\u00edcia n\u00e3o \u00e9 um gasto. Pelo contr\u00e1rio, ela \u00e9 um investimento, at\u00e9 mesmo para garantir a seguran\u00e7a do Pa\u00eds. Tamb\u00e9m sabemos, Sr. Presidente, que hoje existe um d\u00e9ficit no efetivo da Pol\u00edcia Federal. Por isso, os aprovados nesse concurso pleiteiam que consigam efetivamente tomar posse por meio da edi\u00e7\u00e3o de um decreto do Presidente da Rep\u00fablica. Assim, esses aprovados poder\u00e3o ser chamados e conseguir\u00e3o proceder ao trabalho dessa importante institui\u00e7\u00e3o, em nome at\u00e9 mesmo de economia. Em vez de se realizar um novo concurso p\u00fablico, seria muito mais efetivo que esses aprovados fossem chamados. Dessa forma, a nossa Pol\u00edcia Federal poder\u00e1 continuar ativa e muito bem representada.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que eu apresentei o Indicativo n\u00ba 928, deste ano, endere\u00e7ado ao Presidente da Rep\u00fablica, Sr. Jair Bolsonaro, e tamb\u00e9m um requerimento ao Presidente desta Casa, Deputado Arthur Lira, para que esses aprovados consigam finalmente tomar posse no cargo, direito que conquistaram com a aprova\u00e7\u00e3o nesse concurso t\u00e3o dif\u00edcil, e que possam continuar dando muito orgulho \u00e0 nossa Pol\u00edcia Federal e a todos os brasileiros.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o tamb\u00e9m o apoio de V.Exa. e dos nobres colegas para que, de forma r\u00e1pida, esses aprovados possam ser chamados, quando poder\u00e3o iniciar o trabalho pela nossa gloriosa e honrada Pol\u00edcia Federal.\r\nVamos aqui torcer para que esse decreto presidencial saia o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, por este espa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]