[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o porque n\u00f3s estamos avaliando um projeto que, a nosso ver, coloca em risco a autonomia e a organiza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais. Isso pode culminar com a criminaliza\u00e7\u00e3o dos movimentos. Por isso, o PT acha esse projeto \u00e9 um absurdo. \r\nN\u00f3s somos contra e vamos obstruir, j\u00e1 que o Governo tem o interesse de criminalizar os movimentos sociais e ampliar essa vis\u00e3o sobre o terrorismo, que, na verdade, nada mais \u00e9 do que uma forma de tentar tirar o poder de organiza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, somos pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, por duas sess\u00f5es, do Projeto de Lei n\u00ba10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas deste Parlamento, o Partido dos Trabalhadores defende o adiamento da discuss\u00e3o por se tratar de um projeto que tem o objetivo de regulamentar. Nesse sentido, o projeto tem o seu m\u00e9rito, mas queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o inciso III do art. 2\u00ba, que diz o seguinte: \"S\u00e3o nulos e ineficazes atos de disposi\u00e7\u00e3o relacionados aos ativos indisponibilizados com fundamento nesta Lei, ressalvados os direitos de terceiro de boa-f\u00e9\".\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 o Cap\u00edtulo IV da lei, especialmente o art. 25, sobre as designa\u00e7\u00f5es nacionais.\r\nA nosso ver o grande problema deste projeto \u00e9 a designa\u00e7\u00e3o nacional, porque o Conselho de Seguran\u00e7a da ONU deve, sim, exercer esse controle e ter essas defini\u00e7\u00f5es. Mas, neste caso, d\u00e1-se um cheque em branco para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e para o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores decidirem, sem passar pelo crivo do Judici\u00e1rio.\r\nHoje n\u00f3s consideramos fundamental, para que se decida uma quest\u00e3o de tamanha import\u00e2ncia como esta, sobre indisponibilidade dos bens, a participa\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio. O que o Governo quer com este projeto \u00e9 dar uma carta em branco, um cheque em branco para que os Minist\u00e9rios da Justi\u00e7a e das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores decidam o que \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9 atividade terrorista e indisponibilizem os bens. E s\u00f3 depois \u00e9 que o Poder Judici\u00e1rio vai se manifestar.\r\nNesse sentido, n\u00f3s apelamos a esta Casa para que fa\u00e7amos uma reflex\u00e3o mais profunda. Por isso, defendemos o adiamento desta discuss\u00e3o. Vejo que por tr\u00e1s disso h\u00e1, sim, o interesse de muitos de criminalizar os movimentos sociais, aqueles que s\u00e3o t\u00e3o importantes para todo o povo brasileiro.\r\nPortanto, defendo o adiamento da vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, por duas sess\u00f5es, do Projeto de Lei n\u00ba10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, quero defender o adiamento da discuss\u00e3o por duas sess\u00f5es. Trata-se de mat\u00e9ria muito complexa, e n\u00f3s precisamos aprofundar o debate aqui, nesta Casa.\r\nEstamos defendendo claramente mais debates, primeiro, porque a leitura do relat\u00f3rio n\u00e3o ficou clara devido \u00e0 confus\u00e3o no plen\u00e1rio. Segundo, porque n\u00f3s n\u00e3o temos a c\u00f3pia do relat\u00f3rio. Terceiro, porque n\u00f3s apresentamos destaques e emendas.\r\nN\u00f3s defendemos claramente a supress\u00e3o do inciso II do art. 3\u00ba e defendemos tamb\u00e9m a supress\u00e3o do art. 25 do cap\u00edtulo IV, que trata da designa\u00e7\u00e3o nacional.\r\nSegundo o nosso entendimento, a designa\u00e7\u00e3o nacional fere as prerrogativas desse Parlamento, porque, na medida em que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores ter\u00e3o autonomia para decidir, sem ouvir a Justi\u00e7a, sobre a indisponibilidade dos bens, n\u00f3s teremos ent\u00e3o uma situa\u00e7\u00e3o em que a Justi\u00e7a, que deveria se manifestar, n\u00e3o ser\u00e1 ouvida, nem ir\u00e1 apreciar a decis\u00e3o apresentada pelo Conselho de Seguran\u00e7a da ONU.\r\nEu vejo tamb\u00e9m uma coisa muito grave. Todas as decis\u00f5es de organismos internacionais, caros colegas Parlamentares, devem ser deliberadas pelo Congresso Nacional, e, pela proposta apresentada, o Parlamento n\u00e3o ser\u00e1 ouvido.\r\nN\u00f3s estamos aqui sendo cerceados de deliberar sobre uma decis\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o internacional. Por isso, \u00e9 preciso discutir mais profundamente a mat\u00e9ria. \r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente e caros Parlamentares, n\u00f3s defendemos a aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 8. Inclusive, est\u00e1 entre as alega\u00e7\u00f5es apresentadas pelo Governo que s\u00f3 possam ser classificados para a indisponibilidade de bens aqueles que estiverem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. VITOR LIPPI (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Vitor Lippi votou com o PSDB na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. AJ ALBUQUERQUE (Bloco/PP - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado AJ Albuquerque votou com o partido na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. GILBERTO ABRAMO (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Gilberto Abramo votou com o partido.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Para encerrar, Sr. Presidente, s\u00f3 ser\u00e3o aplic\u00e1veis a pessoas e organiza\u00e7\u00f5es que forem listadas pelo Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, ou seja, garantimos que o Governo brasileiro n\u00e3o pode tomar e listar como entidades ou pessoas que ter\u00e3o bens bloqueados sem ouvir o Conselho de Seguran\u00e7a da ONU. Outra coisa \u00e9 garantir que este Parlamento possa, sim, deliberar sobre uma decis\u00e3o tomada por um organismo internacional como deve ser.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO V\u00c9LEZ RODRIGUES, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OF\u00cdCIO, ESCOLA P\u00daBLICA, EXECU\u00c7\u00c3O, HINO NACIONAL BRASILEIRO, FILMAGEM, LEITURA, SLOGAN, PROPAGANDA POL\u00cdTICA, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, de grava\u00e7\u00e3o em v\u00eddeo da execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional  e de proferi\u00e7\u00e3o do slogan  da campanha eleitoral do Presidente Jair Bolsonaro em estabelecimentos escolares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fico assustado com a fala dos Deputados da base do Governo, que t\u00eam a coragem de defender um Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que comete um crime - um crime! \r\nEm 2009, o ex-Vice Presidente Jos\u00e9 de Alencar assinou uma lei, sancionou uma lei tornando obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional nas escolas. O que est\u00e1 em debate n\u00e3o \u00e9 isso. O que est\u00e1 em debate \u00e9 que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 incitando alunos e professores a gravarem v\u00eddeos com os professores e alunos recitando, cantando, gritando o slogan de campanha do Presidente. Isso \u00e9 crime! \u00c9 falta de respeito com a educa\u00e7\u00e3o brasileira! \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Outra coisa importante: os professores deviam, sim, gravar v\u00eddeos mostrando o contracheque dos baixos sal\u00e1rios, mostrando a situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria que vivem as escolas. \r\n\u00c9 um absurdo! Esse Ministro comete um crime contra a impessoalidade, contra a moralidade, e aqui os Deputados do \"laranjal\" t\u00eam a coragem de defender esse absurdo cometido pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de Parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas, o Partido dos Trabalhadores \u00e9, como disse o Deputado Afonso Florence, favor\u00e1vel \u00e0 PEC do Or\u00e7amento Impositivo. \r\n\u00c9 fundamental que haja efetivamente equil\u00edbrio entre os Poderes, e a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria deveria ser - muitas vezes n\u00e3o \u00e9 - exaustivamente debatida e aperfei\u00e7oada. Afinal, n\u00f3s vivemos numa democracia que exige o equil\u00edbrio entre os Poderes, e, para que haja o equil\u00edbrio entre os Poderes, \u00e9 fundamental que o Legislativo exer\u00e7a o seu papel com altivez, \u00e9 fundamental que o Legislativo, que representa a sociedade brasileira, coloque a sua digital na pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria. O or\u00e7amento impositivo \u00e9 fundamental para que o Poder Executivo n\u00e3o v\u00e1 al\u00e9m de suas atribui\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 fundamental em uma democracia. \r\nUm exemplo claro desse desequil\u00edbrio est\u00e1 ocorrendo agora, no nosso Pa\u00eds. O atual Governo, o atual Presidente tem exagerado nos decretos. Tem havido um festival de decretos, muitos deles considerados como inconstitucionais, como \u00e9 o caso do decreto que flexibiliza o porte e a posse de armas no Brasil. Al\u00e9m do mais, todas as pesquisas indicam que h\u00e1 reprova\u00e7\u00e3o por parte da sociedade brasileira quanto a essas medidas adotadas pelo atual Governo. \r\nO or\u00e7amento impositivo e algumas outras medidas s\u00e3o fundamentais no \u00e2mbito da democracia brasileira, para n\u00f3s garantirmos que haja efetivamente, ao mesmo tempo, quando poss\u00edvel, a harmonia, mas, sobretudo, o equil\u00edbrio.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m fundamental dizer que, al\u00e9m de ser favor\u00e1vel ao or\u00e7amento impositivo, n\u00f3s vemos com preocupa\u00e7\u00e3o a desvincula\u00e7\u00e3o das receitas, porque sabemos o quanto a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a agricultura, a seguran\u00e7a p\u00fablica, a assist\u00eancia social, as \u00e1reas sociais necessitam de recursos financeiros.\r\nMais uma vez, por meio de decreto, n\u00f3s vemos o atual Governo cortar recursos dessas \u00e1reas, como \u00e9 o caso das nossas universidades, dos institutos federais e da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nPor isso, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \u00e9 um momento importante para esta Casa afirmar seu papel na Rep\u00fablica brasileira, consolidar o papel que tem no debate sobre o Or\u00e7amento. Esta PEC devolve ao Poder Legislativo a sua import\u00e2ncia e garante, minimamente, que o Executivo n\u00e3o tenha um poder al\u00e9m do que deve ter, por meio de decretos e por meio de outras medidas governamentais que retiram recursos de \u00e1reas essenciais, de \u00e1reas fundamentais, de \u00e1reas que sofrem com a insensibilidade, com a irresponsabilidade deste mesmo Governo.\r\nPortanto, nossa posi\u00e7\u00e3o clara, neste momento, \u00e9 a favor do or\u00e7amento impositivo e da aprova\u00e7\u00e3o desta PEC. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Penaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores brasileiros no caso de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto.\r\nSr. Presidente, eu quero aproveitar esta manh\u00e3 em que n\u00f3s estamos formalmente discutindo a reforma da Previd\u00eancia aqui no plen\u00e1rio para dizer que o esfor\u00e7o do Governo tem uma raz\u00e3o muito simples.\r\nO Governo tem compromisso em aprovar uma reforma que vai agradar ao mercado financeiro, aos grandes bancos. Mas \u00e9 preciso dizer que esta proposta de reforma do Governo vai penalizar os trabalhadores brasileiros, vai impedir que a maioria se aposente, vai prejudicar as mulheres, vai prejudicar os professores, as professoras, os trabalhadores rurais e diminuir os benef\u00edcios daqueles que mais precisam neste Pa\u00eds. Quem vai pagar a conta mais uma vez, se a proposta for aprovada, ser\u00e3o os trabalhadores.\r\nPor isso vamos lutar contra esta reforma!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMPARECIMENTO, AUS\u00caNCIA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nTHE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, SOM, MENSAGEM, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, DEVIDO PROCESSO LEGAL, PREJU\u00cdZO, DIVULGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "N\u00e3o comparecimento do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. Divulga\u00e7\u00e3o, pelo site  The Intercept Brasil , de mensagem de \u00e1udio atribu\u00edda ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero registrar que, hoje, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, o Sr. Deltan Dallagnol deveria ter comparecido \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. Ele foi convidado, ficou mais de 1 semana sem dar resposta, e, ontem \u00e0 tarde - portanto, a menos de 24 horas da audi\u00eancia marcada para hoje -, recebemos um of\u00edcio dele se recusando a participar da audi\u00eancia na Comiss\u00e3o.\r\nDallagnol tem muito a explicar. Ele deve satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o desse \u00e1udio pelo site The Intercept Brasil, no dia de hoje. As coisas est\u00e3o ficando cada vez mais claras. No \u00e2mbito da Lava-Jato, agiram de maneira pol\u00edtica. Deputado Camilo Capiberibe, ele disse, como justificativa para n\u00e3o vir \u00e0 Comiss\u00e3o, que o cargo dele \u00e9 de natureza t\u00e9cnica e que a Comiss\u00e3o tem um papel pol\u00edtico. Ora, os \u00e1udios e as mensagens est\u00e3o mostrando que a atua\u00e7\u00e3o do Procurador \u00e9 e foi pol\u00edtica no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nEnt\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o brasileira tem o direito de saber o que aconteceu nos bastidores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. E a pergunta que eu quero deixar aqui \u00e9: por que o Procurador, que gosta de se manifestar pelo Twitter, que gosta de falar muito nas redes sociais, perdeu a oportunidade de dar esclarecimentos na nossa Comiss\u00e3o no dia de hoje? Por que Dallagnol n\u00e3o quis comparecer aqui?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFESSOR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque apresentado em prol do professorado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, nesses dias de vota\u00e7\u00e3o desta proposta do Governo, que \u00e9 um ajuste fiscal disfar\u00e7ado de reforma da Previd\u00eancia, uma maldade contra o povo brasileiro, uma crueldade contra os trabalhadores, j\u00e1 foram cometidas aqui muitas maldades contra a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. Mas, neste momento em que discutimos os destaques, \u00e9 fundamental que no pr\u00f3ximo destaque estejamos todos no plen\u00e1rio para defender os professores. \r\nAmeniza a dor dos professores se votarmos o pr\u00f3ximo destaque, porque aqui j\u00e1 foi retirada a aposentadoria especial dos professores. Aqueles que deveriam ser os mais valorizados nesta Na\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo extremamente prejudicados por esta reforma cruel que o Governo enviou.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Deputado Coronel Tadeu de destrui\u00e7\u00e3o de cartaz sobre o racismo, em exposi\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias da Casa por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa, quero repudiar, com veem\u00eancia, a postura adotada pelo Deputado Coronel Tadeu, do PSL, agredindo e rasgando um cartaz da exposi\u00e7\u00e3o sobre a consci\u00eancia negra. Primeiro, minha homenagem a todos os negros e negras deste Pa\u00eds, que lutam por liberdade, por igualdade, por justi\u00e7a e por direitos e tamb\u00e9m a minha homenagem a todos aqueles que lutam por um Pa\u00eds mais democr\u00e1tico. \r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel a atitude do Deputado Coronel Tadeu, do PSL. Esse caso deve ser levado ao Conselho de \u00c9tica, porque racismo \u00e9 crime. Se o Deputado n\u00e3o sabe, racismo \u00e9 crime e est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, COMBATE, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), PREJU\u00cdZO, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RETRATA\u00c7\u00c3O, DECORO PARLAMENTAR, NECESSIDADE, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, PROVID\u00caNCIAS.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 rea\u00e7\u00e3o do Deputado Coronel Tadeu contra a exposi\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Casa, de cartaz com imagem contra o racismo. Conveni\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Vicentinho, obrigado.\r\nEm nome da bancada do Partido dos Trabalhadores e na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa, n\u00f3s queremos saudar todos os negros e negras deste Pa\u00eds, todos os lutadores por justi\u00e7a, respeito, igualdade, liberdade, democracia.\r\nN\u00e3o podemos, neste momento, jogar para debaixo do tapete e esquecer o que aconteceu aqui no dia de ontem: um ato de racismo, que deve ser condenado de forma veemente por esta Casa e por toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nRacismo \u00e9 crime e est\u00e1 previsto como crime inafian\u00e7\u00e1vel na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Portanto, o ato praticado pelo Deputado Coronel Tadeu, do PSL de S\u00e3o Paulo, apoiado por outros colegas Parlamentares, precisa ser repudiado e mais do que isso: n\u00f3s defendemos que o Conselho de \u00c9tica desta Casa tome provid\u00eancias quanto a esse ato. N\u00e3o pode passar impune um ato como esse, que fere a dignidade das pessoas, especialmente dos negros do nosso Pa\u00eds.\r\nDeixo aqui a nossa homenagem a todos aqueles que lutam contra o racismo, que lutam por uma sociedade com mais toler\u00e2ncia, com mais fraternidade, com mais di\u00e1logo e com mais respeito. Se uma atitude como essa, Sr. Presidente, n\u00e3o for punida, daqui a pouco qualquer Parlamentar ou qualquer cidad\u00e3o que n\u00e3o concordar com uma foto, com um cartaz, com uma manifesta\u00e7\u00e3o vai se sentir no direito de rasgar, de ofender, de agredir. E isso \u00e9 muito ruim, \u00e9 um p\u00e9ssimo exemplo deste Parlamento para todos os brasileiros.\r\nPor isso deve, sim, o Conselho de \u00c9tica se pronunciar. E deve ser estabelecida uma puni\u00e7\u00e3o dura contra o Deputado, porque at\u00e9 agora, ao inv\u00e9s de usar este microfone para se desculpar pelo ato de racismo, continua agindo como se tivesse feito algo correto aqui no interior da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPortanto, deixo aqui o nosso rep\u00fadio, o nosso protesto e, acima de tudo, a nossa cren\u00e7a de que a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que assistiu estarrecida a esse ato, estar\u00e1 cada vez mais atenta, contra aqueles que n\u00e3o representam o povo brasileiro - representam o interesse de pequenos grupos e est\u00e3o muito mais preocupados com o seu eleitorado do que em defender a Constitui\u00e7\u00e3o, a igualdade, a democracia e o respeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo por vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tamb\u00e9m quero fazer um apelo, em nome da bancada do PT, para que o Governo reveja a sua posi\u00e7\u00e3o, a fim de que n\u00f3s votemos toda a pauta. \u00c9 preciso que o Governo refa\u00e7a o seu entendimento, j\u00e1 que o acordo tinha sido firmado, e o Governo agora recua do acordo que tinha sido feito. N\u00f3s acordamos toda a pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HELDER SALOM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS (CNDH), MESA DIRETORA, ELEI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nM\u00c1RIO BALDOTTO SARN\u00c1GLIA, VEREADOR, ITAGUA\u00c7U (ES), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o do Conselho Nacional de Direitos Humanos. Elei\u00e7\u00e3o do Parlamentar para membro da Mesa Diretora do \u00f3rg\u00e3o. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador M\u00e1rio Baldotto Sarn\u00e1glia, do Munic\u00edpio de Itagua\u00e7u, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero saudar V.Exa., Presidente desta sess\u00e3o, e saudar aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nHoje pela manh\u00e3, eu participei da reuni\u00e3o do Conselho Nacional de Direitos Humanos. Fui indicado pela Minoria desta Casa, Deputada Jandira Feghali, e represento a Minoria da C\u00e2mara Federal no Conselho Nacional de Direitos Humanos.\r\nHoje ocorreu a elei\u00e7\u00e3o dos membros da Mesa Diretora e tamb\u00e9m do novo Presidente. Eu tenho a honra de dizer que, por unanimidade, fui eleito membro da Mesa Diretora do Conselho Nacional de Direitos Humanos para o ano de 2020, depois de 1 ano intenso de trabalhos \u00e0 frente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa, realizando audi\u00eancias p\u00fablicas e dilig\u00eancias, marcando uma posi\u00e7\u00e3o clara na defesa de todos os lutadores e de todas as lutadoras pelos direitos humanos no Brasil, tamb\u00e9m fazendo den\u00fancias e tomando as devidas provid\u00eancias contra os violadores de direitos humanos no nosso Pa\u00eds, principalmente as viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos praticadas por autoridades brasileiras.\r\nAgora, como Conselheiro do Conselho Nacional de Direitos Humanos, representando a Minoria desta Casa, terei a miss\u00e3o de continuar a luta necess\u00e1ria, em favor daqueles que mais precisam, daqueles que t\u00eam os direitos violados e que, muitas vezes, n\u00e3o encontram amparo nem apoio para as suas lutas.\r\nVamos continuar firmes nessa luta, porque o Brasil vive tempos sombrios, tempos dif\u00edceis.\r\nE, nesses tempos dif\u00edceis, \u00e9 fundamental ter coragem, unidade, luta e muita f\u00e9 para defender o povo brasileiro, que est\u00e1 sofrendo os ataques e as amea\u00e7as por parte do Governo, que tem retirado direitos, sistematicamente, do nosso povo brasileiro e do povo capixaba.\r\nVamos continuar firmes nessa trincheira de luta em defesa dos direitos humanos.\r\nSra. Presidente, antes de encerrar, quero registrar que est\u00e1 presente aqui no plen\u00e1rio o Vereador M\u00e1rio Baldotto Sarn\u00e1glia, do Munic\u00edpio de Itagua\u00e7u, no Esp\u00edrito Santo. Ele est\u00e1 aqui conosco participando desta sess\u00e3o.\r\nSeja bem-vindo, Vereador!\r\nPor fim, quero dizer que \u00e9 muito importante a nossa uni\u00e3o em favor daqueles que mais precisam.\r\nPe\u00e7o que este discurso seja veiculado no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DISCURSO PARLAMENTAR, LEITURA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia, ao ensejo do transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados. Pronunciamento a respeito do tema, proferido pelo Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Helder Salom\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Helder Salom\u00e3o. PT - ES) - Obrigado, Deputado Rui Falc\u00e3o, pelo registro.\r\nPasso a ler agora o discurso do Presidente Rodrigo Maia:\r\n\"Senhoras e Senhores, a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, uma das 25 Comiss\u00f5es Permanentes da C\u00e2mara dos Deputados, desempenha papel important\u00edssimo no aperfei\u00e7oamento do nosso arcabou\u00e7o jur\u00eddico voltado para a defesa dos direitos humanos. Criada em 1995, como parte do processo de intensifica\u00e7\u00e3o do compromisso nacional com os direitos humanos, em 2004 ela se fortaleceu significativamente ao ganhar poder deliberativo sobre as proposi\u00e7\u00f5es legislativas, ap\u00f3s altera\u00e7\u00e3o no Regimento Interno desta Casa.\r\n\tDesde a sua cria\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o, constitu\u00edda por 18 Deputados membros e igual n\u00famero de suplentes, tem realizado um trabalho extraordin\u00e1rio para a defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para os direitos essenciais das pessoas e para o esclarecimento de epis\u00f3dios em que estes direitos tenham sido amea\u00e7ados ou violados.\r\n\tA Comiss\u00e3o de Direitos Humanos recebe, anualmente, centenas de den\u00fancias de viola\u00e7\u00f5es de direitos que s\u00e3o b\u00e1sicos e assegurados a todos. Cada uma delas recebe criteriosa aten\u00e7\u00e3o, acompanhamento e a cobran\u00e7a de provid\u00eancias \u00e0s autoridades competentes. Al\u00e9m disso, a Comiss\u00e3o desenvolve esfor\u00e7o permanente para a realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos por meio de confer\u00eancias nacionais, caravanas tem\u00e1ticas pelo Pa\u00eds, semin\u00e1rios e audi\u00eancias p\u00fablicas, dentro e fora desta Casa.\r\n\tSenhoras e Senhores, o processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds teve como um de seus pilares a defesa e promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, e o Parlamento brasileiro, como n\u00e3o poderia deixar de ser, sempre colocou este compromisso entre suas prioridades.\r\n\tProva disso \u00e9 que, al\u00e9m de uma Comiss\u00e3o Permanente inteiramente dedicada ao tema, temos tamb\u00e9m em funcionamento duas Frentes Parlamentares voltadas para a defesa desses direitos fundamentais: a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Democracia e dos Direitos Humanos e a Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos Humanos da Mulher.\r\nEsta sess\u00e3o solene tamb\u00e9m marca o lan\u00e7amento do Observat\u00f3rio Parlamentar da Revis\u00e3o Peri\u00f3dica Universal da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. A revis\u00e3o \u00e9 um processo que compreende a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da situa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos em todos os 193 Estados membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nAl\u00e9m de contribuir para o compartilhamento das melhores pr\u00e1ticas de direitos humanos em todo o mundo, ela oferece a oportunidade, aos pa\u00edses avaliados, de declararem quais a\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo tomadas para a supera\u00e7\u00e3o dos obst\u00e1culos \u00e0 plena realiza\u00e7\u00e3o dos direitos humanos em suas respectivas sociedades.\r\n\u00c9 muito importante que o Legislativo acompanhe de perto este processo, e por isso esta Presid\u00eancia reitera que empenhar\u00e1 todos os esfor\u00e7os necess\u00e1rios para que o trabalho do Observat\u00f3rio Parlamentar, uma parceria da C\u00e2mara dos Deputados com a ONU, seja prof\u00edcuo e efetivo.\r\nPromover a prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no Brasil \u00e9 um dos maiores desafios da nossa sociedade, e a C\u00e2mara dos Deputados sempre estar\u00e1 na linha de frente desta luta.\r\nObrigado.\"(Palmas.)\r\nAntes de fazer o meu discurso, eu registro a presen\u00e7a do L\u00edder do PT, Deputado Enio Verri, da Deputada Margarida Salom\u00e3o, do Deputado Rog\u00e9rio Correia, do Deputado Paulo Teixeira.\r\nDepois, n\u00f3s continuaremos a fazer o registro das entidades e de outras lideran\u00e7as aqui presentes.\r\nSras. e Srs. Deputados e todos aqui presentes, h\u00e1 quase 1 ano tive a honra de assumir a presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa. Muitas vezes, procurei buscar em sua hist\u00f3ria conselhos e exemplos para enfrentar uma conjuntura adversa para a raz\u00e3o de ser desta Comiss\u00e3o. E n\u00e3o h\u00e1 exagero algum em dizer que, muitas vezes, senti como se estivesse subindo em ombros de gigantes.\r\nGigantes como Nilm\u00e1rio Miranda, criador desta Comiss\u00e3o, e sua luta pelos familiares dos mortos e desaparecidos durante a ditadura (palmas); como o Padre Luiz Couto, que foi o Deputado que mais presidiu esta Comiss\u00e3o, tr\u00eas vezes, e sua milit\u00e2ncia contra a tortura e os grupos de exterm\u00ednio (palmas); como a ex-Deputada lriny Lopes, impulsionadora da Comiss\u00e3o da Verdade e da Lei Maria da Penha (palmas); como Manuela d'\u00c1vila, que denunciou viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos por grandes empresas (palmas). Mas tamb\u00e9m cito o ex-Presidente Paul\u00e3o, que assumiu essa Comiss\u00e3o e deu-lhe um dinamismo importante.\r\nQuero, neste momento, dizer que os maiores gigantes da hist\u00f3ria desta Comiss\u00e3o, contudo, n\u00e3o foram os Parlamentares nem as autoridades, e sim homens e mulheres, ind\u00edgenas, sem-terras, sem-tetos, quilombolas, negros e negras, feministas, mulheres camponesas, LGBTs, atingidos por barragens e pela minera\u00e7\u00e3o e muitos outros sujeitos que n\u00e3o aceitaram a opress\u00e3o como destino. Merecem uma salva de palmas os principais gigantes desta Comiss\u00e3o!(Palmas.)\r\nO povo sofrido, trabalhador, n\u00e3o apenas lutou pela efetiva\u00e7\u00e3o de direitos, mas construiu ele mesmo os alicerces desses direitos, muitas vezes com o seu suor e at\u00e9 mesmo com o seu pr\u00f3prio sangue.\r\nEssa luta, claro, \u00e9 muito anterior \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. Mas durante o processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, que culminou na promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, este Parlamento marcou um encontro com as lutas do povo. A CDHM, tenho certeza, \u00e9 um cap\u00edtulo importante neste processo.\r\nSe temos a impress\u00e3o de que cabe ao Congresso apenas legislar, um olhar atento ao trabalho da Comiss\u00e3o e sua hist\u00f3ria emprestam-nos um quadro diferente. Desde a sua cria\u00e7\u00e3o, quando nem mesmo poderes deliberativos tinha, ela procurou receber den\u00fancias, investigar e cobrar, ela mesma, respostas de autoridades competentes contra chacinas, massacres, execu\u00e7\u00f5es e todo o tipo de horror que, ainda hoje, mancham a hist\u00f3ria da nossa jovem democracia.\r\nMais que isso, ela organizou confer\u00eancias nacionais, mobilizando e mesmo ajudando a forjar a massa cr\u00edtica dos direitos humanos Brasil afora. Chamou Governos, empresas, movimentos sociais e outros atores para sentar \u00e0 mesa e resolver suas diferen\u00e7as. E, al\u00e9m de tudo, h\u00e1 25 anos, representa uma tribuna aberta aos movimentos, entidades e mesmo indiv\u00edduos em suas lutas contra o vilip\u00eandio da cidadania e por mais justi\u00e7a e igualdade neste Pa\u00eds. S\u00f3 no \u00faltimo ano, foram 55 audi\u00eancias p\u00fablicas e nove dilig\u00eancias, sobre os mais variados temas.\r\nHoje temos um duplo sentimento. Se, de um lado, honramos e comemoramos as lutas do passado que nos trouxeram at\u00e9 aqui, ao mesmo tempo temos que reconhecer que as ofensas aos direitos humanos nunca foram t\u00e3o grandes desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o. Temos, por parte das mais altas autoridades, posturas contra o sistema de defesa dos direitos humanos. Vemos amea\u00e7as \u00e0 liberdade de imprensa, censura, incentivo ao genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra e ataques aos mecanismos de participa\u00e7\u00e3o social.\r\nEst\u00e1 em curso, senhores e senhoras, uma diretriz econ\u00f4mica do Governo que \u00e9 brutal e sem paralelos na hist\u00f3ria e tem implicado no desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas e no crescimento dram\u00e1tico, visto a olhos nus, da mis\u00e9ria e da desigualdade.\r\nSe em 1988 Ulysses Guimar\u00e3es, um pol\u00edtico tradicional, anunciou a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o bradando o \u00f3dio e o nojo \u00e0 ditadura, hoje, infelizmente, ainda precisamos denunciar os crimes do per\u00edodo autorit\u00e1rio contra todas as tentativas do Governo de reescrever a hist\u00f3ria. Da mesma forma, um dia parecer\u00e1 inveross\u00edmil que em pleno ano de 2020 ainda precisemos dizer que a tortura, as execu\u00e7\u00f5es sum\u00e1rias e outros crimes praticados pelo Estado, e defendidos por muitos que se julgam liberais, s\u00e3o sin\u00f4nimos inaceit\u00e1veis da barb\u00e1rie.(Palmas.)\r\nMas precisamos enfrentar esses desafios com firmeza e de cabe\u00e7a erguida.\r\nOs tempos s\u00e3o sombrios, mas, mesmo assim, em 2019, tivemos importantes conquistas, como a aprova\u00e7\u00e3o da criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia na Comiss\u00e3o. Mas quero destacar nesta sess\u00e3o solene a parceria que vai permitir a instala\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio Parlamentar da Revis\u00e3o Peri\u00f3dica Universal no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa, que ser\u00e1 gerido em parceria com o Alto Comissariado da ONU para os Direitos Humanos, cujo representante legal regional, Sr. Jan Jarab, nos honra aqui com sua presen\u00e7a.(Palmas.)\r\nDesta maneira, estamos fortalecendo o compromisso da C\u00e2mara dos Deputados com as Na\u00e7\u00f5es Unidas e com o Direito internacional. A parceria tem o objetivo de aumentar o conhecimento e o envolvimento nacional com os mecanismos de direitos humanos da ONU e contribuir para a coleta de boas informa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas.\r\nAs atividades se iniciar\u00e3o formalmente quando as Comiss\u00f5es Permanentes forem instaladas, no pr\u00f3ximo m\u00eas, e se dar\u00e3o em dois eixos: o de difus\u00e3o de conhecimento e o de monitoramento das recomenda\u00e7\u00f5es recebidas e aceitas pelo Brasil, para produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado sistem\u00e1tico que oriente a a\u00e7\u00e3o do Estado e da sociedade. O observat\u00f3rio tamb\u00e9m analisar\u00e1 o or\u00e7amento das pol\u00edticas de direitos humanos, j\u00e1 que a escassez de destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos \u00e9 a g\u00eanese da maior parte das viola\u00e7\u00f5es de direitos no Brasil.\r\nE neste momento quero fazer aqui uma justa homenagem e um reconhecimento importante, porque j\u00e1 est\u00e1 presente a Deputada Erika Kokay, que, junto comigo, foi quem em Genebra, Sr. Jan Jarab, articulou a assinatura desse acordo em setembro, quando conversamos com v\u00e1rios representantes do Alto Comissariado e com a Michelle Bachelet, que deu o sinal branco, verde, amarelo, negro, todos os sinais para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter aqui hoje o lan\u00e7amento do nosso Observat\u00f3rio Parlamentar, que \u00e9 um feito hist\u00f3rico para a C\u00e2mara dos Deputados do nosso Pa\u00eds. Eu quero registrar aqui a import\u00e2ncia que teve a Deputada Erika Kokay para nos ajudar nessa articula\u00e7\u00e3o l\u00e1 na ONU.(Palmas.)\r\nA Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, h\u00e1 25 anos, vem cumprindo a tarefa n\u00e3o apenas de receber demandas e visibilizar den\u00fancias, mas de construir institui\u00e7\u00f5es, programas e pol\u00edticas que as enfrentem e promovam um mundo mais livre, igualit\u00e1rio e diverso. O presente e o futuro s\u00e3o desafiadores, mas certamente contaremos com este colegiado para o que for preciso.\r\nA Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias \u00e9 muito necess\u00e1ria ao Brasil.\r\nEncerrando, quero agradecer a todos aqueles e aquelas que ajudaram a construir esta hist\u00f3ria. Muitos ajudaram a construir essa hist\u00f3ria. Quero agradecer tamb\u00e9m aos meus colegas Parlamentares pelo apoio recebido durante o ano de 2019, a todos eles. J\u00e1 citei aqui os Deputados que fizeram parte comigo. Quero novamente citar o Deputado Bira do Pindar\u00e9; o Deputado M\u00e1rcio Jerry; o 3\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Camilo Capiberibe; o Deputado Rog\u00e9rio Correia, que \u00e9 membro da Comiss\u00e3o; a Deputada Erika Kokay; mas tamb\u00e9m quero registrar a import\u00e2ncia que teve o Deputado T\u00falio Gad\u00ealha, que ainda n\u00e3o p\u00f4de estar presente, mas que \u00e9 o 2\u00ba Vice-Presidente; e o Deputado Padre Jo\u00e3o, al\u00e9m de registrar a presen\u00e7a da Deputada Joenia Wapichana, que esteve conosco em momentos importantes, compondo a Comiss\u00e3o durante o ano de 2019; e o Deputado Airton Faleiro, que, mesmo n\u00e3o sendo membro da Comiss\u00e3o, foi um Deputado atuante nesta \u00e1rea de direitos humanos. Est\u00e1 ali o nosso Deputado Padre Jo\u00e3o, que eu n\u00e3o tinha visto ainda, nosso 1\u00ba Vice-Presidente, que j\u00e1 foi Presidente desta Comiss\u00e3o, e que continua contribuindo com ela.\r\nQuero agradecer ainda a todos os movimentos sociais, que s\u00e3o os maiores protagonistas e destinat\u00e1rios do trabalho desta Comiss\u00e3o. Mais do que destinat\u00e1rios, s\u00e3o eles que nos ajudam a organizar e a fazer um trabalho em defesa dos direitos humanos em nosso Pa\u00eds.\r\nEnfim, quero agradecer, de modo especial, aos servidores da CDHM pela dedica\u00e7\u00e3o e pelo compromisso com os direitos humanos. Quero aqui, em nome da Marina, saudar todos os servidores da Comiss\u00e3o, que s\u00e3o comprometidos e merecem o nosso carinho, o nosso respeito e a nossa considera\u00e7\u00e3o.(Palmas.)\r\nSem eles, muitas a\u00e7\u00f5es deste colegiado n\u00e3o seriam poss\u00edveis.\r\nVida longa \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias! Viva a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados!(Palmas.)\r\nViva os lutadores dos direitos humanos do nosso Pa\u00eds!(Palmas.)(Viva!)\r\nMuito obrigado a todas e a todos.(Palmas.)\r\n\u00c9 uma emo\u00e7\u00e3o estar presidindo esta sess\u00e3o, porque ela tem uma hist\u00f3ria muito grande, n\u00e3o \u00e9, Nilm\u00e1rio?\r\nAntes de passar aos pronunciamentos, convido todos a assistir \u00e0 declama\u00e7\u00e3o das poesias Quem sou eu e \u00c1guas, por Cristiane Sobral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAGAMENTO,PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CORONAV\u00cdRUS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Expectativa quanto ao pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido aos trabalhadores informais e \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, preconizado no Projeto de Lei n\u00aa 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de medidas destinadas ao amparo das fam\u00edlias vulner\u00e1veis, \u00e0 garantia do emprego dos trabalhadores brasileiros e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das pequenas e microempresas diante da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia do isolamenento social como medida preventiva da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, colegas Parlamentares, este \u00e9 um momento muito grave da nossa conjuntura pol\u00edtica, sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica. Ao discutir um projeto como este, estamos dando a nossa contribui\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o haja o desabastecimento de produtos e equipamentos que s\u00e3o fundamentais para o combate ao coronav\u00edrus no Brasil.\r\nN\u00f3s nos posicionamos favoravelmente a este projeto, porque entendemos que ele \u00e9 muito importante. Esta \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o decisiva da C\u00e2mara Federal, assim como temos feito com outras mat\u00e9rias importantes que est\u00e3o sendo votadas, como a renda b\u00e1sica emergencial, aprovada na semana passada. Ali\u00e1s, esperamos que o Presidente Bolsonaro pague logo \u00e0s fam\u00edlias.\r\nTrinta milh\u00f5es de pessoas esperam esse pagamento: desempregados, empreendedores individuais, mulheres, cadastrados no Bolsa Fam\u00edlia e no Cadastro \u00danico. Essas pessoas precisam dessa renda para manter a casa e a sa\u00fade. \r\nAl\u00e9m disso, a C\u00e2mara discute outras a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea econ\u00f4mica. Ontem o PT apresentou o projeto Ningu\u00e9m Demite Ningu\u00e9m. N\u00f3s precisamos de uma medida econ\u00f4mica que seja robusta, a exemplo de outros pa\u00edses, para garantir o emprego dos trabalhadores das empresas que tiveram que encerrar as suas atividades, ou melhor, suspend\u00ea-las durante a quarentena. Ent\u00e3o, vamos votar 300 bilh\u00f5es de reais para apoiar a micro e a pequena empresa do nosso Pa\u00eds. \r\nPor fim, quero dizer que, infelizmente, o quadro vai se agravar nos pr\u00f3ximos dias. Os n\u00fameros est\u00e3o mostrando isso. Ent\u00e3o, s\u00f3 saia de casa se voc\u00ea tiver extrema necessidade. N\u00e3o ou\u00e7a o Presidente da Rep\u00fablica. Ou\u00e7a a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, ou\u00e7a o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ou\u00e7a as autoridades sanit\u00e1rias. N\u00f3s precisamos respeitar as recomenda\u00e7\u00f5es e ficar em casa. Aqueles que tiverem que sair tenham muito cuidado. N\u00e3o ou\u00e7am o Presidente.\r\nVamos juntos! O Brasil vai vencer esta crise que n\u00f3s estamos vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PARCIAL, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), GARANTIA, EMPREGO, MICROEMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Falecimento do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Presidente Jair Bolsonaro aos trabalhadores, \u00e0s pequenas e microempresas e aos Munic\u00edpios brasileiros diante da crise gerada pela Covid-19. Imediato pagamento, pelo Governo Federal, de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar o Presidente Rodrigo Maia e todos os colegas que participam desta sess\u00e3o e manifestar a minha solidariedade pelo falecimento do professor e advogado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nEste projeto \u00e9 importante para Estados e Munic\u00edpios. Em um momento como este, em que o Governo Federal se mostra ineficiente, inoperante, essa medida - a C\u00e2mara vai dar esse passo hoje - \u00e9 importante para fortalecer os Munic\u00edpios, em especial. Eu j\u00e1 fui Prefeito e sei a import\u00e2ncia que tem o Munic\u00edpio na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Apoiar Estados e Munic\u00edpios \u00e9 fundamental, embora isso ainda n\u00e3o seja o ideal diante da pandemia que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nMas eu quero aproveitar a oportunidade para dizer uma coisa ao Presidente Bolsonaro. \r\nPresidente Bolsonaro, respeite o povo brasileiro, respeite as pessoas que est\u00e3o passando fome. O senhor sancionou o projeto hoje com alguns vetos. Pague logo \u00e0s pessoas que est\u00e3o precisando. A fome est\u00e1 batendo \u00e0s portas de muitas fam\u00edlias brasileiras. Presidente Bolsonaro, respeite os pequenos empreendedores brasileiros. Respeite a micro e pequena empresa. Fa\u00e7a como fizeram outros pa\u00edses, coloque recurso p\u00fablico para pagar os sal\u00e1rios dos trabalhadores das empresas que tiveram que suspender as suas atividades na quarentena, t\u00e3o importante neste momento para salvar vidas. Assuma uma postura respons\u00e1vel. Respeite os brasileiros! Respeite a micro e pequena empresa, que gera emprego no Pa\u00eds. N\u00e3o oriente as pessoas a descumprir as recomenda\u00e7\u00f5es que s\u00e3o feitas de maneira respons\u00e1vel pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. \u00c9 hora de salvar vidas, de salvar empregos, de apoiar as empresas, de apoiar os Munic\u00edpios, que s\u00e3o aqueles que verdadeiramente atuam para fortalecer esse trabalho fundamental que n\u00f3s temos que fazer para enfrentar e combater a COVID-19, o coronav\u00edrus, que est\u00e1 tirando o sono, que est\u00e1 trazendo dor e sofrimento ao nosso povo. Presidente Bolsonaro, respeite o povo brasileiro! Respeite as vidas que est\u00e3o em risco e promova essas a\u00e7\u00f5es emergenciais. Pague logo as fam\u00edlias e preserve os empregos em nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.\r\nMICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, RECURSOS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta de concess\u00e3o de recursos \u00e0s pequenas e microempresas, para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, colegas Deputados, a C\u00e2mara Federal tem dado uma demonstra\u00e7\u00e3o de muita responsabilidade e equil\u00edbrio neste momento em que vivemos uma grave crise sanit\u00e1ria no nosso Pa\u00eds.\r\nA exemplo da vota\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica, assim o Governo n\u00e3o pode dizer que n\u00e3o tem as condi\u00e7\u00f5es para tomar medidas urgentes e necess\u00e1rias, n\u00f3s votamos a renda b\u00e1sica emergencial, que \u00e9 important\u00edssima, embora o Governo esteja demorando tanto para fazer com que esse dinheiro chegue at\u00e9 as m\u00e3os do povo brasileiro para matar a fome daqueles que est\u00e3o vivendo dificuldade. E agora n\u00f3s estamos votando esse projeto. Inicialmente o projeto preocupava-nos muito, mas, com o relat\u00f3rio apresentado, entendemos que esse \u00e9 um projeto que vai socorrer, que vai ajudar substancialmente os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nVotar esse projeto com esse relat\u00f3rio substitutivo apresentado significa criar as condi\u00e7\u00f5es para Estados e Munic\u00edpios atuarem com mais for\u00e7a, especialmente neste momento de combate ao novo coronav\u00edrus. N\u00f3s sabemos que estamos entrando no momento mais cr\u00edtico desta crise sanit\u00e1ria.\r\nTodos esses arranjos que n\u00f3s fizemos mostram que foi poss\u00edvel, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., Sr. Presidente, conduzir e construir consensos importantes. Enquanto o Governo brasileiro est\u00e1 na contram\u00e3o, n\u00f3s estamos atuando para ajudar o povo brasileiro.\r\nEu queria, antes de encerrar, falar de duas quest\u00f5es importantes. Fa\u00e7o aqui dois apelos, Presidente Rodrigo Maia.\r\n\u00c9 preciso que n\u00f3s votemos nesta semana ou na pr\u00f3xima semana um pacote de ajuda aos pequenos empreendedores brasileiros. Precisamos colocar, no m\u00ednimo, 300 bilh\u00f5es para apoiar as empresas que est\u00e3o tendo que suspender as atividades por causa da quarentena. Assim, como outros pa\u00edses fizeram, essas empresas poder\u00e3o sobreviver e pagar os sal\u00e1rios dos servidores.\r\nPor fim, quero fazer um apelo para continuarmos nesse clima de buscar converg\u00eancias na C\u00e2mara. Vamos retirar de pauta a MP 905. Essa MP foge dos objetivos que n\u00f3s tra\u00e7amos quando fizemos o acordo para realizar essas sess\u00f5es virtuais: votar projetos para ajudar o povo brasileiro. E a MP 905, Sr. Presidente, vai trazer muitos preju\u00edzos. \u00c9 inadmiss\u00edvel que n\u00f3s votemos essa medida nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA, GOVERNO, ATRASO, PAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e colegas.\r\nEu quero reafirmar a import\u00e2ncia da renda b\u00e1sica emergencial para a popula\u00e7\u00e3o brasileira mais vulner\u00e1vel neste momento. Foi muito importante a C\u00e2mara dos Deputados t\u00ea-la aprovado rapidamente, mas \u00e9 lament\u00e1vel que o Governo ainda demore muito a fazer com que esses benef\u00edcios cheguem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que mais precisa.\r\nDepois do estado de calamidade p\u00fablica, que permite ao Governo esta a\u00e7\u00e3o importante para atender \u00e0queles que mais precisam, agora n\u00f3s precisamos votar esse projeto para ampliar o n\u00famero de beneficiados. Fa\u00e7o um apelo. \u00c9 inadmiss\u00edvel que, depois de tanto tempo, se considerado o total de pessoas que t\u00eam direito a esse benef\u00edcio no Brasil, poucas pessoas o tenham recebido.\r\nEu recebi, como tamb\u00e9m V.Exa., um of\u00edcio do Conselho Nacional dos Direitos Humanos pedindo a aprova\u00e7\u00e3o breve desse projeto. N\u00f3s precisamos, de fato, ampliar esse benef\u00edcio ao m\u00e1ximo de pessoas: ao pescador artesanal ou profissional, ao aquicultor, ao cooperado ou associado em cooperativas de agricultura familiar, ao cooperado ou associado em associa\u00e7\u00f5es de catadores e de catadoras de materiais recicl\u00e1veis, ao taxista, ao mototaxista, ao motorista de aplicativo, ao motorista de transporte escolar, ao caminhoneiro, ao trabalhador das artes e da cultura, entre eles, os autores e artistas. Felizmente, n\u00f3s estamos chegando a um entendimento importante.\r\nEu s\u00f3 queria ratificar os questionamentos feitos pelo Deputado Arlindo Chinaglia e as pondera\u00e7\u00f5es feitas pelo Deputado Carlos Veras. Que o Relator, o Deputado Cezinha de Madureira, com a sua sensibilidade, possa levar em considera\u00e7\u00e3o esses questionamentos com o objetivo de aperfei\u00e7oar a proposta legislativa, que visa a atender milh\u00f5es de brasileiros.\r\nAntes de encerrar, quero dizer que o projeto foi muito importante. Houve a manifesta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios setores para que o Governo n\u00e3o exigisse regularidade no CPF, de modo que as pessoas tivessem acesso ao benef\u00edcio. Ontem a Justi\u00e7a Federal deu uma decis\u00e3o, que vale para todo o Brasil, favor\u00e1vel a que essas exig\u00eancias n\u00e3o fossem feitas.\r\nA fome tem pressa, o Brasil tem pressa, e essa renda precisa chegar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, este projeto \u00e9 muito importante. Quero aqui ressaltar a iniciativa do projeto e o trabalho da Relatora, a Deputada Joice Hasselmann. Houve intenso di\u00e1logo, e o projeto melhorou muito. O substitutivo traz inova\u00e7\u00f5es importantes.\r\nEu ainda quero fazer um apelo para que haja o aumento do prazo de car\u00eancia e o aumento do prazo para a estabilidade no emprego, porque s\u00e3o temas importantes, al\u00e9m de discutir a taxa de juros, que j\u00e1 foi aqui lembrada por v\u00e1rios Parlamentares.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o da bancada do Partido dos Trabalhadores \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, mas ainda apelamos para que haja entendimento no sentido de aumentar o tempo de car\u00eancia do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGARANTIA, ESTABILIDADE DE EMPREGO, TRABALHADOR, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero dizer aos colegas que o Deputado Carlos Zarattini j\u00e1 foi muito preciso na sua fala sobre este destaque que apresentamos. \r\nO destaque \u00e9 importante porque \u00e9 preciso garantir a estabilidade no emprego. N\u00f3s n\u00e3o podemos substituir as pessoas por outras, inclusive com sal\u00e1rios menores, com rela\u00e7\u00f5es de trabalho precarizadas.\r\n\u00c9 fundamental, num momento como este, preservar os empregos, salvar vidas, garantir que as micro e pequenas empresas, as grandes geradoras de empregos no Pa\u00eds, passem por este momento cr\u00edtico da nossa economia. Mas \u00e9 fundamental tamb\u00e9m garantir os direitos dos nossos trabalhadores.\r\nA nossa proposta \u00e9 exatamente no sentido de ampliar a estabilidade e garantir cr\u00e9dito \u00e0s empresas, assim como os trabalhadores terem garantido o seu emprego.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, ATRASO, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CORONAV\u00cdRUS, BANCO, SISTEMA FINANCEIRO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Atraso do Governo Federal na implementa\u00e7\u00e3o de medidas de combate ao coronav\u00edrus, aprovadas pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vota \"sim\". \r\nN\u00f3s queremos, neste momento, fazer um apelo: a garantia do emprego ao trabalhador brasileiro. Queremos, sim, que as pequenas e microempresas tenham o apoio necess\u00e1rio para passarem por este momento dif\u00edcil, mas \u00e9 fundamental garantir os empregos.\r\nAproveitando este momento, quero fazer outro apelo. O Governo demora muito a materializar as medidas que n\u00f3s adotamos no Congresso Nacional. O Congresso Nacional aprovou a renda b\u00e1sica; o Congresso Nacional aprovou o aux\u00edlio financeiro aos Munic\u00edpios; o Congresso Nacional, hoje, vai votar este projeto importante, mas tudo \u00e9 muito demorado. O Governo s\u00f3 foi muito r\u00e1pido at\u00e9 agora em liberar, numa canetada, 1,2 trilh\u00e3o de reais para os grandes bancos, os mesmos que n\u00e3o querem dar nenhuma contribui\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds, na redu\u00e7\u00e3o dos juros.\r\nEnt\u00e3o, o PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta o voto \"sim\" a esse destaque, porque consideramos fundamental criar as condi\u00e7\u00f5es para que as empresas se recuperem nesta grave crise.\r\nOs bancos n\u00e3o t\u00eam dado contribui\u00e7\u00e3o nenhuma. O que os bancos tiveram foi uma grande vantagem nesta pandemia, porque receberam do Governo Federal, por meio do Banco Central, 1,2 trilh\u00e3o de reais. \r\nO Governo precisa entender que, neste momento, \u00e9 fundamental que n\u00f3s baixemos os juros e possamos garantir um tempo de car\u00eancia. O trabalho da Deputada Joice Hasselmann foi importante, e eu quero avalizar isso aqui, mas n\u00f3s pedimos apoio a esse destaque. \r\nO PT vota \"sim\", para aumentar a capacidade de as empresas se recuperarem neste per\u00edodo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ...acrescida de 1,25%, sobre o valor concedido, constante no inciso I, do art. 3\u00ba, do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez queremos reconhecer o esfor\u00e7o da Deputada Joice, que acolheu v\u00e1rias emendas e melhorou muito a proposta inicial.\r\nMas queremos salientar neste destaque duas coisas importantes. A primeira \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o estamos em condi\u00e7\u00f5es de normalidade. N\u00f3s estamos numa crise sanit\u00e1ria e, por consequ\u00eancia, numa crise econ\u00f4mica e social muito grandes. S\u00e3o crises que v\u00e3o deixar traumas em todas as atividades que desenvolvemos.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental que pensemos uma taxa de juros que fique na casa estabelecida pela SELIC. Por isso, retirar a express\u00e3o \"1,25\" \u00e9 importante, pois garante neste momento uma taxa de juros menor, para apoiar as micro e pequenas empresas.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 48, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero fazer uma reflex\u00e3o. Esta proposta que n\u00f3s estamos votando ser\u00e1 fundamental para mostrarmos efetivamente que estamos preocupados com as micro e pequenas empresas, mas, por mais que tenhamos nos esfor\u00e7ado - e quero agradecer o esfor\u00e7o feito pela Relatora -, o projeto ainda precisa ser aperfei\u00e7oado.\r\nVamos lembrar que n\u00f3s estamos h\u00e1 mais de 1 m\u00eas em isolamento social, e at\u00e9 hoje o Governo brasileiro n\u00e3o fez um an\u00fancio concreto de socorro \u00e0s micro e pequenas empresas. Na Alemanha, 3 dias ap\u00f3s o in\u00edcio do isolamento social, houve uma a\u00e7\u00e3o vigorosa do Governo para alocar recursos p\u00fablicos para garantir apoio aos pequenos empreendedores e a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nN\u00f3s precisamos salvar vidas em primeiro lugar, mas tamb\u00e9m precisamos preservar empregos, contribuindo decisivamente com esse segmento da economia, que \u00e9 o que mais ajuda a gerar empregos. N\u00f3s estamos falando de 99% das empresas brasileiras. O que n\u00f3s queremos \u00e9 que de fato n\u00f3s tenhamos garantia da estabilidade das empresas, mas tamb\u00e9m garantia da estabilidade dos empregos. N\u00f3s queremos cr\u00e9dito, mas queremos juros baratos, porque essas empresas v\u00e3o sofrer muito - j\u00e1 est\u00e3o sofrendo muito - com a crise que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso rapidez. O Governo n\u00e3o pode ficar demorando para colocar em pr\u00e1tica aquilo que o Congresso tem aprovado. J\u00e1 falamos da renda b\u00e1sica, do aux\u00edlio financeiro aos Estados e Munic\u00edpios, e o Governo n\u00e3o operacionaliza isso. N\u00f3s esperamos que, com a vota\u00e7\u00e3o deste projeto hoje na C\u00e2mara dos Deputados, o Governo fa\u00e7a esse projeto rodar e fa\u00e7a o dinheiro chegar para as micro e pequenas empresas. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, 1 m\u00eas depois de ter in\u00edcio o isolamento social, o Governo continue sem apresentar uma proposta concreta. Quem est\u00e1 ajudando a enfrentar a pandemia e a crise sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica \u00e9 o Congresso Nacional.\r\nPor isso eu quero parabenizar a C\u00e2mara Federal, sob a condu\u00e7\u00e3o do Deputado Rodrigo Maia, porque n\u00f3s estamos neste momento dando uma demonstra\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, de busca por consensos para enfrentar esse grave problema que o Brasil e a maioria dos pa\u00edses do mundo est\u00e3o vivendo.\r\nE, se n\u00f3s queremos salvar vidas, \u00e9 preciso apoiar os pequenos empreendedores, que geram empregos e garantem o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s apresentamos este destaque e pedimos o apoio dos demais pares a ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 48, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Embora tenhamos conseguido avan\u00e7ar muito, precisamos dar um sinal de muita responsabilidade da Casa, em dire\u00e7\u00e3o aos pequenos empreendedores.\r\nN\u00e3o basta garantir o cr\u00e9dito. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos discutir neste projeto temas importantes, como, por exemplo, a renegocia\u00e7\u00e3o de contratos e a suspens\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o de parcelas de impostos devidas durante a quarenta, embora tenhamos avan\u00e7ado em alguns pontos.\r\nA quest\u00e3o dos juros \u00e9 fundamental. Os bancos ganham demais, os bancos lucram demais, e n\u00e3o d\u00e3o a sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o para n\u00f3s apoiarmos decisivamente os pequenos neg\u00f3cios.\r\nPor isso, a bancada do Partido dos Trabalhadores encaminha \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 42, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esse destaque \u00e9 muito importante. Eu quero pedir o apoio de V.Exas., j\u00e1 que n\u00e3o houve entendimento para que n\u00f3s vot\u00e1ssemos os outros destaques, que tamb\u00e9m eram muito importantes. \r\nO destaque leva em conta que as empresas n\u00e3o conseguir\u00e3o se recuperar no prazo de 8 meses.\r\nInicialmente, n\u00f3s pensamos numa proposta de 2 anos, porque haver\u00e1 um forte impacto nas empresas. E, para que elas voltem a ter condi\u00e7\u00f5es de pagar pelos empr\u00e9stimos obtidos por meio do PRONAMPE, precisam de um prazo maior de car\u00eancia. \r\nJ\u00e1 houve um esfor\u00e7o da Deputada Joice, que ampliou de 6 meses para 8 meses esse prazo. Foi um bom sinal. E acho que n\u00e3o podemos dar melhor sinal, na vota\u00e7\u00e3o desse destaque, ao ampli\u00e1-lo em 4 meses. Isso seria importante para dar f\u00f4lego aos pequenos empreendedores brasileiros, que v\u00e3o ter acesso a esses recursos. Pelo menos \u00e9 o que n\u00f3s esperamos, porque o Governo demora muito para operacionalizar as boas medidas que n\u00f3s estamos votando aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00c9 preciso um olhar especial para esse destaque. Vamos chegar a 12 meses. Isso parece pouca coisa, mas, para o empreendedor, n\u00e3o \u00e9. S\u00e3o 4 meses a mais que v\u00e3o fazer a diferen\u00e7a, para que essas empresas consigam sobreviver, preservar os empregos e levar adiante a sua atividade. Assim, elas v\u00e3o gerar empregos, desenvolvimento econ\u00f4mico e social e cidadania empresarial.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o aos L\u00edderes e a todos os colegas Parlamentares que aprovemos esse destaque, que possibilita \u00e0s empresas pagar pelo cr\u00e9dito que ter\u00e3o em um tempo maior, com mais condi\u00e7\u00f5es de fazerem o seu planejamento.\r\nVolto a dizer: n\u00f3s n\u00e3o estamos numa \u00e9poca de economia normal; n\u00f3s estamos em tempo de guerra, em tempo de crise. Portanto, \u00e9 preciso dar um apoio a mais para os empreendedores guerreiros do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,PARTIDO DOS TRABALHADORE (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 42, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Orientamos \"sim\" ao destaque, para aperfei\u00e7oar o texto.\r\nPresidente, n\u00f3s temos feito coisas importantes na C\u00e2mara Federal. Eu pe\u00e7o aos L\u00edderes que revejam essa posi\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 importante. Inclusive, conversei muito sobre isso com a Relatora Joice. Conversei tamb\u00e9m com v\u00e1rias entidades que trabalham com os pequenos empreendedores, como o SEBRAE, e com v\u00e1rios empreendedores. Esse destaque vai aliviar e trazer melhores dias para os empreendedores brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"sim\". E, mais uma vez, pedimos em favor dos pequenos. Os grandes j\u00e1 t\u00eam muito, os bancos j\u00e1 t\u00eam demais. \r\n\u00c9 preciso apoiar quem gera emprego e quem colabora para termos um pa\u00eds mais justo e mais democr\u00e1tico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, EMPREGO, PEQUENA EMPRESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Falta de compromisso do Governo Jair Bolsonaro com os trabalhadores brasileiros, demonstrada no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Orlando Silva pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Amea\u00e7a \u00e0 democracia, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de empregos e de pequenas e microempresas pelo Governo Federal. Insensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica diante do elevado n\u00famero de \u00f3bitos e de casos confirmados de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, eu quero primeiramente parabenizar o Relator, Deputado Orlando Silva. A proposta do Governo era mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de falta de compromisso com os trabalhadores brasileiros. Mais uma vez o Governo demonstra insensibilidade e a sua tentativa, a todo momento, de flexibilizar a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, de retirar direitos dos trabalhadores. O Presidente do Brasil atua na contram\u00e3o do mundo. Enquanto outros pa\u00edses atuam para proteger, para cuidar das pessoas, para preservar empregos, o Governo brasileiro continua fazendo tudo aquilo que n\u00e3o se deveria fazer no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Orlando Silva d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que n\u00f3s votemos a favor desta emenda - e quero parabeniz\u00e1-lo -, embora outros pontos precisem ser discutidos. \r\n\u00c9 preciso dizer que no Brasil, no momento de pandemia, vidas est\u00e3o amea\u00e7adas, a democracia est\u00e1 amea\u00e7ada, os empregos est\u00e3o amea\u00e7ados, os pequenos empreendedores do nosso Pa\u00eds s\u00e3o vistos como aqueles que d\u00e3o preju\u00edzo, como foi dito pelo Ministro da Economia na famigerada reuni\u00e3o ministerial. Ele disse que apostar na micro e na pequena empresa significa perder dinheiro. \u00c9 um Presidente que est\u00e1 acuado, que est\u00e1 a servi\u00e7o do grande capital no nosso Pa\u00eds. \r\nTodos n\u00f3s sabemos que s\u00e3o as micro e pequenas empresas que geram a maior parte dos empregos. Portanto, este Governo trabalha para retirar direitos num momento de sofrimento e dor das fam\u00edlias. Al\u00e9m de n\u00e3o cuidar das vidas, n\u00e3o se importar com elas, o Governo atua para tirar os poucos direitos do nosso povo.\r\nPortanto, n\u00f3s temos, sim, que discutir neste momento o papel do Estado. O Estado n\u00e3o tem que ser m\u00ednimo. O Estado tem que ser do tamanho das necessidades do nosso povo. Hoje o mundo olha para o Brasil com desconfian\u00e7a porque temos uma condu\u00e7\u00e3o desastrosa, criminosa do Pa\u00eds por parte do Presidente. N\u00f3s j\u00e1 temos mais de 25 mil mortes e mais de 400 mil casos. Este Governo \u00e9 criminoso, irrespons\u00e1vel, incompetente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 979/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DESIGNA\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REITOR, VICE-REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), COL\u00c9GIO PEDRO II (CPII), PER\u00cdODO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 979, de 2020, relativa \u00e0 designa\u00e7\u00e3o de dirigentes pro tempore  para as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, durante o per\u00edodo de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu quero concordar com os Deputados que me antecederam sobre o relat\u00f3rio do Deputado Hugo Leal.\r\nO relat\u00f3rio melhora o texto e, com isso, torna a proposta mais concreta, no sentido de que n\u00e3o tenhamos tantos problemas como tivemos com outros textos e outras mat\u00e9rias que o Governo tem enviado para a C\u00e2mara dos Deputados, para o Congresso Nacional, que n\u00e3o t\u00eam nenhum foco no enfrentamento da pandemia.\r\nEu quero, depois de concordar com o rumo do relat\u00f3rio do Deputado Hugo Leal, tamb\u00e9m me manifestar contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 979. \u00c9 inadmiss\u00edvel o que o Governo brasileiro faz nas madrugadas, desta vez novamente contra a educa\u00e7\u00e3o brasileira, contra a autonomia das universidades p\u00fablicas. \u00c9 uma amea\u00e7a ao ensino superior no nosso Pa\u00eds. O Governo trata a educa\u00e7\u00e3o de maneira desrespeitosa e amea\u00e7a a autonomia, a democracia universit\u00e1ria. E a amea\u00e7a \u00e9, na verdade, um golpe contra as nossas universidades. \u00c9 bom deixar claro que isso fere a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nDe fato, como j\u00e1 foi dito aqui pelo Deputado Carlos Veras, o Governo deveria estar empenhado em aprovar o novo FUNDEB, para garantir o financiamento da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Mas o Governo est\u00e1 sem nenhum foco no enfrentamento \u00e0 pandemia. Enquanto o povo brasileiro est\u00e1 morrendo, o Presidente da Rep\u00fablica trata de todos os outros temas, mas n\u00e3o trata do enfrentamento \u00e0 pandemia, da melhoria no atendimento \u00e0 sa\u00fade, do pagamento do aux\u00edlio emergencial e do cr\u00e9dito para as micro e pequenas empresas, que s\u00e3o as que mais geram empregos.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel o quadro que n\u00f3s vivemos no Brasil, e n\u00f3s sabemos de quem \u00e9 a culpa: \u00e9 do Presidente da Rep\u00fablica, irrespons\u00e1vel, genocida, que tem comprometido e ceifado a vida de milh\u00f5es de brasileiros.\r\nComo j\u00e1 foi dito, n\u00f3s, os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, vamos pedir a devolu\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s fazemos um apelo para que essa medida seja devolvida, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos amea\u00e7ar as universidades p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, \u00e9 impressionante como o Governo e a base aliada t\u00eam a cara de pau de dizer que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 para gerar empregos! Essa \u00e9 mais uma fake news do Governo, porque se trata de uma medida provis\u00f3ria que vai fragilizar ainda mais a realidade do trabalhador brasileiro.\r\nN\u00f3s estamos falando de uma medida provis\u00f3ria que vai permitir ao empregador celebrar contratos individuais sem levar em conta... ou seja, o contrato individual ser\u00e1 maior do que os acordos coletivos, do que as conven\u00e7\u00f5es coletivas.\r\n\u00c9 impressionante como voc\u00eas conseguem defender uma proposta como esta em plena pandemia, num momento dif\u00edcil para as empresas, especialmente para pequenas e microempresas. O Governo n\u00e3o libera cr\u00e9dito, e voc\u00eas querem permitir que os empres\u00e1rios demitam. Isto aqui \u00e9 um est\u00edmulo \u00e0s demiss\u00f5es, porque vai facilitar, por parte do empregador, a dispensa do funcion\u00e1rio, do empregado. Ent\u00e3o, mais uma vez n\u00f3s temos uma medida do Governo que nunca deveria ter entrado nesta Casa, que n\u00e3o deveria ter entrado, em especial, no momento em que estamos com tantas fragilidades, com tantas vulnerabilidades.\r\nEsta medida, povo brasileiro, permite a redu\u00e7\u00e3o em at\u00e9 25% do sal\u00e1rio, sem que haja redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria, da jornada de trabalho dos trabalhadores brasileiros. O art. 503 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal diz que a redu\u00e7\u00e3o salarial precisa estar condicionada \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva. Aprovada esta medida, durante a pandemia n\u00e3o vale a negocia\u00e7\u00e3o coletiva, n\u00e3o vale o sindicato, n\u00e3o vale o acordo coletivo, vale a press\u00e3o de muitos empregadores inescrupulosos que v\u00e3o impor perdas aos trabalhadores brasileiros. \u00c9 uma amea\u00e7a ainda maior do que a que tivemos na reforma trabalhista.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que, neste momento, em que deveria liberar cr\u00e9dito para pequenas e microempresas, como outros pa\u00edses fizeram, em que deveria pagar o aux\u00edlio emergencial, o Governo tenha este comportamento, de retirar direitos, de suprimir direitos, de fragilizar os trabalhadores brasileiros.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a esta medida provis\u00f3ria absurda do Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA DO ORGULHO LGBTI.\r\nHOMIC\u00cdDIO, TRANSEXUAL, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA.\r\nHELDER SALOM\u00c3O, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 7582/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME DE \u00d3DIO, CRIME DE INTOLER\u00c2NCIA, PENALIDADE, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA, TRANSFOBIA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Orgulho LGBTQI+. Aprova\u00e7\u00e3o da proposta de criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia, pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados. Defesa da erradica\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00f5es e preconceitos contra o homossexualismo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, o tempo de Lideran\u00e7a vai ser divido tamb\u00e9m com as Deputadas Maria do Ros\u00e1rio e Erika Kokay, nesta ordem. Depois da minha fala, vem a Deputada Maria do Ros\u00e1rio.\r\nMedo, inseguran\u00e7a, vergonha s\u00e3o sentimentos comuns no dia a dia das pessoas LGBTQI+. Alguns os sentem em menor, outros em bem mais elevado grau, como \u00e9 o caso das pessoas trans, cuja expectativa de vida n\u00e3o passa dos 35 anos de idade, tamanha a viol\u00eancia a que est\u00e3o sujeitas, t\u00e3o somente por buscarem adequar os seus corpos a quem elas realmente s\u00e3o; adequar a sua apar\u00eancia \u00e0 sua ess\u00eancia e \u00e0 sua alma.\r\nNo dia 28, nobres Parlamentares, popula\u00e7\u00e3o brasileira, o mundo celebra o Dia do Orgulho LGBTQI+.\r\nUsamos a palavra orgulho para que as pessoas LGBTQI+, acostumadas a sentir vergonha, tamanha a press\u00e3o social que vivem para se adequar ao que a sociedade imp\u00f5e como sendo padr\u00e3o de normalidade, o comportamento heterossexual, tenham orgulho de ser quem s\u00e3o e de amar quem amam.\r\nO dia 28 de junho \u00e9 o dia escolhido para dar visibilidade e voz a essa popula\u00e7\u00e3o, para que ela possa dizer: \"n\u00f3s estamos aqui e queremos respeito\". Essas pessoas n\u00e3o querem ser toleradas; querem ser amadas. Elas querem sua identidade respeitada, seus amores respeitados, enfim, uma vida plena de direitos. \r\nComo Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, terei sempre a alegria de ter, durante o meu mandato \u00e0 frente daquele colegiado, presidido a reuni\u00e3o na qual a criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia foi aprovada. \u00c9 preciso que este Plen\u00e1rio tamb\u00e9m aprove essa mat\u00e9ria. Trata-se apenas de um pequeno passo, simb\u00f3lico, para que n\u00f3s possamos reconhecer a import\u00e2ncia dessa luta.\r\nDe fato, esse \u00e9 um tipo de crime cometido apenas contra essa popula\u00e7\u00e3o, por motiva\u00e7\u00e3o exclusiva do preconceito, da discrimina\u00e7\u00e3o. Afinal, o Brasil \u00e9 reconhecidamente o pa\u00eds com maior mortalidade de pessoas LGBTQI+ em todo o planeta. \r\nO Partido dos Trabalhadores sempre deu centralidade a essa pauta. \u00c9 preciso reconhecermos que a popula\u00e7\u00e3o LGBTQI+ necessita de respeito e fazermos com que seja criminalizada a pr\u00e1tica de preconceito contra essas pessoas. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, v\u00e1rias s\u00e3o as cr\u00edticas que fazemos \u00e0s MPs editadas por este Governo, que, inclusive, muitas vezes se aproveita da pandemia para tratar de temas nada relevantes e nada urgentes, para avan\u00e7ar na agenda liberal, privatista, que s\u00f3 prejudica trabalhadores e trabalhadoras.\r\nContudo, essa medida provis\u00f3ria consegue cumprir os pressupostos. Trata-se de uma medida urgente para ajudar pequenos neg\u00f3cios, em nosso Pa\u00eds, a terem sobrevida durante a pandemia. Garantir cr\u00e9ditos a essas empresas \u00e9 medida fundamental ao nosso ver.\r\nPor isso, o PT orienta pela aprova\u00e7\u00e3o dos pressupostos de urg\u00eancia e de relev\u00e2ncia. Vamos, na sequ\u00eancia, discutir nossos destaques e nossas propostas para aperfei\u00e7oarmos a proposta apresentada pelo Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AFONSO FLORENCE, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA, REJEI\u00c7\u00c3O, RELATOR, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos, ressalvados os destaques. Protesto contra a declara\u00e7\u00e3o, pelo Relator da mat\u00e9ria, da inconstitucionalidade de emenda apresentada pelo Deputado Afonso Florence.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero registrar a grande contribui\u00e7\u00e3o da Deputada Margarida Salom\u00e3o e do Deputado Afonso Florence no debate desta mat\u00e9ria, a contribui\u00e7\u00e3o do Deputado Reginaldo Lopes, que est\u00e1 orientando pela Minoria, e a contribui\u00e7\u00e3o de toda a nossa bancada.\r\nQuero fazer um apelo ao Relator, porque n\u00e3o foi correta a rejei\u00e7\u00e3o por inconstitucionalidade da emenda apresentada pelo Deputado Afonso Florence. N\u00e3o foi correta essa medida adotada pelo nosso Relator.\r\nN\u00f3s admitimos que houve avan\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o ao texto original. O projeto agora traz algumas garantias, mas ainda tem problemas graves. O maior deles \u00e9 n\u00e3o considerar as microempresas. As microempresas est\u00e3o fora dessa medida. Esse \u00e9 o principal problema.\r\nN\u00f3s temos um destaque exatamente sobre isso, Presidente, porque as microempresas, geradoras de emprego e que precisam de apoio, ficaram fora da medida provis\u00f3ria apresentada pelo Governo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Para encerrar, vou orientar favoravelmente, mas quero dizer que deixar fora as microempresas \u00e9 um grande preju\u00edzo para a economia do nosso Pa\u00eds.\r\nO PT orienta \"sim\" e vai apresentar os destaques na sequ\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, INCLUS\u00c3O, MICROEMPRESA, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI).",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 106, oferecida \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Z\u00e9 Vitor pela retirada da exig\u00eancia imposta \u00e0s empresas de operacionalidade via institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Apelo \u00e0 Casa por inclus\u00e3o de microempresas e empreendedores individuais no bojo da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, nesta orienta\u00e7\u00e3o, eu quero parabenizar o Relator por ter retirado um dos maiores entraves que estavam no texto original, que era a exig\u00eancia de que as empresas operassem via uma institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. N\u00f3s sabemos que muitas empresas n\u00e3o fazem todas as opera\u00e7\u00f5es via uma institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Ent\u00e3o, isso vai ajudar muito a agilizar a libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para essas empresas.\r\nPor outro lado, n\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o, e eu j\u00e1 expressei essa preocupa\u00e7\u00e3o aqui. Esse projeto tem um erro grave. O erro \u00e9 n\u00e3o contemplar as microempresas, grandes geradoras de empregos. S\u00e3o empresas estrat\u00e9gicas para o desenvolvimento local, mas empresas que t\u00eam muito mais dificuldades de enfrentar crises como esta crise que n\u00f3s estamos vivendo. Portanto, n\u00f3s defendemos que esse destaque seja aprovado, porque o elo mais fraco desta rede de empreendedores do Brasil, que s\u00e3o as microempresas e os empreendedores individuais, est\u00e1 fora desta proposta.\r\nEnt\u00e3o eu fa\u00e7o um apelo aos Parlamentares para que n\u00f3s incluamos as microempresas, os empreendedores individuais. E \u00e9 fundamental que n\u00f3s entendamos que esse dinheiro precisa chegar logo. Outros pa\u00edses tomaram medidas emergenciais rapidamente. S\u00f3 para se ter uma ideia, segundo dados do pr\u00f3prio Governo, desses 34 bilh\u00f5es de reais previstos nesta medida provis\u00f3ria, pouco mais de 2 bilh\u00f5es foram liberados. Portanto, n\u00f3s estamos falando de menos de 10%, n\u00f3s estamos falando de algo em torno de 6%, 7% apenas que chegaram at\u00e9 as empresas que ser\u00e3o beneficiadas.\r\n\u00c9 preciso que esta Casa vote, como tem feito, v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, e que o Governo fa\u00e7a o cr\u00e9dito chegar. O Governo est\u00e1 muito lento. O Governo n\u00e3o responde, o Governo n\u00e3o faz com que a micro e a pequena empresa no Pa\u00eds tenham condi\u00e7\u00f5es de atravessar esta crise. \u00c9 fundamental que fa\u00e7amos esse debate, al\u00e9m da aprova\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu pe\u00e7o o voto de todos para que n\u00f3s incluamos tamb\u00e9m a microempresa, o empreendedor individual, que s\u00e3o fundamentais e estrat\u00e9gicos para o nosso desenvolvimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 106, oferecida \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Deputada Rejane Dias vai orientar no pr\u00f3ximo destaque. Eu vou fazer a orienta\u00e7\u00e3o agora, e ela far\u00e1 no pr\u00f3ximo destaque.\r\nPresidente, n\u00f3s vamos orientar \"sim\" ao nosso destaque, claro, porque entendemos que \u00e9 muito ruim aprovarmos uma medida como essa para ajudar empreendedores, deixando de fora as microempresas, que s\u00e3o as empresas que faturam at\u00e9 360 mil reais. Esta proposta s\u00f3 contempla quem fatura acima de 360 mil reais, portanto, a pequena e a m\u00e9dia empresa.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um apelo que n\u00f3s fazemos, porque consideramos importante que este projeto inclua aqueles que s\u00e3o indispens\u00e1veis para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds e que est\u00e3o com muitas dificuldades, devido \u00e0 pandemia.\r\nEm homenagem aos pequenos empreendedores brasileiros, vamos votar \"sim\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s somos favor\u00e1veis. A bancada do PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque apresentado pelo PSOL.\r\nComo j\u00e1 dissemos, \u00e9 importante e fundamental que n\u00f3s contemplemos as microempresas. H\u00e1 um equ\u00edvoco em muitas an\u00e1lises que est\u00e3o sendo feitas aqui, porque dizem que isso vai onerar o programa. Ningu\u00e9m disse aqui que a medida do Governo de liberar 1,2 trilh\u00e3o de reais para os bancos onerou o Brasil.\r\nEnt\u00e3o, para os pequenos, cria-se dificuldade, vai onerar, vai ter problema para rodar o programa; mas, quando \u00e9 para liberar dinheiro para os grandes bancos, o Governo libera com muita rapidez.\r\nAli\u00e1s, \u00e9 bom lembrar que, no in\u00edcio da pandemia, o Governo liberou 1,2 trilh\u00e3o de reais para os bancos, que, em vez de facilitarem a vida das micro e pequenas empresas e das m\u00e9dias empresas, para garantirem cr\u00e9dito, est\u00e3o criando todo tipo de dificuldade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO tempo est\u00e1 errado.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Eu quero, ent\u00e3o, orientar a favor da emenda.\r\nQuero parabenizar o PSOL por essa emenda e fazer um apelo para que n\u00f3s tenhamos, efetivamente, a aprova\u00e7\u00e3o, para contemplar quem gera emprego no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o superior a R$360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do caput do art. 2\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque apresentado pelo PCdoB. Ele tem o mesmo objetivo de outros destaques, mas \u00e9 preciso frisar que a proposta apresentada pelo PCdoB elimina essa barreira dos 360 mil reais, que \u00e9 exatamente o limite de faturamento anual da microempresa.\r\nVolto a insistir na necessidade de n\u00f3s apoiarmos de forma corajosa e decidida aqueles que mais geram empregos no Pa\u00eds. \u00c9 inadmiss\u00edvel esse discurso de que vamos onerar, de que vamos criar uma dificuldade. Do contr\u00e1rio, criamos facilidades para o desenvolvimento econ\u00f4mico quando apoiamos os pequenos. E parece que o Governo tem predile\u00e7\u00e3o pelos grandes. Ent\u00e3o, vamos apoiar os pequenos.\r\nPor isso, o PT encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, LINHA DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, PAGAMENTO DA FOLHA SALARIAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, UNI\u00c3O, AGENTE FINANCEIRO, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE.\r\nPROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Imediata libera\u00e7\u00e3o \u00e0s pequenas e microempresas brasileiras, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos emergenciais aprovados pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 quero deixar registrado que o grande problema \u00e9 a n\u00e3o inclus\u00e3o de empreendedores individuais e da microempresa. N\u00f3s estamos cometendo um erro na nossa avalia\u00e7\u00e3o.\r\nAs \u00faltimas an\u00e1lises mostram que a queda do PIB no Brasil pode chegar a 9%, praticamente o dobro do que outros pa\u00edses ter\u00e3o de queda. Como se explica isso? Demora, atraso nas medidas a serem adotadas para manter os empregos. O Governo nem salva vidas nem preserva empregos.\r\nOutra coisa, o PRONAMPE foi votado por n\u00f3s h\u00e1 muito tempo e o Governo leva quase 1 m\u00eas para sancionar o projeto. \r\nPortanto, \u00e9 preciso que o Governo fa\u00e7a rodar essas propostas aprovadas, porque as empresas j\u00e1 n\u00e3o aguentam mais. N\u00e3o h\u00e1 como sustentar as empresas e os empregos sem cr\u00e9dito. E, com essas exig\u00eancias dos bancos, o Governo precisa agir r\u00e1pido porque o Congresso faz a sua parte e o Governo n\u00e3o faz os programas rodarem.\r\nO PRONAMPE n\u00e3o vai sair do papel se continuar desse jeito, como n\u00e3o saiu do papel a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 34 bilh\u00f5es, que em quase 2 meses rodaram apenas 2,3 bilh\u00f5es, portanto 6% do valor inicial previsto.\r\nFa\u00e7o este apelo porque as micro e pequenas empresas e os empreendedores deste Pa\u00eds n\u00e3o aguentam mais! E o Pa\u00eds vai amargar um desemprego porque n\u00e3o h\u00e1 efetivas medidas para salvar esses empregos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. N\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda porque consideramos importante que os recursos, que o financiamento, que o cr\u00e9dito chegue a todos os setores. A nosso ver, priorizar isso neste momento n\u00e3o \u00e9 uma boa medida. \u00c9 preciso que o Governo fa\u00e7a esse programa rodar. O programa n\u00e3o est\u00e1 rodando. De 34 bilh\u00f5es, apenas 2 bilh\u00f5es e meio chegaram efetivamente \u00e0s empresas.\r\nOrientamos \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, porque acreditamos que \u00e9 fundamental que todos tenham acesso a esse cr\u00e9dito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, a apresenta\u00e7\u00e3o deste destaque pela bancada do Partido dos Trabalhadores se d\u00e1 em virtude da necessidade de fazermos com que o cr\u00e9dito chegue efetivamente a quem precisa: as micro e pequenas empresas e tamb\u00e9m as m\u00e9dias empresas.\r\nEsta crise atingir\u00e1 todos os setores, mas os atingir\u00e1 de forma diferenciada. Talvez um dos poucos setores que n\u00e3o venha a ser duramente atingido por essa crise \u00e9 o sistema financeiro. \u00c9 muito comum termos not\u00edcias sobre os lucros bilion\u00e1rios auferidos pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras. O PT prop\u00f5e ent\u00e3o que se reduza de 85% para 60% a participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico e se aumente a participa\u00e7\u00e3o dos bancos de 15% para 40%. Consideramos que isso \u00e9 salutar. Queremos que haja maior participa\u00e7\u00e3o do sistema banc\u00e1rio, do sistema financeiro, para que as empresas, especialmente as contempladas por esta medida provis\u00f3ria, sejam atendidas. Vemos que os bancos, que receberam em mar\u00e7o 1,2 trilh\u00e3o do Banco Central, n\u00e3o t\u00eam dado sua contribui\u00e7\u00e3o de maneira efetiva para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds neste momento de grave crise sanit\u00e1ria, de grave crise econ\u00f4mica e de grave crise social.\r\nPedimos, portanto, o apoio dos demais Parlamentares, de todas as bancadas, para que elevemos de 15% para 40% a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es financeiras e, assim, possamos fazer com que essa medida possa sair do papel. Foi editada h\u00e1 um tempo j\u00e1, e, at\u00e9 agora, poucos resultados deu para a popula\u00e7\u00e3o brasileira por meio de cr\u00e9dito a essas empresas.\r\nVemos a dificuldade que o Governo tem para tirar do papel as medidas aprovadas na C\u00e2mara e no Senado, e esta \u00e9 uma importante contribui\u00e7\u00e3o que n\u00f3s damos neste momento, a fim de facilitar que o cr\u00e9dito chegue aos empreendedores, que geram os empregos necess\u00e1rios para enfrentarmos esta crise dif\u00edcil.\r\n\tPedimos o apoio de todas as bancadas e de todos os Parlamentares \u00e0 nossa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nELOGIO, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, LEI ALDIR BLANC, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CULTURA (ARTES).",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o j\u00e1 inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia de que trata o inciso II do caput deste artigo, constante do inciso III, art. 6\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, o PT orienta \"sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nEntendemos que a emenda do Cidadania \u00e9 merit\u00f3ria. Portanto, \u00e9 fundamental que ela seja aprovada por este Plen\u00e1rio.\r\nQuero aproveitar este momento para registrar que houve a san\u00e7\u00e3o da Lei de Emerg\u00eancia Cultural, uma lei que foi constru\u00edda coletivamente, com a participa\u00e7\u00e3o de muitos Parlamentares e tamb\u00e9m com a vota\u00e7\u00e3o quase un\u00e2nime no Plen\u00e1rio.\r\nAl\u00e9m disso, foram realizadas v\u00e1rias webconfer\u00eancias por todo o Brasil, envolvendo gestores culturais e tamb\u00e9m fazedores de cultura.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos aqueles que lutam pela cultura brasileira!\r\nParab\u00e9ns a este Plen\u00e1rio, por ter votado a lei de emerg\u00eancia cultural, uma vit\u00f3ria da cultura brasileira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A bancada do PT orienta favoravelmente.\r\nDeputada Soraya Santos, h\u00e1 um som vazando a\u00ed.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - H\u00e1, sim, Deputado Helder.(Pausa.)\r\nDeputado Helder, pe\u00e7o desculpas a V.Exa. S\u00e3o problemas da modernidade, da tecnologia. V.Exa. pode orientar, que n\u00f3s o estamos ouvindo.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Est\u00e1 bem.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PT \u00e9 \"sim\" ao destaque apresentado pelo PSB.\r\nDe fato, esse destaque d\u00e1 mais garantias para que o cr\u00e9dito efetivamente chegue aos pequenos empreendedores. O fundo do SEBRAE j\u00e1 existe. Esse fundo facilitaria as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, porque daria mais garantias, al\u00e9m das garantias individuais que o empreendedor pode oferecer para a obten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta pela aprova\u00e7\u00e3o, porque a MP atende os pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e tamb\u00e9m porque houve muitos avan\u00e7os no relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Efraim Filho, que inclusive acolheu uma das emendas apresentadas pelo Deputado Z\u00e9 Neto, da nossa bancada, do Estado da Bahia, que vai se pronunciar daqui a pouco sobre essa emenda apresentada.\r\nN\u00f3s temos algumas quest\u00f5es que vamos apresentar nos destaques, visto que o projeto precisa ser aperfei\u00e7oado, mas quero registrar que houve avan\u00e7os no texto apresentado pelo Relator. O relat\u00f3rio apresentado \u00e9 muito melhor do que a proposta inicial.\r\nPor isso, o PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, LIBERA\u00c7\u00c3O RECURSOS, EMPREGO, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques. Necessidade de libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos aprovados pelo Congresso Nacional para a manuten\u00e7\u00e3o de empregos e a preserva\u00e7\u00e3o de empresas diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos com dificuldade para abrir o microfone. Acho que outros Deputados est\u00e3o reclamando da mesma coisa.\r\nA bancada \u00e9 favor\u00e1vel ao PLV apresentado pelo Relator, mas faz um alerta: o Brasil j\u00e1 vai chegar, na pr\u00f3xima semana, a 4 meses de crise sanit\u00e1ria, de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria. Outros pa\u00edses tomaram medidas imediatas na mesma semana. Quatro meses depois, n\u00f3s ainda estamos em uma realidade dram\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o a est\u00edmulos econ\u00f4micos em nosso Pa\u00eds.\r\nVejam que a MP 944, o PLP 1.282, que criou o PRONAMP, ainda n\u00e3o rodaram.\r\nN\u00f3s estamos falando a\u00ed de pouco mais de 2 bilh\u00f5es que chegaram efetivamente. A MP 944 fala do valor de 34 milh\u00f5es.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\", mas fazemos este alerta: o Governo precisa fazer rodar esses programas, porque sen\u00e3o as empresas v\u00e3o morrer e os empregos v\u00e3o acabar no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o superior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados, o objetivo deste destaque, desta supress\u00e3o, \u00e9 permitir \u00e0s microempresas e aos Microempreendedores Individuais a ades\u00e3o ao Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito. Apesar de o Relator ter inclu\u00eddo no seu PLV uma segunda a\u00e7\u00e3o de programa, para receb\u00edveis, que contempla essas categorias, \u00e9 preciso lembrar uma coisa importante - e eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para isto que vou dizer agora: \u00e9 preciso lembrar que Microempreendedores Individuais e microempresas n\u00e3o usam maquininhas ou n\u00e3o usavam at\u00e9 mar\u00e7o, que passaram a utiliz\u00e1-las durante a pandemia e, portanto, n\u00e3o estariam qualificadas para se enquadrar no PEAC-Maquininhas.\r\nVolto a dizer: o Relator j\u00e1 incluiu, no seu PLV, uma segunda op\u00e7\u00e3o de programa, mas, se n\u00f3s n\u00e3o alterarmos o art. 3\u00ba, suprimindo a express\u00e3o \"superior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais)\", de faturamento anual, na pr\u00e1tica, vamos excluir a possibilidade de microempresas e Microempreendedores Individuais terem acesso a esse cr\u00e9dito.\r\nDiga-se de passagem, no Brasil, estamos aprovando medidas importantes neste Parlamento, mas sempre com a perspectiva de oferecer cr\u00e9dito. Portanto, muito diferente do que outros pa\u00edses fizeram. N\u00f3s podemos olhar o que fizeram os Estados Unidos, pa\u00edses da Europa e de outros continentes, que, ao inv\u00e9s de concederem cr\u00e9dito, disponibilizaram recursos na modalidade de aux\u00edlio emergencial, sem juros, a fundo perdido. \r\nN\u00f3s estamos atrasando demais a concess\u00e3o de cr\u00e9dito no Pa\u00eds. J\u00e1 estamos h\u00e1 4 meses de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria e n\u00e3o temos o PRONAMPE nem o que a MP 944 determina. Se n\u00f3s colocarmos obst\u00e1culos, como este que est\u00e1 no art. 3\u00ba, ao n\u00e3o permitir o acesso de empreendedores individuais e microempresas, estaremos criando outros empecilhos. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que dificultemos a vida exatamente daqueles que mais precisam.\r\nPor isso, pedimos o apoio dos Deputados para este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"n\u00e3o\" ao texto. \r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", mas fazemos quest\u00e3o de dizer que este Governo, de forma reincidente, quer criar dificuldade para os menores, para os pequenos. Na MP 944 n\u00f3s tivemos o mesmo embate, e os empreendedores individuais e microempresas ficaram de fora.\r\nAgora, mais uma vez, n\u00f3s temos uma proposta sendo aprovada, uma medida provis\u00f3ria que deixa de fora empreendedores individuais e microempresas. S\u00f3 se contempla uma parte.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 de fato, deliberadamente, por parte do Governo, uma tentativa de apoiar s\u00f3 os maiores. Pequenas empresas s\u00e3o muito importantes, mas empreendedores individuais e microempresas s\u00e3o estrat\u00e9gicos para a economia e para garantir empregos no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, o destaque que n\u00f3s apresentamos visa dar mais clareza para os tomadores de empr\u00e9stimo, os tomadores de cr\u00e9dito, porque, como disse ontem durante os debates da discuss\u00e3o o Deputado Arlindo Chinaglia, n\u00e3o h\u00e1 clareza sobre taxas de juros.\r\nN\u00f3s consideramos que, se j\u00e1 \u00e9 dif\u00edcil esses programas rodarem com regras objetivas e claras, numa situa\u00e7\u00e3o como esta fica ainda mais dif\u00edcil. O certo \u00e9 que temos ouvido dos Deputados da base do Governo e de outros partidos que esses segmentos j\u00e1 foram atendidos. Eu pergunto: como foram atendidos, se n\u00f3s estamos excluindo empreendedores individuais e microempresas deste texto e do texto da MP 944? Como podemos dizer que os pequenos empreendedores est\u00e3o sendo atendidos com esse cr\u00e9dito, se n\u00f3s criamos todas as dificuldades para que eles tenham acesso ao cr\u00e9dito?\r\nOs programas n\u00e3o est\u00e3o rodando. Eu j\u00e1 ouvi isso de membros do Governo. Eu j\u00e1 ouvi de outras pessoas que acompanham o movimento de micro e pequenas empresas no Brasil, inclusive do ex-Presidente do SEBRAE, que n\u00e3o est\u00e1 chegando na ponta. A burocracia \u00e9 grande, o Governo salvaguardou os interesses dos bancos liberando 1,2 trilh\u00e3o e a burocracia \u00e9 a mesma, as dificuldades s\u00e3o as mesmas. Esses segmentos n\u00e3o est\u00e3o sendo atendidos.\r\nAcho que \u00e9 preciso deixar claro aqui que o que n\u00f3s estamos votando nesta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975 \u00e9 acesso ao cr\u00e9dito, como na MP 944 e no PLP 1.282. As empresas v\u00e3o tomar emprestado e v\u00e3o ter que pagar esse cr\u00e9dito depois, diferentemente de outros pa\u00edses que, a t\u00edtulo de aux\u00edlio emergencial, fizeram est\u00edmulos econ\u00f4micos para que as empresas pudessem efetivamente preservar empregos, e n\u00e3o \u00e9 o que estamos vendo aqui. N\u00f3s s\u00f3 focamos no cr\u00e9dito. Por exemplo, a MP 944 s\u00f3 fala de cr\u00e9dito para a folha de pagamento.\r\nN\u00f3s precisamos pensar nas inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, no capital de giro, nos pequenos empreendedores em rela\u00e7\u00e3o a outros investimentos e n\u00e3o apenas com acesso a esse cr\u00e9dito que n\u00e3o chega nunca. Quanto \u00e0 MP 944, segundo informa\u00e7\u00e3o do Governo, houve o acesso a 2,5 bilh\u00f5es, num total de 40 bilh\u00f5es. \r\nFa\u00e7o aqui um apelo. N\u00f3s dever\u00edamos aprovar hoje juro zero, fazer o que outros pa\u00edses fizeram: destinar dinheiro p\u00fablico para salvar as empresas, porque elas s\u00e3o as grandes geradoras de emprego em nosso Pa\u00eds, s\u00e3o respons\u00e1veis pela base da nossa economia. Quem n\u00e3o apoia a base da economia apoia as grandes empresas que j\u00e1 n\u00e3o precisam mais. Eu sempre digo que quem precisa de apoio \u00e9 a crian\u00e7a. O adulto j\u00e1 sabe caminhar sozinho. As m\u00e9dias e grandes empresas sabem caminhar sozinhas. Agora, as pequenas e microempresas, neste momento, sabem caminhar sozinhas, mas est\u00e3o sofrendo muito na pandemia.\r\nPortanto, elas precisam de apoio do Governo, precisam de cr\u00e9dito e de preservar os empregos. \r\nPor isso, o PT orienta \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia, constante do inciso II, art. 14, da Submenda Substitutiva Global oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores acompanha o destaque apresentado pelo PDT, um destaque importante, porque n\u00f3s temos que compreender a gravidade desta crise sanit\u00e1ria que aprofundou a crise econ\u00f4mica e social.\r\nOs pequenos empreendedores s\u00e3o os que mais sofrem, os que mais geram empregos e os que mais sofrem. Se n\u00f3s n\u00e3o garantirmos um prazo maior para o pagamento deste cr\u00e9dito obtido, os pequenos empreendedores n\u00e3o conseguir\u00e3o se manter.\r\nPortanto, \u00e9 uma emenda merit\u00f3ria, importante, defendida pelo PDT e que n\u00f3s consideramos fundamental para a sobrevida de pequenos empreendedores no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, dizemos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque. Somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda apresentada pelo PSB.\r\nAli\u00e1s, durante esta pandemia, \u00e9 adequado pensarmos o quanto o desenvolvimento econ\u00f4mico precisa ser repensado em todo o planeta. No caso espec\u00edfico dessa proposta apresentada pelo PSB, a emenda aumenta as garantias e as contrapartidas em compromissos ambientais. No caso espec\u00edfico dos grupos econ\u00f4micos estrangeiros, fica condicionada a obriga\u00e7\u00e3o de investimento de percentual m\u00ednimo no faturamento nacional.\r\nN\u00f3s precisamos prestigiar as iniciativas econ\u00f4micas que tenham foco na preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Os recursos naturais est\u00e3o chegando ao esgotamento. Ent\u00e3o, o mundo precisa mudar de atitude, como nos ensina e nos exorta o Papa Francisco, em sua enc\u00edclica Laudato Si', que significa louvado seja, para que mudemos de atitude. E o segmento empresarial tamb\u00e9m precisa ter esse olhar. Portanto, ampliar as garantias e os compromissos ambientais \u00e9 muito importante.\r\nPor isso, o PT orienta \"sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PDL 316/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 316, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 260, de 2020, do Minist\u00e9rio da Economia, acerca do disciplinamento da proclama\u00e7\u00e3o de resultado do julgamento no \u00e2mbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF, na hip\u00f3tese de empate na vota\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vota contra, porque entende que h\u00e1 um perigo muito grande de que as decis\u00f5es n\u00e3o sejam em favor do contribuinte, sejam em favor dos devedores, dos grandes interesses econ\u00f4micos.\r\nH\u00e1 uma m\u00e1xima no C\u00f3digo Penal, o in dubio pro reo.\r\nNa Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, em caso de empate ficto, \u00e9 dada prioridade \u00e0 pequena e \u00e0 microempresa nas compras governamentais. Eu diria que deveria valer o mesmo. Se h\u00e1 d\u00favida, se h\u00e1 empate, o voto de Minerva n\u00e3o pode favorecer quem n\u00e3o est\u00e1 interessado em resolver os problemas da Na\u00e7\u00e3o, pelo contr\u00e1rio, est\u00e1 interessado na sonega\u00e7\u00e3o. \u00c9 o Estado quem salva as pessoas, \u00e9 o Estado quem socorre as pessoas. Portanto, restando d\u00favida, o PT vota contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 3, 4, 5, 6 e 8, com parecer favor\u00e1vel, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou orientar em nome do Partido dos Trabalhadores.\r\nEmbora ainda queiramos ressalvar os destaques, vamos orientar a favor da mat\u00e9ria. Essa mat\u00e9ria j\u00e1 foi amplamente debatida. O grande problema \u00e9 que o Governo insiste em excluir as microempresas dos benef\u00edcios do PRONAMPE. \u00c9 impressionante como h\u00e1 uma dificuldades, as pr\u00f3prias palavras do Ministro da Economia indicam que o Governo n\u00e3o quer efetivamente um programa robusto para ajudar as micro e pequenas empresas.\r\nEnquanto outros pa\u00edses est\u00e3o ajudando, auxiliando as empresas com recursos p\u00fablicos a fundo perdido, no Brasil, esse cr\u00e9dito que j\u00e1 aprovamos, por meio da MP 944, do PLP 1.282, n\u00e3o chega, porque os bancos mant\u00eam a burocracia e o Governo n\u00e3o est\u00e1 empenhado em ajudar os pequenos empreendedores brasileiros, os verdadeiros geradores de emprego. O Governo se apressa para liberar 1,2 trilh\u00e3o de reais para os grandes bancos.\r\nEnt\u00e3o, orientamos \"sim\", ressalvados os destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, com parecer contr\u00e1rio, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques. Apelo aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2. Morosidade do Governo Federal na libera\u00e7\u00e3o de recursos emergenciais \u00e0s pequenas e microempresas para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. est\u00e1 falando da Emenda n\u00ba 2, do Senado?\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Isso, Deputado Helder Salom\u00e3o.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Houve uma falha na Internet aqui. \u00c9 sobre a Emenda n\u00ba 2, do Senado?\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Isso, exatamente.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - N\u00f3s orientamos \"sim\" e fazemos um apelo aos Parlamentares para que acolham esta emenda do Senado. Ela aperfei\u00e7oa o texto. Com isso, n\u00f3s teremos uma reda\u00e7\u00e3o final que vai contribuir para ampliar a participa\u00e7\u00e3o das empresas no acesso ao cr\u00e9dito. Eu quero aqui refletir sobre a import\u00e2ncia de n\u00f3s acolhermos a Emenda n\u00ba 2, do Senado. N\u00f3s orientamos \"sim\".\r\nFa\u00e7o, mais uma vez, um apelo para que esse cr\u00e9dito chegue \u00e0s pequenas e \u00e0s microempresas. Elas n\u00e3o v\u00e3o suportar passar pela pandemia com essa lentid\u00e3o do Governo e essa burocracia dos bancos, que n\u00e3o permitem que o recurso chegue para salvar empregos, para salvar empresas, para salvar pequenos empreendedores no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Internet est\u00e1 dif\u00edcil hoje, Sr. Presidente.\r\nA bancada do PT vota \"sim\" \u00e0 emenda. N\u00f3s entendemos que a regulamenta\u00e7\u00e3o do programa deve prever garantia suficiente para as opera\u00e7\u00f5es, de forma simplificada e sem burocracia. Por isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, SUPRESS\u00c3O, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro por mortes de brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fui o primeiro a orientar e tinha aqui no quadro de destaques a Emenda n\u00ba 6, do PSB, que caiu. Eu orientei como se se tratasse da Emenda n\u00ba 6, e n\u00f3s estamos orientando a vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 5.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Exatamente.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Portanto, n\u00f3s mudamos a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\". Seria \"sim\", se tivesse sido mantida a Emenda n\u00ba 6. N\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".\r\nAproveito, Sr. Presidente, para dizer tamb\u00e9m da irresponsabilidade do Deputado que quer responsabilizar aqueles que defendem a ci\u00eancia e as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. O Presidente Bolsonaro, sim, \u00e9 quem deve ser responsabilizado pela irresponsabilidade, pela insensibilidade e pelas mortes de milhares de brasileiros que poderiam estar entre n\u00f3s se n\u00e3o fossem as atitudes genocidas do Presidente da Rep\u00fablica e seus seguidores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO). \r\nDIA DO \u00cdNDIO, HOMENAGEM.\r\nTERRAS IND\u00cdGENAS, GARIMPO, MINERA\u00c7\u00c3O, DEMARCA\u00c7\u00c3O DE TERRA, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, SA\u00daDE, AN\u00c1LISE.\r\nLICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.\r\nFOME, DESEMPREGO, AUMENTO.\r\nARMAMENTO, CONTR\u00c1RIO.\r\nGENOC\u00cdDIO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o, em turno \u00fanico, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Arlindo Chinaglia sobre a mat\u00e9ria. Transcurso do Dia do \u00cdndio. Homenagem aos ind\u00edgenas brasileiros. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional em defesa da vida, da demarca\u00e7\u00e3o de terras e contra o garimpo ilegal nas \u00e1reas ind\u00edgenas. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria das v\u00edtimas da Covid-9 no Brasil. Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pelo agravamento da epidemia no Pa\u00eds. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas para o combate \u00e0 fome e para imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Marcelo Ramos, Presidente da sess\u00e3o do Congresso neste momento. Houve aqui um problema t\u00e9cnico quando fui chamado. Por isso insisti para que eu pudesse falar agora. Agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nQuero deixar claro que as palavras do Deputado Arlindo Chinaglia, o L\u00edder da Minoria, representam o nosso pensamento, contemplam as nossas reflex\u00f5es sobre o PLN 2. Quero s\u00f3 enfatizar a import\u00e2ncia da continuidade do di\u00e1logo sobre esses temas t\u00e3o relevantes e a import\u00e2ncia da quebra de patentes.\r\nSr. Presidente, neste dia, 19 de abril, rendo minhas homenagens aos povos ind\u00edgenas do nosso Pa\u00eds, aos povos origin\u00e1rios. \u00c9 lament\u00e1vel que estejam sendo brutalmente amea\u00e7ados, com as medidas que t\u00eam sido adotadas no \u00e2mbito do Governo Federal.\r\n\u00c9 fundamental que nos aliemos \u00e0 causa dos povos ind\u00edgenas no nosso Pa\u00eds, para defender a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, ter um posicionamento firme contra a minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas e tamb\u00e9m garantir sa\u00fade para as comunidades ind\u00edgenas.\r\nSabemos que a sa\u00fade \u00e9 dever do Estado. Isso est\u00e1 previsto em nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Os povos origin\u00e1rios precisam que sejam adotadas medidas emergenciais, medidas r\u00e1pidas, em favor da sa\u00fade dessas popula\u00e7\u00f5es em tempos de pandemia. Elas est\u00e3o sendo muito prejudicadas. Suas comunidades est\u00e3o amea\u00e7adas. V\u00e1rias lideran\u00e7as ind\u00edgenas j\u00e1 foram mortas pela COVID-19.\r\nQuero tamb\u00e9m, nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional, prestar minha homenagem \u00e0 mem\u00f3ria das v\u00edtimas da COVID-19. Mais de 360 mil brasileiras e brasileiros perderam suas vidas. Sabemos que muitas vidas poderiam ter sido salvas, milhares de mortes poderiam ter sido evitadas, se n\u00e3o houvesse negacionismo no nosso Pa\u00eds, se n\u00e3o houvesse postura genocida do Presidente e de muitos de seus aliados.\r\nNo ano passado, o Governo brasileiro recusou, deixou de comprar 700 milh\u00f5es de doses de vacinas do cons\u00f3rcio Covax, criado pela OMS, da Sputnik, da Astrazeneca, do Butantan, da Pfizer, da Johnson, da Moderna. O Governo atrasou a compra de vacinas. Hoje, muitas pessoas n\u00e3o conseguem se vacinar porque o Brasil perdeu o timing, em fun\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es equivocadas, absurdas e autorit\u00e1rias do Governo.\r\n\u00c9 preciso registrar que a nossa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo um drama social muito grande. Empresas n\u00e3o t\u00eam um efetivo aux\u00edlio para manter empregos. O emprego vai ficando cada vez mais escasso. O desemprego aumenta. Com o aumento do desemprego, tamb\u00e9m aumenta a fome de milh\u00f5es de brasileiros. Segundo os \u00faltimos dados, 19 milh\u00f5es de brasileiros, 9% da popula\u00e7\u00e3o, passam fome, e 55% dos brasileiros n\u00e3o t\u00eam uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada, n\u00e3o t\u00eam seguran\u00e7a alimentar. A fome voltou, e o Governo brasileiro n\u00e3o adota medidas que resolvam efetivamente o problema do nosso povo.\r\nNo Brasil, n\u00e3o precisamos de decretos que flexibilizam a compra e o uso de armas. No Brasil, precisamos de mais comida e mais vacina. Vou repetir: mais comida e mais vacina. Precisamos que as autoridades brasileiras, especialmente o Presidente da Rep\u00fablica, respeitem e recomendem as orienta\u00e7\u00f5es das autoridades sanit\u00e1rias, orienta\u00e7\u00f5es como estas: n\u00e3o promover aglomera\u00e7\u00e3o e usar m\u00e1scaras nas atividades p\u00fablicas. O que vemos \u00e9 desrespeito, n\u00e3o existe um compromisso do Governo Federal. Adota uma postura genocida. \u00c9 um Governo de morte. Tira a vida da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DESCUMPRIMENTO, MEDIDA PROTETIVA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Descumprimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, das medidas de preven\u00e7\u00e3o da Covid-19. Empenho do Presidente da Rep\u00fablica na aprova\u00e7\u00e3o de propostas de interesse dos grandes grupos econ\u00f4micos, em detrimento das demandas do povo brasileiro. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS; da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, quero nesta tarde fazer uma reflex\u00e3o com o povo brasileiro. \r\nO Brasil est\u00e1 na contram\u00e3o do mundo. Enquanto outros pa\u00edses anunciam medidas para salvar vidas e para salvar a economia no Brasil, o Presidente continua negando a ci\u00eancia, continua desrespeitando as recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, promovendo aglomera\u00e7\u00f5es e participando de atividades p\u00fablicas sem m\u00e1scara, dando um mau exemplo ao Brasil e ao mundo.\r\nEnquanto o povo brasileiro est\u00e1 morrendo de fome por falta de comida e de emprego, enquanto o povo brasileiro est\u00e1 morrendo de COVID porque n\u00e3o h\u00e1 vagas nos hospitais, porque n\u00e3o existem leitos de UTI nem vacinas para toda a popula\u00e7\u00e3o, o Presidente genocida e seus aliados est\u00e3o empenhados em aprovar medidas em favor dos mais ricos e dos grandes grupos econ\u00f4micos, tamb\u00e9m dos grupos financeiros, medidas que s\u00e3o contra a maioria do povo brasileiro e contra os trabalhadores. \r\nS\u00e3o absurdas e criminosas as tentativas do Governo brasileiro, do Governo Bolsonaro de privatizar a PETROBRAS, a ELETROBRAS, os Correios e outras empresas estrat\u00e9gicas para a nossa economia e para a nossa soberania. E tudo isso em plena pandemia, que j\u00e1 tirou a vida de mais de 375 mil brasileiros. \r\nHoje, povo brasileiro, Srs. Deputados e Deputadas, est\u00e1 na pauta o Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, que pretende privatizar a Empresa de Correios e Tel\u00e9grafos. \r\nEu pergunto: por que privatizar os Correios, uma empresa que d\u00e1 lucro? Por que privatizar os Correios, que \u00e9 estrat\u00e9gico para a integra\u00e7\u00e3o nacional, que gera milhares de empregos, que tem dado lucro e que \u00e9 fundamental para a soberania brasileira?\r\nPergunto ainda: por que privatizar os Correios, uma empresa respons\u00e1vel pela entrega de correspond\u00eancias, encomendas, medicamentos, especialmente agora, durante a pandemia, nos lugares mais distantes do nosso Pa\u00eds?\r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo medidas para salvar vidas e empregos e para colocar comida na mesa do nosso povo. \r\nPor que tentar privatizar os Correios e outras empresas em plena pandemia? Isso \u00e9 um crime contra o povo brasileiro. \r\nEssas medidas querem beneficiar os mais ricos e prejudicar a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNeste momento, todos os nossos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AULA PRESENCIAL, ESCOLA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, EDUCA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), FOR\u00c7AS ARMADAS, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, ALUNO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Redu\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a educa\u00e7\u00e3o no Or\u00e7amento de 2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, colegas Parlamentares.\r\nS\u00e3o muitos os absurdos promovidos por esse Governo e por sua base aliada. Esta semana o Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, foi aprovado aqui nesta Casa, com a justificativa da base aliada de que aquilo seria defender a essencialidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu pergunto: que essencialidade V.Exas. defendem? Por acaso o projeto aprovado por V.Exas. prev\u00ea aumento salarial para os trabalhadores e para as trabalhadoras em educa\u00e7\u00e3o? N\u00e3o.\r\nH\u00e1 poucos dias V.Exas. aprovaram tamb\u00e9m a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, que reduziu recursos para a educa\u00e7\u00e3o e aumentou para as For\u00e7as Armadas. \u00c9 isso o que V.Exas. chamam de essencialidade, reduzir os recursos da educa\u00e7\u00e3o e aumentar os das For\u00e7as Armadas?\r\nPor acaso, o Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, prev\u00ea melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho de todos aqueles que atuam na educa\u00e7\u00e3o? Eu respondo: n\u00e3o. Prev\u00ea forma\u00e7\u00e3o permanente, mais recursos did\u00e1ticos para os professores? Tamb\u00e9m n\u00e3o. Por acaso o projeto que V.Exas. aprovaram prev\u00ea mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no ano de 2021 e nos anos seguintes? Nada disso. V.Exas. votam sistematicamente contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \u00c9 isso o que V.Exas. chamam de essencialidade?\r\nV.Exas. s\u00e3o desumanos. O verdadeiro objetivo de V.Exas. e desse projeto \u00e9 privatizar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, \u00e9 fazer com que professores e alunos voltem \u00e0s salas de aulas, voltem \u00e0s aulas presenciais, sem vacinas e sem condi\u00e7\u00f5es adequadas, no pior momento da pandemia vivido em nosso Pa\u00eds.\r\nParem de mentir para o povo brasileiro! V.Exas. s\u00e3o contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. V.Exas. querem castigar professores, alunos e suas fam\u00edlias. Querem provocar mais mortes pela COVID-19.\r\nSabemos que n\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil para as crian\u00e7as ficar em casa, sem as aulas presenciais. Todos n\u00f3s gostar\u00edamos que as crian\u00e7as estivessem nas salas de aula. Mas \u00e9 preciso lembrar: o ano letivo n\u00f3s podemos recuperar; as vidas, n\u00e3o. Parem de mentir! Parem de mentir para o povo brasileiro!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MAPA DA FOME, BRASIL, RETORNO, POPULA\u00c7\u00c3O, FOME. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NEOLIBERALISMO, REFORMA TRABALHISTA, REFORMA TRABALHISTA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AUMENTO, DESEMPREGO.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATRASO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nARQUIDIOCESE, VIT\u00d3RIS (ES), ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, FOME, DEFESA, INCLUS\u00c3O SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Retorno da fome ao Pa\u00eds, ap\u00f3s o impedimento da ex-Presidente Dilma Rousseff. Inefici\u00eancia das reformas liberais propostas pelo ex-Presidente Michel Temer e pelo Presidente Jair Bolsonaro. Atraso deliberado do Governo Federal na compra de vacinas em tempo h\u00e1bil. Aplausos \u00e0 Campanha Permanente contra a Fome e pela Inclus\u00e3o Social da Arquidiocese de Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo, por meio do Vicariato para a A\u00e7\u00e3o Social, Pol\u00edtica e Ecum\u00eanica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, povo brasileiro que nos acompanha, ap\u00f3s o golpe de 2016, o Brasil come\u00e7ou a viver tempos muito dif\u00edceis. O Brasil, vergonhosamente, voltou para o Mapa da Fome. Hoje, segundo os \u00faltimos dados, 19 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o passando fome, literalmente. Representam 9% da nossa popula\u00e7\u00e3o. Vejam, 55% da popula\u00e7\u00e3o brasileira - 116 milh\u00f5es de pessoas - est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar, ou seja, n\u00e3o se alimenta de forma adequada.\r\nA agenda neoliberal vem sendo tocada desde ent\u00e3o. A reforma trabalhista aprovada no Governo Temer retirou direitos e gerou desemprego. A reforma da Previd\u00eancia votada no Governo Bolsonaro retirou direitos previdenci\u00e1rios e gerou desemprego. E a promessa do Governo era de que as reformas trariam novos empregos. Outras medidas v\u00eam sendo adotadas nessa mesma linha pelo Governo Bolsonaro, que tem gerado sofrimento, dor e morte.\r\nO Governo demorou a comprar vacinas. Recusou-se 11 vezes a compr\u00e1-las. O Governo demorou a pagar o aux\u00edlio emergencial. O Governo interrompeu o pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e agora paga um aux\u00edlio que vai de 150 a 320 reais. O brasileiro est\u00e1 sem vacina, sem emprego e sem comida.\r\nSr. Presidente, ainda bem que n\u00f3s temos uma sociedade organizada que se mobiliza para enfrentar a fome. Eu queria falar de v\u00e1rias iniciativas. Falo especialmente da iniciativa que temos na Arquidiocese de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, por meio do Vicariato para a A\u00e7\u00e3o Social, Pol\u00edtica e Ecum\u00eanica, que organizou a Campanha Permanente contra a Fome e pela Inclus\u00e3o Social, para dar uma resposta solid\u00e1ria a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO povo est\u00e1 passando fome. Ainda bem que o nosso povo est\u00e1 se organizando, porque o Governo quer matar o povo, que n\u00e3o tem vacina, n\u00e3o tem emprego e n\u00e3o tem comida.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Arquidiocese de Vit\u00f3ria! Parab\u00e9ns ao Vicariato para a Associa\u00e7\u00e3o Social, Pol\u00edtica e Ecum\u00eanica, que organizou essa campanha, e a tantas outras entidades que atuam para matar a fome do nosso povo!\r\nUm abra\u00e7o a todas as entidades que trabalham para combater a fome...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, CHINA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, DIPLOMACIA, PREJU\u00cdZO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.\r\nVACINA SPUTNIK V, AUS\u00caNCIA, AGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Pesar pelo registro de 400 mil mortes por Covid-19 no Brasil. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelo agravamento da crise sanit\u00e1ria decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus (CPI da Pandemia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Rosangela Gomes, que preside esta sess\u00e3o, demais Parlamentares desta Casa, hoje \u00e9 um dia muito triste para o Brasil, um dia de muita tristeza, porque infelizmente vamos atingir a marca de 400 mil mortes pela COVID-19. \r\nTodos n\u00f3s sabemos que milhares de mortes poderiam ter sido evitadas, se n\u00e3o fosse a irresponsabilidade, a hipocrisia, o negacionismo e as atitudes genocidas do Presidente da Rep\u00fablica e de seus aliados. O Brasil est\u00e1 na contram\u00e3o do mundo.\r\nSras. e Srs. Deputados, ontem fez 1 ano que o Presidente da Rep\u00fablica - n\u00e3o sei se V.Exas. se lembram dessas indaga\u00e7\u00f5es - disse o seguinte: \"E da\u00ed? Lamento. Quer que eu fa\u00e7a o qu\u00ea? Eu sou Messias, mas n\u00e3o fa\u00e7o milagre\". H\u00e1 1 ano o Presidente da Rep\u00fablica deu essa declara\u00e7\u00e3o. E o que mudou? A situa\u00e7\u00e3o mudou, sim, minha gente, mudou para pior. O povo n\u00e3o tem emprego, o povo n\u00e3o tem vacina, o povo n\u00e3o tem comida. O Governo brasileiro, em vez de atuar para salvar vidas, est\u00e1 matando de fome e matando em fun\u00e7\u00e3o do v\u00edrus da COVID-19.\r\nEsta semana, houve declara\u00e7\u00f5es desastrosas do Ministro da Economia atacando a China, que \u00e9 o pa\u00eds que fornece mais de 80% dos insumos para o povo brasileiro receber a vacina. \u00c9 isso o que n\u00f3s estamos vendo.\r\nDurante a pandemia, o Governo, por meio da ANVISA, liberou 400 agrot\u00f3xicos. Mas ele n\u00e3o libera, Deputado Jorge Solla, a vacina Sputnik V, que tem mais de 91% de efic\u00e1cia. \r\nPor isso, esse Governo precisa ser investigado. Por isso, \u00e9 importante a CPI da COVID. Esse Presidente e sua turma t\u00eam que pagar pelos crimes que est\u00e3o cometendo contra o povo brasileiro.\r\nPe\u00e7o, Presidente, que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nCHICO NICOLI, EMPRESARIO, CARIACICA (ES), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Gravidade das constata\u00e7\u00f5es da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Falecimento do empres\u00e1rio Chico Nicoli, do Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, povo brasileiro que nos acompanha, hoje eu quero falar sobre a CPI da pandemia da COVID, a CPI do genoc\u00eddio. \r\nAs revela\u00e7\u00f5es at\u00e9 aqui s\u00e3o muito graves. Ontem, o ex-Ministro Mandetta disse que o Presidente Bolsonaro falou para o Governador Caiado que era preciso contaminar todo mundo. \u00c9 muito grave essa frase. Ela reflete a ideia que est\u00e1 na cabe\u00e7a do Presidente: a da imunidade de rebanho. E o comportamento do Presidente comprovou isso nos meses que se seguiram, porque o Governo Federal, o Presidente da Rep\u00fablica, tem desrespeitado as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades sanit\u00e1rias, tem aparecido sem m\u00e1scara, promovido aglomera\u00e7\u00f5es e estimulado o tratamento precoce sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\r\nQuanto \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dada ontem na CPI pelo ex-Ministro da Sa\u00fade de que o Presidente da Rep\u00fablica queria burlar, queria adulterar a bula da cloroquina, o que \u00e9 isso, Srs. e Sras. Parlamentares? O que \u00e9 isso? E digo mais: hoje, o ex-Ministro da Sa\u00fade Nelson Teich afirmou que Bolsonaro imp\u00f4s o consumo nacional de cloroquina mesmo sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Dois ex-Ministros, Deputado Ted Conti, est\u00e3o dizendo a mesma coisa. \u00c9 sinal de que houve, efetivamente, por parte do Presidente da Rep\u00fablica, pr\u00e1tica que deve ser investigada e deve levar a uma puni\u00e7\u00e3o.\r\nEssa CPI \u00e9 muito importante para o Pa\u00eds, porque n\u00f3s estamos com mais de 411 mil mortes pela COVID. Todos os dias n\u00f3s recebemos a not\u00edcia de que pessoas queridas, pessoas pr\u00f3ximas, que n\u00f3s conhecemos, perderam a vida. Hoje mesmo eu tive a not\u00edcia da morte do empres\u00e1rio Chico Nicoli, l\u00e1 da minha cidade, Cariacica. Tantas pessoas est\u00e3o morrendo, tantas pessoas est\u00e3o perdendo a vida! \r\nBolsonaro tem que pagar pelos seus crimes, e a CPI vai chegar aonde tem que chegar. \u00c9 preciso investigar a fundo, porque vida n\u00e3o pode ser tratada com desprezo, como o Governo trata.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, VALOR, PROGRAMA EMERGENCIAL DE CR\u00c9DITO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), FAVOR\u00c1VEL, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Apoio do PT ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe. Necessidade de maior aprofundamento no debate sobre a mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o, Presidente.\r\nQuero aproveitar este momento para dizer que a bancada do Partido dos Trabalhadores vai se posicionar favoravelmente ao relat\u00f3rio apresentado pela Deputada Joice Hasselmann. Por\u00e9m, \u00e9 preciso registrar que esse debate deveria ter tido mais tempo, para n\u00f3s aprofundarmos o relat\u00f3rio.\r\nHoje n\u00f3s votamos, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, o relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Joaquim Passarinho. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao relat\u00f3rio, mas fomos surpreendidos. O projeto foi colocado na pauta hoje \u00e0 noite, e n\u00f3s n\u00e3o tivemos tempo de dialogar com a Relatora. Quero parabenizar a Relatora, a Deputada Joice Hasselmann, pelo relat\u00f3rio apresentado.\r\nApesar disso, queremos deixar aqui, neste momento, uma reflex\u00e3o sobre a import\u00e2ncia de n\u00f3s pensarmos al\u00e9m deste relat\u00f3rio. Se n\u00f3s olharmos o que fizeram os Estados Unidos, a Uni\u00e3o Europeia, a Argentina e tantos outros pa\u00edses, veremos que o Brasil est\u00e1 muito t\u00edmido no que diz respeito \u00e0s pol\u00edticas voltadas para as micro e pequenas empresas. \r\nO PRONAMPE \u00e9 um programa importante, mas \u00e9 bom registrar que, em 2020, esse programa teve um desempenho muito aqu\u00e9m daquilo que necessita o setor da micro e pequena empresa. Os bancos dificultaram muito.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s apresentamos dois destaques. Consideramos importante pensarmos al\u00e9m da concess\u00e3o do cr\u00e9dito. O que n\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo neste Parlamento \u00e9 o que outros pa\u00edses fizeram, para trabalharmos a ideia de um aux\u00edlio emergencial e n\u00e3o apenas a concess\u00e3o do cr\u00e9dito.\r\n\u00c9 preciso discutir a taxa de juros e discutir o que foi feito nesse relat\u00f3rio - e eu quero aqui parabenizar a Relatora -, o alongamento de prazos, porque n\u00f3s sabemos que as micro e pequenas empresas fizeram um planejamento em 2020, mas tiveram que refaz\u00ea-lo em fun\u00e7\u00e3o do agravamento da pandemia e por causa da posi\u00e7\u00e3o e do movimento negacionista que existe em nosso Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Os empres\u00e1rios brasileiros, os empreendedores brasileiros - vou encerrar aqui, Presidente - precisam entender que n\u00e3o conseguiram fazer as suas atividades empresariais funcionarem porque n\u00f3s n\u00e3o temos vacinas. E vacinar a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o primeiro caminho para que a economia funcione, gere emprego e garanta a estabilidade e a inclus\u00e3o do povo brasileiro. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n. 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero refor\u00e7ar que, se n\u00f3s mantivermos a taxa de juros prevista, vamos acabar com o PRONAMPE. \r\nO que dever\u00edamos estar discutindo para os pequenos empreendedores brasileiros \u00e9 o que outros pa\u00edses est\u00e3o fazendo, ou seja, um aux\u00edlio emergencial, um aux\u00edlio que d\u00ea aos empres\u00e1rios a possibilidade de sobreviverem a este momento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para o PRONAMPE, que \u00e9 inspirado no PRONAF, ter um juro maior do que o PRONAF. Precisamos entender que ou apoiamos os pequenos empreendedores, aqueles que geram mais empregos no Pa\u00eds, ou vamos inviabilizar a retomada da nossa economia e a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Pa\u00eds. \r\nEu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes, para que votemos a favor deste destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n. 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer um PRONAMPE faz de conta. Aprovar um programa de apoio \u00e0 micro e \u00e0 pequena empresa com juros dessa natureza \u00e9 apenas um faz de conta.\r\nComo disse muito bem o Deputado Renildo Calheiros, se n\u00f3s fizermos isso, estaremos na contram\u00e3o do mundo. O mundo inteiro est\u00e1 anunciando medidas vigorosas de apoio aos pequenos empreendedores, \u00e0 micro e \u00e0 pequena empresa, \u00e0queles que geram mais empregos. \u00c9 preciso que n\u00f3s tenhamos juros compat\u00edveis com as condi\u00e7\u00f5es que as micro e as pequenas empresas t\u00eam para honrar seus compromissos. \u00c9 inadmiss\u00edvel que n\u00f3s aprovemos uma medida como essa, com juros dessa natureza. \r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a este destaque. Ele \u00e9 essencial \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea \"b\" do inciso I do art 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, constante no art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos, como eu disse, fazer de conta. N\u00f3s vamos transformar o PRONAMPE num programa permanente, mas ele tem que ser um programa para valer! Se n\u00f3s continuarmos assim, volto a dizer, n\u00f3s estaremos na contram\u00e3o do mundo. O mundo tem demonstrado responsabilidade no que diz respeito a fomentar os pequenos neg\u00f3cios para dinamizar a economia local no momento de grave crise da pandemia. \r\nSe continuar assim, o Brasil vai ser o \u00faltimo a sair da crise. Como eu disse, n\u00f3s dever\u00edamos discutir um programa de aux\u00edlio emergencial para as empresas, como fizeram outros pa\u00edses. N\u00f3s estamos tornando o PRONAMPE permanente, mas estamos impondo uma taxa de juros que ser\u00e1 impratic\u00e1vel. \r\nSejamos claros: a pequena empresa e a microempresa \u00e9 que geram empregos neste Pa\u00eds! No entanto, elas n\u00e3o v\u00e3o conseguir se sustentar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA EMERGENCIAL DE CR\u00c9DITO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo, ao manter esta posi\u00e7\u00e3o recuada em rela\u00e7\u00e3o ao PRONAMPE, demonstra efetivamente que n\u00e3o est\u00e1 interessado em apoiar decisivamente, de forma robusta, vigorosa, este segmento da economia formado pelas micro e pequenas empresas, os pequenos empreendedores brasileiros, os que geram empregos no Pa\u00eds. \r\n\u00c9 importante dizer que o aux\u00edlio emergencial de 600 reais n\u00e3o s\u00f3 matou a fome de milh\u00f5es de brasileiros, como tamb\u00e9m aqueceu o mercado interno e, especialmente, deu volume aos neg\u00f3cios realizados pelas micro e pequenas empresas. Portanto, quando o Governo recua dessa maneira, n\u00f3s s\u00f3 podemos entender que ele n\u00e3o quer apoiar as micro e as pequenas empresas. Ele faz de conta. Como disse o Deputado Paul\u00e3o, \u00e9 para ingl\u00eas ver.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO).",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, para permiss\u00e3o do uso do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), de forma permanente, como pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito, com o devido tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s micro e pequenas empresas, com vista \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o dos pequenos neg\u00f3cios como agentes de sustenta\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da economia nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu espero que neste \u00faltimo destaque tenhamos conseguido sensibilizar os Deputados para que tenhamos bom senso, porque v\u00e1rios destaques apresentados foram rejeitados pelo Plen\u00e1rio, lamentavelmente.\r\nIsso demonstra que a pressa para votar este projeto hoje n\u00e3o \u00e9 porque querem socorrer as pequenas e as microempresas, n\u00e3o \u00e9 porque querem beneficiar as pequenas e microempresas. Juros deste tamanho, taxas t\u00e3o elevadas, n\u00f3s sabemos que, na pr\u00e1tica, v\u00e3o inviabilizar o acesso ao cr\u00e9dito para milhares de empreendedores do nosso Pa\u00eds.\r\nO nosso destaque visa fazer uma coisa m\u00ednima, visa salvar 7 bilh\u00f5es de reais - vou repetir: salvar 7 bilh\u00f5es de reais - que foram aprovados em 2020 e que j\u00e1 est\u00e3o previstos no Fundo Garantidor.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, o Fundo Garantidor foi aprovado ano passado e tem 7 bilh\u00f5es de reais que, se n\u00e3o forem utilizados, ser\u00e3o devolvidos ao Tesouro. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 recurso novo. O destaque visa apenas garantir que esses 7 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o utilizados nesta nova modalidade do PRONAMPE, que ser\u00e1 permanente.\r\nPortanto, Srs. Parlamentares, espero que tenhamos o m\u00ednimo de sensibilidade neste momento.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos falando de recursos novos. N\u00f3s estamos falando de 7 bilh\u00f5es de reais que foram aprovados em 2020, que n\u00e3o foram utilizados, que est\u00e3o previstos no Fundo Garantidor e que, se n\u00e3o forem utilizados, ser\u00e3o devolvidos ao Tesouro, para a satisfa\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes, e n\u00e3o chegar\u00e3o \u00e0s pequenas e microempresas.\r\nEnt\u00e3o, vamos parar de fazer de conta e vamos demonstrar o nosso verdadeiro apoio a esse setor. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que n\u00f3s podemos fazer nesta noite, \u00e9 o m\u00ednimo. Depois da rejei\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios destaques importantes apresentados por v\u00e1rios partidos, n\u00f3s devemos, no m\u00ednimo, garantir que esses 7 bilh\u00f5es de reais n\u00e3o retornem para o Tesouro e sejam destinados para as pequenas e microempresas.\r\nEu n\u00e3o quero acreditar que os Parlamentares n\u00e3o v\u00e3o compreender a necessidade de, pelo menos, n\u00f3s garantirmos que esses recursos sejam mantidos no Fundo Garantidor. Por isso, eu pe\u00e7o o apoio de todos os partidos \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade com a falta de apoio do Governo \u00e0s micro e pequenas empresas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o d\u00e1 para entender. O Governo diz que quer apoiar a pequena e a microempresa, mas orienta \"n\u00e3o\".\r\nO Governo quer subtrair, surrupiar 7 bilh\u00f5es de reais que j\u00e1 est\u00e3o previstos no Fundo Garantidor. Srs. Deputados, ou\u00e7am o que eu estou dizendo. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de recursos novos. Esta nova modalidade \u00e9 um retrocesso: s\u00e3o juros mais altos, e o dinheiro que j\u00e1 estava previsto vai ser subtra\u00eddo e vai retornar para os cofres do Tesouro.\r\nCom certeza, esta \u00e9 a pol\u00edtica de Paulo Guedes, que quer apoiar os bancos, que quer liberar dinheiro para os bancos, j\u00e1 que 7 bilh\u00f5es de reais, que s\u00e3o uma quantia irris\u00f3ria, o Governo n\u00e3o quer manter no Fundo Garantidor. E \u00e9 bom dizer que 7 vezes 8 d\u00e1 56, ou seja, ser\u00e3o, no m\u00ednimo, 56 bilh\u00f5es de reais que deixar\u00e3o de ir para as pequenas e microempresas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T08:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, COMARCA, ESP\u00cdRITO SANTO ESTADO), PROTESTO.\r\nJOE BIDEN, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS,  PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, VACINA, CORONAVIRUS, DEFESA.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a para reexame de decis\u00e3o sobre o fechamento de comarcas no Estado do Esp\u00edrito Santo. Posicionamento do Presidente dos Estados Unidos, Joe Biden, favor\u00e1vel \u00e0 quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19. Conveni\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o da medida pelo Presidente Jair Bolsonaro.  Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de projeto de lei sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, povo brasileiro que nos acompanha nesta sess\u00e3o, nesta quinta-feira, dia 6 de maio, eu quero me dirigir ao povo capixaba e falar sobre a nossa preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao fechamento de mais de um ter\u00e7o das comarcas do nosso Estado.\r\nQuero fazer um apelo ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a, que adiou esta medida. Apelo para que seja revista esta posi\u00e7\u00e3o. O fechamento de mais de um ter\u00e7o das comarcas capixabas vai prejudicar sobretudo os mais pobres, vai prejudicar o acesso \u00e0 Justi\u00e7a e \u00e0 Defensoria P\u00fablica daqueles que mais precisam. Estaremos juntos nesta luta para evitar o fechamento das comarcas capixabas.\r\nTamb\u00e9m quero, nesta manh\u00e3, falar sobre a decis\u00e3o hist\u00f3rica do Presidente norte-americano, Joe Biden, que, no dia de ontem, anunciou a quebra das patentes de vacinas contra a COVID, com o objetivo de acelerar o processo de produ\u00e7\u00e3o, para que seja poss\u00edvel termos mais rapidamente a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns ao Presidente norte-americano!\r\nAqui eu pergunto: por que o Presidente brasileiro genocida n\u00e3o faz o mesmo? Por que n\u00e3o anuncia a quebra de patentes, para que n\u00f3s possamos vacinar o nosso povo, salvar vidas, salvar a economia, salvar empregos? Este \u00e9 o apelo que n\u00f3s fazemos. O Governo n\u00e3o toma nenhuma medida nesse sentido, para acelerar o processo de vacina\u00e7\u00e3o do nosso povo. S\u00f3 a vacina salva vidas. S\u00f3 a vacina vai salvar a economia brasileira e vai salvar os empregos.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero me referir \u00e0 decis\u00e3o importante que n\u00f3s tomamos neste plen\u00e1rio, com a vota\u00e7\u00e3o do projeto para revogar o entulho autorit\u00e1rio que \u00e9 a Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nCertamente, n\u00e3o foi o melhor texto. Poder\u00edamos ter avan\u00e7ado um pouco mais. \u00c9 preciso lembrar que a Lei de Seguran\u00e7a Nacional foi utilizada na ditadura militar, \u00e9 um entulho da ditadura. Foi usada para perseguir opositores, para perseguir os cr\u00edticos do governo. Hoje, esta medida \u00e9 utilizada pelo Governo Bolsonaro para perseguir aqueles que se op\u00f5em ao atual Governo.\r\nPortanto, foi muito importante para o Brasil a decis\u00e3o desta Casa que revoga este entulho autorit\u00e1rio aprovado e criado durante o regime militar em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que as pessoas que se op\u00f5em ao Governo - Parlamentares, influenciadores das redes sociais, integrantes de movimentos sociais - sejam perseguidas. Para fortalecer a nossa democracia, precisamos garantir que todos aqueles que fazem milit\u00e2ncia na pol\u00edtica tenham liberdade para expressar as suas opini\u00f5es. E h\u00e1 hoje uma clara persegui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, parab\u00e9ns a esta Casa, porque deu uma resposta!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PERCENTUAL, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), REPUDIO.\r\nPOL\u00cdCIA CIVIL , RIO DE JANEIRO (ESTADO), COMBATE, TR\u00c1FICO DE DROGA, FAVELA DO JACAREZINHO, RIO DE JANEIRO (RJ), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Indigna\u00e7\u00e3o com mortic\u00ednio na cidade do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto \u00e9 absurdo. \u00c9 um projeto muito ruim, porque desrespeita a autonomia dos gestores municipais. Ele tira a autonomia da gest\u00e3o municipal.\r\nAl\u00e9m disso, este projeto desrespeita a realidade local. Ao se apresentar um projeto como este, certamente n\u00e3o se leva em conta a realidade dos estudantes, dos professores, da comunidade local. Demonstra tamb\u00e9m um grande desrespeito ao povo, \u00e0 comunidade escolar e, em especial, \u00e0queles que est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 escola.\r\nEste projeto traz a mesma l\u00f3gica daqueles que pensam o ser humano apenas como um CPF, apenas como um n\u00famero. \u00c9 muito semelhante \u00e0quilo que muita gente tem feito hoje: olhado para os mais de 400 mil mortos pela COVID como se fossem apenas n\u00fameros. N\u00f3s precisamos ver professores, alunos, comunidade escolar com o olhar de quem respeita as diferentes realidades. Este \u00e9 um projeto que tira autonomia, como eu disse, dos Prefeitos e dos gestores municipais.\r\n\u00c9 fundamental que haja uma reflex\u00e3o nesta Casa. N\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar um projeto como esse, que \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o. Na verdade, \u00e9 uma ideia atrasada, uma ideia que n\u00e3o representa os desafios que vivemos nesses dias, especialmente nesses dias t\u00e3o dif\u00edceis, de tanto sofrimento por causa da pandemia.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 contr\u00e1ria a este projeto.\r\nSr. Presidente, \u00e0queles que, no Rio de Janeiro e em tantos outros lugares do Brasil e do mundo, acham que se deve celebrar a morte de pessoas, lembro algo que disse o Papa Francisco - Deputado Padre Jo\u00e3o, estou vendo aqui V.Exa. O Papa Francisco disse que aquele que comemora a morte do outro j\u00e1 morreu. J\u00e1 morreu antes daquele cuja morte se comemora. Precisamos ser mais solid\u00e1rios.(Pausa.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pode concluir, Deputado Helder. V.Exa. ainda est\u00e1 com a palavra.\r\nPe\u00e7o que seja liberado o microfone do Deputado Helder.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Muito obrigado, Presidente, por me permitir concluir este pronunciamento.\r\nMais uma vez digo que \u00e9 absurdo este projeto. H\u00e1 uma tentativa de aprovar mat\u00e9ria que \u00e9 descabida no momento em que vivemos.\r\nPrecisamos entender que o que o Brasil vive e os desafios que temos devem ser enfrentados de outra maneira. N\u00f3s estamos vendo esta Casa se debru\u00e7ar sobre propostas legislativas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o enfrentamento da pandemia, com a valoriza\u00e7\u00e3o da vida, com a garantia de mais comida para o nosso povo, de mais vacina e emprego de carteira assinada para a nossa gente. \u00c9 nesse sentido que refletimos sobre este projeto.\r\nFazemos um apelo aos demais membros desta Casa para rejeitarmos esta proposta absurda apresentada e hoje discutida neste plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, PANTENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, VACINA, JOE BIDEN, PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS, CLOROQUINA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, COMPARA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CLOROQUINA, BULA DE MEDICAMENTO, ALTERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, DEPOIMENTO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Compara\u00e7\u00e3o entre o Governo Joe Biden, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, e o Governo Jair Bolsonaro. Tentativa de altera\u00e7\u00e3o da bula do medicamento Cloroquina  pelo Presidente Jair Bolsonaro, para indica\u00e7\u00e3o ao tratamento da Covid-19, de acordo com depoimento do Diretor-Presidente da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA na CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds (CPI da Pandemia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Sr. Presidente e os Srs. Parlamentares que acompanham esta sess\u00e3o. Tamb\u00e9m quero saudar o povo brasileiro nesta tarde de ter\u00e7a-feira.\r\nNos \u00faltimos anos, o Brasil e os Estados Unidos caminhavam de maneira muito semelhante, caminhavam na mesma dire\u00e7\u00e3o.\r\nDe uns tempos para c\u00e1, as coisas mudaram muito. Desde a posse, Joe Biden, nos Estados Unidos, prop\u00f4s taxar as grandes fortunas e fortalecer os sindicatos; prop\u00f4s um pacote trilion\u00e1rio para auxiliar os pequenos empreendedores, para auxiliar as pessoas que mais precisam; prop\u00f4s a quebra das patentes das vacinas contra COVID; e adotou medidas para fortalecer o papel do Estado na vida das pessoas.\r\nE no Brasil? No Brasil, com Bolsonaro, o que se prop\u00f5e \u00e9 taxar os mais pobres e retirar direitos dos trabalhadores. Ali\u00e1s, o Brasil talvez seja o \u00fanico pa\u00eds do mundo onde se retiram direitos e se reduzem recursos das \u00e1reas sociais em plena pandemia. No Brasil, o Governo, com suas medidas e reformas, quer acabar com os sindicatos, com a organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.\r\nAqui, na semana passada, no Governo Bolsonaro, n\u00f3s votamos o PRONAMPE - Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte, e, infelizmente, a base do Governo aprovou aumento de juros para os pequenos empreendedores e surrupiou 7 bilh\u00f5es de reais do Fundo Garantidor que j\u00e1 estavam garantidos desde o ano de 2020. Reduziu-se o aux\u00edlio emergencial para 150 reais, 170 reais, 300 e poucos reais, al\u00e9m do corte do aux\u00edlio durante 4 meses. Aqui, em vez de se acelerar o uso e a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, estimula-se o uso da cloroquina.\r\nSr. Presidente, eu quero aqui aproveitar e fazer uma den\u00fancia, com base no que foi dito hoje pelo Diretor da ANVISA: Bolsonaro tentou, sim, mudar a bula da cloroquina.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s precisamos n\u00e3o \u00e9 trocar o fog\u00e3o a g\u00e1s pelo fog\u00e3o a lenha, n\u00e3o \u00e9 trocar a carne por outra comida mais barata. N\u00f3s precisamos \u00e9 trocar de Presidente, como fizeram os Estados Unidos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUX\u00cdLIAR DE ENFERMAGEM.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PISO SALARIAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO. ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM.\r\nDILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT. \r\nFOME, AUMENTO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OR\u00c7AMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, COMPRA DE VOTO, APOIAMENTO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Apelo ao Presidente Arthur Lira para a vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e do piso salarial da categoria. Transcurso dos 5 anos de abertura do processo de impeachment da ex-Presidenta Dilma Rousseff pelo Senado Federal. Retrocessos no Pa\u00eds com o aumento da fome e do desemprego. Cria\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de or\u00e7amento secreto para compra de apoio pol\u00edtico com dinheiro p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje \u00e9 o Dia Internacional da Enfermagem. Quero render as minhas homenagens a todos os trabalhadores e a todas as trabalhadoras da sa\u00fade, at\u00e9 por conta do importante enfrentamento da COVID que muitos realizam no Brasil e no restante do mundo, mas hoje me refiro especialmente ao pessoal da enfermagem do nosso Pa\u00eds: t\u00e9cnicos, auxiliares, enfermeiros, enfermeiras.\r\nManifesto o meu apoio \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es legislativas que tramitam nesta Casa e no Senado que prop\u00f5em a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dessa categoria para 30 horas e a cria\u00e7\u00e3o do piso nacional da enfermagem no nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 uma justa homenagem apoiar essa leg\u00edtima reivindica\u00e7\u00e3o da categoria, sobretudo num momento em que percebemos com mais nitidez a import\u00e2ncia desses profissionais para a sa\u00fade e para o cuidado com as pessoas.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Presidente da Casa, o Deputado Arthur Lira, para que coloque na pauta os projetos de lei sobre o tema e fa\u00e7o o mesmo apelo ao Presidente do Senado, para que essas proposi\u00e7\u00f5es tramitem e possamos valorizar os profissionais da enfermagem.\r\nMeus parab\u00e9ns! Deixo registrada minha homenagem a esses profissionais. Vemos o seu grande empenho na linha de frente em que est\u00e3o atuando para salvar vidas. Isso acontece no Brasil e no restante do mundo.\r\nAgora quero dizer, Sras. Deputadas, Srs. Deputados - vejo o Deputado Vicentinho aqui na tela -, povo brasileiro, que hoje faz 5 anos que o Senado abriu o processo de impeachment contra a Presidenta Dilma, uma Presidenta honesta, honrada. Depois de 5 anos, a maior parte do povo brasileiro entendeu que se tratava n\u00e3o de um golpe contra uma Presidenta, n\u00e3o de um golpe contra um partido, mas sim de um golpe contra os direitos do povo brasileiro. De l\u00e1 para c\u00e1, houve muitos retrocessos. Atualmente, estamos vendo o Brasil sem vacina, sem emprego, sem comida. O Brasil est\u00e1 de volta ao Mapa da Fome. E o Governo Federal, liderado pelo Sr. Jair Messias Bolsonaro, pratica um crime contra o or\u00e7amento p\u00fablico, atrav\u00e9s de um or\u00e7amento secreto para privilegiar seus aliados, comprando voto com dinheiro p\u00fablico.\r\nFica registrado ent\u00e3o o meu protesto.\r\nViva a nossa ex-Presidenta Dilma!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, MINORIA PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PREJU\u00cdZO, CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CRIME AMBIENTAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra altera\u00e7\u00f5es efetuadas no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, com limita\u00e7\u00f5es \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o e da Minoria. Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros e retrocessos no Pa\u00eds. Preju\u00edzos \u00e0 imagem do Brasil no plano internacional com a aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o novo marco do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha nesta sess\u00e3o, o Brasil literalmente est\u00e1 na contram\u00e3o do mundo. O Brasil hoje \u00e9 um p\u00e9ssimo exemplo para o mundo. O que aconteceu ontem na C\u00e2mara Federal \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que o Brasil est\u00e1 tendo retrocessos que custar\u00e3o caro a todos n\u00f3s, a todos os brasileiros e brasileiras.\r\nOntem, n\u00f3s voltamos \u00e0 era pr\u00e9-iluminista. Montesquieu nasceu em 1689, no s\u00e9culo XVII, morreu no s\u00e9culo XVIII, em 1755, e ele prop\u00f4s a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, exatamente para frear o absolutismo \u00e0 \u00e9poca. E, no Brasil, com a vota\u00e7\u00e3o de ontem, alterando o Regimento, tentando limitar a a\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, das minorias, houve uma a\u00e7\u00e3o de retrocesso que remonta ao s\u00e9culo XVI, ao s\u00e9culo XVII.\r\n\u00c9 uma tese pr\u00e9-iluminista, porque, em qualquer Parlamento do mundo, Oposi\u00e7\u00e3o e minorias t\u00eam que ter as suas prerrogativas garantidas.\r\nEles fazem isso porque querem acelerar o processo de retirada de direitos e de retrocessos contra o nosso povo, contra os trabalhadores brasileiros e as trabalhadoras brasileiras. \u00c9 inadmiss\u00edvel querer calar a Oposi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mudan\u00e7as, como eu disse, que remontam aos s\u00e9culos XVI, XVII, \u00e9pocas em que os reis eram os soberanos. O Presidente da Casa e o Presidente da Rep\u00fablica querem impor, no plen\u00e1rio desta Casa, mudan\u00e7as e retrocessos para destruir o papel do Estado e destruir os direitos dos trabalhadores brasileiros.\r\nPor fim, o que foi votado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras do licenciamento ambiental mostra com muita clareza para todos n\u00f3s que o Brasil ter\u00e1 preju\u00edzos enormes no plano internacional, porque os pa\u00edses que n\u00e3o cumprem as obriga\u00e7\u00f5es e os acordos internacionais em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente ter\u00e3o dificuldades no com\u00e9rcio internacional. O Brasil, a economia brasileira vai perder muito. S\u00f3 ganhar\u00e3o aqueles que querem explorar sem medidas.\r\nOntem, com a aprova\u00e7\u00e3o desse PL, houve, na verdade, um assassinato...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTRARIO.\r\nDESEMPREGO, FOME, FALTA, VACINA, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Falta de emprego, de vacina contra a Covid-19 e de alimentos na mesa dos trabalhadores atingidos pela epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros Parlamentares, o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo que vende a pre\u00e7o de banana, ou pelo menos tenta vender a pre\u00e7o de banana, o seu patrim\u00f4nio, as suas riquezas.\r\nE \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo que n\u00e3o pauta, neste momento de pandemia, as mat\u00e9rias que interessam efetivamente ao povo brasileiro, mat\u00e9rias que ajudam o Brasil a ter mais vacinas -- o Presidente se recusou por 11 vezes a adquirir vacinas, e hoje o nosso povo est\u00e1 morrendo sem vacina; comida para o nosso povo -- era a hora de n\u00f3s pautarmos aqui o aux\u00edlio emergencial de 600 reais; e a apoiar os pequenos empreendedores brasileiros para gerar empregos. O povo est\u00e1 sem comida, sem vacina e sem emprego, abandonado por este Presidente.\r\nA tentativa de votar nesta tarde a medida provis\u00f3ria que prev\u00ea a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS \u00e9 um crime contra o povo brasileiro, \u00e9 um crime lesa-p\u00e1tria, que vai fragilizar o Brasil no cen\u00e1rio internacional, vai ferir de morte a nossa soberania.\r\nE \u00e9 importante dizermos aqui que, onde houve privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico, houve dois efeitos colaterais importantes. O primeiro s\u00e3o os apag\u00f5es. Como n\u00e3o lembrar o apag\u00e3o que durou 20 dias, recentemente, no Estado do Amap\u00e1? Uma empresa privada \u00e9 respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de energia naquele Estado. N\u00f3s estamos falando de 20 dias sem energia no Estado do Amap\u00e1.\r\nE como n\u00e3o falar do poss\u00edvel aumento de tarifas, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares? O aumento \u00e9 um efeito muito danoso para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para a ind\u00fastria, para o com\u00e9rcio. Haver\u00e1 um custo mais alto para as fam\u00edlias brasileiras, para a ind\u00fastria e para o com\u00e9rcio.\r\nPortanto, a tentativa de privatizar a ELETROBRAS \u00e9 vender a pre\u00e7o de banana uma empresa estrat\u00e9gica. Enquanto os principais pa\u00edses do mundo protegem suas empresas, o Presidente Bolsonaro quer entregar numa bandeja as empresas e as riquezas do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nQue n\u00f3s possamos repudiar essa atitude do Governo Federal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), RECOMENDA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, eu tamb\u00e9m apresentei um projeto de lei, que est\u00e1 apensado. Considero este debate muito importante. A aprova\u00e7\u00e3o deste projeto \u00e9 fundamental para o momento que n\u00f3s vivemos em nosso Pa\u00eds.\r\nEm 2020, ainda na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da C\u00e2mara Federal, eu recebi um comunicado da ONU sobre a necessidade de interrup\u00e7\u00e3o dos despejos durante a pandemia. Como membro do Conselho Nacional de Direitos Humanos, representando a Minoria da C\u00e2mara, eu tamb\u00e9m citei em v\u00e1rias oportunidades a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Direitos Humanos sobre a situa\u00e7\u00e3o dos despejos durante a pandemia. E \u00e9 preciso que se diga que, mesmo diante da gravidade do que n\u00f3s estamos vivendo, no ano de 2020 aconteceram despejos absurdos pelo nosso Pa\u00eds.\r\nAcompanhamos de perto, fizemos todos os esfor\u00e7os para que, efetivamente, essas a\u00e7\u00f5es fossem paralisadas. Mas h\u00e1, na verdade, um entendimento equivocado, absurdo, que viola direitos humanos, que viola direitos fundamentais das fam\u00edlias brasileiras e tamb\u00e9m de empreendedores, que, sem o apoio do Governo, vivem em situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica em v\u00e1rios locais do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu quero render as minhas homenagens a todos os Deputados e Deputadas que tiveram a iniciativa de apresentar esses projetos, especialmente \u00e0 Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, do nosso partido, o Partido dos Trabalhadores, que acabou de fazer o seu pronunciamento por essa iniciativa importante.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir despejos durante a pandemia. \u00c9 preciso tratar o per\u00edodo da pandemia da maneira como tem que ser. Por exemplo, n\u00e3o votarmos aqui projeto de privatiza\u00e7\u00e3o. A hora, agora, \u00e9 de garantirmos comida para o nosso povo, emprego, vacina, moradia. A moradia das pessoas est\u00e1 sendo amea\u00e7ada, muita gente sendo amea\u00e7ada. A aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei faz justi\u00e7a a milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o vivendo esse drama neste momento de pandemia grave que o Pa\u00eds atravessa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS  (ELETROBRAS), CONTRARIO.\r\nCR\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7O POSTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT). \r\nBLECAUTE, AMAP\u00c1, INEFIC\u00c1CIA, EMPRESA PRIVADA. \r\nPOL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, BUSCA E APREENS\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, RESID\u00caNCIA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Voto do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da proposta de privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Envolvimento do Governo Jair Bolsonaro em casos de corrup\u00e7\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o nas depend\u00eancias do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e na resid\u00eancia do Ministro Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha nesta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 impressionante a neglig\u00eancia, a irresponsabilidade e os absurdos praticados pelo Governo Federal em plena pandemia. \r\nDiante da fome, da falta de vacina, do desemprego em alta, o Governo vem trazendo para o Congresso Nacional pautas que retiram direitos importantes e estrat\u00e9gicos do nosso povo. Hoje, ser\u00e1 uma tarde muito dif\u00edcil, porque est\u00e1 na pauta a medida provis\u00f3ria que pretende privatizar a ELETROBRAS.\r\nH\u00e1 poucos dias, votamos - contra o nosso voto, contra o voto da bancada do Partido dos Trabalhadores - a urg\u00eancia para privatizar os Correios. O Governo quer entregar o nosso patrim\u00f4nio, gerar mais desemprego, piorar os servi\u00e7os e encarecer as tarifas. \r\nVejam o exemplo de Portugal. Em menos de 7 anos de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, j\u00e1 h\u00e1 um movimento para reestatizar a empresa. Portugal, que \u00e9 um pa\u00eds pequeno, registra hoje grandes problemas na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os: ag\u00eancias fechadas, aumento de tarifas e piora nos servi\u00e7os, al\u00e9m do desemprego que foi criado naquele pa\u00eds. \r\nO Amap\u00e1 \u00e9 um exemplo recente do apag\u00e3o que n\u00f3s tivemos no sistema el\u00e9trico por uma empresa privada. Os pa\u00edses do mundo que t\u00eam grandes territ\u00f3rios e que s\u00e3o importantes para a geopol\u00edtica, para a economia, mant\u00eam essas empresas estrategicamente sob o controle do Estado. E o Governo brasileiro quer entregar essas empresas e trazer ainda mais preju\u00edzos para o nosso povo. Isso \u00e9 um crime contra o nosso patrim\u00f4nio, contra a nossa soberania, \u00e9 um crime contra o povo brasileiro. \r\nE \u00e9 importante ressaltar que este Governo, a cada dia, envolve-se mais em casos de corrup\u00e7\u00e3o. Hoje, a Pol\u00edcia Federal faz uma busca e apreens\u00e3o na casa e nas resid\u00eancias do Ministro Ricardo Salles, no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, e a a\u00e7\u00e3o investiga crimes de corrup\u00e7\u00e3o, prevarica\u00e7\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o de contrabando. \r\nIsso \u00e9 muito s\u00e9rio! Eles querem passar a boiada, querem destruir o meio ambiente e praticam corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, PROCESSO LEGISLATIVO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), COMISS\u00c3O MISTA, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta da sess\u00e3o de hoje da C\u00e2mara dos Deputados, Srs. Parlamentares, ontem, foi um dia muito triste para o nosso Pa\u00eds, o dia em que a maioria dos Deputados que comp\u00f5e a C\u00e2mara Federal votou pela privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nAlgumas perguntas s\u00e3o importantes. Trata-se de uma empresa lucrativa, uma empresa estrat\u00e9gica. Por que o Governo tem tanta pressa em entregar de bandeja, em vender, a pre\u00e7o de banana, uma empresa t\u00e3o importante para o desenvolvimento nacional, para a nossa soberania? Quais s\u00e3o as raz\u00f5es?\r\nEla \u00e9 uma empresa lucrativa, uma empresa que significa muito para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do nosso Pa\u00eds. E o Governo corre para implementar a sua agenda econ\u00f4mica de exclus\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o e de enriquecimento de um pequeno n\u00famero de pessoas em nosso Pa\u00eds. Isso significa entregar a nossa riqueza ao capital internacional, perder a soberania e o controle de uma empresa importante. \r\nPopula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha neste momento, tenha certeza de que, se n\u00f3s n\u00e3o conseguirmos barrar essa medida - e \u00e9 bom lembrar que, neste momento, h\u00e1 um questionamento do Supremo Tribunal Federal, e os Ministros Alexandre de Moraes e Lu\u00eds Barroso est\u00e3o questionando a forma como est\u00e3o sendo votadas as medidas provis\u00f3rias -, n\u00f3s vamos, mais uma vez, acionar a Justi\u00e7a, caso o Senado n\u00e3o repare este crime contra o povo brasileiro.\r\nEsta MP e outras deveriam ter sido examinadas antes por uma Comiss\u00e3o Mista, mas o Governo tem pressa, pressa para fazer maldades contra o nosso povo, n\u00e3o cuida da vida, n\u00e3o cuida da fome, n\u00e3o cuida do emprego e entrega as nossas riquezas. \r\nSaiba, popula\u00e7\u00e3o brasileira, que, se isso acontecer, vai haver aumento na conta de luz. Quem vai pagar a conta \u00e9 a maioria do povo brasileiro. \r\nPortanto, registro o nosso rep\u00fadio. E a nossa luta ser\u00e1 incans\u00e1vel para que o Senado rejeite esse absurdo. Se o Senado n\u00e3o tomar uma provid\u00eancia, n\u00f3s acionaremos a Justi\u00e7a, porque este \u00e9 um Governo entreguista, um Governo que n\u00e3o cuida dos interesses da maioria do nosso povo. \r\nPe\u00e7o, Sra. Presidenta, que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, Srs. Parlamentares, povo brasileiro que nos acompanha, o Governo Federal n\u00e3o cometeu apenas erros na condu\u00e7\u00e3o da pandemia.\r\nO Governo Bolsonaro cometeu crimes desde o in\u00edcio e continua a cometer absurdos em Bras\u00edlia e por onde anda. O Governo n\u00e3o comprou vacinas, porque defende a tese da imunidade de rebanho. Ele mesmo disse: Vamos deixar o povo todo se contagiar com este v\u00edrus. Repito, n\u00e3o foram apenas erros, o Governo Federal cometeu crimes contra o povo brasileiro. As pr\u00e1ticas do Bolsonaro e do seu Governo s\u00e3o absurdas e criminosas. J\u00e1 s\u00e3o 450 mil mortes. Quanta dor, quanto sofrimento das fam\u00edlias brasileiras! Milhares das mortes poderiam ter sido evitadas. Estamos diante de um genoc\u00eddio. \r\nEnquanto isso, o Presidente negacionista se recusa a comprar vacinas, que salvam vidas, e estimula o uso da cloroquina e de outros medicamentos que, segundo especialistas, n\u00e3o t\u00eam nenhuma efic\u00e1cia. Enquanto isso, o Presidente e seus aliados promovem aglomera\u00e7\u00f5es sem m\u00e1scaras, como ocorreu neste fim de semana no Estado do Rio de Janeiro, e isso tem acontecido com frequ\u00eancia em muitos outros lugares. Enquanto isso, o Presidente faz passeios de jet ski, a cavalo, de moto nos fins de semana. Quanta, quanta insensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica! Quanta desumanidade! \u00c9 muita falta de empatia. O Presidente debocha das mortes pela COVID. Diz que quem fica em casa, cumprindo o necess\u00e1rio isolamento social, \u00e9 idiota. \u00c9 assim que o Presidente da Rep\u00fablica trata o povo brasileiro.\r\nA CPI da COVID, Sr. Presidente, est\u00e1 desnudando as mentiras e as fake news deste Governo. Que a CPI siga em frente firme e que o Presidente da Rep\u00fablica responda pelos seus atos desumanos, pelos seus crimes. J\u00e1 n\u00e3o se precisa investigar muita coisa, embora o papel da CPI esteja sendo muito importante. Enquanto o povo est\u00e1 morrendo, sem emprego, sem comida, sem vacina, o Presidente passeia a debochar da dor, do sofrimento das fam\u00edlias brasileiras.\r\nN\u00e3o foram erros do Governo, n\u00e3o foram apenas erros do Presidente da Rep\u00fablica. Tudo foi planejado, tudo foi deliberado. Foram crimes! S\u00e3o crimes contra o nosso povo, e o Presidente precisa pagar por tudo aquilo que fez contra a nossa gente.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que divulgue no programa A Voz do Brasil este meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRIME CONTRA A SAUDE PUBLICA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Crimes praticados pelo Presidente Jair Bolsonaro contra o povo brasileiro, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Mentiras e fake news do Governo Federal reveladas pela CPI da Covid. Desprezo do Presidente da Rep\u00fablica pela vida dos brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, Srs. Parlamentares, povo brasileiro que nos acompanha, o Governo Federal n\u00e3o cometeu apenas erros na condu\u00e7\u00e3o da pandemia.\r\nO Governo Bolsonaro cometeu crimes desde o in\u00edcio e continua a cometer absurdos em Bras\u00edlia e por onde anda. O Governo n\u00e3o comprou vacinas, porque defende a tese da imunidade de rebanho. Ele mesmo disse: \"Vamos deixar o povo todo se contagiar com este v\u00edrus\". Repito, n\u00e3o foram apenas erros, o Governo Federal cometeu crimes contra o povo brasileiro. As pr\u00e1ticas do Bolsonaro e do seu Governo s\u00e3o absurdas e criminosas. J\u00e1 s\u00e3o 450 mil mortes. Quanta dor, quanto sofrimento das fam\u00edlias brasileiras! Milhares das mortes poderiam ter sido evitadas. Estamos diante de um genoc\u00eddio. \r\nEnquanto isso, o Presidente negacionista se recusa a comprar vacinas, que salvam vidas, e estimula o uso da cloroquina e de outros medicamentos que, segundo especialistas, n\u00e3o t\u00eam nenhuma efic\u00e1cia. Enquanto isso, o Presidente e seus aliados promovem aglomera\u00e7\u00f5es sem m\u00e1scaras, como ocorreu neste fim de semana no Estado do Rio de Janeiro, e isso tem acontecido com frequ\u00eancia em muitos outros lugares. Enquanto isso, o Presidente faz passeios de jet ski, a cavalo, de moto nos fins de semana. Quanta, quanta insensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica! Quanta desumanidade! \u00c9 muita falta de empatia. O Presidente debocha das mortes pela COVID. Diz que quem fica em casa, cumprindo o necess\u00e1rio isolamento social, \u00e9 idiota. \u00c9 assim que o Presidente da Rep\u00fablica trata o povo brasileiro.\r\nA CPI da COVID, Sr. Presidente, est\u00e1 desnudando as mentiras e as fake news deste Governo. Que a CPI siga em frente firme e que o Presidente da Rep\u00fablica responda pelos seus atos desumanos, pelos seus crimes. J\u00e1 n\u00e3o se precisa investigar muita coisa, embora o papel da CPI esteja sendo muito importante. Enquanto o povo est\u00e1 morrendo, sem emprego, sem comida, sem vacina, o Presidente passeia a debochar da dor, do sofrimento das fam\u00edlias brasileiras.\r\nN\u00e3o foram erros do Governo, n\u00e3o foram apenas erros do Presidente da Rep\u00fablica. Tudo foi planejado, tudo foi deliberado. Foram crimes! S\u00e3o crimes contra o nosso povo, e o Presidente precisa pagar por tudo aquilo que fez contra a nossa gente.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que divulgue no programa A Voz do Brasil este meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, RECURSOS P\u00daBLICOS, DEPUTADO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, DESPESA P\u00daBLICA, CARNAVAL, F\u00c9RIAS, VACINA\u00c7\u00c3O, BANCO, IMUNIDADE COLETIVA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Desconex\u00e3o entre as alega\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro sobre a inexist\u00eancia de recursos para o restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e amparo \u00e0s pequenas e microempresas, e \u00e0 farra promovida com o dinheiro p\u00fablico e o or\u00e7amento secreto. Retirada de direitos dos servidores p\u00fablicos pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de bancos oficiais e de empresas p\u00fablicas. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com o servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados que acompanham esta sess\u00e3o e todos aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, neste per\u00edodo da pandemia, n\u00f3s temos visto como este Governo \u00e9 insens\u00edvel \u00e0 vida do povo brasileiro: n\u00e3o h\u00e1 recursos para o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, n\u00e3o h\u00e1 o montante de recursos necess\u00e1rios para a pequena e a microempresa, mas h\u00e1 proposta de reformas que retiram direitos dos trabalhadores. A exemplo da reforma da Previd\u00eancia, que reduziu direitos previdenci\u00e1rios, agora o Governo apresenta a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, que \u00e9 um absurdo, \u00e9 um atentado, \u00e9 um crime contra os servidores p\u00fablicos, porque retira direitos e precariza os servi\u00e7os p\u00fablicos. O Governo alega que n\u00e3o tem dinheiro, mas est\u00e1 fazendo farra com o dinheiro p\u00fablico, est\u00e1 fazendo farra com o or\u00e7amento secreto. Tr\u00eas bilh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo distribu\u00eddos para Deputados da base aliada e para Senadores tamb\u00e9m. Est\u00e3o distribuindo esses recursos nos Estados, para garantir aqui a aprova\u00e7\u00e3o de absurdos contra o povo brasileiro. \r\nO Presidente est\u00e1 fazendo farra, quando libera, a partir do Banco Central, 1,2 bilh\u00e3o de reais para os grandes bancos do nosso Pa\u00eds. O Governo faz farra, quando gasta recursos p\u00fablicos no carnaval, nas f\u00e9rias e at\u00e9 para fazer atos pol\u00edticos no Rio de Janeiro. \u00c9 um Governo que n\u00e3o prioriza a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, porque acredita na imunidade de rebanho. E \u00e9 o Governo que est\u00e1 gastando muito - gastando muito - com os absurdos que s\u00e3o praticados aqui no Congresso Nacional. \r\nN\u00f3s precisamos, nobres Parlamentares, fazer esta den\u00fancia, porque o Governo que se diz um governo do povo \u00e9 um governo contra o povo, \u00e9 um governo que promove reformas, que quer vender o patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro, que quer vender a ELETROBRAS, os Correios, a Caixa Econ\u00f4mica, o Banco do Brasil, para torrar o dinheiro p\u00fablico com o or\u00e7amento secreto, com gastos absurdos, quando n\u00f3s dever\u00edamos, Sr. Presidente, estar todos aqui empenhados - empenhados todos os dias - para ter mais vacinas. Mas o Presidente da Rep\u00fablica prefere promover aglomera\u00e7\u00f5es, andar sem m\u00e1scara, dar mau exemplo para o mundo. Est\u00e3o a\u00ed as pequenas e microempresas \u00e0 m\u00edngua, porque n\u00e3o t\u00eam cr\u00e9dito, porque a burocracia \u00e9 grande. Est\u00e3o querendo vender todo o nosso patrim\u00f4nio e promover o fim do servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil, precarizando-o.\r\nE \u00e9 bom que o povo saiba que, se for aprovada a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, quem vai sofrer \u00e9 quem procura o SUS, \u00e9 quem precisa de escola p\u00fablica, \u00e9 quem precisa da assist\u00eancia social! \u00c9 um crime contra as pol\u00edticas p\u00fablicas, contra o servi\u00e7o p\u00fablico no nosso Pa\u00eds. O Governo gasta dinheiro, faz farra com dinheiro p\u00fablico, mas n\u00e3o faz investimentos para salvar a vida do nosso povo. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil o meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados que acompanham esta sess\u00e3o e todos aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, neste per\u00edodo da pandemia, n\u00f3s temos visto como este Governo \u00e9 insens\u00edvel \u00e0 vida do povo brasileiro: n\u00e3o h\u00e1 recursos para o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, n\u00e3o h\u00e1 o montante de recursos necess\u00e1rios para a pequena e a microempresa, mas h\u00e1 proposta de reformas que retiram direitos dos trabalhadores. A exemplo da reforma da Previd\u00eancia, que reduziu direitos previdenci\u00e1rios, agora o Governo apresenta a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, que \u00e9 um absurdo, \u00e9 um atentado, \u00e9 um crime contra os servidores p\u00fablicos, porque retira direitos e precariza os servi\u00e7os p\u00fablicos. O Governo alega que n\u00e3o tem dinheiro, mas est\u00e1 fazendo farra com o dinheiro p\u00fablico, est\u00e1 fazendo farra com o or\u00e7amento secreto. Tr\u00eas bilh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo distribu\u00eddos para Deputados da base aliada e para Senadores tamb\u00e9m. Est\u00e3o distribuindo esses recursos nos Estados, para garantir aqui a aprova\u00e7\u00e3o de absurdos contra o povo brasileiro. \r\nO Presidente est\u00e1 fazendo farra, quando libera, a partir do Banco Central, 1,2 bilh\u00e3o de reais para os grandes bancos do nosso Pa\u00eds. O Governo faz farra, quando gasta recursos p\u00fablicos no carnaval, nas f\u00e9rias e at\u00e9 para fazer atos pol\u00edticos no Rio de Janeiro. \u00c9 um Governo que n\u00e3o prioriza a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, porque acredita na imunidade de rebanho. E \u00e9 o Governo que est\u00e1 gastando muito  gastando muito  com os absurdos que s\u00e3o praticados aqui no Congresso Nacional. \r\nN\u00f3s precisamos, nobres Parlamentares, fazer esta den\u00fancia, porque o Governo que se diz um governo do povo \u00e9 um governo contra o povo, \u00e9 um governo que promove reformas, que quer vender o patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro, que quer vender a ELETROBRAS, os Correios, a Caixa Econ\u00f4mica, o Banco do Brasil, para torrar o dinheiro p\u00fablico com o or\u00e7amento secreto, com gastos absurdos, quando n\u00f3s dever\u00edamos, Sr. Presidente, estar todos aqui empenhados  empenhados todos os dias  para ter mais vacinas. Mas o Presidente da Rep\u00fablica prefere promover aglomera\u00e7\u00f5es, andar sem m\u00e1scara, dar mau exemplo para o mundo. Est\u00e3o a\u00ed as pequenas e microempresas \u00e0 m\u00edngua, porque n\u00e3o t\u00eam cr\u00e9dito, porque a burocracia \u00e9 grande. Est\u00e3o querendo vender todo o nosso patrim\u00f4nio e promover o fim do servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil, precarizando-o.\r\nE \u00e9 bom que o povo saiba que, se for aprovada a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, quem vai sofrer \u00e9 quem procura o SUS, \u00e9 quem precisa de escola p\u00fablica, \u00e9 quem precisa da assist\u00eancia social! \u00c9 um crime contra as pol\u00edticas p\u00fablicas, contra o servi\u00e7o p\u00fablico no nosso Pa\u00eds. O Governo gasta dinheiro, faz farra com dinheiro p\u00fablico, mas n\u00e3o faz investimentos para salvar a vida do nosso povo. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil o meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA COLONIZA\u00c7\u00c3O DO SOLO ESP\u00cdRITO-SANTENSE. \r\nHELDER SALOM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BENEF\u00cdCIO, POPULA\u00c7\u00c3O, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), BANCADA PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT) PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Coloniza\u00e7\u00e3o do Solo Esp\u00edrito-Santense. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em defesa do Estado do Esp\u00edrito Santo. Destina\u00e7\u00e3o, pela bancada federal capixaba, de recursos or\u00e7ament\u00e1rios ao Estado para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Aloca\u00e7\u00e3o, pelo orador, de verbas de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a \u00e1rea de sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Ros\u00e2ngela Gomes, Srs. Deputados, quero, hoje, lembrar do Dia da Coloniza\u00e7\u00e3o do Solo Esp\u00edrito-Santense, que ocorreu agora no dia 23 de maio, no nosso querido Estado do Esp\u00edrito Santo - um Estado pequeno no tamanho, mas grande na sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica, cultural e social para o povo brasileiro. \r\nO Esp\u00edrito Santo fica, Deputado Reginaldo, na divisa com o Estado de Minas Gerais - Estado de V.Exa. -, o Estado da Bahia e o Estado do Rio de Janeiro. E, nesta semana, celebramos a Coloniza\u00e7\u00e3o do Solo Esp\u00edrito-Santense. \r\nAqui, em Bras\u00edlia, tenho me dedicado a todo o povo brasileiro, porque quem est\u00e1 em Bras\u00edlia, na C\u00e2mara Federal, no Congresso, tem que lutar em defesa dos direitos do povo brasileiro. O tempo inteiro tenho me esfor\u00e7ado nesse sentido. No meu mandato estou sempre muito preocupado com as quest\u00f5es relativas ao Estado do Esp\u00edrito Santo. Tenho trabalhado muito para defender os direitos dos trabalhadores, defender os direitos fundamentais do povo brasileiro e trabalhado para que efetivamente possamos levar melhorias para o Esp\u00edrito Santo. \r\nS\u00f3 nesse per\u00edodo de pandemia, a nossa bancada capixaba articulou 51 milh\u00f5es de reais, que foram repassados ao Governo do Estado para ampliar as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 pandemia. \r\nEu, como Deputado Federal, por meio de minhas emendas parlamentares, destinei 19 milh\u00f5es \u00e0 sa\u00fade, para incrementar as a\u00e7\u00f5es do Governo do Estado, das Prefeituras municipais, dos hospitais filantr\u00f3picos, das entidades e institui\u00e7\u00f5es que cuidam da sa\u00fade das pessoas, no momento em que estamos precisando de vacinas, porque o Governo Federal n\u00e3o as providencia, se recusa a compr\u00e1-las. Mas o nosso mandato est\u00e1 firme nessa determina\u00e7\u00e3o de liberar recursos para o Governo do Estado, para as Prefeituras e para as institui\u00e7\u00f5es. \r\nSra. Presidente, \u00e9 importante tamb\u00e9m dizer que, desde que eu assumi o meu primeiro mandato, em 2015, para a \u00e1rea da sa\u00fade, s\u00f3 com as emendas individuais j\u00e1 foram 47 milh\u00f5es de reais. Recursos que cabem a cada Deputado, mas que n\u00f3s, cuidadosamente, buscamos identificar em cada regi\u00e3o do Estado quais s\u00e3o as reais necessidades do nosso povo.\r\n\u00c9 preciso refletir aqui que essa n\u00e3o \u00e9 a principal fun\u00e7\u00e3o de um Deputado. N\u00e3o adianta o Deputado liberar recursos para o povo e depois votar a favor da PEC do teto de gastos, que retira recurso da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia; n\u00e3o adianta o Deputado liberar uma m\u00e1quina para um Munic\u00edpio do interior, mas votar a favor da reforma da Previd\u00eancia, que retira direitos previdenci\u00e1rios, votar contra os trabalhadores quando aprova a reforma trabalhista, votar contra o povo brasileiro quando adota medidas, por exemplo, como essa que privatiza a ELETROBRAS, quando tenta privatizar os Correios. \r\nEnt\u00e3o, fiquem atentos, porque o Deputado tem que liberar recursos sim, e a base do Governo est\u00e1 com um or\u00e7amento secreto, mas vamos ver o voto de cada Deputado. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DOCUMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETOMADA, ECONOMIA, BRASIL, VACINA\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, CRISE ECON\u00d4MICA, COPA AM\u00c9RICA, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o ao atraso na imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro como causa da estagna\u00e7\u00e3o da economia do Pa\u00eds, conforme dados do relat\u00f3rio elaborado pela Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE. Postura negacionista e irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Ajuizamento, pelo PT, de a\u00e7\u00e3o judicial contra a realiza\u00e7\u00e3o da Copa Am\u00e9rica no Brasil, em face da crise sanit\u00e1ria. Realiza\u00e7\u00e3o de grandes manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds a favor do afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, ontem eu tive acesso a um relat\u00f3rio elaborado pela OCDE - Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico, um organismo internacional. O relat\u00f3rio mostra leve retomada do crescimento da economia mundial em meio \u00e0 pandemia, mas faz um alerta a algumas na\u00e7\u00f5es. Um dos alertas foi feito ao Brasil.\r\nO Brasil ter\u00e1 um crescimento menor do que a m\u00e9dia mundial em 2021, e a principal raz\u00e3o \u00e9 o atraso na vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. O Presidente Bolsonaro se recusou a comprar vacinas, debocha da vida, das mortes, promove aglomera\u00e7\u00f5es, d\u00e1 mau exemplo ao n\u00e3o usar m\u00e1scara, nega a ci\u00eancia, e o atraso na imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de tirar a vida de milhares de brasileiros, vai retardar a retomada da economia, ou seja, gerar desemprego, fome e mis\u00e9ria no Pa\u00eds.\r\n\u00c9 preciso que denunciemos a postura genocida do Governo brasileiro, irrespons\u00e1vel, desprez\u00edvel, fascista e, repito, genocida, sem nenhum respeito pela vida humana.\r\nVoc\u00ea empreendedor brasileiro que est\u00e1 tendo dificuldades para manter a sua empresa, o seu neg\u00f3cio, o seu com\u00e9rcio, saiba que, segundo o relat\u00f3rio da OCDE, o atraso na retomada da economia brasileira tem a ver com o atraso no processo de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo brasileiro tira vidas, promove o desemprego, quebra nossas empresas e nossos empreendedores. Ele demora a responder aos pedidos para a compra de vacinas, mas responde na mesma hora quando se trata de realizar a Copa Am\u00e9rica no Brasil, o que \u00e9 um absurdo.\r\nA esse respeito, nosso partido entrou com uma a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a. N\u00e3o podemos permitir a realiza\u00e7\u00e3o da Copa Am\u00e9rica. Para promover uma aglomera\u00e7\u00e3o, o Presidente d\u00e1 uma resposta r\u00e1pida. Para salvar vidas, senta em cima dos processos e dos convites e fica meses sem dar nenhuma resposta.\r\nA isso povo deu uma resposta vigorosa no s\u00e1bado, indo \u00e0s ruas pelo \"Fora, Bolsonaro!\".\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou o Deputado Helder Salom\u00e3o e falo pelo Partido dos Trabalhadores. \r\nEssa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria merit\u00f3ria, importante, que vem com muito atraso. Pa\u00edses em outros continentes, e at\u00e9 no nosso continente, tomaram essas medidas em mar\u00e7o, abril e maio de 2020. Era para n\u00f3s termos tomado essas medidas muito antes. Segundo relat\u00f3rio da OCDE, o Brasil dever\u00e1 crescer abaixo da m\u00e9dia mundial por causa da vacina, que est\u00e1 atrasada, e por causa da falta de incentivo \u00e0 micro e \u00e0 pequena empresa.\r\nEnt\u00e3o, devemos entender que \u00e9 preciso diminuir a burocracia e garantir cr\u00e9dito para manter empregos.\r\nPor isso, n\u00f3s votaremos a favor da medida provis\u00f3ria. O PT orienta \"sim\" a esta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\".\r\nSomos favor\u00e1veis \u00e0 medida provis\u00f3ria, ao texto base que ser\u00e1 votado agora. Registramos que a medida \u00e9 merit\u00f3ria, \u00e9 importante, mas veio muito atrasada. Dever\u00edamos ter feito isso em mar\u00e7o do ano passado. Por isso, o crescimento do Brasil, segundo a OCDE, ser\u00e1 abaixo da m\u00e9dia mundial em 2021. O que houve em 2020 foi um excesso de burocracia, e o Governo n\u00e3o conseguiu rodar o PRONAMPE.\r\n\u00c9 fundamental que o Brasil volte a oferecer cr\u00e9dito para as micro e pequenas empresas de forma robusta. O que fizemos at\u00e9 agora foi insuficiente. Segundo o SEBRAE, h\u00e1 um excesso de burocracia, e isso tem levado a muitas negativas por parte dos bancos na hora de oferecer cr\u00e9dito \u00e0 micro e \u00e0 pequena empresa, aos empreendedores individuais, a efetivamente quem oferece emprego no nosso Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer ao Relator, que acatou a nossa emenda, incluindo as cooperativas como aquelas que ter\u00e3o prefer\u00eancia para, igualmente, terem acesso ao cr\u00e9dito que prev\u00ea esta medida provis\u00f3ria. Ent\u00e3o, agrade\u00e7o ao Relator, porque tamb\u00e9m as cooperativas ser\u00e3o beneficiadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUS\u00caNCIA, OBRIGATORIEDADE, CERTID\u00c3O NEGATIVA DE D\u00c9BITO (CND), PESSOA JUR\u00cdDICA, PRAZO. \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nCONGRESSO NACIONAL, DEBATE, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil). Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Rediscuss\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados, Deputadas, o nosso destaque tem o objetivo de igualar o prazo para a n\u00e3o obrigatoriedade da apresenta\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o negativa de d\u00e9bitos pelas empresas, pelas pessoas jur\u00eddicas, ao dia 31 de dezembro de 2021. \r\n\u00c9 claro que n\u00f3s defendemos mais cr\u00e9dito, mais facilidade, menos burocracia. \u00c9 necess\u00e1rio que neste per\u00edodo seja suspensa esta exig\u00eancia e outras que n\u00f3s acabamos de votar. Isso \u00e9 muito importante, porque diminui a burocracia. As empresas est\u00e3o endividadas, vivendo problemas muito s\u00e9rios, mas n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, a nosso ver, que essa obrigatoriedade seja revogada de forma definitiva. Isso pode permitir, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, que devedores contumazes obtenham recursos da caderneta de poupan\u00e7a. Se n\u00f3s mantivermos essa previs\u00e3o no texto, vamos favorecer os maus pagadores, que n\u00f3s sabemos que s\u00e3o poucos. A grande maioria de micro e pequenas empresas, de empreendedores individuais no nosso Pa\u00eds, s\u00e3o adimplentes e honram os seus compromissos.\r\nPortanto, n\u00f3s pedimos o apoio das Sras. Deputadas e dos Srs. Deputados para que possamos aprovar este destaque, a fim de n\u00e3o premiar aqueles que s\u00e3o devedores contumazes.\r\nEu lembro o seguinte: o Brasil precisa vacinar rapidamente a sua popula\u00e7\u00e3o. Quanto mais demora o processo de vacina\u00e7\u00e3o, menos a economia retoma o seu crescimento e mais pessoas morrerem. Se hoje muitas empresas est\u00e3o quebrando e o com\u00e9rcio est\u00e1 fechado, isso \u00e9 porque n\u00f3s n\u00e3o temos a vacina\u00e7\u00e3o do nosso povo.\r\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m que o Congresso Nacional rediscuta o valor do aux\u00edlio emergencial. \u00c9 importante que possamos garantir o aux\u00edlio emergencial para as micro e pequenas empresas e para as pessoas mais vulner\u00e1veis. Essa medida \u00e9 importante, vai ajudar, mas \u00e9 bom lembrar, mais uma vez, que ela vem muito tarde. \u00c9 preciso garantir que haja efetivamente um processo para que os pequenos consigam ter acesso ao cr\u00e9dito. Em 2020, muitos pequenos empreendedores brasileiros n\u00e3o conseguiram ter acesso ao cr\u00e9dito por causa das d\u00edvidas, das exig\u00eancias e da burocracia muito grande.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s pedimos apoio para n\u00e3o permitirmos a revoga\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BUROGRACIA,  LINHA DE CR\u00c9DITO, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA.\r\nPL 55752020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, PARTIDO DOS TRABALHADODRES (PT), CONTR\u00c1RIO, JUROS,VALOR.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Reexame de exig\u00eancias burocr\u00e1ticas impostas \u00e0s pequenas e microempresas para acesso a cr\u00e9dito. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador e da bancada do PT, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio a Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE como pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito, de forma permanente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o SEBRAE apontou que, em 2020, 61% das solicita\u00e7\u00f5es feitas pelas micro e pequenas empresas foram negadas, 27% apenas conseguiram o cr\u00e9dito e 12% ainda estavam esperando resposta quando a pesquisa foi feita. Portanto, a burocracia e a falta de iniciativa do Governo fazem com que essas coisas efetivamente n\u00e3o aconte\u00e7am. Precisamos de menos burocracia e mais cr\u00e9dito.\r\nEu quero aqui lamentar a nova vers\u00e3o do PRONAMPE, que n\u00f3s votamos recentemente - foi contra o nosso voto, contra o voto da bancada do Partido dos Trabalhadores e da Oposi\u00e7\u00e3o, porque queremos juros mais baixos. Infelizmente, os juros aumentaram e foram retirados 7 bilh\u00f5es do Fundo Garantidor, que j\u00e1 estavam previstos em 2020.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\" \u00e0 emenda apresentada e \"n\u00e3o\" ao texto, porque essa emenda \u00e9 muito importante. Ela tem o mesmo sentido da emenda que foi apresentada pela nossa bancada. Essa \u00e9 uma medida que protege de fato o pequeno empreendedor, o pequeno poupador, porque quem tem que assumir o risco - de fato, tem raz\u00e3o o Deputado Renildo Calheiros -, \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o financeira, e n\u00e3o o pequeno poupador e o pequeno empres\u00e1rio brasileiro.\r\nPor fim, \u00e9 bom lembrarmos que o texto-base incluiu tamb\u00e9m esta possibilidade do cr\u00e9dito para as cooperativas do nosso Pa\u00eds com faturamento de at\u00e9 4,8 milh\u00f5es de reais. \r\nQuero mais uma vez agradecer ao Relator e dizer que todas as cooperativas de at\u00e9 4,8 milh\u00f5es de reais de faturamento ter\u00e3o acesso ao cr\u00e9dito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00b0 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque apresentado pelo PDT. \u00c9 uma proposta importante, porque prev\u00ea que os recursos que ser\u00e3o obtidos pelo cr\u00e9dito e forem destinados para a constru\u00e7\u00e3o de fossas s\u00e9pticas e tamb\u00e9m para unidades de tratamento de esgotamento sanit\u00e1rio, pela popula\u00e7\u00e3o rural de baixa renda, possam ser ressarcidos pela Uni\u00e3o, com recursos do Fundo Nacional de Habita\u00e7\u00e3o e Interesse Social. \r\nPortanto, essa \u00e9 uma forma de n\u00f3s estimularmos n\u00e3o s\u00f3 o desenvolvimento econ\u00f4mico, mas... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nODAIR CUNHA, DEPUTADO FEDERAL, JUSTIFICATIVA, VOTO.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00b0 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil). Registro de voto do Deputado Odair Cunha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A bancada do Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\" ao destaque do PSOL, por entender, como disse aqui a Deputada Tal\u00edria Petrone, que os recursos obtidos por meio do cr\u00e9dito devem ser investidos pelos empreendedores para salvar a empresa e manter empregos, para fazer a economia crescer; e n\u00e3o dividir os lucros com s\u00f3cios e acionistas. \r\nQuero ainda aproveitar a oportunidade para lembrar que o Deputado Odair Cunha, Sr. Presidente, votou com a bancada nas vota\u00e7\u00f5es anteriores. Ele teve dificuldades com a Internet.\r\nPor fim, quero lembrar o seguinte: a medida provis\u00f3ria \u00e9 importante, veio atrasada, mas \u00e9 insuficiente. O povo brasileiro precisa de vacina, comida e emprego. N\u00e3o d\u00e1 para acharmos que essa medida provis\u00f3ria vai resolver. N\u00e3o vai. Precisamos ter mais ousadia para investir nas... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), DEFESA, IMPEACHMENT, ALIMENTO, VACINA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, INSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de relat\u00f3rio falso com o timbre do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, a respeito do n\u00famero de \u00f3bitos provocados pela Covid-19 no Brasil. Necessidade de abertura de processo deimpeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer men\u00e7\u00e3o ao que aconteceu esta semana. Ali\u00e1s, \u00e9 inimagin\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds. Eu quero fazer uma pergunta ao povo brasileiro, aos Parlamentares e, sobretudo \u00e0s institui\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds: at\u00e9 quando as institui\u00e7\u00f5es brasileiras v\u00e3o tolerar as delinqu\u00eancias do Presidente da Rep\u00fablica? Vou repetir: at\u00e9 quando as institui\u00e7\u00f5es brasileiras v\u00e3o tolerar as delinqu\u00eancias do Presidente da Rep\u00fablica, que mente descaradamente em rede nacional?\r\nEsse caso sobre um suposto relat\u00f3rio do TCU indicando que o n\u00famero de \u00f3bitos por COVID \u00e9 50% menor do que do que as quase 500 mil vidas perdidas para a pandemia... O Presidente re\u00fane os seus apoiadores em frente ao Pal\u00e1cio da Alvorada para dizer essas barbaridades, barbaridades que ele repete nas suas redes sociais, assim como os Deputados da base. Agora os apoiadores est\u00e3o questionando o relat\u00f3rio do TCU. Eu pergunto: at\u00e9 quando as institui\u00e7\u00f5es v\u00e3o tolerar as delinqu\u00eancias desse Presidente? \r\nJ\u00e1 passou da hora de ele ser afastado. \u00c9 a hora do impeachment do Presidente da Rep\u00fablica, que deixa o povo sem vacina, sem comida, sem emprego, e ainda zomba das institui\u00e7\u00f5es.\r\nEu fico me perguntando se, em outra \u00e9poca recente, o Presidente da Rep\u00fablica fizesse o que faz esse genocida chamado Bolsonaro, haveria uma rea\u00e7\u00e3o dura das institui\u00e7\u00f5es. E eu estou vendo as institui\u00e7\u00f5es caladas diante dos descalabros e da delinqu\u00eancia deste Presidente da Rep\u00fablica.\r\nImpeachment! Fora, Bolsonaro! N\u00f3s queremos comida, vacina e emprego.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, MORTALIDADE, GOVERNO, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Agravamento da crise sanit\u00e1ria no Pa\u00eds, provocado pela Covid-19. N\u00e3o enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus pelo Presidente Jair Bolsonaro. Inoportunidade da iniciativa do Governo Federal de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. N\u00e3o assun\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do protagonismo na coordena\u00e7\u00e3o nacional das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19. Expectativa de puni\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica por omiss\u00f5es e atos praticados contra a sa\u00fade p\u00fablica e o povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidenta, Srs. Parlamentares.\r\nQuero, nesta manh\u00e3, abordar o tema da sa\u00fade no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos vivendo uma grave pandemia. Infelizmente, j\u00e1 temos quase meio milh\u00e3o de pessoas mortas no nosso Pa\u00eds. Todos os especialistas s\u00e9rios, do Brasil e do mundo, analisam que muitas vidas poderiam ter sido salvas se o Governo brasileiro, especialmente o Presidente da Rep\u00fablica, tivesse uma postura s\u00e9ria, humana, e se o enfrentamento fosse feito de maneira conjugada no nosso Pa\u00eds, porque n\u00f3s vivemos uma crise que se agravou exatamente por falta de uma coordena\u00e7\u00e3o nacional. \r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, n\u00f3s precisamos trabalhar todos os dias na C\u00e2mara Federal para buscar sa\u00eddas, porque temos um Governo que n\u00e3o se preocupa com a vida das pessoas, um Governo que n\u00e3o se preocupa com o desemprego e n\u00e3o est\u00e1 tomando as medidas necess\u00e1rias.\r\nHoje n\u00f3s estamos adotando medidas no \u00e2mbito do nosso Pa\u00eds, no \u00e2mbito do Congresso, medidas estranhas aos objetivos que dever\u00edamos trabalhar neste momento da pandemia, porque o que h\u00e1, efetivamente, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que retiram os direitos das pessoas.\r\nEu fico imaginando o que pensam as pessoas que acompanham a pol\u00edtica brasileira quando veem o povo morrer de fome, quando veem o povo sem emprego, sem vacina, e o Governo querer privatizar a ELETROBRAS e os Correios. O Governo adota aquelas medidas que todos n\u00f3s estamos acompanhando, medidas que nos levam a ficar aterrorizados com os rumos que nosso Pa\u00eds est\u00e1 trilhando. \r\n\u00c9 preciso que fa\u00e7amos nesta Casa a den\u00fancia da pr\u00e1tica genocida do Governo, que n\u00e3o tem compromisso com os reais interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira, popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sofrendo \u00e0 falta de coordena\u00e7\u00e3o nacional. Enquanto isso, a CPI no Senado vem apurando situa\u00e7\u00f5es grav\u00edssimas, e, a cada dia, o Governo se enrola mais. N\u00f3s esperamos que haja a efetiva puni\u00e7\u00e3o do Governo Federal pelos atos que vem praticando contra o povo brasileiro.\r\nEu espero que esta situa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds mude. N\u00f3s vamos lutar muito, vamos continuar denunciando toda forma de injusti\u00e7a e de abandono que sofre o povo brasileiro. \r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil.  \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VISISTA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DESRESPEITO, MEDIDA DE PREVEN\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, AGLOMERA\u00c7\u00c3O. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c3O PAULO (SP), PARTICIPANTE, QUANTIDADE. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTR\u00c1RIO.\r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Provoca\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de aglomera\u00e7\u00f5es durante a sua visita ao Estado do Esp\u00edrito Santo, em desacordo com as recomenda\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o da Covid-19. Inconsist\u00eancia do n\u00famero de motociclistas participantes em passeata na Capital S\u00e3o Paulo, divulgado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Atua\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro com base em mentiras. Rep\u00fadio \u00e0s propostas governamentais de privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A- ELETROBRAS, e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT, e de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Deputada Ros\u00e2ngela Gomes, quero agradecer a V.Exa. a oportunidade de falar nesta tarde. Eu estava numa audi\u00eancia p\u00fablica e cheguei alguns minutos atrasado.\r\nQuero fazer refer\u00eancia, primeiramente, \u00e0 visita do Presidente da Rep\u00fablica ao Esp\u00edrito Santo. O Presidente esteve l\u00e1 na \u00faltima sexta-feira para entregar pouco mais de 400 casas. Os principais jornais do nosso Estado divulgaram que apenas 15% do valor daquele empreendimento foram pagos neste Governo, ou seja, 85% daquele empreendimento foram pagos ainda no Governo da ex-Presidenta Dilma Rousseff. \r\nO Presidente foi ao nosso Estado, mas quero dizer que, para a maioria do Esp\u00edrito Santo, para a maioria da nossa popula\u00e7\u00e3o, o Presidente n\u00e3o \u00e9 bem-vindo, at\u00e9 porque promoveu aglomera\u00e7\u00f5es, andou sem m\u00e1scara. Na verdade, foi fazer uma tentativa de testar a sua popularidade. Entrou sem ser convidado numa aeronave, no Aeroporto Eurico Salles, e foi vaiado, muito vaiado pela maioria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nVejam que impressionante: no dia seguinte, o Presidente vai para S\u00e3o Paulo, faz um passeio com motos e divulga que o passeio teve, Deputado Afonso Motta, 1 milh\u00e3o e 300 mil motos, quando o que se divulgou oficialmente foi que havia 12 mil motos. Todo o mundo estava sem m\u00e1scara. Ao final, houve alimenta\u00e7\u00e3o gratuita para todos os que participaram. \r\nA verdade \u00e9 que este Governo \u00e9 baseado na mentira, \u00e9 um Governo fake, \u00e9 um Governo que acha que o povo vai acreditar o tempo inteiro nas mentiras que s\u00e3o contadas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEste Governo, em plena pandemia, apresenta a esta Casa projetos para privatizar os Correios, privatizar a ELETROBRAS, apresenta uma proposta de reforma administrativa que quer destruir o servi\u00e7o p\u00fablico, que prejudicar\u00e1 sobremaneira os servidores p\u00fablicos deste Pa\u00eds.\r\nPortanto, a mentira, como dizia meu saudoso av\u00f4, l\u00e1 no interior do Esp\u00edrito Santo, onde eu nasci, tem pernas curtas. O povo brasileiro est\u00e1 abrindo os olhos e est\u00e1 percebendo que este Governo n\u00e3o tem compromisso com a maioria do nosso povo.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos \u00e0s ruas no pr\u00f3ximo dia 19, com m\u00e1scara, \u00e1lcool gel, distanciamento social. O povo brasileiro n\u00e3o aguenta mais tanto absurdo. J\u00e1 temos meio milh\u00e3o de mortos no nosso Pa\u00eds, e muito poderia ter sido evitado. \r\nPe\u00e7o, Sra. Presidenta, que seja divulgado meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FOME, AUMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VALOR. \r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Agravamento da fome no Pa\u00eds. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Elevado contingente de brasileiros em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidenta Rosangela Gomes. Bom dia, popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha por meio da TV C\u00e2mara.\r\nMais uma vez quero falar sobre a gravidade da pandemia e, em especial, da fome, que voltou com muita for\u00e7a ao nosso Pa\u00eds. Quase 20 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o novamente passando fome. A situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 pior porque muitas entidades da sociedade civil est\u00e3o se organizando para fazer campanhas e garantir alimenta\u00e7\u00e3o para a nossa popula\u00e7\u00e3o, que, se dependesse do Governo... O Governo n\u00e3o controla o pre\u00e7o da botija de g\u00e1s, que, praticamente, consome todo o aux\u00edlio emergencial, cujo valor caiu para 150 reais. N\u00f3s defendemos o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. \u00c9 o m\u00ednimo para matar a fome do nosso povo! E \u00e9 preciso dizer que mais de 50% da nossa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar, ou seja, n\u00e3o est\u00e1 se alimentando de forma adequada.\r\nNeste grave momento, em que h\u00e1 quase meio milh\u00e3o de pessoas mortas pela COVID -19, o Governo quer privatizar as nossas empresas estrat\u00e9gicas. Isso vai gerar desemprego e vai causar ainda mais fome.\r\nVejam, senhoras e senhores, o mercado est\u00e1 preocupado com a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. A FIESP est\u00e1 preocupada com a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, diz que haver\u00e1 preju\u00edzo de 400 bilh\u00f5es. A FIESP, que representa as grandes empresas! A comentarista M\u00edriam Leit\u00e3o est\u00e1 dizendo que o consumidor brasileiro vai pagar o equivalente a uma ELETROBRAS para que seja privatizada a ELETROBRAS.\r\nSenhoras e senhores, se a FIESP est\u00e1 preocupada com a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, por causa do aumento das tarifas de energia no Pa\u00eds, caso a empresa seja privatizada, se a M\u00edriam Leit\u00e3o est\u00e1 preocupada, preocupem-se ainda mais, micro e pequenos empreendedores deste Pa\u00eds. O povo brasileiro deve se preocupar ainda mais, porque quem vai pagar a conta da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS ser\u00e1 a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Se o mercado est\u00e1 preocupado, se as grandes empresas est\u00e3o preocupadas, o povo brasileiro precisa ficar ainda mais preocupado. Onde houve privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estrat\u00e9gicas, houve aumento de tarifa, e quem pagou a conta foi o povo, que est\u00e1 sem emprego, sem vacina e est\u00e1 passando fome. A situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds tende a se agravar, caso isso aconte\u00e7a. \r\nPor isso, com todo o cuidado, sem fazer aglomera\u00e7\u00e3o, mantendo o distanciamento social, iremos \u00e0s ruas no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 19, em todo o Brasil. J\u00e1 est\u00e3o programadas mais de 250 manifesta\u00e7\u00f5es, para dizermos juntos, todos juntos: fora, Bolsonaro!\r\nO povo brasileiro n\u00e3o aguenta mais. O povo n\u00e3o aguenta mais tanta maldade contra o pr\u00f3prio povo. Por isso, vamos sim, com m\u00e1scara, com \u00e1lcool em gel, mantendo o distanciamento social, respeitando as recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, fazer as nossas manifesta\u00e7\u00f5es, para que o nosso povo volte a ter comida, emprego e vacina.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, AGENDA LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade a vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Defesa de discuss\u00e3o da retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais; de programa de apoio \u00e0s pequenas e microempresas e da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Indigna\u00e7\u00e3o com a venda depreciada da ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, esta sess\u00e3o da C\u00e2mara Federal, numa segunda-feira, est\u00e1 destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria que prev\u00ea a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \u00c9 inadmiss\u00edvel n\u00f3s sermos convocados, em plena pandemia, para discutir uma mat\u00e9ria desta natureza. \u00c9 lament\u00e1vel.\r\nGostaria muito de estar aqui hoje convocado para debater o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, porque o nosso povo est\u00e1 passando fome.\r\nGostaria de ter sido convocado para discutir um programa nacional de apoio \u00e0 pequena e microempresa que garantisse, efetivamente, recursos, por meio de cr\u00e9dito para pequenas e microempresas e empreendedores individuais, a juros baixos, e n\u00e3o como foi aprovado recentemente por esta Casa.\r\nGostaria de ter sido convocado, em plena segunda-feira, para discutir uma estrat\u00e9gia nacional para acelerar a vacina\u00e7\u00e3o do nosso povo. O Governo brasileiro continua mentindo ao dizer que o Brasil est\u00e1 em 4\u00ba lugar no mundo em termos de vacina\u00e7\u00e3o. O Governo n\u00e3o disse, no seu relat\u00f3rio divulgado na \u00faltima semana, que o Brasil est\u00e1 na 71\u00aa coloca\u00e7\u00e3o no ranking mundial, que o Brasil est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o 71 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Apenas 11,5% da nossa popula\u00e7\u00e3o recebeu a primeira e a segunda doses.\r\nN\u00f3s estamos aqui hoje, Srs. Parlamentares, convocados para discutir a privatiza\u00e7\u00e3o de uma empresa estrat\u00e9gica para a nossa economia. O setor el\u00e9trico do nosso Pa\u00eds vai correr muitos riscos, assim como a PETROBRAS e outras empresas. Por exemplo, Furnas, Correios. Mas aqui hoje vamos tratar da ELETROBRAS, de uma empresa que nos \u00faltimos 3 anos deu lucro de mais de 30 bilh\u00f5es. O povo brasileiro precisa saber de duas coisas: que essa empresa est\u00e1 avaliada em 370 bilh\u00f5es - este \u00e9 o valor da empresa - e que o Governo quer arrecadar apenas 25 bilh\u00f5es, ou seja, vai entregar a ELETROBRAS a pre\u00e7o de banana. Isso vai elevar as tarifas que a popula\u00e7\u00e3o vai pagar e isso vai fragilizar o sistema energ\u00e9tico brasileiro, o que pode inclusive ocasionar novos apag\u00f5es no nosso Pa\u00eds. Por isso, n\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRISE H\u00cdDRICA, BLECAUTE, RACIONAMENTO.\r\nLUTO OFICIAL, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CR\u00cdTICA, AGENDA LEGISLATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a vota\u00e7\u00e3o da propositura, ao ensejo do registro de 500 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds decorrentes da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, este \u00e9 um dia de luto. N\u00f3s dever\u00edamos n\u00e3o s\u00f3 decretar luto por 3 dias como tamb\u00e9m suspender toda e qualquer discuss\u00e3o que tenha o objetivo de entregar o nosso patrim\u00f4nio a grupos econ\u00f4micos internacionais.\r\n\u00c9 um crime que podemos cometer aqui hoje se votarmos a favor da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Trata-se de mentira do Governo. O Governo editou esta medida provis\u00f3ria para privatizar a ELETROBRAS, que \u00e9 respons\u00e1vel por 30% de toda a energia gerada no Brasil. \u00c9 uma empresa rent\u00e1vel. Nos \u00faltimos 3 anos, teve lucro de 30 bilh\u00f5es. A ELETROBRAS vale mais de 370 bilh\u00f5es, e o Governo, com a venda dessa empresa, quer arrecadar 25 bilh\u00f5es. Isso \u00e9 um crime contra o povo brasileiro.\r\nMeio milh\u00e3o de brasileiros, 500 mil brasileiros j\u00e1 morreram por causa da COVID, e a C\u00e2mara Federal, o Congresso Nacional est\u00e1 votando medidas para entregar o patrim\u00f4nio p\u00fablico.\r\nVai haver, sim, povo brasileiro, aumento da conta de luz. Vai haver aumento da conta de luz para a popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m vai haver aumento da conta de luz para a pequena ind\u00fastria, para a m\u00e9dia ind\u00fastria, para toda a ind\u00fastria brasileira, para o com\u00e9rcio. A economia brasileira vai ficar mais cara.\r\n\u00c9 preciso dizer que esta medida provis\u00f3ria, se for aprovada, vai significar uma conta de 400 bilh\u00f5es de reais a ser paga nos pr\u00f3ximos 30 anos pelo povo brasileiro. Esta privatiza\u00e7\u00e3o, em plena crise h\u00eddrica, vai aumentar os riscos de racionamento e de apag\u00f5es. N\u00f3s perderemos a nossa soberania. Esta medida vai enriquecer ainda mais os acionistas e empobrecer a popula\u00e7\u00e3o brasileira, vai gerar mais desemprego.\r\nHoje n\u00f3s estamos de luto. Meio milh\u00e3o de brasileiros est\u00e3o mortos, e a C\u00e2mara Federal est\u00e1 se ocupando da vota\u00e7\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria que representa um crime de lesa-p\u00e1tria, um crime contra a nossa soberania.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos contra esta medida provis\u00f3ria. Ela \u00e9 uma mentira, \u00e9 um engodo.\r\nFora, Bolsonaro, que est\u00e1 acabando com a economia brasileira, com os empregos e com a vida do nosso povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CR\u00cdTICA. \r\nPL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS,  OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, REPRESS\u00c3O, \u00cdNDIO, GRUPO INDIGENA, MOVIMENTO DE PROTESTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de dados contidos no relat\u00f3rio dos 900 dias do Governo Jair Bolsonaro. Inadmissibilidade da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, a respeito do Estatuto do \u00cdndio. Preju\u00edzos causados aos povos origin\u00e1rios no caso de aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidades pela repress\u00e3o da Pol\u00edcia Militar \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas nas adjac\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, na \u00faltima semana, o Governo divulgou o seu relat\u00f3rio de 900 dias.\r\nCoincidiu a divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio com as 500 mil mortes registradas no nosso Pa\u00eds. O Governo utiliza o relat\u00f3rio para falar uma s\u00e9rie de inverdades, e n\u00e3o mostra nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o com a morte de meio milh\u00e3o de pessoas no nosso Pa\u00eds.\r\nOs 900 dias deste Governo, diferentemente do que est\u00e1 no relat\u00f3rio, foram marcados pela corrup\u00e7\u00e3o. A \u00faltima foi denunciada agora, sobre o superfaturamento na compra da vacina Covaxin. Mas s\u00e3o muitos casos, e muitos deles t\u00eam sido falados aqui, insistentemente.\r\nEsses 900 dias do Governo Bolsonaro t\u00eam sido marcados pela desumanidade, pela incompet\u00eancia, pelo desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas e pelos ataques aos direitos do povo, aos direitos dos trabalhadores.\r\nEsses 900 dias de governo t\u00eam sido marcados pelas mentiras, pelas fake news.\r\nA economia brasileira est\u00e1 derretendo, e a popularidade do Governo cai a cada dia.\r\nAumenta a fome, aumenta o desemprego, aumenta a dor dos brasileiros e das brasileiras por causa da morte de tantas pessoas que poderiam ter tido a vida preservada. H\u00e1 uma desumanidade e um genoc\u00eddio, e a culpa \u00e9, sim, do Presidente da Rep\u00fablica e de seus principais aliados, que n\u00e3o providenciaram a vacina no tempo certo. \r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, dedicar este \u00faltimo minuto ao que aconteceu ontem. \u00c9 inadmiss\u00edvel que a C\u00e2mara insista em votar o PL 490/07. \u00c9 inadmiss\u00edvel, porque, em plena pandemia, os direitos das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, das popula\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias est\u00e3o sendo atacados. Esse PL \u00e9 um absurdo, \u00e9 um retrocesso. Ele vai na contram\u00e3o da hist\u00f3ria. Houve desmatamento, minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas e grilagem. O que foi feito aqui ontem tem de ser apurado, porque uma manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica das lideran\u00e7as ind\u00edgenas foi reprimida pela Pol\u00edcia Militar. \r\nSolicito ao Presidente desta Casa uma rigorosa investiga\u00e7\u00e3o. \r\nDeixo aqui a minha homenagem aos povos ind\u00edgenas do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CARIACICA (ES).\r\nORDEM DO DIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, DESMATAMENTO, MINERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nDEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRATAMENTO PRECOCE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU).",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "An\u00fancio de pronunciamento em homenagem ao Munic\u00edpio de Cariacica, no Estado do Esp\u00edrito Santo, ao ensejo do transcurso do 131\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de suspens\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e Cidadania. Retirada, pela proposi\u00e7\u00e3o, de direitos dos povos ind\u00edgenas consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o do esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o no processo de compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente em exerc\u00edcio Deputado Neucimar Fraga. \r\nAmanh\u00e3 eu farei um discurso em homenagem \u00e0 cidade de Cariacica, que completa 131 anos. Eu tenho a honra de ter sido Prefeito do Munic\u00edpio por 8 anos e de morar aqui h\u00e1 mais de 40 anos.\r\nEu quero falar ao povo brasileiro e aos Parlamentares desta Casa. O que est\u00e1 acontecendo neste momento \u00e9 muito grave, porque a CCJC continua funcionando para votar um projeto absurdo, um projeto que vai criar uma s\u00e9rie de problemas para a comunidade ind\u00edgena do nosso Pa\u00eds, os povos tradicionais, os povos origin\u00e1rios. Querem liberar a grilagem, acelerar o desmatamento e autorizar a minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nPortanto, eu pe\u00e7o ao Presidente da Casa que interrompa agora a reuni\u00e3o da CCJC e que n\u00f3s iniciemos a Ordem do Dia. N\u00f3s estamos aqui, j\u00e1 s\u00e3o 17h4min. \u00c9 um absurdo n\u00f3s estarmos aqui at\u00e9 agora aguardando o funcionamento da CCJC para votar um projeto que seja contra os interesses nacionais, contra os interesses do nosso povo. O normal \u00e9 que as Comiss\u00f5es sejam subordinadas ao Plen\u00e1rio.\r\n Hoje, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, est\u00e1 acontecendo o contr\u00e1rio: \u00e9 o Plen\u00e1rio que est\u00e1 subordinado \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 o cachorro que est\u00e1 abanando o rabo; \u00e9 o rabo que est\u00e1 abanando o cachorro. Isso \u00e9 resultado desse desgoverno Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de falar tamb\u00e9m sobre o esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o denunciado por um Deputado da base aliada do Governo. Agora est\u00e1 explicado por que o Governo se esfor\u00e7ou tanto e continua se esfor\u00e7ando tanto para divulgar e fazer propaganda do tratamento precoce da COVID e est\u00e1 explicado por que se recusou tantas vezes a comprar vacinas da Pfizer e de outros laborat\u00f3rios. \u00c9 porque o Governo tinha prefer\u00eancia pela Covaxin, vacina que custa muito mais caro. \r\nEsta \u00e9 uma den\u00fancia grav\u00edssima. Trata-se de um esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o que tem marcado este Governo desde o in\u00edcio, e n\u00f3s precisamos que os fatos sejam apurados. Todos os \u00f3rg\u00e3os, n\u00e3o apenas o TCU, t\u00eam que apurar este esc\u00e2ndalo vergonhoso na Rep\u00fablica brasileira. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARIACICA (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, RECURSOS OR\u00c7AMENTAR\u00cdOS, HELDER SALOM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 131\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Cariacica, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Sauda\u00e7\u00f5es aos habitantes da municipalidade. Destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias ao Munic\u00edpio. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, hoje, 24 de junho de 2021, nossa querida cidade de Cariacica comemora 131 anos de hist\u00f3ria. A cidade foi emancipada no dia 30 de dezembro de 1890. No entanto, a lei org\u00e2nica da cidade definiu o dia 24 de junho da comemora\u00e7\u00e3o do nosso anivers\u00e1rio. Isso est\u00e1 na nossa Lei Org\u00e2nica. \r\nEu me dirijo, em especial, a todos os moradores da nossa querida cidade de Cariacica, localizada na Regi\u00e3o Metropolitana da Grande Vit\u00f3ria, cidade com mais de 390 mil habitantes, onde pude ter a honra de ser Prefeito por dois mandatos, ser Vereador, Deputado Estadual; e agora sou Deputado Federal, representando todo o povo capixaba, todo o povo brasileiro, em especial a nossa gente de Cariacica.\r\nMinha gratid\u00e3o a esse povo que me acolheu quando eu tinha 10 anos de idade, onde moro at\u00e9 hoje, onde estou, neste momento, falando para todo o Brasil, em homenagem aos 131 anos da nossa cidade.\r\nO nosso Governo foi um marco na cidade. N\u00f3s transformamos Cariacica numa cidade empreendedora que organizou a sua vida administrativa e produziu os maiores resultados de todos os tempos. \r\nEnt\u00e3o, sou muito grato. Quero deixar um abra\u00e7o carinhoso a todos os cariaciquenses por essa data t\u00e3o importante: 131 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nDigo ainda nesta oportunidade que continuo aqui em Bras\u00edlia, na C\u00e2mara Federal, atuando em defesa da cidade de Cariacica. Junto com a bancada capixaba, articulamos 137 milh\u00f5es de reais para a constru\u00e7\u00e3o das obras da BR-447, que est\u00e1 sendo executada neste momento; 74 milh\u00f5es de reais para a constru\u00e7\u00e3o do Hospital Geral de Cariacica, um sonho que ser\u00e1 realizado; e mais 19,3 milh\u00f5es de reais das minhas emendas individuais, desde o primeiro mandato, para as \u00e1reas da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura, empreendedorismo, agricultura, cultura, esporte, lazer, para ajudar no desenvolvimento da nossa cidade.\r\nParab\u00e9ns, Cariacica, pelos 131 anos!\r\nEncerro, Sr. Presidente, dizendo da minha indigna\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso que esta Casa abra processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica, comprovadamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO,MORTALIDADE,  PANDEMIA, CORONAVIRUS,  CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, REAJUSTE, PRE\u00c7O, ALIMENTO, COMBUST\u00cdVEL, FOME, DESEMPREGO,  FALTA, MEDIDA PROTETIVA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Mentiras e corrup\u00e7\u00e3o como marcas do Governo Jair Bolsonaro. Pedido ao Presidente Arthur Lira de abertura de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica. Reajuste nos pre\u00e7os de alimentos e combust\u00edveis. Quadro de fome e desemprego reinante no Pa\u00eds. Resist\u00eancia de defensores e integrantes do Governo Jair Bolsonaro \u00e0s medidas preventivas da Covid-19, n\u00e3o obstante o alcance, pelo Pa\u00eds, do nefasto marco de 507 mil \u00f3bitos decorrentes da doen\u00e7a viral. Expectativa quanto ao afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares e popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha, quanto mais eu ou\u00e7o os Deputados da base aliada, mais me conven\u00e7o de que este Governo se apoia em mentiras. \u00c9 impressionante! Eles mentem todos os dias, insistem nas mesmas mentiras e, \u00e9 claro, acabam acreditando nas in\u00fameras mentiras que s\u00e3o contadas todos os dias. Este \u00e9 um Governo que se fundamenta em mentiras.\r\nMas n\u00e3o se trata s\u00f3 de mentiras. A cada dia este Governo revela, em todos os sentidos, que est\u00e1 envolvido em pr\u00e1ticas de corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso que haja uma investiga\u00e7\u00e3o urgente.\r\nPor isso, fa\u00e7o mais uma vez um pedido ao Presidente desta Casa. Vamos pegar pelo menos um dos pedidos de impeachment que est\u00e3o nesta Casa - s\u00e3o mais de 115 - e vamos abrir um processo de investiga\u00e7\u00e3o para impedir o Presidente genocida, que s\u00f3 faz aumentar o pre\u00e7o dos alimentos nos supermercados, aumentar o pre\u00e7o dos combust\u00edveis, aumentar a fome, o desemprego, aumentar o sofrimento do povo brasileiro. Mais de 507 mil pessoas j\u00e1 morreram de COVID-19, e defensores do Governo e integrantes do pr\u00f3prio Governo insistem em n\u00e3o usar m\u00e1scaras, n\u00e3o respeitar o distanciamento social e pregar, irresponsavelmente, o tratamento precoce, que sabidamente n\u00e3o tem efeito no caso da COVID-19.\r\nEste Governo \u00e9 o Governo da mentira. Eu tenho muita esperan\u00e7a de que, com os desdobramentos da CPI da COVID, com as manifesta\u00e7\u00f5es que ocorreram em maio e no dia 19 de junho, com as manifesta\u00e7\u00f5es que n\u00f3s teremos no pr\u00f3ximo m\u00eas, no dia 24 de julho, n\u00f3s haveremos de derrubar este Governo, porque este Governo \u00e9 o Governo da morte; \u00e9 o Governo contra a vida; \u00e9 o Governo do autoritarismo contra a democracia; \u00e9 um Governo desumano e mentiroso, contra o povo brasileiro. \r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, CORONAVAC, VACINA PFIZER/BIONTECH, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), AUTORIZA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o agravamento da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds, e o negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro e seus principais aliados no combate \u00e0 doen\u00e7a viral e seus efeitos. Questionamento ao Governo Federal sobre as raz\u00f5es da recusa \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas Coronavac e Pfizer, e da compra da vacina Covaxin, n\u00e3o autorizada pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, com pre\u00e7os superfaturados e utiliza\u00e7\u00e3o de empresa intermedi\u00e1ria nas negocia\u00e7\u00f5es. Pr\u00e1tica do crime de prevarica\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro, diante do seu conhecimento dos fatos segundo den\u00fancia do Deputado Luis Miranda. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, caros Parlamentares e popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha nesta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00f3s estamos diante de um quadro grav\u00edssimo no mundo e no Brasil. A pandemia \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria muito s\u00e9ria. E no Brasil, infelizmente, n\u00f3s tivemos a situa\u00e7\u00e3o ainda mais agravada pela posi\u00e7\u00e3o negacionista do Presidente da Rep\u00fablica e de seus principais aliados. \r\nTodos sabiam que Jair Bolsonaro praticava o negacionismo e adotava uma pr\u00e1tica genocida, tirando a vida de milhares de brasileiros.\r\nDenunciamos v\u00e1rias vezes neste plen\u00e1rio a aus\u00eancia de medidas efetivas para matar a fome do povo, para gerar emprego e para garantir vacina para nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nA CPI da COVID trouxe revela\u00e7\u00f5es muito importantes. Agora ficou claro para n\u00f3s porque o Governo retardou, recusou a compra de vacinas. O Governo esperou o momento para fazer uma negociata e comprar a vacina indiana Covaxin. \r\nEu queria deixar tr\u00eas perguntas. Por que recusar as ofertas e as propostas da Pfizer e da Coronavac e, mesmo sem a autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA, autorizar a compra da Covaxin? Essa \u00e9 a primeira pergunta. \r\nSegunda pergunta: por que autorizar a compra de uma vacina por um pre\u00e7o 1.000% maior do que o de outras vacinas?\r\nTerceira pergunta: por que usar uma empresa intermedi\u00e1ria para realizar a compra dessa vacina, j\u00e1 que, com as outras, a compra foi feita diretamente dos laborat\u00f3rios?\r\nO povo brasileiro precisa saber essas respostas. E a revela\u00e7\u00e3o do Deputado Luis Miranda, na CPI, na semana passada, mostrou, com muita nitidez, que Bolsonaro sabia de tudo e n\u00e3o fez nada, ou seja, prevaricou. Por isso, \u00e9 preciso que se abra um processo de impeachment na C\u00e2mara Federal.\r\nSr. Presidente Arthur Lira, \u00e9 hora de abrirmos uma investiga\u00e7\u00e3o, de abrirmos o processo de impeachment! J\u00e1 s\u00e3o mais de 120 pedidos de impeachment. \u00c9 hora de investigarmos o Presidente da Rep\u00fablica. Amanh\u00e3 ser\u00e1 a entrega do superpedido de impeachment. Precisamos impedir o genocida e corrupto de continuar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, PREVARICA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Rela\u00e7\u00e3o entre a recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 compra tempestiva de vacinas e a morte de milhares de brasileiros pela Covid-19, bem como o agravamento da crise socioecon\u00f4mica. Atraso na imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Gravidade da den\u00fancia de compra superfaturada da vacina Covaxin pelo Governo Jair Bolsonaro. Pr\u00e1tica do crime de prevarica\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica, diante da omiss\u00e3o sobre a den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de imunizantes, apresentada pelo Deputado Luis Miranda. Pr\u00e1tica dos crimes de genoc\u00eddio e corrup\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de nova manifesta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds contra o Governo Federal. Pedido ao Presidente Arthur Lira de abertura de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Rosangela Gomes, Deputados que acompanham esta sess\u00e3o, povo brasileiro, nesta quinta-feira quero me dirigir a todo o nosso povo para fazer algumas perguntas e algumas afirma\u00e7\u00f5es.\r\nJ\u00e1 \u00e9 sabido por todos que o Presidente, que o Governo brasileiro recusou mais de cem propostas de compra de vacinas da Pfizer, de doses da Coronavac. Com o atraso na compra das vacinas, empresas ficaram fechadas, o desemprego aumentou, a fome aumentou, e morreram de COVID 516 mil brasileiros. Segundo os especialistas, 400 mil mortes poderiam ter sido evitadas. Diferentemente do que diz o Governo, o Brasil \u00e9 o 71\u00ba pa\u00eds do mundo em vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Setenta pa\u00edses vacinaram mais do que o Brasil. E n\u00e3o podemos esquecer que o Brasil tem expertise na \u00e1rea de vacina\u00e7\u00e3o. O Governo brasileiro, de forma estranha, decidiu comprar a vacina indiana Covaxin, que ainda n\u00e3o havia sido autorizada pela ANVISA, por um pre\u00e7o 1.000% acima do das outras vacinas. E agora h\u00e1 den\u00fancia, do representante da empresa, de que se pediu propina de 1 d\u00f3lar por dose.\r\nA den\u00fancia \u00e9 muito grave. Por que uma empresa foi usada como intermedi\u00e1ria para compra da vacina, queria ser utilizada para compra da vacina, se todas as outras vacinas foram compradas diretamente do laborat\u00f3rio? E essa empresa cresceu 6.000% durante o Governo Bolsonaro!\r\nO Deputado Luis Miranda afirmou que avisou o Presidente em mar\u00e7o, e o Presidente n\u00e3o fez nada. Afirmou que o L\u00edder do Governo estava envolvido, e o Presidente n\u00e3o fez nada. O Presidente prevaricou! O Presidente sabia de tudo, e n\u00e3o fez nada! N\u00f3s precisamos saber o que aconteceu efetivamente.\r\nEu pergunto: por que o Governo manda investigar quem denuncia e n\u00e3o manda investigar a den\u00fancia feita por um Deputado desta Casa, por um Deputado da base aliada?\r\nAntes, a den\u00fancia internacional era de genoc\u00eddio, em decorr\u00eancia de o Presidente n\u00e3o respeitar as normas sanit\u00e1rias, n\u00e3o respeitar as recomenda\u00e7\u00f5es, andar sem m\u00e1scara, estimular o uso de medicamentos sem efic\u00e1cia e se recusar a comprar vacinas. Agora, al\u00e9m de genoc\u00eddio, a den\u00fancia \u00e9 de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nNo pr\u00f3ximo s\u00e1bado, n\u00f3s iremos para as ruas, com todo o cuidado, com m\u00e1scara, \u00e1lcool em gel, iremos para as pra\u00e7as, com todo o cuidado, para manifestar a nossa indigna\u00e7\u00e3o.\r\nOntem, um grande grupo de partidos, de lideran\u00e7as desta Casa e do Senado, apresentaram um superpedido de impeachment. S\u00e3o 124 pedidos, Srs. Deputados. Fa\u00e7o esta solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Arthur Lira: vamos abrir o processo de impeachment! Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme! E o Governo est\u00e1 escondendo o jogo. \u00c9 hora de \"Fora, Bolsonaro!\" Impeachment j\u00e1!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, FOME, DESEMPREGO, REAJUSTE, PRE\u00c7O, ALIMENTO, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA, RACHADINHA (CRIME), IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Insustentabilidade da perman\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro no comando do Pa\u00eds. Desestrutura\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas pelo Governo Federal. Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros pela reforma previdenci\u00e1ria. Vincula\u00e7\u00e3o entre o negacionismo do Presidente da Rep\u00fablica  e a morte de 520 mil brasileiros pela Covid-19. Quadro de fome e desemprego reinante no Pa\u00eds. Reajuste nos pre\u00e7os de alimentos, de combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha. Compra de votos de Parlamentares, pelo Governo Federal, para a aprova\u00e7\u00e3o de projetos prejudiciais ao povo brasileiro. Superfaturamento na compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Participa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no esquema criminoso das chamadas rachadinhas, apropria\u00e7\u00e3o de parte dos sal\u00e1rios de assessores e funcion\u00e1rios de gabinetes parlamentares. Apelo ao Presidente Arthur Lira de vota\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar V.Exa. e todos os Parlamentares que acompanham esta sess\u00e3o. Quero ainda saudar o povo brasileiro que nos acompanha por meio da TV C\u00e2mara.\r\nNesta tarde, desejo registrar, no meu discurso, algumas situa\u00e7\u00f5es que nos levam a concluir que est\u00e1 insustent\u00e1vel a perman\u00eancia do Presidente \u00e0 frente do Governo brasileiro. Na campanha de 2018, ele n\u00e3o apresentou um projeto de Na\u00e7\u00e3o, nem um projeto de governo; apenas dizia que combateria a corrup\u00e7\u00e3o e que seria nova a pol\u00edtica. Este, depois de 2 anos e 7 meses, \u00e9 o pior Governo da hist\u00f3ria recente da Rep\u00fablica brasileira.\r\nNo in\u00edcio, o Governo j\u00e1 mostrou o seu \u00edmpeto para desmontar todas as pol\u00edticas p\u00fablicas que foram constru\u00eddas a duras penas durante d\u00e9cadas. O Governo aprofundou a retirada de direitos. E a reforma da Previd\u00eancia foi um dos momentos em que n\u00f3s, infelizmente, mais vimos retirada de direitos. Depois, veio a pandemia, e o Governo adotou uma postura negacionista, genocida, que j\u00e1 tirou a vida de mais de 520 mil brasileiros. \u00c9 um Governo com incompet\u00eancia, com desumanidade, que fez elevar os \u00edndices de fome no Brasil, de desemprego. Com exce\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, tudo est\u00e1 aumentando: o g\u00e1s de cozinha, a gasolina, o \u00f3leo diesel, os alimentos nos supermercados, o desrespeito \u00e0s minorias e o preconceito. Ocorre ainda a compra de Parlamentares para a aprova\u00e7\u00e3o de medidas contra o povo. Mais recentemente, houve superfaturamento na compra de vacinas, aquilo que n\u00f3s j\u00e1 sab\u00edamos, com propina de 1 d\u00f3lar para cada dose de vacina, ou seja, corrup\u00e7\u00e3o, crime de responsabilidade. Ainda esta semana houve a den\u00fancia sobre a participa\u00e7\u00e3o direta do Presidente quando Deputado em esquema de rachadinha, de peculato, de crimes contra o povo brasileiro e contra os recursos p\u00fablicos.\r\nPortanto, tudo isso nos leva a uma conclus\u00e3o: o povo est\u00e1 se mobilizando nas ruas, porque n\u00e3o aguenta mais. Est\u00e1 insustent\u00e1vel a perman\u00eancia desse Presidente desumano, genocida e corrupto. Por isso, fa\u00e7o um pedido ao Presidente Arthur Lira: \u00e9 hora de colocar em vota\u00e7\u00e3o um dos processos de impeachment. Fora, Bolsonaro!\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, DILMA ROUSSEF, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), IMPEACHMENT, ANULA\u00c7\u00c3O, PROCESSO PENAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\nLUIS RICARDO MIRANDA, SERVIDOR P\u00daBLICO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DEN\u00daNCIA, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nOMAR AZIZ, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MILITAR, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, COMANDANTE, FOR\u00c7AS ARMADAS, NOTA OFICIAL, AMEA\u00c7A, CONGRESSO NACIONAL, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Exemplos de invers\u00e3o de valores no Pa\u00eds, demonstrados no  afastamento da ex-Presidenta Dilma Rousseff por raz\u00f5es pol\u00edticas; na condena\u00e7\u00e3o judicial do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva; na tentativa do Governo Jair Bolsonaro de desqualifica\u00e7\u00e3o da den\u00fancia apresentada pelo servidor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Luis Ricardo Miranda, de superfaturamento na compra de vacinas; e na nota assinada pelos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras de amea\u00e7a ao Congresso Nacional e ao Presidente da CPI da Covid, Senador Omar Aziz, diante da declara\u00e7\u00e3o do Parlamentar sobre o envolvimento de militares em supostos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Jair Bolsonaro. Pr\u00e1tica dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o e genoc\u00eddio pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares e todos que acompanham esta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, o que tem acontecido no Brasil, nos \u00faltimos anos, \u00e9 uma completa invers\u00e3o de valores. \r\nA ex-Presidenta Dilma foi afastada do cargo, foi impedida, sem ter cometido nenhum crime de responsabilidade. O \u00faltimo a admitir isso publicamente foi o Ministro do Supremo Tribunal Federal Lu\u00eds Roberto Barroso, que disse que Dilma foi afastada unicamente por quest\u00f5es pol\u00edticas. O ex-Presidente Lula foi condenado sem culpa, sem prova, sem crime, foi preso e, felizmente, hoje todos os seus processos est\u00e3o sendo anulados, porque houve parcialidade no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Ou seja, quem n\u00e3o comete crime \u00e9 preso. Enquanto isso, muita gente que tem cometido irregularidades, crimes de corrup\u00e7\u00e3o, est\u00e1 andando solta por a\u00ed.\r\nAgora a invers\u00e3o de valores se aprofundou no Governo Bolsonaro. O servidor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Luis Ricardo Miranda, denunciou o suposto superfaturamento e, em vez de o Governo anunciar que iria investigar a den\u00fancia, anunciou a investiga\u00e7\u00e3o do servidor que fez a den\u00fancia. Depois disso, veio a den\u00fancia sobre a propina de 1 d\u00f3lar por dose de vacina, por meio do representante da empresa, e o Governo ainda tenta desqualificar as den\u00fancias. \r\nOntem, o Presidente da CPI, Senador Omar Aziz, fez um alerta. H\u00e1 uma den\u00fancia de que alguns militares est\u00e3o envolvidos em supostos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro. Mais uma vez vemos a invers\u00e3o de valores: em vez de os Comandantes das For\u00e7as Armadas se juntarem ao Senador Omar Aziz e promoverem uma profunda investiga\u00e7\u00e3o dos envolvidos em supostos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro, os Comandantes das For\u00e7as Armadas emitem uma nota de amea\u00e7a ao Congresso Nacional e a um Senador.\r\nVolto a dizer, h\u00e1 uma completa invers\u00e3o de valores hoje, sob a \u00e9gide de um Presidente genocida e corrupto. Vamos resistir e vamos derrotar o fascismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PREJUIZO, IMAGEM, BRASIL, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA, CORONAVIRUS,  PERDA, POPULARIDADE, CRISE ECONOMICA, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Deteriora\u00e7\u00e3o da imagem do Brasil junto \u00e0 comunidade internacional, diante de a\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias, racistas, fascistas e antidemocr\u00e1ticas do Presidente Jair Bolsonaro e seu governo. Realiza\u00e7\u00e3o de ampla investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de superfaturamento da compra de vacinas pelo Governo Federal. Fatores determinantes dos baixos \u00edndices de avalia\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e seu governo.  Vincula\u00e7\u00e3o entre a crise econ\u00f4mica e o atraso na vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Imediata aprova\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, sociedade brasileira que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, a imagem do Brasil no exterior est\u00e1 cada vez pior. Houve um tempo em que o Brasil era celebrado internacionalmente. Hoje, o Brasil se tornou motivo de preocupa\u00e7\u00e3o internacional, porque muitos t\u00eam dito que o Presidente Bolsonaro e seu Governo s\u00e3o um perigo n\u00e3o apenas para o Brasil, s\u00e3o um perigo para todo o planeta. Aqui est\u00e3o efetivamente em curso a\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias, racistas, com caracter\u00edsticas de fascismo, est\u00e1 havendo organiza\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias, desrespeito \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 muito grave!\r\nO Governo agora se esfor\u00e7a para minimizar ou tentar esconder os grav\u00edssimos problemas relacionados a corrup\u00e7\u00e3o, justamente sobre algo indispens\u00e1vel neste momento: aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas para salvar vidas. H\u00e1 den\u00fancias de superfaturamento em compra de vacinas. H\u00e1 den\u00fancias de propina. A situa\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 grave e precisa ser apurada profundamente. O Presidente da Rep\u00fablica, em vez de determinar a investiga\u00e7\u00e3o dessas den\u00fancias, tenta esconder os fatos e desviar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMas o povo est\u00e1 atento. Todas as pesquisas indicam que este \u00e9 o momento em que o Governo Bolsonaro e o Presidente Bolsonaro est\u00e3o com os piores \u00edndices de avalia\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 para menos, houve aumento do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis - gasolina, \u00f3leo diesel -, aumento do pre\u00e7o dos alimentos, aumento de tudo. E o Governo promove o desemprego, a fome, o desrespeito \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.\r\nA nossa economia vai sofrer mais do que outras economias, porque o processo de vacina\u00e7\u00e3o est\u00e1 lento. O povo brasileiro n\u00e3o aguenta mais. \u00c9 hora de elevarmos o tom pelo impeachment desse Presidente, pelo afastamento do Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 envolvido sim em pr\u00e1ticas ilegais, em crimes contra o povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, DATAFOLHA INSTITUTO DE PESQUISAS, PESQUISA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, DEN\u00daNCIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o e incapacidade de comando do Pa\u00eds pelo Presidente Jair Bolsonaro, segundo pesquisa do Instituto Datafolha. N\u00e3o ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de provid\u00eancias a respeito de den\u00fancias de superfaturamento da compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Parlamentares que comp\u00f5em esta Casa, hoje quero me referir a dados da \u00faltima pesquisa Datafolha, divulgada no fim de semana e tamb\u00e9m ontem. Essa pesquisa indica que 70% dos brasileiros acreditam que h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro. Repito: 70% dos brasileiros acreditam que h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro.\r\nParlamentares da base aliada t\u00eam dito que essa \u00e9 uma narrativa apenas da Oposi\u00e7\u00e3o, e eu quero dizer que, se \u00e9 uma narrativa da Oposi\u00e7\u00e3o, podemos considerar que 70% do povo brasileiro \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o a este Governo.\r\n\u00c9 fundamental percebermos que est\u00e1 efetivamente em curso um processo que coloca o Governo cada vez mais numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, numa enrascada. Dos entrevistados, 63% acham que h\u00e1 malfeitos na sa\u00fade, que h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o na sa\u00fade: superfaturamento na compra de vacinas, propina de 1 d\u00f3lar por dose em contrato com uma empresa intermedi\u00e1ria, conforme den\u00fancia feita n\u00e3o s\u00f3 por pessoas ouvidas na CPI da COVID, mas tamb\u00e9m por servidores do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sessenta e quatro por cento dos brasileiros acreditam que Bolsonaro sabia do caso. O povo brasileiro, portanto, est\u00e1 atento.\r\nO Presidente diz que n\u00e3o pode tomar provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o a tudo que fica sabendo. Como n\u00e3o tomar provid\u00eancias sobre um assunto como esse, um assunto que diz respeito a superfaturamento, a propina na compra de vacinas? Ele foi avisado. O povo est\u00e1 de olho, 63% dos brasileiros admitem que o Presidente \u00e9 incapaz de liderar o Pa\u00eds.\r\nEsses s\u00e3o alguns dados da pesquisa.\r\nO Governo faz de conta que n\u00e3o v\u00ea o movimento que ocorre na sociedade brasileira. Al\u00e9m de incompetente, \u00e9 um Governo que est\u00e1 envolvido nesse tipo de caso. Ele admite, confessou que n\u00e3o tem como falar sobre tudo que chega at\u00e9 ele.\r\nEu quero chamar aten\u00e7\u00e3o para os dados dessa pesquisa, dados muito s\u00e9rios! N\u00e3o se trata de narrativa s\u00f3 da Oposi\u00e7\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m da sociedade brasileira. Vou repetir: a percep\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 da Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m da sociedade brasileira.\r\nVamos em frente!\r\nFora, Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, BRASIL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CLOROQUINA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, TRATAMENTO PRECOCE, GOVERNO FEDERAL, GENOC\u00cdDIO, SUPERFATURAMENTO, VACINA COVAXIN, COMPRA, VACINA ASTRAZENECA, PROPINA, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Gravidade da epidemia de coronav\u00edrus no Brasil e no mundo. Vincula\u00e7\u00e3o entre as mortes decorrentes da Covid-19 no Pa\u00eds e o atraso do Governo Federal na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a. Investiga\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o na compra de imunizantes pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje vou falar sobre os n\u00fameros da pandemia no mundo, e quero fazer refer\u00eancia a dados muito tristes, porque a pandemia \u00e9, de fato, uma situa\u00e7\u00e3o que trouxe muitas mortes, muito sofrimento em todo mundo e preju\u00edzos para a nossa economia.\r\nJ\u00e1 s\u00e3o 188 milh\u00f5es de casos no mundo e 4 milh\u00f5es de mortes. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de uma situa\u00e7\u00e3o qualquer: s\u00e3o 4 milh\u00f5es de mortes. Os Estados Unidos ainda lideram, com 607 mil mortes. Em segundo lugar, est\u00e1 o Brasil, com 536 mil mortes. Em terceiro lugar, est\u00e1 a \u00cdndia, com 411 mil mortes. \u00c9 preciso lembrar que o Brasil tem 212 milh\u00f5es de habitantes. A \u00cdndia tem uma popula\u00e7\u00e3o seis vezes maior do que a do Brasil, com 1 bilh\u00e3o e 380 milh\u00f5es de habitantes. Os Estados Unidos t\u00eam uma popula\u00e7\u00e3o de 328 milh\u00f5es, maior em mais de 100 milh\u00f5es do que a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO Brasil est\u00e1 entre os 70 pa\u00edses que mais vacinaram. Portanto, a explica\u00e7\u00e3o para esses graves problemas que o Brasil vive em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de casos e ao n\u00famero de mortes tem a ver com o atraso na compra das vacinas. Hoje, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tardiamente, encaminha uma resposta \u00e0 CPI da COVID admitindo que a cloroquina n\u00e3o tem efic\u00e1cia, mas o Governo, esse tempo todo, pregou a efic\u00e1cia do tratamento precoce, o que provocou, Deputado Leo de Brito, a morte de mais de 400 mil brasileiros, que poderiam ter sido salvos, caso as vacinas tivessem sido adquiridas no tempo certo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que n\u00f3s digamos, sim, que est\u00e1 em curso, no Brasil, um genoc\u00eddio.\r\nO pior \u00e9 que agora n\u00f3s descobrimos que as vacinas n\u00e3o foram adquiridas no tempo certo, porque houve interesses - que agora est\u00e3o sendo investigados - no superfaturamento da vacina Covaxin e pedido de propina na compra da vacina da AstraZeneca, um d\u00f3lar por dose - den\u00fancia que tamb\u00e9m est\u00e1 sendo investigada.\r\nVidas brasileiras est\u00e3o sendo perdidas porque o Governo, em vez de fazer o que tem que fazer, est\u00e1 envolvido em corrup\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PREJU\u00cdZO, CRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, GOVERNO, PRIORIDADE, DEBATE, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Prioridade do Presidente Jair Bolsonaro na aprova\u00e7\u00e3o da proposta de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es de 2022, em detrimento das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 crise socioecon\u00f4mica brasileira. Seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o. Necessidade da gera\u00e7\u00e3o de novos postos de trabalho no Pa\u00eds e de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, agrade\u00e7o muito pela oportunidade. Eu estava na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, chegou a minha vez de falar aqui, e eu estava ainda fazendo um pronunciamento l\u00e1.\r\nSa\u00fado todos os Parlamentares presentes - estou vendo nossa Deputada Benedita da Silva, o Deputado C\u00e9lio Moura e a Deputada Mar\u00edlia Arraes presentes aqui no plen\u00e1rio - e todos os que nos acompanham pelo sistema h\u00edbrido de vota\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Federal. \r\nEu quero, nesta oportunidade, manifestar minha preocupa\u00e7\u00e3o. O Brasil est\u00e1 vivendo uma crise econ\u00f4mica muito grande, o que faz crescer a crise social. S\u00e3o 15 milh\u00f5es de desempregados, mais 7 ou 8 milh\u00f5es de desalentados. Mais de 557 mil pessoas j\u00e1 morreram por causa da falta da vacina e da inoper\u00e2ncia do Governo Federal. H\u00e1 muitos problemas de toda ordem, aumento nos pre\u00e7os, e o Governo Federal est\u00e1 transformando o Brasil num espa\u00e7o de debate sobre voto impresso ou urna eletr\u00f4nica. \u00c9 absurdo o que o Governo faz. \u00c9 de grande insensibilidade. \u00c9 uma pr\u00e1tica genocida que vira as costas para o povo brasileiro. \r\nAs urnas eletr\u00f4nicas s\u00e3o modelo para o mundo; s\u00e3o audit\u00e1veis. Elas n\u00e3o s\u00e3o conectadas \u00e0 Internet. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de \"hackear\" uma urna eletr\u00f4nica, como t\u00eam defendido os apoiadores do Presidente da Rep\u00fablica. Eu n\u00e3o ou\u00e7o o Presidente da Rep\u00fablica falar em gera\u00e7\u00e3o de emprego. Eu o ou\u00e7o falar em vacina quando o tema \u00e9 propina e superfaturamento. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel que n\u00f3s estejamos em um momento t\u00e3o grave, e o Presidente da Rep\u00fablica use o seu tempo para juntar os apoiadores para passear de motocicleta nos fins de semana e transformar... Inclusive, agora os apoiadores do Presidente ligam para os nossos celulares para exigir que n\u00f3s votemos a favor de voto impresso. Isso \u00e9 absurdo! O Presidente da Rep\u00fablica deveria gastar a sua energia e o seu tempo para gerar emprego para o nosso povo, para colocar a vacina nas unidade de sa\u00fade deste Pa\u00eds. \r\nO Sistema \u00danico de Sa\u00fade do nosso Pa\u00eds \u00e9 um exemplo para o mundo. N\u00f3s temos expertise em vacina\u00e7\u00e3o. Mas o Presidente usa o seu precioso tempo para insuflar a sua base e os seus apoiadores com temas que n\u00e3o interessam ao povo brasileiro. Ali\u00e1s, diga-se de passagem, ele quer o voto impresso para tumultuar o processo eleitoral no Brasil, como aconteceu nos Estados Unidos. \r\nN\u00f3s queremos elei\u00e7\u00f5es limpas, queremos elei\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, queremos vacina e queremos emprego para o nosso povo. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nEspero que o povo brasileiro entenda - entenda! - que o que n\u00f3s estamos vivendo no nosso Pa\u00eds \u00e9 uma tentativa de tirar do centro do debate os principais problemas. Eu queria estar recebendo telefonemas da base do Presidente com pedidos de gera\u00e7\u00e3o de emprego, de mais vacinas e de melhorias para a vida do nosso povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, nobres Deputados aqui presentes, popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, estamos diante de mais um golpe. Hoje est\u00e1 na pauta o projeto que pretende, Deputado Vicentinho, a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nTrata-se de uma empresa que tem 300 anos, uma empresa que tem 100 mil funcion\u00e1rios, que est\u00e1 presente em todos os Munic\u00edpios brasileiros e que oferece servi\u00e7os de qualidade. A Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos \u00e9 uma empresa lucrativa, portanto n\u00e3o h\u00e1 justificativa nenhuma para se pensar na privatiza\u00e7\u00e3o dela, que \u00e9 fundamental para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social e para a soberania do nosso Pa\u00eds.\r\nEntre 270 pa\u00edses, apenas oito privatizaram sua empresa de correios - apenas oito! Eu pergunto: por que os Estados Unidos, a R\u00fassia, o Canad\u00e1 e os principais pa\u00edses do mundo n\u00e3o privatizaram a empresa de correios? Porque se trata de uma empresa estrat\u00e9gica, de uma empresa que gera desenvolvimento e servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 quest\u00e3o de soberania nacional ter uma empresa como os Correios sob o controle do Estado. Infelizmente, o que o Governo quer fazer \u00e9 entregar a pre\u00e7o de banana uma empresa que \u00e9 refer\u00eancia de servi\u00e7o de qualidade no nosso Pa\u00eds. \u00c9 lament\u00e1vel!\r\nVamos falar, ent\u00e3o, dos pa\u00edses que privatizaram os Correios, como a Alemanha, Portugal, a Argentina. Da Alemanha n\u00e3o tenho muitas informa\u00e7\u00f5es, mas Portugal, depois de 7 anos, j\u00e1 chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que \u00e9 necess\u00e1rio fazer a reestatiza\u00e7\u00e3o da empresa, e esse pa\u00eds s\u00f3 tem 10 milh\u00f5es de habitantes. Imaginem o que aconteceria no Brasil, um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais! L\u00e1 em Portugal, houve aumento dos pre\u00e7os para os cidad\u00e3os; houve desemprego, porque muitos foram demitidos; houve fechamento de ag\u00eancias e piora na qualidade dos servi\u00e7os. Eu estou falando de um pa\u00eds com 10 milh\u00f5es de habitantes e com uma infraestrutura muito melhor do que a nossa. Imaginem os senhores e as senhoras o que vai acontecer no Brasil, um pa\u00eds que tem Munic\u00edpios em localidades muito distantes.\r\nN\u00e3o vai haver entrega de correspond\u00eancias e de servi\u00e7os para muitos que moram no nosso Pa\u00eds. Na Argentina, onde foi privatizado o servi\u00e7o de correios, h\u00e1 den\u00fancia de envolvimento da empresa concession\u00e1ria em corrup\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, parem de dizer que a privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 para melhorar o servi\u00e7o! A privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 para satisfazer os desejos do mercado. Queremos a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos p\u00fablica. \u00c9 uma empresa que \u00e9 motivo de orgulho para o nosso Pa\u00eds. Portugal j\u00e1 rev\u00ea a possibilidade de reestatizar sua empresa de correios; a Argentina tamb\u00e9m. Duzentos e setenta pa\u00edses mant\u00eam a empresa de correios como empresa p\u00fablica, e, aqui, o Governo quer entregar a pre\u00e7o de banana essa empresa estrat\u00e9gica para a nossa soberania.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidenta, que seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil nosso pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PROGRAMA PRIMEIRA OPORTUNIDADE E REINSER\u00c7\u00c3O NO EMPREGO (PRIORE), CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a incompatibilidade tem\u00e1tica dos Cap\u00edtulos III e IV e dos arts. de n\u00bas 84 e 86 a 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, os Cap\u00edtulos III e IV, bem como os arts. 84 e 86 a 90 do PLV apresentado \u00e0 MP 1.045, constituem mat\u00e9ria estranha, que n\u00e3o guarda pertin\u00eancia tem\u00e1tica ao n\u00facleo objeto da MP original e precisam que essa Mesa os considere como n\u00e3o escritos por respeito ao devido processo legislativo. \r\nS\u00e3o temas que mereceriam um tratamento adequado e um debate respons\u00e1vel antes de sua delibera\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel em tempos de aus\u00eancia de Comiss\u00e3o Mista e com a celeridade que a aprecia\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio imp\u00f5e. \r\nS\u00e3o as seguintes as altera\u00e7\u00f5es estranhas e extravagantes.\r\nO PLV prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o do (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Helder, eu vou religar o microfone de V.Exa. Pe\u00e7o a V.Exa. que repita os dispositivos para que eu possa, no momento adequado, responder \u00e0 quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Eu repito, ent\u00e3o, Presidente. Desculpe-me. Acho que houve um problema com o som.\r\nAs altera\u00e7\u00f5es que consideramos estranhas e extravagantes, conforme eu dizia, s\u00e3o o Cap\u00edtulo III, que cria o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE, um novo cap\u00edtulo integral no PLV, arts. 24 a 42, e que trata basicamente da tentativa de trazer de volta o chamado Contrato Verde e Amarelo; tamb\u00e9m o Capitulo IV, que cria o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP, arts. 43 a 80, com a dura\u00e7\u00e3o de 3 anos, que permite que as pessoas jur\u00eddicas de direito privado, os profissionais liberais de n\u00edvel superior e os produtores rurais pessoas f\u00edsicas possam oferecer Termo de Compromisso de Inclus\u00e3o Produtiva. Eu concluo com o art. 84 do PLV, que faculta a extens\u00e3o continuada da dura\u00e7\u00e3o normal do trabalho at\u00e9 o limite de 8 horas.\r\nPortanto, essas mat\u00e9rias...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como eu dizia, h\u00e1 no escopo da medida provis\u00f3ria esses novos programas. Destaco o art. 84 do PLV; o art. 86, que promove altera\u00e7\u00f5es profundas na CLT, muda a reda\u00e7\u00e3o de diversos dispositivos celetistas nos moldes tentados na tramita\u00e7\u00e3o de outros PLVs; tamb\u00e9m os arts. 87, 88 e 89 do PLV, que alteram a Lei n\u00ba 5.010, de 1996, e tamb\u00e9m a Lei n\u00ba 13.115, de 2015, que trata do C\u00f3digo de Processo Civil; o art. 90 do PLV, que promove supress\u00f5es em alguns dispositivos da CLT.\r\nTudo isso fica evidente, e, portanto, n\u00f3s pedimos o adiamento da discuss\u00e3o. \r\n\u00c9 evidente que esses dispositivos tratam de mat\u00e9rias absolutamente estranhas ao n\u00facleo central da medida provis\u00f3ria, que disp\u00f5e sobre medidas de suspens\u00e3o do contrato de trabalho e de redu\u00e7\u00e3o de jornada e de sal\u00e1rio do setor privado. Lembramos que a pr\u00e1tica de acolhimento da emenda parlamentar no PLV contendo assunto estranho n\u00e3o foi objeto origin\u00e1rio da MP. \r\nFoi essa a quest\u00e3o de ordem que n\u00f3s apresentamos e, ao mesmo tempo, pedimos \u00e0 Mesa que reconhe\u00e7a que o PLV apresentado, em que pesem as boas inten\u00e7\u00f5es do Relator, oferece conte\u00fado totalmente estranho. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 que se votar uma mat\u00e9ria dessa natureza, com conte\u00fados estranhos ao escopo original que, a nosso ver, ferem o Regimento e trazem mudan\u00e7as que mereceriam um debate mais profundo, mais detalhado, porque, na verdade, o que essa medida provis\u00f3ria vai fazer, caso aprovada, \u00e9 retirar direitos, especialmente da nossa juventude. \r\n\u00c9 isso que n\u00f3s queremos debater nos pr\u00f3ximos momentos de discuss\u00e3o dessa medida, mas \u00e9 preciso que haja um bom senso desta Casa, no sentido de n\u00e3o de permitir que essa mat\u00e9ria seja votada nesta sess\u00e3o. \u00c9 preciso que os Parlamentares conhe\u00e7am melhor os efeitos que podem causar a aprova\u00e7\u00e3o de uma medida como essa. N\u00f3s precisamos de gera\u00e7\u00e3o de empregos, e n\u00e3o de retiradas de direitos, especialmente da nossa juventude, que precisa tanto da inser\u00e7\u00e3o real no mercado de trabalho. \r\nPor isso, pe\u00e7o o apoio dos demais colegas ao nosso requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIFICA\u00c7\u00c3O, QUEST\u00c3O DE ORDEM, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Retifica\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de ordem sobre a incompatibilidade tem\u00e1tica dos Cap\u00edtulos III e IV e dos arts. de n\u00bas 84 e 86 a 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria de fazer uma retifica\u00e7\u00e3o na quest\u00e3o de ordem, porque, como o Relator mudou o relat\u00f3rio, houve mudan\u00e7a nos artigos. Ent\u00e3o, a retifica\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte: nos Cap\u00edtulos III, IV e V, os arts. 90 a 95; no Cap\u00edtulo III, os arts. 24 a 32; no Cap\u00edtulo IV, os arts. 43 a 80; o art. 88 do PLV; o art. 90 do PLV; os arts. 91 a 93; e, por fim, o art. 94 do PLV.\r\nRetifico os artigos e mantenho os mesmos cap\u00edtulos que cont\u00eam mat\u00e9ria estranha ao escopo da medida provis\u00f3ria. Inclusive, lembro aos Parlamentares que sobre esta mat\u00e9ria h\u00e1 jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal que veda a inclus\u00e3o de mat\u00e9rias estranhas, no caso de tramita\u00e7\u00e3o, debate e vota\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer um apelo. V.Exa. tem se comportado com muito equil\u00edbrio \u00e0 frente da C\u00e2mara dos Deputados. Toda vez que preside, V.Exa. tem tido um comportamento que busca a unidade, a converg\u00eancia. \r\nAl\u00e9m de n\u00e3o ter havido acordo entre os L\u00edderes, tamb\u00e9m \u00e9 preciso dizer que, com base no Regimento, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos e n\u00e3o dever\u00edamos votar esta mat\u00e9ria neste momento. Ent\u00e3o, o apelo \u00e9 para que se adie a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO Relator dialogou conosco, mas, inclusive, de \u00faltima hora, incluiu mais altera\u00e7\u00f5es. N\u00f3s precisamos considerar que, acerca dessa mat\u00e9ria da quest\u00e3o de ordem que eu levantei, existe jurisprud\u00eancia no Supremo Tribunal Federal, e isso n\u00e3o est\u00e1 sendo levado em conta.\r\nN\u00e3o se pode incluir mat\u00e9ria...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Obrigado, Deputado Helder Salom\u00e3o. V.Exa. j\u00e1 formulou a quest\u00e3o de ordem, j\u00e1 a fundamentou... \r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Sim, mas eu s\u00f3 queria fazer um apelo, Presidente...\r\nJ\u00e1 vou encerrar. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Eu estou acatando. \u00c9 que V.Exa. est\u00e1 voltando \u00e0 fundamenta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de ordem. Eu pe\u00e7o que V.Exa. conclua, mas vou ouvi-lo.\r\nO SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES) - Eu vou concluir. \r\n\u00c9 que h\u00e1 jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, e esta \u00e9 uma mat\u00e9ria complexa, uma mat\u00e9ria acerca da qual existem muitos conflitos e que vai trazer muitos preju\u00edzos para os trabalhadores brasileiros, especialmente para a nossa juventude, que ficar\u00e1 \u00e0 merc\u00ea de contratos sem nenhum direito. \r\nN\u00f3s queremos emprego? Queremos, mas subemprego, n\u00e3o. N\u00f3s queremos emprego, direitos, dignidade, cidadania. Portanto, eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa. e aos L\u00edderes partid\u00e1rios para que n\u00f3s demos mais um tempo para aprofundarmos o debate sobre essa medida provis\u00f3ria. Ela chegou de maneira muito conflituosa ao plen\u00e1rio hoje. Por isso, eu pe\u00e7o a V.Exa. que considere as quest\u00f5es de ordem aqui apresentadas e tamb\u00e9m a quest\u00e3o pol\u00edtica, porque \u00e9 fundamental o aprofundamento do debate. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, VOTO IMPRESSO, FAVOR\u00c1EL, VOTO ELETR\u00d4NICO, CONTRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, CORONAVIRUS, PANDEMIA, COMBATE, PREJUIZO, INFLA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, FOME, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O.\r\nPLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, RETIRADA, DIREITOS DO TRABALHADOR. \r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, AN\u00c1LISE, HELDER SALOM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Prioridade do Governo Federal na aprova\u00e7\u00e3o do voto impresso, em detrimento ao combate \u00e0 Covid-19, ao desemprego, \u00e0 inseguran\u00e7a alimentar e \u00e0 infla\u00e7\u00e3o. Utiliza\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras, pelo Presidente Jair Bolsonaro, para intimida\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba  17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o de ordem do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, estamos com 564 mil brasileiros que morreram por causa da COVID, por falta de vacina.\r\nA fome voltou, o desemprego est\u00e1 aumentando, os pre\u00e7os nos supermercados est\u00e3o cada vez maiores, o pre\u00e7o dos combust\u00edveis disparou, e a principal narrativa do Governo \u00e9 o voto impresso. \r\nDefende o voto impresso quem quer desestabilizar a democracia, quem quer tumultuar o processo eleitoral e quem quer criar confus\u00e3o. \u00c9 a\u00e7\u00e3o de quem est\u00e1 com medo de perder as elei\u00e7\u00f5es. \u00c9 o mesmo modus operandi do ex-Presidente norte-americano. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir esse retrocesso. \r\nEnquanto o Presidente promove um desfile ridicularizando as For\u00e7as Armadas do Pa\u00eds para intimidar o Congresso Nacional, estamos aqui discutindo um PLV que \u00e9 muito pior do que o texto original da medida provis\u00f3ria e que, em vez de fixar novas regras para o per\u00edodo da pandemia, fixa regras de forma permanente. Inclusive, senhores, \u00e9 importante dizer que a aplica\u00e7\u00e3o dessas regras poder\u00e1 acontecer em outros regimes, em outros momentos de emerg\u00eancia, sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. O PLV exclui do texto a trabalhadora gestante e os trabalhadores jovens, que v\u00e3o ter que se submeter ao subemprego. Ele vai promover a exclus\u00e3o do trabalhador com contrato intermitente e far\u00e1 com que a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria passe a ser facultativa. Vejam s\u00f3, senhores e senhoras, o que est\u00e1 em curso! O PLV cria programas que n\u00e3o estavam previstos no escopo da medida provis\u00f3ria e reduz em 30% os recursos do Sistema S. V.Exas. sabem o que vai significar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para o Sistema S essa redu\u00e7\u00e3o absurda de 30%.\r\nSenhores e senhoras, al\u00e9m disso tudo, h\u00e1 uma inconstitucionalidade material no texto. A modalidade contratual com direitos reduzidos viola os princ\u00edpios do n\u00e3o retrocesso social, da igualdade e da seguran\u00e7a jur\u00eddica. O texto cria outros programas e altera sobremaneira a CLT, o que \u00e9 absurdo. \r\nSr. Presidente Marcelo Ramos, eu pe\u00e7o mais uma vez que avalie a quest\u00e3o de ordem que eu apresentei anteriormente. \u00c9 uma quest\u00e3o de ordem importante, que trata sobre mat\u00e9rias estranhas e que ainda...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, AN\u00c1LISE, HELDER SALOM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Reitera\u00e7\u00e3o do pedido \u00e0 Presid\u00eancia de decis\u00e3o sobre quest\u00e3o de ordem suscitada pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, eu fa\u00e7o, mais uma vez, um apelo a esta Casa, porque, mesmo com as altera\u00e7\u00f5es feitas pelo Relator, a MP continua muito ruim. Ele manteve no seu relat\u00f3rio os programas novos, portanto, mat\u00e9ria estranha, e tamb\u00e9m as restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 Justi\u00e7a gratuita. Al\u00e9m disso, foram mantidas no texto as altera\u00e7\u00f5es na CLT, uma minirreforma trabalhista. \r\nEu quero, inclusive, ratificar a quest\u00e3o de ordem que apresentei no in\u00edcio da discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria, quando esta sess\u00e3o era presidida pelo Deputado Marcelo Ramos. Ela ainda n\u00e3o foi respondida. N\u00f3s aguardamos resposta \u00e0 quest\u00e3o de ordem apresentada e solicitamos que haja efetivamente um adiamento desta discuss\u00e3o.\r\nNo texto, ainda est\u00e1 mantida a amplia\u00e7\u00e3o da jornada, a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e uma previs\u00e3o muito preocupante, Sras. e Srs. Deputados: a altera\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e permanente da CLT e de outras leis.\r\nIsso significa que o que for aprovado - e esperamos que isso n\u00e3o seja aprovado - vai valer n\u00e3o s\u00f3 para a pandemia, mas tamb\u00e9m para o p\u00f3s-pandemia. E, Deputado Henrique Fontana, caso haja uma outra situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 adotar essas medidas sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o estamos tratando aqui de uma MP que discute a\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas apenas no \u00e2mbito desta pandemia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o e reitero aqui o pedido de resposta para a quest\u00e3o de ordem que formulei no in\u00edcio. A MP desconsidera o Regimento e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, que veda a inclus\u00e3o de mat\u00e9rias estranhas na tramita\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias.\r\nQuero ainda ressaltar que, apesar da mudan\u00e7a para 15%, a redu\u00e7\u00e3o das receitas do Sistema S ainda ser\u00e1 muito alta, se houver a manuten\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 previsto no texto.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos, ent\u00e3o, o adiamento desta vota\u00e7\u00e3o. Que os Parlamentares possam nos ajudar, para que n\u00f3s discutamos isto com mais detalhes e com mais tempo, afinal...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\", porque o texto mant\u00e9m preju\u00edzos aos trabalhadores e \u00e0 juventude brasileira, precariza as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, faz novas, profundas e permanentes mudan\u00e7as na CLT. Al\u00e9m disso, a mat\u00e9ria dificulta o acesso \u00e0 Justi\u00e7a gratuita - ela altera leis que tratam da Justi\u00e7a gratuita -, mant\u00e9m a retirada de recursos do Sistema S, cria subemprego e permite aumento da redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho com redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio.\r\nQueremos empregos, n\u00e3o subempregos!\r\nEu fa\u00e7o uma solicita\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente: que a minha quest\u00e3o de ordem seja respondida antes da vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, TEXTO LEGISLATIVO, PE\u00c7A ORIGINAL, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s concordamos com o destaque apresentado pelo PDT, pelo Deputado Pompeo de Mattos. Est\u00e1 correta a avalia\u00e7\u00e3o de que o PLV \u00e9 muito pior que o texto original. O PLV apresentado deturpou a ideia de uma medida provis\u00f3ria que atenderia a interesses dos trabalhadores durante a pandemia. Est\u00e1 havendo uma grave altera\u00e7\u00e3o na CLT, uma altera\u00e7\u00e3o que fere a autonomia do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho e que promove outras altera\u00e7\u00f5es, voltadas para os interesses das empresas, em detrimento dos trabalhadores. O trabalhador e os jovens ficar\u00e3o fragilizados. Como disse o Deputado Henrique Fontana, \u00e9 uma volta \u00e0 escravid\u00e3o. \r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"sim\" ao destaque apresentado pelo PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, INCOMPATIBILIDADE, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, CONTR\u00c1RIO, HELDER SALOM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discord\u00e2ncia com a decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre a quest\u00e3o de ordem do orador, a respeito da incompatibilidade tem\u00e1tica dos Cap\u00edtulos, III, IV e V, bem como dos arts. de n\u00bas 88 e 90 a 95 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero discordar, com todo o respeito, da recusa da Mesa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa quest\u00e3o de ordem. Na pr\u00f3pria resposta, h\u00e1 uma clara posi\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o se trata apenas de medidas para atender \u00e0 emerg\u00eancia da pandemia. N\u00f3s estamos falando da promo\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas e permanentes na CLT e da fixa\u00e7\u00e3o de regras do programa que ser\u00e3o permanentes. \r\nH\u00e1 mais, Srs. Parlamentares. N\u00f3s estamos dizendo que, em outra situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, o Legislativo n\u00e3o precisar\u00e1 ser consultado. O Executivo poder\u00e1 adotar essas medidas nesta pandemia e em outras pandemias. O fato \u00e9 que o Legislativo est\u00e1 abrindo m\u00e3o da sua prerrogativa de definir regras, medidas, deixando-as nas m\u00e3os do Executivo.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contra este texto, que \u00e9 contra a juventude, contra os trabalhadores. Ele representa uma volta ao regime de escravid\u00e3o e de medidas que adotam a fragmenta\u00e7\u00e3o do trabalho e fortalecem os acordos individuais em detrimento dos acordos coletivos. Isso \u00e9 muito ruim para o trabalhador brasileiro. \r\nN\u00f3s n\u00e3o teremos a gera\u00e7\u00e3o de empregos, Sr. Presidente, n\u00e3o teremos! Esta \u00e9 mais uma cantilena, como a que houve na reforma trabalhista e na reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO. REJEI\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, DESFILE, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de intimida\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, demonstrada na exibi\u00e7\u00e3o de aparato das For\u00e7as Armadas brasileiras na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Deputado Marcelo Ramos, quero agradecer esta oportunidade.\r\nHoje foi um dia hist\u00f3rico para a democracia brasileira. \r\nInicialmente, pela manh\u00e3, o Presidente quis demonstrar for\u00e7a com um desfile de tanques, para intimidar o Congresso. Mas isso s\u00f3 fortaleceu a nossa luta na defesa da transpar\u00eancia e das urnas eletr\u00f4nicas, que s\u00e3o confi\u00e1veis e audit\u00e1veis. \r\nO que se pretendia n\u00e3o era melhorar o sistema que temos. Sobre ele n\u00e3o h\u00e1 nenhuma den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o, nenhuma den\u00fancia de que houve desvio dos votos que foram dados aos candidatos. O que havia era uma tentativa de tirar o foco da popula\u00e7\u00e3o brasileira dos principais problemas que vivemos: mortes sem vacina, fome, desemprego. Mas n\u00f3s somos fortes.\r\nParab\u00e9ns ao Parlamento brasileiro! Parab\u00e9ns a todos os Parlamentares que votaram \"n\u00e3o\" a esse projeto absurdo que tentava diminuir a capacidade do povo brasileiro de escolher democraticamente os seus candidatos. Parab\u00e9ns a todos! Parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara Federal, que deu uma resposta \u00e0 altura, defendendo a democracia, a transpar\u00eancia e as urnas eletr\u00f4nicas, que s\u00e3o exemplo para o mundo. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais membros desta Casa de Leis, ontem j\u00e1 fizemos um grande debate sobre esta medida provis\u00f3ria e apelamos para que n\u00e3o fosse realizada a vota\u00e7\u00e3o no dia de ontem. Infelizmente, a maioria manteve o posicionamento de aprovar esta medida provis\u00f3ria, que ao nosso ver traz ser\u00edssimos preju\u00edzos para os trabalhadores, para a nossa juventude.\r\nPromove redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio, aumento de carga hor\u00e1ria, cria problemas no que diz respeito a retirada de recursos do Sistema S, promove uma minirreforma trabalhista, reduz o poder do fiscal, tira autonomia do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Um trabalhador, por exemplo, contratado pelo REQUIP para trabalhar 22 horas semanais, meio turno, receber\u00e1, tendo por base um sal\u00e1rio m\u00ednimo de 5 reais hora, apenas 440 reais por m\u00eas. Esse valor \u00e9 insignificante e rebaixa a situa\u00e7\u00e3o da nossa juventude ao regime de escravid\u00e3o. \u00c9 uma volta ao passado.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez solicitamos aos membros desta Casa que n\u00e3o votemos. Solicitamos que haja o adiamento. Precisamos adiar essa vota\u00e7\u00e3o, para termos mais tempo de discutir os destaques que foram apresentados. Esse jovem trabalhador que citei como exemplo vai receber 40% do sal\u00e1rio m\u00ednimo, sem direito a d\u00e9cimo terceiro, f\u00e9rias, FGTS, a nenhum direito trabalhista. Esse sal\u00e1rio n\u00e3o permite o pagamento nem da cesta b\u00e1sica, que, em S\u00e3o Paulo, por exemplo, est\u00e1 custando 636 reais e 40 centavos.\r\nN\u00f3s estamos legalizando um regime de escravid\u00e3o para a nossa juventude. N\u00f3s queremos que haja empregos, queremos que haja qualifica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos criar uma legisla\u00e7\u00e3o que d\u00ea direitos \u00e0s empresas e estabele\u00e7a apenas obriga\u00e7\u00f5es e retirada de direitos dos nossos trabalhadores e da nossa juventude.\r\nPortanto, aqui fica o nosso apelo e a nossa reflex\u00e3o sobre a necessidade de aprofundamento da an\u00e1lise desta mat\u00e9ria, que, infelizmente, se for aprovada, ser\u00e1 permanente, n\u00e3o valer\u00e1 s\u00f3 durante a pandemia.\r\nPor isso, nosso pedido para adiarmos a vota\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT orienta \"sim\". N\u00f3s, mais uma vez, insistimos sobre a necessidade de adiamento, de retirada desta mat\u00e9ria da pauta.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel ouvir o Deputado que defende o Governo dizer que o trabalhador n\u00e3o precisa ter direitos. Basta que tenha trabalho. N\u00e3o precisa ter emprego com direitos, previstos na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho e em outras legisla\u00e7\u00f5es. \u00c9 inadmiss\u00edvel, nos tempos em que vivemos, ouvir de um Parlamentar que n\u00e3o \u00e9 preciso que haja direitos, que s\u00f3 \u00e9 preciso que haja ocupa\u00e7\u00e3o. \u00c9 regime de escravid\u00e3o? N\u00e3o h\u00e1 direitos, FGTS, f\u00e9rias? O que \u00e9 isso? Em que mundo n\u00f3s estamos? Esse \u00e9 o mundo dos defensores deste Governo, que n\u00e3o tem alma, n\u00e3o tem cuidado com o seu povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, REGIME ESPECIAL DE TRABALHO INCENTIVADO, QUALIFICA\u00c7\u00c3O E INCLUS\u00c3O PRODUTIVA (REQUIP), PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV  1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo IV do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sem problema, Presidente. \r\nO Partido dos Trabalhadores orienta a favor do destaque, contra o texto. \u00c9 fundamental que n\u00f3s aprovemos o destaque para evitar um desservi\u00e7o \u00e0 juventude brasileira neste Dia do Estudante. Se n\u00f3s aprovarmos este texto, estaremos dizendo \"n\u00e3o\" a todos os estudantes do Pa\u00eds, a toda a juventude brasileira.\r\nVejam que este texto diminui a renda do trabalhador jovem, aumenta a jornada de trabalho e n\u00e3o d\u00e1 nenhum direito a esses jovens que poder\u00e3o ingressar no mercado de trabalho. E pior, esta medida provis\u00f3ria fixa regras do programa de forma permanente, n\u00e3o se trata apenas da pandemia.\r\nPor isso, \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, VOTO IMPRESSO, DESPESA P\u00daBLICA, CAMPANHA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, JAP\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL PROPORCIONAL, MINORIAS, REPRESENTA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARLAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ouvindo alguns Parlamentares defender o distrit\u00e3o, fica evidente que h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o brutal em algumas afirma\u00e7\u00f5es nesta Casa. Ontem, queriam aumentar o voto impresso, que aumentaria em mais de 2 bilh\u00f5es e meio de reais os gastos com as urnas do voto impresso. Hoje, colocam em debate um modelo chamado distrit\u00e3o que aumenta os gastos com as campanhas.\r\nVamos analisar. Quantos pa\u00edses do mundo adotaram o distrit\u00e3o? Quatro. Um pa\u00eds que fica no Pac\u00edfico Sul chamado Ilhas Pitcairn. Quantos habitantes tem essa ilha? Cinquenta habitantes - n\u00e3o estou falando de 50 mil habitantes, mas de 50 habitantes. A Ilha Vanuatu, que tamb\u00e9m fica no Pac\u00edfico Sul. Qual \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o dessa ilha? Duzentos e cinquenta mil habitantes. Jord\u00e2nia, que tem 10,1 milh\u00f5es de habitantes, e Afeganist\u00e3o, que tem 38,4 milh\u00f5es de habitantes. Somando a popula\u00e7\u00e3o desses quatro pa\u00edses, n\u00f3s podemos afirmar que 48 milh\u00f5es e 800 mil habitantes no mundo vivem sob o regime eleitoral chamado distrit\u00e3o, n\u00e3o chega nem a 50 milh\u00f5es de habitantes. Ou seja, juntando os quatro pa\u00edses, a popula\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e9 quatro vezes maior. \u00c9 isso o que n\u00f3s estamos querendo implantar no Brasil.\r\nO Jap\u00e3o adotou o distrit\u00e3o no p\u00f3s-guerra. E o distrit\u00e3o funcionou no Jap\u00e3o at\u00e9 o in\u00edcio dos anos 1990. Por que o Jap\u00e3o, que \u00e9 uma democracia reconhecida no mundo, voltou atr\u00e1s? Por algumas raz\u00f5es. Primeiro, porque o distrit\u00e3o no Jap\u00e3o encareceu as elei\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 mentira quando alguns dizem que vai haver barateamento dos custos das campanhas; vai haver aumento dos gastos com as campanhas.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma pandemia, e os Deputados est\u00e3o defendendo um modelo que foi extinto no Jap\u00e3o, porque encareceu as campanhas. Segundo - isso V.Exas. podem procurar -, o distrit\u00e3o estimulou a corrup\u00e7\u00e3o no Jap\u00e3o. Terceiro, ele inviabilizou ou criou dificuldades para o debate pol\u00edtico. Por isso, o Jap\u00e3o voltou a adotar um modelo diferente do nosso, mas tamb\u00e9m adota o modelo proporcional. Portanto, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos assiste, o distrit\u00e3o exigir\u00e1 maior investimento financeiro. No Jap\u00e3o, por essa raz\u00e3o, houve aumento na corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEsse modelo, ao contr\u00e1rio do que dizem, n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico, porque em torno de 70% dos votos ser\u00e3o jogados na lata do lixo. S\u00f3 ser\u00e3o aproveitados os votos daqueles que ocupar\u00e3o as cadeiras existentes naquele Estado ou, no caso do Munic\u00edpio, na C\u00e2mara Municipal; no caso dos Estados, na Assembleia Legislativa. Esse modelo n\u00e3o favorece a democracia. Ele favorece quem est\u00e1 no mandato, portanto, quem tem muito dinheiro. Ele dificulta a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e diminui a possibilidade de candidatos e candidatas que representam segmentos minorit\u00e1rios da sociedade de estarem nos Parlamentos, no \u00e2mbito dos Munic\u00edpios, dos Estados e da Uni\u00e3o.\r\nNo in\u00edcio, eu ouvi um Deputado dizer que esse tema interessa a esta Casa. J\u00e1 come\u00e7a errado. Esse tema n\u00e3o tem que interessar. O sistema eleitoral n\u00e3o \u00e9 para interessar a esta Casa, n\u00e3o \u00e9 para resolver o problema dos Parlamentares. Ele \u00e9 para resolver o problema do povo brasileiro, \u00e9 para ampliar a representa\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 para garantir debate pol\u00edtico. N\u00e3o \u00e9 para resolver os interesses desta Casa. Ent\u00e3o, est\u00e1 errado. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos vendo a tentativa desesperada de votarem esse sistema.\r\nVamos derrot\u00e1-lo aqui na C\u00e2mara hoje e dar um sinal de for\u00e7a, como fizemos ontem quando n\u00e3o aceitamos a imposi\u00e7\u00e3o de uma tentativa de voto impresso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, INCOMPET\u00caNCIA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CR\u00cdTICA. \r\nMPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PROGRAMA PRIMEIRA OPORTUNIDADE E REINSER\u00c7\u00c3O NO EMPREGO  (PRIORE),  REGIME ESPECIAL DE TRABALHO INCENTIVADO, QUALIFICA\u00c7\u00c3O E INCLUS\u00c3O PRODUTIVA (REQUIP),  RETIRADA, DIREITOS DO TRABALHADOR. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Agravamento da situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do Pa\u00eds ap\u00f3s o impeachment da Presidenta Dilma Rousseff. Incompet\u00eancia, corrup\u00e7\u00e3o e mentiras como marcas indel\u00e9veis do Governo Jair Bolsonaro. Reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome. Quadro de desemprego, infla\u00e7\u00e3o e inseguran\u00e7a alimentar reinante no Pa\u00eds. Supera\u00e7\u00e3o da marca de 560 mil mortes no Brasil pela Covid-19. Promo\u00e7\u00e3o de conflitos e narrativas in\u00f3cuas pelo Presidente da Rep\u00fablica, em detrimento da revers\u00e3o da grave situa\u00e7\u00e3o por que passa o Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego- PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro. Necessidade de avan\u00e7o no processo de consolida\u00e7\u00e3o da democracia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidenta Rosangela Gomes. Nesta manh\u00e3 de quinta-feira, quero fazer uma reflex\u00e3o sobre o que tem sido, nos \u00faltimos anos, o nosso Pa\u00eds. J\u00e1 s\u00e3o mais de 5 anos desde o golpe parlamentar de 2016 - mais de 5 anos -, e, nesse per\u00edodo, os problemas econ\u00f4micos e sociais s\u00f3 se agravaram no nosso Pa\u00eds. Este Governo \u00e9 marcado pela incompet\u00eancia, pela crueldade, pela corrup\u00e7\u00e3o, pela mentira. Cinco anos se passaram desde o golpe parlamentar, e o que n\u00f3s vemos \u00e9 o Pa\u00eds caminhando para o caos. O desastre da pol\u00edtica econ\u00f4mica fez com que o Brasil voltasse ao Mapa da Fome. O desastre da pol\u00edtica econ\u00f4mica deste Governo, uma pol\u00edtica econ\u00f4mica ultraconservadora, promove o maior desemprego da hist\u00f3ria recente brasileira. A infla\u00e7\u00e3o \u00e9 a maior dos \u00faltimos 19 anos, e mais da metade da nossa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se alimenta de forma adequada, est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar. E mais de 560 mil pessoas morreram porque o Governo n\u00e3o providenciou vacinas no tempo certo.\r\nO nosso Pa\u00eds est\u00e1 desgovernado e tem \u00e0 frente dele um Presidente que, em vez de enfrentar os graves problemas que o Brasil tem, promove conflitos e apresenta narrativas para desviar a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro dos principais problemas. Quando prop\u00f5e algo novo, como o REQUIP e o PRIORI, dois programas para inser\u00e7\u00e3o de pessoas no mercado de trabalho, \u00e9 para diminuir direitos, rebaixar sal\u00e1rios, aumentar a carga hor\u00e1ria, a jornada de trabalho, n\u00e3o pagar f\u00e9rias, d\u00e9cimo terceiro, ou seja, o Governo quer que o nosso povo volte ao tempo da escravid\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que o povo brasileiro j\u00e1 n\u00e3o aguenta mais. N\u00e3o aguenta mais. \u00c9 por isso que todo mundo quer o \"fora, Bolsonaro!\"\r\n\u00c9 preciso que avancemos no sentido de consolidar a nossa democracia. N\u00f3s dever\u00edamos estar focados na discuss\u00e3o, no debate dos graves problemas nacionais, e o Presidente, o tempo inteiro, vive de provocar conflitos e de divulgar mentiras por meio de suas redes.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o a V.Exa. que me restitua os 3 minutos, porque n\u00e3o consegui falar. Efetivamente, tive que sair e retornar.\r\nAntes de encerrar a vota\u00e7\u00e3o, quero fazer um apelo aos colegas. Esta MP fixa regras para al\u00e9m da pandemia, de forma permanente. Ela exclui o trabalhador intermitente do programa, diminui a renda do trabalhador de um lado e aumenta a jornada de trabalho do outro, penalizando, sobretudo, a nossa juventude. \r\nEsta MP mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos individuais sobre a negocia\u00e7\u00e3o coletiva e institui a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria facultativa. Vejam s\u00f3 o preju\u00edzo dos nossos trabalhadores. Em caso de uma nova situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, essas medidas poder\u00e3o ser adotadas sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. N\u00f3s vamos abrir m\u00e3o das prerrogativas do Parlamento, dando ao Executivo condi\u00e7\u00f5es de adotar medidas no futuro sem que n\u00f3s autorizemos.\r\nEste PLV traz mat\u00e9rias estranhas. S\u00e3o tr\u00eas novos programas, al\u00e9m de uma minirreforma trabalhista. Ele reduz os recursos do Sistema S, que presta um servi\u00e7o fundamental para o nosso Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, h\u00e1 inconstitucionalidades materiais no texto. A modalidade contratual com direitos reduzidos viola o princ\u00edpio do n\u00e3o retrocesso social, da igualdade e da seguran\u00e7a jur\u00eddica. O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, inclusive, se manifestou a esse respeito. E, por fim, h\u00e1 graves altera\u00e7\u00f5es na CLT. \r\nO que deveria ser medida emergencial durante a pandemia est\u00e1 alterando de forma permanente a CLT. As empresas ter\u00e3o mais direitos, e os trabalhadores ter\u00e3o menos direitos. Reduzir\u00e1 o poder da fiscaliza\u00e7\u00e3o - os procedimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo alterados -, al\u00e9m de tirar a autonomia do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho.\r\n\u00c9 grav\u00edssimo o que n\u00f3s estamos votando aqui. Alteram-se leis que garantem o acesso gratuito \u00e0 Justi\u00e7a. Vejam a gravidade de todas as mudan\u00e7as que est\u00e3o sendo feitas. Al\u00e9m disso, Sras. e Srs. Parlamentares, promovem-se altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas e permanentes na CLT.\r\n\u00c9, de fato, o trabalho precarizado. \u00c9 a volta \u00e0 escravid\u00e3o. Com a ideia e com o pressuposto de gerar mais emprego, est\u00e3o precarizando os empregos, desvalorizando a nossa juventude, desvalorizando os trabalhadores. Dessa maneira, \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que vai trazer muitos preju\u00edzos para o nosso trabalhador brasileiro, para a nossa trabalhadora. \r\nPe\u00e7o que retiremos de pauta esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo V da Subemenda Substitutiva, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"n\u00e3o\" ao texto. N\u00f3s propomos a supress\u00e3o do cap\u00edtulo 5.\r\nImaginem que se for mantido o texto, os trabalhadores ser\u00e3o arregimentados pelos Munic\u00edpios, e ali prestar\u00e3o servi\u00e7os por at\u00e9 3 dias na semana, sem qualquer reconhecimento de que se trata de uma rela\u00e7\u00e3o de trabalho. E receber\u00e3o por isso, como contrapartida, uma bolsa de 125 reais, assumida pela Uni\u00e3o, e uma outra parcela assumida pelo Munic\u00edpio, com o suposto argumento de que isso \u00e9 qualifica\u00e7\u00e3o profissional...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\" ao destaque apresentado pelo PCdoB e \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nS\u00e3o mat\u00e9rias estranhas. S\u00e3o graves altera\u00e7\u00f5es na CLT.\r\nIsso vai ampliar os direitos das empresas, reduzir direitos dos trabalhadores, reduzir o poder da fiscaliza\u00e7\u00e3o, tirar a autonomia do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho e, inclusive, alterar leis que garantem o acesso \u00e0 Justi\u00e7a gratuita. Essas altera\u00e7\u00f5es promovidas por esse texto s\u00e3o sist\u00eamicas e permanentes. \r\n\u00c9 um absurdo aproveitar-se da pandemia para fragilizar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho no nosso Pa\u00eds, para retirar direitos dos nossos trabalhadores.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\", porque a reforma trabalhista foi uma grande farsa: n\u00e3o gerou empregos e precarizou as rela\u00e7\u00f5es de trabalho. \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do PCdoB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\" \u00e0 emenda, at\u00e9 porque o texto do PLV estabelece a preval\u00eancia dos acordos individuais sobre as negocia\u00e7\u00f5es coletivas - ent\u00e3o isso \u00e9 muito importante. \r\nEu quero denunciar, Sr. Presidente, que o texto que est\u00e1 sendo votado \u00e9 uma minirreforma trabalhista com precariza\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o do trabalho. Segundo o IBGE, s\u00e3o 14,8 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, mais 6 milh\u00f5es de desalentados. Portanto, s\u00e3o mais de 20 milh\u00f5es de trabalhadores sem renda. \r\nEu ouvi aqui Deputados dizerem que, para quem n\u00e3o tem nada, qualquer oportunidade serve. Esta era a l\u00f3gica da escravid\u00e3o, \u00e9 a l\u00f3gica de quem defende a escravid\u00e3o: mais vale um prato de feij\u00e3o e, mais vale uma cama para dormir do que ficar sem nada. \r\nEssa MP \u00e9 um enorme retrocesso. \u00c9 um absurdo, em plena pandemia, em que morreram 564 mil pessoas no Brasil, n\u00f3s aqui tirarmos o direito dos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 627-A, constante do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Transcurso do Dia do Estudante.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT orienta \"sim\" ao destaque do PSB e \"n\u00e3o\" ao texto. \r\nO texto do PLV altera de maneira permanente procedimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e interfere na instaura\u00e7\u00e3o do procedimento especial para a\u00e7\u00e3o fiscal, atingindo tamb\u00e9m a autonomia do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho. Isso \u00e9 grav\u00edssimo. Isso vai precarizar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e vai aumentar o desemprego e a rotatividade. \r\nEm 2014, nos Governos do PT, n\u00f3s tivemos n\u00edveis de pleno emprego sem retirar direitos. Tivemos a reforma trabalhista, a reforma da Previd\u00eancia, e todas essas medidas absurdas s\u00f3 aumentam o desemprego. Ent\u00e3o, parem de mentir para o povo brasileiro! Voc\u00eas est\u00e3o destruindo as leis trabalhistas, os direitos dos trabalhadores.\r\nOntem foi o Dia do Estudante, e os estudantes, a juventude brasileira, est\u00e3o sendo desrespeitados com essas medidas que retiram e rebaixam direitos da nossa juventude e dos trabalhadores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\" \u00e0 emenda, \"sim\" ao destaque. \u00c9 preciso lembrar os Parlamentares que a reforma trabalhista j\u00e1 havia tratado deste tema e h\u00e1 hoje a\u00e7\u00f5es de inconstitucionalidade em curso no Supremo. N\u00e3o satisfeito com isso, este Parlamento agora vai aprofundar um problema para impedir quem \u00e9 mais pobre de ter acesso \u00e0 Justi\u00e7a.\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel. Este \u00e9 um Governo contra o povo brasileiro, contra os trabalhadores, contra a juventude, contra o trabalho digno.\r\nA infla\u00e7\u00e3o \u00e9 a maior em 19 anos. Os pre\u00e7os dos alimentos dispararam - dos alimentos, do combust\u00edvel, do g\u00e1s de cozinha -, e eles querem dizer que est\u00e1 tudo bem. N\u00e3o est\u00e1! Vamos denunciar o desmonte e o genoc\u00eddio no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 inacredit\u00e1vel: depois de termos votado o texto principal do PLV e de v\u00e1rios destaques terem sido rejeitados para se tentar salvaguardar os interesses dos trabalhadores, agora esta emenda do PTB quer burlar a legisla\u00e7\u00e3o que evita demiss\u00f5es arbitr\u00e1rias e a recontrata\u00e7\u00e3o dos trabalhadores pela via da terceiriza\u00e7\u00e3o ou da pejotiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 um neg\u00f3cio em que n\u00e3o d\u00e1 para acreditar - n\u00e3o d\u00e1 para acreditar!\r\nE o pior de tudo \u00e9 que os defensores dessa economia do Governo Bolsonaro, dessa tese de um Estado m\u00ednimo, querem ferrar os trabalhadores e a nossa juventude. O que est\u00e1 sendo feito aqui hoje \u00e9 um crime contra a juventude, \u00e9 um crime contra os trabalhadores brasileiros.\r\nN\u00f3s dizemos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, porque ela piora o que j\u00e1 \u00e9 ruim - piora o que j\u00e1 \u00e9 ruim. Eu n\u00e3o quero acreditar que este Plen\u00e1rio vai prestar mais esse desservi\u00e7o aos trabalhadores brasileiros. O PT diz \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, demais Parlamentares que acompanham esta sess\u00e3o de ter\u00e7a-feira, popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, \u00e9 p\u00fablico e \u00e9 cada vez mais \u00f3bvio para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00f3s estamos diante de um Governo incompetente, de um Governo insens\u00edvel, de um Governo que revela pr\u00e1ticas que devem ser investigadas, com supostos crimes de corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 um Governo que n\u00e3o resolve o problema do desemprego, pelo contr\u00e1rio, agrava o desemprego no Brasil, agrava o problema da fome. E n\u00e3o consegue avan\u00e7ar de maneira satisfat\u00f3ria no processo de vacina\u00e7\u00e3o, de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n Estamos diante deste desgoverno, de um Governo que virou as costas para a maioria do povo brasileiro e que, o tempo todo, trabalha para agradar os banqueiros, os grandes grupos econ\u00f4micos. E coloca o Brasil numa posi\u00e7\u00e3o de subalternidade no plano internacional, avan\u00e7ando nesta Casa com projetos de privatiza\u00e7\u00e3o, de entrega do nosso patrim\u00f4nio, a exemplo da ELETROBRAS e dos Correios. Este Governo, que n\u00e3o consegue melhorar a sua aprova\u00e7\u00e3o junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, come\u00e7a a fazer amea\u00e7as cada vez maiores \u00e0 democracia.\r\nO que est\u00e1 amea\u00e7ado no Brasil, senhores e senhoras, \u00e9 a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. O que se anuncia para o dia 7 de setembro, inclusive com a participa\u00e7\u00e3o direta do Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 um ataque \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Est\u00e1 aqui a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Atacar a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 atacar a democracia. Atacar a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 atacar os direitos do nosso povo, \u00e9 atacar a nossa soberania. \u00c9 isto que o Presidente da Rep\u00fablica e seus aliados querem: rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que essa Constitui\u00e7\u00e3o, constru\u00edda a muitas m\u00e3os  imperfeita, \u00e9 verdade, mas obra coletiva do povo brasileiro , seja desconsiderada, seja desrespeitada pelo Presidente da Rep\u00fablica e seus principais aliados. Volto a dizer, senhoras e senhores, que, ao agirmos com amea\u00e7as \u00e0 democracia, n\u00f3s estamos rasgando a Constitui\u00e7\u00e3o, inclusive impondo \u00e0s For\u00e7as Armadas um papel auxiliar, quando, na verdade, as For\u00e7as Armadas deveriam cumprir o seu papel constitucional. Ao rasgarmos a Constitui\u00e7\u00e3o, senhoras e senhores, n\u00f3s estamos rasgando os direitos do povo, n\u00f3s estamos ofendendo a democracia, n\u00f3s estamos tirando do povo brasileiro o direito a um futuro melhor.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o 30 segundos para concluir o meu pronunciamento.\r\nDefendamos a nossa Constitui\u00e7\u00e3o! Defendemos a nossa democracia, porque aqui est\u00e3o consolidados os princ\u00edpios basilares para um pa\u00eds mais justo, mais equilibrado! \u00c9 isso que n\u00f3s devemos fazer. \r\nPor isso, o nosso rep\u00fadio \u00e0 atitude daqueles que querem, com amea\u00e7as, tentar dobrar os verdadeiros democratas e os verdadeiros patriotas, porque quem \u00e9 patriota n\u00e3o ofende a Constitui\u00e7\u00e3o, quem \u00e9 patriota n\u00e3o retira direitos do nosso povo. \r\nPortanto, defendamos a Constitui\u00e7\u00e3o! Isso significa defender a democracia, os direitos do povo, a nossa soberania e um futuro melhor para o povo brasileiro. \r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que publique o meu pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Helder Salom\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HELDER SALOM\u00c3O (PT - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Rosangela Gomes, Srs. Parlamentares, eu quero, nesta manh\u00e3 de quinta-feira, falar sobre o que disse o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro.\r\nDisse o Ministro, abre aspas: \"Alunos com defici\u00eancia atrapalham\". Voc\u00eas n\u00e3o ouviram errado, n\u00e3o, popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds disse, abre aspas: \"Alunos com defici\u00eancia atrapalham\". Ali\u00e1s, esse Ministro deveria pedir para sair ou nem deveria ter entrado, nem deveria ter assumido o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \u00c9 inadmiss\u00edvel ouvir de um Ministro a seguinte frase, abre aspas: \"Alunos com defici\u00eancia atrapalham\".\r\nO Ministro desconhece o que \u00e9 educa\u00e7\u00e3o. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a pr\u00e1tica do di\u00e1logo, \u00e9 a conviv\u00eancia com a pluralidade, com a diversidade. As diferen\u00e7as ensinam, as diferen\u00e7as engrandecem, mas o Ministro prefere dizer que as diferen\u00e7as atrapalham. Na educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s aprendemos e ensinamos. A vida n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sobreviv\u00eancia, a vida \u00e9 conviv\u00eancia. E a conviv\u00eancia nos torna mais humanos, mais solid\u00e1rios, mais generosos.\r\nPe\u00e7a para sair, Ministro Milton Ribeiro! O senhor n\u00e3o merece estar na posi\u00e7\u00e3o de Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds! \r\nAs crian\u00e7as com defici\u00eancia, as pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o li\u00e7\u00f5es para todos n\u00f3s. N\u00f3s aprendemos uns com os outros, mas o senhor prefere a exclus\u00e3o. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 inclus\u00e3o. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 di\u00e1logo permanente. \r\nSabe, Ministro, o que atrapalha? O senhor. O senhor atrapalha a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \r\nSabe o que atrapalha, Sr. Ministro? Este Governo que a\u00ed est\u00e1, que quer congelar o piso do magist\u00e9rio. \r\nSabe o que atrapalha, Ministro? O que atrapalha s\u00e3o pensamentos como o que o senhor defende, que prefere difundir uma educa\u00e7\u00e3o que exclua as pessoas. N\u00f3s queremos inclus\u00e3o, n\u00f3s queremos di\u00e1logo, n\u00f3s queremos aprendizado m\u00fatuo, n\u00f3s queremos conviv\u00eancia generosa.\r\nFora, Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o! O senhor n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do cargo que exerce. O Brasil n\u00e3o merece ter o senhor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]