[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HELIO LOPES, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nATENTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Helio Lopes",
        "sumario": "Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro. Agradecimento aos eleitores do Estado do Rio de Janeiro pelos votos recebidos nas elei\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa da c\u00e9lula familiar, contra a corrup\u00e7\u00e3o e pelo fortalecimento da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Exig\u00eancia de identifica\u00e7\u00e3o do mandante do atentado contra a vida do ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HELIO LOPES (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares desta Casa, povo brasileiro, no dia 1\u00ba iniciamos nossas atividades aqui no Parlamento com o compromisso da lealdade a Jair Messias Bolsonaro e sua miss\u00e3o de mudar o Brasil de verdade. Agrade\u00e7o aos meus 345.234 eleitores, que h\u00e1 mais de 20 anos acompanham Jair Messias Bolsonaro e confiaram a mim a responsabilidade de represent\u00e1-los aqui no Parlamento.\r\nMinha miss\u00e3o \u00e9 combater a corrup\u00e7\u00e3o institu\u00edda pelo PT e considerada a maior da hist\u00f3ria do Brasil, \u00e9 lutar incansavelmente pela seguran\u00e7a p\u00fablica nacional, que, com o sacrif\u00edcio da pr\u00f3pria vida, defende a popula\u00e7\u00e3o e, dia ap\u00f3s dia, \u00e9 massacrada pelo PT e pelo PSOL.\r\nVamos aqui defender a fam\u00edlia, que tem que ser respeitada. A popula\u00e7\u00e3o foi \u00e0 rua, pediu o impeachment da Dilma, o que gra\u00e7as a Deus aconteceu, e de forma democr\u00e1tica elegeu Jair Messias Bolsonaro Presidente da Rep\u00fablica. \r\nMeus amigos, hoje completam-se 5 meses daquele ato covarde: a tentativa de homic\u00eddio do candidato a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Quero saber quem mandou matar Jair Messias Bolsonaro, meu irm\u00e3o de cora\u00e7\u00e3o. Eu sei que ele \u00e9 branco, sim. Eu sou preto. Sou dalt\u00f4nico, n\u00e3o enxergo diferen\u00e7a. A minha cor \u00e9 o Brasil. Juntos vamos mudar este Brasil e coloc\u00e1-lo no rumo que ele merece. Vamos dar suporte a Jair Messias Bolsonaro, que vai ser considerado o maior Presidente da Hist\u00f3ria do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Helio Lopes",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao PT. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 a 4, 6 a 8, 13, 14, 16 a 20, 29 a 32 e 36 a 46, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELIO LOPES (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria poder falar que o PT fez o mal. Mas o PT n\u00e3o fez s\u00f3 o mal, n\u00e3o. Ele fez tudo que o mal poderia fazer para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Tudo!\r\nQuero dizer que o PSL vota \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ABOLICIONISMO (1630-1888).",
        "nomeDeputado": "Helio Lopes",
        "sumario": "Transcurso do 131\u00ba anivers\u00e1rio de san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 3.353, de 1888, a Lei \u00c1urea, sobre a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Respeito do orador ao movimento negro brasileiro. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o entre brancos, negros e mesti\u00e7os em prol do desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. HELIO LOPES (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Deputada Benedita da Silva, atrav\u00e9s de quem parabenizo todos os presentes aqui na sess\u00e3o solene, n\u00e3o preciso dizer que sou negro, mas quero dizer que sou com muito orgulho, sim!(Palmas.)\r\nEu n\u00e3o vou falar aqui de movimentos negros, at\u00e9 porque todos t\u00eam o direito de brigar por aquilo em que acreditam. N\u00e3o estou aqui para falar disso. At\u00e9 porque, se eu tivesse que falar do movimento negro, eu diria: \"Onde estava o movimento negro, quando este que vos fala, de dente amarelo e olho vermelho, foi o Deputado negro mais votado do Rio de Janeiro? Onde estavam voc\u00eas?\"(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de receb\u00ea-los aqui. E temos a facilidade da Internet, para que algu\u00e9m chegue aqui e diga: \"Quando voc\u00ea ganhou a elei\u00e7\u00e3o, eu postei isso aqui, parabenizando-o\". Mas eu fico tranquilo, at\u00e9 porque eu n\u00e3o me sinto representado pelo movimento negro.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nEu me sinto representado por branco, por negro, por mulato, por todos os que votaram em mim - todos os que votaram em mim!\r\nMeus amigos, sem a consci\u00eancia limpa, a liberdade \u00e9 utopia. Antes de ser negro, antes de a pessoa ser branca, somos todos brasileiros. Somos todos brasileiros!(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nNo dia em que pararmos de nos preocupar com a consci\u00eancia negra, com a consci\u00eancia branca, com a consci\u00eancia amarela, com qualquer consci\u00eancia, vamos ser um Brasil melhor, um Brasil mais unido, um Brasil justo.(Palmas.)\r\nN\u00e3o adianta isso no dia 13. Eu respeito a professora de Hist\u00f3ria e Deputada Tal\u00edria. Ela sabe que eu a respeito como Parlamentar e professora de Hist\u00f3ria. Mas ela tem o entendimento dela, e eu tenho o meu.\r\nGente, o dia 13 de maio \u00e9 um dia importante, sim. Se as pessoas n\u00e3o ficarem felizes pelo dia 13 de maio, dia em que foi assinada a Lei \u00c1urea, vai parecer que est\u00e3o lutando para continuar escravos. Eu n\u00e3o entendo isso. Eu n\u00e3o entendo isso.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nHouve a Lei do Ventre Livre. Houve v\u00e1rias leis, gente. Eu n\u00e3o estou aqui s\u00f3 para falar da Princesa Isabel. Sobre isso j\u00e1 foi falado. Eu estou aqui como negro, colocando o meu ponto de vista. Onde est\u00e1 o crime nisso? Onde est\u00e1 o crime? Eu nunca cheguei a uma Deputada ou Parlamentar da Oposi\u00e7\u00e3o, embora tenhamos diverg\u00eancias em ideias, e deixei de respeit\u00e1-la como pessoa. Eu nunca fui a eles para falar mal do movimento negro.\r\nGente, est\u00e1 na hora de nos conscientizarmos, para botarmos este Brasil para frente, para mudarmos a cara do Pa\u00eds. Temos que nos preocupar com a educa\u00e7\u00e3o, com o trabalho, com a sa\u00fade. E para isso Jair Messias Bolsonaro foi eleito e vai ser o melhor Presidente do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1095/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, CRIT\u00c9RIO, RECLUS\u00c3O, MAUS-TRATOS, ANIMAL, PENALIDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, ESTABELECIMENTO AGR\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nHENRY BOREL, CRIAN\u00c7A, MAUS-TRATOS, HOMIC\u00cdDIO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nPL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, PERICLITA\u00c7\u00c3O DA VIDA E DA SA\u00daDE, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, AUMENTO DA PENA, RECLUS\u00c3O, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL ESTATUTO DO IDOSO, CRIME CONTRA O IDOSO, RISCOS (SEGURAN\u00c7A) , PERIGO, SA\u00daDE, INTEGRIDADE F\u00cdSICA, INTEGRIDADE PSICOL\u00d3GICA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Helio Lopes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba. 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de abandono de incapaz e de maus-tratos; e da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas do crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.095, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, para amplia\u00e7\u00e3o das penas cominadas ao crime de maus-tratos aos animais no tocante a c\u00e3es e gatos. Envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira, segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto em homenagem \u00e0s v\u00edtimas de abusos e maus-tratos, a exemplo do menor Henry Borel.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELIO LOPES (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, popula\u00e7\u00e3o brasileira, boa tarde.\r\nAntes de come\u00e7ar, gostaria de agradecer ao Presidente Arthur Lira e a todo o Col\u00e9gio de L\u00edderes por terem inclu\u00eddo na pauta de hoje o meu requerimento de urg\u00eancia para discutirmos o PL 4.626/20, tamb\u00e9m de minha autoria.\r\nNo Brasil que n\u00f3s sonhamos, este n\u00e3o seria o tema que gostaria de tratar aqui. Contudo, n\u00e3o podemos nos eximir de nossa responsabilidade de criar leis objetivando minimizar os problemas da sociedade. Falo isso, pois, no ano passado, desde o in\u00edcio da pandemia, houve um aumento de viol\u00eancia e maus-tratos contra o idoso de 59% e de 48% contra as crian\u00e7as. Esses foram dados obtidos pelo Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. Gostaria de parabenizar a Ministra Damares e seu corpo t\u00e9cnico pelo trabalho realizado.\r\nNosso Pa\u00eds est\u00e1 envelhecendo, gra\u00e7as a Deus. N\u00f3s estamos adquirindo experi\u00eancia e sabedoria. Um exemplo foi que esta Casa, acertadamente, votou o PL 1.095/19, do Sr. Deputado Fred Costa, a quem parabenizo pela proposi\u00e7\u00e3o, que aumentou a puni\u00e7\u00e3o para quem praticar ato de abuso e maus-tratos contra animais.\r\nParabenizo tamb\u00e9m o meu irm\u00e3o Presidente Jair Messias Bolsonaro, que sancionou o projeto chamado Lei Sans\u00e3o, que foi grande acerto do nosso Presidente. Com esse acerto, acabamos tendo a pena maior para quem pratica abandono e maus-tratos contra incapazes, idosos, crian\u00e7as menores e animais.\r\nFriso aqui que n\u00e3o estou questionando o aumento de pena estabelecido, como na Lei Sans\u00e3o, at\u00e9 porque votei a favor da referida lei. Pe\u00e7o que a vida humana n\u00e3o tenha valor menor que a dos animais. Todos que amamos devem ter a mesma prote\u00e7\u00e3o.\r\nTrago o exemplo da morte do menino Henry Borel, que acompanhamos, tristemente, com forte sentimento de impot\u00eancia. Por\u00e9m, infelizmente, esse n\u00e3o \u00e9 um caso isolado. Temos diversos casos todos os dias de abusos e de maus-tratos contra crian\u00e7as, idosos, pessoas com defici\u00eancia. S\u00e3o an\u00f4nimos que n\u00e3o estampam os jornais, por\u00e9m est\u00e3o na grande maioria das estat\u00edsticas do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos humanos.\r\nOutro conjunto de dados que nos ajuda a planejar e proteger o futuro s\u00e3o os dados do IBGE, que indicam que a popula\u00e7\u00e3o brasileira de 60 anos j\u00e1 soma aproximadamente quase 9% de brasileiros. S\u00e3o nossos pais, av\u00f3s e n\u00f3s mesmos, um dia, num futuro pr\u00f3ximo. Temos o direito e o dever de envelhecer com prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a do Estado.\r\nPor isso, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020, que visa endurecer as penas para casos de abandono de incapaz, maus-tratos e exposi\u00e7\u00e3o a perigo da integridade e da sa\u00fade, f\u00edsica ou ps\u00edquica, do idoso, da crian\u00e7a e de pessoas portadoras de necessidades especiais, aumentando a puni\u00e7\u00e3o para quem expuser essas pessoas a perigo ou submet\u00ea-las a condi\u00e7\u00f5es desumanas ou degradantes.\r\nNossa legislatura tem a miss\u00e3o de proteger todos os brasileiros. Por\u00e9m, de maneira especial nossos pais, av\u00f3s, filhos, netos e portadores de alguma vulnerabilidade. Com a aprova\u00e7\u00e3o deste requerimento e, posteriormente, com a aprova\u00e7\u00e3o do seu m\u00e9rito, iremos servir e proteger aqueles brasileiros mais fr\u00e1geis.\r\nPor toda a compaix\u00e3o do mundo, pe\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia para o PL 4.626.\r\nVou finalizar, Sr. Presidente, pedindo, se poss\u00edvel, que fa\u00e7amos 1 minuto de sil\u00eancio por todas as v\u00edtimas invis\u00edveis de abusos e maus-tratos que emergem do jornal, como foi o caso do Henry Borel.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)\r\nO SR. HELIO LOPES (Bloco/PSL - RJ) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nPe\u00e7o a V.Exas. que me ajudem na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, para ser tratado com dignidade quem merece e para ser punido quem se sente inimput\u00e1vel.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, PERICLITA\u00c7\u00c3O DA VIDA E DA SA\u00daDE, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, AUMENTO DA PENA, RECLUS\u00c3O, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, ESTATUTO DO IDOSO, CRIME CONTRA O IDOSO, RISCOS (SEGURAN\u00c7A) , PERIGO, SA\u00daDE, INTEGRIDADE F\u00cdSICA, INTEGRIDADE PSICOL\u00d3GICA.",
        "nomeDeputado": "Helio Lopes",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba. 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de abandono de incapaz e de maus-tratos; e da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas do crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELIO LOPES (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, venho agradecer a todos os Parlamentares, aos L\u00edderes, pelo apoio a este requerimento. O projeto visa acabar ou amenizar a impunidade de quem comete maus-tratos e abandono de incapaz.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o discurso que fiz no plen\u00e1rio seja divulgado no programa A Voz do Brasil, por gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nHENRY BOREL MEDEIROS, CRIAN\u00c7A, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Helio Lopes",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de maus-tratos e abandono de incapaz; bem como da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas impostas ao crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o do assassinato do menor Henry Borel Medeiros, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HELIO LOPES (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares e todos os ouvintes, bom dia. \u00c9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o - sinto-me muito gratificado -, que na data de hoje posso aqui nesta Casa falar sobre o meu Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020. A finalidade dele \u00e9 evitar essa viol\u00eancia que tem acontecido de forma desproporcional. \r\nAos que se sentem inimput\u00e1veis eu digo: essa lei vai alcan\u00e7ar voc\u00eas, os seus dias de cometimento de toda essa viol\u00eancia est\u00e3o chegando ao fim.\r\nEu agrade\u00e7o aqui a todos os Parlamentares que votaram pela urg\u00eancia e agora v\u00e3o poder votar o m\u00e9rito deste projeto. Neste momento de pandemia, pe\u00e7o, encarecidamente, a todos a que o aprovem, para podermos dar uma resposta \u00e0 sociedade, que \u00e9 a finalidade do Legislativo. \r\nQuando me perguntam o que \u00e9 ser pol\u00edtico, eu sempre digo: \"Pol\u00edtico \u00e9 construir converg\u00eancias e respeitar as diverg\u00eancias\".\r\nParab\u00e9ns, Deputado Dr. Frederico, pelo excelente relat\u00f3rio! E que Deus continue aben\u00e7oando a sua vida por essa pessoa excelente que V.Exa. \u00e9.\r\nObrigado, Presidente Arthur Lira, por colocar em pauta o projeto.\r\nObrigado aos Parlamentares de partidos diferentes que vieram dizer que v\u00e3o votar a favor.\r\nEntendemos a diverg\u00eancia, mas o momento \u00e9 de dar uma resposta para a impunidade, que n\u00e3o pode continuar da forma que est\u00e1.\r\nO caso Henry Borel \u00e9 um exemplo de caso muito grave. N\u00e3o podemos deixar do jeito que est\u00e1.\r\nEu agrade\u00e7o, mais uma vez, primeiro a Deus por este momento, aos meus pais, que me educaram, e a possibilidade de estar neste Parlamento e poder fazer uma lei para realmente mudar o que tem de ser mudado.\r\nObrigado. Fiquem com Deus, e um bom dia a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), NEGROS, GRUPO IND\u00cdGENA, PORTUGAL, LEI \u00c1UREA, BRASIL, PRECONCEITO RACIAL.",
        "nomeDeputado": "Helio Lopes",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura (13 de maio).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELIO LOPES (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho a esta tribuna falar sobre o 13 de maio. Entendo que cada homem e cada mulher deve ser compreendido e pensado como fruto do seu tempo. Se pensarmos o passado com a cabe\u00e7a do presente, n\u00e3o seremos capazes de compreender as pessoas de acordo com a sua \u00e9poca. Pelo contr\u00e1rio, enquanto vemos espanto e desprezo, \u00e9 muitas vezes o \u00f3dio e o rancor pelo nosso passado e nossa hist\u00f3ria. \r\nPor isso, penso os 388 anos de escravid\u00e3o de negros e ind\u00edgenas no Brasil n\u00e3o com os olhos do homem do s\u00e9culo XXI, mas com os olhos do seu s\u00e9culo, reconhecendo as mazelas causadas por esse per\u00edodo nas futuras gera\u00e7\u00f5es, engrandecendo a for\u00e7a e a resigna\u00e7\u00e3o de diversos her\u00f3is, patriotas e crist\u00e3os, na luta por melhores condi\u00e7\u00f5es para todos os brasileiros, e sabendo que a causa da escravid\u00e3o n\u00e3o foi racial: ela se deu pelo fato de os \u00edndios terem sido dizimados por doen\u00e7as e os negros terem se adaptado a trabalhos bra\u00e7ais nos tr\u00f3picos. \r\nVejo que esses homens e mulheres foram mudando sua forma de pensar.\r\nO portugu\u00eas do s\u00e9culo XV n\u00e3o via o negro como o portugu\u00eas do s\u00e9culo XIX, mesmo porque, primeiro, havia acabado de passar por 700 anos de subjugo aos mouros, que eram africanos, povos do norte da \u00c1frica, ou seja, negro, que ficaram 7 s\u00e9culos aproximadamente entre Portugal e Espanha. As invas\u00f5es e as guerras realizadas por pa\u00edses mu\u00e7ulmanos na Europa culminaram com a escravid\u00e3o dos eslavos, palavra da qual vem o termo escravo.\r\nMais uma vez, foi apontado que a escravid\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o racial. No s\u00e9culo XIX, boa parte dos negros do Brasil j\u00e1 eram livres, e a liberdade foi, muitas vezes, adquirida atrav\u00e9s de compras de alforria pelo pr\u00f3prio negro ou atrav\u00e9s de batalhas judiciais, como as travadas por Luiz Gama, e n\u00e3o poucas vezes decorrentes das rela\u00e7\u00f5es afetivas entre cativos e seus senhores, ou mesmo pelo temor a Deus. \r\nOs testamentos de muitos senhores ao fim da sua vida concediam a liberdade aos seus escravos. Bons exemplos dessas consequ\u00eancias s\u00e3o os pr\u00f3prios bandeirantes, que, em geral, eram filhos desses senhores com suas escravas - os mesti\u00e7os.\r\nPenso que temos que olhar os homens do passado de acordo com o tempo deles. N\u00e3o ignoro o passado do Brasil nem a escravid\u00e3o, mas enxergo tudo isso pela \u00f3tica da verdade, sem \u00f3dio. Por isso, aprendo com a hist\u00f3ria que toda escravid\u00e3o \u00e9 um absurdo e tem consequ\u00eancias terr\u00edveis. \r\nN\u00e3o podemos permitir que nossas emo\u00e7\u00f5es sejam utilizadas para garantir um discurso longe da verdade. Observando a hist\u00f3ria, penso que o povo portugu\u00eas foi muito bem definido por Gilberto Freyre em seu livro Casa-Grande &amp; Senzala, quando diz: \"A singular predisposi\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas para a coloniza\u00e7\u00e3o h\u00edbrida e escravocrata dos tr\u00f3picos, explica-a em grande parte o seu passado \u00e9tnico, ou antes, cultural, de povo indefinido entre a Europa e a \u00c1frica. Nem intransigentemente de uma nem de outra, mas das duas\". \r\nOutro texto que nos traz boas informa\u00e7\u00f5es sobre o povo portugu\u00eas est\u00e1 na carta de madame Junot, de 1832, quando fala de D. Jo\u00e3o VI. \u00c9 interessante como ela fala de D. Jo\u00e3o: \"Seu cabelo de negro, que estava em perfeita harmonia com seus l\u00e1bios grossos, nariz africano e cor morena, estava besuntado, amarrotado com uma espessa fita, tudo arrematado por um chap\u00e9u militar\". Este relato mostra para mim um portugu\u00eas diferente do demonstrado por muitos militantes que querem dividir nosso povo e fazer a pol\u00edtica do \"deles contra n\u00f3s\". \r\nSomos um, somos todos brasileiros: brancos, negros, \u00edndios. Na verdade, a Na\u00e7\u00e3o do Brasil s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel a partir da vinda da Fam\u00edlia Real para c\u00e1 e da convoca\u00e7\u00e3o de D. Pedro II, que os livros de hist\u00f3ria nos contaram como a hist\u00f3ria dos volunt\u00e1rios da P\u00e1tria, em que esses tr\u00eas povos lutaram lado a lado com um sentimento patriota pela primeira vez.\r\nUm fato bastante curioso e interessante que vale a pena pesquisar com profundidade \u00e9 que D. Pedro II teve um pajem chamado Rafael, um homem negro que o acompanhou durante toda a vida.\r\nEle passou a vida toda acompanhando nosso monarca, acompanhou seus primeiros passos, preparava-lhe a mamadeira. Ele foi uma pessoa muito pr\u00f3xima de D. Pedro II, durante toda a vida. \r\nPortanto, aprendam que n\u00f3s estamos neste Pa\u00eds juntos, estamos construindo esta P\u00e1tria juntos e devemos continuar erguendo o presente e o futuro juntos, sem rancor ou \u00f3dio pela cor da pele, seja ela branca, seja preta, seja parda. Os 133 anos do fim da escravid\u00e3o nos ensinaram que preto, branco, pardo s\u00e3o brasileiros e querem um Brasil melhor. \r\nA Princesa Isabel, ao assinar a Lei \u00c1urea, criou um marco civilizat\u00f3rio para nossa Na\u00e7\u00e3o. Mandou um recado: \"Queremos um Brasil livre e melhor\". Hoje um preto Parlamentar fala nesta Casa para este Brasil. N\u00f3s queremos nos libertar do \u00f3dio, do rancor, da mentira. Com nossa hist\u00f3ria, n\u00e3o vamos acabar com nenhum tipo de preconceito sem verdade, sem sabedoria, sem sentimento de unidade nacional. \r\nQuando entendermos que n\u00f3s somos brasileiros e filhos da mesma Na\u00e7\u00e3o, mantenedores do mesmo territ\u00f3rio, conseguiremos combater o preconceito. O Brasil s\u00f3 poder\u00e1 ser completo quando olhar para sua hist\u00f3ria e entender de onde veio, o que nos uniu, o que nos constituiu como Na\u00e7\u00e3o, e decidir andar em unidade, n\u00e3o separado. O Brasil somos todos n\u00f3s. N\u00e3o somos o Brasil sem o branco, sem o preto, sem o \u00edndio, sem o pardo. Por isso, eu digo: minha cor \u00e9 o Brasil. \r\nViva a Princesa Isabel! \r\nViva Rebou\u00e7as! \r\nViva Luiz Gama! \r\nViva Maria Firmina!\r\nViva a aboli\u00e7\u00e3o do \u00f3dio e da mentira da hist\u00f3ria do nosso povo!\r\nA verdade nos liberta, como lembra Jo\u00e3o 8:32, segundo o qual: \"Conhecereis a verdade, e a verdade vos libertar\u00e1\". \r\nN\u00e3o percam a f\u00e9. N\u00e3o percam a esperan\u00e7a, pois Deus est\u00e1 no controle de tudo.\r\nMuito obrigado, Presidente, pelo tempo estendido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Helio Lopes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HELIO LOPES (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, demais Parlamentares, estou muito feliz por este projeto, pela m\u00e3e dos Parlamentares, a Deputada Carmen Zanotto, e pela Deputada Jaqueline Cassol, de Porto Velho, Rond\u00f4nia, lugar maravilhoso onde morei por 3 anos, foi um privil\u00e9gio.\r\nE quero falar aqui com o Leniel, pai de Henry Borel: Leniel, este projeto \u00e9 tamb\u00e9m em homenagem ao seu filho! N\u00f3s conversamos quase todos os dias, quando temos oportunidade, pois tenho voc\u00ea como amigo, tenho essa intimidade e posso dizer que a morte do seu filho n\u00e3o foi em v\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m fiz minha parte neste projeto, relatado por v\u00e1rias pessoas. Todos est\u00e3o de parab\u00e9ns, n\u00e3o s\u00f3 quem fez parte da elabora\u00e7\u00e3o do projeto, mas tamb\u00e9m o Congresso, que est\u00e1 votando para dar uma resposta e acabar com a impunidade.\r\nLeniel, a morte de seu filho n\u00e3o foi em v\u00e3o. N\u00e3o perca a f\u00e9, n\u00e3o perca a esperan\u00e7a, pois Deus est\u00e1 no controle de tudo!\r\nDr. Ailton, um abra\u00e7o! Foi voc\u00ea que estreitou o la\u00e7o da minha amizade com o Leniel, que \u00e9 o pai do Henry Borel.\r\nE quero parabenizar todos desta Casa que est\u00e3o dando uma resposta a quem precisa neste momento, pois a viol\u00eancia tem aumentado nesse momento da pandemia, quando muitos dos que tinham que cuidar est\u00e3o maltratando.\r\nN\u00e3o vai ficar em v\u00e3o! Digo a voc\u00ea que comete viol\u00eancia: seus dias est\u00e3o contados! A lei est\u00e1 a\u00ed para dar resposta a voc\u00eas!\r\nUm abra\u00e7o!\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]