[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": null
        },
        "keywords": "MARCELO \u00c1LVARO ANT\u00d4NIO, DEPUTADO FEDERAL, COMPROMISSO SOLENE DE POSSE.\r\nMESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O PREPARAT\u00d3RIA, CONVOCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Reabertura da sess\u00e3o. N\u00e3o-presta\u00e7\u00e3o do compromisso regimental e posse pelo Deputado Federal eleito, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio. Convoca\u00e7\u00e3o da 2\u00aa Sess\u00e3o Preparat\u00f3ria para o dia 1\u00ba de fevereiro de 2018, \u00e0s 18h, destinada \u00e0 elei\u00e7\u00e3o dos membros da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados para o bi\u00eanio 2019/2021.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Hiran Gon\u00e7alves. PP - RR) - Est\u00e1 reaberta a sess\u00e3o.\r\nEsta Presid\u00eancia informa que o Sr. Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, do PSL, deixou de prestar o compromisso regimental de posse.\r\nNada mais havendo a tratar, encerro a sess\u00e3o, convocando 2\u00aa Sess\u00e3o Preparat\u00f3ria para hoje, sexta-feira, dia 1\u00ba de fevereiro, \u00e0s 18 horas, destinada \u00e0 elei\u00e7\u00e3o dos membros da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados para o bi\u00eanio 2019/2021.\r\nEst\u00e1 encerrada esta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RORAIMA, IMIGRANTE, VENEZUELA, CRISE ENERG\u00c9TICA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal por imediata ado\u00e7\u00e3o de medidas em prol do Estado de Roraima, diante da crise provocada pela imigra\u00e7\u00e3o venezuelana e pelo desabastecimento de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui em nome da popula\u00e7\u00e3o de Roraima chamar a aten\u00e7\u00e3o para esta crise humanit\u00e1ria que n\u00f3s vivemos no nosso Estado em decorr\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o que vive a Venezuela e a nossa fronteira.\r\nH\u00e1 uma catarse na imprensa nacional a respeito do que vive Santa Helena de Uair\u00e9n e Pacaraima, mas essa crise j\u00e1 perdura h\u00e1 quase 3 anos. N\u00f3s temos l\u00e1 em Roraima 10% da popula\u00e7\u00e3o imigrante. Temos na nossa cidade milhares de pessoas perambulando pelas ruas e pedindo esmola, pedindo alguma coisa para comer, sem nenhuma perspectiva de uma vida digna. Isso gera inseguran\u00e7a do nosso sistema de sa\u00fade, que \u00e9 pr\u00e9-falimentar. A nossa seguran\u00e7a vive um ambiente de absoluta crise, de forma que eu conclamo o Governo Federal para que olhe com mais cuidado pela popula\u00e7\u00e3o de Roraima, que n\u00e3o tem energia, que compra energia da Venezuela, sendo circundada por grandes hidrel\u00e9tricas como Jirau, Santo Ant\u00f4nio e Balbina. Temos o g\u00e1s de Oroc\u00f3 e compramos energia de Guri, da hidrel\u00e9trica de Bol\u00edvar. Temos apag\u00f5es de 6 horas di\u00e1rias no nosso Estado e utilizamos um back up diesel que necessita de 36 carretas di\u00e1rias para suprir a nossa necessidade de combust\u00edvel, para gerar energia no nosso Estado.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.931, de 2004, e 2.024, de 2009, respectivamente, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e sobre o tratamento tribut\u00e1rio dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Progressistas acredita que esse projeto \u00e9 fundamental para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e bem-estar e para fomentar a constru\u00e7\u00e3o civil para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IONE PEDROSO, BET\u00c2NIA MEDEIROS, DEPUTADA ESTADUAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0s Deputadas Estaduais de Roraima, Ione Pedroso e Bet\u00e2nia Medeiros, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o carinhosa e registrar a presen\u00e7a das Deputadas Estaduais Ione Pedroso e Bet\u00e2nia Medeiros, do Estado de Roraima.\r\nA bancada feminina, nesta legislatura, tem grande representatividade na Assembleia Legislativa de Roraima, a cujo Presidente, o Deputado Jalser Renier, quero transmitir as nossas sauda\u00e7\u00f5es do plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nDou boas-vindas a estas bel\u00edssimas Deputadas, que abrilhantam a nossa sess\u00e3o.\r\nObrigado, Sra. Presidente. Obrigado, Deputado Lincoln Portela. \r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este Projeto de Lei n\u00ba 2.999 regulariza a remunera\u00e7\u00e3o de 3 mil peritos que atuam na Justi\u00e7a Federal deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s aprovamos aqui na Casa a MP 871, que trata da revis\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Esses peritos est\u00e3o sem remunera\u00e7\u00e3o h\u00e1 quase 9 meses, fazendo seu trabalho fundamental para o aux\u00edlio das decis\u00f5es judiciais, no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal, desses benef\u00edcios que s\u00e3o requeridos pelas pessoas mais simples deste Pa\u00eds - inclusive h\u00e1 muitas delas que necessitam regularizar o seu BPC.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados que n\u00f3s possamos vencer esse requerimento de retirada de pauta e votar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel essa mat\u00e9ria, para restabelecer a remunera\u00e7\u00e3o desses peritos.\r\nO Bloco vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTE (PROCESSO CIVIL), TRAMITA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quanto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, n\u00f3s nos manifestamos, pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas apresentadas; pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, manifesto-me pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas.\r\nEste projeto de lei regulamenta o pagamento de peritos da Justi\u00e7a Federal. Eu quero salientar que estes peritos n\u00e3o t\u00eam remunera\u00e7\u00e3o salarial - eles recebem apenas por per\u00edcia efetuada. Desta forma, ao ficarem sem receber h\u00e1 praticamente 9 meses, h\u00e1 o travamento de processos principalmente das pessoas mais pobres deste Pa\u00eds que precisam reconhecer seus direitos relacionados aos benef\u00edcios do INSS.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas que ven\u00e7amos esta obstru\u00e7\u00e3o e votemos neste projeto, que \u00e9 muito importante para fazermos uma revis\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios que aprovamos aqui por meio da MP 871.\r\nPara encerrar, manifesto-me pela inadequa\u00e7\u00e3o das emendas apresentadas na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como Relator e como Vice-L\u00edder do meu partido, eu queria refor\u00e7ar a nossa posi\u00e7\u00e3o de apoiamento ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, que, volto a dizer, restabelece a remunera\u00e7\u00e3o de mais de 3 mil peritos da Justi\u00e7a Federal que est\u00e3o sem receber neste Pa\u00eds h\u00e1 quase 9 meses, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. Eu espero que n\u00f3s possamos garantir o trabalho desses peritos, porque indiretamente estamos ajudando as pessoas mais necessitadas deste Pa\u00eds, que \u00e0s vezes necessitam de um parecer pericial para que o juiz restabele\u00e7a eventualmente um BPC, por exemplo. Ent\u00e3o, eu queria pedir que n\u00f3s ven\u00e7amos esta obstru\u00e7\u00e3o e aprovemos, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, este projeto.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras  - REVALIDA,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 sobre a mesa o requerimento de urg\u00eancia do nosso projeto sobre o Revalida.\r\nN\u00f3s precisamos aprovar esse projeto que constr\u00f3i o marco legal que dar\u00e1 aos m\u00e9dicos formados no exterior, que s\u00e3o mais de 70 mil, oportunidade de se submeterem a um exame que seja permanente; que n\u00e3o seja uma pol\u00edtica de Governo, mas de Estado. Precisamos, repito, garantir a possibilidade de os m\u00e9dicos formados no exterior realizarem esse exame.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 um acordo entre Governo e Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, e eu pediria que, depois de vencido o projeto de lei que trata do abuso de autoridade e os destaques da MP sobre modernidade econ\u00f4mica, n\u00f3s possamos votar esse destaque ainda hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MIGRA\u00c7\u00c3O, VENEZUELA, RORAIMA, CRIMINALIDADE, SETOR P\u00daBLICO, OPERA\u00c7\u00c3O ACOLHIDA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, GOVERNO ESTADUAL.\r\nGOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, LINH\u00c3O DE TUCURU\u00cd.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de medidas eficazes a favor do Estado de Roraima para enfrentamento das consequ\u00eancias da imigra\u00e7\u00e3o descontrolada de imigrantes venezuelanos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aqui fazer, mais do que uma manifesta\u00e7\u00e3o, um pedido de socorro, em nome do meu Estado de Roraima.\r\nDesde 2016 n\u00f3s vivemos uma situa\u00e7\u00e3o de absoluta vulnerabilidade l\u00e1 no Estado por conta dessa migra\u00e7\u00e3o desenfreada de que o Brasil todo j\u00e1 tem conhecimento e que tem causado muito sofrimento principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o daquele nosso Estado, em especial no que tange a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a. Por qu\u00ea, Sra. Presidente, Srs. Deputados? Porque pressupostos constitucionais nos obrigam a conceder universalidade, integralidade e equidade na aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 aos brasileiros, como tamb\u00e9m aos imigrantes que v\u00eam para o nosso Pa\u00eds. Ora, lugar pequeno, pobre, com estrutura deficiente em sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o... Voc\u00eas podem imaginar como a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Roraima como um todo, n\u00e3o s\u00f3 da Capital, tem vivido. \r\nTemos l\u00e1 incremento da criminalidade. Hoje mesmo foi encontrado um jovem adolescente decapitado, com seu cora\u00e7\u00e3o extra\u00eddo e jogado num terreno baldio. Isso \u00e9 um absurdo! O que est\u00e1 acontecendo no nosso Estado de Roraima parece que n\u00e3o tem reverberado pelo Pa\u00eds. \r\nO Governo brasileiro, o nosso Governo, tem ajudado. Agora mesmo, h\u00e1 2 meses, o Governo mandou para o Estado de Roraima, mas n\u00e3o diretamente para o Estado, e sim para o Minist\u00e9rio da Defesa, 223 milh\u00f5es de reais, mas n\u00e3o para mitigar o sofrimento das pessoas, e sim para organizar cada vez mais o que n\u00f3s chamamos de sistema de recep\u00e7\u00e3o, de acolhimento dos venezuelanos que v\u00eam para o nosso Pa\u00eds. Ora, isso \u00e9 uma faca de dois gumes. Quando n\u00f3s organizamos a nossa fronteira em Pacaraima para receber os venezuelanos, que ao entrar no Pa\u00eds t\u00eam assist\u00eancia, entram no cadastro de refugiado, recebem carteira do SUS, tudo de uma maneira extremamente organizada e confort\u00e1vel, o que n\u00f3s estamos fazendo? Por um lado, tratando os refugiados com urbanidade e com pressupostos que s\u00e3o universais, mas, por outro lado, estamos estimulando cada vez mais imigrantes a virem para o nosso Pa\u00eds. \r\nDeputado Perondi, n\u00f3s chegamos ao \u00e1pice. Semana passada, num dia s\u00f3, 1.200 venezuelanos entraram em Roraima.\r\nEm conversa ontem com o coordenador da Opera\u00e7\u00e3o Acolhida, o General Pazuello, tivemos a informa\u00e7\u00e3o de que o n\u00famero de imigrantes tem aumentado progressivamente ao longo desses 2 anos. Ali\u00e1s, essa din\u00e2mica, essa entrada de popula\u00e7\u00e3o venezuelana no Pa\u00eds come\u00e7ou j\u00e1 em 2016. No final de 2016, levei o ent\u00e3o Ministro Ricardo Barros, nosso colega Deputado Federal e, \u00e0 \u00e9poca, Ministro da Sa\u00fade, para visitar Pacaraima, a fronteira do Pa\u00eds com a Venezuela. Ele se assustou com o que viu, tal a quantidade de pessoas que entravam no nosso Pa\u00eds naquela hora.\r\nHoje, h\u00e1 um estrangulamento completo da nossa \u00e1rea de sa\u00fade. N\u00f3s temos apenas, Deputada Margarete, um hospital geral no nosso Estado, para atender todo o Estado de Roraima, uma parte da Venezuela e uma parte da Guiana, porque esses dois pa\u00edses, que fazem fronteira com o Brasil, t\u00eam \u00e1rea de sa\u00fade muito pior do que a do nosso Estado. Al\u00e9m disso, somos obrigados a fornecer escola de primeira inf\u00e2ncia para todas essas crian\u00e7as venezuelanas que v\u00eam para c\u00e1 em absoluto estado de vulnerabilidade. Essa quest\u00e3o sobrecarrega um Estado pobre, um Estado que absolutamente n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00e3o de enfrentar essa crise sem uma ajuda efetiva do Governo Federal.\r\nEu clamo por uma provid\u00eancia en\u00e9rgica, r\u00e1pida e eficaz do Presidente Jair Bolsonaro, que, ali\u00e1s, recebeu apoio maci\u00e7o, durante a campanha eleitoral, do nosso Estado de Roraima e tem se mostrado um parceiro nosso quanto ao destravamento relativo \u00e0 liga\u00e7\u00e3o do nosso sistema el\u00e9trico com o sistema el\u00e9trico nacional. Inclusive nos prometeu, no final de semana passado, que vai destravar a quest\u00e3o do nosso linh\u00e3o de Manaus a Boa Vista, com energia vinda de Tucuru\u00ed. Pasmem! At\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, Deputado Darc\u00edsio Perondi, compr\u00e1vamos 200 megawatts de energia da Venezuela. Ora, a Venezuela n\u00e3o tem energia nem para ela! Como \u00e9 que vai fornec\u00ea-la para o Pa\u00eds?\r\nHoje, n\u00f3s utilizamos em Roraima o nosso backup diesel, o nosso backup de energia, que era uma fonte alternativa de seguran\u00e7a, mas hoje est\u00e1 sendo utilizada como nossa fonte principal. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de absoluto abandono.\r\nVolto a dizer que, desses 223 milh\u00f5es de reais que foram destinados a Roraima para se organizar a Opera\u00e7\u00e3o Acolhida, muito pouco fica no nosso Estado. A maior parte desse dinheiro, destinado ao Minist\u00e9rio da Defesa para realiza\u00e7\u00e3o de acolhimento, \u00e9 utilizado para comprar equipamentos, para comprar medicamentos, para comprar comida, enfim, para comprar todos os insumos necess\u00e1rios ao acolhimento fora do nosso Estado. Com isso, n\u00f3s ficamos apenas com o \u00f4nus de receber esses imigrantes, que s\u00e3o fruto daquele governo tirano da Venezuela, que eu via aqui, Deputado Perondi, desde a outra legislatura, ser defendido pelos partidos ditos de esquerda desta Casa.\r\nEu queria que essas pessoas que defenderam aquele Governo fossem l\u00e1 ao meu Estado dar sugest\u00e3o de como podemos mitigar o sofrimento dos nacionais. \r\nE eu quero pedir mais uma vez a ajuda do Governo brasileiro para que possamos ajudar o Governo do Estado de Roraima. N\u00f3s precisamos colocar uma amplia\u00e7\u00e3o do Hospital Geral do nosso Estado para funcionar. N\u00f3s precisamos ampliar nossa rede escolar da primeira inf\u00e2ncia. N\u00f3s precisamos de estrutura e recurso para interiorizar os venezuelanos. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar os venezuelanos perambulando pelas ruas da cidade, aumentando a nossa criminalidade e ocupando inclusive, Deputado Arthur Lira, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos que est\u00e3o em reforma, as resid\u00eancias que est\u00e3o em reforma - os venezuelanos automaticamente os ocupam, e a\u00ed n\u00e3o conseguimos nem desocupar esses pr\u00e9dios que s\u00e3o de interesse do nosso Estado.\r\nDessa forma, aqui eu quero me ombrear com as manifesta\u00e7\u00f5es do Deputado Jhonatan de Jesus e do Deputado Edio, que j\u00e1 me antecederam, para que n\u00f3s possamos evitar votar aqui pautas do Governo, n\u00e3o contra o Pa\u00eds, mas em favor de Roraima. N\u00f3s precisamos de respeito, n\u00f3s precisamos de ajuda.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente. Muito obrigado, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, PERITO, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTE (PROCESSO CIVIL), TRAMITA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de passar para o voto, eu gostaria de dar uma explica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida para esclarecer o teor desse projeto. O Governo mandou para c\u00e1 um projeto de lei que regulamenta a profiss\u00e3o de peritos que atuam na Justi\u00e7a Federal. Esses peritos est\u00e3o sem receber a remunera\u00e7\u00e3o de 200 reais, por per\u00edcia, na Justi\u00e7a Federal, h\u00e1 mais de 9 meses. \r\nNa tramita\u00e7\u00e3o do Senado, o pr\u00f3prio Governo criou o Sistema Integrado de Per\u00edcias M\u00e9dicas. O que significa isso?\r\nUm perito que fez concurso p\u00fablico para o INSS, para uma carreira m\u00e9dica de Estado, a partir da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, teria que atuar tamb\u00e9m na Justi\u00e7a Federal. Ora, isso \u00e9 algo que n\u00e3o podemos admitir. Algu\u00e9m que vai solicitar o BPC no INSS \u00e9 periciado por um perito de carreira. Se o seu pedido for negado, ele vai \u00e0 Justi\u00e7a Federal, mas l\u00e1 ele se depara com o mesmo perito fazendo a per\u00edcia dele, que j\u00e1 foi feita l\u00e1 no INSS.\r\nQuer dizer, aqui estamos votando para preservar a carreira de perito do INSS e garantir per\u00edcia m\u00e9dica sendo efetuada por peritos aut\u00f4nomos, e n\u00e3o por funcion\u00e1rios de carreira, na Justi\u00e7a Federal.\r\n\"II - Voto do Relator \r\n Em face de todo o exposto, pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao PL n\u00ba 2.999, de 2019, em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablicas, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, e, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e m\u00e1 t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado ao PL n\u00ba 2.999, de 2019.\"\r\n\u00c9 esse o parecer, Sras. e Srs. Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), SENADO FEDERAL, SUBSTITUTIVO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Cr\u00edticas ao Substitutivo oferecido \u00e0 mat\u00e9ria pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu at\u00e9 concordo que a gest\u00e3o p\u00fablica seja calcada no princ\u00edpio da efici\u00eancia e da economicidade, mas economizar dessa maneira como o Governo est\u00e1 fazendo neste projeto de lei n\u00e3o podemos admitir.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto de lei n\u00e3o criava, na sua origem, esse sistema integrado de per\u00edcia m\u00e9dica no Pa\u00eds. Isso foi constru\u00eddo l\u00e1 no Senado Federal. O que significa isso? Significa que um m\u00e9dico que fez concurso para o INSS, que tem uma carreira m\u00e9dica de Estado, que tem um plano de cargos e sal\u00e1rios e atribui\u00e7\u00f5es constitucionais bem definidas, a partir da cria\u00e7\u00e3o desse sistema nacional de per\u00edcia m\u00e9dica, criado atrav\u00e9s de uma emenda apresentada a um projeto de lei - algo que, ao meu ver, \u00e9 inconstitucional -, vai passar a fazer per\u00edcia no INSS e na Justi\u00e7a Federal. Isso \u00e9, pelo menos, um desvio de fun\u00e7\u00e3o.\r\nO projeto que veio do Governo, passou pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania desta Casa e foi aprovado \u00e9 o projeto ideal, porque restaura a dignidade dos peritos aut\u00f4nomos, que n\u00e3o ganham 800 reais por per\u00edcia. Eles ganham 200 reais por per\u00edcia. Se aprovarmos o substitutivo do Senado, acabaremos com a categoria dos peritos aut\u00f4nomos, que prestam excelentes servi\u00e7os \u00e0 Justi\u00e7a do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTE (PROCESSO CIVIL), TRAMITA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0s Lideran\u00e7as partid\u00e1rias de orienta\u00e7\u00e3o pela rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais nas a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Reitera\u00e7\u00e3o de pedido de manuten\u00e7\u00e3o do projeto de lei na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse projeto resgata a dignidade dos peritos aut\u00f4nomos que atuam na Justi\u00e7a Federal.\r\nN\u00f3s j\u00e1 conversamos com o Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho e ajustamos o texto que veio do Senado. Vamos suprimir o art. 2\u00b0, que, ao nosso ver, acabaria com a atividade de peritos aut\u00f4nomos, que n\u00e3o t\u00eam cargo.\r\nEu rogaria aqui \u00e0s Lideran\u00e7as dos partidos que est\u00e3o obstruindo que pud\u00e9ssemos encaminhar contra essa retirada de pauta, porque esses nossos colegas peritos, que fazem um trabalho merit\u00f3rio na Justi\u00e7a Federal, est\u00e3o esperando por isso h\u00e1 10 meses, Presidente. N\u00e3o recebem por suas per\u00edcias h\u00e1 quase 1 ano. \r\nEnt\u00e3o, quero aqui refor\u00e7ar o pedido para manter na pauta esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTE (PROCESSO CIVIL), TRAMITA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Agradecimentos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, em nome dos peritos aut\u00f4nomos da Justi\u00e7a Federal do Brasil, agradecer a V.Exa. por ter nos ajudado a construir esse texto, um texto adequado, um texto que resgata a dignidade desses profissionais que trabalham auxiliando a Justi\u00e7a Federal de nosso Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer aos L\u00edderes de todas as bancadas que constru\u00edram o acordo para que aprov\u00e1ssemos hoje o Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. Muito obrigado a todas as bancadas aqui presente.\r\nParab\u00e9ns aos peritos judiciais aut\u00f4nomos do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 38/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO ESPECIAL, PAGAMENTO, PERITO. \r\nRONALDO NOGUEIRA, PRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE SA\u00daDE (FUNASA).",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 38, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de cr\u00e9dito especial no valor de R$ 230.000.000,00. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria para a regulariza\u00e7\u00e3o do pagamento de peritos aut\u00f4nomos da Justi\u00e7a Federal. Compet\u00eancia do Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA, Ronaldo Nogueira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, eu queria falar aqui em nome dos mais de 10 mil peritos aut\u00f4nomos da Justi\u00e7a Federal do Brasil. O item 8 da pauta \u00e9 o PLN 38/19, que garante recursos especiais da ordem de 230 milh\u00f5es de reais para garantir a remunera\u00e7\u00e3o atrasada desses peritos. Eles n\u00e3o recebem por suas per\u00edcias h\u00e1, aproximadamente, 10 meses.\r\nN\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nessa pauta, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel que esses peritos trabalhem pelo bem do Brasil, especialmente daquelas pessoas em situa\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade, que precisam do BPC e recorrem \u00e0 Justi\u00e7a Federal e precisam ter as per\u00edcias adequada e devidamente remuneradas.\r\nSr. Presidente, espero que possamos avan\u00e7ar rapidamente para o item 8 da pauta.\r\nQuero, finalmente, fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao nosso querido amigo Presidente da FUNASA, Ronaldo Nogueira, que faz um trabalho merit\u00f3rio para todas as cidades do Brasil com at\u00e9 50 mil habitantes.\r\nUm grande abra\u00e7o, Presidente Ronaldo!\r\nMuito obrigado, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ANTONIO DENARIUM, GOVERNADOR, RORAIMA, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GEST\u00c3O. \r\nRODOVIA FEDERAL, BR 174, MANAUS (AM), BOA VISTA (RR), INTERDI\u00c7\u00c3O, GARIMPEIRO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Governador do Estado de Roraima, Antonio Denarium. Apoio da respectiva bancada federal ao Governador roraimense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado pela gentileza, Sr. Presidente. \r\nSras. e Srs. Deputados, quero registrar que est\u00e1 presente no plen\u00e1rio o nosso Governador de Roraima, Antonio Denarium, que tem feito um trabalho muito importante no controle e no saneamento das contas p\u00fablicas do nosso Estado.\r\nCumprimos uma agenda extensa hoje: estivemos no Minist\u00e9rio da Agricultura, no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e, agora, vamos \u00e0 FUNASA.\r\nN\u00f3s precisamos resolver rapidamente o problema da BR-174, que liga Manaus a Boa Vista e est\u00e1 interditada por garimpeiros. Precisamos resolver a situa\u00e7\u00e3o desses brasileiros, que n\u00e3o s\u00e3o delinquentes, que est\u00e3o ali tentando trabalhar para sobreviver.\r\nGovernador, conte com o apoio da nossa bancada de Senadores e Deputados para destravar essas quest\u00f5es, inclusive no que diz respeito \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o das nossas terras, que t\u00eam que ser repassadas para o Estado. N\u00f3s estamos aqui ombreados com V.Exa. para melhorar a vida dos nossos roraimenses.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA. Defesa de aprimoramento da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, Sras. e Srs. Deputados, o nosso Partido Progressista orienta \"sim\". E esse \u00e9 um projeto que atende, contempla os mais diferentes matizes do movimento m\u00e9dico e dos m\u00e9dicos brasileiros que s\u00e3o formados no exterior e que querem se qualificar para trabalhar no Brasil, porque n\u00f3s do movimento m\u00e9dico n\u00e3o conseguimos concordar com a pr\u00e1tica da medicina aqui sem CRM.\r\nEsse projeto vem contemplar a revalida\u00e7\u00e3o de diploma no nosso Pa\u00eds, duas vezes por ano, atrav\u00e9s das universidades p\u00fablicas, e feita pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Dessa forma, eu solicito a todas as Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados que n\u00f3s possamos votar a urg\u00eancia, para que venha o projeto a ser discutido nesta Casa, e que n\u00f3s possamos aprimor\u00e1-lo na pr\u00f3xima semana, porque essa \u00e9 uma solicita\u00e7\u00e3o, volto a dizer, dos m\u00e9dicos que s\u00e3o formados fora do nosso Pa\u00eds e de todo o movimento m\u00e9dico nacional, que n\u00e3o aceita mais m\u00e9dico fazendo medicina no nosso Pa\u00eds sem a devida chancela do Conselho Federal de Medicina.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o semestral do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, pelas universidades p\u00fablicas, com supervis\u00e3o do Conselho Federal de Medicina - CRM. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos aqui discutindo a quest\u00e3o do REVALIDA, que \u00e9 algo que j\u00e1 vem sendo discutido h\u00e1 4 anos dentro da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. N\u00f3s temos um texto constru\u00eddo e um PL cuja urg\u00eancia j\u00e1 est\u00e1 previamente aprovada. A nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 votarmos para que o REVALIDA ocorra duas vezes ao ano, com supervis\u00e3o do Conselho Federal de Medicina e execu\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, com a ades\u00e3o das universidades p\u00fablicas.\r\nN\u00f3s precisamos dar uma sinaliza\u00e7\u00e3o a esses cursos de Medicina que est\u00e3o na fronteira do nosso Pa\u00eds, principalmente no Paraguai e na Bol\u00edvia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aqui sinalizar com o fomento ao desenvolvimento e \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o de novas escolas m\u00e9dicas na fronteira do nosso Pa\u00eds, formando m\u00e9dicos de qualidade que n\u00e3o conseguimos avaliar porque n\u00e3o temos um marco legal que avalie esses profissionais oriundos dos pa\u00edses lim\u00edtrofes.\r\nJ\u00e1 ao REVALIDA pelas universidades p\u00fablicas duas vezes ao ano!\r\nO nosso bloco orienta \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA),.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de aprecia\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s temos o Projeto de Lei n\u00ba 4.067, que tem preced\u00eancia. Ele j\u00e1 tem o regime de urg\u00eancia aprovado.\r\nEu perguntaria \u00e0 Presid\u00eancia se n\u00e3o seria o caso de votarmos o PL 4.067 e discutirmos a quest\u00e3o. \r\nO projeto do Deputado Alan Rick est\u00e1 apensado ao meu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA pelas universidades p\u00fablicas, duas vezes ao ano, com supervis\u00e3o do Conselho Federal de Medicina - CRM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, realmente essa foi uma luta do movimento m\u00e9dico, n\u00e3o para fazer uma reserva de mercado, mas para garantir a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o m\u00e9dico de qualidade a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s n\u00e3o podemos, \u00e0 guisa de garantir m\u00e9dicos para os vazios deste Pa\u00eds, fazer medicina de segunda classe para o povo mais pobre.\r\nEnt\u00e3o, quero manifestar aqui que, desde a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, onde aprovei esse projeto, e na CCJ tamb\u00e9m, restabelecendo o texto aqui no plen\u00e1rio, o REVALIDA aconteceria duas vezes por ano na universidade p\u00fablica, com a supervis\u00e3o do Conselho Federal. Essa \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o.\r\nInfelizmente, fui vencido. Aqui \u00e9 uma Casa onde a predomin\u00e2ncia da maioria \u00e9 que vence. Infelizmente, n\u00f3s vamos ter que aquiescer com esse modelo das universidades privadas avaliadas no ENADE com n\u00edvel 4 e 5. \r\nEu espero que isso n\u00e3o signifique uma comercializa\u00e7\u00e3o de revalida\u00e7\u00e3o de diploma no Brasil. Volto a dizer: isso s\u00f3 faz estimular a cria\u00e7\u00e3o dessas faculdades de final de semana que formam m\u00e9dicos de qualidade duvidosa na fronteira do nosso Pa\u00eds, Presidente.\r\nEu quero aqui, mais uma vez, manifestar a minha posi\u00e7\u00e3o em favor do REVALIDA, duas vezes por ano, atrav\u00e9s das universidades p\u00fablicas deste Pa\u00eds. Serei voto vencido aqui, infelizmente.\r\nObrigado pela oportunidade, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 36 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PP, Presidente, n\u00e3o pode concordar com a reedi\u00e7\u00e3o de um Mais M\u00e9dicos, com cons\u00f3rcios entre Munic\u00edpios e institui\u00e7\u00f5es internacionais para trazerem para c\u00e1 m\u00e9dicos sem CRM.\r\nO PP vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=350&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PASSAGEM A\u00c9REA, PRE\u00c7O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Protesto contra os pre\u00e7os exorbitantes de passagens a\u00e9reas praticados no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conceda-me a palavra, por favor, por 1 minuto.\r\nEu concordo com V.Exa., Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, a quest\u00e3o da passagem a\u00e9rea \u00e9 um roubo, \u00e9 um absurdo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Isso n\u00e3o est\u00e1 em discuss\u00e3o.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - O pre\u00e7o da passagem a\u00e9rea daqui para Roraima n\u00e3o vai baixar com a aprova\u00e7\u00e3o do PDL, mas n\u00f3s j\u00e1 aprovamos a cobran\u00e7a de bagagem com o argumento de que teremos empresas low cost no Brasil. \u00c9 bom que essas empresas venham para c\u00e1, realmente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Est\u00e3o come\u00e7ando a entrar.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Vamos ver se come\u00e7amos a facilitar cada vez mais a entrada dessas empresas, porque o que acontece \u00e9 que n\u00f3s gastamos grande parte da nossa verba para ir a Boa Vista e voltar, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1933/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, TEF\u00c9 (AM), AMAZONAS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, EX-PREFEITO, LOGRADOURO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Pedido ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.933, de 2019, sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Tef\u00e9 de Aeroporto Prefeito Orlando Marinho, no Munic\u00edpio de Tef\u00e9, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Sras. e Srs. Deputados, meu pai se dedicou \u00e0 Amaz\u00f4nia, foi auditor do Tesouro Nacional durante muito tempo e foi Prefeito de Tef\u00e9 na d\u00e9cada de 60. Esse projeto j\u00e1 foi aprovado na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes. Eu pediria, hoje, em homenagem a 1 ano de morte do meu pai, que este Plen\u00e1rio fizesse uma homenagem a esse brasileiro que se dedicou tanto ao Brasil, principalmente onde se precisava de t\u00e9cnicos, porque naquela \u00e9poca era muito dif\u00edcil ir para l\u00e1.\r\nEu quero saudar toda a minha fam\u00edlia e a mem\u00f3ria do meu querido pai.\r\nAgrade\u00e7o a todos pelo apoio.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO, QUARENTENA (SA\u00daDE), REQUERIMENTO DE DESTAQUE, RETIRADA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Retirada pelo PP de requerimento de destaque apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre as medidas emergenciais de enfrentamento do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, o Partido Progressista havia apresentado um destaque para suprimir a palavra \"coronav\u00edrus\" do texto, porque n\u00f3s acreditamos que esse projeto de lei \u00e9 muito restritivo.\r\nA nossa vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica de pa\u00edses que fazem fronteira com o Brasil, como, por exemplo, a Venezuela e as Guianas, t\u00eam um sistema muito fr\u00e1gil, e n\u00f3s estamos sempre correndo o risco de ter surtos epid\u00eamicos virais no nosso Pa\u00eds, de forma que quer\u00edamos deixar esse projeto de lei mais gen\u00e9rico, para que toda vez que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade decretasse emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica mundial pud\u00e9ssemos aplicar a lei que vamos aprovar.\r\nMas, como V.Exa. encerrou a discuss\u00e3o e com o nosso destaque n\u00f3s poder\u00edamos alterar muito o texto, n\u00f3s decidimos retir\u00e1-lo, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA MEDICINA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, BRAS\u00cdLIA (DF), CONVITE, DEBATE, VETO PRESIDENCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, BERNARD APPY, ECONOMISTA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SA\u00daDE SUPLEMENTAR, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o de convite aos membros da Frente Parlamentar Mista da Medicina para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o destinada ao debate dos vetos apostos \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e da cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aqui refor\u00e7ar o convite que fizemos a todos os membros da Frente Parlamentar Mista da Medicina para participarem de nossa reuni\u00e3o de amanh\u00e3, \u00e0s 12h30min, na Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica de Bras\u00edlia. \r\nTeremos uma pauta que ser\u00e1 discutir os vetos \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que instituiu o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, e tamb\u00e9m n\u00f3s teremos uma explana\u00e7\u00e3o do economista Bernard Appy sobre os impactos da proposta de reforma tribut\u00e1ria na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos na sa\u00fade suplementar de pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.\r\nEsperamos a todos l\u00e1 \u00e0s 12h30min, volto a dizer, na Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica de Bras\u00edlia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, VETO 54/2019, VETO PARCIAL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), CERTIFICA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE PARTICULAR.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 53/2019, VETO PARCIAL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, M\u00c9DICO",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pela aposi\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 6.176 de 2019 (n\u00ba 4.067, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (Adaps).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Senadores, como Presidente da Frente Parlamentar da Medicina e em nome das entidades m\u00e9dicas deste Pa\u00eds, do Conselho Federal de Medicina, da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira e das nossas entidades sindicais, quero agradecer ao Presidente pelo Veto n\u00ba 54, que mant\u00e9m, duas vezes por ano, o REVALIDA nas universidades p\u00fablicas de qualidade, com a supervis\u00e3o do Conselho Federal de Medicina. Ali\u00e1s, esta \u00e9 uma luta que n\u00f3s temos travado desde que este projeto foi aprovado, com minha relatoria, na Comiss\u00e3o de Seguridade Social da Casa e na CCJ. \r\nEu pe\u00e7o, igualmente, aos Deputados e Senadores que votemos o Veto n\u00ba 53, que reestrutura a carreira de m\u00e9dicos federais, que h\u00e1 12 anos se dissociaram da equipe multiprofissional da sa\u00fade e hoje s\u00e3o os que ganham menos entre os enfermeiros, os t\u00e9cnicos de enfermagem, enfim, entre toda a equipe multiprofissional, que presta relevantes servi\u00e7os a este Pa\u00eds. \r\nVamos derrubar o Veto n\u00ba 53! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta da Deputada Fernanda Melchionna de vota\u00e7\u00e3o em bloco de itens do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Davi, falarei muito rapidamente. Eu queria corroborar a posi\u00e7\u00e3o da Deputada Fernanda Melchionna. Havendo um acordo, eu acho que poder\u00edamos fazer a vota\u00e7\u00e3o, dividindo-a em duas: uma com os dois primeiros dispositivos; outra com os dois \u00faltimos dispositivos, porque s\u00e3o absolutamente diferentes dos primeiros. Os dois \u00faltimos dispositivos, Presidente, dizem respeito \u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos federais, que est\u00e3o h\u00e1 12 anos esperando essa equipara\u00e7\u00e3o com o resto da equipe multiprofissional.\r\nEu acho que poder\u00edamos fazer um acordo muito rapidamente para votar separadamente esses dois dispositivos. E isso j\u00e1 ocorreu, Presidente, no Veto n\u00ba 47, aposto ao projeto do Senador Esperidi\u00e3o Amin.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - No caso do Senador Amin, havia um dispositivo destacado, assim como no Veto n\u00ba 52. Por isso foi dividida a vota\u00e7\u00e3o, e votamos de dois e dois. Inclusive, na reuni\u00e3o de L\u00edderes, o pr\u00f3prio Senador Amin, que era o autor da mat\u00e9ria e h\u00e1 muitos anos defendia aquela vota\u00e7\u00e3o, fez a condu\u00e7\u00e3o da explica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, que foi o entendimento da maioria.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Havendo um acordo do Plen\u00e1rio, Presidente... O Plen\u00e1rio \u00e9 soberano!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA)., FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria deixar claro - na fala do Deputado Marcel isso n\u00e3o ficou claro - que eu sou a favor da manuten\u00e7\u00e3o do veto ao art. 33. Por qu\u00ea? Porque, se n\u00f3s aprovarmos isso, n\u00e3o estaremos tratando das faculdades com notas 4 e 5, Deputado Marcel. Isso n\u00e3o est\u00e1 escrito aqui. N\u00f3s temos que acabar com essa fal\u00e1cia de que vai haver o crit\u00e9rio das notas 4 e 5. Isso n\u00e3o est\u00e1 claro.\r\nN\u00f3s precisamos preservar a sa\u00fade do povo brasileiro. N\u00f3s vamos votar pela manuten\u00e7\u00e3o do veto. Solicitamos a separa\u00e7\u00e3o dos dispositivos. Como n\u00f3s n\u00e3o conseguimos esse benepl\u00e1cito do Presidente do Congresso Nacional, vamos sacrificar os m\u00e9dicos federais pelo bem da sa\u00fade do povo brasileiro, porque aqui n\u00e3o est\u00e1 explicitado que haver\u00e1 o crit\u00e9rio das notas 4 e 5.\r\nO movimento m\u00e9dico defende que universidades p\u00fablicas fa\u00e7am o REVALIDA para garantir um certame s\u00e9rio, qualificado, e acabar com esse neg\u00f3cio de universidades nas nossas fronteiras formando m\u00e9dicos sem a menor qualidade. Os mais punidos s\u00e3o os mais pobres deste Pa\u00eds, porque os mais ricos se cuidam no Einstein, no S\u00edrio-Liban\u00eas, nos Estados Unidos. Os pobres terminam sendo tratados por esses m\u00e9dicos mal formados no exterior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, falou-se aqui de dar uma oportunidade \u00e0s pessoas que moram nos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds para cursarem medicina como justificativa para que elas possam ir para o exterior fazer curso de m\u00e1 qualidade. \r\nVou dar o meu exemplo, Deputada Dra. Soraya Manato. Eu nasci na beira do Rio Amazonas, no M\u00e9dio Solim\u00f5es.\r\nFiz vestibular, fiz faculdade p\u00fablica, fiz resid\u00eancia m\u00e9dica no Rio de Janeiro e voltei para servir o povo de Roraima. O Senador Braga, que foi meu colega de col\u00e9gio, sabe da minha luta.\r\nEnt\u00e3o, com essa autoridade, respeitando as diverg\u00eancias, digo que n\u00f3s precisamos salvaguardar a sa\u00fade do povo brasileiro. Temos que acabar com essa tergiversa\u00e7\u00e3o aqui, Presidente, de dizer que n\u00f3s temos que enviar m\u00e9dicos mal formados para cuidar dos rinc\u00f5es do nosso Pa\u00eds. V.Exa., que tamb\u00e9m \u00e9 oriundo do Hemisf\u00e9rio Norte, do Amap\u00e1, sabe da import\u00e2ncia de qualificarmos da melhor maneira m\u00e9dicos para trabalharem com as pessoas mais pobres do nosso Pa\u00eds.\r\nDessa forma, n\u00f3s encaminhamos \"sim\", respeitando as diverg\u00eancias da Maioria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Debate de a\u00e7\u00f5es preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - N\u00e3o me inscrevi, porque havia aqui v\u00e1rias pessoas que conhecem bem a mat\u00e9ria. Achei mais ilustrativo que elas falassem. Mas quero refor\u00e7ar nosso compromisso com o Ministro Mandetta, que tem feito um excelente trabalho.\r\nJ\u00e1 hav\u00edamos conversado ontem e hoje pela manh\u00e3. Vamos tentar garantir os recursos necess\u00e1rios para que S.Exa. consiga ajudar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de todo o Pa\u00eds e n\u00e3o se esque\u00e7a de dar uma aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s fronteiras t\u00e3o vulner\u00e1veis de Pacaraima e de Bonfim, do meu Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, SUBSTITUTIVO, POSSIBILIDADE, CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Plen\u00e1rio, de substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em rela\u00e7\u00e3o ao item 2 da pauta, o projeto da telemedicina, o Conselho Federal de Medicina sugeriu \u00e0 Deputada Adriana Ventura que inser\u00edssemos dois artigos. A Lideran\u00e7a j\u00e1 encaminhou para a Secretaria-Geral a sugest\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o de dois artigos, os arts. 4\u00ba e 5\u00ba, que n\u00e3o alteram o texto. Todo mundo est\u00e1 de acordo. N\u00f3s conversamos com a autora do projeto e j\u00e1 discutimos hoje. Indagamos a V.Exa. se seria poss\u00edvel...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Senhores, \u00e9 preciso desligar o sistema aqui. Quem est\u00e1 aqui dentro tem que falar ao microfone.\r\nTem V.Exa. a palavra, Deputado.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - \u00c9 poss\u00edvel, Sr. Presidente, fazermos o substitutivo de plen\u00e1rio? N\u00e3o altera o texto, e j\u00e1 conversamos aqui.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o, n\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel fazer no plen\u00e1rio, mas \u00e9 preciso construir um acordo. Eu achei que n\u00e3o havia problema neste projeto, pelo menos n\u00e3o havia para quem eu perguntei.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - A sugest\u00e3o \u00e9 no sentido de colocar no art. 4\u00ba que o m\u00e9dico dever\u00e1 informar ao paciente todas as limita\u00e7\u00f5es inerentes ao uso da telemedicina, tendo em vista a impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico durante a consulta.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Mas \u00e9 preciso trabalhar. \r\nVamos manter dist\u00e2ncia de um Deputado para o outro, por favor. V.Exas. est\u00e3o conversando muito perto um do outro.\r\nDeputado Hiran, eu vou votar outro projeto, porque para este n\u00e3o h\u00e1 acordo ainda. O PSOL est\u00e1 contra. V.Exa. prepara aqui e tenta ajustar.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O DELIBERATIVA,. SESS\u00c3O VIRTUAL, VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Compet\u00eancia e equil\u00edbrio do Presidente Rodrigo Maia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria, antes de mais nada, ressaltar a sua compet\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o dos nossos trabalhos. V.Exa., quando se manifesta aqui ou em qualquer setor de comunica\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, nos d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, compet\u00eancia, sensibilidade. N\u00f3s estamos muito orgulhosos da sua postura na condu\u00e7\u00e3o dessa crise inimagin\u00e1vel por que passamos n\u00f3s e toda a humanidade.\r\nPresidente, quero parabenizar tamb\u00e9m toda a sua equipe pelo funcionamento desta sess\u00e3o remota. Na primeira vota\u00e7\u00e3o, do projeto que foi relatado pelo nosso colega Hildo Rocha, que foi uma coisa hist\u00f3rica, eu confesso que fiquei emocionado.\r\nEu fiquei imaginando durante o dia todo que isto aqui viraria uma grande confus\u00e3o, porque, no Senado, s\u00e3o poucos Senadores. Aqui, com 513 Deputados, eu achei que isso n\u00e3o ia funcionar, e funcionou, funcionou muito bem.\r\nParab\u00e9ns, Presidente! E parab\u00e9ns a toda a equipe da nossa C\u00e2mara dos Deputados, que nos proporcionou este ambiente aqui! \u00c9 um exemplo para o mundo de modernidade.\r\nN\u00e3o podia ser diferente aprovarmos um projeto de telemedicina, j\u00e1 que n\u00f3s estamos fazendo uma teleconfer\u00eancia aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada Adriana!\r\nEu sou coautor desse projeto e quero chamar a aten\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Deputados. N\u00f3s colocamos nesse projeto, por uma quest\u00e3o de prud\u00eancia, que vamos construir uma resolu\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s esta crise, que ser\u00e1 constru\u00edda com um grande debate, capitaneado pelo Conselho Federal de Medicina, que \u00e9 quem norteia as nossas rela\u00e7\u00f5es com os nossos pacientes.\r\nParab\u00e9ns a todos! Parab\u00e9ns, Presidente, pela sua condu\u00e7\u00e3o! V.Exa. nos orgulha.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para o apoio que o nosso L\u00edder, o Deputado Arthur Lira, deu a esse projeto, com sugest\u00f5es e nos ajudando a construir esse acordo e esse texto t\u00e3o adequado.\r\nParab\u00e9ns tamb\u00e9m ao nosso Relator de plen\u00e1rio, o querido colega, m\u00e9dico extremamente respeitado, Deputado Dr. Frederico!\r\nParab\u00e9ns, Dr. Frederico! Parab\u00e9ns a todos n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Sugest\u00e3o aos Parlamentares de uso de m\u00e1scaras no plen\u00e1rio para preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de come\u00e7ar a ler o relat\u00f3rio, gostaria de dar uma sugest\u00e3o aos nossos queridos colegas Parlamentares.\r\nEu acho que n\u00f3s dever\u00edamos todos, para protegermos os outros, usarmos m\u00e1scaras aqui, Sr. Presidente. Todo mundo est\u00e1 tirando a m\u00e1scara para falar ao microfone. Isso contamina o microfone. A\u00ed vem outro e pega no microfone, passa a m\u00e3o no olho. Daqui a pouco est\u00e1 todo mundo contaminado aqui com o coronav\u00edrus. Eu acho que todo mundo aqui deveria usar m\u00e1scara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA SOBRE PRODUTOS FARMAC\u00caUTICOS, OBRIGA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), URG\u00caNCIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, PRODUTO PARA SA\u00daDE, MEDICAMENTO, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, INSUMO, APROVA\u00c7\u00c3O, VALIDA\u00c7\u00c3O, FOOD AND DRUG ADMINISTRATION (FDA), AG\u00caNCIA EUROPEIA DE MEDICAMENTOS, PHARMACEUTICALS AND MEDICAL DEVICES AGENCY (PMDA), NATIONAL MEDICAL PRODUCTS ADMINISTRATION (NMPA), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio ao combate \u00e0 pandemia do Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Passo a ler o parecer.\r\n\"Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020\r\nAltera a Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976, para que aconte\u00e7a a libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para auxiliar no combate \u00e0 pandemia do COVID-19.\"\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os autores s\u00e3o Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., do PP do Rio de Janeiro; Mariana Carvalho, do PSDB de Rond\u00f4nia; Dra. Soraya Manato, do PSL do Esp\u00edrito Santo; Dr. Zacharias Calil, do DEM de Goi\u00e1s; Jorge Solla, do PT da Bahia; Rodrigo Coelho, do PSB de Santa Catarina; Alexandre Padilha, do Partido dos Trabalhadores de S\u00e3o Paulo; Carmen Zanotto, do Cidadania de Santa Catarina; Adriana Ventura, do NOVO de S\u00e3o Paulo; Alexandre Serfiotis,  PSD do Rio de Janeiro; Marcelo Calero, do Cidadania do Rio de Janeiro; Paula Belmonte, do Cidadania do Distrito Federal; Dr. Frederico, do Patriota de Minas Gerais; Patricia Ferraz, do Podemos do Amap\u00e1; M\u00e1rio Heringer, do PDT de Minas Gerais; e General Peternelli, do PSL de S\u00e3o Paulo.\r\nEu quero agradecer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, a parceria com a nobre e querida colega Deputada Alice Portugal, da Bahia, amiga que nos ajudou na constru\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de Projeto de Lei que visa agilizar a autoriza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA para importa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade necess\u00e1rios ao combate \u00e0 pandemia do COVID-19, desde que validados por \u00f3rg\u00e3os de controle sanit\u00e1rios de outros pa\u00edses que tenham reconhecimento internacional de sua qualidade e compet\u00eancia.\r\nPara tanto, os autores sugerem que a ANVISA seja obrigada a liberar o produto em at\u00e9 48 horas, desde que j\u00e1 tenha sido aprovado e validado por uma das seguintes ag\u00eancias internacionais:\r\nI - FDA - Food and Drug Administration; \r\nII - EMA - European Medicine Agency; \r\nIII - PMDA - Pharmaceuticals and Medical Devices Agency, ou;\r\nIV - NMPA - National Medical Products Administration.\r\nO projeto de lei foi distribu\u00eddo para a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, para exame de m\u00e9rito, e para a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, para an\u00e1lise da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa (art. 54 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados - RICD). Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia, fomos designados para oferecer parecer de plen\u00e1rio por ambas as Comiss\u00f5es.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nO projeto de lei em tela \u00e9 merit\u00f3rio na medida em que acelera o processo de autoriza\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de novos materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade que s\u00e3o necess\u00e1rios ao combate da pandemia COVID-19, desde que tenham sido aprovados e validados por uma das ag\u00eancias internacionais de controle sanit\u00e1rio citadas.\r\nPara se ter uma ideia, o prazo legal para a decis\u00e3o final da ANVISA nos processos de registro de medicamentos varia de 120 a 365 dias, dependendo da categoria da medica\u00e7\u00e3o. Trata-se de procedimento minucioso de an\u00e1lise da composi\u00e7\u00e3o, do uso e da natureza do produto, visando garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia necess\u00e1rias.\r\nApesar de reconhecermos a import\u00e2ncia da an\u00e1lise cuidadosa da ANVISA, estamos passando por um per\u00edodo de exce\u00e7\u00e3o que exige medidas tempor\u00e1rias urgentes. Neste momento em que in\u00fameras institui\u00e7\u00f5es de todo o mundo trabalham no desenvolvimento de novos medicamentos, testes, exames, aparelhos respiradores e outros produtos e equipamentos para o combate efetivo da pandemia de COVID-19, precisamos que a libera\u00e7\u00e3o desses produtos tenha a velocidade que a gravidade da situa\u00e7\u00e3o requer.\r\nNeste contexto, \u00e9 razo\u00e1vel que tenhamos confian\u00e7a no trabalho desempenhado pelas ag\u00eancias de controle sanit\u00e1rio de outros pa\u00edses, de modo a simplificar o processo de autoriza\u00e7\u00e3o para importa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o ou dos novos produtos que est\u00e3o sendo criados.\r\n\u00c9 importante destacar que a Lei n\u00ba 13.979, aprovada por esta Casa no in\u00edcio de fevereiro deste ano, j\u00e1 permite que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade autorize, excepcional e temporariamente, a importa\u00e7\u00e3o de produtos sujeitos \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria sem registro na ANVISA, desde que registrados pela autoridade sanit\u00e1ria estrangeira (art. 3\u00ba, inciso VIII, al\u00ednea \"b\", e \u00a7 5\u00ba, inciso II). Desse modo, entendemos que a proposta em exame deve alterar o regramento j\u00e1 existente para conferir ainda mais celeridade e seguran\u00e7a jur\u00eddica ao processo.\r\nNessa linha, propomos que o inciso VIII seja ampliado para se permitir, al\u00e9m da importa\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o desses produtos em territ\u00f3rio nacional. Substitu\u00edmos, ainda, o termo gen\u00e9rico 'produtos' por 'quaisquer materiais, medicamentos, equipamentos e insumos na \u00e1rea de sa\u00fade', com o objetivo de dar mais clareza e precis\u00e3o \u00e0 norma.\r\nBuscando elevar nossa seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho das ag\u00eancias sanit\u00e1rias estrangeiras, adicionamos ao registro dessas entidades a necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o comercial em seus respectivos pa\u00edses. Com isso, garantimos que a ag\u00eancia tenha aprovado a distribui\u00e7\u00e3o do produto para seus pr\u00f3prios cidad\u00e3os, e n\u00e3o apenas liberado sua exporta\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, estabelecemos que a ANVISA ser\u00e1 a respons\u00e1vel por conceder a autoriza\u00e7\u00e3o excepcional e tempor\u00e1ria para a importa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos produtos, no prazo de 72 horas, contado da submiss\u00e3o do pedido \u00e0 Ag\u00eancia.\r\nDesse modo, considerando que o texto do inciso VIII passar\u00e1 a especificar os produtos que podem ser autorizados pelo processo simplificado e que o \u00f3rg\u00e3o competente para conceder a libera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a ANVISA, s\u00e3o necess\u00e1rias as revoga\u00e7\u00f5es da al\u00ednea \"b\" do inciso VIII e do inciso II do \u00a7 5\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, uma vez que esses dispositivos estabelecem que cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade listar os produtos e autorizar a importa\u00e7\u00e3o. \r\nPropomos, assim, um substitutivo que aprimora a ideia do projeto original e integra as valiosas contribui\u00e7\u00f5es de diversos membros desta Casa e de representantes do Poder Executivo, em especial da ANVISA.\r\nPasso, ent\u00e3o, a discriminar as contribui\u00e7\u00f5es recebidas:\r\nI. Acatamos sugest\u00e3o da ANVISA para aumentar o prazo de concess\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de 48 para 72 horas, tendo em vista a exiguidade do per\u00edodo inicialmente proposto. N\u00e3o concordamos, contudo, com o requisito de aprova\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o dos produtos por duas das ag\u00eancias internacionais listadas, uma vez que burocratizaria o processo;\r\nII. A Emenda n\u00ba 1, do Deputado Jhonatan de Jesus, que estabelece que o procedimento simplificado seja utilizado at\u00e9 o fim da crise provocada pelo coronav\u00edrus, foi integralmente aceita, na medida em que o substitutivo alterar\u00e1 a lei tempor\u00e1ria de combate \u00e0 pandemia e perder\u00e1 a vig\u00eancia junto com a lei;\r\nIII. Consideramos tamb\u00e9m atendida a Emenda n\u00ba 2, do Deputado Hugo Leal, que contribuiu ativamente na elabora\u00e7\u00e3o do texto do \u00a7 13 do art. 3\u00ba. Chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que n\u00e3o seria razo\u00e1vel exigir a assinatura do paciente em termo de consentimento, em um cen\u00e1rio de sobrecarga do sistema de sa\u00fade. Decidimos que a informa\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico ao paciente ou a seu representante legal sobre a condi\u00e7\u00e3o do medicamento \u00e9 suficiente.\r\nIV. A Emenda n\u00ba 3, do Deputado L\u00e9o Moraes, foi parcialmente atendida na parte que limita a autoriza\u00e7\u00e3o especial da ANVISA aos medicamentos necess\u00e1rios ao combate \u00e0 pandemia de COVID-19. Quanto ao prazo de 90 dias de validade da lei, achamos mais prudente vincul\u00e1-lo ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica relacionada \u00e0 pandemia, considerando que ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel prever por quanto tempo a situa\u00e7\u00e3o perdurar\u00e1.\r\nV. Acatamos tamb\u00e9m as sugest\u00f5es da bancada do Partido Novo, que defendeu a manuten\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia de registro por apenas uma ag\u00eancia sanit\u00e1ria estrangeira e contribuiu para melhorar a clareza do texto.\r\nPor fim, optamos por n\u00e3o acatar a Emenda n\u00ba 4 (...), pois se permitiria uma abertura excessiva, inclusive a equipamentos usados, o que poderia comprometer a sa\u00fade de nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nCom essas medidas, acreditamos que o Parlamento brasileiro dar\u00e1 mais uma importante contribui\u00e7\u00e3o na luta para controlar a pandemia, garantindo que a popula\u00e7\u00e3o tenha acesso, de forma r\u00e1pida, aos novos materiais, medicamentos, equipamentos e insumos que venham a ser desenvolvidos por institui\u00e7\u00f5es de outros pa\u00edses.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CCJC, entendemos que o projeto e as emendas est\u00e3o em linha com os mandamentos constitucionais e com o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio. Quanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, como j\u00e1 dito, entendemos que a inova\u00e7\u00e3o legislativa deve ser inserida na Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, que disp\u00f5e sobre as medidas para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus.\r\nEm face do exposto, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, voto pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, (...)\", e das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 3, na forma do substitutivo apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 4. \"Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020 (...)\", e das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 4.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 1\u00ba de abril de 2020.\"\r\nPasso a ler o substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020. Os coautores s\u00e3o os mesmos.\r\n\"O Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba O art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n'Art. 3\u00ba............................................................\r\n......................................................................\r\nVIII - autoriza\u00e7\u00e3o excepcional e tempor\u00e1ria para importa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de quaisquer materiais, medicamentos, equipamentos e insumos na \u00e1rea de sa\u00fade sujeitos \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria sem registro na Anvisa (...), desde que:\r\na) registrados por uma das seguintes autoridades sanit\u00e1rias estrangeiras e autorizados \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o comercial em seus respectivos pa\u00edses;\r\n(...)\r\n\u00a7 12 A autoriza\u00e7\u00e3o de que trata o inciso VIII do caput dever\u00e1 ser concedida pela Anvisa em at\u00e9 72 horas ap\u00f3s a submiss\u00e3o do pedido \u00e0 ag\u00eancia, ficando dispensada a autoriza\u00e7\u00e3o de qualquer outro \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta para produtos que especifica.\r\n\u00a7 13 O m\u00e9dico que prescrever ou ministrar medicamento cuja distribui\u00e7\u00e3o ou importa\u00e7\u00e3o foi autorizada na forma do inciso VIII do caput dever\u00e1 informar ao paciente ou ao seu representante legal que o produto ainda n\u00e3o tem aprova\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria da Anvisa e foi liberado por ter sido registrado por autoridade sanit\u00e1ria estrangeira.' (NR)\r\nArt. 2\u00ba Revogam-se:\r\nI - a al\u00ednea \"b\" do inciso VIII do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020;\r\nII - o inciso II do \u00a7 5\u00ba do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020.\r\n(...)\"\r\n\u00c9 o substitutivo, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA SOBRE PRODUTOS FARMAC\u00caUTICOS, OBRIGA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), URG\u00caNCIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, PRODUTO PARA SA\u00daDE, MEDICAMENTO, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, INSUMO, APROVA\u00c7\u00c3O, VALIDA\u00c7\u00c3O, FOOD AND DRUG ADMINISTRATION (FDA), AG\u00caNCIA EUROPEIA DE MEDICAMENTOS, PHARMACEUTICALS AND MEDICAL DEVICES AGENCY (PMDA), NATIONAL MEDICAL PRODUCTS ADMINISTRATION (NMPA), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE DISPOSITIVO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre as raz\u00f5es do acatamento parcial de emenda oferecida pelo Deputado Hugo Leal ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio ao combate \u00e0 pandemia do Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um minuto. Eu s\u00f3 queria explicar aos nossos queridos Deputados e Deputadas que eu acatei parcialmente uma sugest\u00e3o que me foi dada pelo Deputado Hugo Leal, do Rio de Janeiro. O Deputado Hugo Leal queria, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que n\u00f3s apresent\u00e1ssemos uma coisa que n\u00f3s apresentamos quando operamos algu\u00e9m, que \u00e9 um termo de consentimento informado.\r\nQuando vamos operar - agora vou puxar a brasa para a minha sardinha - uma catarata, n\u00f3s damos ao paciente um termo de consentimento, dizendo dos riscos da cirurgia, que t\u00e9cnica que vamos usar, o que pode acontecer. \u00c9 um livro, e a maioria dos pacientes assina sem ler.\r\n\u00c9 mais uma prote\u00e7\u00e3o de defesa profissional do que prote\u00e7\u00e3o do paciente, porque o paciente n\u00e3o l\u00ea. Ele vai l\u00e1 porque confia no m\u00e9dico, porque conhece outras pessoas que operaram com esse m\u00e9dico e tiveram sucesso. Vai por absoluta confian\u00e7a. A nossa obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica na medicina \u00e9 informar, Deputado Hildo Rocha, e o nosso c\u00f3digo de \u00e9tica n\u00e3o diz que \u00e9 obrigado a informar por escrito. N\u00f3s temos que informar.\r\nEnt\u00e3o, por uma quest\u00e3o \u00e9tica, j\u00e1 que \u00e9 algo excepcional, n\u00f3s acatamos parcialmente a sugest\u00e3o do Deputado Hugo Leal. Em vez de apresentarmos algo por escrito, um livro sobre todos os efeitos colaterais do rem\u00e9dio... Vamos citar como exemplo a cloroquina, que tem se mostrado efetiva no in\u00edcio do tratamento do coronav\u00edrus, e n\u00e3o no final, quando o paciente j\u00e1 est\u00e1 entubado. A cloroquina n\u00e3o era utilizada para isso. Se formos mandar o paciente ler todos os efeitos colaterais da cloroquina que est\u00e3o inseridos na bula do medicamento, que j\u00e1 existe no Brasil para o tratamento de mal\u00e1ria, l\u00fapus, artrite reumatoide, s\u00f3 vai complicar a vida das pessoas.\r\nEu acho que a\u00ed ficaria o m\u00e9dico imbu\u00eddo do seu c\u00f3digo de \u00e9tica, porque todo m\u00e9dico j\u00e1 sabe que ele tem a obriga\u00e7\u00e3o de informar o paciente dessas particularidades. E normalmente isso j\u00e1 faz parte da nossa vida, n\u00f3s explicamos aos pacientes o que faremos com eles.\r\nEnt\u00e3o, por uma quest\u00e3o de respeito ao nosso colega Hugo Leal, discutimos aqui com v\u00e1rios coautores, e os coautores aquiesceram que seria mais plaus\u00edvel consignarmos que o m\u00e9dico deve fazer aquilo que est\u00e1 consignado no seu c\u00f3digo de \u00e9tica, o dever de informar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA SOBRE PRODUTOS FARMAC\u00caUTICOS, OBRIGA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), URG\u00caNCIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, PRODUTO PARA SA\u00daDE, MEDICAMENTO, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, INSUMO, APROVA\u00c7\u00c3O, VALIDA\u00c7\u00c3O, FOOD AND DRUG ADMINISTRATION (FDA), AG\u00caNCIA EUROPEIA DE MEDICAMENTOS, PHARMACEUTICALS AND MEDICAL DEVICES AGENCY (PMDA), NATIONAL MEDICAL PRODUCTS ADMINISTRATION (NMPA), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 6, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio ao combate \u00e0 pandemia do Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Parecer \u00e0s subemendas de plen\u00e1rio das Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nVoto do Relator.\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, voto pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 3, na forma da subemenda apresentada, e pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 4 a 6. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 6, na forma do substitutivo.\"\r\nSr. Presidente, na nossa subemenda substitutiva, eu gostaria de dar ci\u00eancia de que n\u00f3s acatamos a sugest\u00e3o dos coautores. E aqui eu quero fazer um registro e pedir inclusive desculpas aos autores, porque n\u00f3s hav\u00edamos combinado, sim, que dever\u00edamos deixar consignado na lei o nome das quatro ag\u00eancias e que esse medicamento, esse material, esse insumo que vai ser usado durante a pandemia tenha sido aprovado em uma das quatro grandes ag\u00eancias do mundo - FDA, EMA, PMDA e NMPA -, ag\u00eancias americana, europeia, japonesa e chinesa, e que tamb\u00e9m esses insumos ou medicamentos tenham autoriza\u00e7\u00e3o para ser usados nos respectivos pa\u00edses.\r\nE volto aqui para deixar bem claro: algumas subst\u00e2ncias, algumas drogas, alguns equipamentos t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o de uma determinada ag\u00eancia - por exemplo, a americana - e s\u00e3o aprovados para exporta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o s\u00e3o aprovados para ser usados nos Estados Unidos. Alguns aparelhos oftalmol\u00f3gicos, por exemplo, n\u00f3s podemos comprar aqui, mas n\u00e3o existe esse tipo de aparelho l\u00e1 nos Estados Unidos.\r\nEnt\u00e3o, para salvaguardar ainda mais a biosseguran\u00e7a dos pacientes \u00e9 que n\u00f3s consignamos na lei que, al\u00e9m de ter a aprova\u00e7\u00e3o dessas ag\u00eancias, n\u00f3s tamb\u00e9m s\u00f3 permitamos a entrada aqui, atrav\u00e9s de importa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o depois de 72 horas na ANVISA, de insumos, equipamentos, materiais e medicamentos que tamb\u00e9m sejam aprovados para utiliza\u00e7\u00e3o no respectivo pa\u00eds de origem da ag\u00eancia. Eu acho que isso deve ter ficado claro.\r\nDeputado Hildo, V.Exa. se sente contemplado?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, CELSO RUSSOMANO, DEPUTADO FEDERAL, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA SOBRE PRODUTOS FARMAC\u00caUTICOS, OBRIGA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), URG\u00caNCIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, PRODUTO PARA SA\u00daDE, MEDICAMENTO, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, INSUMO, APROVA\u00c7\u00c3O, VALIDA\u00c7\u00c3O, FOOD AND DRUG ADMINISTRATION (FDA), AG\u00caNCIA EUROPEIA DE MEDICAMENTOS, PHARMACEUTICALS AND MEDICAL DEVICES AGENCY (PMDA), NATIONAL MEDICAL PRODUCTS ADMINISTRATION (NMPA), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PRODUTO PARA SA\u00daDE USADO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito bem.\r\nEu conversei com o Deputado Russomanno, por quem tenho o maior respeito, e S.Exa. me colocou essa quest\u00e3o de n\u00f3s importarmos respiradores usados dos Estados Unidos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos falando aqui de celeridade com biosseguran\u00e7a, com responsabilidade. Se n\u00f3s importarmos m\u00e1quinas que j\u00e1 foram usadas nos Estados Unidos, como \u00e9 que a ANVISA vai poder fazer a aferi\u00e7\u00e3o dessas m\u00e1quinas, da funcionalidade? Quanto tempo de uso essas m\u00e1quinas ainda t\u00eam?\r\nEu acho que seria extremamente perigoso para a sa\u00fade do povo brasileiro n\u00f3s importarmos esse tipo de respirador, al\u00e9m do que eu n\u00e3o acredito que os Estados Unidos, que est\u00e3o mandando avi\u00f5es para a China para importar insumos, v\u00e3o vender respirador com 3 anos de uso para n\u00f3s, Presidente.\r\nEu at\u00e9 propus, com todo o respeito ao querido colega Celso Russomanno, que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer um projeto de lei. A\u00ed, j\u00e1 pedindo v\u00eania ao nosso coordenador Luizinho, da Comiss\u00e3o de acompanhamento externo do coronav\u00edrus, que n\u00f3s fa\u00e7amos um projeto de lei para discutir na Comiss\u00e3o, porque h\u00e1 muitos m\u00e9dicos e t\u00e9cnicos envolvidos com sa\u00fade l\u00e1.\r\nQue n\u00f3s possamos apresentar um projeto de lei, discuti-lo e eventualmente aprov\u00e1-lo, mas sobre este projeto aqui, Presidente, com todo o respeito ao nosso querido colega Celso Russomanno, acho n\u00f3s colocar\u00edamos a nossa popula\u00e7\u00e3o em vulnerabilidade.\r\nN\u00f3s temos que proteger a sa\u00fade das pessoas. Esse \u00e9 um princ\u00edpio nosso da Casa, e por isso n\u00e3o acatamos essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7082/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, AN\u00c1LISE CL\u00cdNICA, CRIA\u00c7\u00c3O, SISTEMA NACIONAL DE \u00c9TICA EM PESQUISA CL\u00cdNICA COM SERES HUMANOS, COMIT\u00ca DE \u00c9TICA EM PESQUISA (CEP), PROTE\u00c7\u00c3O, PESSOA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.082, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de \u00c9tica em Pesquisa Cl\u00ednica com Seres Humanos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - E \u00e9 no sentido de ajudar.\r\nMuita gente aqui falou sobre prazos, e n\u00f3s temos um projeto de pesquisa cl\u00ednica, o de n\u00ba 7.082, de 2017, j\u00e1 aprovado na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, que estabelece esses prazos e estabelece um marco legal da pesquisa cl\u00ednica no nosso Pa\u00eds. Esse relat\u00f3rio foi aprovado pelas universidades, pela ind\u00fastria privada que faz pesquisa cl\u00ednica no mundo, Presidente.\r\n\u00c9 um marco legal que tem sido elogiado por todas as entidades que fazem pesquisa cl\u00ednica no nosso Pa\u00eds, \u00e9 um marco legal pareado com os pa\u00edses que fazem pesquisas multic\u00eantricas, \u00cdndia, R\u00fassia, China. N\u00f3s estamos atr\u00e1s, inclusive, da Argentina.\r\nEstamos perdendo recursos por n\u00e3o termos um marco legal, Presidente. E estamos aqui, inclusive, com assinaturas suficientes para aprovarmos a urg\u00eancia desse projeto aqui na Casa. Isso seria importante para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 7082/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, PESQUISA CL\u00cdNICA, AN\u00c1LISE CL\u00cdNICA, PESQUISA COM SERES HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.082, de 2017, sobre a pesquisa cl\u00ednica com seres humanos e a institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de \u00c9tica em Pesquisa Cl\u00ednica com Seres Humanos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nQuero saudar o autor desta proposi\u00e7\u00e3o, nosso Senador e ex-Ministro Jos\u00e9 Serra, pela pertin\u00eancia do tema, bem como nosso Relator pelo trabalho.\r\nAs Santas Casas e os hospitais filantr\u00f3picos j\u00e1 fazem um trabalho merit\u00f3rio neste Pa\u00eds, praticamente desde o seu descobrimento. A Santa Casa do Rio de Janeiro, institui\u00e7\u00e3o onde fiz minha resid\u00eancia m\u00e9dica, foi fundada em 1580 por Jos\u00e9 de Anchieta. Desde esta \u00e9poca, vem desenvolvendo um trabalho de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis.\r\nNeste sentido, a Maioria orienta o voto \"sim\", ao tempo em que solicita a V.Exa., Sr. Presidente, que coloque em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 7.082, de 2017, que trata da pesquisa cl\u00ednica no nosso Pa\u00eds. A proposi\u00e7\u00e3o visa criar um marco legal adequado e trazer recursos para que possamos aplic\u00e1-los no nosso Pa\u00eds, facilitar o acesso de pessoas portadoras de c\u00e2ncer e de doen\u00e7as raras a novas tecnologias e a novos medicamentos. O projeto j\u00e1 conta com o apoio dos partidos para votarmos a urg\u00eancia.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos profissionais considerados essenciais ao combate de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Juscelino, n\u00f3s acabamos de aprovar a urg\u00eancia para o Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, de autoria dos nossos colegas Deputados Dr. Zacharias Calil, Adriana Ventura, Mariana Carvalho, Alexandre Padilha, Jorge Solla e Dra. Soraya Manato.\r\nSr. Presidente, esse projeto \u00e9 fundamental para garantir a biosseguran\u00e7a desses her\u00f3is brasileiros que comp\u00f5em as equipes multiprofissionais de sa\u00fade que trabalham em unidades de sa\u00fade, em hospitais, em cl\u00ednicas e at\u00e9 nos cemit\u00e9rios, IMLs e servi\u00e7os de verifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos. \u00c9 um projeto que tem o apoio, eu acho, da totalidade desta Casa. \u00c9 um reconhecimento ao trabalho que esses her\u00f3is an\u00f4nimos fazem em prol das pessoas que s\u00e3o acometidas por essa peste mundial que assola a humanidade.\r\nPor isso, eu queria pedir, Sr. Presidente, que esta Casa vote esse projeto hoje, porque ele j\u00e1 est\u00e1 constitu\u00eddo h\u00e1 3 semanas, e a cada dia mais profissionais de sa\u00fade s\u00e3o acometidos por COVID-19. Muitos j\u00e1 morreram. Quase 40 enfermeiros j\u00e1 morreram no Pa\u00eds por COVID-19.\r\nPortanto, pe\u00e7o ao Presidente que ponha em vota\u00e7\u00e3o esse projeto, porque ele tem o apoio da grande maioria da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida, dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - II - Voto do Relator\r\n\"O projeto \u00e9 merit\u00f3rio, uma vez que estabelece a ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas que garantam a sa\u00fade e a preserva\u00e7\u00e3o da vida de todos os profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, principalmente durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pelo surto de 2019.\r\nNo lugar da cria\u00e7\u00e3o de uma regra permanente, como pretende o projeto, optamos por limitar o alcance das novas regras ao per\u00edodo de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus, considerando que cada doen\u00e7a epid\u00eamica pode suscitar tratamento diferente. Apresentamos, portanto, um substitutivo que insere as medidas propostas no \u00e2mbito da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, que disp\u00f5e sobre as medidas para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus respons\u00e1vel pelo surto de 2019. Desse modo, garantimos melhor harmonia do ordenamento jur\u00eddico e reunimos todas as normas tempor\u00e1rias de combate \u00e0 pandemia no mesmo diploma legal.\r\nAl\u00e9m disso, ampliamos o rol de profissionais considerados essenciais a fim de contemplar psic\u00f3logos; assistentes sociais; agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade; agentes de combate \u00e0s endemias; cirurgi\u00f5es-dentistas; membros das For\u00e7as Armadas; coveiros, agentes funer\u00e1rios e trabalhadores de servi\u00e7os de aut\u00f3psia; farmac\u00eauticos, bioqu\u00edmicos e t\u00e9cnicos em farm\u00e1cia; bi\u00f3logos, biom\u00e9dicos e t\u00e9cnicos em an\u00e1lises cl\u00ednicas.\r\nQuanto aos testes peri\u00f3dicos, ouvimos importantes contribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e de diversos membros desta Casa, todos muito preocupados com a sa\u00fade dos profissionais que atuam diretamente no combate \u00e0 pandemia. Por um lado, foi demonstrado um receio leg\u00edtimo de que a testagem em massa de tantos profissionais a cada 15 dias consumisse um n\u00famero gigantesco dos j\u00e1 escassos exames com pessoas assintom\u00e1ticas e fora dos grupos de risco. Por outro lado, foi defendido, tamb\u00e9m com raz\u00e3o, que o diagn\u00f3stico precoce desses profissionais contribui para seu r\u00e1pido isolamento e recupera\u00e7\u00e3o, evitando que eles se tornem um vetor de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a que pretendem combater.\r\nNesse cen\u00e1rio, apresentamos ao Plen\u00e1rio uma solu\u00e7\u00e3o mediana que seja \u00fatil e, ao mesmo tempo, reduza poss\u00edveis danos colaterais. Desse modo, propomos que apenas os profissionais de sa\u00fade que tenham contato direto com portadores ou poss\u00edveis portadores do coronav\u00edrus tenham prioridade para fazer testes de diagn\u00f3stico da COVID-19. Desse modo, procuramos atender \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade dos profissionais mais expostos e evitamos eventuais desperd\u00edcios de testes.\r\nPor fim, atendendo a algumas emendas apresentadas, determinamos que o poder p\u00fablico e os empregadores ou contratantes forne\u00e7am, gratuitamente, os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) recomendados pela ANVISA aos profissionais listados no projeto que estiverem em atividade e em contato direto com portadores ou poss\u00edveis portadores do coronav\u00edrus, considerando os protocolos indicados para cada situa\u00e7\u00e3o.\r\nEssa determina\u00e7\u00e3o se reveste de especial import\u00e2ncia quando se considera a disparada do n\u00famero de den\u00fancias de falta de EPI nos hospitais. Em meados de abril, estimava-se que o Brasil tinha mais de 8 mil profissionais de sa\u00fade afastados de suas atividades por suspeita de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus.\r\nSegundo dados divulgados pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo, no dia 26 de abril, mais de 3 mil profissionais estavam afastados s\u00f3 na cidade de S\u00e3o Paulo, que contabilizava ainda 13 mortes de profissionais da sa\u00fade em decorr\u00eancia da COVID-19. Da mesma forma, no Estado do Rio de Janeiro, um levantamento do Conselho Regional de Medicina indica que 11 m\u00e9dicos j\u00e1 morreram no Estado por causa do novo coronav\u00edrus. Os n\u00fameros s\u00e3o sem d\u00favida alarmantes e evidenciam a urg\u00eancia de se adotarem mais medidas de prote\u00e7\u00e3o aos trabalhadores essenciais para o combate \u00e0 pandemia.\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.409, 1.483, 1.548, 1.553, 1.678, 1.688, 1.873 e 1.903, de 2020, e pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.409, 1.483, 1.548, 1.553, 1.678, 1.688, 1.873 e 1.903, de 2020, na forma do substitutivo apresentado. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos PLs 1.409, 1.483, 1.548, 1.553, 1.678, 1.688, 1.873 e 1.903, de 2020.\"\r\nObrigado, Sr. Presidente. Obrigado, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COVEIRO, CONDUTOR DE AMBUL\u00c2NCIA, INCLUS\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Deputado Alexandre Padilha sobre a inclus\u00e3o de motoristas de ambul\u00e2ncias e coveiros no parecer oferecido pelo orador ao  Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida, dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, querido Ministro Alexandre Padilha, por sugest\u00e3o de V.Exa., n\u00f3s inclu\u00edmos os motoristas de ambul\u00e2ncia, assim como os coveiros, que foi sugest\u00e3o da nossa querida Deputada Perp\u00e9tua Almeida.\r\nQuero dizer, Presidente, que este relat\u00f3rio foi constru\u00eddo por um leque imenso de Parlamentares da C\u00e2mara dos Deputados. Ele n\u00e3o \u00e9 um projeto de uma pessoa s\u00f3, \u00e9 um projeto da C\u00e2mara, que tem sido capitaneada por V.Exa. e que tem dado um exemplo para o Pa\u00eds na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de combate a essa pandemia.\r\nMuito obrigado a todos e a todas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Amplia\u00e7\u00e3o pelo orador do leque de profissionais contemplados pelo substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida, dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria esclarecer a todos, para que n\u00e3o haja d\u00favida, que eu acatei a sugest\u00e3o de todos os partidos que me procuraram, para ampliarmos o leque de profissionais que s\u00e3o contemplados neste meu substitutivo. \r\nEu lhe pe\u00e7o a devida v\u00eania, Sr. Presidente, apesar do adiantado da hora, para que todos se sintam contemplados, para dizer que n\u00f3s inclu\u00edmos m\u00e9dicos, enfermeiros, fisioterapeutas, psic\u00f3logos, assistentes sociais, policiais federais, civis e militares, membros das For\u00e7as Armadas, bombeiros militares, agentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o, agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, agentes de combate \u00e0s endemias, t\u00e9cnicos de enfermagem, bi\u00f3logos, biom\u00e9dicos, t\u00e9cnicos de an\u00e1lises cl\u00ednicas, coveiros e trabalhadores de servi\u00e7os funer\u00e1rios e de aut\u00f3psias, profissionais de limpeza, farmac\u00eauticos, bioqu\u00edmicos e t\u00e9cnicos de farm\u00e1cia, cirurgi\u00f5es dentistas e outros profissionais que trabalhem, Deputada Carmen, ou que sejam convocados para trabalhar nas unidades de sa\u00fade durante o per\u00edodo de isolamento social e que tenham contato com pessoas ou materiais que ofere\u00e7am risco de contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus. Acho que, com isso, eu contemplei todos. Quero agradecer o compromisso de todos.\r\nVolto a dizer que este \u00e9 um projeto da C\u00e2mara dos Deputados, sob o comando do nosso Presidente Rodrigo Maia, que tem sido um homem extremamente sens\u00edvel e tem colocado a C\u00e2mara dos Deputados a servi\u00e7o do Brasil, criando um marco legal adequado, para que o Poder Executivo possa combater, com a maior efici\u00eancia e justi\u00e7a, essa praga que atinge a humanidade.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 20, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida, dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Passo \u00e0 leitura do voto, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nAo projeto foram apresentadas 19 emendas, que passamos a analisar.\r\nA Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado T\u00falio Gad\u00ealha, do PDT de Pernambuco, prop\u00f5e que os profissionais indicados no projeto de lei tenham prioridade na destina\u00e7\u00e3o dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI recomendados pela ANVISA. Determina ainda que os profissionais de sa\u00fade infectados pelo coronav\u00edrus em raz\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o direta no atendimento de pacientes com a doen\u00e7a tenham prioridade no acesso a tratamento m\u00e9dico especializado.\r\nA Emenda n\u00ba 2, do Deputado Eduardo Bismarck, do PDT do Cear\u00e1, inclui no rol de profissionais essenciais os trabalhadores de servi\u00e7os funer\u00e1rios e de aut\u00f3psia; prev\u00ea o transporte gratuito dos profissionais para as unidades de sa\u00fade; determina a vacina\u00e7\u00e3o e o atendimento m\u00e9dico priorit\u00e1rio dos profissionais infectados pelo coronav\u00edrus, comprovado o nexo laboral da doen\u00e7a; prev\u00ea a disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de acolhimento psicol\u00f3gico e de estruturas de repouso adequado. Por fim, explicita os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o que devem ser fornecidos a trabalhadores de servi\u00e7os funer\u00e1rios e de aut\u00f3psia.\r\n\tA Emenda n\u00ba 3, apresentada pelo Deputado Enio Verri (PT-PR), assegura os EPIs aos profissionais e volunt\u00e1rios que estejam atuando no enfrentamento \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus, sob pena de multa nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT).\r\nA Emenda n\u00ba 4, tamb\u00e9m do Deputado Enio Verri, determina o fornecimento, pelo empregador, de EPIs aos empregados que estejam trabalhando nas atividades consideradas essenciais por ato do Poder Executivo, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o nos termos da Norma Regulamentadora n\u00ba 28, que versa sobre fiscaliza\u00e7\u00e3o e penalidades relativas \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho.\r\nA Emenda n\u00ba 5, de autoria dos Deputados Enio Verri e Carlos Veras (PT-PE), tem o objetivo de ampliar o rol de profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, contemplando psic\u00f3logos, assistentes sociais, agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias.\r\nA Emenda n\u00ba 6, proposta pelo Deputado Pedro Lucas Fernandes (PTB-MA), prev\u00ea o pagamento de adicional de insalubridade de at\u00e9 50% do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo aos profissionais essenciais elencados no projeto.\r\nA Emenda n\u00ba 7, apresentada pela Deputada Perp\u00e9tua Almeida (PCdoB-AC), determina a suspens\u00e3o da cobran\u00e7a de tarifa de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros para os profissionais essenciais contemplados no projeto de lei.\r\nAs Emendas n\u00bas 8 e 9, do Deputado Enio Verri, incluem como obriga\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dos contratantes as medidas imediatas de prote\u00e7\u00e3o e o fornecimento de EPI, visto que nem todos os colaboradores no combate \u00e0 pandemia t\u00eam rela\u00e7\u00f5es formais de emprego. O fornecimento de EPI deve ser gratuito.\r\nA Emenda n\u00ba 10, do mesmo autor, busca assegurar a realiza\u00e7\u00e3o de testes diagn\u00f3sticos a cada 15 dias para profissionais da sa\u00fade que estejam em contato com portadores ou poss\u00edveis portadores do coronav\u00edrus.\r\nPor sua vez, a Emenda n\u00ba 11, do Deputado Eduardo Bismarck, prev\u00ea que os recursos para custeio dos testes diagn\u00f3sticos ficar\u00e3o a cargo da Uni\u00e3o.\r\nAs Emendas n\u00bas 12 e 13, de autoria, respectivamente, dos Deputados Julio Cesar Ribeiro (Republicanos-DF) e Bira do Pindar\u00e9 (PSB-MA), buscam ampliar o rol de profissionais essenciais, incluindo dentistas (Emenda n\u00ba 12) e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, agentes de combate a endemias e profissionais do sistema \u00fanico de assist\u00eancia social (Emenda n\u00ba 13).\r\nA Emenda n\u00ba 14, do Deputado Lafayette de Andrada (Republicanos-MG), \u00e9 pela inclus\u00e3o de m\u00e9dicos veterin\u00e1rios e profissionais ligados \u00e0 vigil\u00e2ncia fitossanit\u00e1ria.\r\nA Emenda n\u00ba 15, do Deputado Bira do Pindar\u00e9, tem teor id\u00eantico ao da Emenda n\u00ba 13.\r\nAs Emendas n\u00bas 16 e 17, do Deputado Hildo Rocha (MDB-MA), solicitam que sejam contemplados os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e os agentes de combate \u00e0s endemias e determinam que os recursos necess\u00e1rios \u00e0s medidas de prote\u00e7\u00e3o sejam de responsabilidade da Uni\u00e3o. \r\nA Emenda n\u00ba 18, do Deputado Vinicius Carvalho (Republicanos-SP), visa contemplar os membros das For\u00e7as Armadas.\r\nPor fim, a Emenda n\u00ba 19, do Deputado Pedro Lucas Fernandes, de forma semelhante \u00e0 da emenda 6, prev\u00ea pagamento de adicional de insalubridade de at\u00e9 50% sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo ou sobre o piso salarial da categoria, se houver.\r\nAp\u00f3s a an\u00e1lise das emendas de plen\u00e1rio apresentadas, concordamos com o imperativo de se fornecerem EPIs aos profissionais essenciais que estejam em atividade e tenham contato com pessoas infectadas ou com suspeita de infec\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus. \r\nDe igual forma, respaldamos a proposta de ampliar o rol de profissionais considerados indispens\u00e1veis ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, incluindo psic\u00f3logos, assistentes sociais, cirurgi\u00f5es-dentistas, coveiros, trabalhadores de servi\u00e7os funer\u00e1rios e de aut\u00f3psia, agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, agentes de combate \u00e0s endemias e membros das For\u00e7as Armadas. \r\nDesse modo, foram totalmente acatadas as Emendas n\u00bas 3, 5, 12 e 13, e parcialmente acatadas as Emendas n\u00bas 1 e 2. \r\nQuanto ao atendimento m\u00e9dico priorit\u00e1rio para os profissionais de sa\u00fade que contra\u00edrem o v\u00edrus em raz\u00e3o de suas atividades, ressaltamos que a prioridade de atendimento deve obedecer a crit\u00e9rios m\u00e9dicos que consideram a gravidade de cada caso, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o acolhemos a sugest\u00e3o contida na Emenda n\u00ba 1.\r\nEm que pese a nobre inten\u00e7\u00e3o dos autores das Emendas n\u00bas 6, 7 e 19, que determinam, respectivamente, o pagamento de adicional de insalubridade e a gratuidade do transporte p\u00fablico, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o dessas proposi\u00e7\u00f5es, unicamente por for\u00e7a de restri\u00e7\u00f5es financeiras e or\u00e7ament\u00e1rias, considerando que a pandemia j\u00e1 implica grande aumento das despesas p\u00fablicas.\r\nPor fim, acatamos totalmente as Emendas n\u00bas 8 e 9, estendendo as obriga\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s medidas de prote\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para os contratantes e enfatizando que o fornecimento de EPIs para os profissionais ser\u00e1 gratuito. Infelizmente n\u00e3o pudemos acolher a Emenda n\u00ba 10, que restabelecia a testagem dos profissionais a cada 15 dias. A medida seria o ideal, mas n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de atend\u00ea-la devido \u00e0 escassez de testes diagn\u00f3sticos.\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico e pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3, 5, 8, 9, 12, 13, 15, 16 e 18, na forma do substitutivo apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 4, 6, 7, 10, 11, 14, 17 e 19. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas de 1 a 19.\"\r\nMuito obrigado, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, UNI\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, GLEBA, RORAIMA, AMAP\u00c1, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA FAIXA DE FRONTEIRA, CRIT\u00c9RIO, COLONIZA\u00c7\u00c3O, LOTEAMENTO, \u00c1REA RURAL, FAIXA DE FRONTEIRA, RORAIMA, AMAP\u00c1, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1426/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, UNI\u00c3O, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, GLEBA, RORAIMA, AMAP\u00c1, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, HIRAN GON\u00c7ALVES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. N\u00e3o exclus\u00e3o pelo Relator Ac\u00e1cio Favacho, da \u00e1rea da Floresta Nacional de Roraima prevista no Projeto de Lei n\u00ba 1.426, de 2020, de autoria do orador e outros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero parabenizar o nosso colega, Deputado Jhonatan de Jesus, um dos autores deste projeto, a Deputada Sh\u00e9ridan, o Deputado Ottaci Nascimento e a Deputada Aline Gurgel, que s\u00e3o coautores.\r\nEu tamb\u00e9m, como coautor do projeto, queria dar ci\u00eancia \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados de que inclusive eu tinha um requerimento de apensa\u00e7\u00e3o do meu projeto, que era muito semelhante ao do Deputado Jhonatan, mas para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos adiantar, sabendo da import\u00e2ncia de aprovarmos esse marco legal para os Estados do Amap\u00e1 e de Roraima, eu achei por bem n\u00e3o arguir essa quest\u00e3o de ordem.\r\nAl\u00e9m disso, eu lamento, apesar do trabalho do nosso querido colega Deputado Ac\u00e1cio Favacho, Relator do projeto, que ele retirou do projeto a quest\u00e3o dos 150 quil\u00f4metros da faixa de fronteira; retirou o dispositivo que desobrigava a aprova\u00e7\u00e3o de zoneamento ecol\u00f3gico e econ\u00f4mico do Estado que detivesse 65% das terras ocupadas por unidades de conserva\u00e7\u00e3o devidamente regulamentadas por terras ind\u00edgenas homologadas; terras de for\u00e7as armadas; per\u00edmetros rodovi\u00e1rios federais, mas n\u00e3o contemplou a exclus\u00e3o da \u00e1rea da Floresta Nacional de Roraima, prevista no PL n\u00ba 1.426. \r\nIsso era uma luta, Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inclusive do nosso Relator da MP 901, que caducou, o nosso colega, tamb\u00e9m de Roraima, Deputado Edio Lopes.\r\nEu queria fazer esse registro e parabenizar mais uma vez pelo trabalho o nosso querido colega Jhonatan de Jesus, porque n\u00f3s n\u00e3o conseguimos mais conceber que Estados criados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 tenham se tornado Estados virtuais. A falta de regulamenta\u00e7\u00e3o das nossas terras atrapalha muito o nosso desenvolvimento. Em Roraima, particularmente, onde vivemos um boom e um renascimento do agroneg\u00f3cio, n\u00f3s somos sempre atrapalhados pelo fato de n\u00e3o termos um marco legal adequado para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica a quem trabalha e produz no nosso campo.\r\nPresidente, muito obrigado.\r\nMais uma vez, parab\u00e9ns ao Deputado Jhonatan de Jesus e tamb\u00e9m ao Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados.\r\nO nosso partido encaminha \"n\u00e3o\". \r\nEu queria agradecer ao Relator, Deputado Pedro Paulo, que acatou uma sugest\u00e3o de emenda de reda\u00e7\u00e3o de nossa autoria que amplia o art. 8\u00ba do substitutivo, que faz uma ressalva em rela\u00e7\u00e3o ao aumento de sal\u00e1rio dos servidores da \u00e1rea da sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica e For\u00e7as Armadas. O Relator acatou a nossa sugest\u00e3o e ampliou isso para servidores federais das \u00e1reas de limpeza p\u00fablica e assist\u00eancia social.\r\nObrigado, Deputado Pedro Paulo.\r\nO nosso partido vota \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROTOCOLO, ORIENTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Apoio \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para utiliza\u00e7\u00e3o de hidroxicloroquina no tratamento de pacientes com coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade hoje publicou uma orienta\u00e7\u00e3o sobre o tratamento da COVID-19 com hidroxicloroquina. Tenho visto muitas opini\u00f5es controversas a respeito do assunto.\r\nEu queria chamar aten\u00e7\u00e3o que, depois de 40 anos no exerc\u00edcio da medicina, como ex-Presidente do Conselho Regional de Medicina, por duas vezes, e Presidente da Frente Parlamentar Mista da Medicina, do Congresso Nacional, analisei com muito cuidado essa orienta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 um protocolo, mas uma simples orienta\u00e7\u00e3o, dando poder discricion\u00e1rio aos m\u00e9dicos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade do nosso Pa\u00eds para que eles, com sua experi\u00eancia cl\u00ednica, seu tiroc\u00ednio cl\u00ednico, estabele\u00e7am um tratamento, a partir de normas que foram, inclusive, preconizadas por um parecer do Conselho Federal de Medicina. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 clara: feito o diagn\u00f3stico, o paciente deve ser conscientizado dos riscos, da falta de consenso em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento, do perigo de intera\u00e7\u00f5es medicamentosas, do perigo de utiliza\u00e7\u00e3o dessa medica\u00e7\u00e3o no caso de comorbidades, como doen\u00e7as card\u00edacas e renais, e s\u00f3 a\u00ed ent\u00e3o, por meio de um termo livre de consentimento e bem esclarecido, ele vai autorizar que o m\u00e9dico comece a fazer o tratamento. \r\nEu volto a dizer, na minha opini\u00e3o, n\u00f3s democratizamos e tornamos mais seguro o uso da hidroxicloroquina. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa droga tem sido usada nos maiores hospitais do Pa\u00eds e, o pior, ela come\u00e7ou a ser usada, principalmente, nos hospitais que atendem os mais ricos da nossa Na\u00e7\u00e3o, e em rela\u00e7\u00e3o os pobres, usavam-na de maneira extremamente emp\u00edrica, sem se estabelecer uma dosagem adequada, um controle adequado, um diagn\u00f3stico adequado para seguran\u00e7a desses pacientes.\r\nTomando por base o princ\u00edpio de n\u00e3o causar maior dano, eu quero dizer \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados que essa orienta\u00e7\u00e3o est\u00e1 absolutamente em conson\u00e2ncia e n\u00e3o fere nenhuma norma editada pelo Conselho Federal de Medicina.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FERNANDA MELCHIONNA, DEPUTADA FEDERAL, MAURO NAZIF, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Fernanda Malchionna  Mauro Nazif, respectivamente, autora e relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 2.055, de 2019, de teor semelhante ao da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar a Deputada Fernanda Melchionna, autora do projeto. Tamb\u00e9m quero dizer que sou o autor do PL 2.055/2019, que tinha um teor muito parecido e est\u00e1 apensado a este.\r\nParabenizo o ilustre Relator, o meu colega Mauro Nazif, que tem trabalhado muito para preservar a sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nQuero reconhecer a import\u00e2ncia das equipes multiprofissionais e de todas as categorias que est\u00e3o na frente de batalha contra essa praga que aflige toda a humanidade.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., Deputado Mauro Nazif; parab\u00e9ns \u00e0 querida colega Fernanda Melchionna; parab\u00e9ns e muito obrigado a todos os que cuidam das pessoas que apresentam os quadros mais graves dessa doen\u00e7a no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Partido Progressista encaminha \"sim\".\r\nEu tamb\u00e9m queria fazer uma refer\u00eancia elogiosa aos autores e coautores do projeto que garante apoio e seguran\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 alimentar como sanit\u00e1ria \u00e0s comunidades ind\u00edgenas. \r\nE quero dizer, como Coordenador da bancada do meu Estado de Roraima, que tem uma comunidade ind\u00edgena imensa, de mais de 50 mil ind\u00edgenas, que esse povo est\u00e1 muito bem representado aqui nesta Casa pela nossa refer\u00eancia nacional nas pol\u00edticas ind\u00edgenas do nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a nossa querida colega, a Deputada Joenia Wapichana.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Joenia, pelo seu relat\u00f3rio e pela maturidade com que acatou as sugest\u00f5es que foram consignadas no texto. Parab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER,  PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EPIDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, INCLUS\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.409-B, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Deputadas, \"(...) as altera\u00e7\u00f5es realizadas pelo Senado s\u00e3o merit\u00f3rias, vez que ampliam as medidas de prote\u00e7\u00e3o e o n\u00famero de profissionais a serem protegidos, contemplando categorias importantes que se encontram expostas e fazendo frente \u00e0 pandemia.\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico e pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020. Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do projeto, e pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 1.409/20\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.\r\nZACHARIAS CALIL, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EPIDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, ZENAIDE MAIA, SENADORA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos da Comiss\u00e3o Externa de A\u00e7\u00f5es contra o Coronav\u00edrus.   Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o imediata de medidas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a V.Exa. e ao Deputado Hildo Rocha, por essa fala de 1 minuto.\r\nEu quero enaltecer o trabalho da Comiss\u00e3o Externa de A\u00e7\u00f5es contra o Coronav\u00edrus e tamb\u00e9m falar do compromisso do autor do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, aprovado agora h\u00e1 pouco nesta Casa. O projeto de lei \u00e9 de autoria do nosso querido colega m\u00e9dico, o Deputado Dr. Zacharias Calil, e tem a coautoria dos Deputados Adriana Ventura, Mariana Carvalho, Alexandre Padilha, Jorge Solla e Dra. Soraya Manato.\r\nChamo aten\u00e7\u00e3o para o fato de que acatei o substitutivo que veio do Senado, porque a autora do substitutivo, a nossa querida colega tamb\u00e9m m\u00e9dica, a Senadora Zenaide Maia, ampliou o leque das categorias contempladas com a prioriza\u00e7\u00e3o no fornecimento de EPIs e de testes \u00e0quelas pessoas que est\u00e3o no enfrentamento dessa pandemia.\r\nQuero parabenizar todos e agradecer a esta Casa e ao Sr. Presidente, pela sensibilidade e pelo compromisso com a sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado, Deputado Hildo Rocha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acho que adiarmos esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer um desservi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, que precisa de um C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito aperfei\u00e7oado, como faz o substitutivo do relat\u00f3rio do Deputado Juscelino Filho.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JUSCELINO FILHO, RELATOR, ELOGIO.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2424/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LINHA DE CR\u00c9DITO, PROFISSIONAL LIBERAL, PESSOA F\u00cdSICA, CALAMIDADE P\u00daBICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PL 7082/2017, DIRETRIZES, PESQUISA CL\u00cdNICA, AN\u00c1LISE CL\u00cdNICA, PESQUISA COM SERES HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Juscelino Filho. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o dos requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia dos Projetos de Lei de n\u00bas 7.082, de 2017, sobre a pesquisa cl\u00ednica com seres humanos e a institui\u00e7\u00e3o da Sistema Nacional de \u00c9tica em Pesquisa Cl\u00ednica com Seres Humanos; e 2.424, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de linha especial de cr\u00e9dito para profissionais liberais durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu ouvi muitas falas aqui no sentido de que o Projeto de Lei 3.267, com substitutivo t\u00e3o bem constru\u00eddo pelo Deputado Juscelino Filho, n\u00e3o trata de pauta priorit\u00e1ria para esta pandemia.\r\nRespeito essas opini\u00f5es, mas, como m\u00e9dico-legista com longa atividade em IML no meu Estado, eu sei da import\u00e2ncia de construirmos um marco legal adequado para proteger a vida das pessoas.\r\nEu quero parabenizar V.Exa., Deputado Juscelino, porque, mais do que construir um substitutivo que contemplou a grande maioria, V.Exa. foi paciente, foi parcimonioso, discutiu a mat\u00e9ria, fez muitas audi\u00eancias e n\u00e3o descaracterizou o projeto original que veio do Governo, mas o aperfei\u00e7oou.\r\nAqui eu queria, Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Deputados, chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que h\u00e1 algumas coisas que est\u00e3o sendo questionadas no projeto, como, por exemplo, o aumento do prazo para exig\u00eancia do exame peri\u00f3dico de 40 anos para 50 anos e o fato de que esse exame deve ser feito de 10 em 10 anos. O nosso Relator sabiamente aumentou o intervalo entre os exames para 10 anos, mas concedeu discricionariedade ao perito examinador. Se ele detectar alguma intercorr\u00eancia na sa\u00fade do periciando, isto \u00e9, do motorista que est\u00e1 se submetendo ao exame, poder\u00e1 diminuir o prazo de exig\u00eancia de um novo exame. Por exemplo, se o paciente ficou diab\u00e9tico e est\u00e1 com o seu diabetes descompensando, come\u00e7ou a desenvolver um processo de glaucoma que pode restringir o seu campo de vis\u00e3o, ou se o paciente est\u00e1 tendo redu\u00e7\u00e3o na sua acuidade visual em consequ\u00eancia de uma poss\u00edvel catarata, esse perito pode diminuir o prazo da exig\u00eancia de um novo exame. Ou seja, o Relator n\u00e3o estabeleceu, de maneira perempt\u00f3ria, que o exame tenha que ser feito de 10 em 10 anos, elevando a idade de in\u00edcio de 40 anos para 50 anos. Ele deixou consignado no texto que o perito examinador pode, a qualquer tempo, determinar uma diminui\u00e7\u00e3o do prazo desse exame.\r\nEu quero aqui, Srs. Deputados, aproveitar a oportunidade para tamb\u00e9m fazer duas solicita\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia, que t\u00e3o bem tem conduzido esta Casa neste per\u00edodo de enfrentamento da pandemia da COVID-19.\r\nN\u00f3s temos aqui na Casa um projeto de lei que veio do Senado, de autoria da Senadora Ana Am\u00e9lia, que estabelece um novo regramento legal para as pesquisas cl\u00ednicas no nosso Pa\u00eds.\r\nO PL 7.082 estabelece um regramento que torna o Pa\u00eds pareado com os pa\u00edses mais desenvolvidos no mundo no que tange \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da pesquisa cl\u00ednica com seres humanos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no mundo, hoje, investe-se cerca de 180 bilh\u00f5es de d\u00f3lares anuais em pesquisa cl\u00ednica. O nosso Pa\u00eds recebe n\u00e3o mais do que 0,19% desse total. Por qu\u00ea? Porque no Brasil n\u00e3o havia um tempo determinado pela lei para que esses protocolos de pesquisa cl\u00ednica fossem analisados pela ANVISA. Numa negocia\u00e7\u00e3o com a ag\u00eancia, estabelecemos o prazo de no m\u00e1ximo 180 dias para a elabora\u00e7\u00e3o de um parecer a respeito desse protocolo.\r\nHavia dois est\u00e1gios \u00e9ticos nos comit\u00eas de \u00e9tica em pesquisa. Diminu\u00edmos para um e estabelecemos um prazo de 30 dias para que os conselhos estaduais de \u00e9tica em pesquisa deliberem sobre um protocolo de pesquisa no Pa\u00eds. Ali\u00e1s, esse prazo tamb\u00e9m pode ser diminu\u00eddo para 15 dias, se esse protocolo de pesquisa for de interesse do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nAl\u00e9m de esse projeto de lei estabelecer prazos mais reais e pareados com os pa\u00edses mais modernos do mundo - Estados Unidos, pa\u00edses europeus e, mais recentemente, BRICS -, haver\u00e1 muitos investimentos no Pa\u00eds, que ser\u00e3o necess\u00e1rios para o enfrentamento da crise econ\u00f4mica p\u00f3s-pandemia.\r\nAlgo muito importante nesse projeto \u00e9 que ele d\u00e1 \u00e0s pessoas que t\u00eam dificuldade em conseguir tratamento para diferentes tipos de c\u00e2ncer acesso a grandes inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, em termos de constru\u00e7\u00e3o de novos f\u00e1rmacos, anticorpos monoclonais, cujo efeito \u00e9 sobejamente sabido em determinados casos dessa doen\u00e7a. Essas pessoas ter\u00e3o acesso a esses medicamentos inovadores durante a pesquisa cl\u00ednica, n\u00e3o s\u00f3 os pacientes de c\u00e2ncer, mas tamb\u00e9m os portadores de doen\u00e7as raras, pois a eles \u00e9 dificultado o acesso, por conta da dificuldade de se fazer pesquisa com drogas inovadoras para determinado n\u00famero de s\u00edndromes que, sem o tratamento adequado, condenam portadores dessa patologia a uma vida extremamente diminu\u00edda. \r\nPresidente, dirijo apelo a V.Exa., a fim de que possamos votar, pelo menos, a urg\u00eancia desse projeto. \r\nH\u00e1 tamb\u00e9m o PL 2.424, que trata do fornecimento de cr\u00e9dito, com juros adequados, para os profissionais liberais do Pa\u00eds.\r\nEsse projeto de lei j\u00e1 conta com o apoiamento de v\u00e1rios partidos, como Progressistas, Partido dos Trabalhadores, Republicanos, para que possamos tamb\u00e9m aprovar a urg\u00eancia.\r\nSr. Relator, Deputado Juscelino Filho, temos quest\u00f5es importantes no projeto. H\u00e1 muita gente dizendo que o projeto contempla uma reserva de mercado para m\u00e9dicos e psic\u00f3logos. N\u00e3o vi nesse projeto, Deputado Juscelino Filho, Sras. e Srs. Deputados, nada em termos de credenciamento de profissionais, seja m\u00e9dicos, seja psic\u00f3logos, o que, de certa forma, facilita o acesso e diminui aquilo que muito se fala aqui de carteliza\u00e7\u00e3o dessas atividades. \r\nAl\u00e9m disso, muitos segmentos neste Parlamento dizem que o fato de restringirmos os exames para especialistas tamb\u00e9m seria um movimento corporativo. N\u00e3o! Tive at\u00e9 a oportunidade de conversar com o meu querido colega Paulo, por quem tenho grande respeito, que me falou sobre esse problema. Eu disse: \"Paulo, quando estamos com problema oftalmol\u00f3gico n\u00e3o procuramos um ginecologista, mas um oftalmologista\". A especialidade m\u00e9dica, obtida atrav\u00e9s de cursos de especializa\u00e7\u00e3o ou de resid\u00eancia m\u00e9dica, todos atrav\u00e9s de credenciamento de institui\u00e7\u00e3o m\u00e9dica brasileira...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Esses profissionais apenas se qualificaram para exercer essa atividade pericial, que tem como pressuposto fundamental a seguran\u00e7a das pessoas no tr\u00e2nsito no Pa\u00eds.\r\nQuero aqui solicitar \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados a aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo t\u00e3o bem constru\u00eddo pelo querido Deputado Juscelino Filho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PP, reconhecendo o trabalho do nosso Deputado Juscelino Filho, Relator deste projeto, que estabeleceu uma discuss\u00e3o ampla com o Conselho Federal de Medicina, a Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira - AMB e a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psicologia de Tr\u00e1fego - ABRAPSIT, cujas sugest\u00f5es est\u00e3o contempladas no seu substitutivo, o PP, com todo o respeito ao nosso querido Deputado Ricardo, encaminha pela rejei\u00e7\u00e3o dessa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Ricardo Silva a respeito da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O que o Deputado Ricardo Silva falou n\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00f3s estamos aqui para falar a verdade. Isso n\u00e3o \u00e9 consenso entre psic\u00f3logos e m\u00e9dicos.\r\nEu tenho 40 anos de medicina, fui Presidente de conselho, sou Presidente da Frente Parlamentar da Medicina desta Casa e tenho uma rela\u00e7\u00e3o com m\u00e9dicos de 54 especialidades. Esse seu pensamento n\u00e3o \u00e9 consenso.\r\nEnt\u00e3o, eu queria restabelecer aqui a verdade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a quest\u00e3o dos peritos examinadores, tanto m\u00e9dicos quanto psic\u00f3logos, foi muito bem consignada no texto do Relator e est\u00e1 inclusive no caput desse projeto.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s saudamos o Relator e votamos pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997 e, por decorr\u00eancia, do subsequente \u00a7 2\u00ba-A, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o Relator do substitutivo, Deputado Juscelino Filho, foi muito prudente, colocando de 10 em 10 anos, e, dos 40 aos 50 anos, ele consignou a discricionariedade do perito para, se o paciente tiver alguma intercorr\u00eancia, algum problema, diminuir o prazo de per\u00edcia. Ent\u00e3o quero aqui ressaltar o cuidado e a qualidade do texto do Deputado Juscelino Filho.\r\nO PP vota \"sim\", para manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VODTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 81, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante no art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PP considera que o relat\u00f3rio do Deputado Juscelino Filho \u00e9 extremamente adequado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tempestividade das per\u00edcias e deixou consignado, inclusive, como ele mesmo disse, a discricionariedade dos peritos para antecipar os exames a partir dos 40 anos.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\". O PP vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA CRUZ VERMELHA, ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA, RORAIMA, OPERA\u00c7\u00c3O ACOLHIDA, J\u00daLIO CALS, PRESIDENTE, CRUZ VERMELHA BRASILEIRA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Cruz Vermelha Brasileira. Relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias realizadas pela entidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje foi instalada na Casa a Frente Parlamentar em Defesa da Cruz Vermelha Brasileira. Al\u00e9m de hipotecar meu irrestrito apoio \u00e0 Cruz Vermelha Brasileira, que tem se dedicado a ajudar as pessoas em vulnerabilidade em todo o mundo, eu quero agradecer ao Presidente da entidade, J\u00falio Cals, a ajuda que deu especialmente ao nosso povo de Roraima. \r\nA Cruz Vermelha tem ajudado na Opera\u00e7\u00e3o Acolhida, e agora mesmo n\u00f3s recebemos no nosso Estado mais de 40 toneladas de ajuda humanit\u00e1ria, EPIs, cestas b\u00e1sicas. Portanto, eu quero, em nome do Presidente J\u00falio Cals, agradecer \u00e0 Cruz Vermelha e enaltec\u00ea-la pela sensibilidade e pelo comprometimento em ajudar pessoas e Estados em vulnerabilidade, principalmente os mais afetados pela pandemia do coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PARCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O, ANU\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Concord\u00e2ncia do Presidente Jair Bolsonaro com a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, acerca do uso da telemedicina durante a crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, L\u00edder Ricardo Barros, minha quest\u00e3o diz respeito ao Veto n\u00ba 6, parcial, relativo \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da telemedicina pelo Conselho Federal de Medicina, que norteia as rela\u00e7\u00f5es de trabalho m\u00e9dico atrav\u00e9s de uma lei de 1957.\r\nN\u00f3s tivemos com o Presidente Bolsonaro uma reuni\u00e3o que contou com a participa\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo, do Presidente do Conselho Federal de Medicina e do Deputado Luizinho, Presidente da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 havia combinado conosco e dito que realmente n\u00e3o havia nenhum \u00f3bice, porque esse texto n\u00e3o significa nenhum tipo de gasto para o Governo, ele apenas respeita o que j\u00e1 est\u00e1 consignado em lei, e n\u00f3s acertamos derrubar esse veto parcial, de forma que estou muito surpreso agora.\r\nO Deputado Vitor Hugo, L\u00edder Ricardo, participou conosco da reuni\u00e3o e pode confirmar para V.Exa. que houve esse acordo com o Presidente da Rep\u00fablica, que, sensibilizado, disse: \"N\u00e3o tem nenhum problema derrubar esse veto parcial que trata da telemedicina s\u00f3 no \u00e2mbito da pandemia. Depois n\u00f3s regulamentamos a mat\u00e9ria, atrav\u00e9s de uma resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal.\"\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PARCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, ACORDO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de acordo para inclus\u00e3o na pauta do Veto Parcial n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, acerca do uso da telemedicina durante a crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como Vice-L\u00edder do meu partido e com a sua devida v\u00eania, eu queria esclarecer uma coisa importante.\r\nHouve um encaminhamento do L\u00edder do maior partido desta Casa, o Deputado Zarattini, que aquiesceu \u00e0 sugest\u00e3o de inserirmos no acordo a derrubada do Veto Parcial n\u00ba 6, sobre a telemedicina. J\u00e1 que estamos fazendo acordo, n\u00e3o custa nada deliberarmos sobre isso antes da vota\u00e7\u00e3o, Presidente, porque \u00e9 uma coisa importante para a medicina brasileira. Isso n\u00e3o implica nenhum tipo de gasto para o Governo. \u00c9 um ato legal, absolutamente legal, conversado com o Presidente da Rep\u00fablica, com o Presidente do Conselho Federal de Medicina e com o Major Vitor Hugo, L\u00edder do Governo, que participou da reuni\u00e3o. O Presidente disse que n\u00e3o tinha nenhum \u00f3bice em rela\u00e7\u00e3o a isso. Eu estou surpreso com o fato de que isso n\u00e3o foi consignado e deliberado atrav\u00e9s do L\u00edder do Congresso.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Hiran, existe um problema t\u00e9cnico e regimental. Esse item que V.Exa. cita n\u00e3o foi destacado. N\u00e3o houve destaque do PP, por exemplo, ou de qualquer outro partido em rela\u00e7\u00e3o a isso. Ent\u00e3o, o que estamos fazendo? Estamos conduzindo da mesma forma como conduzimos quando votamos em fichas. N\u00f3s s\u00f3 trazemos para discuss\u00e3o aquilo que foi destacado. Eu n\u00e3o tenho como pin\u00e7ar, porque j\u00e1 abri a Ordem do Dia. Isso teria que ser apresentado antes da Ordem do Dia. Ent\u00e3o, na verdade, estou com um problema regimental sobre o acordo que V.Exa. cita. Obviamente, a palavra de V.Exa. tem toda a credibilidade. Por\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 um destaque. Quando abri a Ordem do Dia, n\u00e3o foi apresentado nenhum destaque, de partido nenhum, em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Ali\u00e1s, Presidente, essa pauta foi alterada agora pela manh\u00e3. A pauta era diferente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - A pauta \u00e9 uma coisa. Eu estou falando de destaque. Para destaque h\u00e1 prazo legal.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Eu sei disso.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - O destaque, Deputado Hiran, pode ser apresentado antes da abertura da Ordem do Dia. O fato \u00e9 que eu abri a Ordem do Dia, e n\u00e3o tenho esse destaque.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Eu tentei conversar com o Deputado Jhonatan de Jesus. J\u00e1 havia falado com ele. Ele \u00e9 m\u00e9dico tamb\u00e9m e L\u00edder do Republicanos. Na hora em que liguei para ele, ele disse: \"Olha, abriu a sess\u00e3o, e perdemos esse tempo\".\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - O problema \u00e9 esse.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Veja bem: j\u00e1 que se est\u00e1 quebrando o Regimento sob a \u00e9gide de um acordo, j\u00e1 que se est\u00e1 fazendo um acordo, que se fa\u00e7a um acordo que privilegie todos os interesses, para que todo mundo fique pacificado aqui.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Isso eu n\u00e3o posso deliberar, Deputado Hiran.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - V.Exa. est\u00e1 vendo que o encaminhamento est\u00e1 gerando desconforto para o L\u00edder de um partido e vai gerar desconforto para todo o movimento m\u00e9dico brasileiro, que sabe que a telemedicina tem que ser regulamentada atrav\u00e9s de resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina. Est\u00e1 na lei de 1957, uma lei que tem a minha idade, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROCESSO LEGISLATIVO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, AGRADECIMENTO, CARLOS ZARATTINI, L\u00cdDER DO PARTIDO, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Carlos Zarattini pelo apoiamento a pleito do orador. Apoio \u00e0 proposta do Deputado Ricardo Barros de encerramento da sess\u00e3o e convoca\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de L\u00edderes, para delibera\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos de vota\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima sess\u00e3o conjunta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente e caros colegas, eu quero s\u00f3 ressaltar aqui as manifesta\u00e7\u00f5es, a pondera\u00e7\u00e3o e a intelig\u00eancia de V.Exa., assim como o carinho e o respeito que tem por n\u00f3s.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder, Deputado Carlos Zarattini, por apoiar o nosso pleito. \r\nTamb\u00e9m ressalto a capacidade de aglutina\u00e7\u00e3o para n\u00f3s fazermos esse acordo, que contemplou todas as partes e foi capitaneado pelo nosso querido Deputado Ricardo Barros, L\u00edder extremamente competente e que conciliou os interesses. Tenho certeza de que, \u00e0 tarde, a sess\u00e3o vai fluir sem maiores problemas.\r\nMuito obrigado, Presidente. Muito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 6/2020, VETO PARCIAL, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DEFESA, DERRUBADA DE VETO, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ACORDO, GOVERNO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, CONGRESSO NACIONAL.\r\nSESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, PAULO GANIME, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO NOVO (NOVO), PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Agradecimento aos Lideres partid\u00e1rios pela inclus\u00e3o na pauta e rejei\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, minha querida Presidente, Sras. e Srs. Deputados. \r\nEu queria, Presidente, ressaltar a maneira serena, a maneira inteligente, a maneira cordata como V.Exa. conduziu os nossos trabalhos desde a manh\u00e3 de hoje. Eu queria agradecer a sua sensibilidade, primeiro, com o encaminhamento dado na quest\u00e3o do nosso L\u00edder do NOVO, Paulo Ganime, que \u00e9 uma pessoa muito querida nesta Casa. \r\nAl\u00e9m do que, eu gostaria de parabenizar todos os L\u00edderes por acatarem a sugest\u00e3o de n\u00f3s inserirmos, nesta vota\u00e7\u00e3o em globo, a quest\u00e3o da telemedicina, que \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds, n\u00e3o s\u00f3 nesta \u00e9poca de pandemia mas tamb\u00e9m no futuro. A telemedicina e as teleconsultas s\u00e3o uma realidade no nosso Pa\u00eds e devem ser regulamentadas pelo Conselho Federal de Medicina.\r\nE quero tamb\u00e9m ressaltar, Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o acatamento do Presidente Bolsonaro aos nossos argumentos - o Governo reconheceu a import\u00e2ncia, acatou a derrubada do veto. Tamb\u00e9m quero reconhecer o trabalho tanto do L\u00edder no Congresso, o nosso querido colega Senador Eduardo Gomes, quanto, aqui na Casa, que deu um exemplo de compet\u00eancia, do nosso querido L\u00edder Ricardo, que tem auxiliado muito tamb\u00e9m o Governo nos encaminhamentos das quest\u00f5es mais inerentes ao Brasil.\r\nN\u00e3o ganha o Parlamento, n\u00e3o ganha o Governo, minha Presidente, ganha o Pa\u00eds como um todo. Ganham as pessoas que precisam de todas essas quest\u00f5es t\u00e3o discutidas aqui e que s\u00e3o sempre galgadas no bem-estar do povo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns ao movimento m\u00e9dico! Parab\u00e9ns ao Congresso Nacional! Eu espero tamb\u00e9m que, na sess\u00e3o do Senado, rejeitem este Veto n\u00ba 6, que trata da telemedicina no Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, querida Presidente. \r\nMuito obrigado a todos os L\u00edderes de todos os partidos indistintamente.\r\nUm grande abra\u00e7o, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Juscelino Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PP vota \"sim\" e quer aproveitar a oportunidade para parabenizar o Deputado Juscelino Filho, que foi o Relator desta mat\u00e9ria e fez seu trabalho com muita maestria.\r\nDiferentemente do que est\u00e1 sendo dito aqui, esta mat\u00e9ria foi muito discutida sim. Participamos de muitas audi\u00eancias, de muitos debates, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tanto com o Governo quanto com os Parlamentares da Casa.\r\nEu quero, mais uma vez, parabenizar o Deputado Juscelino pelo texto. As Emendas n\u00bas 6, 7, 9 e 12 que vieram do Senado foram acatadas por ele.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara. Parab\u00e9ns tamb\u00e9m ao Senador Ciro Nogueira, que relatou a mat\u00e9ria no Senado.\r\nAcho que temos de aprovar logo esta proposi\u00e7\u00e3o, para darmos um presente ao Pa\u00eds nesta Semana Nacional de Tr\u00e2nsito.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos.\r\nO PP encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 12, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como j\u00e1 est\u00e1 consignado no texto e no substitutivo do Deputado Juscelino que os m\u00e9dicos, os peritos e os psic\u00f3logos t\u00eam 3 anos para se prepararem para se tornarem especialistas, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao destaque do NOVO, que flexibilizaria esse trabalho, que tem que ser feito com muito esmero, para que possamos diminuir as comorbidades do tr\u00e2nsito.\r\nN\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DEFESA.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7082/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DIRETRIZES, PESQUISA CL\u00cdNICA, AN\u00c1LISE CL\u00cdNICA, PESQUISA COM SERES HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei de n\u00ba 7.082, de 2017, sobre a pesquisa cl\u00ednica com seres humanos e a institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de \u00c9tica em Pesquisa Cl\u00ednica com Seres Humanos.",
        "tipoDiscurso": "APARTE",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nEspero que destravemos a pauta, j\u00e1 que a Oposi\u00e7\u00e3o tem dito que h\u00e1 pressa em resolver a quest\u00e3o da vacina e da sa\u00fade p\u00fablica do Brasil. Ent\u00e3o, vamos vencer logo essa pauta de 30 anos, que inclui a autonomia do Banco Central, para dar seguran\u00e7a a essa pol\u00edtica e torn\u00e1-la uma pol\u00edtica n\u00e3o de Governo, mas uma pol\u00edtica de Estado.\r\nPresidente, aproveito a oportunidade para pedir que votemos a urg\u00eancia do Projeto n\u00ba 7.082, de 2017, que cria o novo marco legal para pesquisas cl\u00ednicas no Pa\u00eds. O mundo investe 160 bilh\u00f5es de reais ao ano em pesquisa. O Brasil tem ficado para tr\u00e1s nesses investimentos porque n\u00e3o ter um marco legal adequado. \r\nSolicito a V.Exa. que ven\u00e7amos a urg\u00eancia e pautemos esse projeto de autoria da Senadora Ana Am\u00e9lia, que ficou sob minha responsabilidade na C\u00e2mara. J\u00e1 aprovamos o projeto na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Queremos vot\u00e1-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel no plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apenas esclare\u00e7o que o teste do pezinho \u00e9 fundamental e j\u00e1 utilizado em muitos Estados, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o de leis estaduais. N\u00f3s precisamos aprov\u00e1-la. Eu acredito que o nosso colega Cherini n\u00e3o teve uma informa\u00e7\u00e3o adequada.\r\nSr. Presidente, se n\u00f3s inclu\u00edssemos 50 testes nesse projeto n\u00e3o conseguir\u00edamos mensurar o custo disso para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. De forma que somos a favor do projeto como est\u00e1 sendo proposto aqui. Espero que possamos discutir os outros testes, posteriormente, em Comiss\u00e3o Especial, avaliando o custo disso para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nO PP encaminha \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PP encaminha \"n\u00e3o\" pelo simples fato de que n\u00f3s temos um trip\u00e9 de universalidade, integralidade e equidade no SUS que garante direitos iguais \u00e0s pessoas de acesso \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.\r\nO PP encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, a respeito da classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia sensorial, do tipo visual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu, como oftalmologista, entendo que esse projeto de lei \u00e9 extremamente pertinente e que a relatoria da Deputada Canziani \u00e9 extremamente...\r\nO SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB gostaria de mudar a orienta\u00e7\u00e3o e liberar a bancada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - O PSDB libera.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - N\u00f3s estamos orientando a favor, Presidente, porque o paciente portador de vis\u00e3o monocular tem, sim, limita\u00e7\u00f5es do ponto de vista de acesso ao trabalho, por exemplo. Um portador de doen\u00e7a monocular, de cegueira monocular, n\u00e3o pode dirigir carros de aplicativo, n\u00e3o pode dirigir \u00f4nibus, n\u00e3o pode dirigir caminh\u00e3o, n\u00e3o pode ser piloto. Ele tem uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es laborais. De forma que ele est\u00e1 no limbo. E muitas vezes, Presidente, quando um paciente procura um exame oftalmol\u00f3gico, ele quer um laudo para participar de um concurso, por exemplo, e fica naquele limbo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INGREDIENTE FARMAC\u00caUTICO ATIVO (IFA), VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATRASO, CHINA, \u00cdNDIA, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), SA\u00daDE P\u00daBLICA, DR. LUIZ ANTONIO TEIXEIRA JR., PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF).",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Pedido ao Presidente da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., de intermedia\u00e7\u00e3o nas negocia\u00e7\u00f5es com a \u00cdndia e a Rep\u00fablica Popular da China, com vista ao imediato fornecimento ao Brasil de insumos farmac\u00eauticos ativos, utilizados na produ\u00e7\u00e3o da vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, queridos colegas Deputados e Deputadas, eu queria manifestar aqui uma profunda preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. \r\nNo seu discurso de posse, Sr. Presidente, V.Exa. enfatizou o seu compromisso com a imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. E eu queria trazer uma not\u00edcia que nos preocupa sobre os pa\u00edses que produzem IFAs, os insumos farmac\u00eauticos ativos. A China e a \u00cdndia est\u00e3o atrasando o fornecimento de IFAs para o nosso Pa\u00eds. A FIOCRUZ, que firmou conv\u00eanio com a parceria Oxford/AstraZeneca, tinha a expectativa de nos entregar at\u00e9 julho 100 milh\u00f5es de doses de vacinas, e h\u00e1 um risco muito grande de n\u00e3o se atingir esse objetivo. \r\nPortanto, eu pediria que, por interm\u00e9dio da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, que \u00e9 a Comiss\u00e3o mais vocacionada desta Casa para as quest\u00f5es da sa\u00fade - e o Presidente \u00e9 o Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., um colega extremamente comprometido com a sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, assim como todos os membros da Comiss\u00e3o -, V.Exa. assuma esse protagonismo para facilitar as rela\u00e7\u00f5es com a \u00cdndia e a China, pa\u00edses fabricantes de IFAs, que s\u00e3o as mat\u00e9rias-primas para a fabrica\u00e7\u00e3o de vacinas. Do contr\u00e1rio, n\u00e3o vamos vacinar nem 20% do povo brasileiro at\u00e9 julho, e essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o nossa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 52/2020, VETO PARCIAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CONTR\u00c1RIO, AGRADECIMENTO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, MEDICINA DO TR\u00c1FEGO, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, EDUARDO GOMES, SENADOR, JUSCELINO REZENDE, DEPUTADO FEDERAL, CIRO NOGUEIRA, RELATOR, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, Sras. e Srs. Deputados, Senador Eduardo Gomes, que \u00e9 L\u00edder do Governo no Congresso, eu estou aqui para agradecer.\r\nL\u00edder Eduardo, V.Exa. foi um gigante ontem na discuss\u00e3o desses vetos. O Presidente tamb\u00e9m nos honra muito, assim como o nosso L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, o Deputado Ricardo Barros.\r\nEu quero, em nome da medicina do Brasil, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego, agradecer a todos os L\u00edderes que aquiesceram \u00e0 nossa sugest\u00e3o de derrubada dos itens 8, 12 e 13 do Veto n\u00ba 52, o que garantir\u00e1 que os especialistas em medicina de tr\u00e1fego tenham condi\u00e7\u00e3o de estabelecer seus exames com seguran\u00e7a para o povo brasileiro. E n\u00e3o se pode falar aqui de reserva de mercado, porque se deixou consignado que tanto os m\u00e9dicos de tr\u00e1fego quanto os psic\u00f3logos que trabalham na \u00e1rea ter\u00e3o 3 anos para se qualificar no seu trabalho.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer e ressaltar o trabalho do nosso querido colega Deputado Juscelino Rezende, que foi o Relator da mat\u00e9ria na C\u00e2mara, e do nosso Presidente Ciro Nogueira, que relatou a mat\u00e9ria no Senado.\r\nQuero ainda parabenizar a Diretoria da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego - ABRAMET, que nos auxiliou muito na constru\u00e7\u00e3o desse novo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, que foi ao encontro das expectativas do Governo, do Presidente Bolsonaro, em benef\u00edcio da seguran\u00e7a das pessoas.\r\nMuito obrigado a todos.\r\nPresidente, muito obrigado. Que V. Exa. tenha uma gest\u00e3o extremamente prof\u00edcua no Congresso Nacional. Pelo que n\u00f3s j\u00e1 conhecemos de V. Exa. com a nossa experi\u00eancia de conv\u00edvio aqui nesta Casa, na C\u00e2mara Deputados, na CCJ, sabemos da sua fidalguia, dos seus conhecimentos jur\u00eddicos, da sua seguran\u00e7a e da sua intelig\u00eancia.\r\nBoa sorte, Presidente! Que Deus lhe aben\u00e7oe!\r\nMeu querido amigo Senador Eduardo Gomes, muito obrigado pela condu\u00e7\u00e3o da aquiesc\u00eancia \u00e0 derrubada desses vetos. Isso foi muito importante para a medicina brasileira.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria pedir sua autoriza\u00e7\u00e3o para ir direto ao voto do Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pois n\u00e3o, Deputado, pode ir direto ao voto.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - \"II - Voto do Relator\r\nO agravamento da pandemia de coronav\u00edrus no Brasil nos primeiros meses de 2021 levou o Pa\u00eds \u00e0 maior crise sanit\u00e1ria e hospitalar de sua hist\u00f3ria. Faltam insumos nos hospitais, e pacientes com COVID-19 ou com suspeita da doen\u00e7a morrem na fila \u00e0 espera de um leito de terapia intensiva, evidenciando o tr\u00e1gico colapso do sistema de sa\u00fade do nosso Pa\u00eds.\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o estarrecedora, \u00e9 fundamental apoiar iniciativas que tenham por objetivo ampliar a capacidade de atendimento pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, colocando leitos de UTI da rede privada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica. \u00c9 inadmiss\u00edvel ver pessoas morrendo por falta de leitos de UTI em locais em que h\u00e1 hospitais privados com leitos vagos.\r\nDessa forma, foi proposto o Programa Pr\u00f3-Leitos, com o objetivo de conceder dedu\u00e7\u00f5es em impostos federais para pessoas e empresas que custearem a contrata\u00e7\u00e3o de leitos de terapia intensiva na rede privada de sa\u00fade, para uso do SUS. A iniciativa garante a preval\u00eancia do interesse social e o equil\u00edbrio entre os agentes do mercado, os prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade privados e o SUS.\r\nDevido \u00e0 necessidade de fazer alguns ajustes e acr\u00e9scimos ao texto do projeto, optamos pela apresenta\u00e7\u00e3o de substitutivo, que ora passamos a comentar.\r\nPara minimizar o risco de falta de leitos tamb\u00e9m na rede privada de sa\u00fade, propusemos que, em cada Estado, sempre que os leitos atinjam a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de 85%, sejam automaticamente suspensas as cirurgias eletivas nos hospitais p\u00fablicos e privados, excepcionalizados os procedimentos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e os relacionados \u00e0 oncologia e cardiologia.\r\nAs pessoas jur\u00eddicas que declaram o Imposto de Renda na modalidade lucro real e aderirem ao Programa Pr\u00f3-Leitos poder\u00e3o deduzir do seu Imposto de Renda referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2021 o valor investido nas contrata\u00e7\u00f5es de leitos. Pessoas f\u00edsicas tamb\u00e9m poder\u00e3o deduzir o valor investido nas contrata\u00e7\u00f5es do seu Imposto de Renda referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2021.\r\nPor fim, limitamos o impacto or\u00e7ament\u00e1rio decorrente desta lei ao valor de R$ 2,5 bilh\u00f5es\" - que ficar\u00e1 consignado no Or\u00e7amento deste ano.\r\n\"(...)\r\nO Regimento da C\u00e2mara dos Deputados - RICD, art. 53, II - define que o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por meio da an\u00e1lise da conformidade da proposi\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual - PPA, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO e o Or\u00e7amento Anual - LOA.\r\nAl\u00e9m disso, nortear\u00e3o a an\u00e1lise as normas pertinentes \u00e0 receita e \u00e0 despesa p\u00fablicas, dentre elas as partes correlatas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF.\r\nO projeto analisado tem o objetivo de estabelecer medida de car\u00e1ter emergencial para o enfrentamento da pandemia de COVID-19 ao incentivar a disponibiliza\u00e7\u00e3o de leitos cl\u00ednicos e de terapia intensiva. Trata-se, portanto, de proposi\u00e7\u00e3o importante e crucial para o momento de crise sanit\u00e1ria que se estabeleceu no Pa\u00eds, uma vez que busca combater o colapso da sa\u00fade p\u00fablica e privada.\r\nDesse modo, \u00e9 salutar a necessidade urgente da medida prevista, considerando ainda que a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 transit\u00f3ria, demarcando o limite do exerc\u00edcio financeiro de 2021. Com esse prop\u00f3sito, vale destacar, diante do agravamento da pandemia neste ano, a lembran\u00e7a do que, ainda em 2020, decidiu o Supremo Tribunal Federal - STF, na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade - ADI n\u00ba 6357, ao deferir e referendar a medida cautelar que afasta a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o de programas p\u00fablicos destinados ao enfrentamento dos problemas causados pela crise do novo coronav\u00edrus.\r\nNesse sentido, ainda sobreveio o art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 106, de 7 de maio de 2020 - \"or\u00e7amento de guerra -, o qual, durante a vig\u00eancia da calamidade p\u00fablica, flexibilizou, para todos os entes federativos, a rigidez or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es que t\u00eam a finalidade de enfrentar a calamidade e as suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas, incluindo a concess\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio fiscal, tal como ocorre na presente proposta, que \u00e9, por sua vez, apresentada em tempos de agravamento e colapso na estrutura de leitos hospitalares, nada obstante o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, tenha produzido efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020.\r\nCom esse cen\u00e1rio, como uma forma de resguardo econ\u00f4mico e financeiro, o pr\u00f3prio projeto prev\u00ea que o Poder Executivo estimar\u00e1 o montante da ren\u00fancia fiscal, incluindo-a no demonstrativo a que se refere o \u00a7 6\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assim como estabelece o limite, a t\u00edtulo de impacto or\u00e7ament\u00e1rio para 2021, de R$ 2,5 bilh\u00f5es, considerando a ades\u00e3o ao programa pelas pessoas jur\u00eddicas tributadas pelo lucro real.\r\nConclui-se, portanto, que o projeto que aqui apresentamos \u00e9 compat\u00edvel com o momento que vive o Brasil, e n\u00e3o infringe as normas que balizam a atividade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, na forma do substitutivo apresentado.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 24 de mar\u00e7o de 2021.\r\nDeputado Hiran Gon\u00e7alves.\r\nRelator.\"\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI,  LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 15, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\n\"Ao projeto foram apresentadas 15 emendas, que passamos a analisar.\r\nA Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado Wolney Queiroz (PDT-PE), tem o objetivo assegurar que os Hospitais das For\u00e7as Armadas disponibilizem leitos ociosos para o atendimento de civis acometidos com COVID-19.\r\nA Emenda n\u00ba 2, do Deputado Geninho Zuliani (DEM-SP), prev\u00ea dedu\u00e7\u00f5es no Imposto de Renda tamb\u00e9m para empresas que adquirirem equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, equipamento de sa\u00fade, equipamento de apoio, equipamento de infraestrutura, equipamento m\u00e9dico-assistencial, produto m\u00e9dico, produto para diagn\u00f3stico de uso in vitro, produto para sa\u00fade e produto de higiene, utilizados exclusivamente nos leitos privados cl\u00ednicos e de terapia intensiva. Al\u00e9m disso, prev\u00ea isen\u00e7\u00e3o de outras contribui\u00e7\u00f5es al\u00e9m do Imposto de Renda.\r\nA Emenda n\u00ba 3, apresentada pelo Deputado J\u00falio C\u00e9sar Ribeiro (Republicanos-DF), acrescenta aos objetivos do Programa Pr\u00f3-Leitos a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos e materiais destinados a intuba\u00e7\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, de acordo com as necessidades sanit\u00e1rias espec\u00edficas de cada ente federativo. \r\nA Emenda n\u00ba 4, dos Deputados Bohn Gass (PT-RS) e Alexandre Padilha (PT-SP), prop\u00f5e a contrata\u00e7\u00e3o de leitos de acordo com a solicita\u00e7\u00e3o e posterior avalia\u00e7\u00e3o e aceite do \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade de cada ente federativo. O gestor local dever\u00e1 proceder \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da viabilidade do funcionamento dos leitos, incluindo a composi\u00e7\u00e3o de equipes de sa\u00fade necess\u00e1rias ao atendimento dos pacientes, anteriormente \u00e0 sua libera\u00e7\u00e3o. Por fim, determina a publica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas aos leitos (local, quantidade, dura\u00e7\u00e3o do contrato), para transpar\u00eancia e fiscaliza\u00e7\u00e3o da medida.\r\nA Emenda n\u00ba 5, de autoria do Deputado Bohn Gass (PT-SP), tem o objetivo de estipular um limite \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o prevista no projeto, de 30% do valor investido nas contrata\u00e7\u00f5es.\r\nA Emenda n\u00ba 6, proposta pelo Deputado Paulo Ganime (NOVO-RJ), determina a autoriza\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da atua\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos formados em institui\u00e7\u00f5es estrangeiras com habilita\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio da medicina no exterior. O m\u00e9dico autorizado nesses termos exercer\u00e1 a medicina exclusivamente no \u00e2mbito do combate \u00e0 pandemia de COVID-19 e durante o per\u00edodo de vig\u00eancia da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia nacional (ESPIN).\r\nA Emenda n\u00ba 7, proposta pela Deputada Tal\u00edria Petrone (PSOL-RJ), disp\u00f5e sobre a requisi\u00e7\u00e3o administrativa de leitos hospitalares privados em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, com a aus\u00eancia de servi\u00e7os p\u00fablicos, conveniados e contratados, a fim de assegurar a utiliza\u00e7\u00e3o, controle e gerenciamento pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade de toda capacidade hospitalar instalada no Pa\u00eds e com o objetivo de garantir acesso universal e igualit\u00e1rio para interna\u00e7\u00e3o de pacientes com COVID-19. Segundo a emenda, os servi\u00e7os privados de sa\u00fade s\u00e3o obrigados a prestar atendimento ao SUS, mediante ressarcimento previsto.\r\nA Emenda n\u00ba 8, do Deputado Wolney Queiroz (PDT-PE), prop\u00f5e que o Programa Pr\u00f3-Leitos abranja tamb\u00e9m doa\u00e7\u00f5es ao SUS para a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de profissionais de sa\u00fade para atuar nos leitos cl\u00ednicos e de terapia intensiva contratados no \u00e2mbito do programa.\r\nA Emenda n\u00ba 9, da Deputada Tal\u00edria Petrone (PSOL-RJ), altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para propor a tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos distribu\u00eddos e o fim do tratamento fiscal dos juros sobre o capital pr\u00f3prio.\r\nA Emenda n\u00ba 10, dos Deputados Bohn Gass (PT-RS) e Alexandre Padilha (PT-SP), faz altera\u00e7\u00f5es substanciais ao texto, limitando a dedu\u00e7\u00e3o ao limite de 30% do valor pago, determinando que os leitos tenham pre\u00e7os limitados ao valor pago pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para leitos de COVID-19 e prevendo contrata\u00e7\u00e3o de leitos apenas mediante solicita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do gestor local do SUS, entre outras propostas.\r\nA Emenda n\u00ba 11, do Deputado Darci de Matos (PSD-SC), autoriza, durante o estado de emerg\u00eancia decorrente da COVID-19, a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de m\u00e9dicos brasileiros que n\u00e3o revalidaram o diploma de gradua\u00e7\u00e3o expedido por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira, bem como de m\u00e9dicos estrangeiros que participaram do Programa Mais M\u00e9dicos, exigindo-se, nesse caso, a resid\u00eancia legal no Brasil.\r\nA Emenda n\u00ba 12, do Deputado Jos\u00e9 M\u00e1rio Schreiner (DEM-GO), prev\u00ea dedu\u00e7\u00e3o no Imposto de Renda tamb\u00e9m dos valores correspondentes a doa\u00e7\u00f5es a entidades privadas sem fins lucrativos, exclusivamente destinados ao combate \u00e0 pandemia de COVID-19 no Brasil. Assim, tem o objetivo de proporcionar que n\u00e3o apenas o SUS, mas tamb\u00e9m as entidades de sa\u00fade do terceiro setor sejam contempladas no projeto de lei.\r\nA Emenda n\u00ba 13, do Deputado Alan Rick (DEM-AC), autoriza, durante o estado de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional e para o combate \u00e0 pandemia de COVID-19, a contrata\u00e7\u00e3o excepcional e tempor\u00e1ria de m\u00e9dicos formados em institui\u00e7\u00f5es estrangeiras com habilita\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio da medicina no exterior. \r\nA Emenda n\u00ba 14, dos Deputados Bohn Gass (PT-RS) e Merlong Solano (PT-PI), prev\u00ea dispensa de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os, inclusive de engenharia, e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus.\r\nA Emenda n\u00ba 15, dos Deputados Aliel Machado (PSB-PR) e Alessandro Molon (PSB-RJ), suspende os requisitos criados pelo art. 23-A da Lei n\u00ba 12.871, de 2013, e demais exig\u00eancias legais ou administrativas que impe\u00e7am profissionais com experi\u00eancia pr\u00e9via no Sistema \u00danico de Sa\u00fade de atuarem regularmente como m\u00e9dicos no Pa\u00eds, especificamente no refor\u00e7o ao combate \u00e0 pandemia da COVID-19.\r\nEmbora todas as emendas de Plen\u00e1rio sejam merit\u00f3rias, votamos pela sua rejei\u00e7\u00e3o, pois consideramos que a inclus\u00e3o de temas n\u00e3o totalmente afins ao Programa Pr\u00f3-Leitos poder\u00e1 prejudicar a celeridade da tramita\u00e7\u00e3o do projeto, em uma mat\u00e9ria em que o tempo \u00e9 uma vari\u00e1vel crucial.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, diante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 15. Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 15. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, o nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 15.\"\r\nSr. Presidente, eu queria dividir esta relatoria com V.Exa. e com todos os Parlamentares desta Casa, porque este substitutivo n\u00e3o \u00e9 um substitutivo de autoria do Deputado Hiran Gon\u00e7alves. Eu tenho certeza de que o compromisso desta Casa \u00e9 com a sa\u00fade e com a aten\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o do sofrimento do povo brasileiro, que n\u00e3o tem acesso ao m\u00ednimo de cuidados quando acometidos de forma mais grave da COVID-19.\r\nApesar de ter rejeitado todas as emendas, eu rogo que possamos votar esse substitutivo de maneira absolutamente majorit\u00e1ria, mostrando ao povo brasileiro o nosso compromisso com o enfrentamento mais eficaz desta pandemia no nosso Pa\u00eds.\r\nPresidente, parab\u00e9ns pela sua manifesta\u00e7\u00e3o e pelo fato de ter se tornado cada vez mais protagonista no combate desta trag\u00e9dia da humanidade.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Progressista, entendendo a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, encaminha \"sim\".\r\nAgora, eu queria fazer uma refer\u00eancia ao nobre Deputado J\u00falio Cesar, que est\u00e1 encaminhando pelo Republicanos e me informou que vai retirar o destaque em que sugeria a inclus\u00e3o, no projeto, do ressarcimento de equipamentos de intuba\u00e7\u00e3o. N\u00f3s explicamos para o Deputado e tamb\u00e9m para a Deputada Joice Hasselmann, que apresentou uma emenda, que o kit de intuba\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserido no pre\u00e7o do leito de UTI. De forma que quero agradecer o entendimento \u00e0 Deputada Joice e ao Deputado J\u00falio Cesar.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO, VALOR, SA\u00daDE SUPLEMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria fazer uma refer\u00eancia ao nosso querido colega m\u00e9dico e Deputado Arlindo Chinaglia.\r\nMeu querido colega Arlindo, n\u00f3s tamb\u00e9m temos uma grande preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a como ser\u00e1 feito esse controle na sa\u00fade suplementar. Eu queria salientar que sa\u00fade suplementar \u00e9 um neg\u00f3cio privado, n\u00e3o \u00e9 SUS. Para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos, Deputado Arlindo, tornar essa negocia\u00e7\u00e3o fact\u00edvel com a sa\u00fade suplementar, com os hospitais privados, n\u00f3s ter\u00edamos que ir para a realidade.\r\nDeputado Arlindo, eu sou um m\u00e9dico ativo. Eu atendo pelo SUS. Eu opero pelo SUS. \u00c0s vezes, quando eu digo que uma consulta pelo SUS vale 10 reais, as pessoas acham que n\u00f3s estamos brincando, que n\u00f3s estamos mentindo.\r\nDessa forma, assim como n\u00f3s lutamos aqui para reformular a tabela SUS, n\u00f3s tivemos o cuidado de estabelecer um valor m\u00e9dio de 3 mil reais, o valor praticado na sa\u00fade suplementar do nosso Pa\u00eds. Os empres\u00e1rios que v\u00e3o negociar isso com as entidades privadas, com os hospitais privados, sabem desses valores.\r\nAl\u00e9m do mais, eu queria esclarecer que essa regula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita pelo gestor, tanto o gestor estadual quanto o gestor municipal, quando a m\u00e9dia e a alta complexidades estiverem dentro de um Munic\u00edpio grande.\r\nEu respeito muito a preocupa\u00e7\u00e3o do nosso colega Deputado Arlindo, mas reitero que n\u00f3s tivemos esse cuidado de respeitar os pre\u00e7os praticados no mercado, para que n\u00e3o fiz\u00e9ssemos deste projeto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uma letra morta. Se n\u00f3s estabelecermos aqui que o valor de uma UTI ser\u00e1 de 1.500 reais, n\u00e3o vamos conseguir atingir os nossos objetivos.\r\nDessa forma, eu, como m\u00e9dico, pediria \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados que aprov\u00e1ssemos este projeto o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. A cada minuto, a cada hora que discutimos aqui, n\u00f3s estamos condenando \u00e0 morte uma pessoa que est\u00e1 sem acesso \u00e0 medicina de qualidade.\r\nEm homenagem a essas milhares de pessoas que sofrem e a esses quase 400 mil que j\u00e1 pereceram, eu pediria a todas as senhoras e a todos os senhores que encaminhassem \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s respeitamos muito a opini\u00e3o dos Deputados Padilha e Bohn Gass, mas eles dizem que o gestor estadual tem que averiguar a composi\u00e7\u00e3o de equipe de sa\u00fade necess\u00e1ria para o atendimento dos pacientes nessa emenda.\r\nEu queria deixar claro aqui que n\u00f3s optamos, Deputado Luizinho, autor do projeto, por transformar leitos de UTI e leitos cl\u00ednicos de n\u00e3o COVID em COVID. Por qu\u00ea? Porque, Deputado Luizinho, Sras. Deputadas, Srs. Deputados e Sr. Presidente, \u00e9 muito mais barato transformarmos esse leito, porque as pessoas, a equipe multiprofissional que j\u00e1 trabalha nesses leitos j\u00e1 vai ser utilizada para o tratamento dos pacientes portadores de COVID. Isso \u00e9 muito mais barato do que oferecermos dinheiro para o SUS abrir novos leitos.\r\nS\u00f3 para uma informa\u00e7\u00e3o \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados: para montarmos um leito de UTI, o custo \u00e9 de 180 mil a 200 mil reais. N\u00f3s estamos aqui propondo que se compre leito na sa\u00fade suplementar por uma m\u00e9dia de 3 mil reais, que \u00e9 o valor praticado em m\u00e9dia em todo o Brasil.\r\nEnt\u00e3o, o Governo encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELATOR, PROPOSTA DE ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, VALOR M\u00c1XIMO, PLANO DE SA\u00daDE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE SUPLEMENTAR (ANS), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de proposta para a retirada de requerimentos de destaques e imediata aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, Sras. e Srs. Deputados, eu queria propor algo, j\u00e1 que o Plen\u00e1rio \u00e9 soberano.\r\nEu vi, Presidente, que a coisa que mais impacta na aprova\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 a quest\u00e3o do limite. Eu at\u00e9 j\u00e1 propus uma refer\u00eancia baseada na sa\u00fade suplementar, o valor m\u00e1ximo praticado pelos planos de sa\u00fade em cada Estado. Isso \u00e9 regulado pela ANS.\r\nEu queria propor algo, j\u00e1 que \u00e9 para fazer um acordo e que est\u00e1 todo mundo falando que precisamos avan\u00e7ar e que o projeto saia redondo. H\u00e1 outras emendas subsequentes que tratam, por exemplo, da revalida\u00e7\u00e3o de diploma sem o devido processo legal, que \u00e9 o REVALIDA, que \u00e9 uma lei, \u00e9 uma pol\u00edtica de Estado. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o podemos entrar num acordo aqui, Presidente, para retirar esses outros destaques da Oposi\u00e7\u00e3o e acatar este destaque? Eu acho que o projeto fica absolutamente redondo e evitamos perder...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - ... alongando esse debate com temas que, a meu ver, com todo o respeito aos autores das emendas, s\u00e3o temas estranhos \u00e0 finalidade do nosso projeto, que \u00e9 salvar vidas, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, eu queria propor que suspend\u00eassemos a sess\u00e3o por 5 minutos para fazer uma adequa\u00e7\u00e3o desse texto no limite do teto de valor dos leitos, que retir\u00e1ssemos esses destaques subsequentes e aprov\u00e1ssemos imediatamente esse projeto.\r\nEssa \u00e9 a minha proposta. N\u00e3o sei se a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 de acordo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Quanto \u00e0 proposta de V.Exa., a Mesa colocou que, pelo Regimento, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. V.Exa. queria fazer uma altera\u00e7\u00e3o de reda\u00e7\u00e3o, trazendo o teto de gastos - que para n\u00f3s nunca foi problema, nunca foi impedimento, porque o objetivo da elabora\u00e7\u00e3o deste projeto n\u00e3o foi liberar absurdos para pagamento de di\u00e1rias de UTI, mas simplesmente abrir vagas de UTI - para fazer uma regula\u00e7\u00e3o pelos pre\u00e7os regionais ou estaduais, n\u00e3o entendi bem. \u00c9 regimentalmente imposs\u00edvel acontecer isso, a n\u00e3o ser que toda a Oposi\u00e7\u00e3o concorde e toda a Situa\u00e7\u00e3o concorde.\r\nAgora V.Exa. vem com outra proposta, que eu vou considerar como proposta de acordo: retirarmos os destaques restantes, resolvermos este texto e encerrarmos o assunto.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - \u00c9 isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, TABELA, VALOR, PLANO DE SA\u00daDE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE SUPLEMENTAR (ANS), CRIT\u00c9RIO, LIMITA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - O texto \u00e9 o seguinte:\r\nOs valores a serem reembolsados ter\u00e3o como refer\u00eancia a tabela de remunera\u00e7\u00e3o das operadoras de planos de sa\u00fade reguladas pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar.\r\nN\u00f3s conversamos aqui, e acho que este texto contempla todos. N\u00f3s estabelecemos o limite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELATOR, ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, REDA\u00c7\u00c3O (TEXTO), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, VALOR M\u00c1XIMO, COMPENSA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, TABELA, PLANO DE SA\u00daDE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE SUPLEMENTAR (ANS), LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, HOSPITAL PRIVADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Altera\u00e7\u00e3o do texto oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu posso ler como ficou o texto, para que a reda\u00e7\u00e3o fique \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos colegas da Oposi\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pois n\u00e3o. \r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - \"Os valores que sofrer\u00e3o compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria ter\u00e3o como refer\u00eancia a tabela de remunera\u00e7\u00e3o das operadoras de planos de sa\u00fade reguladas pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar\".\r\nEu j\u00e1 submeti o texto aos Deputados...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O texto o atende, Deputado Alexandre Padilha?\r\nO SR. ALEXANDRE PADILHA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o. A base do acordo \u00e9 que o texto expresse que os valores ter\u00e3o como refer\u00eancia o valor m\u00e1ximo praticado pelas operadoras de plano de sa\u00fade reguladas pela ANS. Se o texto citar apenas a refer\u00eancia, sem colocar o valor m\u00e1ximo, algu\u00e9m poder\u00e1 praticar, por exemplo, um pre\u00e7o 50% maior do que o valor de refer\u00eancia.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Deputado Alexandre Padilha, estou com a maior boa vontade aqui...\r\nO SR. ALEXANDRE PADILHA (PT - SP) - Sim. Eu sei disso, Deputado Hiran Gon\u00e7alves, como sempre. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Alexandre Padilha, deixe-me fazer uma sugest\u00e3o.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Eu fa\u00e7o essa altera\u00e7\u00e3o aqui rapidamente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Eu s\u00f3 ia propor que ele fizesse a sugest\u00e3o do texto diretamente para o Deputado Hiran Gon\u00e7alves.\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Vamos acrescentar aqui, Deputado Alexandre Padilha, o valor m\u00e1ximo. O representante da Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 aqui. Eu vou deixar consignado no texto o seguinte: \"Os valores que sofrer\u00e3o compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria ter\u00e3o como valor m\u00e1ximo a tabela de remunera\u00e7\u00e3o das operadoras de planos de sa\u00fade reguladas pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar\". \r\nFica bom assim?\r\nO SR. ALEXANDRE PADILHA (PT - SP) - Muito bem, nosso grande Relator Hiran!\r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR) - Deputado Padilha, muito obrigado pela colabora\u00e7\u00e3o. \r\nEu queria agradecer a todos aqui pelo senso de responsabilidade que tivemos ao permitirmos agilizar a aprova\u00e7\u00e3o deste texto t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, CONSULTORIA LEGISLATIVA (CONLE), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HIRAN GON\u00c7AVES, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, aos Parlamentares, \u00e0 Consultora Legislativa e \u00e0 assessoria do orador, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero dividir esta relatoria com todos os 513 Deputados e fazer uma refer\u00eancia a toda a nossa assessoria e \u00e0 Consultoria da Casa, que nos ajudou na relatoria deste projeto. Este projeto \u00e9 t\u00e3o importante que n\u00e3o pode ser de uma pessoa s\u00f3, Sr. Presidente.\r\nQuero aqui salientar a import\u00e2ncia, a credibilidade, a firmeza do nosso querido Presidente Arthur Lira. S\u00f3 com sua capacidade de aglutinar e de fazer acordos \u00e9 que n\u00f3s poder\u00edamos aprovar um projeto t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero tamb\u00e9m, finalmente, agradecer a Deus por ter me dado esta oportunidade de, durante o meu ciclo vital, com 40 anos de formado, estar aqui nesta Casa podendo ajudar, ainda que de uma maneira muito singela, na mitiga\u00e7\u00e3o do sofrimento dessas pessoas. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu nunca imaginei que n\u00f3s poder\u00edamos viver algo t\u00e3o grave na hist\u00f3ria da humanidade. \r\nEu dou parab\u00e9ns a todos desta Casa. Agrade\u00e7o indistintamente a todos da Oposi\u00e7\u00e3o e da Situa\u00e7\u00e3o que, sempre no af\u00e3 de aperfei\u00e7oar o texto, colaboraram para que este texto ficasse do tamanho exato, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos mand\u00e1-lo consensuado ao Senado a fim de que fosse aprovado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque, volto ao dizer, enquanto n\u00f3s estamos discutindo aqui, vidas est\u00e3o se perdendo no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado. Que Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, DAVI ALCOLUMBRE, EX-PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL.\r\nAGRADECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUARDO GOMES, L\u00cdDER DO GOVERNO, NOMEA\u00c7\u00c3O, VICE-L\u00cdDER DO GOVERNO.  \r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, ZACHARIAS CALIL, DEPUTADO FEDERAL.\r\nDIA DO OFTALMOLOGISTA, HOMENAGEM, JOS\u00c9 BENIZ NETO, PRESIDENTE, CONSELHO DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, OFTALMOLOGIA.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Senador Davi Alcolumbre, ex-Presidente do Senado Federal. Agradecimento ao L\u00edder do Governo no Senado pela nomea\u00e7\u00e3o do orador como Vice-L\u00edder do Governo no Congresso Nacional. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Zacharias Calil. Sauda\u00e7\u00e3o ao Conselho Brasileiro de Oftalmologia, por interm\u00e9dio do presidente Jos\u00e9 Beniz Neto, ao ensejo do Dia do Oftalmologista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (Bloco/PP - RR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Pacheco, Sras. e Srs. Deputados e Senadores que nos acompanham remotamente, colegas Deputados e Senadores que comp\u00f5em a tribuna, quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o muito carinhosa e respeitosa ao nosso querido amigo Senador Davi Alcolumbre, ex-Presidente do Congresso Nacional, que conduziu com muita maestria, como V.Exa., meu querido Senador Rodrigo Pacheco, esta Casa parlamentar do Pa\u00eds.\r\nPresidente, senhoras e senhores, quero aproveitar o dia de hoje para agradecer ao Presidente Bolsonaro e ao L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, a minha nomea\u00e7\u00e3o como Vice-L\u00edder do Governo no Congresso Nacional.\r\nPresidente Rodrigo, Presidente Bolsonaro, L\u00edder Eduardo, contem comigo, com a minha pequena experi\u00eancia. Sempre com muita prud\u00eancia, com muito equil\u00edbrio, tentarei apoiar aquilo que \u00e9 mais importante para o nosso Pa\u00eds e dar estabilidade para a governan\u00e7a do Presidente Bolsonaro, que tem se preocupado muito com a quest\u00e3o da cobertura vacinal de todos os brasileiros, tamb\u00e9m apoiando aqui a gest\u00e3o do nosso querido colega Marcelo Queiroga, que vem fazendo um trabalho excepcional na Pasta da Sa\u00fade.\r\nMeu querido Deputado Dr. Zacharias, que est\u00e1 aqui ao meu lado, meu colega, colega m\u00e9dico e colega motociclista competente, grande cirurgi\u00e3o, V.Exa. honra muito este Parlamento. Ao v\u00ea-lo ali, naquela tribuna, tive a premoni\u00e7\u00e3o de que V.Exa. ocupar\u00e1 uma cadeira do Parlamento superior do nosso Pa\u00eds. Acho que vai se eleger Senador da Rep\u00fablica na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, se Deus quiser. V\u00e3o torcer por isso a Frente Parlamentar Mista da Medicina, os m\u00e9dicos do Pa\u00eds e quem conhece sa\u00fade p\u00fablica neste Pa\u00eds e sabe do seu compromisso principalmente com os mais pobres, que precisam do nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nPor fim, meu Presidente, quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 minha especialidade m\u00e9dica. Sou m\u00e9dico-legista, mas tamb\u00e9m sou m\u00e9dico oftalmologista h\u00e1 40 anos. Sa\u00fado o Conselho Brasileiro de Oftalmologia, por interm\u00e9dio do nosso Presidente Jos\u00e9 Beniz - ali\u00e1s, \u00e9 conterr\u00e2neo do meu querido amigo Deputado Zacharias - e de toda a sua diretoria, que vem fazendo um trabalho de defesa profissional muito importante para a sa\u00fade ocular do povo brasileiro. N\u00f3s estamos sendo atacados por certos modelos de capitation, de verticaliza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade suplementar, e o nosso Conselho Brasileiro de Oftalmologia tem se manifestado de maneira muito eficiente para se contrapor a esses modelos que s\u00e3o muito nocivos \u00e0 sa\u00fade ocular.\r\nNo dia 7 de maio, data em que comemoramos o Dia do Oftalmologista, quero parabenizar e abra\u00e7ar cada um dos 16 mil oftalmologistas do nosso Pa\u00eds, principalmente os oftalmologistas do meu Estado de Roraima, em especial o nosso querido amigo R\u00f4mulo Ferreira, que trabalha, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Senadores, atendendo pessoas, contraiu COVID e se encontra em estado extremamente grave. Rogamos a Deus que esse nosso colega melhore o mais breve poss\u00edvel.\r\nUm grande abra\u00e7o!\r\nPresidente, parab\u00e9ns mais uma vez pela sua condu\u00e7\u00e3o! Que Deus o aben\u00e7oe!\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Progressistas, em homenagem aos 4.932 Prefeitos das cidades com menos de 50 mil habitantes, que, \u00e0s vezes, sem uma estrutura adequada na sua administra\u00e7\u00e3o, terminam por cometer algumas impropriedades, vota \"sim\".\r\nParabenizamos a Comiss\u00e3o Especial e V.Exa., Sr. Presidente, por sua envergadura ao colocar este tema importante em vota\u00e7\u00e3o nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), POL\u00cdTICA AMBIENTAL, POL\u00cdTICA INDIGENISTA, ELMAR NASCIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Elmar Nascimento pelo acatamento de emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para esta Casa, quando acatamos essa emenda que veio do Senado da Rep\u00fablica e que foi constru\u00edda pelo nosso querido colega Senador Mecias de Jesus, que teve o apoio do Governo, o apoio do Minist\u00e9rio de Minas e Energia. \r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, realmente, o que a Oposi\u00e7\u00e3o disse aqui n\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00f3s temos l\u00e1 uma licita\u00e7\u00e3o feita h\u00e1 10 anos, e toda essa pol\u00edtica ambientalista e indigenista de que somos v\u00edtimas aqui, que nos causa muito atraso, tem procrastinado a quest\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o do nosso linh\u00e3o. O \u00a710 estabelece esta condicionante: \"Conclu\u00eddo o Plano B\u00e1sico Ambiental - Componente Ind\u00edgena (PBA-CI), traduzido na l\u00edngua origin\u00e1ria e apresentado aos ind\u00edgenas, fica a Uni\u00e3o autorizada a iniciar as obras do Linh\u00e3o de Tucuru\u00ed\". Portanto, esse projeto j\u00e1 foi traduzido, j\u00e1 se encontra nas m\u00e3os dos ind\u00edgenas. E n\u00f3s - se Deus quiser! - vamos iniciar essa obra, que vai significar desenvolvimento para o nosso Estado. \r\nSr. Presidente, para finalizar, quero dizer que fico muito preocupado aqui quando se fala em proteger os waimiri-atroari, porque temos 50 mil \u00edndios que moram na Raposa Serra do Sol, na \u00e1rea do lavrado de serra, que s\u00e3o prejudicados por essa pol\u00edtica m\u00edope do movimento indigenista e ambientalista do nosso Pa\u00eds. \r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao Deputado Elmar Nascimento, que acatou essa emenda, e tamb\u00e9m a V.Exa., Sr. Presidente. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Obrigado, Deputado. V.Exa. ainda quer mais algum tempo, Deputado? \r\nO SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (PP - RR) - Sr. Presidente, eu fiquei esperando at\u00e9 agora para falar sobre isso, porque \u00e9 muito importante para mim, um amaz\u00f4nida que nasceu l\u00e1 no interior do Amazonas e est\u00e1 h\u00e1 40 anos em Roraima esperando pela reden\u00e7\u00e3o daquele Estado, com uma energia segura, que vai garantir o nosso desenvolvimento. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), S\u00cdTIO (INTERNET), COMBUST\u00cdVEL, CONSUMO, COTA PARA O EXERC\u00cdCIO DA ATIVIDADE PARLAMENTAR, GABINETE PARLAMENTAR, HIRAN GON\u00c7ALVES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da mat\u00e9ria divulgada por site de controle de gastos das cotas parlamentares na C\u00e2mara dos Deputados e no  Senado Federal, a respeito do consumo exagerado de combust\u00edvel pelo gabinete parlamentar do orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (PP - RR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu solicitei este tempo de L\u00edder do meu partido para fazer um esclarecimento ao Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, senhoras e senhores, no \u00faltimo fim de semana, foi divulgado, em um site que controla o gasto das cotas parlamentares aqui da Casa - da C\u00e2mara e do Senado -, que existiria um consumo exagerado de combust\u00edvel por parte do meu gabinete. Isso foi realizado em mar\u00e7o de 2020. \r\nEsse site me acusava, Deputado Peternelli, de haver comprado mil litros de diesel e mil litros de gasolina num s\u00f3 dia. Em tom jocoso, jogou isso no mundo e afetou muito a minha honra, a minha dignidade, a minha hist\u00f3ria como m\u00e9dico, formado h\u00e1 40 anos, cujo trabalho as pessoas no meu Estado de Roraima conhecem, o meu trabalho ativo at\u00e9 hoje. Aqui, nesta Casa tamb\u00e9m, como Presidente da Frente Parlamentar da Medicina, eu me senti extremamente injusti\u00e7ado em raz\u00e3o dessa alega\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma alega\u00e7\u00e3o falsa. \r\nSenhoras e senhores, eu fiz um levantamento do que aconteceu naquele dia. Um frentista da empresa em que n\u00f3s compramos combust\u00edvel em Roraima registrou no meu CPF essa compra. Ao final do dia, Deputado General Peternelli, Sras. e Srs. Deputados, esse erro foi detectado e essa nota fiscal foi cancelada. \r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o das Sras. Deputadas e dos Srs. Deputados: nunca, em tempo algum, essas notas a que se refere esse site foram apresentadas a esta Casa!\r\nJ\u00e1 estou encaminhando ao Controle Interno desta Casa o esclarecimento do posto de gasolina, os n\u00fameros das notas canceladas e a nota fiscal que foi emitida com o valor real, que \u00e9 muito aqu\u00e9m do que foi noticiado. \r\nJamais extrapolei a nossa cota. Sempre sou muito cuidadoso com esses gastos. Dessa forma, eu venho desafiar esse site a me provar que houve esse consumo. Deputado General Peternelli, n\u00e3o houve esse consumo e n\u00e3o existe essa nota. Essa nota foi cancelada.\r\nPublicaram uma nota no rodap\u00e9 com o cancelamento. A\u00ed, n\u00f3s ficamos com a nossa honra extremamente enegrecida no meu Estado e no Brasil, em raz\u00e3o da irresponsabilidade de um site que n\u00e3o procurou saber do nosso gabinete e de minha pessoa o que havia acontecido.\r\nEu quero aqui, Sr. Presidente, Deputado Lucas Vergilio, dizer a V.Exas., a todos os Srs. Deputados e \u00e0queles que assistem \u00e0 sess\u00e3o em todo o Brasil que renuncio ao meu mandato de Deputado Federal se isso aqui for verdade. Deixo aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia desta Casa todos os documentos inerentes \u00e0quilo que eu estou alegando e que ser\u00e1 encaminhado oficialmente - volto a dizer - ao Controle Interno. \r\nNunca houve esse gasto e nunca houve esse ressarcimento. Esse site irrespons\u00e1vel, obviamente, responder\u00e1 civil e criminalmente por esse ato.\r\nEu quero refor\u00e7ar isso \u00e0s pessoas que me conhecem no meu Estado de Roraima e que sabem do meu trabalho, da minha hist\u00f3ria, da minha seriedade, da minha conduta como pessoa, como profissional, como m\u00e9dico, como pai de fam\u00edlia. O meu nome n\u00e3o \u00e9 um patrim\u00f4nio meu, Deputado General Peternelli, minha amiga Deputada Carmen. O meu nome \u00e9 patrim\u00f4nio da minha fam\u00edlia. Esse patrim\u00f4nio \u00e9 algo que eu procuro honrar durante toda a minha vida. \r\nVolto a refor\u00e7ar: se isto aqui for verdade, se isto aqui for verdade, eu renuncio, pois eu n\u00e3o seria digno de representar nem o Estado de Roraima nem o Brasil. \r\nEu espero que esta Casa, por meio do setor que controla as nossas cotas parlamentares, rapidamente se manifeste por meio de uma nota dizendo que isso aqui \u00e9 mentira, que nunca aconteceu. Eu estou sendo torpedeado, eu estou sendo achincalhado, em \u00e2mbito nacional e no meu Estado de Roraima. \r\nEst\u00e1 feito aqui o desabafo. As contas est\u00e3o prestadas. Eu estou com o mandato \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. Deputadas e dos Srs. Deputados para renunciar se isso aqui for verdade.\r\nMuito obrigado. Que Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REC 38/2021, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTR\u00c1RIO, APRECIA\u00c7\u00c3O CONCLUSIVA, PL 3914/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PARTE.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 38, de 2021, contra a aprecia\u00e7\u00e3o conclusiva, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 3.914, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.463, de 2017, e 13.876, de 2019, para regula\u00e7\u00e3o do pagamento de honor\u00e1rios periciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (PP - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, Sras. e Srs. Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 3.419 visa exatamente conceder direito \u00e0quelas pessoas hipossuficientes que procuram o INSS e que t\u00eam o seu recurso de Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada por invalidez tempor\u00e1ria ou permanente no INSS. Essas pessoas, com esse projeto, t\u00eam direito a requerer uma terceira aprecia\u00e7\u00e3o, porque no pr\u00f3prio INSS h\u00e1 direito ao primeiro recurso.\r\nNo caso do terceiro recurso, elas v\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a Federal, em primeira inst\u00e2ncia, e l\u00e1 se garante a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional. As per\u00edcias de todas essas pessoas que est\u00e3o inscritas nos programas assistenciais do Governo s\u00e3o gratuitas, tanto para os trabalhadores do campo quanto para os empregados urbanos.\r\nEstamos muito preocupados, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, porque, em 2019 e 2020, os peritos dessa \u00e1rea ficaram, por falta de recursos or\u00e7ament\u00e1rios, impedidos de receber por essas per\u00edcias, que, hoje, valem 200 reais. Eles ficaram, por quase 2 anos, sem receber por esse servi\u00e7o prestado \u00e0 Justi\u00e7a do nosso Pa\u00eds e \u00e0s pessoas mais pobres do Brasil.\r\nApresentamos ent\u00e3o esse projeto, que foi aprovado de maneira conclusiva na CCJ, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEstou consignando aqui que o pr\u00f3prio Governo, inclusive o Minist\u00e9rio da Economia, est\u00e1 de acordo com o nosso projeto. H\u00e1 recurso e h\u00e1 garantia de que, volto a dizer, as pessoas hipossuficientes, as pessoas que est\u00e3o inscritas nos programas sociais do Governo, elas t\u00eam direito a essa presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, com a per\u00edcia paga pelo Poder Executivo.\r\nQuero pedir \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados, respeitando a posi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores, que rejeitemos este recurso, que trar\u00e1 a discuss\u00e3o ao Plen\u00e1rio e, com isso, postergar\u00e1 essa decis\u00e3o. Em se postergando a decis\u00e3o, vamos dificultar que essas pessoas que precisam do BPC - \u00e0s vezes, \u00e9 a \u00fanica forma de subsist\u00eancia para suas fam\u00edlias - tenham acesso \u00e0 Justi\u00e7a.\r\nPe\u00e7o \u00e0 base do Governo e aos partidos que apoiam o Governo que rejeitem este recurso.\r\nObrigado, Presidente. Obrigado, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM, MEDALHA DE M\u00c9RITO OSWALDO CRUZ, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.\r\nCOMISS\u00c3O GERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Outorga, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da Medalha Oswaldo Cruz ao Presidente Arthur Lira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (PP - RR) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, minha querida colega Deputada Alice. Bom dia, minha querida amiga e ilustre Deputada Federal Jandira Feghali.\r\nSr. Presidente, queridos Deputados e Deputadas, vou usar muito rapidamente a palavra para dar ci\u00eancia \u00e0 Casa de que hoje o nosso Presidente Arthur Lira ser\u00e1 agraciado com a Medalha Oswaldo Cruz, a mais alta honraria concedida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no nosso Pa\u00eds. O evento vai acontecer \u00e0s 11h30min, no gabinete do Ministro Marcelo Queiroga.\r\nEst\u00e1 feito o convite. Est\u00e1 divulgado na Casa. Esperamos que os nossos colegas prestigiem o nosso Presidente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SA\u00daDE SUPLEMENTAR, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), TELEMEDICINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, RORAIMA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Hiran Gon\u00e7alves",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. HIRAN GON\u00c7ALVES (PP - RR) - Querido Presidente Odorico Monteiro, Sras. e Srs. Deputados, ilustres convidados e todos aqueles que me antecederam aqui, cujas falas foram extremamente pertinentes em rela\u00e7\u00e3o ao SUS e \u00e0 sa\u00fade suplementar do nosso Pa\u00eds, eu quero come\u00e7ar saudando o Presidente pela pertin\u00eancia do tema.\r\nEsta trag\u00e9dia que abate a humanidade requer que n\u00f3s, que somos vocacionados a formatar pol\u00edticas de sa\u00fade que aperfei\u00e7oem tanto o SUS quanto a sa\u00fade suplementar, que tamb\u00e9m \u00e9 importante porque abarca cerca de 48 milh\u00f5es de pessoas no nosso Pa\u00eds, saibamos que a nossa import\u00e2ncia dentro deste Parlamento \u00e9 fundamental, Presidente Odorico, Sras. e Srs. Deputados, ilustres expositores. N\u00f3s temos aqui grandes desafios. Alguns desafios j\u00e1 foram j\u00e1 citados, como o de ampliar o acesso a procedimentos mais complexos no nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade, principalmente ap\u00f3s este per\u00edodo pand\u00eamico, porque houve o represamento de cirurgias eletivas em todo o Brasil e isso ser\u00e1 um grande desafio para todos os gestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade em \u00e2mbito federal, estadual e municipal. O SUS, na intelig\u00eancia da sua constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 tripactuado: as responsabilidades s\u00e3o das tr\u00eas esferas de Governo.\r\nPresidente Odorico, n\u00f3s estamos nesta Casa com alguns projetos fundamentais. N\u00f3s temos um projeto em uma Comiss\u00e3o Especial da qual \u00e9 Presidente a Deputada Dra. Soraya Manato e eu sou o Relator. O desafio \u00e9 tornar a nossa sa\u00fade suplementar mais sim\u00e9trica na rela\u00e7\u00e3o entre as operadoras, os prestadores e principalmente os usu\u00e1rios. N\u00f3s vamos tratar de temas importantes l\u00e1, como o ressarcimento ao SUS, a portabilidade, o aumento exorbitante dos planos na faixa dos 59 anos. Essas s\u00e3o coisas que pontualmente eu queria exemplificar aqui, porque s\u00e3o desafios imensos. Na nossa \u00faltima legislatura, eu fui Presidente da Comiss\u00e3o Especial que tratou da mat\u00e9ria, e o nosso competente ex-Deputado e hoje Ministro do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, foi o Relator, mas infelizmente n\u00e3o conseguimos chegar, ap\u00f3s uma discuss\u00e3o de quase 1 ano nesta Casa, a um relat\u00f3rio que fosse pactuado e votado na Comiss\u00e3o Especial e neste Plen\u00e1rio, porque as discuss\u00f5es t\u00eam uma profundidade imensa e se tornam, Presidente Soraya, um desafio para todos n\u00f3s que cuidamos da sa\u00fade dos brasileiros.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade, eu quero manifestar a minha gratid\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 aos m\u00e9dicos do Pa\u00eds, mas \u00e0 equipe multiprofissional, porque, meu querido colega Odorico, sa\u00fade n\u00e3o se faz s\u00f3 com m\u00e9dico, sa\u00fade \u00e9 um trabalho de equipe, de time - e o time da sa\u00fade do nosso Pa\u00eds, sem a menor d\u00favida, mitigou o sofrimento das pessoas, salvou vidas e, muito mais do que isso, pereceu em muitos lugares do Brasil. N\u00f3s perdemos muitos membros da equipe multiprofissional. Eu queria particularizar, com a devida v\u00eania do Presidente: l\u00e1 no meu Estado de Roraima, perdemos v\u00e1rios colegas m\u00e9dicos para a COVID, dentre os quais um grande amigo oftalmologista, o R\u00f4mulo Ferreira, que era meu contempor\u00e2neo.\r\nChegamos l\u00e1 h\u00e1 quase 40 anos e faz\u00edamos oftalmologia, como eu ainda fa\u00e7o, com muito afinco. R\u00f4mulo pereceu trabalhando. N\u00e3o conseguimos parar de trabalhar mesmo com a alta transmiss\u00e3o viral acontecendo no nosso Estado de Roraima.\r\nEu quero me solidarizar com todos os brasileiros da equipe multiprofissional de sa\u00fade tanto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade quanto da sa\u00fade suplementar que perderam as suas vidas no decorrer dessa pandemia.\r\nPresidente, conte conosco. V.Exa. participa das discuss\u00f5es na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e certamente participar\u00e1 na nossa Comiss\u00e3o Especial. N\u00f3s temos um desafio: aperfei\u00e7oar a sa\u00fade suplementar. Temos que discutir telemedicina, verticaliza\u00e7\u00e3o, modelo de capitation na remunera\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do nosso Pa\u00eds. Esse \u00e9 um desafio que vamos enfrentar nesta Casa. Com sensibilidade e compet\u00eancia, haveremos de construir um marco legal mais adequado para a sa\u00fade de todos os brasileiros.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela gentileza de mudar um pouco o que prev\u00ea o Regimento para nos proporcionar a oportunidade de fazer esta fala nesta Comiss\u00e3o Especial.\r\nUm grande abra\u00e7o, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]