[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPL 1639/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PETR\u00d3LEO, DIRETRIZES, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, ESTOCAGEM, REVENDA VAREJISTA, COMBUST\u00cdVEL, PRODUTO DERIVADO, PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL, ETANOL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), VENDA DIRETA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CONCENTRA\u00c7\u00c3O, CADEIA PRODUTIVA, BOMBA DE ABASTECIMENTO DE COMBUST\u00cdVEL, AUTOSSERVI\u00c7O, ESTUDO, VIABILIDADE T\u00c9CNICA, VIABILIDADE ECON\u00d4MICA, COMBUST\u00cdVEL DE AVIA\u00c7\u00c3O, DUTO, REFINARIA, AEROPORTO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de retirada do sigilo imposto aos dados relativos \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Equ\u00edvoco da pol\u00edtica de pre\u00e7os dos combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.639, de 2019, de autoria do orador, sobre a pol\u00edtica energ\u00e9tica nacional; as atividades relativas ao monop\u00f3lio do petr\u00f3leo; a institui\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica e da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (PRB - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, venho \u00e0 tribuna na tarde de hoje falar sobre dois temas extremamente atuais e de interesse da popula\u00e7\u00e3o. O primeiro deles \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia.\r\nAcredito que n\u00e3o s\u00f3 eu, mas v\u00e1rios Parlamentares e a sociedade civil brasileira, foi pego de surpresa com a decis\u00e3o do Governo sobre o sigilo dos dados sobre a Previd\u00eancia p\u00fablica, uma decis\u00e3o, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, muito infeliz. No momento em que debatemos um tema t\u00e3o importante que interferir\u00e1 diretamente na vida de milh\u00f5es de brasileiros, n\u00f3s temos que ter o m\u00e1ximo de transpar\u00eancia poss\u00edvel. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que, em momento de tanta turbul\u00eancia em torno de tema t\u00e3o importante, n\u00e3o se tratem com a transpar\u00eancia devida os dados sobre a Previd\u00eancia p\u00fablica. Como reformar um sistema de previd\u00eancia se n\u00e3o conhecemos os dados, se n\u00e3o sabemos o verdadeiro impacto da Previd\u00eancia sobre as contas p\u00fablicas do Pa\u00eds?\r\nFa\u00e7o um apelo para que esses dados sejam abertos e tenhamos condi\u00e7\u00e3o de realizar uma reforma que n\u00e3o prejudique o pequeno, os mais pobres, aqueles que menos t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de contribuir. Fa\u00e7amos uma reforma que combata privil\u00e9gios, que tire daqueles que ganham mais para possibilitar que a nossa Previd\u00eancia continue sendo solid\u00e1ria e social. Nenhuma reforma que venha prejudicar o trabalhador rural, os benefici\u00e1rios do BPC, os professores, os policiais militares e civis contar\u00e1 com o voto deste Parlamentar.\r\nPortanto, digo de p\u00fablico que, do jeito que foi proposta pelo Governo Bolsonaro, n\u00f3s votaremos contra a reforma, porque ela \u00e9 injusta e prejudica quem mais precisa. \u00c9 uma reforma que este Parlamento n\u00e3o deve aprovar.\r\nO segundo tema que trago \u00e0 tribuna \u00e9 a discuss\u00e3o sobre o pre\u00e7o dos combust\u00edveis.\r\nNa nossa avalia\u00e7\u00e3o, o Governo, por falta de di\u00e1logo, continua errando no rem\u00e9dio que precisa ser dado para que tenhamos a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha. Ele erra por n\u00e3o dialogar, erra por interferir na pol\u00edtica de pre\u00e7os da PETROBRAS de maneira atabalhoada, gerando grande preju\u00edzo para nossa maior empresa estatal.\r\nN\u00f3s apresentamos aqui o Projeto de Lei n\u00ba 1.639, de 2019, que trata da redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, porque n\u00f3s queremos quebrar o oligop\u00f3lio que existe na distribui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis no Brasil. S\u00e3o lucros abusivos, s\u00e3o bilh\u00f5es de reais com apenas tr\u00eas empresas que monopolizam 90% da distribui\u00e7\u00e3o e que praticamente ditam o pre\u00e7o que o brasileiro paga para abastecer o carro.\r\nEu sou do Nordeste. L\u00e1, a dona de casa n\u00e3o aguenta pagar t\u00e3o caro para cozinhar para os seus filhos. Nunca o botij\u00e3o de g\u00e1s foi t\u00e3o caro como nos dias de hoje. Eu me pergunto se esse \u00e9 o Brasil que n\u00f3s queremos. O Brasil tanto alardeou sua autossufici\u00eancia do petr\u00f3leo. A PETROBRAS, nos \u00faltimos anos, conseguiu se organizar para ser uma das maiores empresas do mundo. No entanto, na pr\u00e1tica, n\u00f3s n\u00e3o vemos nada de retorno para o cidad\u00e3o brasileiro que mais precisa, para a fam\u00edlia carente do Nordeste que mal tem condi\u00e7\u00f5es de abastecer seu carro ou sua moto ou de comprar g\u00e1s de cozinha para fazer comida.\r\nEsse projeto traz para esta Casa do Povo a discuss\u00e3o sobre os lucros dessas distribuidoras. Vamos debater, vamos regulamentar, n\u00e3o vamos tomar decis\u00f5es sem planejamento. O Brasil precisa de seguran\u00e7a jur\u00eddica, o Brasil precisa combater esses monop\u00f3lios para ser um pa\u00eds mais justo. N\u00f3s queremos a concorr\u00eancia, n\u00f3s queremos a livre competi\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os, para que o cidad\u00e3o tenha acesso a combust\u00edvel mais barato, a g\u00e1s de cozinha por pre\u00e7o mais justo. N\u00e3o \u00e9 conceb\u00edvel, num pa\u00eds do tamanho do Brasil, que apenas poucas empresas tenham nas m\u00e3os a oferta de combust\u00edveis. Isso n\u00e3o \u00e9 bom, n\u00e3o \u00e9 salutar.\r\nOs maiores pa\u00edses do mundo t\u00eam na disputa comercial a grande arma para regular o mercado. Aqui, pelo contr\u00e1rio, a Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo patrocina esse oligop\u00f3lio, funcionando n\u00e3o como uma estatal, mas como uma empresa que defende os interesses privados. Quem diz isso n\u00e3o \u00e9 o Deputado Hugo Motta, quem diz isso \u00e9 o CADE, que acionou publicamente a ANP, para que ela implante no setor de distribui\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis a livre concorr\u00eancia, para que d\u00ea ao setor as condi\u00e7\u00f5es de, na competi\u00e7\u00e3o, sobreviver aquele que ofere\u00e7a combust\u00edvel de qualidade a um pre\u00e7o justo, sem haver verticaliza\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, sem a obriga\u00e7\u00e3o de o dono do posto de gasolina, que est\u00e1 l\u00e1 na ponta, ter de comprar de uma distribuidora que cobra o pre\u00e7o que quer.\r\nNa \u00e9poca em que a PETROBRAS estava com os pre\u00e7os controlados e em que praticamente pagava para vender combust\u00edvel, essas distribuidoras fechavam os anos com lucros bilion\u00e1rios pagos pela nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o debate que n\u00f3s queremos fazer. Precisamos discutir a regula\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os respeitando a legisla\u00e7\u00e3o vigente, oferecendo seguran\u00e7a jur\u00eddica e estimulando a economia.\r\nN\u00f3s acreditamos que nosso projeto tramitar\u00e1 de forma r\u00e1pida na Casa, porque ele atende o apelo das ruas. Se sairmos aqui do Congresso e formos conversar com a popula\u00e7\u00e3o, em qualquer esquina, veremos que ela n\u00e3o aguenta mais pagar t\u00e3o caro para ter acesso ao combust\u00edvel e ao g\u00e1s.\r\nEsses s\u00e3o os temas, Sr. Presidente, que trago hoje \u00e0 tribuna da Casa. Entendo ser de fundamental import\u00e2ncia para o desenvolvimento e o crescimento do Pa\u00eds - isto tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o tem cobrado de n\u00f3s, os leg\u00edtimos representantes do povo brasileiro na C\u00e2mara - que tenhamos um debate propositivo, um debate que renda resultados concretos para melhorar verdadeiramente a vida das pessoas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, de modo a mostrarmos ao Brasil que estamos preocupados em reduzir o pre\u00e7o do combust\u00edvel e do g\u00e1s de cozinha.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (PRB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, eu n\u00e3o poderia deixar de trazer aqui a minha alegria por esta Casa estar votando projeto dessa import\u00e2ncia. Essa quest\u00e3o dos esportes equestres, principalmente da vaquejada, \u00e9 fundamental para o nosso Nordeste.\r\nEsta Casa e o Senado Federal se posicionaram, tornaram a vaquejada um patrim\u00f4nio cultural do nosso Pa\u00eds, e hoje estamos aqui votando a garantia de que os animais usados nesse esporte n\u00e3o ser\u00e3o maltratados.\r\nN\u00f3s queremos, al\u00e9m do mais, dizer que toda a cadeia produtiva, que os empregos gerados, que o dinheiro que gira todos os dias em torno desse esporte precisam ser preservados.\r\n\u00c9 por isso que estamos aqui, para cumprimentar a C\u00e2mara dos Deputados, que, com certeza, dar\u00e1 mais uma vez uma demonstra\u00e7\u00e3o de respeito \u00e0 nossa cultura, de amor ao nosso Nordeste.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (PRB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PRB orienta o voto \"n\u00e3o\", para que esta Casa consiga concluir, na noite de hoje, este projeto e, assim, a vaquejada e os esportes equestres continuem sendo realizados no nosso Pa\u00eds, em vista da grande import\u00e2ncia que t\u00eam para nossa cultura e nossa economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (PRB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PRB, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\", porque esta Casa j\u00e1 aprovou a PEC que reconheceu a vaquejada como patrim\u00f4nio cultural do nosso povo, do nosso Pa\u00eds, e este projeto vem para reafirmar a import\u00e2ncia dos esportes equestres.\r\nA vaquejada, no Nordeste, \u00e9 respons\u00e1vel n\u00e3o s\u00f3 por manter a nossa cultura, mas tamb\u00e9m por gerar milhares de empregos. \u00c9 respons\u00e1vel por uma atividade de lazer de milhares de pessoas e tem uma import\u00e2ncia muito grande para a nossa hist\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o o PRB entende ser coerente, neste momento, mais uma vez dar um voto favor\u00e1vel para que esta Casa possa n\u00e3o s\u00f3 permitir a manuten\u00e7\u00e3o desse esporte, dessa atividade, mas tamb\u00e9m buscar seu fortalecimento, porque hoje a vaquejada \u00e9 muito importante para o Nordeste e para todo o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=343&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, GOVERNO FEDERAL, PORTARIA, SEGURO-DEFESO, PESCADOR, LAGOSTA, AMPLIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de extens\u00e3o do benef\u00edcio do seguro-defeso aos catadores de caranguejos, marisqueiras e pescadores artesanais atingidos pelo desastre ambiental provocado pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de trazer um assunto importante a esta Casa. O Governo Federal editou uma portaria tratando da excepcionalidade para o pagamento do seguro-defeso aos pescadores, principalmente de lagosta, do nosso litoral, diante do desastre ambiental com o derramamento de \u00f3leo, notadamente nas praias do Nordeste.\r\nEu gostaria de fazer um apelo ao Governo para que reconsiderasse atender as categorias que n\u00e3o foram atendidas por essa portaria - catadores de caranguejo, marisqueiras, pescadores artesanais. Tamb\u00e9m elas foram prejudicadas por esse desastre ambiental e est\u00e3o sem ter como exercer suas atividades.\r\nEnt\u00e3o, esperamos que essa portaria possa ser excepcionalmente estendida \u00e0s categorias que n\u00e3o foram por ela atendidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O, CONTA VINCULADA DO FGTS, SAQUE-RESCIS\u00c3O, SAQUE-ANIVERS\u00c1RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RESULTADO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Defesa da rejei\u00e7\u00e3o dos requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Parlamentares, colegas Deputados e Deputadas, primeiramente quero agradecer a todos a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Comiss\u00e3o que tratou dessa medida provis\u00f3ria, garantindo uma conviv\u00eancia salutar. Conseguimos aprovar o relat\u00f3rio que ora est\u00e1 sendo apreciado por este Plen\u00e1rio por unanimidade, sem necessidade de fazer uma vota\u00e7\u00e3o nominal, fruto do di\u00e1logo estabelecido entre a nossa relatoria, Parlamentares do Governo e Parlamentares que fazem oposi\u00e7\u00e3o ao Governo. Est\u00e3o aqui o Deputado Pompeo de Mattos, que participou ativamente das negocia\u00e7\u00f5es, o Deputado Reginaldo Lopes, a Deputada Bia Kicis, o pr\u00f3prio Senador Chico Rodrigues, que presidiu aquela Comiss\u00e3o. \r\nMuito me orgulha o resultado final que foi constru\u00eddo com o esfor\u00e7o de todos os partidos. N\u00f3s conseguimos, Sra. Presidente, dar uma contribui\u00e7\u00e3o fundamental ao Conselho Curador que gere o fundo de garantia, para que tenhamos um fundo mais rent\u00e1vel que proteja o trabalhador. \r\nO Governo \u00e9 testemunha de que, desde o in\u00edcio dos nossos trabalhos, n\u00f3s tivemos sempre como prioridades a prote\u00e7\u00e3o da liquidez do fundo e a garantia de que esse fundo ter\u00e1 um bom resultado, a fim de que os verdadeiros donos do dinheiro, que s\u00e3o os trabalhadores brasileiros, possam sair de uma realidade como a que tivemos bem pouco tempo atr\u00e1s, de anos sucessivos de preju\u00edzo. Nesse fundo, a contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria. Os trabalhadores n\u00e3o participam diretamente das decis\u00f5es sobre o que \u00e9 feito com o seu dinheiro, e esses trabalhadores, por anos consecutivos, tiveram preju\u00edzos com o rendimento do fundo abaixo do rendimento da poupan\u00e7a, abaixo da infla\u00e7\u00e3o. \r\nA realidade do fundo hoje \u00e9 outra. O fundo vem rendendo mais. Mesmo assim, n\u00f3s nos debru\u00e7amos sobre a mat\u00e9ria para garantir que essa medida provis\u00f3ria mandada pelo Governo pudesse sair melhor do Parlamento, contribuindo ainda mais para o nosso Pa\u00eds.\r\nAqui destacarei avan\u00e7os no nosso relat\u00f3rio. \r\nO primeiro avan\u00e7o foi o aumento do valor do saque para as pessoas que tinham at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo nas contas quando a MP foi editada. A grande maioria das emendas, Deputado Tadeu Alencar, pedia o aumento do valor do saque de 500 reais para o saque imediato. N\u00f3s elevamos esse valor para as pessoas que mais precisam, para aqueles que est\u00e3o mais sacrificados, que enfrentam a crise de maneira bem mais dif\u00edcil do que aquelas pessoas que t\u00eam mais. N\u00f3s vamos dar \u00e0queles trabalhadores que n\u00e3o t\u00eam tanta estabilidade nos seus empregos e que t\u00eam menos recursos no fundo de garantia a oportunidade de sacarem um pouco mais, porque sabemos que para o trabalhador que ganha pouco aumentar ou quase dobrar o valor do saque faz um diferencial em sua vida. A medida provis\u00f3ria veio do Governo com a previs\u00e3o de injetar 40 bilh\u00f5es de reais. Com essa medida, que foi uma vit\u00f3ria da Comiss\u00e3o, n\u00f3s injetaremos 3 bilh\u00f5es de reais a mais na economia, Deputado F\u00e1bio Trad, ajudando a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds e colocando dinheiro na m\u00e3o de quem mais precisa.\r\nAvan\u00e7amos tamb\u00e9m na governan\u00e7a do Conselho Curador. E, pasmem, no fundo de mais de 500 bilh\u00f5es de reais, n\u00e3o havia crit\u00e9rio algum para indica\u00e7\u00e3o dos membros do Conselho Curador, que decide o que vai ser feito com esse dinheiro, que \u00e9 patrim\u00f4nio dos trabalhadores brasileiros. N\u00f3s colocamos crit\u00e9rios para a indica\u00e7\u00e3o nesse Conselho Curador, exigimos curso superior, que antes sequer era exigido, e exigimos que a Lei da Ficha Limpa fosse obedecida pelos membros que ir\u00e3o comp\u00f4-lo. Permitimos a transmiss\u00e3o ao vivo pela Internet das reuni\u00f5es em que s\u00e3o tomadas as decis\u00f5es, para que o trabalhador acompanhe o que est\u00e1 sendo feito com o seu dinheiro. \r\nCriamos, Deputado Vitor Lippi, um Comit\u00ea de Auditoria independente - e esse \u00e9, em minha avalia\u00e7\u00e3o, um grande fruto tamb\u00e9m dessa medida provis\u00f3ria -, que ser\u00e1 contratado pelo Conselho Curador para acompanhar as aplica\u00e7\u00f5es e o que est\u00e1 sendo feito com esses recursos. N\u00f3s teremos uma auditoria independente que auditar\u00e1 a Caixa Econ\u00f4mica Federal e todos os investimentos e opera\u00e7\u00f5es que forem concebidas com o dinheiro do Fundo de Garantia. Fizemos isso, porque o fundo n\u00e3o tinha governan\u00e7a alguma. Isso vai trazer transpar\u00eancia, vai dar mais responsabilidade \u00e0s decis\u00f5es e far\u00e1 o fundo avan\u00e7ar nessa governan\u00e7a, para que o trabalhador sinta-se protegido e resguardado daquilo que est\u00e1 sendo feito com o seu dinheiro.\r\nPermitimos tamb\u00e9m em nosso relat\u00f3rio, Sra. Presidente, que fosse dada \u00e0quelas pessoas portadoras de doen\u00e7as raras a oportunidade de terem acesso ao Fundo de Garantia. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria, \u00e9 um avan\u00e7o desta Casa, para que o trabalhador cujo filho venha a ter o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a rara possa sacar o seu dinheiro do Fundo de Garantia e, assim, possa trat\u00e1-lo, pois muitas vezes os tratamentos s\u00e3o caros e o levam a ter que lan\u00e7ar m\u00e3o de suas economias. Digo isso porque, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, muitas vezes n\u00e3o se encontram as terapias necess\u00e1rias \u00e0s doen\u00e7as colocadas como raras. Foi um avan\u00e7o tamb\u00e9m do relat\u00f3rio o fato de permitirmos essa possibilidade de saque. \r\nAvan\u00e7amos diretamente no que diz respeito a proteger a liquidez do Fundo. Criamos um colch\u00e3o de liquidez para garantir que o Fundo n\u00e3o seja totalmente acessado sem antes haver uma discuss\u00e3o do Conselho Curador e do Governo presentes. \u00c9 muito importante essa pol\u00edtica de saque. \u00c9 muito importante subsidiar a habita\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 importante tamb\u00e9m que n\u00e3o percamos a vis\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o desse fundo, porque l\u00e1 est\u00e3o as economias fruto do suor do nosso povo que para l\u00e1 v\u00e3o compulsoriamente todos os meses. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s criamos esse colch\u00e3o de liquidez para que, com todas as pol\u00edticas p\u00fablicas financiadas pelo FGTS e com os investimentos que s\u00e3o feitos, se um dia o fundo vier a dar preju\u00edzo e se esse patrim\u00f4nio l\u00edquido for corro\u00eddo, n\u00f3s teremos que discutir isso. E, quando esse colch\u00e3o l\u00edquido do fundo, que hoje beira os 50 bilh\u00f5es de reais, chegar a esse potencial de 10% de todos os dep\u00f3sitos das contas vinculadas, ele reavaliar\u00e1 os investimentos para proteger o bom resultado e os avan\u00e7os que s\u00e3o necess\u00e1rios para os brasileiros e brasileiras, sem a perda da prote\u00e7\u00e3o do dinheiro do trabalhador.\r\nEstamos prevendo a cria\u00e7\u00e3o do FGTS Digital. Hoje o sistema \u00e9 totalmente anal\u00f3gico. Estamos trazendo em nosso relat\u00f3rio a obriga\u00e7\u00e3o de o Poder Executivo criar um sistema por meio do qual o trabalhador vai acompanhar se o empregador est\u00e1 pagando o seu Fundo de Garantia e o empregador vai poder parcelar seus d\u00e9bitos de FGTS e, de forma digital, emitir o seu certificado de regularidade de contribui\u00e7\u00e3o ao Fundo de Garantia. Esse \u00e9 mais um avan\u00e7o que o nosso relat\u00f3rio traz, que \u00e9 mais uma vit\u00f3ria da Comiss\u00e3o criada para dar parecer \u00e0 referida medida provis\u00f3ria. \r\nQuero tamb\u00e9m destacar que estamos avan\u00e7ando no limite com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios para a habita\u00e7\u00e3o.\r\nDeputada Soraya Santos, quero pedir um pouco de paci\u00eancia a V.Exa., pois estamos tratando de um fundo de mais de 500 bilh\u00f5es de reais, com avan\u00e7os importantes que precisam ser esclarecidos a este Plen\u00e1rio. \r\nN\u00f3s estamos colocando aqui em nosso relat\u00f3rio um limite vinculado ao resultado do fundo para distribui\u00e7\u00e3o dos subs\u00eddios \u00e0 habita\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante, sim, financiarmos a habita\u00e7\u00e3o, mas temos que colocar limites e vincular, Deputado Reginaldo, esse financiamento a um bom resultado na gest\u00e3o e nos investimentos desse fundo. \r\nN\u00e3o podemos distribuir subs\u00eddios, como era feito at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, quando se investia, sim, na habita\u00e7\u00e3o - que \u00e9 um setor importante no qual o fundo continuar\u00e1 investindo -, mas sem regramento algum. E, muitas vezes, o trabalhador, que \u00e9 o dono desse recurso, mas que n\u00e3o tem casa pr\u00f3pria, contribuiu para um fundo que dava preju\u00edzo ao final do ano, em raz\u00e3o desse aspecto de financiar a habita\u00e7\u00e3o e investir em outras \u00e1reas. \r\nVamos investir, sim, mas, com a aprova\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio, vinculados ao bom resultado do ano anterior, que colocamos como condi\u00e7\u00e3o, depois de um apelo da...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n... 40% do resultado do ano anterior, garantindo, assim, os investimentos na habita\u00e7\u00e3o e colocando a obrigatoriedade de o fundo dar resultado positivo. \r\nTivemos, tamb\u00e9m, o cuidado de - e foi o motivo desse destaque do PDT - permitir os investimentos dos fundos privados em outras aplica\u00e7\u00f5es. Quero dizer que isso j\u00e1 \u00e9 feito nos dias de hoje pela Caixa Econ\u00f4mica Federal. Ali\u00e1s, essas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o as que d\u00e3o o maior rendimento para que o fundo continue financiando a habita\u00e7\u00e3o e dando resultado positivo ao final de cada ano.\r\nEstamos aqui permitindo que isso aconte\u00e7a, para que o fundo tenha liquidez, para que tenha um resultado positivo. E, quando o fundo tem um resultado positivo, n\u00e3o \u00e9 o banqueiro, n\u00e3o \u00e9 o fundo de investimento privado que est\u00e1 ganhando dinheiro, quem ganha dinheiro \u00e9 o trabalhador, que \u00e9 o dono e que vai receber 100% desses rendimentos.  \r\nEnt\u00e3o, se permitirmos isso, estamos dizendo ao trabalhador que queremos que o fundo d\u00ea lucro e que ele se sinta confort\u00e1vel em ter o dinheiro l\u00e1 aplicado. \r\nAvan\u00e7amos muito. Procuramos negociar com todos os partidos. Est\u00e1 aqui o Deputado Vitor Lippi, testemunha de que avan\u00e7amos na prote\u00e7\u00e3o ao BNDES e nos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo de Amparo ao Trabalhador, que \u00e9 tamb\u00e9m uma medida tratada em nosso relat\u00f3rio. '\r\nN\u00f3s ouvimos o Senador Serra, o Deputado Vitor Lippi. N\u00f3s trouxemos para c\u00e1 crit\u00e9rios para tirar o poder discricion\u00e1rio do Ministro da Economia e colocar esse poder nas m\u00e3os do Conselho. Avan\u00e7amos ainda mais colocando um par\u00e1grafo que protege e limita a devolu\u00e7\u00e3o de recursos para que o BNDES continue abastecido de dinheiro, continue incentivando a economia, continue gerando emprego e renda.\r\nSra. Presidente, encerrando aqui a nossa fala, eu quero dizer a esta Casa que n\u00f3s estudamos a mat\u00e9ria, que n\u00f3s procuramos, desde o in\u00edcio do nosso trabalho, proteger o dinheiro do trabalhador, proteger esse fundo, que \u00e9 patrim\u00f4nio do nosso Pa\u00eds e que tem um papel importante para a nossa economia. Mas n\u00f3s temos aqui que dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o, podendo melhorar o texto que veio do Executivo. E foi exatamente isso que n\u00f3s fizemos juntamente com todos os membros que ajudaram na constru\u00e7\u00e3o desse texto.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s pedimos a rejei\u00e7\u00e3o de todos os destaques. Que possamos aprovar o texto fruto da discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial e que l\u00e1 foi aprovado por unanimidade. Dessa forma, estamos dizendo ao Brasil que aprovamos uma medida provis\u00f3ria - que ora se torna lei - que vai proteger o trabalhador, vai proteger o seu dinheiro, vai proteger o Fundo de Garantia, o FAT e diversos outros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O, CONTA VINCULADA DO FGTS, SAQUE-RESCIS\u00c3O, SAQUE-ANIVERS\u00c1RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RESULTADO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Esclarecimento sobre t\u00f3picos do parecer do orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como Relator da mat\u00e9ria, V.Exa. poderia me conceder a palavra?(Pausa.)\r\nO Deputado Aguinaldo Ribeiro vai usar a palavra em seguida.\r\nNa nossa fala, n\u00f3s deixamos de colocar dois pontos que julgamos importantes, at\u00e9 porque V.Exa., justamente com o interesse de agilizar a vota\u00e7\u00e3o, cobrou que fiz\u00e9ssemos uma fala r\u00e1pida. S\u00e3o dois pontos.\r\nO primeiro \u00e9 que n\u00f3s conseguimos reduzir o valor da taxa de administra\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica Federal que hoje \u00e9 cobrada. E a Caixa recebe hoje mais de 5 bilh\u00f5es de reais que saem desse fundo. \u00c9 dinheiro do trabalhador, que paga uma taxa de administra\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acima de qualquer taxa que \u00e9 cobrada por qualquer fundo, seja fundo nacional, seja fundo internacional.\r\nAtrav\u00e9s de uma constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, n\u00f3s fizemos uma press\u00e3o e reduzimos - o Deputado Aguinaldo e a Deputada Bia Kicis s\u00e3o testemunhas - essa taxa para a metade. Isso j\u00e1 acarretar\u00e1, a partir do pr\u00f3ximo ano, uma redu\u00e7\u00e3o de 2,5 bilh\u00f5es de reais de dinheiro do trabalhador que ia para a Caixa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB) - ... agora esses recursos, eles... Ser\u00e1 pago a metade daquilo que \u00e9 pago hoje. Ser\u00e1 uma economia de 2,5 bilh\u00f5es de reais por ano que n\u00f3s vamos levar para o trabalhador.\r\nO outro ponto \u00e9 que o nosso texto traz o fim da multa de 10% na demiss\u00e3o sem justa causa. Essa \u00e9 uma demanda antiga do setor produtivo. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que t\u00eam o maior custo para se empregar no mundo. Isso \u00e9 um est\u00edmulo para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. N\u00f3s acatamos essa sugest\u00e3o, conjuntamente com a ideia que veio do Governo, do Minist\u00e9rio da Economia, porque entendemos que ela estimular\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no nosso Pa\u00eds.\r\nE esses recursos que eram arrecadados com essa multa n\u00f3s fomos buscar, reduzindo a taxa da Caixa Econ\u00f4mica, diminuindo o gasto e limitando os subs\u00eddios distribu\u00eddos, para que o trabalhador n\u00e3o perdesse, ao final, nenhum recurso com a aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero orientar pelo Republicanos.\r\nN\u00f3s respeitamos o destaque do Partido Novo. Mas, como Relator dessa mat\u00e9ria, eu n\u00e3o poderia deixar de me manifestar, porque quem apresenta um destaque dessa forma n\u00e3o conhece a import\u00e2ncia do Fundo de Garantia para o nosso Pa\u00eds.\r\nAtrav\u00e9s do Fundo de Garantia, diversas pol\u00edticas sociais, como a de habita\u00e7\u00e3o, como investimentos em infraestrutura, financiamentos \u00e0s Santas Casas, tudo isso tem sido poss\u00edvel gra\u00e7as ao mecanismo de funcionamento que o Fundo de Garantia hoje tem.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 justamente o contr\u00e1rio do que essa emenda prop\u00f5e; n\u00f3s estamos fortalecendo o Fundo de Garantia, porque n\u00f3s entendemos que ele tem um papel fundamental na recupera\u00e7\u00e3o do crescimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso que o Republicanos orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 20-D da Lei 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu escutei atentamente os L\u00edderes que me antecederam.\r\nEsta medida veio na medida provis\u00f3ria original apresentada pelo Governo Federal, e n\u00f3s a mantivemos porque entendemos que \u00e9 um direito que o trabalhador pode ter, ao dar o seu Fundo de Garantia para retirar empr\u00e9stimo.\r\nDeputado Tadeu, para garantir que os bancos n\u00e3o pratiquem juros abusivos, n\u00f3s limitamos a taxa de juros, que o Conselho Curador estipular\u00e1, ao teto do empr\u00e9stimo consignado para servidores p\u00fablicos do Poder Executivo Federal. Por qu\u00ea? Para que evitemos que o trabalhador que est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade venha a pagar alguma taxa extorsiva, venha a pagar alguma taxa abusiva, para ter acesso a esse empr\u00e9stimo.\r\nAgora, n\u00f3s entendemos que \u00e9 um direito, sim, do trabalhador, se ele tem o cr\u00e9dito, acessar esse cr\u00e9dito. Por isso n\u00f3s votamos \"sim\". O Republicanos orienta que se vote \"sim\" ao texto, para a manuten\u00e7\u00e3o deste artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE UNIFICA\u00c7\u00c3O DO PIS-PASEP, SAQUE, CONTA INDIVIDUAL, PIS-PASEP, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), FUNDO DE COMPENSA\u00c7\u00c3O DE VARIA\u00c7\u00d5ES SALARIAIS (FCVS), INCLUS\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Esclarecimento aos Deputados Wellington Roberto e Arthur Lira a respeito da inclus\u00e3o do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCVS no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Reginaldo, serei r\u00e1pido.\r\nEu quero explicar rapidamente o que foi colocado aqui tanto pelo L\u00edder do PL, o Deputado Wellington Roberto, como pelo L\u00edder do PP, o Deputado Arthur Lira, acerca do tema que n\u00f3s inclu\u00edmos no nosso texto sobre o FCVS.\r\nEsse tema nos foi trazido pelo Minist\u00e9rio da Economia, pela Secretaria do Tesouro Nacional, com a reda\u00e7\u00e3o feita e sugerida pela Corregedoria-Geral da Uni\u00e3o. A justificativa dada para que inclu\u00edssemos esse artigo, Deputado Cury, em nosso texto foi a quita\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas das companhias habitacionais dos Estados, que, em sua grande maioria, Deputada Alice Portugal, est\u00e3o endividadas, n\u00e3o podem ter acesso aos recursos do FGTS. E n\u00f3s achamos prudente, num momento t\u00e3o dif\u00edcil, de crise, em que essas companhias n\u00e3o t\u00eam como saudar esses d\u00e9bitos, permitir que os t\u00edtulos que elas t\u00eam do FCVS fossem usados para quitar esses d\u00e9bitos junto ao Fundo de Garantia.\r\nEsses d\u00e9bitos - isso nos foi trazido \u00e0 \u00e9poca - est\u00e3o na ordem de 6 bilh\u00f5es de reais junto ao FGTS. Isso ser\u00e1 importante para o fundo, porque ele receber\u00e1 isso que est\u00e1 praticamente perdido, ser\u00e1 bom para as COHABs, porque elas ter\u00e3o oportunidade de voltar a ter acesso ao Fundo de Garantia e resolver\u00e1 tamb\u00e9m um problema do Tesouro Nacional, que vem h\u00e1 muitos anos querendo fazer esse encontro de contas t\u00e3o importante para resolver um problema que vem se arrastando h\u00e1 muitos anos. Essa foi a justificativa trazida at\u00e9 n\u00f3s. Acatamos essa justificativa e a colocamos em nosso texto.\r\nDa mesma forma que os t\u00e9cnicos do Governo, do Minist\u00e9rio da Economia, tiveram a capacidade de nos convencer a colocar esse artigo, eu quero dizer que, a partir do momento em que foi levantada aqui pelos partidos essa quest\u00e3o de que seria mat\u00e9ria estranha e estaria englobando assuntos a mais do que esse que eu tratei, fiquei desconfort\u00e1vel nessa tratativa. Ent\u00e3o, eu j\u00e1 comuniquei aqui ao Governo, aos t\u00e9cnicos do Governo aqui presentes, que a mat\u00e9ria, daqui, seguir\u00e1 ao Senado Federal. At\u00e9 l\u00e1, eles ter\u00e3o oportunidade de conversar com os L\u00edderes da C\u00e2mara para tentar convenc\u00ea-los. Caso n\u00e3o haja esse convencimento, eu solicitarei, como Relator da mat\u00e9ria, que o Presidente Davi Alcolumbre retire esse artigo como mat\u00e9ria estranha, para sanearmos aqui todos os questionamentos e n\u00e3o tenha este Plen\u00e1rio qualquer d\u00favida sobre o meu papel de Relator desta mat\u00e9ria.\r\nA palavra que eu quero deixar aqui aos L\u00edderes, aos meus amigos L\u00edderes Wellington Roberto e Arthur Lira, \u00e9 a seguinte. Se n\u00e3o houver convencimento acerca desse tema, Deputado Wellington, eu, como Relator, solicitarei ao Presidente Davi Alcolumbre - ele pode fazer isto como Presidente da Casa revisora - a retirada dessa mat\u00e9ria como mat\u00e9ria estranha, para que n\u00e3o paire nenhuma d\u00favida sobre o real motivo pelo qual n\u00f3s colocamos essa mat\u00e9ria no nosso relat\u00f3rio.\r\nEu espero assim ter satisfeito V.Exas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=374&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEIJO ARTESANAL, RECIFE (PE), APREENS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PIANC\u00d3 (PB), FAVOR\u00c1VEL.\r\nADUTORA, TEIXEIRA (PB), PRINCESA ISABEL (PB), CONSTRU\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a apreens\u00e3o de queijos artesanais no shopping Rio Mar, em Recife, Estado de Pernambuco. Luta do Parlamentar pela constru\u00e7\u00e3o do Eixo Norte do Projeto de Transposi\u00e7\u00e3o de \u00c1guas do Rio S\u00e3o Francisco, em Pianc\u00f3, para abastecimento de \u00e1gua a municipalidades no Estado da Para\u00edba. Defesa de constru\u00e7\u00e3o da Adutora do Paje\u00fa entre os  Munic\u00edpios de Teixeira e Princesa Isabel.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, nesta semana em que voltamos aos trabalhos, quero dizer que, durante esse recesso, n\u00f3s tivemos a oportunidade de percorrer o Estado da Para\u00edba para ouvir demandas, visitar Munic\u00edpios e prestar contas das nossas atividades. E aqui estamos para mais um ano de trabalho em defesa do nosso Estado e do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero come\u00e7ar minha fala tratando de um fato que aconteceu esta semana, no Estado de Pernambuco, mais precisamente no shopping Rio Mar, em Recife, onde houve a apreens\u00e3o de queijos que s\u00e3o produzidos na Para\u00edba, na Fazenda Carna\u00faba. N\u00f3s conhecemos de perto trabalho realizado nessa fazenda. Seu Manelito Vilar, respons\u00e1vel pela fazenda, tem uma hist\u00f3ria de conviv\u00eancia com a seca no Semi\u00e1rido nordestino e realiza, todo m\u00eas de julho, o Dia D, para mostrar que h\u00e1, sim, como produzir no Semi\u00e1rido, que h\u00e1, sim, como fazer pecu\u00e1ria no Semi\u00e1rido, para produzir queijos, com gen\u00e9tica de qualidade. Para a surpresa de todos, esses queijos foram apreendidos em Pernambuco, o que causou uma enorme revolta em todos os que conhecem a hist\u00f3ria de trabalho dessa fam\u00edlia e que conhecem a contribui\u00e7\u00e3o que eles t\u00eam dado, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 Para\u00edba, mas tamb\u00e9m ao Nordeste brasileiro, no que se refere \u00e0 conviv\u00eancia com a seca.\r\nEu gostaria de me solidarizar com todos os que fazem a Fazenda Carna\u00faba, de dizer que conhecemos a sua hist\u00f3ria e tamb\u00e9m de aqui trazer o nosso apelo para que as autoridades que est\u00e3o com o pedido de credenciamento, de autoriza\u00e7\u00e3o, de licen\u00e7a para a produ\u00e7\u00e3o de queijos, desde o ano de 2018, possam levar esse pedido adiante, porque \u00e9 muito triste ver quem quer produzir, quem trabalha, quem realmente contribui com o nosso Pa\u00eds ser tratado como bandido e ter os seus produtos, queijos premiados nacional e internacionalmente, apreendidos.\r\nEu gostaria de relatar essa situa\u00e7\u00e3o aqui e de cobrar das autoridades que revejam esse absurdo e permitam que n\u00e3o s\u00f3 eles que produzem l\u00e1 na Para\u00edba, mas tamb\u00e9m todos aqueles que t\u00eam essa voca\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o de queijos tenham condi\u00e7\u00e3o de continuar contribuindo com a economia da regi\u00e3o, produzindo e gerando emprego e renda, na Para\u00edba e no nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, dois outros assuntos importantes que nos remetem \u00e0 mesma situa\u00e7\u00e3o nos trazem \u00e0 tribuna no dia de hoje, pelas cobran\u00e7as que recebemos durante esse recesso.\r\nGra\u00e7as a Deus, as chuvas j\u00e1 caem no Sert\u00e3o da Para\u00edba, j\u00e1 caem l\u00e1 no nosso Cariri, j\u00e1 caem em quase todo o Estado. Mas n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos nos esquecer de uma d\u00edvida hist\u00f3rica que o Governo Federal tem com o nosso Estado, em rela\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios que ficaram fora do projeto inicial da transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Eu falo do Eixo Pianc\u00f3, que atender\u00e1 mais de 40 Munic\u00edpios da Para\u00edba, Munic\u00edpios que est\u00e3o no Sert\u00e3o, no Semi\u00e1rido e que precisam dessa obra para ter garantia h\u00eddrica, ter garantia de acesso \u00e0 \u00e1gua, ter garantia de que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de produzir, de irrigar, de gerar emprego, de gerar renda.\r\nEssa \u00e9 uma luta do nosso mandato. Durante este ano, junto ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, vamos priorizar a realiza\u00e7\u00e3o dessa obra. Trata-se de um trecho de pouco mais de 20 quil\u00f4metros, mas que representar\u00e1 muito para os 18 Munic\u00edpios que fazem parte do Vale do Pianc\u00f3, para os Munic\u00edpios que est\u00e3o na grande regi\u00e3o de Patos e para os Munic\u00edpios que est\u00e3o no Vale do Sabugi, que s\u00e3o abastecidos atrav\u00e9s do A\u00e7ude Coremas-M\u00e3e d'\u00c1gua.\r\nQueremos ver as \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco chegarem at\u00e9 aquele manancial, para que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de incluir grande parte do Sert\u00e3o da Para\u00edba, que ficou fora, repito, por uma injusti\u00e7a, do projeto inicial da transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nEssa ser\u00e1 uma prioridade de trabalho para n\u00f3s, durante este ano, porque sabemos a import\u00e2ncia que essa obra ter\u00e1 na inclus\u00e3o social, no arranjo produtivo, na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o sertaneja.\r\nNessa mesma linha, quero tamb\u00e9m cobrar a constru\u00e7\u00e3o da Adutora do Paje\u00fa, t\u00e3o importante para a regi\u00e3o da Serra do Teixeira, que vai do Munic\u00edpio de Teixeira at\u00e9 o Munic\u00edpio de Princesa Isabel.\r\nEssa obra j\u00e1 est\u00e1 prevista, j\u00e1 est\u00e1 projetada, e o DNOCS j\u00e1 executou algumas etapas, mas, infelizmente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etapa que chega ao Estado da Para\u00edba, a obra est\u00e1 paralisada e n\u00e3o consegue trazer \u00e1gua para Munic\u00edpios que n\u00e3o t\u00eam outra alternativa para o seu abastecimento que n\u00e3o sejam as \u00e1guas da Adutora do Paje\u00fa.\r\nEu quero me juntar aos Prefeitos, \u00e0s Prefeitas, \u00e0s lideran\u00e7as pol\u00edticas, porque temos l\u00e1 uma forte atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e dizer que o nosso mandato n\u00e3o abrir\u00e1 m\u00e3o de defender aqui no Parlamento e junto ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, ao Governo Federal e ao DNOCS que essa obra seja destravada, e a Adutora do Paje\u00fa traga as \u00e1guas que dar\u00e3o esperan\u00e7a, desenvolvimento, crescimento e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 naquela regi\u00e3o.\r\nS\u00f3 n\u00f3s que estamos l\u00e1 sabemos como \u00e9 esse sofrimento. Vimos cidades grandes terem seu abastecimento todo garantido por meio de carros-pipa. Isso n\u00e3o \u00e9 mais aceit\u00e1vel em pleno s\u00e9culo 21.\r\nAo vermos as obras que o nosso Brasil est\u00e1 fazendo em todas as \u00e1reas, n\u00e3o podemos permitir que no nosso Sert\u00e3o, no nosso Nordeste ainda exista tamanha desigualdade e tamanha incorre\u00e7\u00e3o com o nosso povo, pois n\u00e3o nos permitem o m\u00ednimo acesso \u00e0 \u00e1gua em nossas torneiras.\r\n\u00c9 por isso que o nosso mandato, Sra. Presidente, ir\u00e1 priorizar essas obras, para que neste ano tenhamos uma solu\u00e7\u00e3o tanto para o Eixo Pianc\u00f3 da obra de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, para atender o Vale do Pianc\u00f3 e todo o Sert\u00e3o da Para\u00edba que ficou fora da transposi\u00e7\u00e3o, como para a Adutora do Paje\u00fa, que trar\u00e1 \u00e1gua para uma regi\u00e3o importante do nosso Estado que, repito, n\u00e3o tem alternativa de abastecimento de \u00e1gua que n\u00e3o seja essa. Assim a regi\u00e3o da Serra do Teixeira tamb\u00e9m ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de ter acesso \u00e0 \u00e1gua.\r\nSra. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a benevol\u00eancia com o tempo. Pe\u00e7o que nosso pronunciamento seja levado aos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa para que n\u00e3o s\u00f3 a Para\u00edba, mas tamb\u00e9m o Brasil saiba da nossa luta e se empenhem conosco para que essas obras sejam destravadas e possamos ver a \u00e1gua chegar ao Sert\u00e3o da Para\u00edba, trazendo desenvolvimento, crescimento e melhoria da qualidade de vida do nosso povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1639/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PETR\u00d3LEO, DIRETRIZES, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, ESTOCAGEM, REVENDA VAREJISTA, COMBUST\u00cdVEL, PRODUTO DERIVADO, PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL, ETANOL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), VENDA DIRETA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CONCENTRA\u00c7\u00c3O, CADEIA PRODUTIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Confian\u00e7a na aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.639, de 2019, de autoria do orador, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.478, de 1997, acerca da pol\u00edtica energ\u00e9tica nacional, das atividades relativas ao monop\u00f3lio do petr\u00f3leo, da institui\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica e da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, o tema que nos traz \u00e0 tribuna na manh\u00e3 de hoje \u00e9 o bolso do cidad\u00e3o, \u00e9 o custo de vida do brasileiro, \u00e9 o custo de produ\u00e7\u00e3o do micro e pequeno empres\u00e1rio. Esta Casa tem o dever de buscar alternativas para sair desse imbr\u00f3glio, que envolve o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e os nossos Governadores, relativo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos impostos dos combust\u00edveis.\r\n\u00c9 atrav\u00e9s do di\u00e1logo que n\u00f3s vamos conseguir encontrar uma sa\u00edda vi\u00e1vel para verdadeiramente entregar ao Pa\u00eds uma redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos combust\u00edveis, do querosene da avia\u00e7\u00e3o, porque ningu\u00e9m aguenta mais pagar t\u00e3o caro pelas passagens a\u00e9reas, e tamb\u00e9m do g\u00e1s de cozinha, cujo pre\u00e7o hoje \u00e9 um absurdo. O trabalhador brasileiro n\u00e3o aguenta pagar t\u00e3o caro pelo direito de cozinhar os seus alimentos. \r\nEsta Casa tem a sa\u00edda para esse problema: um projeto de nossa autoria, apresentado ainda no ano passado, o Projeto de Lei n\u00ba 1.639, de 2019, que trata diretamente desse problema. Ele foi apresentado muito antes de acontecer essa quest\u00e3o envolvendo o Presidente e os Governadores, porque todos os dias n\u00f3s recebemos da popula\u00e7\u00e3o demandas pela redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil.\r\nO trabalhador, Deputada Erika Kokay, n\u00e3o aguenta mais pegar o seu carro para ir trabalhar. O turismo no Brasil est\u00e1 sendo prejudicado, porque n\u00f3s temos as passagens a\u00e9reas mais caras do mundo. E o custo para se cozinhar, para se ter o direito de comprar um botij\u00e3o de g\u00e1s, \u00e9 um dos mais altos do mundo.\r\nOra, o nosso Brasil, que \u00e9 t\u00e3o rico em petr\u00f3leo, que \u00e9 um pa\u00eds que cresce, que tem investido na log\u00edstica, na infraestrutura, precisa tamb\u00e9m combater os cart\u00e9is, precisa tamb\u00e9m combater os oligop\u00f3lios que existem nesses setores. O nosso projeto ataca diretamente a concentra\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis, tirando a figura do intermedi\u00e1rio, que, muitas vezes, nada mais faz que onerar o trabalhador com o pre\u00e7o do litro da gasolina, o pre\u00e7o do litro do etanol.\r\nN\u00f3s queremos avan\u00e7ar, n\u00e3o deixando que as empresas desse setor, que hoje t\u00eam um pequeno monop\u00f3lio, porque s\u00e3o poucas, apenas duas, passem a ter lucros exorbitantes, onerando o Custo Brasil. N\u00f3s queremos entrar no oligop\u00f3lio da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. Quanto ao g\u00e1s de cozinha, tamb\u00e9m s\u00f3 h\u00e1 duas empresas no Brasil operando nesse setor. Onde j\u00e1 se viu isso? O Brasil tem mais de 200 milh\u00f5es de habitantes! N\u00f3s temos que entrar diretamente nesse problema, assim como na quest\u00e3o do querosene da avia\u00e7\u00e3o, porque esse \u00e9 outro setor em que h\u00e1 oligop\u00f3lio. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que, em pleno s\u00e9culo XXI, com a velocidade com que se tem informa\u00e7\u00e3o hoje, isso aconte\u00e7a \u00e0 luz do dia. N\u00f3s precisamos acabar com esses cart\u00e9is, acabar com esses monop\u00f3lios, abrir os mercados e estimular a concorr\u00eancia, porque s\u00f3 assim teremos uma redu\u00e7\u00e3o real no pre\u00e7o dos combust\u00edveis, das passagens a\u00e9reas e do g\u00e1s de cozinha no nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s queremos uma solu\u00e7\u00e3o, e j\u00e1 a apresentamos. O Governo j\u00e1 percebeu que o nosso projeto \u00e9 a sa\u00edda. Resta a n\u00f3s, nesta Casa, priorizar esse tema, porque, como eu falei no in\u00edcio, recorrentemente nos cobram que fa\u00e7amos alguma coisa. N\u00e3o d\u00e1 para admitir que tenhamos no Brasil um pre\u00e7o de combust\u00edvel t\u00e3o alto, um pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha t\u00e3o alto e as passagens a\u00e9reas mais caras do mundo. N\u00f3s temos que entrar nesse problema, porque s\u00f3 se o enfrentarmos de frente n\u00f3s vamos encontrar a solu\u00e7\u00e3o.\r\nEu estou confiante de que, nesta Casa, este nosso projeto, que est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Agricultura, j\u00e1 com parecer favor\u00e1vel, ande rapidamente, quem sabe, at\u00e9 com urg\u00eancia. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 cobrando, est\u00e1 acompanhando, e n\u00f3s vamos nos dedicar, durante todo este ano, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desse nosso projeto, para que possamos dizer ao Brasil, n\u00e3o atrav\u00e9s de discurso f\u00e1cil, n\u00e3o atrav\u00e9s de fal\u00e1cias, n\u00e3o atrav\u00e9s de propostas que n\u00e3o podem ser cumpridas, que apresentamos uma solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para reduzir os pre\u00e7os dos combust\u00edveis, do g\u00e1s de cozinha e das passagens a\u00e9reas no Pa\u00eds.\r\nCom isso, daremos uma grande contribui\u00e7\u00e3o para que o dinheiro do trabalhador renda mais, para que o custo de produ\u00e7\u00e3o no Brasil seja menor, estimulando a produ\u00e7\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e tamb\u00e9m o turismo, que \u00e9 uma voca\u00e7\u00e3o t\u00e3o forte nossa. Atrav\u00e9s dessa atividade, geramos milh\u00f5es de empregos no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, o nosso projeto ataca esses problemas. Eu estou confiante de que esta Casa ir\u00e1 aprov\u00e1-lo, dando ao nosso Pa\u00eds uma grande contribui\u00e7\u00e3o: condi\u00e7\u00f5es de se recuperar economicamente e voltar a ter \u00edndices reconhec\u00edveis de crescimento.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, que o nosso pronunciamento seja levado aos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, porque este tema \u00e9 muito importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VULNERABILIDADE SOCIAL, ABONO SALARIAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, CIRO NOGUEIRA, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESIGUALDADE SOCIAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.394, de 2019, de autoria do Senador Ciro Nogueira, acerca dos abonos salariais do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada  - BPC e do Programa Bolsa-Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, o que nos traz \u00e0 tribuna na tarde de hoje \u00e9 um tema extremamente importante para o nosso Pa\u00eds, que n\u00e3o pode nunca deixar de ser priorizado por esta Casa: a vulnerabilidade social das nossas fam\u00edlias, a vulnerabilidade social que milh\u00f5es de brasileiros enfrentam no seu dia a dia.\r\nEsse tema t\u00e3o importante precisa de nossa aten\u00e7\u00e3o. Essa vulnerabilidade pode ser combatida atrav\u00e9s de mais um incremento, por parte do Governo Federal, de recursos para essas fam\u00edlias. J\u00e1 temos aqui, no Congresso Nacional, projetos que tratam do 13\u00ba sal\u00e1rio do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. Esse benef\u00edcio visa a atender fam\u00edlias que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Muitas das pessoas que recebem esse benef\u00edcio s\u00e3o idosas e n\u00e3o t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es de trabalhar, de contribuir com a sua for\u00e7a de trabalho para o nosso Pa\u00eds, ou t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia e necessitam desse olhar mais pr\u00f3ximo, dessa aten\u00e7\u00e3o maior por parte do Governo Federal.\r\nQuero me juntar ao Senador Ciro Nogueira na defesa de um projeto que ele apresentou no Senado Federal, o Projeto n\u00ba 6.394, de 2019, que trata justamente desse tema, um tema que precisamos priorizar tamb\u00e9m aqui, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMais de 4,6 milh\u00f5es de pessoas no Brasil recebem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Assim como foi feito com o Bolsa Fam\u00edlia, n\u00f3s defendemos que as pessoas que recebem o BPC tenham direito a receber o seu 13\u00ba sal\u00e1rio. Precisamos defender isso para incrementar a economia, para que essas fam\u00edlias tenham condi\u00e7\u00f5es melhores, nos pequenos Munic\u00edpios, nos lugares mais distantes do nosso Pa\u00eds e tamb\u00e9m nas grandes cidades. Muitas dessas pessoas est\u00e3o na terceira idade ou t\u00eam alguma defici\u00eancia e merecem, nesse momento dificuldade, ter direito \u00e0 cidadania, condi\u00e7\u00f5es de comprar seus mantimentos, acesso ao m\u00ednimo. Essa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para que, nesse momento dif\u00edcil da vida, elas tenham condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas, possam viver numa condi\u00e7\u00e3o melhor, possam ter suas fam\u00edlias tranquilas. E, com certeza, poderemos, com isso, incrementar o consumo, melhorar a economia e fazer justi\u00e7a social.\r\nN\u00f3s vamos defender, de maneira contundente, de maneira muito forte, de maneira muito presente, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, que esse projeto possa caminhar e ser aprovado, porque, com isso, o Governo Federal e esta Casa far\u00e3o justi\u00e7a social, ajudar\u00e3o quem mais precisa, levar\u00e3o dignidade e cidadania para esses milh\u00f5es de brasileiros, que vivem com um sal\u00e1rio m\u00ednimo nos dias de hoje e que, com esse 13\u00ba sal\u00e1rio, poder\u00e3o ter a sua economia, o seu sustento familiar melhorado.\r\n\u00c9 uma prioridade do nosso mandato. Vamos defender isso dentro do nosso partido. Eu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que quem conhece o Brasil, quem sabe da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade que essas pessoas vivem, n\u00e3o ficar\u00e1 contra um projeto dessa magnitude, t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nNa Para\u00edba a mobiliza\u00e7\u00e3o das pessoas que recebem o BPC \u00e9 muito forte. H\u00e1 uma cobran\u00e7a presente, n\u00e3o s\u00f3 do nosso mandato, mas de toda a bancada federal, para que fa\u00e7amos aqui um verdadeiro esfor\u00e7o conjunto, com a uni\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 da bancada da Para\u00edba, mas de todas as bancadas que comp\u00f5em o Congresso Nacional, para que possamos dar mais esse passo de reconhecimento a essa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil que essas fam\u00edlias vivem. Acima de tudo, estamos preocupados em buscar uma solu\u00e7\u00e3o para dar uma qualidade de vida melhor a esses milh\u00f5es de fam\u00edlias do nosso Pa\u00eds.\r\nVamos lutar firme para que o 13\u00ba do BPC seja aprovado e esses milh\u00f5es de brasileiros possam receber mais esse benef\u00edcio do Governo Federal, porque eles precisam disso e est\u00e3o nesta luta j\u00e1 h\u00e1 muito tempo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, para que o Brasil saiba que estamos preocupados em melhorar a desigualdade social que infelizmente ainda assola o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, SUBSTITUTIVO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares presentes aqui no plen\u00e1rio ou que nos acompanham atrav\u00e9s do sistema da C\u00e2mara de modo virtual, vou direto ao voto, como Relator da Comiss\u00e3o Especial. Em seguida, n\u00f3s iremos ler o nosso substitutivo \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00b0 10, de 2020.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nTendo em vista a situa\u00e7\u00e3o de excepcionalidade de vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, Sr. Presidente, meu voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC 10/20, nos termos do substitutivo que ora apresento; quanto \u00e0s emendas o voto \u00e9 pela admissibilidade e no m\u00e9rito pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas apresentadas.\"\r\n\"Substitutivo \r\nProposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020.\r\nInstitui regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia internacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nAs Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 60 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, promulgam a seguinte emenda ao texto constitucional:\r\nArt. 1\u00ba O Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias passa a vigorar acrescido do seguinte art. 115:\r\n'Art. 115. Durante a vig\u00eancia de calamidade p\u00fablica nacional, reconhecida pelo Congresso Nacional, e decorrente de pandemia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional, a Uni\u00e3o adotar\u00e1 regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para atender as necessidades dela decorrentes, somente naquilo em que a urg\u00eancia for incompat\u00edvel com o regime regular, nos termos definidos neste artigo.\r\n\u00a7 1\u00ba \u00c9 institu\u00eddo o Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise, com a compet\u00eancia de fixar a orienta\u00e7\u00e3o geral e aprovar as a\u00e7\u00f5es que integrar\u00e3o o escopo do regime emergencial; criar, eleger, destituir e fiscalizar subcomit\u00eas e a gest\u00e3o de seus membros, podendo fixar-lhes atribui\u00e7\u00f5es; solicitar informa\u00e7\u00f5es sobre quaisquer atos e contratos celebrados ou em via de celebra\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o e suas autarquias, empresas p\u00fablicas e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, com poder para anul\u00e1-los, revog\u00e1-los ou ratific\u00e1-los, dentre outras fun\u00e7\u00f5es afins compat\u00edveis com o escopo do regime emergencial, e a seguinte composi\u00e7\u00e3o:\r\nI - o Presidente da Rep\u00fablica, que o presidir\u00e1;\r\nII - os Ministros de Estado da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, da Sa\u00fade, da Economia, da Cidadania, da Infraestrutura, da Agricultura e Abastecimento, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o e da Casa Civil;\r\nIII - dois secret\u00e1rios de sa\u00fade, dois secret\u00e1rios de fazenda e dois secret\u00e1rios da assist\u00eancia social de Estados ou do Distrito Federal, de diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds, escolhidos pelo CONASS, CONFAZ, CNAS, respectivamente, e sem direito a voto;\r\nIV - dois secret\u00e1rios de sa\u00fade, dois secret\u00e1rios de fazenda e dois secret\u00e1rios da assist\u00eancia social de Munic\u00edpios, de diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds, escolhidos pelo CONASEMS, e caber\u00e1 \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios indicar os representantes municipais da fazenda e assist\u00eancia social, e sem direito a voto.\r\n\u00a7 2\u00ba O Presidente da Rep\u00fablica designar\u00e1, dentre os Ministros de Estado, o Secret\u00e1rio Executivo do comit\u00ea institu\u00eddo pelo \u00a7 1\u00ba, e poder\u00e1 alterar os \u00f3rg\u00e3os ministeriais que comp\u00f5em o Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise, n\u00e3o podendo aumentar ou diminuir a quantidade de membros.\r\n\u00a7 3\u00ba Eventuais conflitos federativos decorrentes de atos normativos do Poder Executivo relacionados \u00e0 calamidade p\u00fablica de que trata o caput ser\u00e3o resolvidos exclusivamente pelo Supremo Tribunal Federal - STF.\r\n\u00a7 4\u00ba Ato do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise dispor\u00e1 sobre a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, obras, servi\u00e7os e compras, com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentamento da calamidade e vig\u00eancia restrita ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o desta, que observar\u00e1 processo simplificado que assegure, sempre que poss\u00edvel, competi\u00e7\u00e3o e igualdade de condi\u00e7\u00f5es a todos os concorrentes; a contrata\u00e7\u00e3o de que trata o inciso IX do art. 37 desta Constitui\u00e7\u00e3o fica dispensada da observ\u00e2ncia do \u00a7 1\u00ba do art. 169 desta Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 5\u00ba Desde que n\u00e3o se trate de despesa permanente, as proposi\u00e7\u00f5es legislativas e os atos do Poder Executivo, com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentamento da calamidade, e vig\u00eancia e efeitos restritos ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o desta, ficam dispensados do cumprimento das restri\u00e7\u00f5es constitucionais e legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa e a concess\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita. \r\n\u00a7 6\u00ba Durante a vig\u00eancia da calamidade p\u00fablica nacional de que trata o caput, os recursos decorrentes de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas para o refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria poder\u00e3o ser utilizados tamb\u00e9m para o pagamento de seus juros e encargos.\r\n\u00a7 7\u00ba Ser\u00e1 dispensada, durante a integralidade do exerc\u00edcio financeiro em que vigore a calamidade p\u00fablica, a observ\u00e2ncia do disposto no inciso III do art. 167 desta Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 8\u00ba O Congresso Nacional se manifestar\u00e1 quanto \u00e0 pertin\u00eancia tem\u00e1tica e \u00e0 urg\u00eancia dos cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios em quinze dias \u00fateis, contados da edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, sem preju\u00edzo de sua regular tramita\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 9\u00ba O Banco Central do Brasil, limitado ao enfrentamento da referida calamidade, e com vig\u00eancia e efeitos restritos ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o desta, fica autorizado a comprar e vender t\u00edtulos de emiss\u00e3o do Tesouro Nacional, nos mercados secund\u00e1rios local e internacional, e direitos credit\u00f3rios e t\u00edtulos privados de cr\u00e9dito em mercados secund\u00e1rios, no \u00e2mbito de mercados financeiros, de capitais e de pagamentos.\r\n\u00a7 10 O montante total de cada opera\u00e7\u00e3o de compra de direitos credit\u00f3rios e t\u00edtulos privados de cr\u00e9dito pelo Banco Central do Brasil na hip\u00f3tese do \u00a7 9:\r\nI - dever\u00e1 ser autorizado pelo Minist\u00e9rio da Economia e imediatamente informado ao Congresso Nacional; e\r\nII - requer aporte de capital de pelo menos vinte e cinco por cento pelo Tesouro Nacional.\r\n\u00a7 11 Ressalvada a compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, do Tribunal Superior do Trabalho, do Tribunal Superior Eleitoral e do Superior Tribunal Militar, todas as a\u00e7\u00f5es judiciais contra decis\u00f5es do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise ser\u00e3o da compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.\r\n\u00a7 12 O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o fiscalizar\u00e1 os atos de gest\u00e3o do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise, bem como apreciar\u00e1 a presta\u00e7\u00e3o de contas, de maneira simplificada.\r\n\u00a7 13 Todas as atas, decis\u00f5es e documentos examinados e produzidos pelo Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise e pelos subcomit\u00eas que vierem a ser institu\u00eddos, assim como todas as impugna\u00e7\u00f5es e as respectivas decis\u00f5es, ser\u00e3o amplamente divulgados detalhada e regionalmente nos portais de transpar\u00eancia do Poder Executivo e do Poder Legislativo e no do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, sendo vedado o seu sigilo sob qualquer argumento.\r\n\u00a7 14 O Congresso Nacional poder\u00e1 sustar qualquer decis\u00e3o do Comit\u00ea Gestor da Crise ou do Banco Central do Brasil em caso de irregularidade ou de extrapola\u00e7\u00e3o aos limites deste artigo.'\r\nArt. 2\u00ba Esta Emenda Constitucional entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, convalidados os atos de gest\u00e3o praticados desde 20 de mar\u00e7o de 2020, ficando o art. 1\u00ba revogado na data do encerramento do estado de calamidade p\u00fablica.\"\r\nEste \u00e9 o nosso voto, Sr. Presidente, ao substitutivo. Este \u00e9 o nosso relat\u00f3rio do substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  CALAMIDADE P\u00daBLICA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REFORMULA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares que est\u00e3o aqui no plen\u00e1rio e os que est\u00e3o acompanhando virtualmente esta sess\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos lido nosso parecer na \u00faltima quarta-feira, mas algumas pequenas mudan\u00e7as foram feitas devido ao acordo.\r\nAgora passarei novamente \u00e0 leitura do nosso voto como Relator e depois procederei \u00e0 do nosso substitutivo.\r\n\"Voto do Relator\r\nTendo em vista a situa\u00e7\u00e3o de excepcionalidade de vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, Sr. Presidente, meu voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC 10/20, nos termos do substitutivo que ora apresento. E, quanto \u00e0s emendas, o voto \u00e9 pela sua admissibilidade e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o de todas elas.\r\nSubstitutivo \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020.\r\nInstitui regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia internacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nAutores: Rodrigo Maia e outros.\r\nRelator: Deputado Hugo Motta.\r\nAs Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 60 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, promulgam a seguinte emenda ao texto constitucional:\r\nArt. 1\u00ba O Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias passa a vigorar acrescido do seguinte art. 115:\r\n'Art. 115. Durante a vig\u00eancia de calamidade p\u00fablica nacional, reconhecida pelo Congresso Nacional, e decorrente de pandemia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional, a Uni\u00e3o adotar\u00e1 regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para atender as necessidades dela decorrentes, somente naquilo em que a urg\u00eancia for incompat\u00edvel com o regime regular, nos termos definidos neste artigo.\r\n\u00a7 1\u00ba \u00c9 institu\u00eddo o Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise, com a compet\u00eancia de fixar a orienta\u00e7\u00e3o geral e aprovar as a\u00e7\u00f5es que integrar\u00e3o o escopo do regime emergencial; criar, eleger, destituir e fiscalizar subcomit\u00eas e a gest\u00e3o de seus membros, podendo fixar-lhes atribui\u00e7\u00f5es; solicitar informa\u00e7\u00f5es sobre quaisquer atos e contratos celebrados ou em via de celebra\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o e suas autarquias, empresas p\u00fablicas e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, com poder para anul\u00e1-los, revog\u00e1-los ou ratific\u00e1-los, dentre outras fun\u00e7\u00f5es afins compat\u00edveis com o escopo do regime emergencial, e a seguinte composi\u00e7\u00e3o:\r\nI - o Presidente da Rep\u00fablica, que o presidir\u00e1;\r\nII - os Ministros de Estado da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, da Sa\u00fade, da Economia, da Cidadania, da Infraestrutura, da Agricultura e Abastecimento, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o e da Casa Civil;\r\nIII - dois secret\u00e1rios de sa\u00fade, dois secret\u00e1rios de fazenda e dois secret\u00e1rios da assist\u00eancia social de Estados ou do Distrito Federal, de diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds, escolhidos pelo CONASS, CONFAZ, CNAS respectivamente e sem direito a voto;\r\nIV - dois secret\u00e1rios de sa\u00fade, dois secret\u00e1rios de fazenda e dois secret\u00e1rios da assist\u00eancia social de munic\u00edpios, de diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds, escolhidos pelo CONASEMS, caber\u00e1 \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios e \u00e0 Frente Nacional dos Prefeitos indicarem os representantes municipais da fazenda e assist\u00eancia social, e sem direito a voto.\r\n\u00a7 2\u00ba O Presidente da Rep\u00fablica designar\u00e1, dentre os Ministros de Estado, o Secret\u00e1rio Executivo do comit\u00ea institu\u00eddo pelo \u00a7 1\u00ba e poder\u00e1 alterar os \u00f3rg\u00e3os ministeriais que comp\u00f5em o Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise, n\u00e3o podendo aumentar ou diminuir a quantidade de membros.\r\n\u00a7 3\u00ba Eventuais conflitos federativos decorrentes de atos normativos do Poder Executivo relacionados \u00e0 calamidade p\u00fablica de que trata o caput ser\u00e3o resolvidos exclusivamente pelo Supremo Tribunal Federal - STF.\r\n\u00a7 4\u00ba Ato do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise dispor\u00e1 sobre a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, obras, servi\u00e7os e compras, com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentamento do contexto da calamidade e seus efeitos sociais e econ\u00f4micos, com vig\u00eancia restrita ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o desta, que observar\u00e1 processo simplificado que assegure, sempre que poss\u00edvel, competi\u00e7\u00e3o e igualdade de condi\u00e7\u00f5es a todos os concorrentes; a contrata\u00e7\u00e3o de que trata o inciso IX do art. 37 desta Constitui\u00e7\u00e3o fica dispensada da observ\u00e2ncia do \u00a7 1\u00ba do art. 169 desta Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 5\u00ba Desde que n\u00e3o se trate de despesa permanente, as proposi\u00e7\u00f5es legislativas e os atos do Poder Executivo, com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentamento do contexto da calamidade e seus efeitos sociais e econ\u00f4micos, com vig\u00eancia e efeitos restritos ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o desta, ficam dispensados do cumprimento das restri\u00e7\u00f5es constitucionais e legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa e a concess\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita.\r\n\u00a7 6\u00ba Durante a vig\u00eancia da calamidade p\u00fablica nacional de que trata o caput, os recursos decorrentes de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas para o refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria poder\u00e3o ser utilizados tamb\u00e9m para o pagamento de seus juros e encargos.\r\n\u00a7 7\u00ba Ser\u00e1 dispensada, durante a integralidade do exerc\u00edcio financeiro em que vigore a calamidade p\u00fablica, a observ\u00e2ncia do disposto no inciso III do art. 167 desta Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 8\u00ba O Congresso Nacional manifestar-se-\u00e1 quanto \u00e0 pertin\u00eancia tem\u00e1tica e \u00e0 urg\u00eancia dos cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios em quinze dias \u00fateis, contados da edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, sem preju\u00edzo de sua regular tramita\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 9\u00ba O Banco Central do Brasil, limitado ao enfrentamento da referida calamidade, e com vig\u00eancia e efeitos restritos ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o desta, fica...'\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Hugo, s\u00f3 um instante.\r\nEst\u00e1 mudo o \u00e1udio na Zoom. H\u00e1 gente que est\u00e1 fora daqui reclamando.\r\nPode continuar, Deputado.\r\nO SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB) - Continuando:\r\n'\u00a7 9\u00ba O Banco Central do Brasil, limitado ao enfrentamento da referida calamidade, e com vig\u00eancia e efeitos restritos ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o desta, fica autorizado a comprar e vender t\u00edtulos de emiss\u00e3o do Tesouro Nacional, nos mercados secund\u00e1rios local e internacional, e direito credit\u00f3rio e t\u00edtulos privados de cr\u00e9dito em mercados secund\u00e1rios, no \u00e2mbito de mercados financeiros, de capitais e de pagamentos.\r\n\u00a7 10\u00ba ..........................................................................................................................\r\nI - ...............................................................................................................................\r\nII - ..............................................................................................................................\r\nIII - O Presidente do Banco Central do Brasil prestar\u00e1 contas ao Congresso Nacional, a cada quarenta e cinco dias, do conjunto das opera\u00e7\u00f5es realizadas na hip\u00f3tese do \u00a79 \u00ba.\r\n\u00a7 11\u00ba Ressalvada a compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, do Tribunal Superior do Trabalho, do Tribunal Superior Eleitoral e do Superior Tribunal Militar, todas as a\u00e7\u00f5es judiciais contra decis\u00f5es do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise ser\u00e3o da compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.'\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - S\u00f3 1 minuto, Deputado.\r\nO pessoal est\u00e1 reclamando do som. Parece que caiu.\r\nEnt\u00e3o, vou esperar para organizarmos aqui.\r\nO SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB) - Presidente, se V.Exa. me permite, o texto est\u00e1 compartilhado no aplicativo, e os Parlamentares podem ter acesso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Quem est\u00e1 conversando comigo \u00e9 pelo WhatsApp. N\u00e3o est\u00e1 ouvindo.\r\nTalvez, seja o microfone do Deputado Hugo Motta, porque, quando falo do meu, as pessoas est\u00e3o ouvindo.\r\nTroque de microfone, Deputado Hugo Motta, por favor.\r\nO SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB) - Posso trocar, sim.\r\n'\u00a7 12\u00ba O Congresso Nacional, por interm\u00e9dio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, fiscalizar\u00e1 os atos de gest\u00e3o do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise, bem como apreciar\u00e1 a presta\u00e7\u00e3o de contas, de maneira simplificada.\r\n\u00a7 13\u00ba Todas as atas, decis\u00f5es e documentos examinados e produzidos pelo Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise e pelos subcomit\u00eas que vierem a ser institu\u00eddos, assim como todas as impugna\u00e7\u00f5es e as respectivas decis\u00f5es, ser\u00e3o amplamente divulgados detalhada e regionalmente nos portais de transpar\u00eancia do Poder Executivo e do Poder Legislativo e no do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, sendo vedado o seu sigilo sob qualquer argumento.\r\n\u00a7 14\u00ba O Congresso Nacional poder\u00e1 sustar qualquer decis\u00e3o do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise ou do Banco Central do Brasil em caso de irregularidade ou de extrapola\u00e7\u00e3o aos limites deste artigo.'\r\nArt. 2\u00ba Esta Emenda Constitucional entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, convalidados os atos de gest\u00e3o praticados desde 20 de mar\u00e7o de 2020, ficando o art. 1\u00ba revogado na data de encerramento do estado de calamidade p\u00fablica.\"\r\nEste \u00e9 o nosso substitutivo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  CALAMIDADE P\u00daBLICA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, REDA\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, REFORMULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a retomada da reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 10 de dispositivo constante no parecer oferecido pelo orador \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apresentamos aqui, na quarta-feira, o \u00a7 10 com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n \u00a7 10 O montante total de cada opera\u00e7\u00e3o de compra de direitos credit\u00f3rios e t\u00edtulos privados de cr\u00e9dito pelo Banco Central do Brasil na hip\u00f3tese do \u00a7 9\u00ba:\r\nI - dever\u00e1 ser autorizado pelo Minist\u00e9rio da Economia e imediatamente informado ao Congresso Nacional;\r\nII - requer aporte de capital de pelo menos vinte e cinco por cento pelo Tesouro Nacional;\r\nMuitos partidos cobraram, e com raz\u00e3o, transpar\u00eancia nessas opera\u00e7\u00f5es, bem como fizeram outras exig\u00eancias acerca deste artigo que n\u00e3o foi poss\u00edvel acatar.\r\nO que n\u00f3s vamos fazer? Como j\u00e1 estava constru\u00eddo o acordo com esse texto da quarta-feira, vamos retomar o \u00a7 10 com a reda\u00e7\u00e3o da quarta-feira. Eu vou atualizar e colocar no sistema, atendendo \u00e0 reivindica\u00e7\u00e3o...\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - N\u00e3o, mant\u00e9m o que foi colocado hoje, mant\u00e9m os 45 dias para o Presidente do BC vir aqui prestar contas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Isso, sim, isso se mant\u00e9m.\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - S\u00e3o coisas diferentes, n\u00e3o s\u00e3o conflitantes.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Mant\u00e9m-se o \u00a7 10 anterior, somados os 45 dias. Pronto, atendemos todo mundo. Era uma demanda do PSB, que n\u00f3s atendemos.\r\nO SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB) - Era uma demanda do PSB, que estamos atendendo com essa mudan\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s poder\u00edamos manter o texto da quarta-feira e incluir outro inciso, um terceiro inciso, sobre a presta\u00e7\u00e3o de contas pelo Presidente ao Congresso Nacional, a cada 45 dias. Assim, n\u00f3s conseguimos aglutinar o texto da quarta-feira com o texto de hoje.\r\nEu pergunto se dessa forma n\u00f3s temos acordo com o PSB e com a Deputada Gleisi Hoffmann, do PT.(Pausa.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pronto.\r\nO SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB) - O Deputado Arthur Lira tamb\u00e9m solicitou. Acredito que dessa forma n\u00f3s conseguimos atender o Deputado Arthur Lira tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, eu vou proceder \u00e0 mudan\u00e7a e colocar no sistema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  CALAMIDADE P\u00daBLICA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), REDA\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, REFORMULA\u00c7\u00c3O, HUGO MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7AO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na constru\u00e7\u00e3o do acordo, n\u00f3s estamos aqui passando a nova reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 10. Prestem aten\u00e7\u00e3o, Deputada Gleisi Hoffmann e Lideran\u00e7a do PSB.\r\nO \u00a7 10 passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n\t\t\u00a7 10 O montante total de cada opera\u00e7\u00e3o de compra de direitos credit\u00f3rios e t\u00edtulos privados de cr\u00e9dito pelo Banco Central do Brasil na hip\u00f3tese do \u00a7 9\u00ba:\r\n\t I - dever\u00e1 ser autorizado pelo Minist\u00e9rio da Economia e imediatamente informado ao Congresso Nacional;\r\n\tII - requer aporte de capital de pelo menos vinte e cinco por cento pelo Tesouro Nacional; e\r\n\tIII - o Presidente do Banco Central do Brasil prestar\u00e1 contas ao Congresso Nacional, a cada quarenta e cinco dias, do conjunto das opera\u00e7\u00f5es realizadas na hip\u00f3tese do \u00a7 9\u00ba.\r\nCom isso, atendemos ao pedido do PSB, do L\u00edder do PP, Arthur Lira, bem como da bancada do PSD, que, mais cedo, tinha feito essa reivindica\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, DESIGNA\u00c7\u00c3O, HUGO MOTA, RELATOR, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Agradecimento a L\u00edderes partid\u00e1rios pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da propositura para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quero primeiro agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, ao L\u00edder do meu partido, o Deputado Jhonatan de Jesus, e ao Presidente do Republicanos, o Deputado Marcos Pereira, que conjuntamente me confiaram a miss\u00e3o de relatar essa PEC t\u00e3o importante.\r\nEstendo meus agradecimentos a todos os L\u00edderes, tanto aos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o quanto aos L\u00edderes que comp\u00f5em o Centro e os partidos aliados do Governo. Agrade\u00e7o ao L\u00edder Aguinaldo Ribeiro, meu conterr\u00e2neo que participou de toda a constru\u00e7\u00e3o conosco, ao Deputado Wellington Roberto e \u00e0queles que est\u00e3o mais distantes. Agrade\u00e7o pela oportunidade de termos dialogado sobre tema t\u00e3o importante e pela aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, que nos dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de, com rapidez e efici\u00eancia, enfrentar o grave momento que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo.\r\nO fato de o Parlamento, apesar de sua diversidade, convergir em torno de um tema t\u00e3o importante \u00e9 um sinal de uni\u00e3o. Estamos deixando as diverg\u00eancias pol\u00edticas e tudo o que nos divide e separa de lado, porque agora temos o \u00fanico intuito de cuidar da sa\u00fade do Pa\u00eds e de salvar vidas. Estamos dizendo ao Executivo que este Poder entende que o Governo precisa de mais flexibilidade, precisa se livrar das amarras para poder agir de forma c\u00e9lere, de modo que os resultados possam chegar mais r\u00e1pido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nOs investimentos em sa\u00fade para Estados e Munic\u00edpios precisam acontecer, e nossa PEC prev\u00ea isso. Eles precisam acontecer e precisam, acima de tudo, trazer resultados pr\u00e1ticos, porque as pessoas que est\u00e3o necessitando de assist\u00eancia m\u00e9dica n\u00e3o podem esperar. O n\u00famero de contaminados infelizmente est\u00e1 crescendo, e a n\u00f3s cabe entender que a vida das pessoas, a vida do nosso povo est\u00e1 acima de qualquer interesse, est\u00e1 acima de qualquer diverg\u00eancia pol\u00edtica.\r\nNossa PEC tamb\u00e9m prev\u00ea, e este Parlamento sinaliza nesse sentido, que as medidas econ\u00f4micas precisam socorrer o pequeno empreendedor, as micros, as pequenas e as m\u00e9dias empresas, as empresas que est\u00e3o com as portas fechadas cumprindo o isolamento social. Elas precisam da m\u00e3o do Governo Federal para preservar a for\u00e7a de trabalho do nosso povo, que \u00e9 o que vai reerguer o Brasil quando a pandemia passar.\r\nO Poder Executivo, depois da aprova\u00e7\u00e3o da PEC nesta Casa e no Senado Federal e de sua posterior promulga\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 tomar medidas mais eficientes, poder\u00e1 decidir com mais compet\u00eancia e rapidez, para que os empregos, que infelizmente est\u00e3o em risco, sejam preservados e para que os impactos sobre a economia sejam diminu\u00eddos.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o desta PEC por mais de 500 votos \u00e9 uma clara sinaliza\u00e7\u00e3o de que todos n\u00f3s aqui temos um s\u00f3 intuito: estarmos unidos para defender o povo, o Pa\u00eds. Esta Casa teve a maturidade de n\u00e3o permitir que assuntos estranhos, assuntos que nada tinham a ver com o que a PEC traz de bom e que iriam prejudicar o andamento da emenda constitucional fossem trazidos neste momento t\u00e3o dif\u00edcil pelo qual o Pa\u00eds est\u00e1 passando. Aquilo de que menos o Brasil precisa agora, L\u00edder Aguinaldo, \u00e9 de demagogia barata e de hipocrisia. Na ocasi\u00e3o certa, outros temas poder\u00e3o ser debatidos, mas aproveitar este momento de uni\u00e3o do Parlamento em prol do Pa\u00eds para tratar de mat\u00e9rias estranhas \u00e0 medida, como corte no sal\u00e1rio dos servidores, \u00e9 querer usar a situa\u00e7\u00e3o como trampolim pol\u00edtico, n\u00e3o para servir ao Pa\u00eds, mas para tirar proveito pr\u00f3prio, o que, neste momento de tantas dificuldades, n\u00e3o serve a n\u00f3s e n\u00e3o serve \u00e0s gera\u00e7\u00f5es futuras.\r\nMeus cumprimentos a este Parlamento pela maturidade de debater claramente, de crescer no di\u00e1logo, de fazer as concess\u00f5es que puderam ser feitas, tanto pelo Governo como pela Oposi\u00e7\u00e3o, para que pud\u00e9ssemos sair maiores: a popula\u00e7\u00e3o agora sabe que este Poder tem condi\u00e7\u00f5es de contribuir com o Pa\u00eds.\r\nAgrade\u00e7o aos servidores p\u00fablicos do Brasil, que se mobilizaram. Constru\u00edmos uma mat\u00e9ria boa para o Pa\u00eds sem prejudicar absolutamente ningu\u00e9m.\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o ao meu partido a oportunidade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PEC 10/2020, PROPPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUSPENS\u00c3O, REGRA DE OURO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AQUISI\u00c7\u00c3O, T\u00cdTULO P\u00daBLICO, T\u00cdTULO PRIVADO, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nSubstitutivo do Senado Federal \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020.\r\nInstitui regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia internacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nParecer do Relator\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nA Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, foi aprovada em segundo turno pela C\u00e2mara dos Deputados em Sess\u00e3o Deliberativa Remota no dia 3 de abril do corrente ano e encaminhada ao Senado Federal para revis\u00e3o nos termos regimentais. Em 28 de abril o Senado submete para aprecia\u00e7\u00e3o desta Casa emenda substitutiva ao texto da C\u00e2mara, composta de 12 (doze) artigos, aos quais passo a oferecer parecer.\r\nII - Voto\r\nO voto desta relatoria \u00e9 pela admissibilidade dos arts. 1\u00ba a 12 do substitutivo do Senado.\"\r\nEsse \u00e9 o nosso voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECE, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUSPENS\u00c3O, REGRA DE OURO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AQUISI\u00c7\u00c3O, T\u00cdTULO P\u00daBLICO, T\u00cdTULO PRIVADO, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, tanto os que est\u00e3o aqui presentes quanto os que est\u00e3o tamb\u00e9m nos acompanhando pelo sistema remoto, vou proferir o parecer, que j\u00e1 foi publicado sim, Deputada Gleisi. Deve estar acontecendo algum problema t\u00e9cnico, mas j\u00e1 fizemos a migra\u00e7\u00e3o para o sistema do Infoleg. Ent\u00e3o, renovo o pedido para que o parecer possa ser disponibilizado a todos.\r\nEnquanto isso, vou ler o nosso parecer, da Comiss\u00e3o Especial, sobre a PEC 10/20.\r\n\"Substitutivo do Senado Federal \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020.\r\nInstitui Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia internacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nParecer do Relator.\r\nI - Relat\u00f3rio.\r\nA Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, foi aprovada em segundo turno pela C\u00e2mara dos Deputados em Sess\u00e3o Deliberativa Remota no dia 3 de abril do corrente ano e encaminhada ao Senado Federal para revis\u00e3o nos termos regimentais. Em 28 de abril o Senado submete para aprecia\u00e7\u00e3o desta Casa emenda substitutiva ao texto da C\u00e2mara composta de doze artigos, em rela\u00e7\u00e3o aos quais passo a oferecer parecer.\r\nII - Voto.\r\nO voto desta relatoria \u00e9 pela admissibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dos arts. 1\u00ba a 12 do substitutivo do Senado e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o dos arts. 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12; e pela rejei\u00e7\u00e3o do art. 4\u00ba e das al\u00edneas 'a' a 'f', constantes do inciso II, do art. 8\u00ba do substitutivo do Senado, com a emenda de reda\u00e7\u00e3o em anexo.\"\r\nEsta \u00e9 a emenda de reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 1\u00ba Exclua-se a express\u00e3o 'seguintes' constante do inciso II do art. 8\u00ba do substitutivo do Senado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020.\r\n\u00c9 esse o nosso relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, SEPARA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUSPENS\u00c3O, REGRA DE OURO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AQUISI\u00c7\u00c3O, T\u00cdTULO P\u00daBLICO, T\u00cdTULO PRIVADO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, gostaria primeiro de fazer alguns esclarecimentos sobre a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria que ora estamos votando.\r\nPrimeiro, quero dizer que partiu desta Casa e de V.Exa., como primeiro subscritor, essa ideia de criar nas disposi\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias da nossa Constitui\u00e7\u00e3o a possibilidade de, neste momento de calamidade p\u00fablica, dar ao Poder Executivo, ao Governo Federal, a condi\u00e7\u00e3o de enfrentar a situa\u00e7\u00e3o com medidas - repito - transit\u00f3rias para este momento de calamidade p\u00fablica, este momento t\u00e3o grave de pandemia que o nosso Pa\u00eds infelizmente vem vivendo; medidas que ser\u00e3o importantes, de aux\u00edlio aos Estados e Munic\u00edpios, de apoio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; medidas a serem tomadas pelo Minist\u00e9rio da Economia para a preserva\u00e7\u00e3o de empregos e tamb\u00e9m a sobreviv\u00eancia das micro e pequenas empresas, das empresas que est\u00e3o realmente precisando do apoio do Governo Federal neste momento.\r\nEssa PEC traz para esta Casa mais uma contribui\u00e7\u00e3o a ser dada neste momento de tanta dificuldade. Isso n\u00e3o \u00e9 dito por n\u00f3s Parlamentares, que estamos aqui votando. Isso \u00e9 dito pelo pr\u00f3prio Governo, que, na semana passada, ao nos procurar para dialogar sobre o texto que veio do Senado, foi muito claro em dizer que esta semana, Deputada Joice, nenhuma medida mais, Deputado Major Vitor Hugo, poder\u00e1 ser tomada pelo Governo Federal se essa PEC n\u00e3o for aprovada, porque todo o espa\u00e7o fiscal do Governo, dentro da regra de ouro e da lei do teto de gastos, j\u00e1 foi completamente consumido pelas medidas tomadas at\u00e9 agora. E n\u00f3s n\u00e3o sabemos at\u00e9 quando ou at\u00e9 onde essa pandemia vai durar, e a situa\u00e7\u00e3o vai exigir do Governo Federal que, neste momento, gaste mais, para podermos preservar vidas e preservar os empregos.\r\nRelatar essa PEC e poder encaminhar um assunto de tamanha import\u00e2ncia, para n\u00f3s, foi muito importante. Temos aqui que reconhecer que o texto que n\u00f3s trouxemos inicialmente foi melhorado no Senado Federal. N\u00e3o nos diminui reconhecer o trabalho do Senador Antonio Anastasia, do Presidente Davi Alcolumbre, em parceria com esta Casa. Estamos podendo dar essa grande contribui\u00e7\u00e3o para que, atrav\u00e9s da uni\u00e3o dos poderes, n\u00f3s possamos avan\u00e7ar e dar ao Brasil condi\u00e7\u00f5es eficientes de enfrentar essa pandemia.\r\nQuando se fala em n\u00fameros, n\u00f3s podemos dizer que essa PEC possibilitar\u00e1, Major Vitor Hugo, Presidente Rodrigo Maia, gastar algo em torno de 600 bilh\u00f5es de reais a mais para dar ao nosso Pa\u00eds a condi\u00e7\u00e3o de enfrentar o coronav\u00edrus.\r\nA ajuda aos Estados e Munic\u00edpios, que foi votada no s\u00e1bado pelo Senado Federal e que voltar\u00e1 a esta Casa, sob a Relatoria do Deputado Pedro Paulo, s\u00f3 poder\u00e1 ser executada se n\u00f3s aprovarmos a PEC do Or\u00e7amento de Guerra. Sem ela, o Governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de repassar a equipara\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros, que agonizam na ponta e que n\u00e3o t\u00eam, sem essa ajuda, condi\u00e7\u00e3o de manter a folha de pagamento em dia, de manter os servi\u00e7os de sa\u00fade funcionando, de manter minimamente as condi\u00e7\u00f5es de atender as pessoas que precisam de um atendimento m\u00e9dico de m\u00e9dia e alta complexidade.\r\nN\u00f3s queremos dizer que tudo aquilo que foi poss\u00edvel fazer para que essa mat\u00e9ria pudesse aqui ser apreciada de maneira c\u00e9lere e de maneira r\u00e1pida n\u00f3s fizemos. Tanto \u00e9 que as altera\u00e7\u00f5es propostas por n\u00f3s nesse texto n\u00e3o possibilitar\u00e3o que a mat\u00e9ria volte ao Senado Federal. Ela sair\u00e1 daqui, claro, contando com a ajuda de todos os Parlamentares que comp\u00f5em esta Casa. Com a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, eu espero que n\u00f3s tenhamos, ainda esta semana, a promulga\u00e7\u00e3o dessa importante medida que, repito, nasceu aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m esclarecer as mudan\u00e7as que tomamos. A retirada do art. 4\u00ba vem n\u00e3o como uma medida que n\u00e3o seja um compromisso desta Casa com os trabalhadores e com os empregos do Pa\u00eds, at\u00e9 porque algumas das medidas provis\u00f3rias j\u00e1 propostas pelo Governo exigem a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos. Mas eu acho que, se criarmos um entrave e trouxermos mais uma resist\u00eancia para que as micro e as pequenas empresas sejam ajudadas, n\u00f3s n\u00e3o estaremos fazendo o bem ao nosso Pa\u00eds.\r\nPolitizar uma mat\u00e9ria como essa \u00e9 trazer um desservi\u00e7o \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 n\u00e3o ter compromisso com quem est\u00e1 na ponta, \u00e9 n\u00e3o ser sens\u00edvel ao sofrimento das pessoas que precisam tanto, neste momento, da m\u00e3o do Governo Federal para enfrentar esta grave crise.\r\nAs mudan\u00e7as no Banco Central, t\u00e3o questionadas, t\u00e3o perguntadas, por que n\u00f3s as fizemos? N\u00f3s tiramos aquelas al\u00edneas, primeiro, por uma acomoda\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O L\u00edder partid\u00e1rio Deputado Wellington Roberto, meu conterr\u00e2neo, fez a coloca\u00e7\u00e3o de que o texto inicial da C\u00e2mara deveria ter sido mantido. E n\u00f3s queremos \u00e9 que essa mat\u00e9ria seja aprovada. N\u00f3s n\u00e3o queremos que ela fique aqui sendo discutida de maneira ininterrupta e que n\u00f3s n\u00e3o demos a efici\u00eancia que o povo nos cobra neste momento. Ent\u00e3o, por uma acomoda\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, n\u00f3s fizemos essa altera\u00e7\u00e3o, retirando as al\u00edneas do inciso II do art. 8\u00ba, para atender \u00e0 bancada do PL aqui nesta Casa.\r\nMas quero dizer que, em contato com o Banco Central, n\u00f3s tivemos o cuidado de n\u00e3o trazer para essa mat\u00e9ria nenhum tipo de inseguran\u00e7a sobre as atitudes que o Banco Central ter\u00e1 a possibilidade de tomar nos pr\u00f3ximos dias na compra de t\u00edtulos. N\u00f3s tamb\u00e9m tivemos a preocupa\u00e7\u00e3o de dar seguran\u00e7a e dar transpar\u00eancia para n\u00e3o prejudicar as a\u00e7\u00f5es que o Banco Central poder\u00e1 fazer de socorro \u00e0 nossa economia.\r\nAqui eu esclare\u00e7o que o Banco Central far\u00e1 leil\u00f5es de compra de ativos no mercado secund\u00e1rio, estabelecendo as condi\u00e7\u00f5es de volume, as caracter\u00edsticas dos ativos e os pre\u00e7os de corte. Todos os portadores desses t\u00edtulos poder\u00e3o apresentar suas propostas atrav\u00e9s de bancos ou corretoras de valores. Obedecendo \u00e0 PEC, o Banco Central eliminar\u00e1 automaticamente qualquer t\u00edtulo sem rating ou com rating menor que BB-. Dos t\u00edtulos restantes, o Banco Central dar\u00e1 prefer\u00eancia aos emitidos por pequenas e m\u00e9dias empresas.\r\nPor fim, o Banco Central aceitar\u00e1 os t\u00edtulos considerando os pre\u00e7os ofertados e eventuais regras de concentra\u00e7\u00e3o a serem regulamentadas. Nesse sentido, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em empresa diretamente beneficiada pela opera\u00e7\u00e3o, que deveria preservar empregos, como falava o art. 4\u00ba, pois se tratar\u00e1 apenas de uma compra feita pelo Banco Central. A empresa emissora do t\u00edtulo n\u00e3o ter\u00e1 qualquer benef\u00edcio direto, pois o produto de sua venda no mercado secund\u00e1rio n\u00e3o volta para ela. O propriet\u00e1rio do t\u00edtulo apenas vendeu ao Banco Central, como poderia ter vendido a qualquer outro participante. O banco ou a corretora apenas prestaram um servi\u00e7o financeiro, intermediando a transa\u00e7\u00e3o. O benef\u00edcio dessas compras ser\u00e1 difuso, ou seja, beneficiar\u00e1 todo o mercado de capitais e as empresas emissoras desses t\u00edtulos.\r\nEnt\u00e3o, feitos esses esclarecimentos, conto com os nossos pares para que aprovemos o texto ainda no dia de hoje, n\u00e3o s\u00f3 em primeiro turno, como tamb\u00e9m em segundo turno, para que ainda esta semana o Congresso Nacional possa dar essa grande contribui\u00e7\u00e3o ao nosso Pa\u00eds, neste momento de tanta dificuldade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SUSPENS\u00c3O, REGRA DE OURO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AQUISI\u00c7\u00c3O, T\u00cdTULO P\u00daBLICO, T\u00cdTULO PRIVADO, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DE RISCO (RATING) CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o desde que, no momento da compra, tenham classifica\u00e7\u00e3o em categoria de risco de cr\u00e9dito no mercado local equivalente a BB - ou superior, conferida por pelo menos uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco, constante no inciso II, do art. 8\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero esclarecer um pouco esse destaque apresentado pelo Cidadania.\r\nEu falei com o Deputado Arnaldo Jardim ainda quando est\u00e1vamos votando o texto principal, e S.Exa. me fazia um apelo acerca da retirada desse trecho, que n\u00e3o foi inclu\u00eddo por n\u00f3s na vers\u00e3o inicial. \r\nQuando n\u00f3s apresentamos o nosso relat\u00f3rio, ele n\u00e3o continha essa quest\u00e3o do rating, apesar de ter sido muito pedido pelos partidos com a justificativa de se evitar a compra de t\u00edtulos podres, que depois viriam a trazer problemas para o Banco Central. Mas, ao ser inclu\u00eddo pelo Senado, no relat\u00f3rio do Senador Anastasia, o pr\u00f3prio Banco Central concordou com essa inser\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque, com o trecho que n\u00f3s retiramos das al\u00edneas, o rating fica para trazer seguran\u00e7a \u00e0s opera\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o por ele desempenhadas. \r\nTamb\u00e9m em contato com os t\u00e9cnicos do Banco Central durante todo o dia de hoje, eles nos falaram que essa an\u00e1lise ser\u00e1 baseada tanto nessa quest\u00e3o do rating quanto nas posi\u00e7\u00f5es das ag\u00eancias internacionais sobre o valor desses t\u00edtulos. Eles, que j\u00e1 usam isso como prerrogativa para essas opera\u00e7\u00f5es, agora, com a possibilidade de abertura do mercado de t\u00edtulos secund\u00e1rios, conforme aquilo que est\u00e1 expresso na PEC, poder\u00e3o fazer o mesmo justamente pautados na emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nOutro fator para termos mantido isso no texto \u00e9 que a sua retirada possivelmente levar\u00e1 o texto de volta ao Senado Federal, atrasando, assim, a promulga\u00e7\u00e3o da emenda, que \u00e9 urgente.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o aos nobres pares que mantenhamos o texto da forma que o apresentamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, PRE\u00c7O, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 supress\u00e3o do art. 11 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s conversamos com o Deputado Enrico Misasi quando relatamos o texto aqui, antes de ele ir para o Senado, e ele colocava com muita preocupa\u00e7\u00e3o a retirada desse artigo. No m\u00e9rito, entendemos a sua coloca\u00e7\u00e3o, louvamos a sua coloca\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s temos que olhar o Brasil real.\r\nO que est\u00e1 existindo n\u00e3o s\u00f3 no Governo Federal mas tamb\u00e9m nos Estados e Munic\u00edpios? A grande dificuldade de os funcion\u00e1rios p\u00fablicos convalidarem os atos necess\u00e1rios para enfrentar a pandemia. Por qu\u00ea? Porque o pre\u00e7o da luva antes da pandemia era um; depois da pandemia \u00e9 outro. O pre\u00e7o de um respirador antes da pandemia era um, depois da pandemia \u00e9 outro. Esta \u00e9 a lei da oferta e da procura, infelizmente. Ainda temos muita m\u00e1-f\u00e9 dessas pessoas que se aproveitam de uma emerg\u00eancia sanit\u00e1ria mundial para aumentar muitas vezes e de forma absurda o pre\u00e7o dos materiais necess\u00e1rios para fazer o enfrentamento que hoje os Munic\u00edpios, os Estados e o Governo Federal est\u00e3o precisando fazer.\r\nAo convalidar esses atos, n\u00e3o estamos dizendo que as pessoas que tomaram atitudes anteriormente \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o dessa PEC poderiam naquele momento ter agido de m\u00e1-f\u00e9 e que agora estar\u00edamos convalidando. Eu olho pelo outro lado. N\u00f3s estamos justamente dando a essas pessoas que est\u00e3o ocupando fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no momento a tranquilidade de que os atos delas dever\u00e3o ser, claro, fiscalizados, mas olhados com os olhos necess\u00e1rios para este momento. Se formos manter o regramento anterior, n\u00e3o vamos conseguir mandar respirador para quem precisa, mandar m\u00e1scara para quem precisa, para fazermos o enfrentamento necess\u00e1rio no nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero dizer que o que \u00e9 caro mesmo n\u00e3o \u00e9 o respirador, n\u00e3o \u00e9 a m\u00e1scara, n\u00e3o \u00e9 a luva. O que \u00e9 caro s\u00e3o as vidas das pessoas, que, muitas vezes, est\u00e3o sendo perdidas por n\u00e3o estarem conseguindo atendimento na hora em que mais precisam.\r\nDiante dessa emerg\u00eancia, n\u00f3s trouxemos isso para o nosso relat\u00f3rio. Entendemos que isso deve ser mantido justamente no per\u00edodo de calamidade. No momento em que a calamidade se encerrar - n\u00f3s estamos colocando isso nas disposi\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias - essa convalida\u00e7\u00e3o deixar\u00e1 de existir.\r\nOutro ponto forte: o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. O pr\u00f3prio Governo Federal ser\u00e1 fiscalizado pela nossa Corte de Contas, e qualquer ato que esta Casa entenda ser abusivo n\u00f3s poderemos sustar a qualquer momento. \r\nEnt\u00e3o, por acreditar na boa-f\u00e9 dos nossos governantes, de quem est\u00e1 ocupando cargo p\u00fablico e visando este momento de pandemia, n\u00f3s pedimos que esse artigo seja mantido, para que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de enfrentar o nosso \u00fanico inimigo no momento, que \u00e9 o coronav\u00edrus, que infelizmente tem tirado a vida de muitos brasileiros. \r\nN\u00f3s precisamos saber sobre essa pandemia. N\u00f3s n\u00e3o sabemos aonde vai e precisamos nos preparar e aproveitar essa PEC para que o Brasil possa sair mais forte de tudo isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CREDENCIAMENTO, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), PARAIBA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Agradecimento ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pelo credenciamento de novos leitos de UTI - Unidade de Terapia Intensiva no Estado da Para\u00edba, em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu gostaria de fazer um registro. Acabou de ser publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o credenciamento de 82 novos leitos de UTI para o combate ao coronav\u00edrus no Estado da Para\u00edba. Esse \u00e9 um investimento de 12 milh\u00f5es de reais. \r\nNosso Estado, assim como todo o Brasil, precisa desses leitos. Essa publica\u00e7\u00e3o traz uma not\u00edcia, digamos, ainda melhor. Al\u00e9m das principais maiores cidades, que j\u00e1 tinham leitos e estavam na prioridade tanto do Governo Estadual quanto do Governo Federal, foram credenciados os primeiros novos leitos para o Sert\u00e3o da Para\u00edba. S\u00e3o 10 leitos para o Hospital Janduhy Carneiro, em Patos; 5 leitos para o Hospital Ruy Carneiro, em Pombal; e 6 novos leitos para a cidade de Cajazeiras.\r\nPara n\u00f3s, sertanejos, essa \u00e9 uma grande not\u00edcia. Eu gostaria de fazer este registro e agradecer, em nome da bancada da Para\u00edba, ao Ministro da Sa\u00fade esse credenciamento t\u00e3o importante para o nosso Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, HUGO MOTTA, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu gostaria de agradecer a V.Exa. a confian\u00e7a de nos designar Relator de uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante. N\u00f3s sabemos que esta PEC do Or\u00e7amento de Guerra vai dar ao Poder Executivo condi\u00e7\u00f5es reais de continuar tomando medidas para enfrentar esta grave pandemia que o Brasil enfrenta. N\u00f3s poderemos consolidar o projeto que esta Casa votou na noite de ontem, de ajuda aos Estados e Munic\u00edpios, gra\u00e7as \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria.\r\nH\u00e1 pouco, eu falava sobre o credenciamento de novos leitos de UTI, que tem sido uma pr\u00e1tica de portarias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para este momento de gravidade, e n\u00f3s sabemos tamb\u00e9m que s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel destinar esses recursos para todos os Estados do Pa\u00eds que t\u00eam hospitais p\u00fablicos estaduais, como tamb\u00e9m para os hospitais p\u00fablicos municipais, porque esta PEC vai possibilitar o espa\u00e7o fiscal necess\u00e1rio para o Governo conceder esses investimentos e fazer o enfrentamento ao coronav\u00edrus.\r\nDiante de tudo isso, quero tamb\u00e9m agradecer a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios que discutiram conosco esta mat\u00e9ria aqui j\u00e1 pela quarta vez. N\u00f3s votamos a mat\u00e9ria em dois turnos, no in\u00edcio do m\u00eas de abril e agora novamente, porque o texto foi melhorado no Senado.\r\nEnt\u00e3o eu quero cumprimentar o Senador Anastasia, cumprimentar o Presidente Davi Alcolumbre e dizer que a uni\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado da Rep\u00fablica, com certeza, dar\u00e1 ao Pa\u00eds uma grande contribui\u00e7\u00e3o com a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria.\r\nMais uma vez, eu quero agradecer a V.Exa., agradecer aos L\u00edderes, agradecer ao Presidente do meu partido, aqui presente, Deputado Marcos Pereira; ao meu L\u00edder, Deputado Jhonatan de Jesus, que tamb\u00e9m nos ajudou nessa designa\u00e7\u00e3o, e dizer que muito me honrou esta miss\u00e3o neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que o Brasil est\u00e1 enfrentando.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, FISIOTERAPEUTA, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), INCLUS\u00c3O, PISO SALARIAL, SISTEMA INTEGRADO DE PAGAMENTO DE IMPOSTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DAS MICROEMPRESAS E DAS EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES).",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais. Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do piso salarial da categoria. Defesa da reinclus\u00e3o de cl\u00ednicas de fisioterapia no sistema tribut\u00e1rio denominado SIMPLES Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, venho usar a tribuna neste momento para reivindicar o projeto que constava na pauta para esta semana, o PL 1.985, que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a do fisioterapeuta nas unidades de terapia intensiva. A cada dez pacientes de UTI, deve haver um fisioterapeuta para tratar deles. Essa \u00e9 uma reivindica\u00e7\u00e3o antiga da categoria, ainda mais justa neste per\u00edodo de pandemia pelo coronav\u00edrus, momento em que a fisioterapia \u00e9 fundamental para a recupera\u00e7\u00e3o desses pacientes.\r\nN\u00f3s queremos reivindicar que esse projeto seja colocado em pauta e aprovado por esta Casa.\r\nAproveito este momento para dizer que o pleito do piso nacional dos fisioterapeutas, que \u00e9 uma reivindica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m antiga, conta com o nosso apoio e com a nossa luta na Casa.\r\nQuero tamb\u00e9m refor\u00e7ar a import\u00e2ncia de as cl\u00ednicas de fisioterapia voltarem a ter a modula\u00e7\u00e3o do SIMPLES Nacional como modelo tribut\u00e1rio de pagamento de impostos. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, gostaria de fazer essa reivindica\u00e7\u00e3o, em nome de todos os fisioterapeutas do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJUSCELINO FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), PRAZO, RENOVA\u00c7\u00c3O, EXAME DE APTID\u00c3O F\u00cdSICA E MENTAL, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), AUMENTO, LIMITE, PONTUA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, DIREITO DE DIRIGIR, MOTORISTA PROFISSIONAL, ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 33, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Avan\u00e7os do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Relator Juscelino Filho.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, eu gostaria de cumprimentar a todos. \r\nEu fui o autor das emendas, ainda na Comiss\u00e3o Especial, acatadas pelo Relator, o Deputado Juscelino Filho, que tratam \u00fanica e exclusivamente da autonomia dos Estados, principalmente na organiza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito do nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 preciso registrar, aqui, que n\u00f3s estamos tratando, ou melhor, atualizando, melhorando o atual C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, mas n\u00e3o podemos esquecer que o tr\u00e2nsito funciona em tr\u00eas esferas - na esfera municipal, na esfera estadual e na esfera federal -, cada uma com as suas atribui\u00e7\u00f5es, cada uma com as suas obriga\u00e7\u00f5es. Cada uma necessita ter a receita necess\u00e1ria para promover um tr\u00e2nsito seguro, um tr\u00e2nsito eficiente, um tr\u00e2nsito de qualidade.\r\nA nossa emenda visa proteger essa autonomia. Por qu\u00ea? N\u00f3s j\u00e1 entendemos que a Uni\u00e3o tem o poder de normatizar, atrav\u00e9s de lei, atrav\u00e9s do c\u00f3digo de que estamos aqui tratando.\r\nMas o dia a dia do tr\u00e2nsito est\u00e1 nas cidades, est\u00e1 nos Estados, est\u00e1 nos DETRANs, que ter\u00e3o, com a nossa emenda, a autonomia necess\u00e1ria para normatizar, seja por credenciamento, seja por licita\u00e7\u00e3o, seja pelo desejo de realizar de maneira pr\u00f3pria esse tipo de opera\u00e7\u00e3o e de rela\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s entendemos que os Estados \u00e9 que t\u00eam a verdadeira no\u00e7\u00e3o e a atribui\u00e7\u00e3o para assim fazer.\r\nA emenda do Deputado Hildo Rocha, que agrega ao texto do Relator, o Deputado Juscelino Filho, alguns trechos da portaria do CONTRAN, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cai bem na normatiza\u00e7\u00e3o de lei, at\u00e9 porque o CONTRAN e o pr\u00f3prio DENATRAN continuar\u00e3o a fazer essas portarias para normatizar a lei que estamos aqui aprovando. Se j\u00e1 existe a portaria, se j\u00e1 existem os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se pormenorizar, trazendo portarias para a lei que n\u00f3s estamos votando neste momento.\r\nEnt\u00e3o, em defesa da autonomia dos Estados, da autonomia dos Munic\u00edpios, da arrecada\u00e7\u00e3o desses \u00f3rg\u00e3os, que t\u00eam a maior despesa, que est\u00e3o na ponta, \u00e9 que n\u00f3s estamos aqui defendendo que a emenda do Deputado Hildo Rocha n\u00e3o seja aceita e que seja mantido o texto colocado pelo Relator, o Deputado Juscelino Filho, que entendeu e acatou que os Estados precisam ter a autonomia necess\u00e1ria para fazer o regramento do tr\u00e2nsito no nosso Pa\u00eds. \r\nEu gostaria tamb\u00e9m de parabenizar o trabalho do Relator, que teve sensibilidade, que trouxe avan\u00e7os para o texto proposto pelo Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, pelo Poder Executivo. O Deputado Juscelino Filho teve a sensibilidade de manter o aumento do tempo exigido para a renova\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o para pessoas de 18 anos a 50 anos e elevou de 20 pontos para 40 pontos o limite para os motoristas profissionais, para que n\u00e3o venham a perder a sua carteira de habilita\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, porque esses cidad\u00e3os sustentam sua fam\u00edlia com essa receita. N\u00e3o se pode colocar na vala comum um motorista que dirige por necessidade pessoal e um motorista que vive no tr\u00e2nsito, que tem isso como profiss\u00e3o. Esse tamb\u00e9m foi um avan\u00e7o que veio no projeto do Executivo e que o Relator, o Deputado Juscelino, est\u00e1 mantendo.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o da cadeirinha. \u00c9 importante registrar que voltou a infra\u00e7\u00e3o para os motoristas que n\u00e3o usarem a cadeirinha para as crian\u00e7as. N\u00f3s sabemos que, infelizmente, no nosso Pa\u00eds, se n\u00e3o tivermos essa exig\u00eancia, muitas crian\u00e7as, muitas pessoas que transitam com os pr\u00f3prios filhos ou com o filho de algu\u00e9m no carro estar\u00e3o correndo risco. Infelizmente, a nossa popula\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o est\u00e1 habituada a usar esse apetrecho. A volta da infra\u00e7\u00e3o pela n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o da cadeirinha, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m foi um ponto positivo. \r\nO cadastro do bom condutor tamb\u00e9m \u00e9 um avan\u00e7o, para estimular, para premiar, digamos assim, aquele bom motorista. Esse \u00e9 um avan\u00e7o que tamb\u00e9m est\u00e1 sendo trazido pelo texto que n\u00f3s estamos votando agora.\r\nA escolinha do tr\u00e2nsito \u00e9 importante para orientar as crian\u00e7as, os adolescentes. N\u00f3s estamos no tr\u00e2nsito todos os dias. De alguma forma, n\u00f3s participamos desse dia a dia. Ent\u00e3o, o tr\u00e2nsito mexe com a vida de todos n\u00f3s. \u00c9 preciso orientar as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes, para que venham a ser bons condutores, para que respeitem as leis, para que tenham cuidado, para que n\u00f3s possamos diminuir o \u00edndice de acidentes, para que possamos diminuir o n\u00famero de mortes no tr\u00e2nsito. \r\nEnt\u00e3o, esse tamb\u00e9m \u00e9 um avan\u00e7o trazido pelo texto do Deputado Juscelino. \u00c9 a prova de que esta Casa, de que o Congresso Nacional, em cima de um tema t\u00e3o importante, est\u00e1 dando a sua contribui\u00e7\u00e3o para melhorar a proposta que veio do Executivo. \r\n\u00c9 por isso que eu acredito que o texto do Relator, neste momento e com este caso, n\u00e3o precisa ser emendado, porque, se assim o for, n\u00f3s poderemos prejudicar a autonomia dos Estados, a autonomia dos Munic\u00edpios, a receita desses Estados - grande parte da receita dos Estados sai dessas opera\u00e7\u00f5es. E isso, com certeza, proteger\u00e1 a autonomia dos DETRANs estaduais.\r\nE digo mais: a opera\u00e7\u00e3o realizada hoje nessa \u00e1rea de registro de contrato \u00e9 totalmente privada, desde o banco que financia at\u00e9 a pessoa que est\u00e1 comprando o carro. Ent\u00e3o, os DETRANs, mais do que ningu\u00e9m, t\u00eam a capacidade de fazer esse regramento juntamente com o DENATRAN e com o CONTRAN.\r\nCombater o monop\u00f3lio, combater o oligop\u00f3lio \u00e9 um papel desta Casa, mas, neste meio, hoje, j\u00e1 existem disputas, j\u00e1 \u00e9 um meio aberto; antigamente, n\u00e3o, quando t\u00ednhamos apenas uma empresa que fazia a parte de gravame e a parte de registro.\r\n\u00c9 importante esclarecer que h\u00e1 disputa comercial e que, hoje, os Estados t\u00eam o controle dessa situa\u00e7\u00e3o e precisam continuar a ter, porque isso incide diretamente no dia a dia e na arrecada\u00e7\u00e3o dos DETRANs estaduais.\r\nPela autonomia dos Estados e dos Munic\u00edpios, n\u00f3s entendemos que o texto do Relator deve ser mantido. Por isso, encaminhamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O DO PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM, ERIKA KOKAY, DEPUTADO FEDERAL, POSSIBILIDADE, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O,  VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Soraya Santos, pela decis\u00e3o sobre a quest\u00e3o de ordem da Deputada Erika Kokay, a respeito da vota\u00e7\u00e3o nominal do Requerimento de Destaque n\u00ba 5.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 quero esclarecer aos demais colegas Parlamentares e L\u00edderes que eu fui chamado, enquanto V.Exa. saia um pouco da Presid\u00eancia, e eu n\u00e3o poderia desfazer uma decis\u00e3o de V.Exa. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - \u00c9 claro.\r\nO SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB) - V.Exa. j\u00e1 havia decidido. Essa decis\u00e3o s\u00f3 poderia ser revista por V.Exa. Ent\u00e3o, o meu papel na Presid\u00eancia foi o de manter o que V.Exa. j\u00e1 havia decidido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu entendo perfeitamente que os L\u00edderes t\u00eam legitimidade para pedir a vota\u00e7\u00e3o. Esta Casa s\u00f3 cresce quando n\u00f3s praticamos o di\u00e1logo e procuramos que haja sempre o entendimento nas quest\u00f5es.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997 e, por decorr\u00eancia, do subsequente \u00a7 2\u00ba-A, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esse \u00e9 um dos grandes avan\u00e7os que o texto do Deputado Juscelino trouxe, que \u00e9 a possibilidade de desburocratizarmos a vida dos brasileiros. N\u00e3o podemos aqui retroagir, n\u00f3s temos \u00e9 que avan\u00e7ar.\r\nEnt\u00e3o, para as pessoas de 18 a 50 anos, que s\u00e3o pessoas que gozam de boa sa\u00fade e que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es plenas de exercer a fun\u00e7\u00e3o condutor, n\u00f3s achamos que esse avan\u00e7o trazido pelo Relator deve ser mantido, para que n\u00f3s possamos desburocratizar a vida da nossa popula\u00e7\u00e3o e permitir que as pessoas de 18 a 50 anos elevem o prazo de 5 para 10 anos na renova\u00e7\u00e3o das suas habilita\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto, porque entende que o trecho do relat\u00f3rio do Deputado Juscelino que d\u00e1 amplitude aos pontos \u00e9 muito importante para dar seguran\u00e7a aos nossos motoristas, a fim de que eles n\u00e3o venham a perder, por pequenas infra\u00e7\u00f5es, a sua carteira de habilita\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJUSCELINO FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XI, art. 6\u00ba, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Juscelino Filho, Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 o \u00faltimo destaque. Antes de orientar a bancada, gostaria de cumprimentar o Deputado Juscelino pelo trabalho, pelo relat\u00f3rio, que melhorou a proposta do Poder Executivo. O papel do Congresso Nacional \u00e9 aprimorar as mat\u00e9rias, para que elas possam ser cada vez mais \u00fateis \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que o texto do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito que sai hoje da C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 muito melhor do que o da proposta inicial do Poder Executivo.\r\nParabenizando o Deputado Juscelino Filho pelo seu relat\u00f3rio, pelo seu trabalho, n\u00f3s indicamos o voto \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-03T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "ACORDO, CHAPA ELEITORAL, BLOCO PARLAMENTAR, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o da chapa oficial do acordo constru\u00eddo por blocos partid\u00e1rios, para ocupa\u00e7\u00e3o de cargos na Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (Bloco/REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, L\u00edderes, colegas Parlamentares, primeiro eu quero dizer que ontem foi um dia da busca do consenso, da converg\u00eancia, para que pud\u00e9ssemos, na manh\u00e3 de hoje, concluir o processo de vota\u00e7\u00e3o das demais vagas da Mesa.\r\nAutorizado pelos L\u00edderes partid\u00e1rios que comp\u00f5em o nosso bloco, que foi o vencedor da elei\u00e7\u00e3o, com V.Exa. chegando \u00e0 Presid\u00eancia da Casa, n\u00f3s recebemos esta incumb\u00eancia de interlocu\u00e7\u00e3o de construir, com o bloco liderado pelo MDB, que apoiou a candidatura que n\u00e3o venceu a elei\u00e7\u00e3o, um acordo em torno das vagas da Mesa.\r\nQuero aqui cumprimentar os L\u00edderes partid\u00e1rios do outro bloco. Ontem, por meio de um esfor\u00e7o muito grande, chegamos ao entendimento de que o nosso bloco ficaria com quatro vagas de titulares, vagas para as quais j\u00e1 foram apresentadas as candidatura oficiais, e o outro bloco ficaria com duas vagas titulares e com duas vagas de suplentes. Esse foi o acordo feito, respaldado e garantido por n\u00f3s que lideramos o bloco que elegeu V.Exa. e pelo L\u00edder do bloco advers\u00e1rio, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es, do MDB. Al\u00e9m disso, h\u00e1 uma vaga de suplente para o DEM e mais uma vaga de suplente para o nosso bloco - cedemos a indica\u00e7\u00e3o do candidato ao PSC.\r\nEu quero, Sr. Presidente, chamar a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes e de todos os Parlamentares da Casa para que n\u00f3s possamos n\u00e3o perder, j\u00e1 no primeiro dia de trabalho da C\u00e2mara dos Deputados, primeiro dia deste bi\u00eanio, o que \u00e9 mais saud\u00e1vel e o que est\u00e1 acima de tudo nesta Casa: a capacidade de dialogar e de cumprir o que \u00e9 acordado. Nosso papel na constru\u00e7\u00e3o de ontem foi o de buscarmos nos entender, convergir. Est\u00e1 aqui o Deputado Antonio Brito, que lidera o PSD e que nos deu a honra de nos acompanhar ontem durante todas as tratativas. N\u00f3s conduzimos o processo da forma a mais transparente poss\u00edvel e chegamos ao acordo segundo o qual o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es indicaria os membros do seu bloco, e n\u00f3s indicar\u00edamos os membros do nosso bloco.\r\nDito isso, eu quero pedir aos colegas que comp\u00f5em o nosso bloco partid\u00e1rio o voto que cumpramos o acordo. \u00c9 importante...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Hugo, por favor, pe\u00e7o que conclua.\r\nO SR. HUGO MOTTA (Bloco/REPUBLICANOS - PB) - \u00c9 importante que n\u00f3s n\u00e3o percamos as condi\u00e7\u00f5es de cumprir o que foi acordado.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu quero dizer qual \u00e9 a chapa oficial do nosso acordo, para que ela fique clara e n\u00e3o haja d\u00favida acerca dela, principalmente porque estavam sendo distribu\u00eddos panfletos que n\u00e3o est\u00e3o de acordo com o que foi acordado.\r\nEnt\u00e3o, a chapa oficial \u00e9 a seguinte: para a 1\u00aa Vice-Presid\u00eancia, Deputado Marcelo Ramos; para a 2\u00aa Vice-Presid\u00eancia, Deputado Andr\u00e9 de Paula; para a 1\u00aa Secretaria, Deputado Luciano Bivar; para a 2\u00aa Secretaria, Deputado Jo\u00e3o Daniel; para a 3\u00aa Secretaria, Deputada Rose Modesto; para a 4\u00aa Secretaria, Deputada Rosangela Gomes. Para as Supl\u00eancias de Secret\u00e1rios: Deputado Marcelo Nilo, do PSB; Deputado Alexandre Leite, do Democratas; Deputado Gilberto Nascimento, do PSC; e o Deputado Eduardo Bismarck, do PDT.\r\nEssa foi a chapa oficial do acordo constru\u00eddo ontem depois de horas de di\u00e1logo entre todos os partidos desta Casa.\r\nEu pe\u00e7o encarecidamente o voto de cada um dos Parlamentares para que cumpramos o acordo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F2%2F2021&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (Bloco/REPUBLICANOS - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s fizemos esse requerimento de encerramento da discuss\u00e3o porque n\u00f3s entendemos que uma mat\u00e9ria que est\u00e1 h\u00e1 27 anos sendo discutida aqui na Casa e tamb\u00e9m no Senado Federal \u00e9 uma mat\u00e9ria que j\u00e1 teve o tempo necess\u00e1rio para a sua matura\u00e7\u00e3o.\r\nSabemos da import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria. N\u00e3o se trata aqui de estarmos criando uma regra para atender a esse ou \u00e0quele Governo, mas, sim, de estarmos criando uma autonomia para darmos a estabilidade que a pol\u00edtica monet\u00e1ria do Brasil exige a fim de podermos oferecer ao nosso Pa\u00eds a condi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a para que invistam nele e para gerar emprego e renda. Ent\u00e3o, n\u00f3s apresentamos esse requerimento.\r\nConversei com os meus colegas L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, pelos quais tenho um grande respeito. N\u00f3s temos o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Silvio Costa Filho, que se tem dedicado ao seu relat\u00f3rio, est\u00e1 disposto a dialogar, mas n\u00f3s s\u00f3 temos a disposi\u00e7\u00e3o de caminharmos para um acordo se ele for claro. Se ele n\u00e3o for claro, n\u00f3s queremos que o requerimento seja votado, e eu pe\u00e7o a ajuda dos nobres pares para que encerremos a discuss\u00e3o e possamos ir para o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Silvio Costa Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (Bloco/REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria, neste momento, de comemorar esta aprova\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds. \r\nQuero cumprimentar V.Exa. pela disposi\u00e7\u00e3o e coragem de pautar, j\u00e1 na primeira semana de trabalho, um tema que h\u00e1 27 anos vinha sendo discutido na Casa, sem que tivesse sido votado, infelizmente.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m esse grande Deputado da bancada republicana, o Deputado Silvio Costa Filho, que fez um brilhante trabalho, dialogou com todos os setores e procurou fazer um trabalho c\u00e9lere, a fim de tratar essa mat\u00e9ria com a urg\u00eancia que merecia. Isso trar\u00e1 mais estabilidade para o Pa\u00eds, mais seguran\u00e7a \u00e0 pol\u00edtica monet\u00e1ria. Com certeza, a C\u00e2mara dos Deputados hoje entra para a hist\u00f3ria, ao dar mais uma contribui\u00e7\u00e3o para que o nosso Pa\u00eds possa seguir recuperando-se economicamente. \r\nPortanto, em nome da nossa bancada, cumprimentamos V.Exa. e o Deputado Silvio Costa Filho, que relatou a mat\u00e9ria. Recebam o meu muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente, quero dizer que n\u00f3s estamos vendo aqui que o texto desta PEC j\u00e1 foi amplamente discutido, tanto por aqueles que concordam com o que nela est\u00e1 escrito, com o relat\u00f3rio t\u00e3o bem elaborado pela Deputada Margarete Coelho, quanto por aqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios ao texto. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos agora avan\u00e7ar na vota\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s estamos requerendo que votemos em globo e possamos avan\u00e7ar ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T01:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, L\u00cdDER DO PARTIDO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE FISCAL, CONGELAMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PARA\u00cdBA, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Prioridade da Casa na retomada do aux\u00edlio emergencial e na imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Contrariedade \u00e0 politiza\u00e7\u00e3o da crise sanit\u00e1ria. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (Bloco/REPUBLICANOS - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares presentes neste plen\u00e1rio, outros que nos acompanham a dist\u00e2ncia e est\u00e3o participando da vota\u00e7\u00e3o pelo sistema Infoleg, quero dizer que hoje n\u00e3o foi um dia f\u00e1cil. Desde cedo, tivemos a oportunidade de nos reunir, as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, o Governo e a Oposi\u00e7\u00e3o, e manifestar aqui nossas posi\u00e7\u00f5es para encontrar uma sa\u00edda para que a Casa do povo brasileiro, a C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o cometesse nesta vota\u00e7\u00e3o um erro que levaria a nossa popula\u00e7\u00e3o a pagar um pre\u00e7o alto em um momento t\u00e3o dif\u00edcil por que passa o nosso Pa\u00eds.\r\nO assunto do aux\u00edlio emergencial une toda a Casa. Da extrema Esquerda \u00e0 extrema Direita, todos temos a consci\u00eancia de  que a popula\u00e7\u00e3o que mais precisa tem a urgente necessidade de que resolvamos a quest\u00e3o da continuidade do pagamento do aux\u00edlio emergencial, para garantir o p\u00e3o na mesa de milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados come\u00e7a hoje, depois de longa obstru\u00e7\u00e3o, a sinalizar que nos pr\u00f3ximos dias o Governo voltar\u00e1 a pagar o aux\u00edlio emergencial, de que a nossa popula\u00e7\u00e3o tanto precisa. Isso me alegra, isso mostra que o sentimento da nossa popula\u00e7\u00e3o mais necessitada \u00e9 un\u00edssono, no sentido de que precisamos aprovar esse aux\u00edlio. \u00c9 claro que todos n\u00f3s que estamos aqui gostar\u00edamos que ele fosse o maior poss\u00edvel, porque esse dinheiro representa muito para quem mais precisa.\r\nDe outro lado, n\u00f3s n\u00e3o podemos perder a responsabilidade fiscal para com o nosso Pa\u00eds, nem a responsabilidade para com as contas p\u00fablicas, nem a responsabilidade para com o Pa\u00eds, que precisa vencer esta pandemia e voltar a gerar oportunidades, empregos e voltar a crescer economicamente. Isso n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel se nossas contas estiverem desajustadas.\r\nNenhum Deputado aqui gostaria de estar votando gatilhos. Nenhum Deputado aqui gostaria de estar votando o congelamento de sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico nenhum, mas a vida p\u00fablica imp\u00f5e a quem tem responsabilidade c\u00edvica e a quem tem compromisso com o Pa\u00eds a necessidade de muitas vezes encarar momentos dif\u00edceis para estendermos a m\u00e3o do Governo a quem mais precisa e, assim, fazermos com que as pol\u00edticas p\u00fablicas cheguem a cada recanto deste Pa\u00eds, aos Estados que mais precisam, como os Estados do Norte e do Nordeste. \r\nEu cito minha Para\u00edba, meu Sert\u00e3o, que est\u00e1 tendo, no aux\u00edlio emergencial, Deputado Isnaldo, a condi\u00e7\u00e3o de levarmos a quem mais precisa o m\u00ednimo neste momento de tantas dificuldades. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter outra pauta neste momento sen\u00e3o a pauta do aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter outra pauta neste momento que n\u00e3o seja a vacina\u00e7\u00e3o em massa da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu fico feliz em ver esta Casa se mobilizar neste sentido, cobrar das autoridades, buscar parcerias com outros pa\u00edses, dialogar com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ajudar o Executivo a fazer com que a vacina\u00e7\u00e3o avance. Somente assim n\u00f3s vamos virar esta p\u00e1gina triste da nossa hist\u00f3ria. S\u00f3 isso nos dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de devolver a alegria \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mais de 260 mil mortos pela pandemia do coronav\u00edrus, mais de 260 mil fam\u00edlias, pessoas que querem voltar a trabalhar, mas n\u00e3o podem porque as medidas restritivas necess\u00e1rias que precisam ser tomadas est\u00e3o sendo exigidas neste momento. Que momento dif\u00edcil, meus amigos e minhas amigas! \r\nPolitizar uma crise como esta \u00e9 a pior receita para encontrarmos a sa\u00edda. N\u00f3s estamos aqui, justamente na noite de hoje, votando esta PEC com os gatilhos necess\u00e1rios para que o Governo tenha condi\u00e7\u00f5es de gastar mais e de levar ajuda a quem precisa e, desta forma, n\u00f3s podermos cumprir com nossa obriga\u00e7\u00e3o de estar aqui para ouvir o anseio das ruas, pedindo mais aux\u00edlio emergencial, para que o Brasil possa suportar talvez a maior crise da sua hist\u00f3ria.\r\nNenhuma gera\u00e7\u00e3o viva viveu uma pandemia como esta que n\u00f3s estamos vivendo. N\u00e3o h\u00e1 como ter um ponto de compara\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma correla\u00e7\u00e3o que mostre os rumos que nosso Pa\u00eds ter\u00e1 ap\u00f3s esta grave pandemia. Portanto, n\u00f3s precisamos, antes de tudo, antes de compromissos ideol\u00f3gicos, antes de compromissos partid\u00e1rios, antes de qualquer compromisso pol\u00edtico-eleitoral, ter compromisso com a nossa popula\u00e7\u00e3o e com o futuro do nosso Pa\u00eds, que dorme hoje incerto em rela\u00e7\u00e3o ao que acontecer\u00e1 no dia de amanh\u00e3.\r\nPortanto, vamos aprovar esta PEC para garantir o aux\u00edlio emergencial e as pol\u00edticas p\u00fablicas! Vamos fortalecer a pol\u00edtica de vacina\u00e7\u00e3o para, de uma vez por todas, o Parlamento do povo brasileiro levar esta contribui\u00e7\u00e3o neste momento t\u00e3o dif\u00edcil!\r\nN\u00f3s estamos aqui cumprindo nossa obriga\u00e7\u00e3o. Estamos aqui sens\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, diante deste momento de tantas dificuldades. Estamos dizendo ao Pa\u00eds que n\u00e3o podemos ter outra pauta neste momento que n\u00e3o seja o aux\u00edlio emergencial e a vacina para nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMeu muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RETOMADA, AUX\u00cdLIO EMERGENCAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nJO\u00c3O ROMA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Ministro da Cidadania, Jo\u00e3o Roma, presente no plen\u00e1rio. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, para a garantia da retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, colegas Parlamentares, L\u00edderes presentes no plen\u00e1rio, Deputados que nos acompanham a dist\u00e2ncia, votando pelo nosso sistema Infoleg.\r\nCumprimento tamb\u00e9m o Ministro da Cidadania, o Deputado Jo\u00e3o Roma, que nos d\u00e1 a honra de estar aqui no plen\u00e1rio acompanhando esta vota\u00e7\u00e3o importante, pois ser\u00e1 atrav\u00e9s do seu Minist\u00e9rio que iremos, se Deus quiser, no mais breve tempo poss\u00edvel, retomar o pagamento do aux\u00edlio emergencial para as milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras que est\u00e3o esperando ansiosamente esse momento para que possamos vencer essa dificuldade imposta pela pandemia da COVID-19.\r\nSr. Presidente, por dever de consci\u00eancia e por responsabilidade, eu venho a esta tribuna esclarecer esse destaque. Desde a manh\u00e3 de hoje, come\u00e7amos a discutir, com o Presidente da Casa, com os demais L\u00edderes, com os membros do Governo, uma sa\u00edda para que pud\u00e9ssemos aprovar a PEC Emergencial, garantir o pagamento do aux\u00edlio emergencial e n\u00e3o prejudicar uma lei t\u00e3o importante, que \u00e9 a Lei da Inform\u00e1tica.\r\nQuando eu digo que \u00e9 por dever de consci\u00eancia, \u00e9 que n\u00f3s precisamos explicar a quem est\u00e1 acompanhando esta vota\u00e7\u00e3o neste momento que a PEC que n\u00f3s estamos votando n\u00e3o est\u00e1 acabando com a Lei da Inform\u00e1tica. A PEC est\u00e1 normatizando uma diminui\u00e7\u00e3o nos incentivos fiscais do Brasil.\r\nA popula\u00e7\u00e3o precisa saber, Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, que o Brasil distribui, por ano, mais de 320 bilh\u00f5es de incentivos fiscais. E n\u00f3s sabemos que esse dinheiro faz falta para prestar servi\u00e7os essenciais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, e para pol\u00edticas sociais para as pessoas que mais precisam. Isso precisa ser revisto. N\u00f3s precisamos dar incentivo para quem realmente gera emprego e gera renda neste Pa\u00eds, como \u00e9 o caso da Lei da Inform\u00e1tica.\r\nDesde cedo, est\u00e1 aqui o L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, que mediou o acordo com a equipe econ\u00f4mica, com o Ministro Paulo Guedes, que nos garantiu que, aprovando a PEC Emergencial, o Governo tem 180 dias para mandar aqui para o Congresso a lei que normatizar\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o desses incentivos que o nosso Pa\u00eds tem. E arrancamos a garantia, a certeza de que essa lei chegar\u00e1 ao Congresso e preservar\u00e1 integralmente a Lei da Inform\u00e1tica.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos aprovando a PEC Emergencial, garantindo o pagamento do aux\u00edlio e protegendo as milhares de empresas que est\u00e3o em S\u00e3o Paulo, est\u00e3o no Nordeste, est\u00e3o no Norte e que t\u00eam nessa lei a garantia para terem suas atividades continuadas e terem condi\u00e7\u00e3o de continuar gerando emprego e renda no nosso Pa\u00eds.\r\nEsse foi o acordo que esta Casa construiu. Esse foi o acordo que as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias tiveram a oportunidade de construir. E estamos garantindo a essas empresas e, principalmente, aos seus trabalhadores que eles n\u00e3o ser\u00e3o afetados com a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC Emergencial na noite de hoje.\r\nDiscutimos mais. O Governo tem o compromisso de mandar uma PEC tamb\u00e9m com reformula\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o beneficiemos apenas Manaus e o Amazonas, para que haja um reequil\u00edbrio na disputa das isen\u00e7\u00f5es, para que possamos n\u00e3o s\u00f3 proteger a Zona Franca, mas tamb\u00e9m dar o direito de as outras regi\u00f5es competirem igualmente, atraindo empresas, gerando emprego e gerando renda. Tratamos tamb\u00e9m sobre a desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento. Os 17 setores que est\u00e3o desonerados at\u00e9 dezembro podem ficar tranquilos, porque n\u00f3s vamos discutir a desonera\u00e7\u00e3o da folha na reforma tribut\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, o nosso compromisso \u00e9 com o Pa\u00eds. O nosso compromisso \u00e9 n\u00e3o atrapalharmos a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, de que o nosso Brasil tanto precisa.\r\nE temos que atravessar esta pandemia, temos que garantir esse aux\u00edlio \u00e0s fam\u00edlias mais carentes, temos que garantir a chegada da vacina, mas n\u00e3o podemos perder de vista as contas p\u00fablicas, porque s\u00f3 atrav\u00e9s do equil\u00edbrio fiscal do nosso Pa\u00eds \u00e9 que vamos ter condi\u00e7\u00e3o de retomar o crescimento econ\u00f4mico, \u00e9 que vamos ter condi\u00e7\u00e3o de voltar a gerar emprego, gerar renda e gerar oportunidade e ter tamb\u00e9m o desejo de poder concluir aquilo que o nosso Pa\u00eds tem de maior nesse momento de tanta dificuldade, que \u00e9 poder estender a m\u00e3o do Governo \u00e0s \u00e1reas priorit\u00e1rias, poder garantir sa\u00fade de qualidade, garantir educa\u00e7\u00e3o, garantir investimento em infraestrutura, garantir as pol\u00edticas sociais t\u00e3o necess\u00e1rias para o nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 dessa forma que o Congresso tem trabalhado, com transpar\u00eancia, com compromisso, com respeito \u00e0s pessoas que mais precisam. E precisamos, nesse momento de tanta dificuldade, ter, mais do que nunca, transpar\u00eancia nas mat\u00e9rias que aqui est\u00e3o sendo votadas. Politizar a crise, como falei aqui no dia de ontem, \u00e9 a pior das receitas para que consigamos sair da grave crise em que estamos inseridos: uma crise sanit\u00e1ria sem precedentes, uma crise econ\u00f4mica das mais graves que o nosso Pa\u00eds j\u00e1 enfrentou.\r\nS\u00f3 com muita sabedoria, com uni\u00e3o acima de tudo \u00e9 que n\u00f3s vamos ter a capacidade de virar essa p\u00e1gina triste: uma p\u00e1gina onde temos cada dia o an\u00fancio de mortes nos principais jornais do nosso Pa\u00eds; uma p\u00e1gina triste de empregos sendo destru\u00eddos, empresas fechando, pessoas querendo voltar a trabalhar, mas infelizmente sem conseguir.\r\nEu acredito que a conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o desta PEC na noite de hoje ser\u00e1 um grande passo para que possamos proteger quem mais precisa e garantir que a m\u00e3o do poder p\u00fablico chegar\u00e1 neste momento \u00e0s fam\u00edlias mais necessitadas do nosso Pa\u00eds.\r\nMeu muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE A\u00c9REO, AVIA\u00c7\u00c3O, VOO, PATOS (PB), RECIFE (PE), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Contentamento com a realiza\u00e7\u00e3o, pela empresa Azul Linhas A\u00e9reas Brasileiras S/A, de voos di\u00e1rios entre os Munic\u00edpios de Patos, Estado da Para\u00edba, e Recife, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (Bloco/REPUBLICANOS - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quero dizer que hoje \u00e9 um dia de muita alegria para a nossa regi\u00e3o, o Sert\u00e3o da Para\u00edba, especificamente para a nossa cidade de Patos.\r\nDesde que assumimos o nosso primeiro mandado na C\u00e2mara dos Deputados, em 2011, n\u00f3s temos dentre as prioridades de trabalho a viabiliza\u00e7\u00e3o da aproxima\u00e7\u00e3o do Sert\u00e3o da Para\u00edba com as principais cidades do Pa\u00eds e do mundo atrav\u00e9s da avia\u00e7\u00e3o regional. Temos uma luta para fortalecer esse sonho antigo da nossa popula\u00e7\u00e3o para que ele se transforme em realidade. Hoje, n\u00f3s come\u00e7amos a ver a realiza\u00e7\u00e3o de toda uma hist\u00f3ria que tivemos de atua\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional para que pud\u00e9ssemos ter esse grande dia acontecendo.\r\nAo lado do Governador Jo\u00e3o Azevedo, do Prefeito da cidade de Patos, Nabor Wanderley, do CEO da Azul, Sr. Rodgerson, fizemos, na manh\u00e3 de hoje, o an\u00fancio do primeiro voo di\u00e1rio regional para a cidade de Patos. \u00c9 a realiza\u00e7\u00e3o, repito, desse sonho antigo do povo sertanejo, que agora, a partir do dia 8 de agosto, quando teremos o voo inaugural, ter\u00e1 a oportunidade de chegar, de forma mais \u00e1gil, de forma mais r\u00e1pida, aos principais centros do Pa\u00eds.\r\nSabemos que o Sert\u00e3o tem muitas aptid\u00f5es econ\u00f4micas que ser\u00e3o ainda mais fortalecidas com a viabilidade desse voo, porque essa aproxima\u00e7\u00e3o possibilitar\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o de oportunidades, a gera\u00e7\u00e3o de emprego, a gera\u00e7\u00e3o de renda, fazendo com que a nossa regi\u00e3o t\u00e3o sofrida tenha agora nesse voo mais uma oportunidade e que a nossa popula\u00e7\u00e3o tenha nessa oportunidade a condi\u00e7\u00e3o de ter uma melhor qualidade de vida.\r\nEu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que o dia de hoje ficar\u00e1 marcado. Para minha alegria, estou na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados comemorando este dia.\r\nE aqui estou dizendo que os investimentos que n\u00f3s j\u00e1 viabilizamos para o aeroporto, em parceria com o Governo do Estado, onde investiremos mais de 35 milh\u00f5es de reais, modernizando a pista, a ilumina\u00e7\u00e3o, construindo o terminal de passageiros, dar\u00e3o uma nova conota\u00e7\u00e3o ao nosso aeroporto. \r\nE a ida da Azul, como noticiado hoje, mostra a viabilidade da regi\u00e3o para voos regulares. Eu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que a aposta feita pela empresa ser\u00e1 uma aposta de sucesso, porque n\u00e3o s\u00f3 Patos, mas todo o Sert\u00e3o, as principais cidades que est\u00e3o no interior da Para\u00edba e - por que n\u00e3o dizer? - tamb\u00e9m algumas cidades dos Estados do Rio Grande do Norte e de Pernambuco que est\u00e3o pr\u00f3ximas \u00e0 cidade de Patos, ter\u00e3o nesse voo a oportunidade de acessar o transporte a\u00e9reo e, com isso, estarem mais pr\u00f3ximas dos principais centros do nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, este \u00e9 um dia de muita alegria e de realiza\u00e7\u00e3o. E temos a certeza de que, atrav\u00e9s do trabalho e da dedica\u00e7\u00e3o, conseguiremos, sim, realizar os sonhos da nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nQuero agradecer ao Governador Jo\u00e3o Azev\u00eado, que viabilizou, atrav\u00e9s das isen\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias ao querosene da avia\u00e7\u00e3o, a opera\u00e7\u00e3o desse voo. Sem o apoio do Governo do Estado, n\u00e3o ter\u00edamos conseguido fazer esse an\u00fancio. \r\nE quero agradecer principalmente ao povo de Patos, ao povo sertanejo, que nunca deixou de acreditar que n\u00f3s conseguir\u00edamos viabilizar esse sonho antigo da nossa popula\u00e7\u00e3o, esse sonho de muitos anos, quando mostr\u00e1vamos que a nossa regi\u00e3o tinha potencialidade e tinha condi\u00e7\u00e3o de viabilizar economicamente essa opera\u00e7\u00e3o. \r\nEu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que esse voo regional di\u00e1rio, que come\u00e7ar\u00e1, repito, a partir do dia 8 de agosto, com as passagens j\u00e1 come\u00e7ando a ser vendidas a partir da pr\u00f3xima semana, trar\u00e1 grandes frutos. Trar\u00e1 muitas novidades boas para a nossa popula\u00e7\u00e3o, porque temos uma grande potencialidade, que ser\u00e1 explorada e mais facilmente achada, atrav\u00e9s dessa aproxima\u00e7\u00e3o que a cidade de Patos e todo o Sert\u00e3o da Para\u00edba ter\u00e3o a partir da opera\u00e7\u00e3o desse voo. \r\nHoje \u00e9 um dia de alegria, um dia de festa e um dia de gratid\u00e3o a Deus, pois, em meio a um per\u00edodo t\u00e3o dif\u00edcil, temos a not\u00edcia do in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o desse voo da Azul que ligar\u00e1 Patos at\u00e9 a cidade de Recife!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995).",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Apoio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o de L\u00edderes hoje, da qual grande parte dos L\u00edderes da Casa participou, para tratar desse assunto, que interessa a toda a Casa.\r\nTive a oportunidade de conversar por algumas vezes com o L\u00edder Renildo Calheiros, com a Deputada Jandira Feghali. Conversamos tamb\u00e9m entre os demais L\u00edderes e concordamos, apesar da diverg\u00eancia interna do nosso partido, em votar a urg\u00eancia hoje, conforme conversamos com V.Exa., mas sem compromisso com o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para dialogar sobre o que ser\u00e1 encaminhado aqui pela Casa, sobre os trabalhos da Comiss\u00e3o em que temos a relatoria da Deputada Renata Abreu, para podermos definir qual ser\u00e1 o rito que a Casa dar\u00e1 a essa mat\u00e9ria.\r\nMas assinamos o requerimento de urg\u00eancia do PCdoB e vamos apoiar a urg\u00eancia, sem compromisso com o m\u00e9rito, aguardando as demais Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, lideradas por V.Exa., para que possamos dar o encaminhamento \u00e0 mat\u00e9ria nos pr\u00f3ximos dias.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m, Presidente, frisar que o tempo corre contra o que n\u00f3s precisamos decidir. Ent\u00e3o, precisamos rapidamente nos reunir, at\u00e9 porque temos que respeitar o princ\u00edpio da anualidade, para que possamos definir essa mat\u00e9ria, que interessa a todos n\u00f3s. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 4, 6, 7, 9 a 11, 13 a 15, 17 a 20, 22, 23, 25 a 28; e de n\u00bas 3 (com exce\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba), e 12 (com exce\u00e7\u00e3o do inciso ii do caput e \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba ), com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\" ao texto. N\u00f3s entendemos que o Brasil tem um grande desafio, que \u00e9 expandir a sua matriz energ\u00e9tica. N\u00f3s temos visto isso nos \u00faltimos anos, principalmente com o avan\u00e7o de projeto de energia limpa, de energia e\u00f3lica, de energia solar.\r\nA ELETROBRAS, com esse processo de capitaliza\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de, com investimento do capital privado, fazer investimentos em energia e participar dos leil\u00f5es, dos quais, j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, ela n\u00e3o participa, devido \u00e0 sua limita\u00e7\u00e3o financeira, o que a impede de fazer isso, por ela ser uma estatal, devido ao teto de gastos. Com essa capitaliza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos ter uma empresa mais forte, mais robusta, competitiva. O Brasil ganhar\u00e1 com esse projeto. \u00c9 por isso que n\u00f3s temos a convic\u00e7\u00e3o de que a aprova\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio representar\u00e1 um grande avan\u00e7o para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, POSSIBILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria dizer que estamos num processo de constru\u00e7\u00e3o de acordo e me parece que est\u00e1 bem pr\u00f3ximo de termos a finaliza\u00e7\u00e3o das conversas para podermos encaminhar. Ent\u00e3o, vamos fazer agora a \u00faltima conversa neste plen\u00e1rio, ver se h\u00e1 acordo ou n\u00e3o para podermos encaminhar a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, DESTAQUE, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, ACORDO, RENATA ABREU, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Retirada dos requerimentos de destaques de n\u00bas 18 e 19, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral. Pontos acordados do texto apresentado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pela Relatora Renata Abreu.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu pe\u00e7o a palavra pelo Republicanos. \r\nN\u00f3s quer\u00edamos, primeiro, retirar os destaques de nossa autoria, os destaques n\u00ba 18 e n\u00ba 19. Eu solicito \u00e0 Secretaria Geral da Mesa a retirada deles. \r\nEu gostaria de repetir o acordo que fizemos com os demais partidos acerca do texto da Deputada Renata Abreu. N\u00f3s concordamos com tr\u00eas pontos, Presidente. O primeiro \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o da coliga\u00e7\u00e3o a partir das elei\u00e7\u00f5es do ano que vem. Fizemos um acordo pela coliga\u00e7\u00e3o. O segundo ponto em que tamb\u00e9m temos acordo \u00e9 a contagem em dobro dos votos para mulher com rela\u00e7\u00e3o ao fundo partid\u00e1rio. N\u00f3s temos esse acordo com a bancada feminina. Outro ponto em que tamb\u00e9m fizemos acordo \u00e9 a mudan\u00e7a na data da posse dos eleitos do dia 1\u00ba de janeiro para 5 de janeiro, no caso do Presidente da Rep\u00fablica, e para 6 de janeiro, no caso dos Governadores. Esses s\u00e3o os tr\u00eas pontos que n\u00f3s acordamos. Nos demais pontos, vamos acompanhar os destaques feitos. J\u00e1 retirei os nossos destaques, porque os pontos j\u00e1 tinham sido destacados.\r\nSr. Presidente, vamos avan\u00e7ar na vota\u00e7\u00e3o, para que possamos aprovar um texto enxuto, de f\u00e1cil entendimento, e que possa ir ao Senado Federal ainda esta semana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta do Deputado Efraim Filho de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, n\u00f3s entendemos o compromisso de V.Exa. com esta pauta. Antes do recesso, ela foi trazida ao Plen\u00e1rio. Na verdade, n\u00f3s votamos a urg\u00eancia depois, mas j\u00e1 havia um Relator designado, o Deputado Sabino, que tem feito um trabalho brilhante, com muita sabedoria e paci\u00eancia, procurando dirimir todas as d\u00favidas, construir um texto que tenha o mais amplo consenso poss\u00edvel que esta mat\u00e9ria exige. \r\nConsultando nossa bancada, vemos que ainda existem n\u00e3o questionamentos acerca do texto, mas, como houve muitas conversas e o texto foi ajustado exatamente em busca desse acordo, a bancada me pediu um pouco mais de tempo para que esta quest\u00e3o fosse trazida ao Plen\u00e1rio. \r\nEu gostaria de concordar com a sugest\u00e3o feita pelo Deputado Efraim para votarmos na ter\u00e7a-feira. Sem mais adiamento, podemos enfrentar a mat\u00e9ria, respeitando o que V.Exa. deseja, Presidente, que \u00e9 votar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Estabelecimento de acordo para manuten\u00e7\u00e3o e apoio a requerimento de destaque do Republicanos, oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O nosso destaque, Sr. Presidente, trata de um trecho do texto da Relatora Renata Abreu sobre a quest\u00e3o da contabilidade de Senadores no meio de mandato no que diz respeito \u00e0 cl\u00e1usula de desempenho. Esse texto n\u00e3o foi acordado com os partidos, e n\u00f3s o estamos destacando. \r\nComo h\u00e1 destaques similares tanto do PL quanto do Progressistas, houve o entendimento de que o destaque do Republicanos seria mantido e os demais partidos apoiariam o nosso destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, aprovado em primeiro turno, e em consequ\u00eancia, do inciso II, \u00a7 3\u00ba, art.17, constante no art. 3\u00ba do referido texto.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, de forma muito r\u00e1pida digo que este nosso destaque foi combinado com os demais partidos. \u00c9 sobre crit\u00e9rio, nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, relativo a cl\u00e1usula de desempenho. Uma s\u00e9rie de crit\u00e9rios \u00e9 exigida tanto aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, como no Senado Federal.\r\nA nossa competente Relatora, a Deputada Renata Abreu, a quem cumprimento, apresentou a possibilidade de que o Senador - n\u00e3o tem a obrigatoriedade de cumprir a fidelidade partid\u00e1ria - que vier a mudar de partido durante a legislatura seja, no partido para o qual migrar, considerado no que diz respeito \u00e0 cl\u00e1usula de desempenho daquele partido. Os partidos aqui n\u00e3o concordam com essa cl\u00e1usula colocada pela Relatora, mas respeitamos o Senado Federal e entendemos que os Senadores devem ser considerados no que se refere \u00e0 cl\u00e1usula de desempenho. Foram eleitos atrav\u00e9s do voto, e n\u00e3o t\u00eam que cumprir aquilo que n\u00f3s, aqui da C\u00e2mara, e os Deputados Estaduais e Vereadores no Brasil t\u00eam que cumprir, que \u00e9 a fidelidade partid\u00e1ria.\r\nApresentamos ent\u00e3o este destaque. Foi esse o combinado com os demais partidos, para que mantenhamos a cl\u00e1usula de desempenho como ela \u00e9 hoje. Espero contar com o apoio dos demais partidos desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quero dizer que n\u00f3s estamos, na noite de hoje, tratando de um tema extremamente importante para as elei\u00e7\u00f5es do ano que vem.\r\nEsta Casa, na sua diverg\u00eancia de ideias, de posicionamentos, entendeu que precisava convergir em algum momento. E aqui n\u00e3o estamos falando de agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, ideol\u00f3gicas, muito menos de posicionamento \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda, mas, sim, da busca de um sistema eleitoral que possibilite, num Brasil continental, encontrar a solu\u00e7\u00e3o para que os partidos possam apresentar aos Parlamentares e, respectivamente, aos Estados desses Parlamentares as suas propostas, as suas ideias, os seus compromissos para com a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 bem verdade que esta Casa votou para que mud\u00e1ssemos o sistema de coliga\u00e7\u00f5es. Esse sistema foi testado na elei\u00e7\u00e3o municipal, na elei\u00e7\u00e3o do ano passado. N\u00f3s sabemos o quanto isso foi dif\u00edcil. E estamos aqui justamente voltando a discutir porque a maioria dos Parlamentares desta Casa  e eu dizia isso na Comiss\u00e3o  n\u00e3o poderia ver um assunto inerente \u00e0 vida de cada um de n\u00f3s que comp\u00f5e o Parlamento brasileiro ser votado em uma Comiss\u00e3o e n\u00e3o passar aqui no plen\u00e1rio.\r\nE este Plen\u00e1rio entendeu. Aqueles que defendiam o modelo majorit\u00e1rio, o distrit\u00e3o, aqueles que continuam defendendo a manuten\u00e7\u00e3o do sistema atual para as elei\u00e7\u00f5es do ano que vem puderam aqui debater, puderam aqui divergir. Mas, numa mat\u00e9ria de qu\u00f3rum constitucional, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de levar em considera\u00e7\u00e3o quase 350 Deputados e Deputadas Federais que escolheram a volta do sistema de coliga\u00e7\u00e3o como aquele capaz de unir partidos que divergem ideologicamente, mas convergem no sistema a ser adotado para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o.\r\nO sistema de coliga\u00e7\u00f5es tem falhas, cr\u00edticas? Tem sim. Mas qual sistema n\u00e3o tem falha? Qual sistema \u00e9 o sistema perfeito? Nenhum deles, porque partem do ponto de refer\u00eancia da an\u00e1lise pessoal e at\u00e9 individual de cada partido.\r\nEnt\u00e3o, neste Brasil continental, de Estados que t\u00eam 8 Deputados Federais at\u00e9 o maior Estado, S\u00e3o Paulo, que tem 70 Deputados Federais, ser\u00e1 muito dif\u00edcil encontrar um sistema que consiga unir os interesses dos Parlamentares que representam as regi\u00f5es mais distintas do nosso Pa\u00eds.\r\nComparar a realidade da minha querida Para\u00edba com a realidade do Rio Grande do Sul, do Amazonas, de Roraima, de Goi\u00e1s, de S\u00e3o Paulo... N\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir encontrar um sistema perfeito para um pa\u00eds t\u00e3o grande e t\u00e3o diferente como o nosso.\r\nEnt\u00e3o, a vota\u00e7\u00e3o de hoje, Sr. Presidente, foi t\u00e3o criticada no primeiro turno, e agora nesse segundo turno, por especialistas eleitorais que querem comparar o Brasil com a Alemanha, com a Europa e com os Estados Unidos. N\u00f3s n\u00e3o temos a capacidade de nos colocar ou nos igualar a outros pa\u00edses com realidades bem diferentes da nossa.\r\n\u00c9 muito bonito ficar na teoria, em livros, dizendo que o sistema eleitoral brasileiro \u00e9 ruim, que o nosso sistema tem falhas, que precisa melhorar, mas a grande maioria desses especialistas nunca disputaram uma elei\u00e7\u00e3o, nunca foram candidatos a nada, n\u00e3o conhecem o Brasil, n\u00e3o conhecem a realidade mais carente desta nossa Na\u00e7\u00e3o. Coloquem a realidade do nosso Pa\u00eds em primeiro lugar, viajem, participem de elei\u00e7\u00f5es, vejam o que um vereador l\u00e1 em Cacimba de Areia, na Para\u00edba, passa para se eleger, para que voc\u00ea possa vir opinar sobre o nosso sistema eleitoral.\r\nEnt\u00e3o, essas cr\u00edticas, para mim, s\u00e3o importantes. N\u00f3s temos que buscar melhorar, mas n\u00f3s temos que entender que esta Casa tem limites e, muitas vezes, o que \u00e9 ideologicamente correto para um n\u00e3o \u00e9 para outro. H\u00e1 10 anos eu frequento esta Casa, e eu aprendi uma coisa: o bom anda muito distante do \u00f3timo. E o que esta Casa entende como bom para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, sob a cr\u00edtica de muitos, \u00e9 que o sistema de coliga\u00e7\u00f5es deve voltar. E n\u00f3s esperamos que o Senado Federal, a nossa Casa Revisora, que n\u00e3o est\u00e1 tendo a sua realidade afetada em nada com esta vota\u00e7\u00e3o, possa respeitar a vontade majorit\u00e1ria da Casa vizinha, da C\u00e2mara dos Deputados do Brasil. A Casa que, com as suas qualidades, com as suas virtudes e com os seus defeitos, retrata diretamente o que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEsta Casa tem representa\u00e7\u00f5es de todas as agremia\u00e7\u00f5es sociais do Brasil e entende que o modelo de coliga\u00e7\u00f5es foi o modelo poss\u00edvel de ser constru\u00eddo, para que pud\u00e9ssemos ter nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem um modelo eleitoral que possa unir os partidos da extrema-direita \u00e0 extrema-esquerda.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, como L\u00edder do Republicanos, n\u00f3s estamos aqui para reafirmar o nosso apoio ao sistema de coliga\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es do ano que vem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Colegas Parlamentares, de forma bem r\u00e1pida, n\u00f3s estamos tirando a express\u00e3o \"gratuita\" da obriga\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es que fornecerem curso de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica pelo fato de o nosso partido ser o \u00fanico partido at\u00e9 agora que se preocupou em fundar e colocar para funcionar a sua faculdade. O Republicanos \u00e9 o \u00fanico partido no Brasil que, na sua sede nacional, tem uma faculdade aprovada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, inclusive com notas louv\u00e1veis na an\u00e1lise dos cursos l\u00e1 ofertados, cursos como direito, gest\u00e3o p\u00fablica, tamb\u00e9m cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.\r\nTememos que essa express\u00e3o, Sr. Presidente, venha inviabilizar n\u00e3o s\u00f3 o funcionamento dessa faculdade, mas tamb\u00e9m de outras faculdades que outros partidos possam vir a criar. Aqueles partidos que desejam promover cursos de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de forma gratuita poder\u00e3o, assim, continuar a faz\u00ea-lo. O que n\u00f3s n\u00e3o queremos \u00e9 que seja obrigat\u00f3ria a gratuidade, porque a faculdade n\u00e3o se mant\u00e9m de forma gratuita, j\u00e1 que a funda\u00e7\u00e3o \u00e9 a provedora dessa faculdade que o partido Republicanos tem.\r\nEnt\u00e3o, em nome do funcionamento dessa faculdade do nosso partido e do desejo futuro de algum partido vir a ter a sua faculdade pr\u00f3pria para poder melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o e do ensino superior do nosso Pa\u00eds, n\u00f3s pedimos o apoio dos partidos, para que possamos suprimir essa express\u00e3o \"gratuita\" do texto. Espero contar com o apoio dos demais partidos desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Hugo Motta",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Bohn Gass, s\u00f3 esclarecendo, n\u00e3o h\u00e1 a obrigatoriedade na quest\u00e3o de quem quer fornecer cursos gratuitos. Os partidos poder\u00e3o assim continuar a faz\u00ea-lo, mas n\u00e3o obrigar, porque isso inviabiliza n\u00e3o s\u00f3 esse projeto que o nosso partido tem, como tamb\u00e9m projetos de outros partidos que queiram montar. Eu acho que isso \u00e9 uma coisa que \u00e9 consenso, porque quem hoje j\u00e1 faz gratuito poder\u00e1 continuar a fazer.\r\nS\u00f3 esclare\u00e7o isso a V.Exa. e aos demais Parlamentares desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]