[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 5, com parecer contr\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na realidade, eu gostaria de encaminhar voto \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas, mas tamb\u00e9m dizer que eu fui o Relator desta medida provis\u00f3ria na Comiss\u00e3o Especial. O texto que veio \u00e9 exatamente o do Governo Federal, n\u00e3o houve nenhuma altera\u00e7\u00e3o no texto, o que pode ser uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita nesta Casa. O texto corresponde ao que foi discutido n\u00e3o s\u00f3 neste Governo, mas tamb\u00e9m nos Governos anteriores.\r\nApesar de as Emendas n\u00bas 2 e 3 terem pertin\u00eancia com a mat\u00e9ria, infelizmente n\u00e3o entendo que essas sejam emendas que possam ser colocadas nesse texto que veio da a\u00e7\u00e3o do Governo Federal junto com o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia.\r\nPortanto, o PSD vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 3/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, embora a emenda apresentada pelo nosso colega na Casa, o Deputado Weverton Rocha, do PDT do Maranh\u00e3o, guarde alguma pertin\u00eancia com a mat\u00e9ria - estamos falando da Base de Alc\u00e2ntara -, ouso discordar da posi\u00e7\u00e3o da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que defendeu a emenda. A medida provis\u00f3ria \u00e9 muito estreita, refere-se apenas \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da empresa binacional Alc\u00e2ntara Cyclone Space. \u00c9 muito restrita, muito direcionada para este tema. A emenda do Deputado Weverton Rocha, hoje Senador da Rep\u00fablica, guarda, como eu disse, alguma rela\u00e7\u00e3o com o tema, por\u00e9m entendo que o tema ter\u00e1 que ser debatido, e dever\u00e1 ser debatido, quando o tratado chegar a esta Casa. Por enquanto, o novo Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas - AST, assinado com os Estados Unidos, ainda est\u00e1 aguardando a exposi\u00e7\u00e3o de motivos para que venha a este Congresso Nacional. Nesse momento, nesse debate, a\u00ed sim, n\u00f3s faremos essa salvaguarda, e a emenda do Deputado Weverton Rocha, destacada aqui pelo PT, pode ter os seus efeitos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, como Relator da mat\u00e9ria, com consci\u00eancia, analisando as emendas apresentadas, rejeito essa emenda e o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 3/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou fazer o encaminhamento pelo PSD, mas aproveito a minha fun\u00e7\u00e3o de Relator da mat\u00e9ria para mais uma vez falar sobre a import\u00e2ncia da emenda proposta pelo Deputado Weverton Rocha e dizer que essa salvaguarda j\u00e1 est\u00e1 no texto constitucional, no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, em seu art. 68: \"Aos remanescentes das comunidades dos quilombos que estejam ocupando suas terras \u00e9 reconhecida a propriedade definitiva, devendo o Estado emitir-lhes os t\u00edtulos respectivos\". Portanto, mesmo que o desejo do Deputado seja importante, n\u00e3o teria pertin\u00eancia, at\u00e9 porque n\u00f3s j\u00e1 temos isso no texto constitucional, no art. 68 dos Atos das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 2/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - H\u00e1 um destaque \u00e0 Emenda n\u00ba 2. A Emenda n\u00ba 2, apesar da pertin\u00eancia e da import\u00e2ncia - e da defesa enf\u00e1tica trazida pelo meu antecessor na tribuna - diz, em seu par\u00e1grafo \u00fanico, que nenhuma das cl\u00e1usulas de futuros acordos bilaterais que tratarem da Base de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara poder\u00e3o suplantar a soberania nacional.\r\n Com todo o respeito \u00e0 iniciativa e \u00e0 inten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o suplantar a soberania nacional \u00e9 uma cl\u00e1usula p\u00e9trea, est\u00e1 insculpida nos primeiros artigos da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00e3o vejo necessidade, apesar da proximidade do tema, n\u00e3o vejo pertin\u00eancia em se tratar, nesta mat\u00e9ria, de cl\u00e1usula que diga que n\u00e3o se poder\u00e1 suplantar a soberania nacional.\r\nPortanto, Sr. Presidente, mais uma vez, apesar de entender a proximidade e at\u00e9 mesmo a preocupa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma pertin\u00eancia, dentro da juridicidade, que possa ser agregada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero deixar registrado que nosso partido, o PSD, tinha apresentado a Emenda n\u00ba 8 e o Destaque n\u00ba 40 na Comiss\u00e3o Especial. Este era nosso compromisso com a Uni\u00e3o dos Policiais do Brasil. \r\nEu quero deixar claro que esta emenda n\u00e3o contempla, na totalidade, o que est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Quero deixar isso claro porque a forma como as For\u00e7as de Seguran\u00e7a est\u00e3o sendo tratadas \u00e9 um equ\u00edvoco. Quando se fala em seguran\u00e7a p\u00fablica, a Constitui\u00e7\u00e3o estabelece no seu T\u00edtulo V - Da Defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas - o Cap\u00edtulo I - Do Estado de Defesa e do Estado de S\u00edtio; o Cap\u00edtulo II - Das For\u00e7as Armadas; e o Cap\u00edtulo III - Da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Este deveria ser o tratamento dado aos profissionais das For\u00e7as de Seguran\u00e7a. O que est\u00e1 sendo feito aqui \u00e9 algo singelo, diante do que merecem esses profissionais. \r\nPara que fique claro, nossa Emenda n\u00ba 8 contemplava isso na sua amplitude. \r\nEst\u00e1 sendo dado aqui o tratamento que n\u00e3o \u00e9 correto, que n\u00e3o \u00e9 o tratamento que a Constitui\u00e7\u00e3o d\u00e1 aos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o \u00e9 por acaso que existem no art. 142 as For\u00e7as Armadas e, no art. 144, a Seguran\u00e7a P\u00fablica. Por\u00e9m, \u00e9 o que temos para o momento, \u00e9 o consenso a que se chegou, apesar de eu entender que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dar este tratamento a esse profissional j\u00e1 reconhecido pelo Supremo e pela Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nNeste caso, o PSD, sob protestos, vota \"sim\", pela emenda, que, com certeza, ainda n\u00e3o contempla a realidade dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DISCURSO PARLAMENTAR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia, a respeito do transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Hugo Leal. PSD - RJ) - Na aus\u00eancia do Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia, eu, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente desta sess\u00e3o, passo a fazer a leitura do pronunciamento que foi encaminhado por S.Exa.:\r\n\"Senhoras e Senhores, quando a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal foi criada, h\u00e1 91 anos, nossa malha rodovi\u00e1ria era muitas vezes menor que a atual, bem como menores eram a frota nacional de ve\u00edculos e os \u00edndices de mortandade nas estradas brasileiras.\r\nInicio, pois, esta homenagem ressaltando o bem-sucedido esfor\u00e7o empreendido pela Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, ao longo de quase 1 s\u00e9culo, para manter-se \u00e0 altura dos crescentes desafios representados pela moderniza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nHoje, os cerca de 10 mil policiais rodovi\u00e1rios federais s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo policiamento ostensivo em cerca de 65 mil quil\u00f4metros de rodovias federais em todo o Pa\u00eds. Uma das prioridades da institui\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir a alt\u00edssima letalidade nas estradas brasileiras, o que ocorre n\u00e3o apenas por meio de fiscaliza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de autua\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m por a\u00e7\u00f5es educativas cotidianas, intensificadas nos per\u00edodos de maior fluxo de tr\u00e2nsito. \r\nA Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal tem ainda um papel central no combate a outros crimes praticados nas rodovias, como o tr\u00e1fico e contrabando de drogas, armas e muni\u00e7\u00f5es. A institui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pelo combate \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e de adolescentes nas rodovias, um crime abjeto contra o qual o Estado tem o dever de atuar de modo implac\u00e1vel.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados reconhece a import\u00e2ncia do esfor\u00e7o cotidiano dos policiais rodovi\u00e1rios para a seguran\u00e7a e o bem-estar da sociedade brasileira, tanto que temos aqui instalada a Frente Parlamentar em Defesa da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, coordenada pelo nobre Deputado Hugo Leal, um dos autores do requerimento para a realiza\u00e7\u00e3o desta homenagem.\r\nAl\u00e9m disso, no ano passado, esta Casa aprovou um projeto que criou o Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, do qual a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal faz parte. \u00c9 natural que seja assim, pois nenhuma a\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica estaria completa sem o apoio dos policiais rodovi\u00e1rios num pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o nosso, no qual a maior parte do fluxo de cidad\u00e3os e de bens \u00e9 ainda realizado por rodovias. \r\nSenhoras e senhores, as sess\u00f5es solenes em homenagem \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal j\u00e1 passaram a integrar o calend\u00e1rio institucional da Casa, o que atesta o nosso reconhecimento da relev\u00e2ncia do papel desempenhado pelos policiais rodovi\u00e1rios na manuten\u00e7\u00e3o da paz e da ordem p\u00fablica nas estradas.\r\nQuero, pois, saudar a iniciativa dos nobres Deputados que propuseram a realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o, Mauro Lopes, Nicoletti, F\u00e1bio Henrique e Jos\u00e9 Medeiros, al\u00e9m do Deputado Hugo Leal, j\u00e1 citado anteriormente.\r\nSa\u00fado, ainda, cada um dos membros da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, reiterando o compromisso desta Casa com a valoriza\u00e7\u00e3o e o crescente fortalecimento desta corpora\u00e7\u00e3o, t\u00e3o fundamental na composi\u00e7\u00e3o do nosso Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica e, portanto, da nossa paz social.\r\nObrigado.\t\r\nDeputado Federal Rodrigo Maia\r\nPresidente da C\u00e2mara dos Deputados\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, POLICIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, PONTE, RIO DE JANEIRO (RJ), NITER\u00d3I (RJ).",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o a condescend\u00eancia de V.Exa., Sr. Presidente.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, policiais rodovi\u00e1rios federais, antes de iniciar minha fala, que \u00e9 tamb\u00e9m uma presta\u00e7\u00e3o de contas da Frente Parlamentar em Defesa da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, que acho importante, quero registrar o evento que ocorreu hoje no Rio de Janeiro, na Ponte Rio-Niter\u00f3i, no qual teve papel fundamental a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, representada, no Estado, pelo Superintendente Silvinei Vasques, que foi important\u00edssimo para que o desfecho se desse como aconteceu. A congrega\u00e7\u00e3o das for\u00e7as, o que n\u00f3s pedimos efetivamente, e a unidade da seguran\u00e7a p\u00fablica resultaram exatamente no que ocorreu na ponte. Portanto, quero fazer este registro. \r\nEst\u00e3o de parab\u00e9ns toda a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e, em especial, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal do meu Estado, representada pelo dirigente Vasques.\r\nA Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal completou neste ano 91 anos de exist\u00eancia. Realizar esta sess\u00e3o solene significa reconhecer a necessidade de sua exist\u00eancia e de seu papel fundamental para a sociedade brasileira. Ao longo de d\u00e9cadas, a PRF tem buscado, cada vez mais, a excel\u00eancia de suas a\u00e7\u00f5es. \u00c9 vis\u00edvel hoje o respeito conquistado pela corpora\u00e7\u00e3o por seu trabalho em busca de um tr\u00e2nsito seguro e no enfrentamento da criminalidade, fruto do comprometimento dos policiais rodovi\u00e1rios federais.\r\nPesquisa encomendada em 2017 pela Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Policiais Rodovi\u00e1rios Federais demonstrou que 85% dos brasileiros aprovam o trabalho desenvolvido pela PRF. Para mim, como Coordenador da Frente Parlamentar em Defesa da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, n\u00e3o causa espanto tal \u00edndice de reconhecimento, porque venho acompanhando a evolu\u00e7\u00e3o desta distinta institui\u00e7\u00e3o na \u00faltima d\u00e9cada.\r\nA PRF investiu em planejamento para a melhoria de suas unidades, que eram da d\u00e9cada de 1960. Construiu uma sede nova para abrigar tecnologias modernas e dar melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho a seus profissionais. Investiu na melhoria de postos e de delegacias, que resgataram a dignidade dos profissionais da PRF e asseguraram melhor atendimento ao cidad\u00e3o de todas as regi\u00f5es do Brasil. Implementou a comunica\u00e7\u00e3o por r\u00e1dio digital, trazendo melhor tempo de resposta de suas a\u00e7\u00f5es. \r\nA sociedade brasileira percebeu esta evolu\u00e7\u00e3o. A PRF tamb\u00e9m \u00e9 reconhecida mundialmente pela excel\u00eancia do trabalho realizado em grandes eventos: a Jornada Mundial da Juventude, \u00e0 qual eu estava presente; a Copa das Confedera\u00e7\u00f5es; a Copa do Mundo; os Jogos Ol\u00edmpicos e Paral\u00edmpicos. A PRF sempre esteve integrada a todos os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, participando ativamente dos gabinetes de crise para a melhoria dos processos decis\u00f3rios. Este \u00e9 o papel da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.\r\nNa busca por fixar este novo momento em sua hist\u00f3ria, a corpora\u00e7\u00e3o mudou sua identidade visual, fortaleceu a marca PRF - antes chamada de DPRF -, alterou a forma de vestir, adquiriu armas mais confi\u00e1veis para o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, implantou um modelo de capacita\u00e7\u00e3o e treinamento exclusivo para os seus servidores, com a instala\u00e7\u00e3o de uma academia para forma\u00e7\u00e3o e treinamento dos PRF e outras institui\u00e7\u00f5es parceiras. Hoje, sem d\u00favida, \u00e9 vis\u00edvel a melhoria na mudan\u00e7a da institui\u00e7\u00e3o PRF, tanto para quem transita nas rodovias federais quanto para o cidad\u00e3o que \u00e9 abordado em uma fiscaliza\u00e7\u00e3o ou para a presta\u00e7\u00e3o de outros servi\u00e7os.\r\nCom a implanta\u00e7\u00e3o do Mapa Estrat\u00e9gico, todas as a\u00e7\u00f5es passaram a ter planejamento com objetivos espec\u00edficos e metas definidas, o que trouxe um nivelamento nacional para a PRF. O resultado n\u00e3o poderia ser outro: a redu\u00e7\u00e3o, ano a ano, do n\u00famero de mortes e feridos nas rodovias federais e o crescimento constante do combate ao crime. Este novo modelo de PRF trouxe mais satisfa\u00e7\u00e3o aos seus servidores, que, a partir dessas novas diretrizes, passaram a prestar um servi\u00e7o de excel\u00eancia em todas as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. \r\nO fortalecimento do setor de intelig\u00eancia, com implanta\u00e7\u00e3o de novo sistema, capacita\u00e7\u00e3o continuada e forma\u00e7\u00e3o de novos agentes de intelig\u00eancia a cada ano, permite mais efici\u00eancia e efic\u00e1cia no enfrentamento aos crimes que persistem em desafiar a seguran\u00e7a p\u00fablica de nosso Pa\u00eds, principalmente os crimes que transitam sobre rodas. \u00c9 importante citar aqui alguns n\u00fameros: em 2019, somente em 2019, j\u00e1 foram apreendidos nas rodovias federais 196 toneladas de maconha, mais de 11 toneladas de coca\u00edna, 60 milh\u00f5es de ma\u00e7os de cigarros; foram recuperados 4 mil ve\u00edculos roubados.\r\nA PRF est\u00e1 agora diante de um novo desafio - um desafio que, na verdade, envolve toda a sociedade. O Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito (PNATRANS), criado pela Lei n\u00ba 13.614, de 2018, tem por objetivo geral, ao final do prazo de 10 anos, reduzir \u00e0 metade, no m\u00ednimo, o \u00edndice nacional de mortos por grupo de ve\u00edculos e o \u00edndice nacional de mortos por grupo de habitantes, relativamente aos \u00edndices apurados no ano da entrada em vigor da lei. Sabemos que a meta \u00e9 audaciosa, mas sabemos tamb\u00e9m da compet\u00eancia da PRF no trabalho que tem realizado ao longo desses anos, demonstrando, com a redu\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de mortes, que essa meta pode ser alcan\u00e7ada.\r\nNeste momento de celebra\u00e7\u00e3o dos 91 anos da PRF, n\u00e3o poderia, entretanto, deixar de falar sobre a PEC da Previd\u00eancia, que ainda tramita neste Congresso Nacional. O desempenho das atividades policiais, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, \u00e9 a segunda profiss\u00e3o mais estressante do mundo moderno, ficando atr\u00e1s somente dos mineradores de carv\u00e3o.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade classificou a atividade policial como insalubre, perigosa, geradora de imenso estresse pelo per\u00edodo de cont\u00ednuo esfor\u00e7o e da exig\u00eancia intermitente de acuidade e higidez mental. O policial tem a miss\u00e3o de garantir a integridade f\u00edsica e o patrim\u00f4nio dos cidad\u00e3os brasileiros - com dedica\u00e7\u00e3o integral e exclusiva e com risco da pr\u00f3pria vida.\r\nA FENAPRF, em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, realizou levantamento para saber qual a expectativa de vida do Policial Rodovi\u00e1ria Federal. Enquanto a m\u00e9dia da expectativa de vida nacional, segundo informa\u00e7\u00f5es do IBGE, \u00e9 de 76 anos, os policiais rodovi\u00e1rios federais, infelizmente, t\u00eam expectativa de vida, em m\u00e9dia, de 58 anos. \r\nN\u00e3o por acaso a seguran\u00e7a p\u00fablica e seus profissionais s\u00e3o alvo de um cap\u00edtulo \u00e0 parte na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 144; da mesma forma que a defesa nacional e seus profissionais, os militares, tamb\u00e9m t\u00eam tratamento diferenciado no art. 142. Entretanto, na proposta de reforma da Previd\u00eancia, as especificidades dos profissionais de seguran\u00e7a - em tudo semelhantes \u00e0s dos militares - foram esquecidas.\r\nForam todos esses motivos - uma quest\u00e3o de direito e de justi\u00e7a - que me fizeram trabalhar incansavelmente aqui nesta Casa, e vou continuar trabalhando, por uma proposta de previd\u00eancia mais justa para os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica. Os avan\u00e7os conseguidos foram m\u00ednimos, mas meu compromisso \u00e9 continuar lutando - repito: por uma quest\u00e3o de direito e justi\u00e7a - em defesa dos profissionais da PRF e das outras categorias da seguran\u00e7a p\u00fablica que est\u00e3o sendo, lamentavelmente, prejudicadas na proposta de reforma da Previd\u00eancia.\r\nAntes de encerrar, quero deixar aqui a minha homenagem a todos os her\u00f3is da PRF que tombaram no front de batalha, sacrificando as pr\u00f3prias vidas pelas nossas. Infelizmente, n\u00e3o pude estar presente na inaugura\u00e7\u00e3o do memorial dos nossos her\u00f3is da PRF, mas quero dizer aos familiares e colegas que perderam seus filhos, pais, irm\u00e3os, av\u00f4s, av\u00f3s e amigos que seus her\u00f3is, nossos her\u00f3is, jamais ser\u00e3o esquecidos.\r\nParab\u00e9ns a todos os policiais rodovi\u00e1rios federais pelos 91 anos de grande servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. E o meu muito obrigado por permitirem que eu fa\u00e7a parte da hist\u00f3ria da PRF: Orgulho de pertencer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nACORDO INTERNACIONAL, UCR\u00c2NIA, PREJU\u00cdZO, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria at\u00e9 pedir o tempo de L\u00edder, mas n\u00e3o vou faz\u00ea-lo agora. Vou falar pela Lideran\u00e7a ap\u00f3s o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o. No entanto, queria dizer o seguinte. \u00c9 impressionante que s\u00f3 se discute aqui o per\u00edodo do tratado com os Estados Unidos, em 2001, que foi renegado por esta Casa, e o tratado agora de 2019. Ningu\u00e9m fala nada desse intervalo, do preju\u00edzo que o Pa\u00eds teve de mais de 500 milh\u00f5es de d\u00f3lares com o acordo com a Ucr\u00e2nia. A empresa Cyclone Space teve que ser extinta por meio de uma medida provis\u00f3ria. Ningu\u00e9m lembra mais disso. \u00c9 isso que tem que ser investigado.\r\nEste acordo est\u00e1, sim, dentro dos padr\u00f5es, porque teve in\u00edcio h\u00e1 mais de 2 anos o aprofundamento desse debate.\r\nO PSD vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTOS A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (2019), CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.  Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, antes de entrar no tema que me traz \u00e0 tribuna, eu queria dar mais um recado sobre esse acordo de Alc\u00e2ntara. N\u00f3s tivemos uma interrup\u00e7\u00e3o em 2001, quando houve a primeira disposi\u00e7\u00e3o do acordo com os Estados Unidos. N\u00f3s tivemos um intervalo de quase 20 anos, com a hist\u00f3ria do acordo com a Ucr\u00e2nia, que foi s\u00f3 preju\u00edzo para o Pa\u00eds. O Brasil hoje est\u00e1 dando o seu recado, um recado positivo, a esse atraso de mais de 20 anos na quest\u00e3o de Alc\u00e2ntara.\r\nAgrade\u00e7o ao meu L\u00edder Andr\u00e9 de Paula a oportunidade de ocupar esta tribuna para trazer um tema que n\u00e3o \u00e9 novo nesta Casa, mas \u00e9 um tema muito importante para a economia do Pa\u00eds. Trata-se de um projeto de lei aqui da Casa de 2005 que tem v\u00e1rios apensos, o Projeto de Lei n\u00ba 6.229, que altera dispositivo da lei que regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia. Esse projeto tramitou por mais de 20 anos aqui.\r\nN\u00f3s tivemos em 2005 a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei que hoje \u00e9 a Lei de Fal\u00eancias, Lei n\u00ba 11.101. E desde ent\u00e3o, desde 2005, 15 anos atr\u00e1s, temos v\u00e1rios outros projetos que pedem a modifica\u00e7\u00e3o deste tema. O PSD, num desses debates, levou ao Presidente Rodrigo Maia a sugest\u00e3o desse aperfei\u00e7oamento. Ali\u00e1s, este tema, recupera\u00e7\u00e3o judicial de empresas e fal\u00eancias, tem tomado cada vez mais espa\u00e7o no Judici\u00e1rio. Aproveitando essa oportunidade, desde o ano passado o pr\u00f3prio Governo Federal tamb\u00e9m criou grupos de trabalho, com juristas, com empres\u00e1rios, com as confedera\u00e7\u00f5es, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos discutir esse aperfei\u00e7oamento da Lei de Fal\u00eancias e recupera\u00e7\u00e3o judicial.\r\nDesde fevereiro deste ano, a pedido nosso e do Partido Social Democr\u00e1tico, manifestamos ao Presidente Rodrigo Maia a inten\u00e7\u00e3o de retomar essa discuss\u00e3o. Fizemos v\u00e1rias reuni\u00f5es, fizemos reuni\u00f5es com o Conselho Nacional de Justi\u00e7a, com o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, com o Minist\u00e9rio da Economia, com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio, com a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Bancos, com os trabalhadores, com as varas empresariais de v\u00e1rios Estados da Federa\u00e7\u00e3o, Rio Grande do Sul, Minas Gerais, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, e em breve estaremos em Pernambuco, discutindo o aperfei\u00e7oamento legal desta mat\u00e9ria, a recupera\u00e7\u00e3o judicial do empres\u00e1rio.\r\nA ideia n\u00e3o \u00e9 um processo judicial; a ideia \u00e9 transform\u00e1-lo num processo econ\u00f4mico, na retomada do processo econ\u00f4mico. Aquela empresa que entrar em recupera\u00e7\u00e3o judicial poder\u00e1 ter a sua a\u00e7\u00e3o agilizada para que possa, ao mesmo tempo, recuperar a sua atividade e voltar a praticar os seus atos, recuperar a sua atividade econ\u00f4mica com normalidade, ou at\u00e9 mesmo, em condi\u00e7\u00f5es normais, n\u00e3o tendo condi\u00e7\u00f5es, decretar a fal\u00eancia. E, se decretada a fal\u00eancia, que seja c\u00e9lere para que o empres\u00e1rio, o empreendedor, possa voltar ao mercado de trabalho. \r\nSenhoras e senhores, j\u00e1 tivemos aqui a assinatura, em requerimento de urg\u00eancia para este projeto, de L\u00edderes que representam quase 420 Deputados.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos num momento muito adequado para trazer este debate aqui, um debate da pauta econ\u00f4mica, o debate sobre o aperfei\u00e7oamento da Lei n\u00ba 11.101, que trata da recupera\u00e7\u00e3o judicial e da fal\u00eancia. Repito, n\u00f3s temos a oportunidade aqui nesta Casa de devolver ao Judici\u00e1rio e ao ambiente econ\u00f4mico uma legisla\u00e7\u00e3o mais clara, mais transparente, mais objetiva, que efetivamente preserve os princ\u00edpios da economia, os princ\u00edpios da empresa. E, obviamente, aquele empres\u00e1rio que atuou com m\u00e1-f\u00e9, com fraude, que seja punido, mas que possamos retomar a atividade econ\u00f4mica.\r\nEsse \u00e9 o processo do debate, esses s\u00e3o os pontos. N\u00f3s j\u00e1 apresentamos um substitutivo, que ficar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. E, por desejo tamb\u00e9m do Presidente desta Casa, na semana que vem, na ter\u00e7a-feira, eu pe\u00e7o o apoio dos demais pares para que possamos aprovar o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 6.229, relativo ao projeto sobre recupera\u00e7\u00e3o judicial e a fal\u00eancia, o qual, apesar de ser de 2005, permanece extremamente atual.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos e coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o nosso trabalho sobre essa mat\u00e9ria e seu substitutivo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, sobre a capacita\u00e7\u00e3o e competitividade do setor de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o, e o tratamento tribut\u00e1rio aplic\u00e1vel \u00e0s empresas do setor. Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, do art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, para submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD j\u00e1 orientou o voto \"sim\". \r\nEu s\u00f3 quero me manifestar a respeito do PL 6.229/05, cuja urg\u00eancia j\u00e1 votamos. O substitutivo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia j\u00e1 est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todas as Lideran\u00e7as. Que possamos vot\u00e1-lo o mais breve poss\u00edvel em prol da economia do Brasil. \r\nQuanto ao texto da urg\u00eancia, n\u00f3s votamos \"sim\" tamb\u00e9m, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6299/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, IN\u00cdCIO, DEFERIMENTO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, DATA, PEDIDO, REVOGA\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, QUITA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, D\u00c9BITO FISCAL, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, do art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca de regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, da extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar este momento para refor\u00e7ar uma mat\u00e9ria que est\u00e1 na pauta de hoje, o Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, que avalia e d\u00e1 um novo texto para a mat\u00e9ria de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia. Esse tema \u00e9 de vital import\u00e2ncia para a atividade econ\u00f4mica. \r\nN\u00f3s fizemos, ao longo desses 3 meses, um debate prof\u00edcuo e profundo na C\u00e2mara dos Deputados, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, para chegarmos a um texto que fosse razo\u00e1vel e equilibrado, que pudesse adequar a realidade que n\u00f3s j\u00e1 temos na jurisprud\u00eancia consolidada sobre o tema de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia. Esperamos vot\u00e1-lo neste plen\u00e1rio.\r\nEstou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos nobres colegas que queiram tirar as d\u00favidas sobre esse projeto, que est\u00e1 pautado. E o meu desejo \u00e9 que n\u00f3s possamos enfrent\u00e1-lo e vot\u00e1-lo nesta noite.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO , PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA,  DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de leitura do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, do art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, para submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho um questionamento. O que n\u00f3s temos agora \u00e9 essa segunda urg\u00eancia. Ap\u00f3s, n\u00f3s vamos votar o recurso relativo \u00e0 Previd\u00eancia do militares. Ap\u00f3s, a o segundo turno da PEC.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, que tem acordo tamb\u00e9m, e depois a PEC.\r\nO SR. HUGO LEAL (PSD - RJ) - O que eu pediria a V.Exa. - em acordo com as Lideran\u00e7as - \u00e9 que eu pudesse ler o substitutivo do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005,\tque trata da mat\u00e9ria falimentar, recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia. N\u00f3s ler\u00edamos hoje, todos ficariam conhecedores do substitutivo oficialmente e, na semana que vem, poder\u00edamos pautar a vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o processo econ\u00f4mico.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Vou tentar, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229-A, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, do art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, para submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria j\u00e1 foi objeto de urg\u00eancia desta Casa.\r\nTrata-se de uma mat\u00e9ria extremamente relevante para o Pa\u00eds, que trata da atualiza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, que \u00e9 a lei de fal\u00eancias e de recupera\u00e7\u00e3o judicial.\r\nComo V.Exa. j\u00e1 mencionou, o relat\u00f3rio necessita ser apresentado nesta tarde para que seja do conhecimento de todos.\r\nEnt\u00e3o, eu farei aqui um brev\u00edssimo resumo dessa mat\u00e9ria.\r\nS\u00e3o 29 projetos de leis que est\u00e3o apensos. Esses projetos todos foram analisados.\r\nFoi feito tamb\u00e9m o exame de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da proposi\u00e7\u00e3o. Esta mat\u00e9ria est\u00e1 dentro do escopo do que estabelece o princ\u00edpio do nosso or\u00e7amento p\u00fablico.\r\nGostaria tamb\u00e9m de fazer o registro da import\u00e2ncia de temas que est\u00e3o sendo debatidos aqui e trazidos para a atualiza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.101, de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia.\r\nOs princ\u00edpios norteadores das altera\u00e7\u00f5es propostas pelo Governo Federal s\u00e3o: a preserva\u00e7\u00e3o da empresa; o fomento ao cr\u00e9dito; o incentivo \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o produtiva dos recursos econ\u00f4micos, ao empreendedorismo e ao r\u00e1pido recome\u00e7o; a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos legais que evitem um indesej\u00e1vel comportamento estrat\u00e9gico dos participantes da recupera\u00e7\u00e3o judicial; e a melhoria do arcabou\u00e7o institucional.\r\nEste conjunto de normas tem o intuito de melhorar o ambiente de neg\u00f3cios, o ambiente econ\u00f4mico, especialmente daqueles que mais precisam.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Vamos l\u00e1, Deputado! N\u00f3s n\u00e3o vamos votar hoje, vamos apenas dar publicidade ao relat\u00f3rio.\r\nO SR. HUGO LEAL (PSD - RJ) - Eu vou fazer a publicidade e ler a parte final.\r\n\"Feitas as considera\u00e7\u00f5es acima, votamos:\r\na) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 6.229/05 e dos apensados, PLs 7.604/06 (...); 5.916/19; e do substitutivo que ora apresentamos;\r\nb) pela compatibilidade e pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, e dos apensados Projetos de Lei n\u00bas 7.604, de 2006; (...) 5.916, de 2019, bem como do substitutivo que ora apresentamos anexo;\r\nc) no m\u00e9rito: (...) pela aprova\u00e7\u00e3o parcial dos PLs 3.110/15; (...) 5.916/19; e pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.220/18, nos termos do substitutivo que ora apresentamos em anexo\", que ficar\u00e1 dispon\u00edvel a esta Casa para os debates e para as avalia\u00e7\u00f5es.\r\nObrigado, Sr. Presidente. (Procurar)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PEDRO PAULO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL, AGRADECIMENTO, PEDRO TEIXEIRA, CONSULTOR.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol. Elogio ao Deputado Pedro Paulo, Relator da mat\u00e9ria. Empenho do orador na aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, acerca de altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, a respeito da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, para submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar aqui a minha alegria com a aprova\u00e7\u00e3o hoje do Projeto de Lei n\u00ba 5.082 e elogiar o Deputado Pedro Paulo pelo trabalho realizado. N\u00f3s tivemos uma trajet\u00f3ria comum aqui. No Projeto de Lei n\u00ba 6.229, tivemos a oportunidade de discutir fal\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o judicial. Nessa trajet\u00f3ria comum, tivemos muitos trabalhos comuns e muitas discuss\u00f5es, ele buscando a consolida\u00e7\u00e3o do clube-empresa, e eu ainda perseguindo aqui a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, que trata da nova mat\u00e9ria sobre recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia.\r\nQuero agradecer ao Deputado Pedro Paulo e elogi\u00e1-lo mais uma vez. Quero elogiar tamb\u00e9m a divis\u00e3o do consultor Prof. Pedro Teixeira.\r\nEsta aprova\u00e7\u00e3o foi muito boa, foi mais uma realiza\u00e7\u00e3o. Nesta semana, tivemos essa realiza\u00e7\u00e3o e, na pr\u00f3xima semana, se Deus quiser, vamos ao projeto sobre recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, da extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, para submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de refor\u00e7ar, mais uma vez, como autor e Relator do substitutivo ao Projeto n\u00ba 6.229, que regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial e a Lei de Fal\u00eancia e Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, que este tema j\u00e1 est\u00e1 pacificado nesta Casa. \r\nN\u00f3s apresentamos o substitutivo na semana retrasada, que tamb\u00e9m j\u00e1 foi apreciado por v\u00e1rias Lideran\u00e7as. Temos pelo menos tr\u00eas destaques que j\u00e1 estamos discutindo com as Lideran\u00e7as que os apresentaram. Estamos prontos. O projeto \u00e9 important\u00edssimo para o ambiente de neg\u00f3cios do Pa\u00eds, e \u00e9 importante definir o regramento para a recupera\u00e7\u00e3o judicial e a recupera\u00e7\u00e3o das fal\u00eancias. Este \u00e9 o desejo de grande parte do Judici\u00e1rio brasileiro.\r\nSr. Presidente, gostaria muito que V.Exa., em entendimento com as outras Lideran\u00e7as, pautasse, ainda hoje se poss\u00edvel, o Projeto n\u00ba 6.229.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6299/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, (FUNPEN), ESTABELECIMENTO PENAL, PENITENCI\u00c1RIA, RECURSOS FINANCEIROS, CONFISCO DE BENS, ALIENA\u00c7\u00c3O, BENS, UNI\u00c3O FEDERAL, EXCE\u00c7\u00c3O, RECURSOS, (FUNCAB), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, do art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, para submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, constam da pauta de hoje os destaques do marco do saneamento e, ap\u00f3s, haver\u00e1 a sess\u00e3o o Congresso Nacional. Foi convocada tamb\u00e9m uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria da C\u00e2mara dos Deputados para votar dois outros temas. Um deles \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, que trata do conceito de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia. \r\nEu tive a oportunidade de ser Relator do substitutivo desse projeto, que tem apensados outros 29 projetos de Parlamentares, que foram apresentados ao longo desses anos, de 2005 at\u00e9 2019. Conseguimos elaborar um substitutivo que tem como vis\u00e3o principal a preserva\u00e7\u00e3o da empresa, a preserva\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica, dos empregos, ou seja, que aquelas institui\u00e7\u00f5es, aquelas empresas que est\u00e3o em dificuldade e v\u00e3o se valer do princ\u00edpio legal da recupera\u00e7\u00e3o judicial ou at\u00e9 mesmo da fal\u00eancia, quando invi\u00e1vel, possam ter seguran\u00e7a jur\u00eddica e a oportunidade de voltar ao mercado, de voltar a sua atividade econ\u00f4mica e de preservar os empregos. \r\nEssa \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o adequada, inclusive, \u00e0 jurisprud\u00eancia. N\u00f3s j\u00e1 estivemos nos tribunais de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro, do Distrito Federal, de S\u00e3o Paulo, de Pernambuco, de Minas Gerais, buscando a l\u00f3gica do princ\u00edpio dessa quest\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial e das fal\u00eancias. \r\nEnt\u00e3o, a ideia \u00e9 melhorar a quest\u00e3o do cr\u00e9dito para essas empresas, o princ\u00edpio e o arcabou\u00e7o jur\u00eddico, para que elas possam se soerguer e tamb\u00e9m estabelecer o papel do Fisco. O que acontece, normalmente, \u00e9 que a primeira coisa que as empresas em dificuldade que entram em recupera\u00e7\u00e3o judicial deixam de pagar, obviamente, s\u00e3o os tributos. E isso se transforma em uma bola de neve. N\u00f3s estamos apresentando, nesse substitutivo, exatamente alternativas para que elas possam se soerguer, manter o seu padr\u00e3o e cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, com descontos de at\u00e9 70%.\r\nPedimos a todos os Parlamentares que fa\u00e7am um esfor\u00e7o hoje para, ap\u00f3s a nossa pauta, votarmos o Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, com o substitutivo, que j\u00e1 se encontra \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. e Srs. Parlamentares. \r\nPortanto, pe\u00e7o mais uma vez ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que tem sido um grande incentivador, e \u00e0s Lideran\u00e7as partid\u00e1rias que possamos entregar para o Pa\u00eds, ainda no dia de hoje, esta reavalia\u00e7\u00e3o da lei que disciplina a recupera\u00e7\u00e3o judicial e a fal\u00eancia, a Lei n\u00ba 11.101, de 2005. \r\nConto com a colabora\u00e7\u00e3o de todos. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos em 2019. Pedido de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, do art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, para submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero fazer um registro aqui, primeiro, para manifestar o meu apoio integral a V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos deste ano legislativo de 2019, que est\u00e1 se encerrando. \r\nMais uma vez, votando essa mat\u00e9ria do saneamento, votando os destaques do saneamento, n\u00f3s temos a oportunidade de avan\u00e7ar ainda mais sobre novas mat\u00e9rias, e V.Exa. j\u00e1 inseriu nesse processo de avalia\u00e7\u00e3o o PL n\u00ba 6.229, de 2005, que trata da recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia. O texto foi apresentado desde o dia 27 de novembro, j\u00e1 se encontra \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, e a ideia \u00e9 dar oportunidade ao Pa\u00eds, \u00e0s empresas que precisam da recupera\u00e7\u00e3o judicial, que precisam desse instituto, para garantir uma forma mais din\u00e2mica de preserva\u00e7\u00e3o da empresa e do emprego.\r\nPortanto, Sr. Presidente, fa\u00e7o mais uma vez um elogio ao trabalho de V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o deste semestre, e que n\u00f3s possamos coro\u00e1-lo com o encerramento das nossas atividades parlamentares aqui com a vota\u00e7\u00e3o do PL n\u00ba 6.229, de 2005, a\u00ed, sim, oferecendo ao setor produtivo, ao setor econ\u00f4mico uma legisla\u00e7\u00e3o que seja razo\u00e1vel para a preserva\u00e7\u00e3o da empresa e para a preserva\u00e7\u00e3o do emprego.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMIT\u00ca GESTOR, OR\u00c7AMENTO, GUERRA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).\r\nPARLAMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CORONAV\u00cdRUS, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nPL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, IN\u00cdCIO, DEFERIMENTO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, DATA, PEDIDO, REVOGA\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, QUITA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, D\u00c9BITO FISCAL, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, FAL\u00caNCIA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, EMPRESA, MICROEMPRESA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Apoio do PSD \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Oportunidade de cria\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de medidas de mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos socioecon\u00f4micos gerados pela Covid-19. Discuss\u00e3o do substitutivo apresentado pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, a respeito da recupera\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial; da fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de medidas de car\u00e1ter emergencial, mediante altera\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com vig\u00eancia durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero deixar claro qual \u00e9 o posicionamento do PSD, que \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 PEC 10/20, exatamente pelo seu significado. Mas eu gostaria de deixar clara aqui, dentro desse posicionamento do PSD, a l\u00f3gica do que estamos votando.\r\nV.Exa., Sr. Presidente, tem sido muito efetivo nas suas a\u00e7\u00f5es, especialmente como Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, e foi muito sens\u00edvel nesta oportunidade de apresentar, junto com outros Parlamentares, a PEC 10/20. Mas vamos deixar claro aqui que, apesar de ser definida como PEC do Or\u00e7amento de Guerra, na realidade, \u00e9 a PEC do Or\u00e7amento Extraordin\u00e1rio.\r\nN\u00f3s temos um or\u00e7amento fiscal, que estava sendo cumprido, mas que n\u00f3s tivemos de suspender, tendo em vista justamente o decreto de calamidade, e agora n\u00f3s vamos entrar no or\u00e7amento extraordin\u00e1rio.\r\nNo PSD, depois de profundos debates internos, com a participa\u00e7\u00e3o de quase todos os seus 37 Parlamentares, n\u00f3s chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que o texto apresentado inicialmente, o texto agora apresentado e muito bem feito pelo Relator Deputado Hugo Motta, adequa-se \u00e0 nossa realidade. Ele \u00e9 importante para o que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nO que eu vejo tamb\u00e9m, dentro dessa proposta de emenda constitucional, \u00e9 que esta vai ser uma grande oportunidade n\u00e3o s\u00f3 para instituir o Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise, mas tamb\u00e9m para que seja dada continuidade a esse comit\u00ea.\r\nQuero justificar aqui a continuidade do comit\u00ea. Quando se traz um instrumento de participa\u00e7\u00e3o, com v\u00e1rias segmentos dentro desse comit\u00ea, com Secret\u00e1rios de Estado, com Parlamentares do Senado e da C\u00e2mara, isso significa uma participa\u00e7\u00e3o efetiva dos Parlamentares, do Legislativo e tamb\u00e9m dos Governadores e Secret\u00e1rios na pol\u00edtica p\u00fablica. \r\nTalvez as pessoas n\u00e3o estejam entendendo a dimens\u00e3o desta PEC que n\u00f3s estamos votando, n\u00e3o s\u00f3 pelo fundamento da pr\u00f3pria calamidade em si e do pr\u00f3prio momento por que n\u00f3s estamos passando, mas tamb\u00e9m pela import\u00e2ncia e pelos instrumentos que vamos utilizar para a fiscaliza\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica p\u00fablica, que n\u00e3o vai importar s\u00f3 na quest\u00e3o do sistema financeiro, mas no sistema monet\u00e1rio tamb\u00e9m.\r\nQuando se abre a perspectiva desse tipo de fiscaliza\u00e7\u00e3o, o texto que foi apresentado me deixa confort\u00e1vel, e deixa tamb\u00e9m o PSD, para que possamos enfrentar esse dilema e essa quest\u00e3o especialmente dessa que devemos chamar de PEC Emergencial, ou PEC do Or\u00e7amento Extraordin\u00e1rio.\r\nO que n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar nesse debate internamente foi que a produ\u00e7\u00e3o e a apresenta\u00e7\u00e3o dessa PEC, no que se refere a conceder ao Tesouro e ao Governo Federal acesso a cr\u00e9ditos, a aplica\u00e7\u00f5es e a outros cr\u00e9ditos, inclusive internacionais, em contrapartida, d\u00e1 ao Parlamento, d\u00e1 \u00e0 sociedade um foco de fiscaliza\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m ao pr\u00f3prio Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, mas de forma pr\u00e9via, de forma corretiva. Isso \u00e9 importante porque n\u00f3s vamos estruturar cada vez mais o princ\u00edpio da participa\u00e7\u00e3o efetiva nas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nO PSD est\u00e1 un\u00e2nime, com todos os seus 37 Deputados, em apoio \u00e0 PEC 10/20.\r\nParabenizo V.Exa., Sr. Presidente, como um dos autores dessa proposta, que foi assinada por mais de 200 Parlamentares, e tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Hugo Motta.\r\nAntes de encerrar a minha participa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, eu queria deixar claro que o Parlamento est\u00e1 fazendo a sua parte. N\u00f3s fizemos aqui, na semana retrasada, a vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias da \u00e1rea da sa\u00fade, que \u00e9 a \u00e1rea priorit\u00e1ria, pois refere-se \u00e0 quest\u00e3o da vida. N\u00f3s avan\u00e7amos naquela Comiss\u00e3o Externa para a avalia\u00e7\u00e3o das medidas de combate ao coronav\u00edrus, demonstramos ao Pa\u00eds que estamos preparados e apresentamos muitos projetos nessa \u00e1rea. Avan\u00e7amos na quest\u00e3o da \u00e1rea social tamb\u00e9m, com a vota\u00e7\u00e3o da renda m\u00ednima de 600 reais para as classes que precisam ser inclu\u00eddas, para aquelas pessoas que n\u00e3o v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de auferir renda. N\u00f3s temos que priorizar esse pagamento junto com o Governo Federal, tendo em vista as demandas que est\u00e3o ocorrendo. \u00c9 muito importante que n\u00f3s possamos fazer isso. Vimos tamb\u00e9m e estamos avaliando as quest\u00f5es dos Munic\u00edpios e dos Estados, do efetivo pagamento do FPM e do FPE. Estamos discutindo isso.\r\nAgora, cabe a n\u00f3s tamb\u00e9m, na linha da defesa dos empregos e tamb\u00e9m das empresas, que tenhamos um foco especial na quest\u00e3o de dar oportunidade a essas empresas de soerguimento.\r\nSou o Relator de um substitutivo - mat\u00e9ria que foi objeto de debate anteriormente e vem sendo discutida desde o ano passado - ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, que trata da atualiza\u00e7\u00e3o da lei de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia. \r\nO que vai acontecer? N\u00f3s estamos no pico da crise, vai haver ainda o desdobramento da crise, e n\u00f3s temos de evitar que, neste momento, as empresas que n\u00e3o consigam se soerguer entrem em recupera\u00e7\u00e3o judicial, ou seja, abarrotem ainda mais o Judici\u00e1rio com v\u00e1rios pedidos de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia. N\u00f3s temos de evitar isso.\r\nE para evitar isso, n\u00f3s do PSD tamb\u00e9m apresentamos um projeto de lei que \u00e9 emergencial, o Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, que cria essa oportunidade da preven\u00e7\u00e3o, da antecipa\u00e7\u00e3o dessa discuss\u00e3o, especialmente para essas empresas que v\u00e3o viver uma realidade muito dif\u00edcil.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 evitar a enxurrada de a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia e que possamos oferecer algo que seja concreto, algo que possa efetivamente ajudar as empresas a se preservarem e tamb\u00e9m preservarem os empregos e, obviamente, voltarem \u00e0 sua atividade o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\nEnt\u00e3o, o PSD est\u00e1 consciente dessa lista de prioridades da sa\u00fade, da \u00e1rea social, da \u00e1rea p\u00fablica, dos Estados e Munic\u00edpios e tamb\u00e9m especialmente com as empresas de todos os tamanhos, as grandes, m\u00e9dias e microempresas, os microempreendedores individuais e todos aqueles que produzem, todos aqueles que apresentam atividade na economia brasileira.\r\nN\u00f3s estamos preocupados e atentos. Est\u00e1 mais do que na hora, Sr. Presidente - fa\u00e7o esse apelo a V.Exa., uma vez que o PSB tem discutido isso -, de enfrentarmos essa discuss\u00e3o e evitarmos esse per\u00edodo de insolv\u00eancia que as empresas poder\u00e3o viver.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos dois instrumentos prontos a serem apresentados e a serem debatidos. Convido todo o Plen\u00e1rio, todos os colegas a que possamos ter um olhar atencioso para essa quest\u00e3o das empresas, para que elas possam preservar n\u00e3o s\u00f3 os empregos, mas tamb\u00e9m a atividade econ\u00f4mica, a fim de que n\u00f3s possamos voltar \u00e0 normalidade o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nParab\u00e9ns a todos os Parlamentares pela compreens\u00e3o exata do momento e da vota\u00e7\u00e3o desta PEC! Parab\u00e9ns ao meu L\u00edder Diego Andrade, que tem se comportado como um verdadeiro l\u00edder. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como representante do PSD, eu quero dar o meu testemunho em favor do Relator, o Deputado Christino Aureo.\r\nEu fui um dos representantes do meu partido, o PSD, na Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 e tenho consci\u00eancia absoluta de que, em rela\u00e7\u00e3o ao texto que foi encaminhado pelo Governo, o texto que foi gerado nos debates da Comiss\u00e3o Especial \u00e9 com certeza um avan\u00e7o, n\u00e3o s\u00f3 quanto \u00e0s quest\u00f5es trabalhistas, como foi citado aqui, mas tamb\u00e9m quanto ao microcr\u00e9dito. Poucas pessoas falaram aqui sobre o avan\u00e7o que n\u00f3s tivemos no microcr\u00e9dito, na possibilidade de financiamento dessa informalidade. N\u00f3s estamos em pleno s\u00e9culo XXI. As rela\u00e7\u00f5es de trabalho mudaram, e n\u00f3s temos de olhar esse tema com cuidado. E foi isso que o nosso Relator, o Deputado Christino Aureo, verificou. N\u00f3s temos que avan\u00e7ar.\r\nPor isso, o nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12,  apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu entendo perfeitamente a inten\u00e7\u00e3o desta emenda e digo que tenho at\u00e9 um pouco de inveja, porque aqui no Rio de Janeiro v\u00e1rias \u00e1reas tamb\u00e9m s\u00e3o objeto de conflito com a SPU e merecem regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Apesar de n\u00e3o ser mat\u00e9ria para se tratar nesta medida provis\u00f3ria, pelo entendimento de que a medida provis\u00f3ria n\u00e3o tem o fim espec\u00edfico de regulariza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas indicadas, entendo que \u00e9, sim, um prop\u00f3sito importante, que pode servir de par\u00e2metro, de exemplo tamb\u00e9m para o meu Estado, para o nosso Estado do Rio de Janeiro, para fins de regulariza\u00e7\u00e3o.\r\nO PSD vota \"sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu ouvi atentamente a manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado do Partido Novo e entendo a vis\u00e3o dele; entendo at\u00e9 o desejo que tem. Esse debate vai permanecer, mas entendo tamb\u00e9m e achei perfeita a defini\u00e7\u00e3o - e quero aqui manifestar o meu elogio e as minhas homenagens ao Relator, Deputado Rodrigo de Castro, que fez um trabalho brilhante, e a V.Exa. tamb\u00e9m, pois conseguiram, na tarde de hoje, consolidar as principais emendas. \r\nEntretanto, n\u00e3o \u00e9 o caso desta medida provis\u00f3ria. \u00c9 um tema importante, mas n\u00e3o para esta medida provis\u00f3ria. N\u00f3s devemos trat\u00e1-lo em outro momento, at\u00e9 por que esses im\u00f3veis n\u00e3o s\u00e3o da SPU, mas est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos outros Poderes, o Legislativo e o Judici\u00e1rio, o que envolveria outra quest\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero fazer alguns registros neste momento de encaminhamento do PSD.\r\nInicialmente, quero enaltecer o trabalho feito pelo Senador Antonio Anastasia, do PSD, e a relatoria da Senadora Simone Tebet, duas pessoas que t\u00eam profundo conhecimento jur\u00eddico e que, obviamente, fizeram o melhor que o Senado poderia oferecer.\r\nPor \u00f3bvio, na C\u00e2mara dos Deputados, por meio do Deputado Enrico Misasi, o nosso esfor\u00e7o era para que pud\u00e9ssemos trazer o melhor texto. Por\u00e9m, aqui, por entendimento, \u00e9 necess\u00e1rio que fa\u00e7amos um encaminhamento favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria devido \u00e0 urg\u00eancia, sen\u00e3o n\u00f3s teremos um projeto de lei importante, um rem\u00e9dio importante, depois do paciente j\u00e1 morto.\r\nEnt\u00e3o, o importante \u00e9 que possamos avan\u00e7ar nesse texto. Posteriormente, a\u00ed sim, poderemos produzir outra legisla\u00e7\u00e3o que possa fazer esse aperfei\u00e7oamento.\r\nO PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, DEFESA.\r\nPL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, IN\u00cdCIO, DEFERIMENTO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, DATA, PEDIDO, REVOGA\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, QUITA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, D\u00c9BITO FISCAL, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, HUGO LEAL, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Defesa de inclus\u00e3o na pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, para vig\u00eancia at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do  estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, inicialmente quero tratar desta emenda do PSD, o Destaque n\u00ba 9. \r\nEu quero elogiar o PSD por apresentar esta emenda, entender sua import\u00e2ncia, apesar das falas da Deputada Margarete Coelho e do Relator Misasi. \u00c9 exatamente esta a linha, a linha l\u00f3gica da defesa da negocia\u00e7\u00e3o preventiva. Por\u00e9m, nesta mat\u00e9ria, n\u00f3s temos um acordo. O ideal \u00e9 que o PL 1.179 seja aprovado como est\u00e1, para que v\u00e1 imediatamente \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial, sem precisar retornar ao Senado.\r\nMais uma vez, quero registrar a inten\u00e7\u00e3o trazida pelo PSD e defendida pelo Deputado Molon, parece-me, de autoria do Deputado Danilo Cabral. Isso \u00e9 importante. Eu tamb\u00e9m defendo esta medida, por forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. Num momento como este, n\u00f3s temos que estimular o trabalho da negocia\u00e7\u00e3o.\r\nO posicionamento do PSD \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.\r\nUtilizando agora o tempo da Lideran\u00e7a, eu gostaria de fazer um convite a todos os Deputados e a todas as Deputadas. N\u00f3s estamos apreciando hoje o PL 1.179, do Senador Anastasia, muito bem relatado pela Senadora Simone Tebet. No entanto, temos tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, de minha autoria, cuja urg\u00eancia, ali\u00e1s, estava na pauta. A mat\u00e9ria tamb\u00e9m trata da rela\u00e7\u00e3o especificamente entre as empresas, da rela\u00e7\u00e3o do Direito Privado, para que possamos antever o que poder\u00e1 acontecer no Judici\u00e1rio ap\u00f3s a pandemia, ou seja, o ac\u00famulo de decis\u00f5es e a procura ao Judici\u00e1rio, exatamente para buscar a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a pr\u00f3pria fal\u00eancia.\r\nA urg\u00eancia do PL 1.397 estava na pauta da ter\u00e7a-feira e da quarta-feira, mas foi retirada nesta sess\u00e3o. Pe\u00e7o ao Presidente, portanto, que retome a urg\u00eancia deste projeto nesta sess\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 por ser relevante, mas tamb\u00e9m por estar na C\u00e2mara. N\u00f3s Deputados e Deputadas podemos ajustar o texto deste projeto e, inclusive, das mat\u00e9rias que n\u00e3o est\u00e3o podendo ser aprovadas no PL 1.179, que veio do Senado. O projeto j\u00e1 tem tr\u00eas apensos: o PL 1.741, do Deputado Domingos Neto; o PL 2.067, do Deputado Tiago Dimas; e o PL 2.070, do Deputado Roberto Alves. Trata-se, portanto, de mat\u00e9ria da nossa compet\u00eancia.\r\nHoje foi designado Relator o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que tem tentado fazer uma constru\u00e7\u00e3o que abarque estas pretens\u00f5es que est\u00e3o sendo trazidas. A mat\u00e9ria que trata de recupera\u00e7\u00e3o judicial de empresas e de fal\u00eancias remete \u00e0 Lei n\u00ba 11.101, que \u00e9 de 2005. No ano passado, em v\u00e1rias reuni\u00f5es do Col\u00e9gio de L\u00edderes, eu trouxe uma modifica\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria por meio do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, que j\u00e1 apresentava modifica\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 11.101. Por\u00e9m, depois de todo o consenso que n\u00f3s conseguimos nesta modifica\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, e at\u00e9 mesmo com a urg\u00eancia trazida para este projeto ordin\u00e1rio, n\u00f3s tivemos uma interrup\u00e7\u00e3o, exatamente no fim do ano. Em fevereiro, quando n\u00f3s ir\u00edamos retomar esta mat\u00e9ria, ela foi interrompida por causa da pandemia. \r\nPor isso, eu apresentei este chamado projeto emergencial, para atender a estas rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e estimular a negocia\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o como uma obriga\u00e7\u00e3o, e sim como um est\u00edmulo, para que estas empresas n\u00e3o venham a dar cabo \u00e0s que est\u00e3o em recupera\u00e7\u00e3o judicial ou at\u00e9 em fal\u00eancia.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos aqui estas duas mat\u00e9rias: o PL 6.229, que j\u00e1 tem o regime de urg\u00eancia aprovado, mas que trata de a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, de uma modifica\u00e7\u00e3o profunda, importante na Lei n\u00ba 11.101; e o PL 1.397, que trata deste per\u00edodo de excepcionalidade, por causa da pandemia da COVID-19, cuja urg\u00eancia j\u00e1 estava apresentada e, ali\u00e1s, constava da pauta da segunda-feira, da ter\u00e7a-feira e da quarta-feira. \r\nPortanto, pe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que mais uma vez retome a vota\u00e7\u00e3o desta urg\u00eancia, para que n\u00f3s possamos enfrent\u00e1-la. N\u00f3s sabemos que, em se tratando de mat\u00e9ria oriunda da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00f3s podemos agregar as boas ideias que foram apresentadas ao PL 1.179. Por \u00f3bvio, o PL 1.397, por tratar de mat\u00e9ria espec\u00edfica na opera\u00e7\u00e3o emergencial das quest\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o judicial e de fal\u00eancia, pode, sim, agregar v\u00e1rias destas brilhantes ideias trazidas por nossos colegas.\r\nVamos, portanto, aproveitar a sess\u00e3o de hoje para aprovar nosso requerimento de urg\u00eancia apresentado pelo Deputado Arthur Lira, L\u00edder do PP, para que na semana que vem, na esteira do que n\u00f3s estamos discutindo quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es privadas, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre os entes privados, especialmente no caso das empresas, n\u00f3s possamos introduzir o tema da negocia\u00e7\u00e3o preventiva e o da preven\u00e7\u00e3o da insolv\u00eancia. \u00c9 tudo o que estamos desejando e tudo o que foi dito neste momento.\r\nSe o foco aqui s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es privadas - n\u00f3s falamos de alugu\u00e9is e de outras perspectivas -, \u00e9 o PL 1.397 que abarca e interessa muito este debate que estamos fazendo, tanto \u00e9 que o Presidente Rodrigo Maia, sobre quem fa\u00e7o um destaque, bem como a V.Exa., Presidente Marcos Pereira, queria que estes dois temas, o PL 1.179, oriundo do Senado, e o PL 1.397, caminhassem juntos, j\u00e1 que t\u00eam sintonia e tratam da mesma mat\u00e9ria. Neste momento, no entanto, a diferen\u00e7a \u00e9 que este projeto \u00e9 de origem da C\u00e2mara dos Deputados, da nossa origem, portanto. Assim, n\u00f3s podemos, uma vez designado o Relator Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que vem fazendo um esfor\u00e7o herc\u00faleo para fazer este projeto com os seus apensos, aproveitar a emenda apresentada pelo L\u00edder Alessandro Molon, do PSB, e outras que foram trazidas aqui. \r\nDiante disso, n\u00e3o vamos achar que, ao aprovarmos o PL 1.179, estar\u00e3o encerradas as negocia\u00e7\u00f5es, pelo contr\u00e1rio. O PL 1.397 abre esta possibilidade para que possamos, enfim, fazer uma discuss\u00e3o. Pe\u00e7o que seja emergencial, esta \u00e9 a l\u00f3gica. Sen\u00e3o, quando vier o rem\u00e9dio, importante num momento como este, ele poder\u00e1 vir tarde. Desde a apresenta\u00e7\u00e3o do projeto, em 1\u00ba de abril, j\u00e1 se passaram praticamente 60 dias. Portanto, n\u00f3s precisamos ser c\u00e9leres ao apresentar solu\u00e7\u00f5es que sejam efetivas.\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o ao Presidente Marcos Pereira a oportunidade. Novamente apelo para que seja reinclu\u00edda na pauta de hoje a urg\u00eancia do PL 1.397.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vem acompanhando, desde as 14 horas, esta mat\u00e9ria e, por entender sua relev\u00e2ncia, acredita que n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar.\r\nHouve um acordo, que V.Exa. conduziu muito bem, para que aprov\u00e1ssemos o PL 1.179/20.\r\nEu quero pedir, encarecidamente, que, neste caso, por mais m\u00e9rito que haja nessa emenda do PSB, votemos logo e, se for o caso, rejeitemos essa emenda.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSD \u00e9 para se manter o texto e aprov\u00e1-lo, pela sua import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia, considerando as pessoas que trabalharam na constru\u00e7\u00e3o desse acordo e tamb\u00e9m na origem do texto que chegou do Senado.\r\nEnt\u00e3o, o PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vai encaminhar \"n\u00e3o\" ao destaque, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, at\u00e9 porque o que consta aqui \u00e9 algo razo\u00e1vel, e o s\u00edndico pode, sim, dentro das atribui\u00e7\u00f5es que lhe conferem, evitar excessos.\r\nAli\u00e1s, os excessos que ocorrerem e porventura criarem algum mecanismo, alguma outra circunst\u00e2ncia mais complexa, poder\u00e3o ser decididos pelo pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio. Poder\u00e3o ser avaliados os excessos cometidos pelo s\u00edndico. Mas o texto, da forma que est\u00e1 apresentado pelo Relator, n\u00e3o tem necessidade de nenhum tipo de modifica\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, apesar de ser merit\u00f3ria a l\u00f3gica da emenda. Por\u00e9m, ela \u00e9 conflituosa exatamente com o que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos aqui: o aux\u00edlio emergencial.\r\nEntendo que isso pode abrir um precedente e que n\u00e3o seria razo\u00e1vel incluir esta mat\u00e9ria, que considero uma mat\u00e9ria estranha ao texto.\r\nPortanto, o PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 677, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com vig\u00eancia at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o PSD vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nQuero tamb\u00e9m, mais uma vez, manifestar o pedido de vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, de que as Deputadas est\u00e3o falando, para esse projeto importante que estava na pauta, e de reinclus\u00e3o na pauta do Requerimento n\u00ba 677, de 2020, o requerimento de urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o do PL 1.397, que trata da recupera\u00e7\u00e3o judicial de empresas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agradecendo a V.Exa. e ao Presidente Rodrigo Maia, primeiro quero dizer que a mat\u00e9ria em si, a reformula\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.101, vem sendo debatida na Casa desde o ano passado.\r\nEu sou Relator do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, e venho construindo um texto de moderniza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.101, que \u00e9 a lei que referencia a recupera\u00e7\u00e3o judicial e as fal\u00eancias no Pa\u00eds - h\u00e1 necessidade da sua reformula\u00e7\u00e3o. Esse texto j\u00e1 estava pronto, h\u00e1 mais de ano o vimos discutindo - fiz audi\u00eancias na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, com a urg\u00eancia tratada -, e ele trata de uma modifica\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.\r\nO projeto atual, cujo tema tamb\u00e9m \u00e9 relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial e \u00e0 fal\u00eancia, tem foco nesse epis\u00f3dio da epidemia, nessa situa\u00e7\u00e3o excepcional. Esse projeto, apresentado em 1\u00ba de abril, sofreu v\u00e1rias an\u00e1lises, e eu quero elogiar de p\u00fablico o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que, em 2 semanas, tem aperfei\u00e7oado, conhecido o tema.\r\nEu quero apelar aos nossos pares. Essa mat\u00e9ria foi objeto de regime de urg\u00eancia - n\u00f3s tivemos a oportunidade de discuti-la quando da an\u00e1lise do regime de urg\u00eancia -, foi para o Relator, e ele ampliou o debate, dialogou com v\u00e1rias Lideran\u00e7as. Eu tive a oportunidade de tamb\u00e9m dialogar com v\u00e1rias Lideran\u00e7as. A mat\u00e9ria \u00e9 mais do que premente. Se n\u00f3s atrasarmos ainda mais esse rem\u00e9dio, quando ele puder ser aplicado, n\u00e3o vai mais fazer efeito.\r\nEu quero deixar claro que n\u00e3o h\u00e1 esse conceito de morat\u00f3ria. N\u00e3o existe morat\u00f3ria neste projeto. Este n\u00e3o \u00e9 um projeto de calote, n\u00e3o \u00e9 um cheque em branco; \u00e9 um projeto para estimular a negocia\u00e7\u00e3o, para que a sociedade empres\u00e1ria, conforme aquilo oriundo da Lei n\u00ba 11.101, possa ter elementos, base para a sua sustenta\u00e7\u00e3o.\r\nO que eu pe\u00e7o - e fa\u00e7o um apelo ao Deputado Misasi -, na mesma linha em que n\u00f3s tivemos o debate das rela\u00e7\u00f5es privadas no Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, que n\u00f3s aprovamos, \u00e9 que tamb\u00e9m aprovemos este PL 1.397, com seus apensos. Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o, exatamente por termos tido o trabalho realizado pelo Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que quero elogiar e parabenizar. Quero pedir exatamente isso.\r\nA nossa Casa \u00e9 a Casa do debate, e esse debate foi feito amplamente nas \u00faltimas 2 semanas. Ali\u00e1s, era para o projeto ter sido discutido e votado ontem, e ele foi transferido para a sess\u00e3o de hoje. Tudo isso, creio, \u00e9 o trabalho para a constru\u00e7\u00e3o desse consenso.\r\nEu pe\u00e7o aos demais L\u00edderes que n\u00f3s possamos aprovar o projeto, para ele ir para o Senado e, a\u00ed sim, termos uma legisla\u00e7\u00e3o que possa dar sobrevida \u00e0 classe empresarial, \u00e0s empresas de todos os tamanhos, de todos os portes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, ISNALDO BULH\u00d5ES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19. Elogio ao Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. L\u00edderes, eu quero iniciar a minha fala hoje aqui exatamente valorizando o trabalho realizado pelo Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., Relator da mat\u00e9ria, que se debru\u00e7ou e se dedicou ao assunto. Eu j\u00e1 estou h\u00e1 mais tempo olhando essa mat\u00e9ria, analisando a reformula\u00e7\u00e3o da lei que trata de fal\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o judicial, a Lei n\u00ba 11.101, de 2005.\r\nEu pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o aos nossos L\u00edderes, aos Deputados e \u00e0s Deputadas, dada a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria que n\u00f3s estamos votando.\r\nQual \u00e9 a diferen\u00e7a do Projeto de Lei n\u00ba 6.229/2005, que tem sido debatido por esta Casa tamb\u00e9m, para o atual Projeto de Lei n\u00ba 1.397/2020? O PL 1.397 fala das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas. A exemplo do que - corrigindo o Deputado Enrico Misasi - n\u00f3s discutimos no PL 1.179/2020, que falava de rela\u00e7\u00f5es privadas, inclusive entre particulares, em rela\u00e7\u00e3o a contratos de loca\u00e7\u00e3o, este PL 1.397 abre o ambiente para negocia\u00e7\u00e3o entre pessoas jur\u00eddicas.\r\nAproveito e digo para a Deputada Soraya Santos: as entidades filantr\u00f3picas tamb\u00e9m est\u00e3o abrangidas por esse projeto. Elas est\u00e3o, sim. Elas n\u00e3o podem entrar com recupera\u00e7\u00e3o judicial, que \u00e9 l\u00e1 no processo ordin\u00e1rio, que \u00e9 no processo da recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia, reguladas pela Lei n\u00ba 11.101/2005. \r\nEste projeto que estamos discutindo \u00e9 amplo para esse debate das rela\u00e7\u00f5es empresariais, ou seja, de quem tem CNPJ. A rela\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente essa. Criamos a oportunidade de haver uma suspens\u00e3o legal. N\u00e3o \u00e9 morat\u00f3ria, n\u00e3o estamos cancelando d\u00edvida, n\u00e3o estamos tirando multa, n\u00e3o estamos fazendo nada disso. \u00c9 uma suspens\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o, Deputado Enrico Misasi, mas um est\u00edmulo. \r\nTodos n\u00f3s estamos num ambiente de pandemia, estamos num per\u00edodo de calamidade. Temos que ter essa compreens\u00e3o para entender a din\u00e2mica deste projeto.\r\nEu fiz quest\u00e3o de usar a palavra como L\u00edder, porque temos que separar o Projeto de Lei n\u00ba 6.229, que eu relato e que trata da modifica\u00e7\u00e3o mais profunda da Lei n\u00ba 11.101, deste projeto em discuss\u00e3o, que \u00e9 para fins espec\u00edficos e \u00e9 temporal, at\u00e9 o dia 31 de dezembro deste ano.\r\nA inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que aquelas a\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o continuem, mas sejam suspensas para criar oportunidade... Por exemplo, se um restaurante, uma pequena loja ou outra empresa iria sofrer uma execu\u00e7\u00e3o, a partir do dia 20 de mar\u00e7o, quando come\u00e7ou a pandemia - porque ela \u00e9 temporal -, essa execu\u00e7\u00e3o fica suspensa, para que haja esse entendimento. Se n\u00e3o for assim, se n\u00e3o positivarmos essa mat\u00e9ria, o que vai acontecer? Vai tudo para o Judici\u00e1rio, ou v\u00e3o fazer esse tipo de execu\u00e7\u00e3o. Abrimos uma oportunidade.\r\nA negocia\u00e7\u00e3o preventiva tamb\u00e9m tem essa caracter\u00edstica. Ela \u00e9 de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, ou seja, ela pode passar pelo Judici\u00e1rio, para evitar que as empresas entrem em processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial e, qui\u00e7\u00e1, depois de fal\u00eancia. Temos que observar o futuro. Este projeto observa este momento e tamb\u00e9m o curto prazo. Essa \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o no Brasil. Este projeto nasceu de um debate com o Minist\u00e9rio da Economia, com os v\u00e1rios t\u00e9cnicos daquele Minist\u00e9rio, com pessoas que fazem parte do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que atuam no setor empresarial. \u00c9 \u00f3bvio que h\u00e1 diverg\u00eancias doutrin\u00e1rias, e n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito de diverg\u00eancias doutrin\u00e1rias. Posso citar alguns pa\u00edses que se utilizaram desse mecanismo.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Arnaldo Jardim, que hoje, no jornal Valor Econ\u00f4mico, fez men\u00e7\u00e3o \u00e0 medida adotada pela Inglaterra, que foi muito mais radical do que esta que estamos oferecendo aos agentes econ\u00f4micos que t\u00eam CNPJ, que j\u00e1 est\u00e3o abrangidos por parte desse projeto.\r\nEle prop\u00f5e, inclusive, para aqueles que est\u00e3o em recupera\u00e7\u00e3o judicial, a oportunidade de apresentar um novo plano. Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s estamos vivendo um per\u00edodo de excepcionalidades.\r\nN\u00f3s temos que observar uma quest\u00e3o: existem dois rel\u00f3gios. O rel\u00f3gio econ\u00f4mico praticamente parou, mas o rel\u00f3gio financeiro continua. Esse conceito foi trazido por economistas, dois professores dos Estados Unidos, para orientar at\u00e9 mesmo os Estados Unidos e pa\u00edses como a Nova Zel\u00e2ndia que a economia est\u00e1 praticamente parada neste tempo de coronav\u00edrus e pandemia, mas que, no rel\u00f3gio financeiro, as d\u00edvidas v\u00e3o continuar.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso equilibrar esses dois rel\u00f3gios, o rel\u00f3gio econ\u00f4mico e o rel\u00f3gio financeiro, sen\u00e3o todas as empresas, dentro do per\u00edodo de calamidade, v\u00e3o entrar com essas a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o judicial e de fal\u00eancia. N\u00f3s queremos evitar isso com uma a\u00e7\u00e3o preventiva de l\u00f3gica cautelar - ela tem a l\u00f3gica de oferecer; n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, n\u00e3o \u00e9 impositiva. Abre-se uma perspectiva.\r\nEsse debate foi feito tamb\u00e9m pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ, que editou at\u00e9 um provimento. O provimento dele n\u00e3o tem poder de lei, mas n\u00f3s aqui temos essa possibilidade. N\u00f3s reclamamos de que \u00e0s vezes o Judici\u00e1rio avan\u00e7a sobre as compet\u00eancias do Legislativo, e isso acontece porque podemos fazer a legisla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o a apresentamos. Agora temos esta oportunidade.\r\nEu quero agradecer, nesses minutos finais que me restam, ao meu L\u00edder Diego Andrade, pelo esfor\u00e7o em defender a mat\u00e9ria, e aos meus colegas do PSD, que n\u00e3o mediram esfor\u00e7os para colaborar. O pr\u00f3prio Deputado Domingos Neto apresentou um projeto que est\u00e1 apensado a esse. Agrade\u00e7o a todos que se esfor\u00e7aram e aos L\u00edderes que tamb\u00e9m usaram a palavra e se manifestaram.\r\nEu j\u00e1 estou nesta Casa h\u00e1 13 anos e sei muito bem ter equil\u00edbrio e conhecer o momento. Com este projeto, Presidente, eu tenho certeza, convic\u00e7\u00e3o absoluta de que estamos em sintonia com as medidas tomadas por alguns dos pa\u00edses mais modernos do mundo - n\u00e3o s\u00f3 os modernos, mas tamb\u00e9m a Turquia -, pa\u00edses que t\u00eam apresentado medidas dessa natureza para tentar salvar as empresas e evitar que todas v\u00e3o ao Judici\u00e1rio e esse fique congestionado. \u00c9 isso que n\u00f3s n\u00e3o queremos. N\u00f3s queremos dar oportunidades.\r\nRepito uma frase que eu ouvi e achei muito interessante: todos n\u00f3s estamos na mesma tempestade, mas n\u00e3o no mesmo barco. N\u00f3s n\u00e3o podemos dizer que todos estamos no mesmo barco. Os barcos s\u00e3o diferentes, e n\u00f3s temos que equilibrar essas diferen\u00e7as neste momento de tempestade, temos que auxiliar para que todos possam atravess\u00e1-la, e isso n\u00f3s estamos fazendo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.397.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Pedido \u00e0  Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero deixar claro aqui que fui indicado para ser o Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, h\u00e1 duas semanas e estou, desde ent\u00e3o, tentando construir um acordo. Estive ontem e estou hoje neste plen\u00e1rio. Como esta \u00e9 a Casa da constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 a Casa do di\u00e1logo, eu entendi, a partir das manifesta\u00e7\u00f5es de alguns, inclusive do pr\u00f3prio L\u00edder do Governo, que n\u00f3s dever\u00edamos seguir pelo menos at\u00e9 ter\u00e7a-feira, como data final, na tentativa de um entendimento.\r\nEnt\u00e3o, vou pedir a V.Exa., apesar de estar aqui e de ter o texto j\u00e1 pronto, que n\u00f3s possamos adiar o enfrentamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, com a anu\u00eancia do Governo, na tentativa de construir um texto. Se n\u00e3o for poss\u00edvel constru\u00ed-lo, a\u00ed, sim, n\u00f3s partir\u00edamos, na ter\u00e7a-feira, para a an\u00e1lise da mat\u00e9ria pelo Plen\u00e1rio e para a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, EMPRESA, FINANCIAMENTO, VALOR ARRECADADO, ENTIDADE, SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, AUMENTO, PERCENTUAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, FUNDO ESPECIAL DE DESENVOLVIMENTO E APERFEI\u00c7OAMENTO DAS ATIVIDADES DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O (FUNDAF), SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (SEBRAE), FUNDO DE AVAL \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (FAMPE), CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 118, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou direto ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Da admissibilidade - Atendimento a pressupostos constitucionais, constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa\r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende os requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nOs requisitos da urg\u00eancia e da relev\u00e2ncia justificam-se pela dificuldade expressiva que encontram as in\u00fameras empresas brasileiras para se manterem durante o per\u00edodo de restri\u00e7\u00f5es de funcionamento, bem como pela redu\u00e7\u00e3o da demanda promovida pelas medidas de isolamento social necess\u00e1rias para conter a escalada do cont\u00e1gio da popula\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus. De fato, no atual cen\u00e1rio econ\u00f4mico precisamos adotar todos os esfor\u00e7os para garantir fluxo de caixa \u00e0s empresas, evitando que muitas encerrem suas atividades em definitivo e acabem por colocar uma quantidade expressiva de trabalhadores no desemprego.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPortanto, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0s emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados a inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa, excetuando-se aquelas que tratam de mat\u00e9rias estranhas.\r\nAssim, as seguintes emendas s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares:\r\n- Emendas n\u00bas 33, 69, 88, 95, 104, 111 e 114, que tratam de estabelecer suspens\u00e3o de pagamento de tributos federais;\r\n- Emendas n\u00bas 48, 106 e 113, que tratam de suspender a cobran\u00e7a de servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica;\r\n- Emendas n\u00bas 47 e 49, que tratam do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA e do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF; e\r\n- Emenda n\u00ba 50, que pretende instituir aux\u00edlio emergencial para trabalhadores informais.\r\n(...)\".\r\nQuanto \u00e0s demais emendas, Sr. Presidente:\r\n\"i) as de n\u00fameros 43, 45, 47, 61, 72, 77, 79, 81, 84, 92, 93, 102 e 116 n\u00e3o t\u00eam implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira, por tratarem de preserva\u00e7\u00e3o do emprego e de outras medidas de combate aos efeitos da pandemia (...).\r\nii) as de n\u00fameros 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 18, 20, 21, 22, 25, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 42, 58, 59, 60, 63, 64, 65, 66, 67, 70, 74, 76, 83, 85, 87, 90, 91, 94, 96, 100, 101, 105, 110 e 112 s\u00e3o compat\u00edveis e adequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente porque suprimem todo ou parte do texto da MP, inclusive propondo: a exclus\u00e3o de servi\u00e7o ou servi\u00e7os dos efeitos da medida; ou a destina\u00e7\u00e3o de parcela dos recursos (...).\r\niii) as de n\u00fameros 2, 3, 8, 19, 23, 24, 27, 34, 40, 44, 46, 62, 68, 71, 73, 75, 78, 80, 82, 86, 89, 97, 98, 99, 103, 107, 109, 117 e 118 s\u00e3o compat\u00edveis e adequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente (...).\r\niv) as de n\u00fameros 15, 16, 33, 48, 49, 50, 69, 88, 95, 104, 106, 111, 113 e 114 s\u00e3o incompat\u00edveis e inadequadas porque prop\u00f5em a suspens\u00e3o ou isen\u00e7\u00e3o do pagamento de contribui\u00e7\u00f5es destinadas ao Sistema S, ou uso alternativo, diretamente pelos empregadores, desses recursos; ou o cancelamento do pagamento (...).\r\nPortanto, entendemos que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, e as emendas descritas no par\u00e1grafo anterior, nos itens i, ii e iii s\u00e3o adequadas dos pontos de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, mas s\u00e3o inadequadas as emendas referenciadas no item iv\".\r\nEsse \u00e9 o parecer quanto \u00e0s emendas, Sr. Presidente.\r\nPosso ir diretamente para a conclus\u00e3o do voto?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode, claro.\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ) - \"II.4 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) Pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020;\r\n2) pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 33, 47, 48, 49, 50, 69, 88, 95, 104, 106, 111, 113 e 114 e pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das demais emendas;\r\n3) pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas n\u00bas 15 e 16 e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das demais emendas;\r\n4) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, e das Emendas n\u00bas 2, 3, 8, 9, 10, 11, 17, 19, 20, 21, 23, 24, 27, 28, 29, 30, 34, 35, 36, 37, 40, 42, 44, 46, 59, 60, 62, 65, 66, 68, 71, 73, 74, 75, 78, 80, 82, 87, 89, 99, 103, 105, 107, 112 e 117, acolhidas parcialmente ou integralmente, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o a seguir apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, EMPRESA, FINANCIAMENTO, SISTEMA S, FUNDO DE AVAL \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (FAMPE), CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, recebi as emendas que foram apresentadas em plen\u00e1rio e estou aqui, em acordo com as demais Lideran\u00e7as que assinaram esta emenda, acatando a Emenda n\u00ba 1.\r\nA Emenda n\u00ba 1 pretende manter uma redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquota nas contribui\u00e7\u00f5es aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos no m\u00eas de junho de 2020. Em vez da redu\u00e7\u00e3o de 50% originalmente prevista pela medida provis\u00f3ria, prop\u00f5e-se a redu\u00e7\u00e3o de 25%.\r\nInfelizmente, a expectativa que t\u00ednhamos do retorno completo das atividades empresariais n\u00e3o est\u00e1 se consolidando, uma vez que o Brasil enfrenta uma curva crescente de cont\u00e1gio pelo coronav\u00edrus, sendo essencial manter a restri\u00e7\u00e3o das atividades empresariais para assegurar maior isolamento social. Nesse contexto, revisamos o nosso parecer e entendemos que precisamos priorizar o al\u00edvio do fluxo de caixa das empresas, que est\u00e3o sofrendo duramente com as medidas de restri\u00e7\u00e3o de funcionamento.\r\nPor essa raz\u00e3o, acatamos a Emenda n\u00ba 1, para que as contribui\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias das empresas ao servi\u00e7o social aut\u00f4nomo em junho de 2020 sejam reduzidas em 25%.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ent\u00e3o, deixe-me entender: V.Exa. reincluiu o \u00faltimo m\u00eas?\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ) - Reinclu\u00ed o \u00faltimo m\u00eas, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Mas n\u00e3o era esse o nosso acordo, Deputado.\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ) - Eu estou acatando a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O acordo que n\u00f3s fizemos, Relator, era de 50%, 50% e 0%, no terceiro m\u00eas. Esse foi o acordo que V.Exa. fez com todos os outros L\u00edderes. Se V.Exa. acatar, V.Exa. n\u00e3o estar\u00e1 cumprindo o acordo feito com os outros L\u00edderes, mas s\u00f3 o acordo feito com uma parte dos L\u00edderes, o que dificulta que possamos continuar votando com normalidade, Deputado.\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ) - Sr. Presidente, esta emenda \u00e9 assinada inclusive pela Lideran\u00e7a do meu bloco, que \u00e9 composto pelo PL, PP, PSD, MDB, DEM...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sim. Todos os outros partidos tinham um texto do acordo de 50%, 50% e 0%.\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ) - Sim.\r\nA SRA. PERP\u00c9TUA ALMEIDA (PCdoB - AC) - N\u00e3o existia o terceiro m\u00eas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o existia o terceiro m\u00eas, Deputado. \r\nA SRA. PERP\u00c9TUA ALMEIDA (PCdoB - AC) - O terceiro m\u00eas entrou agora.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A\u00ed vamos ter que parar a sess\u00e3o para organizar isso e dar tempo aos partidos, porque esse n\u00e3o foi o acordo que V.Exa. fez com o Plen\u00e1rio da Casa.\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeitamente, Sr. Presidente. Eu apresentei o primeiro relat\u00f3rio na segunda-feira. Havia outra redu\u00e7\u00e3o em abril e maio. At\u00e9 para que houvesse esse entendimento aqui com as outras Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, eu compreendi que, neste momento, poder\u00edamos acatar esta discuss\u00e3o: em vez de no m\u00eas de junho n\u00e3o constar nenhum tipo de contribui\u00e7\u00e3o ou de redu\u00e7\u00e3o, n\u00f3s colocar\u00edamos apenas 50% desse valor, que seria 25%. \r\nSe os demais L\u00edderes entenderem que isso deve ser destacado, eu aguardarei aqui o julgamento do Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE ACORDO, HUGO LEAL, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, EMPRESA, FINANCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Consulta aos L\u00edderes partid\u00e1rios sobre a possibilidade de restabelecimento e vota\u00e7\u00e3o do parecer original oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados, e de vota\u00e7\u00e3o em separado de emenda de plen\u00e1rio oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Realmente, o meu primeiro relat\u00f3rio foi entregue, pelo menos, 10 dias atr\u00e1s. Ele previa um tipo de redu\u00e7\u00e3o, e o entendimento at\u00e9 ontem era exatamente esse que j\u00e1 tinha sido apresentado.\r\n\u00c9 claro que uma emenda de plen\u00e1rio tem essa capacidade. Regimentalmente, o Relator poderia aceit\u00e1-la. Eu tenho total entendimento dessa quest\u00e3o regimental e da possibilidade do que estamos fazendo aqui.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que a mat\u00e9ria n\u00e3o tem nenhuma complexidade. N\u00f3s s\u00f3 estamos tratando aqui de percentuais. N\u00f3s estamos tratando aqui de percentuais que ser\u00e3o objeto desse desconto, tanto que as emendas que foram acatadas - \u00e9 importante que se registre isso aqui - propunham exatamente a redu\u00e7\u00e3o de percentuais. V\u00e1rias das emendas - quase 60 emendas - eram nesse sentido. Inclusive, outras 30 emendas retiravam tamb\u00e9m a taxa de administra\u00e7\u00e3o, que foi de 3,5% para 7%.\r\nO texto, mais uma vez, n\u00e3o tem muita complexidade. Confesso que -- e a\u00ed V.Exa., Presidente, poder\u00e1 tamb\u00e9m decidir --, da minha parte, eu entendi que a a\u00e7\u00e3o ideal seria deixar este momento aqui para que houvesse um entendimento especialmente dos partidos que comp\u00f5em o centro, bloco ao qual o meu partido tamb\u00e9m pertence. Mas eu vejo aqui que n\u00f3s temos um impasse.\r\nComo foi manifestado aqui, cada vez que se atrasa a vota\u00e7\u00e3o, aumenta a chance de a compet\u00eancia junho ser integralizada em 50%. Se n\u00f3s n\u00e3o votarmos hoje essa mat\u00e9ria, vai se integralizar em 50% a compet\u00eancia do m\u00eas de junho. Provavelmente \u00e9 isso o que pode acontecer, na minha avalia\u00e7\u00e3o. Por isso, eu disse a V.Exa. e a outros L\u00edderes que n\u00f3s votar\u00edamos hoje e insisti nisso, tanto que meu relat\u00f3rio permaneceu intacto, eu n\u00e3o fiz altera\u00e7\u00f5es nele, a n\u00e3o ser com esse entendimento da emenda, ao final. Perfeitamente. Isso faz parte das regras aqui da C\u00e2mara. \r\nEu queria avaliar com os colegas aqui e tamb\u00e9m com as Lideran\u00e7as a possibilidade, se for o caso, de n\u00f3s restabelecermos o parecer inicial e fazermos o destaque dessa emenda de plen\u00e1rio. Eu perguntaria para a Lideran\u00e7a do Governo se \u00e9 poss\u00edvel...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, EMPRESA, FINANCIAMENTO, SISTEMA S, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer do orador \u00e0s emendas de plen\u00e1rio apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu havia proferido um parecer oral em plen\u00e1rio no dia 10 \u00faltimo, que consta no tr\u00e2mite como PEP 1.0. Eu gostaria de fazer agora a reformula\u00e7\u00e3o desse parecer, tamb\u00e9m de forma oral, \u00e0s emendas oferecidas em plen\u00e1rio.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas duas emendas de Plen\u00e1rio. \r\nA Emenda n\u00ba 1 pretende manter a redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas das contribui\u00e7\u00f5es aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos no m\u00eas de junho de 2020, mas, em vez de redu\u00e7\u00e3o de 50%, originalmente prevista, prop\u00f5e redu\u00e7\u00e3o de 25%.\r\nA Emenda n\u00ba 2 estabelece que '\u00e9 vedado ao gestor de entidade qualificada como Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo autorizar a produ\u00e7\u00e3o ou veicula\u00e7\u00e3o de publicidade institucional que n\u00e3o guarde direta e estrita rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade-fim da entidade, independentemente do eventual car\u00e1ter informativo da pe\u00e7a publicit\u00e1ria'.\r\nII - Voto do Relator\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios, nosso voto \u00e9 pela preserva\u00e7\u00e3o do texto do projeto de convers\u00e3o apresentado.\r\nReconhecemos a boa inten\u00e7\u00e3o do autor na Emenda n\u00ba 1, pois, de fato, as empresas est\u00e3o passando por dificuldades financeiras, e ainda levar\u00e1 um tempo para o retorno completo de suas atividades. No entanto, sabemos que h\u00e1 diversas outras medidas j\u00e1 implementadas, assim como em estudo, que promover\u00e3o um alcance muito maior para aliviar graves problemas financeiros enfrentados pelas empresas em nosso Pa\u00eds. Assim, julgamos que o texto do projeto de lei de convers\u00e3o deve ser mantido para minorar os impactos originais da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre as entidades do Sistema S, na certeza de que possuem relevante papel, no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia, para segurar o treinamento de m\u00e3o de obra e recoloca\u00e7\u00e3o de milhares de desempregados no mercado de trabalho.\r\nPor fim, a Emenda n\u00ba 2 trata de um assunto que n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0s medidas de enfrentamento \u00e0 COVID-19, e, portanto, o tema pode ser debatido em outro momento. Por ora, entendemos que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o vem cumprindo com seu papel de garantir a fiscaliza\u00e7\u00e3o dessas entidades e n\u00e3o vislumbramos urg\u00eancia em tratar desse tema, bem como em tratar da mat\u00e9ria sem amplo debate pr\u00e9vio.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio, com apoiamento regimental, e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas de Plen\u00e1rio.\"\r\nEsse \u00e9 o complemento do voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, ouvi atentamente a Deputada Rosana Valle e quero registrar que, obviamente, para chegar a este texto, esse di\u00e1logo foi feito, sim, com o Comando da Marinha e tamb\u00e9m com algumas entidades portu\u00e1rias.\r\nN\u00f3s compreendemos que a forma como isso est\u00e1 sendo feito hoje - h\u00e1 muitos anos, \u00e9 nesse sentido - n\u00e3o colabora, n\u00e3o ajuda. O texto \u00e9 muito simples, at\u00e9 porque hoje \u00e9 feita essa arrecada\u00e7\u00e3o para o Fundo de Desenvolvimento do Ensino Profissional Mar\u00edtimo, que tem na sua contabilidade mais de 1,5 bilh\u00e3o de reais, recurso que poderia estar sendo utilizado para o trabalhador, mas n\u00e3o est\u00e1 sendo utilizado. Normalmente, 80% desse fundo \u00e9 contingenciado. H\u00e1 mais de 50 anos, essa tem sido uma forma que infelizmente n\u00e3o chega aos objetivos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos aqui fazendo nada contra o trabalhador nem contra as empresas. N\u00f3s temos aqui material trazido por entidades que atuam no setor portu\u00e1rio, como a ATP, a ABTRA, a ABRALOG, a FENAMAR, falando exatamente dessa condi\u00e7\u00e3o. Estamos simplesmente dando ao sistema portu\u00e1rio a oportunidade de estar junto no Sistema Nacional de Transporte. \r\nO SEST/SENAT, que atua no setor de transportes, especialmente rodovi\u00e1rio e ferrovi\u00e1rio, tem condi\u00e7\u00f5es de fazer esse atendimento muito mais qualificado para o setor portu\u00e1rio. N\u00e3o estamos mudando a al\u00edquota, n\u00e3o estamos aumentando a al\u00edquota, estamos apenas sugerindo e trabalhando para que esse setor tenha melhor oportunidade. \r\nO que acontece hoje, Sr. Presidente? Essa quest\u00e3o do atendimento e da qualifica\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 com o \u00f3rg\u00e3o gestor da m\u00e3o de obra que est\u00e1 na lei. N\u00e3o estamos nem modificando isso. Eu estou criando uma oportunidade. As pessoas t\u00eam que entender que aqui o Sistema S n\u00e3o trata somente de treinamento e qualifica\u00e7\u00e3o. O Sistema S tamb\u00e9m trata de alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, cultura, lazer e seguran\u00e7a no trabalho. Hoje esses trabalhadores n\u00e3o t\u00eam acesso a essa oportunidade. N\u00f3s estamos criando essa oportunidade com muita tranquilidade e com muita transpar\u00eancia. \r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o seria irrespons\u00e1vel, n\u00e3o traria esta mat\u00e9ria - ainda mais sendo Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Marinha Mercante e, h\u00e1 mais de 15 anos, fazendo parte da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes - se eu n\u00e3o tivesse consci\u00eancia absoluta do que significa essa modifica\u00e7\u00e3o, essa sugest\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os do Sistema S a essa categoria de servidores e de trabalhadores.\r\nCom todo o respeito ao destaque do PSB, isso significa uma oportunidade. Tanto \u00e9 assim que h\u00e1 unanimidade desses trabalhadores e dessas pessoas que atuam no setor portu\u00e1rio e hoje n\u00e3o t\u00eam essa qualifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, ou seja, n\u00e3o t\u00eam instrumentos para fazer esse atendimento. \r\nPortanto, o PSD vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, EMPRESA, FINANCIAMENTO, SISTEMA S, AN\u00c1LISE, FUNDO DA MARINHA MERCANTE (FMM), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de dispositivo destinado \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do Fundo da Marinha Mercante, no bojo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o, eu queria fazer um esclarecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fala da Deputada Alice Portugal, com todo respeito. \r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhuma previs\u00e3o nesse dispositivo de extin\u00e7\u00e3o do Fundo da Marinha Mercante. O Fundo da Marinha Mercante continuar\u00e1 com sua compet\u00eancia constitucional e legal. O que existe no Senado \u00e9 uma PEC para extin\u00e7\u00e3o dos fundos, e dentre esses fundos estar\u00e1 o Fundo da Marinha Mercante. Mas nesta mat\u00e9ria aqui n\u00e3o existe essa previs\u00e3o. O que h\u00e1, simplesmente, \u00e9 o compartilhamento desses recursos com o Sistema S de transporte, que poder\u00e1 fazer um servi\u00e7o muito melhor, assim como j\u00e1 faz com rodovi\u00e1rios, ferrovi\u00e1rios e outros trabalhadores da \u00e1rea de transporte. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, EMPRESA, FINANCIAMENTO, SISTEMA S, AN\u00c1LISE, FUNDO DA MARINHA MERCANTE (FMM), FUNDO DE DESENVOLVIMENTO DO ENSINO PROFISSIONAL MAR\u00cdTIMO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Deputada Alice Portugal sobre a n\u00e3o extin\u00e7\u00e3o do Fundo de Marinha Mercante e do Fundo de Desenvolvimento do Ensino Profissional Mar\u00edtimo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 fazer um esclarecimento, Sr. Presidente e Sra. Deputada Alice Portugal, que me citou.\r\nNa realidade, S.Exa. fala que havia extin\u00e7\u00e3o n\u00e3o do Fundo de Marinha Mercante, mas do Fundo de Desenvolvimento do Ensino Profissional Mar\u00edtimo. N\u00e3o h\u00e1 extin\u00e7\u00e3o de absolutamente...\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Na pr\u00e1tica.\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ) - N\u00e3o h\u00e1 extin\u00e7\u00e3o de nenhum fundo: nem da Marinha Mercante, muito menos do Ensino Profissional Mar\u00edtimo - n\u00e3o h\u00e1 extin\u00e7\u00e3o. H\u00e1 o compartilhamento desses recursos e a oferta pelo Sistema S. Este, com certeza, poder\u00e1 fazer muito mais do que faz hoje a DPC, que \u00e9 a Diretoria de Portos e Costas, que tem suas limita\u00e7\u00f5es. H\u00e1, inclusive, o contingenciamento de mais de 80% desses recursos, que v\u00e3o para a DPC e v\u00e3o para o fundo.\r\n\u00c9 apenas isso. \u00c9 uma quest\u00e3o...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 114, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o sobre esta emenda, que \u00e9 importante, e gostaria que me ouvissem. A orienta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 r\u00e1pida.\r\nEsta mat\u00e9ria j\u00e1 foi pautada, j\u00e1 era objeto do c\u00f3digo anterior e foi modificada em 2016. Durante quase 20 anos de vig\u00eancia, era responsabilidade dos Munic\u00edpios fazer exatamente o registro e a habilita\u00e7\u00e3o, mas isso nunca foi feito. Ao longo de 20 anos, nenhuma provid\u00eancia foi tomada pelos Munic\u00edpios, exatamente porque eles n\u00e3o t\u00eam estrutura para faz\u00ea-lo, diante de uma circunst\u00e2ncia destas. N\u00e3o h\u00e1 possibilidade.\r\nN\u00f3s ajustamos isso para que os \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito pudessem fazer a regulamenta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos conhecimento da realidade desses ciclomotores, que fazem uma grande diferen\u00e7a na Capital. Por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aprovarmos uma emenda como esta, para trazer algo que nunca foi implementado por nenhum Munic\u00edpio.\r\nPortanto, n\u00f3s somos pela rejei\u00e7\u00e3o desta emenda e pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OFICIAL DA RESERVA, OFICIAL DA MARINHA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Tentativa de desqualifica\u00e7\u00e3o dos Oficiais da Reserva da Marinha, os chamados RM2. Notas a respeito do assunto, divulgadas pela Marinha do Brasil e pela Liga da Reserva Naval do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, no triste epis\u00f3dio da passagem rel\u00e2mpago do Prof. Carlos Alberto Decotelli pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e seu pedido de demiss\u00e3o, ap\u00f3s a revela\u00e7\u00e3o de erros em seu curr\u00edculo, alguns jornalistas, na \u00e2nsia de criticar o indicado para o cargo, afirmaram que ele tamb\u00e9m inflara seu perfil ao se apresentar como oficial da reserva da Marinha.\r\nHouve at\u00e9 quem publicasse de maneira totalmente equivocada que os oficiais da reserva chamados RM2 entravam na Marinha sem concurso e n\u00e3o passavam pelas escolas de forma\u00e7\u00e3o de oficiais da For\u00e7a. Isso \u00e9 fake news, como \u00e9 costume dizer hoje.\r\nNo meu curr\u00edculo, eu ostento com muito orgulho o t\u00edtulo de Oficial da Reserva da Marinha. Passei em concurso com exame intelectual e f\u00edsico bastante dif\u00edcil e muito disputado para integrar a Escola de Forma\u00e7\u00e3o de Oficiais para Reserva da Marinha em 1980.\r\nDurante 2 anos, tive na grade curricular disciplinas como Navega\u00e7\u00e3o Estimada, Navega\u00e7\u00e3o Astron\u00f4mica. Aprendemos sobre constru\u00e7\u00f5es, opera\u00e7\u00f5es e manuten\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es, arquitetura naval, armamentos e organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o. Esse aprendizado valioso, pessoal e enriquecedor inclu\u00eda treinamento de embarques e de desembarques.\r\nFoi, portanto, com justa indigna\u00e7\u00e3o que eu e muitos outros ex-alunos do CIORM - Centro de Instru\u00e7\u00e3o de Oficiais da Reserva da Marinha, da EFORM e do CFORM acompanhamos o notici\u00e1rio que buscava desqualificar os oficiais da reserva RM2.\r\nA pr\u00f3pria Marinha do Brasil divulgou nota de esclarecimento a alguns ve\u00edculos sobre sua import\u00e2ncia: \"A incorpora\u00e7\u00e3o de militares tempor\u00e1rios nas organiza\u00e7\u00f5es militares, tanto na \u00e1rea administrativa quanto para o emprego operacional, aprimora a for\u00e7a de trabalho da Marinha, ampliando ainda mais a sua capacidade de atua\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional e na Amaz\u00f4nia Azul\".\r\nA nota da Marinha prossegue lembrando que foi decisivo o engajamento de militares tempor\u00e1rios na For\u00e7a durante a Segunda Guerra Mundial, o que deu origem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do CIORM. Nossa For\u00e7a Naval conclui a sua nota de esclarecimento reafirmando: \"A valoriza\u00e7\u00e3o da reserva naval possui um car\u00e1ter estrat\u00e9gico para o Pa\u00eds e para a Marinha do Brasil\".\r\nEsse notici\u00e1rio desrespeitoso e desinformado tamb\u00e9m mereceu o rep\u00fadio da Liga da Reserva Naval do Brasil, institui\u00e7\u00e3o associativa sem fins lucrativos criada por iniciativa de ex-alunos do CIORM, da EFORM e do CFORM, do qual sou conselheiro.\r\nNota assinada pelo Presidente do Conselho da Liga da Reserva Naval, o Engenheiro Industrial Ruy Flaks Schneider, e pelo nosso Diretor de Administra\u00e7\u00e3o, o Engenheiro e Prof. Ant\u00f4nio Carlos Mendon\u00e7a Nunes, lembra tamb\u00e9m que as obriga\u00e7\u00f5es dos antigos alunos nas escolas de forma\u00e7\u00e3o de oficiais sempre foram simult\u00e2neas com a frequ\u00eancia nos cursos universit\u00e1rios.\r\nDiz a nota da Liga da Reserva Naval: \"N\u00e3o surpreende, portanto, que, no elenco dos oficiais da reserva da Marinha encontremos magistrados, acad\u00eamicos, professores, empres\u00e1rios, diplomatas, parlamentares, profissionais liberais, todos unidos pelo orgulho e pela honra de terem servido ao Brasil e serem oficiais da reserva da Marinha\".\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, creio que deste lament\u00e1vel epis\u00f3dio o que podemos extrair de positivo \u00e9 esta oportunidade da divulga\u00e7\u00e3o da Liga da Reserva Naval. A ideia \u00e9 que os atuais oficiais da reserva n\u00e3o remunerada do Brasil, formados sob a coordena\u00e7\u00e3o dos Distritos Navais, passem a fazer parte da associa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o desligamento do servi\u00e7o ativo. O objetivo principal \u00e9 manter o contato desses militares com a Liga da Reserva Naval.\r\nPortanto, Sr. Presidente, este \u00e9 o objetivo da nossa Liga da Reserva, que faz aqui esta corre\u00e7\u00e3o: atuar de forma mais organizada, em conjunto, pela valoriza\u00e7\u00e3o, defesa e moderniza\u00e7\u00e3o da Marinha do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NOVA LEI DE FAL\u00caNCIAS, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, IN\u00cdCIO, DEFERIMENTO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, DATA, PEDIDO, REVOGA\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, QUITA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, D\u00c9BITO FISCAL, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DIVULGA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de  2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando o entendimento que V.Exa. acaba de manifestar com os demais partidos, eu pe\u00e7o a V.Exa. autoriza\u00e7\u00e3o para apresentar o novo substitutivo, para que seja inclu\u00eddo no plen\u00e1rio, tendo em vista que, ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, j\u00e1 existia um parecer pr\u00e9vio apresentado em novembro, que est\u00e1 no sistema.\r\nN\u00f3s fizemos algumas atualiza\u00e7\u00f5es no Projeto de Lei n\u00ba 6.229. Apesar de ter ingressado no sistema, \u00e9 importante que V.Exa. o autorize para que seja de conhecimento de todos. Assim, n\u00f3s teremos uma avalia\u00e7\u00e3o mais positiva, na semana que vem, do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, que trata de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia, tema t\u00e3o importante e vital para este momento e no p\u00f3s-pandemia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Hugo, eu pe\u00e7o a V.Exa. que atualize o seu relat\u00f3rio no sistema para que todos os L\u00edderes tenham acesso ao texto atualizado, porque ele \u00e9 fundamental. A outra mat\u00e9ria da recupera\u00e7\u00e3o judicial da COVID n\u00e3o andou no Senado por conflitos.\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ) - Porque era emergencial.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Isso, porque era emergencial. Ent\u00e3o, se n\u00e3o teremos emergencial, inclusive o pr\u00f3prio Ministro Salom\u00e3o pediu-me pressa na vota\u00e7\u00e3o pelo impacto da decis\u00e3o de muitas empresas pela recupera\u00e7\u00e3o judicial ou pela fal\u00eancia, neste per\u00edodo, em virtude da crise econ\u00f4mica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 s\u00f3 para fazer a justificativa baseada no que manifestou o Deputado Hildo Rocha.\r\nO PL 6.229, que \u00e9 o pr\u00f3ximo projeto, sofre da mesma situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio dar o parecer nas emendas apresentadas. Enquanto n\u00e3o encerrar o prazo da discuss\u00e3o, as emendas poder\u00e3o ser aglutinadas. Ent\u00e3o, o texto poder\u00e1 ser mudado. O ideal \u00e9 fazermos o enfrentamento, ele possa apresentar o texto. Encerra-se a discuss\u00e3o e, se for o caso, apresente destaque \u00e0s emendas desse projeto.\r\nAcho que essa \u00e9 uma l\u00f3gica que creio V.Exa. tamb\u00e9m segue.\r\nO PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE FAL\u00caNCIAS (2005), RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, IN\u00cdCIO, DEFERIMENTO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, DATA, PEDIDO, REVOGA\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, QUITA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, D\u00c9BITO FISCAL, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Ratifica\u00e7\u00e3o do parecer apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, sobre a regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial, bem como da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o  de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer um esclarecimento que eu acho que \u00e9 important\u00edssimo.\r\nN\u00f3s estamos discutindo o PL 6.229. Houve a apresenta\u00e7\u00e3o de um parecer pr\u00e9vio em novembro do ano passado. A mat\u00e9ria foi objeto de requerimento de urg\u00eancia. Posteriormente, esse projeto foi reformulado. O texto foi apresentado neste plen\u00e1rio no dia 5 de agosto e est\u00e1 dispon\u00edvel tamb\u00e9m no sistema.\r\n\u00c9 bom que se diga que as emendas foram apresentadas ao PL 6.229 j\u00e1 se considerando o parecer proferido no dia 5 de agosto, em que citei os PLs levando em conta a constitucionalidade, a compatibilidade e a adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e, no m\u00e9rito, decidindo pela rejei\u00e7\u00e3o ou pela aprova\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s votamos pela aprova\u00e7\u00e3o parcial dos PLs 3.110/15; 6.862/17; 7.044/17; 9.722/18; 10.858/18; 10.859/18; 11.000/18; 5.760/19; 5.916/19, e pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.220/18 nos termos do substitutivo apresentado no dia 5 de novembro - as emendas foram baseadas nesse projeto. S\u00f3 por quest\u00e3o de formalidade, estou ratificando esse substitutivo, que foi apresentado semanas atr\u00e1s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE FAL\u00caNCIAS (2005), RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, IN\u00cdCIO, DEFERIMENTO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, DATA, PEDIDO, REVOGA\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, QUITA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, D\u00c9BITO FISCAL, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 19, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, sobre a regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial, bem como da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, passo \u00e0 leitura do parecer.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nAp\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o nosso \u00faltimo parecer em plen\u00e1rio, com substitutivo, no dia 27 de novembro de 2019\", e em 5 de agosto, \"foram apresentadas 19 emendas de Plen\u00e1rio ao projeto de lei em ep\u00edgrafe e seus apensados.\r\nCabe ent\u00e3o a esta Casa, no presente momento de vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio, deliberar sobre tais emendas, as quais ser\u00e3o apresentadas em seguida.\r\nA Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado Ricardo Barros e outros, tem objetivo de modificar o \u00a7 1\u00ba do art. 49 da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com a finalidade de que as garantias fidejuss\u00f3rias e obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias prestadas em favor de devedor sejam consideradas renovadas, nos mesmos termos do plano de RJ homologado, quando somente poderiam ser executadas em caso de descumprimento do plano.\r\nPor sua vez, a Emenda n\u00ba 2, apresentada pelo Deputado Marcelo Ramos e outros, pretende alterar a reda\u00e7\u00e3o do inciso I do novo art. 50-A proposto no substitutivo do Relator, com o prop\u00f3sito de definir que 'n\u00e3o ser\u00e1 considerada receita para fins de apura\u00e7\u00e3o de tributos devidos pela empresa em RJ as contrapartidas positivas apuradas em raz\u00e3o do abatimento de d\u00edvida decorrente de plano de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial ou judicial e seus reflexos no resultado'.\r\nJ\u00e1 a Emenda n\u00ba 3, tamb\u00e9m apresentada pelo Deputado Marcelo Ramos e outros, objetiva alterar a reda\u00e7\u00e3o dos seguintes dispositivos: art. 49, \u00a7 3\u00ba; 51, I; 52, III, e incluir os novos \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba ao art. 49 da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com a finalidade de trazer maior seguran\u00e7a jur\u00eddica para os investidores nas empresas em RJ, de modo a inserir a declara\u00e7\u00e3o de essencialidade sobre os bens m\u00f3veis e im\u00f3veis que se submeter\u00e3o ou n\u00e3o ao processo de RJ, diante das exce\u00e7\u00f5es previstas ao caput do art. 49 da lei.\r\nA Emenda n\u00ba 4, de autoria do Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a J\u00fanior e outros, busca acrescentar um novo art. 10-D \u00e0 Lei n\u00ba 10.522, de 2002, com o prop\u00f3sito de permitir uma nova repactua\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos exigidos por decis\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e por termo de ajustamento de conduta (TAC), se for por via administrativa, estabelecendo que as parcelas ter\u00e3o valores reduzidos no primeiro e segundo ano e passando o restante do d\u00e9bito a ser quitado em at\u00e9 60 parcelas.\r\nD\u00e1 prioridade ainda para quita\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos de natureza aliment\u00edcia, entendidos esses como os cr\u00e9ditos trabalhistas e previdenci\u00e1rios.\r\nA Emenda n\u00ba 5, de autoria do Deputado M\u00e1rio Heringer e outros, busca ampliar o alcance da lei ao acrescentar as sociedades cooperativas e entidades de assist\u00eancia social como sujeitos que poder\u00e3o requerer tamb\u00e9m a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia.\r\nA Emenda n\u00ba 6, de autoria da Deputada Al\u00ea Silva, objetiva aplicar o disposto na Lei Falimentar \u00e0s santas casas de miseric\u00f3rdia, conferindo-lhes o tratamento dispensado \u00e0s microempresas e \u00e0s empresas de pequeno porte. A Emenda n\u00ba 10, tamb\u00e9m de autoria da Deputada Al\u00ea Silva, \u00e9 id\u00eantica \u00e0 Emenda n\u00ba 6, apresentada pela mesma Parlamentar, e igualmente objetiva aplicar o disposto na Lei Falimentar \u00e0s santas casas de miseric\u00f3rdia, conferindo-lhes o mesmo tratamento dispensado \u00e0s microempresas e \u00e0s empresas de pequeno porte. Cumpre destacar que essas duas emendas n\u00e3o obtiveram apoiamento nos termos regimentais, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas em nosso voto adiante.\r\nA Emenda n\u00ba 7, de autoria da Deputada Fernanda Melchionna e outros, pretende acrescentar novo artigo \u00e0 lei, dispondo que 'fica vetado o ingresso na sistem\u00e1tica de parcelamento de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios a que se refere esta lei o empres\u00e1rio ou a sociedade empresarial que, no ano anterior e/ou no correspondente ano de apresenta\u00e7\u00e3o do pedido de parcelamento, (i) tenha recebido ou distribu\u00eddo lucros e dividendos entre acionistas; ou (ii) tenha auferido faturamento capaz de incidir a tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda, conforme metodologia disciplinada na legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda'.\r\nJ\u00e1 a Emenda n\u00ba 8, tamb\u00e9m de autoria da Deputada Fernanda Melchionna e outros, pretende acrescentar novo par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 8\u00ba da lei, dispondo que 'o art. 5\u00ba desta Lei, que altera a Lei n\u00ba 10.522, de 19 de julho de 2002, acrescentando nova reda\u00e7\u00e3o para seu art. 10-A e acrescida dos arts. 10-B e 10-C, permanecer\u00e1 em vigor somente at\u00e9 31 de dezembro 2020, per\u00edodo oficialmente reconhecido pelo Governo Federal como de calamidade p\u00fablica conforme Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, ou durante o per\u00edodo de eventual prorroga\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica'.\r\nA Emenda n\u00ba 9, de autoria da Deputada Fernanda Melchionna e outros, pretende acrescentar novo artigo \u00e0 lei, dispondo que 'o empres\u00e1rio ou a sociedade empresarial que pleitear ou tiver deferido o processamento de parcelamento de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios a que se refere esta Lei fica proibido de rescindir, sem justa causa, o contrato de trabalho de seus empregados, assim como de promover redu\u00e7\u00e3o salarial durante todo o per\u00edodo em que vigorar o parcelamento e at\u00e9 seis meses ap\u00f3s o pagamento da \u00faltima parcela, iniciado na data do pleito do parcelamento dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios'.\r\nA Emenda n\u00ba 11, apresentada pelo Deputado Alceu Moreira, introduz algumas modifica\u00e7\u00f5es nos arts. 25, 48 e 51 da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, bem como prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de um novo art. 70-A, na mesma lei, para permitir que o produtor rural possa apresentar plano especial de recupera\u00e7\u00e3o judicial, seguindo os mesmos moldes e regras definidas para as microempresas e as empresas de pequeno porte, desde que o valor da causa n\u00e3o exceda R$4.800.000,00. Al\u00e9m disso, prop\u00f5e um novo art. 11 na Lei n\u00ba 8.919, de 1994, para disciplinar a n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o aos efeitos da recupera\u00e7\u00e3o judicial dos cr\u00e9ditos e garantias cedulares vinculados \u00e0 C\u00e9dula de Produto Rural - CPR com liquida\u00e7\u00e3o f\u00edsica, em caso de antecipa\u00e7\u00e3o parcial ou integral do pre\u00e7o, ou ainda representativa de opera\u00e7\u00e3o de troca por insumos.\r\nA Emenda n\u00ba 12, apresentada pelo Deputado M\u00e1rcio Biolchi, prop\u00f5e que, 'nos termos do que preceitua o artigo 190, da Lei 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015, o devedor e seus credores poder\u00e3o celebrar neg\u00f3cio jur\u00eddico processual que vincular\u00e1 a todos os credores do devedor em crise, desde que, alternativamente: (i) - tenha sido aprovado em Assembleia Geral de Credores, na forma do art. 42 da Lei; ou, (ii) tenha sido subscrito por credores que representem mais da metade dos cr\u00e9ditos sujeitos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial ou fal\u00eancia'. Cumpre destacar que essa emenda n\u00e3o obteve apoiamento nos termos regimentais, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre ela em nosso voto adiante.\r\nA Emenda n\u00ba 13, de autoria do Deputado Arnaldo Jardim e outros, tem objetivo de acrescentar novo \u00a7 6\u00ba ao art. 49 da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com o seguinte teor: '\u00a7 6\u00ba N\u00e3o se sujeitam aos efeitos da recupera\u00e7\u00e3o judicial os contratos e obriga\u00e7\u00f5es decorrentes dos atos cooperativos praticados pelas sociedades cooperativas com seus cooperados'.\r\nA Emenda n\u00ba 14, de autoria do Deputado Silvio Costa e outros, tem objetivo de dar nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Se\u00e7\u00e3o II-A, inserida pelo substitutivo, que cuida 'Das Concilia\u00e7\u00f5es e Media\u00e7\u00f5es Antecedentes ou Incidentais aos processos de recupera\u00e7\u00e3o judicial', justificando que '(...) alguns aspectos devem ser observados para se evitar um efeito contr\u00e1rio ao desejado, ou seja, diminui\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a jur\u00eddica e aumento de morosidade e custo a todos os envolvidos, que, ao final, \u00e9 uma inefici\u00eancia para toda a sociedade. Al\u00e9m disso, a pr\u00f3pria concilia\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode se confundir com a recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial, j\u00e1 regulada e admitida por nosso ordenamento jur\u00eddico'.\r\nForam apresentadas ainda as Emendas n\u00bas 15, 16 e 17, todas de autoria do Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a e outros.\r\nA Emenda n\u00ba 15 pretende alterar a Se\u00e7\u00e3o IV-B, denominada 'Da consolida\u00e7\u00e3o processual e da consolida\u00e7\u00e3o substancial', que inclui os arts. 69-G a 69-K no substitutivo, com a finalidade de se obter a retirada das regras a respeito da chamada consolida\u00e7\u00e3o substancial (art. 69-J), por entender seu autor que, na pr\u00e1tica, essa ferramenta acabava com o regime de separa\u00e7\u00e3o patrimonial entre diferentes pessoas jur\u00eddicas e responsabilidade limitada dos s\u00f3cios de sociedades empres\u00e1rias, dois dos principais elementos do direito societ\u00e1rio e de import\u00e2ncia incomensur\u00e1vel para que potenciais investidores analisem o risco a que estar\u00e3o expostos caso resolvam financiar determinada empresa.\r\nA Emenda n\u00ba 16 objetiva a supress\u00e3o dos \u00a7\u00a7 8\u00ba, 9\u00ba e 13 do art. 6\u00ba do substitutivo, com o prop\u00f3sito de conferir novo tratamento ao cr\u00e9dito do Fisco na lei, entre outros aspectos relacionados com a essencialidade dos bens na recupera\u00e7\u00e3o judicial.\r\nA Emenda n\u00ba 17, na verdade, \u00e9 uma emenda substitutiva global, com a inten\u00e7\u00e3o de alterar significativamente v\u00e1rios dispositivos do substitutivo que apresentamos.\r\nA Emenda n\u00ba 18, de autoria do Deputado Alessandro Molon e outros, pretende alterar o inciso II do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com o prop\u00f3sito de suspender as execu\u00e7\u00f5es, ajuizadas em face do devedor, inclusive as de natureza fiscal e aquelas dos credores particulares do s\u00f3cio solid\u00e1rio, relativas a cr\u00e9ditos ou obriga\u00e7\u00f5es sujeitas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial ou \u00e0 fal\u00eancia.\r\nA Emenda n\u00ba 19, tamb\u00e9m de autoria do Deputado Alessandro Molon e outros, pretende alterar a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 161 da lei, com o seguinte teor: \r\nArt. 161\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.........................................\u2026\u2026\u2026\u2026\r\n..................................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba N\u00e3o se aplica o disposto neste Cap\u00edtulo a titulares de cr\u00e9ditos de natureza tribut\u00e1ria, assim como \u00e0queles previstos nos arts. 49, \u00a7 3\u00ba , e 86, inciso II do caput, desta Lei.\r\n\u00a7 1\u00ba-A A sujei\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos de natureza trabalhista e por acidentes de trabalho exige negocia\u00e7\u00e3o coletiva com o sindicato.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nInicialmente, somos da opini\u00e3o de que as Emendas n\u00bas 1 e 4 alteram substancialmente a sistem\u00e1tica do texto que concebemos no substitutivo, apresentado anexo ao nosso \u00faltimo parecer, comprometendo sobremaneira a coer\u00eancia e a coordena\u00e7\u00e3o entre os v\u00e1rios dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o podemos acolher as emendas apresentadas, a despeito da relev\u00e2ncia do m\u00e9rito de todas elas. Na Emenda n\u00ba 1, h\u00e1 a quest\u00e3o muito controversa das garantias fidejuss\u00f3rias e obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias prestadas em favor do devedor, que ainda est\u00e1 sendo discutida no \u00e2mbito do STJ e ainda n\u00e3o foi pacificada, raz\u00e3o pela qual optamos por rejeit\u00e1-la e aguardar a desej\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o jurisprudencial que envolve essa quest\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 2, por sua vez, ao pretender alterar o inciso I do art. 50-A, dizendo que n\u00e3o ser\u00e3o consideradas receitas para fins de apura\u00e7\u00e3o de tributos devidos pela empresa em RJ as contrapartidas positivas apuradas em raz\u00e3o do abatimento da d\u00edvida decorrente do plano de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial ou judicial e seus reflexos no resultado, cont\u00e9m uma importante quest\u00e3o fiscal que, a nosso ver, afeta diretamente o art. 14 da LRF (Lei Complementar n\u00ba 101, de 2001), por conter uma ren\u00fancia fiscal, na medida em que permite uma possibilidade de ren\u00fancia de receita, pelo que optamos por rejeit\u00e1-la.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o podemos acolher a Emenda n\u00ba 3, que se refere, entre outros pontos que objetiva alterar nos par\u00e1grafos do art. 49 da lei, a obrigar a descri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo devedor, na peti\u00e7\u00e3o inicial do pedido de RJ, da essencialidade dos bens que seriam ou n\u00e3o sujeitos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial. A despeito de sua justificativa ser merit\u00f3ria, tal dispositivo na pr\u00e1tica n\u00e3o poderia ser respeitado, visto que ele retira o poder discricion\u00e1rio do juiz ao apreciar o rol dos bens peticionados. N\u00e3o cabe \u00e0 lei, portanto, impor ao devedor a obriga\u00e7\u00e3o de dizer previamente quais bens seriam ou n\u00e3o essenciais, uma vez que essa quest\u00e3o ter\u00e1 que ser apreciada e decidida pelo juiz, de acordo com cada caso concreto.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 4, seu texto basicamente n\u00e3o distingue quais seriam os cr\u00e9ditos sujeitos ou n\u00e3o ao parcelamento, ao propor um novo art. 10-D \u00e0 Lei n\u00ba 10.522, de 2002, de modo que, se as disposi\u00e7\u00f5es ent\u00e3o propostas forem somente para os cr\u00e9ditos j\u00e1 sujeitos, h\u00e1 um problema nas multas decorrentes de a\u00e7\u00f5es penais, inclusive nos casos de improbidade administrativa e decorrentes de acordos de leni\u00eancia. Como se trata de um tema que foi exaustivamente tratado e discutido no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Economia, com participa\u00e7\u00e3o ativa da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional inclusive, n\u00e3o consideramos oportuno acolher essa emenda, sob pena de inviabilizar por completo toda a arquitetura legislativa que foi concebida para aprimorar a transa\u00e7\u00e3o fiscal no \u00e2mbito da Lei n\u00ba 10.522, de 2002. Por fim, quanto \u00e0 proposta de manuten\u00e7\u00e3o da prioridade para quita\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos de natureza aliment\u00edcia, o texto do substitutivo n\u00e3o alterou em absoluto essa prioridade j\u00e1 assegurada na lei, n\u00e3o havendo raz\u00e3o para introduzir o dispositivo proposto, portanto.\r\nQuanto \u00e0 Emenda n\u00ba 5, a despeito das boas inten\u00e7\u00f5es dos ilustres pares que a apresentaram, entendemos que todos os temas nela versados j\u00e1 foram exaustivamente discutidos, por ocasi\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do PL 1.397/20 em maio passado\" - PL de minha autoria -, \"e, por entendimento predominante do STJ e da doutrina que estuda essa quest\u00e3o, n\u00e3o nos parece ainda o momento adequado para submeter esses agentes (cooperativas e entidades beneficentes de assist\u00eancia social) aos institutos de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia, vez que s\u00e3o entidades que n\u00e3o s\u00e3o sociedades empres\u00e1rias e possuem peculiaridades e caracter\u00edsticas tribut\u00e1rias bem definidas em legisla\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, que as impede de serem consideradas como tais.\r\nQuanto \u00e0s Emendas n\u00bas 7, 8 e 9, somos tamb\u00e9m pela rejei\u00e7\u00e3o delas, pelo que temos a contra-argumentar, respectivamente:\r\na) Emenda n\u00ba 7: o texto do substitutivo j\u00e1 prev\u00ea a proibi\u00e7\u00e3o do pagamento de lucros e dividendos;\r\nb) Emenda n\u00ba 8: a Lei n\u00ba 11.101/05 prev\u00ea a necessidade de lei espec\u00edfica para parcelamento fiscal de empresas em recupera\u00e7\u00e3o. Portanto, o PL promove apenas um ajuste no atual parcelamento, conforme sugerido pela pr\u00f3pria PGFN. O art. 10-C (transa\u00e7\u00e3o) est\u00e1 em linha com a Lei n\u00ba 13.988, de 2020, e de acordo com a sugest\u00e3o do pr\u00f3prio Governo, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Economia. Dessa forma, n\u00e3o existe, a nosso ver, raz\u00e3o para tal disposi\u00e7\u00e3o ter car\u00e1ter tempor\u00e1rio;\r\nc) Emenda n\u00ba 9: a nosso ver, a lei n\u00e3o pode proibir que o empregador demita seus empregados, pois seria inconstitucional e a redu\u00e7\u00e3o salarial j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel na lei atual, e n\u00e3o estamos alterando essa disposi\u00e7\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 11, apresentada pelo Deputado Alceu Moreira, foi objeto de uma ampla negocia\u00e7\u00e3o envolvendo a Frente Parlamentar da Agricultura e o Governo que, ap\u00f3s intensos debates e reuni\u00f5es travadas no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Economia e do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, resultou numa proposta amadurecida, consubstanciada na referida emenda, raz\u00e3o pela qual decidimos acolh\u00ea-la para superar as quest\u00f5es judiciais e trazer maior seguran\u00e7a jur\u00eddica aos agentes econ\u00f4micos envolvidos em alguns processos recentes de pedidos de recupera\u00e7\u00e3o judicial por parte de produtores rurais, que t\u00eam sido apresentados em alguns tribunais no Pa\u00eds.\"\r\nIsso se encontra tamb\u00e9m em discuss\u00e3o no Superior Tribunal de Justi\u00e7a.\r\n\"A Emenda n\u00ba 13 prop\u00f5e a inclus\u00e3o de um novo \u00a7 6\u00ba ao art. 49 para n\u00e3o sujeitar aos efeitos da recupera\u00e7\u00e3o judicial os contratos e obriga\u00e7\u00f5es decorrentes dos atos cooperativos praticados pelas sociedades cooperativas com seus cooperados. Pelas peculiaridades que caracterizam as opera\u00e7\u00f5es realizadas no \u00e2mbito das cooperativas (que s\u00e3o centenas em nosso Pa\u00eds), entendemos ser apropriada a sugest\u00e3o proposta pela emenda, pelo que decidimos acolh\u00ea-la mediante a inclus\u00e3o de um novo \u00a7 15 ao art. 6\u00ba da lei, nos termos da SAG anexa.\r\nA Emenda n\u00ba 14 foi parcialmente acolhida, na forma da subemenda substitutiva global que ora apresentamos anexa, pelo que concordamos com o aprimoramento do novo procedimento que se pretende inserir na lei, qual seja a introdu\u00e7\u00e3o das 'Concilia\u00e7\u00f5es e Media\u00e7\u00f5es Antecedentes ou Incidentais aos processos de recupera\u00e7\u00e3o judicial'.\r\nAs Emendas n\u00bas 6, 10 e 12 n\u00e3o obtiveram apoiamento regimental, nos termos do art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, e n\u00e3o foram admitidas, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas neste voto.\r\nQuanto \u00e0s demais emendas apresentadas, de n\u00fameros 15 e 16, a Emenda n\u00ba 15 faz men\u00e7\u00e3o ao crit\u00e9rio do benef\u00edcio social, que foi suprimido nos texto do Relator, justamente para tornar a consolida\u00e7\u00e3o mais restritiva.\r\nO autor da emenda alega que est\u00e1 restringindo a consolida\u00e7\u00e3o substancial, mas, na verdade, est\u00e1 ampliando-a, inclusive admite a consolida\u00e7\u00e3o por decis\u00e3o dos credores, \u00e0 revelia dos credores n\u00e3o sujeitos.\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 outros dispositivos que, a nosso ver, n\u00e3o fazem sentido, como: '\u00a71\u00ba Nas hip\u00f3teses previstas no caput deste artigo ser\u00e3o responsabilizados pessoalmente, com os efeitos do art. 82, todos os s\u00f3cios e administradores que tenham de alguma forma contribu\u00eddo para a sua ocorr\u00eancia, bem como poder\u00e1 o juiz, conforme a gravidade dos fatos, nomear gestor judicial que se encarregar\u00e1 da elabora\u00e7\u00e3o do plano unit\u00e1rio com vistas a solucionar, al\u00e9m da crise econ\u00f4mico-financeira, a irregular rela\u00e7\u00e3o entre as devedoras'. E o seguinte: 'II - irregularidade ou fraude na rela\u00e7\u00e3o entre as devedoras, em desrespeito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica de cada uma delas, de modo que s\u00f3 a consolida\u00e7\u00e3o substancial viabilize a continuidade da atividade de maneira regular'.\r\nA Emenda n\u00ba 16 prop\u00f5e a supress\u00e3o dos \u00a7\u00a7 8\u00ba, 9\u00ba e 13, sem qualquer alternativa ao texto proposto. Hoje a reda\u00e7\u00e3o est\u00e1 no \u00a7 7\u00ba do art. 6\u00ba, que \u00e9 bem mais duro para as empresas recuperandas. A proposta do \u00a7 9\u00ba \u00e9 para resguardar a empresa recuperanda que opte por n\u00e3o pagar, parcelar, transacionar, garantir nem consiga uma liminar, caso entenda que a cobran\u00e7a \u00e9 indevida.\r\nNesses casos, o juiz da RJ poder\u00e1 determinar a substitui\u00e7\u00e3o de penhoras; obstar o prosseguimento de uma execu\u00e7\u00e3o fiscal - cr\u00e9dito n\u00e3o sujeito \u00e0 RJ, alterar isso demanda lei complementar -, mesmo diante de um cen\u00e1rio de op\u00e7\u00e3o deliberada do devedor em n\u00e3o pagar, parcelar, transacionar, garantir nem conseguir uma liminar, ou obter a revis\u00e3o administrativa da d\u00edvida. Equivale a dar a um cr\u00e9dito extraconcursal um tratamento muito pior do que os cr\u00e9ditos concursais e a tornar a RJ uma grande fraude \u00e0 ordem de pagamentos da fal\u00eancia, pois enquanto os demais credores, inclusive quirograf\u00e1rios, que, na fal\u00eancia, est\u00e3o abaixo dos cr\u00e9ditos fiscais, s\u00e3o pagos, a cobran\u00e7a fiscal resta paralisada.\r\nO texto que propomos est\u00e1 bem equilibrado com os avan\u00e7os apresentados: parcelamento e transa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito fiscal.\r\nA Emenda n\u00ba 17, por ser uma emenda substitutiva global, compromete substancialmente a concep\u00e7\u00e3o e a sistematiza\u00e7\u00e3o de nosso substitutivo, na medida em que altera por completo a coer\u00eancia entre os diversos dispositivos que apresentamos nos termos da subemenda aglutinativa global anexa, pelo que tamb\u00e9m n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de acolh\u00ea-la.\r\nAdemais, entendemos que todos os temas versados nas Emendas n\u00bas 15, 16 e 17 j\u00e1 foram exaustivamente discutidos por ocasi\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria na C\u00e2mara dos Deputados no final do ano de 2019, quando inclusive acolhemos in\u00fameras contribui\u00e7\u00f5es das diversas Lideran\u00e7as de partidos representados nesta Casa. Por essa raz\u00e3o, entendemos que essas emendas tamb\u00e9m devam ser rejeitadas.\r\nA Emenda n\u00ba 18 fere o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), pelo que n\u00e3o nos resta alternativa a n\u00e3o ser rejeit\u00e1-la, vez que o CTN reveste-se de forma de lei complementar, nos termos da Lei n\u00ba 5.172, de 1966, conforme status que foi recepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nA Emenda n\u00ba 19 parece-nos ser bem interessante para contribuir com o apoio dos cr\u00e9ditos trabalhistas diante de um cen\u00e1rio de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial, raz\u00e3o pela qual decidimos acolh\u00ea-la nos termos da subemenda substitutiva global anexa.\r\nAnte o exposto, votamos:\r\n(i) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas apresentadas com apoiamento regimental;\r\n(ii) pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas supramencionadas que obtiveram apoiamento regimental; e\r\n(iii) quanto ao m\u00e9rito:\r\na) pela aprova\u00e7\u00e3o, integral ou parcial, das Emendas n\u00bas 11, 13, 14 e 19, na forma da subemenda substitutiva global anexa;\r\nb) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas apresentadas ao PL 6.229/05 e seus apensados.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente, ao qual eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. e a aprova\u00e7\u00e3o dos pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o urbano ou semiurbano, constante no caput  do art. 1\u00ba e no art. 9\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse esclarecimento do Relator \u00e9 necess\u00e1rio, at\u00e9 porque \u00e9 \u00f3bvio que o nosso desejo era ampliar para todos os tipos de circula\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus intermunicipais, interestaduais e internacionais, mas n\u00e3o \u00e9 a l\u00f3gica. Estamos limitando aos Munic\u00edpios, inclusive limitando a um quantitativo populacional mais justo, e, ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que se mantenha o texto do Relator.\r\nO PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,. EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o ao destaque, apesar de merit\u00f3rio - e o Deputado Fruet conhece bem o tema -, entendo que essa exig\u00eancia relativa a hor\u00e1rio, dentro desta legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos colocando como aux\u00edlio aos Estados, \u00e9 interferir na autonomia municipal. Essa defini\u00e7\u00e3o sobre hor\u00e1rio e frota \u00e9 eminentemente uma decis\u00e3o municipal. E, obviamente, nenhum gestor p\u00fablico municipal vai poder, de prop\u00f3sito ou por inten\u00e7\u00e3o, promover uma circunst\u00e2ncia com essa de \u00f4nibus lotado.\r\nN\u00f3s entendemos que o texto est\u00e1 adequado, e as exig\u00eancias s\u00e3o fact\u00edveis. Portanto, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 12, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba, inciso I, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD vota \"sim\" ao texto.\r\nS\u00f3 esclare\u00e7o que n\u00f3s estamos tratando do momento de recupera\u00e7\u00e3o judicial. O cr\u00e9dito trabalhista ser\u00e1 pago ap\u00f3s a convalida\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia, se este for o caso, ou ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 pago no momento adequado. Por isso, existe o projeto, existe o conceito da recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, DEBATE, PROCESSO LEGISLATIVO, CONSULTORIA LEGISLATIVA (CONLE), PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, LEI DE FAL\u00caNCIAS (2005), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Agradecimento a Consultores Legislativos da Casa e outros pelo aux\u00edlio prestado ao orador na elabora\u00e7\u00e3o do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer um registro. Na realidade, n\u00e3o foram meses, foi pelo menos 1 ano, 1 ano e meio nesse debate intenso sobre recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 verdade.\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ) - Sr. Presidente, muitas pessoas colaboraram, n\u00e3o s\u00f3 no Legislativo - os L\u00edderes, V.Exa., que foi fundamental -, mas tamb\u00e9m no Poder Judici\u00e1rio - no STJ, nos Tribunais de Justi\u00e7a dos v\u00e1rios Estados do Pa\u00eds. Quero fazer refer\u00eancia a todos que colaboraram. No momento adequado, o farei nominalmente. \r\nAgora, quero agradecer especialmente ao grupo que esteve mais pr\u00f3ximo: a Consultoria Legislativa da Casa, especialmente Guilherme Falc\u00e3o e Marcio, e o grupo Ivo Waisberg, Daniel Carnio, Pedro Teixeira e M\u00e1rcio Guimar\u00e3es. Agrade\u00e7o a todos aqueles que resistiram at\u00e9 hoje e contribu\u00edram com o texto, fazendo um debate muito rico nesta Casa.\r\nAgrade\u00e7o mais uma vez a oportunidade, Sr. Presidente.(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Parab\u00e9ns ao Deputado Hugo Leal, que, com o nosso apoio, aprovou o projeto.(Risos.)\r\nO SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ) - Com certeza! Esta \u00e9 uma Casa de 513. Nada chega a este plen\u00e1rio sem um consenso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PROCESSO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, LEI DE FAL\u00caNCIAS (2005).",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Agradecimento a Parlamentares, servidores do Minist\u00e9rio da Economia, profissionais da \u00e1rea de Direito, administradores judiciais, magistrados e outros pelo aux\u00edlio prestado ao orador na elabora\u00e7\u00e3o do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 completar os agradecimentos.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de registrar meus agradecimentos aos colegas Deputados Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., Jo\u00e3o Roma, Vermelho e Alexis Fonteyne. Eles tamb\u00e9m foram muito importantes, com sua criatividade, na discuss\u00e3o desse tema.\r\nTamb\u00e9m quero registrar, no que se refere ao Minist\u00e9rio da Economia, os apoios do Prof. Aloisio Ara\u00fajo; do Waldery Rodrigues, Secret\u00e1rio do Minist\u00e9rio; do Bruno Funchal, hoje Secret\u00e1rio do Tesouro; do Felipe Barros; da Arlete Silva; e da Fl\u00e1via Coelho. \r\nAgrade\u00e7o aos profissionais da \u00e1rea de direito, advogados da \u00e1rea de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancias: Prof. Eduardo Munhoz, Luiz Fernando Paiva, Flavio Galdino, Thomas Felsberg, Daniel Goldberg, Luiz Roberto Ayoub, H\u00e9lio Barros, Juliana Bumachar, Gustavo Nobre, Manoel Justino, Paulo Toledo e Accioly. \r\nAgrade\u00e7o aos administradores judiciais Bruno Rezende, Ta\u00edssa Romeiro, Samantha Longo, Wagner Bragan\u00e7a e Irine.\r\nAgrade\u00e7o especialmente aos Ministros do STJ: Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha, Presidente do STJ; Luis Felipe Salom\u00e3o, nosso Ministro do Rio de Janeiro, participa\u00e7\u00e3o especial; Nancy Andrighi; Marco Aur\u00e9lio Bellizze Oliveira; Antonio Carlos Ferreira; Marco Aur\u00e9lio Gastaldi Buzzi; Maria Isabel Diniz Gallotti Rodrigues; Paulo de Tarso Sanseverino; Paulo Dias de Moura Ribeiro; e Ricardo Villas B\u00f4as Cueva. \r\nAgrade\u00e7o aos Desembargadores M\u00f4nica di Piero, Carlos de Oliveira e Manoel Pereira Cal\u00e7as.\r\nAgrade\u00e7o aos ju\u00edzes Maria da Penha Nobre Mauro, Paulo Assed, Luiz Alberto Carvalho, Anglizey de Oliveira, Jo\u00e3o Oliveira Rodrigues, Alexandre Mesquita, Paulo Furtado e Maria Cristina de Brito.\r\nAgrade\u00e7o aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eroni de Santos, Leonardo Marques e Maria Stella. \r\nAgrade\u00e7o especialmente ao economista Marcos Lisboa. \r\nAgrade\u00e7o a todos pela contribui\u00e7\u00e3o efetiva na constru\u00e7\u00e3o desse texto, desse cen\u00e1rio.\r\nH\u00e1 v\u00e1rios outros que infelizmente eu n\u00e3o vou conseguir mencionar, mas que foram importantes.\r\nMais uma vez, registro aqui a equipe mais pr\u00f3xima: Juiz Daniel Carnio, Ivo Waisberg, M\u00e1rcio Guimar\u00e3es e meu estimado amigo Prof. Pedro Teixeira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL, SEMANA NACIONAL DE TR\u00c2NSITO.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques. Promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional do Tr\u00e2nsito. Excel\u00eancia do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Relator Juscelino Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, para mim \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiramente, declaro que o PSD vai votar \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nRegistro aqui, como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa do Tr\u00e2nsito Seguro da C\u00e2mara dos Deputados, frente que presido h\u00e1 quase 10 anos, que \u00e9 com muito orgulho que dizemos que o resultado final do PL 3.267/19 foi muito positivo, apesar de todas as dificuldades que n\u00f3s enfrentamos.\r\nQuero ressaltar o trabalho do Deputado Juscelino Filho, parabeniz\u00e1-lo pelo que ele realizou.\r\nEstamos na Semana Nacional de Tr\u00e2nsito, que come\u00e7ou no dia 18 e vai at\u00e9 o dia 25. O Brasil, apesar de todas as expectativas quanto aos n\u00fameros, tem feito o seu dever de casa, conforme o que foi estabelecido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito, de \u00e2mbito mundial, de 2011 a 2020. N\u00e3o conseguimos a redu\u00e7\u00e3o de 50%, mas (falha na transmiss\u00e3o) redu\u00e7\u00e3o de 30%.\r\nQuero deixar registrado que foi muito importante esse debate num momento como este. Eu falo exatamente como algu\u00e9m que est\u00e1, nesta Casa, atuando \u00e0 frente das quest\u00f5es do tr\u00e2nsito seguro, Sr. Presidente.\r\nRessalto mais uma vez o brilhante trabalho do Deputado Juscelino Filho e pe\u00e7o o encaminhamento favor\u00e1vel a essas emendas que foram acolhidas (falha na transmiss\u00e3o).\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1011/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, INCLUS\u00c3O, PROFISSIONAL, TRANSPORTE FLUVIAL.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o de incorpora\u00e7\u00e3o de aquavi\u00e1rios no parecer oferecido \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria deixar registrado inicialmente, Presidente, que eu n\u00e3o estou conseguindo fazer contato com a Deputada Celina Le\u00e3o para falar sobre o Destaque n\u00ba 17 e evit\u00e1-lo. Eu pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a esse contato. Entendo que \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o simples a inclus\u00e3o dos transportadores fluviais. O Brasil tem dimens\u00f5es continentais. N\u00f3s estamos falando de transporte rodovi\u00e1rio de cargas, mas temos que incluir o de passageiros. E, obviamente, n\u00e3o podemos nos esquecer das embarca\u00e7\u00f5es da Regi\u00e3o Norte do Pa\u00eds, que t\u00eam os rios como as suas estradas. \u00c9 fundamental deixar isso claro aqui.\r\nObviamente, o PSD \u00e9 a favor do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o, at\u00e9 porque esta mat\u00e9ria j\u00e1 vinha sendo debatida. N\u00f3s temos que discutir n\u00e3o s\u00f3 essa inclus\u00e3o, mas, fundamentalmente, o aumento do n\u00famero de vacinas. \r\nEsse \u00e9 o encaminhamento do PSD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, PROFISSIONAL, TRANSPORTE FLUVIAL, TRANSPORTE AQU\u00c1TICO, TRANSPORTE MAR\u00cdTIMO,  PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o de acatamento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 24, relativa ao Requerimento de Destaque n\u00ba 17, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos profissionais do transporte hidrovi\u00e1rio, fluvial e mar\u00edtimo no parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Celina, aqui \u00e9 o Deputado Federal Hugo Leal. Eu estou representando o PSD, que tem o Destaque n\u00ba 17.\r\nEu acredito que o Destaque n\u00ba 17 pode ser contemplado por V.Exa. exatamente porque ele trata dos transportadores do transporte hidrovi\u00e1rio, fluvial e mar\u00edtimo, principalmente na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, n\u00f3s n\u00e3o temos transporte de \u00f4nibus, n\u00e3o temos transporte de cargas (falha na transmiss\u00e3o).\r\nPresidente, eu estava falando, tentando dialogar, mas houve uma interfer\u00eancia. Eu s\u00f3 quero pedir \u00e0 Deputada Celina que acate a Emenda n\u00ba 24, referente ao Destaque n\u00ba 17, que trata dos transportadores aquavi\u00e1rios da nossa Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Apesar de eu n\u00e3o ser dessa regi\u00e3o, n\u00f3s temos Parlamentares da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, e n\u00f3s sabemos que l\u00e1 existe somente transporte fluvial. Eu me refiro aos transportadores fluviais de carga e de passageiros. \r\nN\u00f3s estamos contemplando os rodovi\u00e1rios, o que \u00e9 muito bom, muito positivo, mas estamos esquecendo que este Pa\u00eds tem dimens\u00f5es continentais e, por isso, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam inclu\u00eddos e respeitados os transportadores fluviais, as barca\u00e7as, os barcos da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, do Amazonas, do Par\u00e1. \u00c9 fundamental que os integremos nesta linha. \r\nSe n\u00f3s estamos dando um tratamento a transportadores importantes, os transportadores rodovi\u00e1rios de cargas e passageiros, por que n\u00e3o darmos o mesmo tratamento aos transportadores fluviais, que fazem exatamente nosso transporte hidrovi\u00e1rio?\r\nN\u00f3s temos que entender que estamos tratando de uma popula\u00e7\u00e3o continental. Nada mais justo, portanto, do que acatar a Emenda n\u00ba 24, do PSD, que estabelece, exatamente dentro desta l\u00f3gica, o atendimento a toda a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nia e, obviamente, a parte do Centro-Oeste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CELINA LE\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RIO DE JANEIRO (ESTAD0), PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), GOVERNADOR, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRIORIDADE, POL\u00cdCIA, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, COMPRA, VACINA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, TRABALHADOR AQUAVI\u00c1RIO, AEROPORTU\u00c1RIO, PORTU\u00c1RIO, TRANSPORTE FLUVIAL, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus. Inclus\u00e3o de novas categorias e estabelecimento de prioridades de vacina\u00e7\u00e3o no texto da propositura. Agradecimento \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o pelo acatamento da Emenda n\u00ba 24, destinada \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de aquavi\u00e1rios na lista de contemplados pela proposi\u00e7\u00e3o. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da Relatora da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (Bloco/PSD - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, estamos agora votando uma mat\u00e9ria de extrema relev\u00e2ncia, mas, infelizmente, estamos votando esta mat\u00e9ria tentando fazer aqui uma esp\u00e9cie de filme, mal comparando, um filme que fez sucesso, chamado A Lista de Schindler, em que se escolhiam aqueles judeus que n\u00e3o poderiam se salvar, os que eram retirados da lista. O que n\u00f3s estamos fazendo neste projeto agora \u00e9 exatamente estabelecer algumas prioridades.\r\nQuero deixar claro que a Deputada Celina Le\u00e3o teve um desempenho excepcional, junto com os nobres Deputados que apresentaram o Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, tanto o Deputado Vicentinho J\u00fanior quanto os demais coautores, para amenizar a situa\u00e7\u00e3o. O que tem que ficar claro para todos n\u00f3s Parlamentares? O nosso desejo \u00e9 de que todas as pessoas possam ser vacinadas. Essa \u00e9 a nossa inten\u00e7\u00e3o e para isso estamos trabalhando intensamente aqui no Congresso Nacional ao longo desse per\u00edodo de pandemia. Por\u00e9m, o que estamos vendo, com as dificuldades que enfrentamos para a compra, para a aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas, dos lotes, \u00e9 que temos que fazer a prioriza\u00e7\u00e3o - e \u00e9 isso o que estamos fazendo. Aqui caberia, \u00e9 \u00f3bvio, o debate sobre a inclus\u00e3o de v\u00e1rias outras categorias. Por\u00e9m, estamos estabelecendo as categorias fundamentais. Dentre essas, em alguns Estados - como ocorre no meu Estado, o Rio de Janeiro -, algumas j\u00e1 foram atendidas, mesmo n\u00e3o se seguindo o PNI, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, que \u00e9 fruto de uma lei de 1975, ou seja, \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o de quase 40 anos atr\u00e1s que ainda hoje prevalece - \u00e9 o que estamos aqui aperfei\u00e7oando, com inclus\u00f5es. Alguns Estados, buscando tamb\u00e9m essa l\u00f3gica, est\u00e3o priorizando esses profissionais. No meu Estado, o Rio de Janeiro, que foi exemplo para outros, o Governador estabeleceu uma l\u00f3gica, por meio de decreto, segundo a qual, a partir do m\u00eas que vem, do dia 12, os profissionais da seguran\u00e7a ser\u00e3o priorizados nas campanhas de vacina\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o vai, como ouvi de outros Deputados, interromper, em hip\u00f3tese nenhuma, a vacina\u00e7\u00e3o daquelas pessoas com idade. Aqui no Rio, guardadas as devidas propor\u00e7\u00f5es em alguns Munic\u00edpios, est\u00e3o sendo vacinadas as pessoas na faixa dos 70 anos, e a tend\u00eancia, daqui a 10 dias, 15 dias, \u00e9 a de chegarmos \u00e0 faixa dos 65 anos. Isso n\u00e3o ir\u00e1 parar. O que estamos fazendo aqui, dentro da programa\u00e7\u00e3o e do que estamos disponibilizando, \u00e9 estabelecer prioridades.\r\nUma das prioridades aqui, como foi dito, \u00e9 a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica: policiais militares, policiais civis, agentes penitenci\u00e1rios, agentes de seguran\u00e7a educacional e tamb\u00e9m os agentes da Pol\u00edcia Federal e da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Tudo isso foi um avan\u00e7o. As categorias da educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m fazem parte dessas a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias.\r\nAqui o tema nasceu de um debate sobre a quest\u00e3o dos transportes. Ali\u00e1s, estamos falando aqui dos rodovi\u00e1rios, dos motoristas interestaduais e de todos os que j\u00e1 foram mencionados anteriormente, que s\u00e3o importantes, mas estamos falando tamb\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o que tem que pegar \u00f4nibus todos os dias. Essa tamb\u00e9m deveria estar na nossa linha de prioridades, mas para essa ter\u00e1 que ser estabelecida de acordo com as categorias que est\u00e3o nos debates. Realmente, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o bastante delicada, mas importante.\r\nEu gostaria de ressaltar, dentre esses profissionais de que n\u00f3s j\u00e1 tratamos aqui, os profissionais que atuam na \u00e1rea de a\u00e7\u00e3o social, na \u00e1rea de sa\u00fade, na \u00e1rea de seguran\u00e7a, na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, o que j\u00e1 \u00e9 um n\u00famero bastante expressivo, e que o nosso trabalho, o nosso esfor\u00e7o aqui, enquanto Parlamentar, enquanto gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 de direcionar cada vez mais, \u00e9 de abrir todos os espa\u00e7os poss\u00edveis e imagin\u00e1veis para o debate das vacinas, ampliando o leque, ampliando o nosso processo diplom\u00e1tico, para que isso possa acontecer.\r\nUm fator foi fundamental para isso - infelizmente foi: a predomin\u00e2ncia do capital. O que aconteceu no mundo foi que os Estados Unidos priorizaram e colocaram recursos na frente. Isso aconteceu com respiradores, isso aconteceu com medicamentos. Houve a preced\u00eancia do capital. Foi isso o que aconteceu. E n\u00f3s sofremos esse abalo neste momento, nesses \u00faltimos 2 ou 3 meses, com o n\u00famero de vacinas que viriam para o Brasil. No m\u00eas de abril, principalmente, n\u00f3s esperamos que isso esteja regular e que, nessa regularidade, possamos priorizar as categorias que est\u00e3o sendo contempladas pelo Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, e possamos avan\u00e7ar ainda mais.\r\nAqui fica clara - e agrade\u00e7o \u00e0 Relatora - a inser\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 24, que insere os trabalhadores aquavi\u00e1rios, inclus\u00e3o que poderia ser estendida, com a Emenda n\u00ba 17, para os trabalhadores portu\u00e1rios e aeroportu\u00e1rios. S\u00e3o pessoas que n\u00e3o podem parar. O transporte mar\u00edtimo e fluvial, nos nossos rios... Repito o que disse anteriormente: na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, representada aqui pelo Deputado Sidney Leite, do meu partido, pelo Deputado Joaquim Passarinho, pelo Deputado Delegado \u00c9der Mauro, pelo Deputado J\u00fanior Ferrari - todos aqueles que s\u00e3o da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica sabem muito bem disto -, as estradas praticamente n\u00e3o existem, as estradas s\u00e3o os rios, e eles s\u00e3o fundamentais para o transporte de passageiros e de cargas. Por isso, o acatamento da Emenda n\u00ba 24 \u00e9 fundamental, para darmos isonomia a esses transportadores. O ideal seria que fosse acolhida tamb\u00e9m a Emenda n\u00ba 17, que insere os trabalhadores portu\u00e1rios, do transporte de passageiros e de cargas. S\u00e3o pessoas fundamentais neste momento.\r\nSr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, mais uma vez parabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nParabenizo a nossa Relatora Celina Le\u00e3o pelo brilhante trabalho e pelo esfor\u00e7o que fez at\u00e9 este momento. Com certeza este assunto ainda ser\u00e1 objeto de outros debates.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL SALEMA, DEPUTADO ESTADUAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), RIO DE JANEIRO (ESTADO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Hugo Leal",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual Coronel Salema, do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. HUGO LEAL (PSD - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu querido colega Charles Fernandes, da Bahia, quero hoje, com muita alegria, registrar a presen\u00e7a aqui no plen\u00e1rio do Deputado Estadual Coronel Salema, do Partido Social Democr\u00e1tico, o nosso partido, membro da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro.\r\nO Coronel Salema, acompanhado por Leandro, seu assessor, est\u00e1 cumprindo uma extensa agenda em Bras\u00edlia desde segunda-feira. Ele esteve no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, na For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e na Secretaria Especial do Esporte. Hoje ele est\u00e1 aqui para participar de audi\u00eancia p\u00fablica que foi convocada pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, por requerimento do Deputado Otoni de Paula, para tratar da sa\u00fade f\u00edsica e emocional dos policiais, em decorr\u00eancia da pandemia. N\u00f3s participaremos da audi\u00eancia.\r\nEu quero agradecer pela nobre presen\u00e7a aqui ao Deputado Coronel Salema, que teve expressiva vota\u00e7\u00e3o - mais de 100 mil votos - na elei\u00e7\u00e3o para Deputado Estadual, e quero dizer do constante trabalho que ele faz pelas regi\u00f5es do Estado do Rio de Janeiro, especialmente no que se refere \u00e0 \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]