[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VALE DO JEQUITINHONHA, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher no Vale do Jequitinhonha, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria s\u00f3 que fosse dado como lido o requerimento de informa\u00e7\u00e3o que fiz hoje sobre o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher no Vale do Jequitinhonha, no norte de Minas.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, MINAS GERAIS,  PROJETO MULHERES DA PAZ.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Governo do Estado de Minas Gerais sobre as medidas adotadas para combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres. Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica de cria\u00e7\u00e3o de rubrica or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica para expans\u00e3o da rede de atendimento \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e para o retorno dos investimentos no Projeto Mulheres da Paz.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO IGOR TIMO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para defender as mulheres do Estado de Minas Gerais. Hoje apresentei um requerimento de informa\u00e7\u00e3o, perguntando ao Governo sobre quais medidas est\u00e3o sendo adotadas para combater os casos de viol\u00eancia contra as mulheres no Estado de Minas Gerais, principalmente na regi\u00e3o norte e no Vale do Jequitinhonha.\r\nA culpa pela viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 da sociedade machista em que vivemos e da falta de leis mais severas para esses tipos de crime. No Estado de Minas Gerais, as den\u00fancias desse tipo somaram 34 mil registros. A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU estima que, no mundo todo, mais de 70% das mulheres j\u00e1 sofreram ou v\u00e3o sofrer agress\u00f5es f\u00edsicas e sexuais at\u00e9 o fim da vida.\r\nPor essa raz\u00e3o, solicitamos ao Sr. Ministro da Justi\u00e7a que crie uma rubrica or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica para a expans\u00e3o da rede de atendimento \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e promova o retorno de investimentos no Projeto Mulheres da Paz.\r\n\tSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTE, BRUMADINHO (MG), MINAS GERAIS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Defesa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Expectativa quanto ao resultado dos trabalhos da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Empresa Vale em Brumadinho.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nN\u00f3s estamos aqui para falar em defesa da MP 875 e da emenda que \u00e9 da nossa proposi\u00e7\u00e3o e que precisamos defender, Sra. Presidente.\r\nN\u00f3s estamos tratando, nada mais, nada menos, n\u00e3o de um aux\u00edlio, mas de um valor simb\u00f3lico, que funciona como um consolo para essas fam\u00edlias que foram atingidas na cidade de Brumadinho. A verdade \u00e9 que o valor de 600 reais por fam\u00edlia n\u00f3s entendemos que n\u00e3o conseguiria reparar o mal causado. O que n\u00f3s estamos propondo, Sra. Presidente, para 2.280 fam\u00edlias aproximadamente, \u00e9 que seja pago um valor de, no m\u00ednimo, o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nO impacto seria irris\u00f3rio. N\u00f3s estamos falando de um valor inferior a 1 milh\u00e3o de reais para atender mais de 2 mil fam\u00edlias. Isso n\u00e3o causaria um mal significativo \u00e0s contas p\u00fablicas, mas traria, sim, para essas fam\u00edlias atingidas, a condi\u00e7\u00e3o de reparo de um dano que n\u00f3s entendemos que foi um crime cometido no nosso Estado e que precisa, sim, ser reparado.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que a Uni\u00e3o pode ser ressarcida deste valor num momento futuro, responsabilizando a Vale pelo crime que cometeu. Obviamente pode tax\u00e1-la com multas, enfim, qualquer coisa que possa suprir este valor.\r\nEste valor de 600 reais n\u00e3o vai atender as fam\u00edlias atingidas. Precisamos major\u00e1-lo para um sal\u00e1rio m\u00ednimo, entendendo o mal causado.\r\nEu estive agora na cidade de Bar\u00e3o de Cocais, vi uma desmobiliza\u00e7\u00e3o da cidade e pude perceber que as fam\u00edlias que s\u00e3o atingidas por esse tipo de mal perdem totalmente a sua condi\u00e7\u00e3o social. Essas pessoas da cidade de Bar\u00e3o, por exemplo, est\u00e3o sendo direcionadas a abrigos e s\u00f3 se locomovem de l\u00e1 para os refeit\u00f3rios e dos refeit\u00f3rios para os abrigos, ou seja, perdem totalmente a condi\u00e7\u00e3o de manter as suas vidas, o que muitas vezes faziam com o pr\u00f3prio trabalho. Era o pr\u00f3prio esfor\u00e7o que fazia com que eles colocassem o p\u00e3o de cada dia nas suas mesas. N\u00f3s entendemos que isso \u00e9 necess\u00e1rio para reparar o mal causado a Brumadinho.\r\nAcrescento, Presidente, que n\u00f3s estamos fazendo um \u00e1rduo trabalho na CPI. Hoje tivemos um depoimento extremamente importante, que trouxe \u00e0 luz a postura que a Vale tem adotado no nosso Estado: a de colocar pessoas que trabalham como testa de ferro para continuar fazendo o que n\u00f3s entendemos que j\u00e1 se tornou abomin\u00e1vel, colocando o lucro acima do bem maior, que \u00e9 a vida.\r\nN\u00f3s vamos continuar trabalhando arduamente para responsabilizar esses criminosos. Precisamos, de uma vez por todas, fazer com que a Justi\u00e7a prevale\u00e7a neste Pa\u00eds. \u00c9 verdade que o nosso Supremo Tribunal impediu que o ex-Presidente da Vale viesse \u00e0 nossa Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para fazer os esclarecimentos devidos, mas n\u00f3s n\u00e3o vamos nos acomodar com esse fato. Vamos continuar trabalhando e insistindo em que os Poderes precisam ser respeitados e que n\u00f3s precisamos de trazer luz a essa situa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 inaceit\u00e1vel, n\u00e3o s\u00f3 no Estado de Minas Gerais, mas em todo o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado. Que Deus continue nos aben\u00e7oando nesta miss\u00e3o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTE, BRUMADINHO (MG), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo Senado Federal e da san\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia marcante, pois conseguimos votar e aprovar nesta Casa a MP 875/19 com as emendas respectivas. E essa aprova\u00e7\u00e3o, com certeza absoluta, Presidente, n\u00e3o passa de um pequeno reparo a essas fam\u00edlias atingidas pelo rompimento da barragem em Brumadinho.\r\nN\u00f3s esperamos que o Senado valide essa vota\u00e7\u00e3o e que ela tamb\u00e9m seja validada pelo nosso Presidente da Rep\u00fablica. Entendemos, basicamente, que \u00e9 nada mais nada menos do que uma corre\u00e7\u00e3o do mal causado a essas fam\u00edlias que perderam seus entes. Com esse recurso, elas conseguir\u00e3o organizar melhor as suas vidas.\r\nQue Deus ilumine essas fam\u00edlias e ilumine tamb\u00e9m os her\u00f3is de seguran\u00e7a p\u00fablica!\r\nPresidente, gostaria que este discurso e os da sess\u00e3o anterior fossem divulgados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), VALE (EMPRESA), MINERA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Protesto contra a retirada de pauta de projetos de lei apresentados pela CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo rompimento de barragem de rejeitos da empresa Vale no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um registro muito importante a esta Casa. A Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito de Brumadinho, a CPI de Brumadinho, vem fazendo um trabalho exemplar com o intuito efetivamente de buscar solu\u00e7\u00f5es para esse problema cr\u00f4nico que n\u00f3s temos hoje na minera\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds, em especial no nosso Estado de Minas Gerais. E, agora, fomos informados de que tudo que tinha sido acordado previamente vai deixar de ser cumprido, ou seja, foram retirados de pauta os projetos que foram apresentados por essa Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. \r\nEu queria que esta Casa assumisse a sua responsabilidade e deixasse de permitir que coisas alheias \u00e0s nossas obriga\u00e7\u00f5es fiquem \u00e0 frente de quest\u00f5es t\u00e3o importantes como esses projetos de lei, haja vista que os diretores que t\u00eam comparecido \u00e0 Comiss\u00e3o efetivamente n\u00e3o t\u00eam vindo com boa vontade para esclarecer os fatos, para assumir as suas responsabilidades. \r\nEnt\u00e3o, esta Casa tem a obriga\u00e7\u00e3o de dar uma resposta \u00e0 nossa sociedade. Precisamos votar esses projetos de lei, o quanto antes, para fazer com que a sociedade se sinta representada por esta Casa. \r\nMuito obrigado.\r\nQue Deus nos ilumine nessa miss\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ROMPIMENTO, BARRAGEM,BRUMADINHO (MG), FALTA, VOTA\u00c7\u00c3O, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei elaborados pela CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de causas e responsabilidades pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nOlhe, gente, eu sou um Deputado de primeiro mandato e vim para esta Casa com o grande objetivo de dar a minha contribui\u00e7\u00e3o. \u00c9 lastim\u00e1vel ver a falta de compromisso de alguns Parlamentares n\u00e3o s\u00f3 com os seus conterr\u00e2neos, mas com a Na\u00e7\u00e3o. Vejo pessoas que efetivamente t\u00eam nas suas m\u00e3os a condi\u00e7\u00e3o de decidir pelo futuro de popula\u00e7\u00f5es que se encontram extremamente desassistidas, vivendo o terror de saber que, mais cedo ou mais tarde, as barragens podem estourar novamente sobre as suas cabe\u00e7as. Percebo aqui, por\u00e9m, pessoalmente, in loco, que Parlamentares, inclusive do nosso Estado, Minas Gerais, que conhecem de perto todas essas quest\u00f5es, est\u00e3o contribuindo diretamente para que n\u00e3o sejam votados os projetos de lei que foram apresentados pela Comiss\u00e3o Externa e pela CPI de Brumadinho. Isso \u00e9 uma pena.\r\nChega a ser inacredit\u00e1vel perceber que a falta de compromisso com a sociedade brasileira paira neste Parlamento de uma forma absurda, que beira a ignor\u00e2ncia. Vejo pessoas que t\u00eam um alto n\u00edvel de escolaridade, forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica exemplar, mas n\u00e3o conseguem olhar para o lado e enxergar a dor do pr\u00f3ximo, enxergar pessoas que est\u00e3o dependendo diretamente das nossas decis\u00f5es, que precisam que n\u00f3s sejamos assertivos nas nossas propostas, no que n\u00f3s acreditamos que efetivamente vai trazer seguran\u00e7a, dias melhores. Isso \u00e9 lastim\u00e1vel, Presidente.\r\nEu, com toda a franqueza, n\u00e3o imaginava que teria que vir at\u00e9 aqui para expor a minha indaga\u00e7\u00e3o, o meu rep\u00fadio e, principalmente, a minha revolta. O que mais me impressiona, Presidente - pasmem todos -, \u00e9 perceber que Deputados novos, inclusive muitos tamb\u00e9m de primeiro mandato, est\u00e3o dispostos a sujar os seus mandatos de sangue.\r\nEu tenho plena consci\u00eancia de que o meu pai hoje ficaria extremamente orgulhoso se pudesse acompanhar esse meu depoimento, e a minha m\u00e3e mais ainda, porque teriam ci\u00eancia de que colocaram aqui um homem que est\u00e1 disposto a abrir m\u00e3o de todos os seus benef\u00edcios particulares para um bem coletivo. Mas n\u00f3s percebemos claramente que ainda h\u00e1 neste Parlamento, mesmo com a mudan\u00e7a de aproximadamente 50% desta Casa, pessoas que s\u00f3 enxergam o pr\u00f3prio umbigo. Isso fica evidente, Presidente, quando se encontram nas presta\u00e7\u00f5es de contas deles milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais declarados.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil tomar decis\u00f5es quando n\u00e3o se tem a menor preocupa\u00e7\u00e3o com o dia de amanh\u00e3. As pessoas de Bar\u00e3o de Cocais, de Brumadinho e de Mariana que olham para o seu futuro e enxergam em n\u00f3s uma luz no fim do t\u00fanel hoje est\u00e3o extremamente decepcionadas com todos os Parlamentares que impediram que essas vota\u00e7\u00f5es fossem feitas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, MINAS GERAIS, POPULA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nBRUMADINHO (MG), VALE DO JEQUITINHONHA, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Plen\u00e1rio pela vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse das popula\u00e7\u00f5es atingidas pelo rompimento de barragens. Agradecimento ao Ministro da Cidadania, Osmar Terra, pela libera\u00e7\u00e3o de recursos para o Munic\u00edpio de Brumadinho e a regi\u00e3o do Vale do Jequitinhonha, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente, pela oportunidade.\r\nEu gostaria de fazer uma breve retrata\u00e7\u00e3o aqui e falar do orgulho que \u00e9 ver que o Parlamento encontrou a sensatez de votar esses projetos important\u00edssimos, em especial para as cidades que dependem da minera\u00e7\u00e3o e que t\u00eam hoje, muitas vezes, boa parte da sua popula\u00e7\u00e3o assolada pela possibilidade do rompimento de barragens.\r\nO crime de ecoc\u00eddio, que vai ter a sua pena aumentada para at\u00e9 12 anos de pris\u00e3o, foi aprovado hoje no Parlamento e referendado por todos os Parlamentares que votaram a favor. Esse crime consiste em dano ambiental, como os que t\u00eam sido causados no Estado de Minas Gerais, com a morte dos rios, como o Rio Doce e Paraopeba. Crimes como esses agora ter\u00e3o penas severas, e tamb\u00e9m haver\u00e1 uma pol\u00edtica nacional, que ir\u00e1 atender aos direitos das pessoas atingidas pelo rompimento de barragem.\r\nMais uma vez, gostaria de agradecer imensamente aos Parlamentares a sensatez, permitindo esta vota\u00e7\u00e3o e que votaram a favor desses que mais precisam e que esperam que n\u00f3s sejamos assertivos aqui nas nossas vota\u00e7\u00f5es.\r\nGostaria de trazer tamb\u00e9m aqui, Sra. Presidente, o abra\u00e7o fraterno do Ministro Osmar Terra, com quem estive agora h\u00e1 pouco e nos deu \u00f3timas not\u00edcias. A cidade de Brumadinho receber\u00e1 benef\u00edcios do nosso Governo para fazer com que a economia local seja aquecida por outras fontes e que n\u00e3o dependa somente da minera\u00e7\u00e3o. V\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas ser\u00e3o implementadas na cidade de Brumadinho e tamb\u00e9m em regi\u00f5es com baixo IDH, como o Vale do Jequitinhonha.\r\nEstou muito orgulhoso, Sra. Presidente, de poder participar diretamente da melhoria dos dias de vida de quem mais precisa.\r\nMuito obrigado a todos os Parlamentares. Parab\u00e9ns a V.Exas. que contribu\u00edram diretamente para a melhoria do nosso Pa\u00eds! Um grande abra\u00e7o! Que Deus continue nos aben\u00e7oando nessa miss\u00e3o. Estamos juntos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PODEMOS orienta \"sim\", Presidente. Est\u00e1 na hora de regulamentar de uma vez por todas o setor el\u00e9trico, de transferir a conta para o consumidor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos orienta \"sim\", Presidente, entendendo que precisamos respeitar a cultura nacional, com a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, ciente de que os animais s\u00e3o extremamente bem tratados. N\u00e3o h\u00e1 pr\u00e1tica de esporte envolvendo animais em que eles n\u00e3o sejam extremamente bem tratados e cuidados. Como amante que sou dos cavalos e do gado, informo que o Podemos orienta \"sim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos encaminha o voto \"sim\", acreditando que este \u00e9 o primeiro passo para uma vit\u00f3ria esplendorosa da mudan\u00e7a de que acreditamos que o Pa\u00eds precisa. Entendemos que essa mudan\u00e7a vai come\u00e7ar agora com a reforma da Previd\u00eancia, mas tamb\u00e9m passa pela reforma tribut\u00e1ria, pela reforma pol\u00edtica e por in\u00fameras medidas que contribuir\u00e3o para um pa\u00eds mais justo e igualit\u00e1rio, permitindo que o investidor volte a acreditar na nossa economia e venha gerar emprego e renda para todos os brasileiros.\r\nPrecisamos tirar o Pa\u00eds do buraco no qual ele se encontra e trazer de volta a esperan\u00e7a, que o brasileiro nunca h\u00e1 de perder.\r\nUm grande abra\u00e7o! Que Deus nos ilumine nessa miss\u00e3o, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=491&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil para a forma\u00e7\u00e3o profissional do orador. Aplausos aos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de falar que a Pol\u00edcia Civil contribuiu diretamente para a minha forma\u00e7\u00e3o. Prestei servi\u00e7o naquela casa quando ainda era menor, aos 17 anos. Da\u00ed para frente entrei na iniciativa privada, trabalhando na seguran\u00e7a patrimonial. Fui fiscalizado pela Pol\u00edcia Federal durante 15 anos. Se hoje estou retribuindo \u00e0 altura tudo o que esses grandes profissionais fizeram \u00e9 porque devo isso a eles, aos nossos verdadeiros anjos da guarda de carne e osso. \r\nUma salva de palmas \u00e0 nossa seguran\u00e7a p\u00fablica!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LOMBADA ELETR\u00d4NICA, INSTALA\u00c7\u00c3O, DIAMANTINA (MG), DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), AGRADECIMENTO.\r\nTRANSPORTE ESCOLAR, VALE DO JEQUITINHONHA, MELHORIA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RETIRADA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Agradecimento ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DENIT por instala\u00e7\u00e3o de lombadas eletr\u00f4nicas na Serra do Gomb\u00f4, no  Munic\u00edpio de Diamantina, Estado de Minas Gerais. Pedido ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de melhoria do transporte escolar na regi\u00e3o do Vale do Jequitinhonha. Regozijo com a retirada de temas do bojo da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de fazer um comunicado ao meu querido Estado de Minas Gerais: agora, uma das regi\u00f5es mais carentes do nosso Pa\u00eds, o meu amado Vale do Jequitinhonha, tem voz nesta Casa.\r\nAproveito a oportunidade para agradecer imensamente ao DNIT por ter implantado, na Serra do Gomb\u00f4, na regi\u00e3o de Diamantina, lombadas eletr\u00f4nicas, com o intuito de fiscalizar e orientar os condutores naquela regi\u00e3o, onde j\u00e1 foram ceifadas v\u00e1rias vidas.\r\nEstou incumbido de trazer para esta Casa, Presidente, o clamor de uma das regi\u00f5es mais carentes do Sudeste do nosso Pa\u00eds: o Vale do Jequitinhonha, no nordeste do Estado de Minas Gerais. Hoje, o \u00faltimo dia que antecede o nosso recesso, n\u00f3s estamos aqui trabalhando. Tivemos a felicidade de visitar alguns Minist\u00e9rios, entre eles o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC, para buscar uma melhor qualidade no transporte escolar. Aquela regi\u00e3o padece por falta de infraestrutura, de malhas, e j\u00e1 h\u00e1 necessidade da troca da atual frota. Visitei aquele Minist\u00e9rio hoje e pedi que v\u00e1rias cidades fossem contempladas com \u00f4nibus escolares para melhorar a qualidade no transporte escolar da nossa regi\u00e3o.\r\nPresidente, aproveito tamb\u00e9m para falar um pouco do que n\u00f3s conquistamos aqui. Tivemos a felicidade de trabalhar, junto \u00e0 bancada do nosso partido, pela reforma da Previd\u00eancia e obtivemos v\u00e1rios \u00eaxitos. Conseguimos a retirada dos trechos relativos ao BPC, \u00e0 aposentadoria rural e \u00e0 capitaliza\u00e7\u00e3o e conseguimos encontrar o melhor meio, dentro da discuss\u00e3o, para os professores e para os policiais. Isso foi uma vit\u00f3ria desta Casa, uma vit\u00f3ria do nosso partido e, com certeza absoluta, uma vit\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nEstamos juntos, por Minas Gerais e pelo Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos entende que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, \u00e9 important\u00edssima para o Pa\u00eds neste momento. Sabemos da necessidade da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, e a liberdade econ\u00f4mica vai fazer com que muitas pessoas que hoje se encontram na condi\u00e7\u00e3o que foi dita anteriormente aqui, vendendo \u00e1gua no sem\u00e1foro, tenham facilidade de abrir um empreendimento e tocar sua vida de forma digna.\r\nS\u00f3 quem j\u00e1 empreendeu neste Pa\u00eds sabe a forma como o empreendedor \u00e9 marginalizado e todas as dificuldades que ele encontra para manter os seus empreendimentos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\" ao requerimento, para que possa seguir adiante esta medida provis\u00f3ria que vai, sem sombra de d\u00favidas, auxiliar na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda num pa\u00eds que hoje padece, necessitando de oportunidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s sabemos que o Pa\u00eds vive hoje uma terr\u00edvel crise econ\u00f4mica. Al\u00e9m disso, o Brasil carrega a segunda maior carga tribut\u00e1ria em se tratando de pessoa jur\u00eddica. N\u00f3s precisamos fazer mudan\u00e7as dr\u00e1sticas para prepararmos o terreno para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, e esta MP traz uma s\u00e9rie de medidas que, com certeza, ir\u00e3o colaborar com isso.\r\nO Podemos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=312&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do Podemos entendemos que a leg\u00edtima defesa \u00e9 um direito universal. Sabemos que a inseguran\u00e7a tomou conta de toda nossa popula\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de tantos crimes cometidos. A popula\u00e7\u00e3o rural, que compreende mais de 30 milh\u00f5es de produtores rurais, segurou nas costas a economia deste Pa\u00eds e se encontra totalmente fragilizada pela falta de pol\u00edticas p\u00fablicas e pela falta de seguran\u00e7a, tem que ter sim a condi\u00e7\u00e3o de fazer a leg\u00edtima defesa, defender seu patrim\u00f4nio e sua fam\u00edlia.\r\nN\u00f3s do Podemos orientamos o voto \"sim\" para que o produtor rural possa garantir a sua defesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, para a sua supress\u00e3o. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos orienta pela libera\u00e7\u00e3o da bancada, Presidente, mas n\u00e3o podemos deixar de expressar a nossa opini\u00e3o aqui.\r\nEntendemos que, com o destaque do NOVO, realmente prevalecem os detentores de grandes fortunas. E, com certeza absoluta, isso vai contra a democracia. Acreditamos que, para equilibrar a disputa eleitoral, precisamos ter refer\u00eancias igualit\u00e1rias. E permitir que pessoas com maior poder aquisitivo possam fazer uso dos seus recursos pr\u00f3prios para tirar vantagem das elei\u00e7\u00f5es com certeza criaria um desequil\u00edbrio.\r\nNa oportunidade, tamb\u00e9m manifestamos o nosso apoio \u00e0 PEC da pol\u00edcia penal, entendendo que essa classe se encontra h\u00e1 muito tempo desassistida. E, com certeza absoluta, j\u00e1 h\u00e1 uma mo\u00e7\u00e3o nesta Casa para fazer justi\u00e7a a esses trabalhadores.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, ressalvados os destaques. Defesa da inclus\u00e3o de vigilantes no texto da proposi\u00e7\u00e3o. Pedido de vota\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nAproveito para fazer um adendo. Considerando a composi\u00e7\u00e3o que foi feita na Casa, eu tive a oportunidade de conversar com v\u00e1rios L\u00edderes, e houve por parte do Governo a aceita\u00e7\u00e3o de incluir os vigilantes no texto que ser\u00e1 apresentado futuramente.\r\nLembro que esta categoria vem sendo desassistida h\u00e1 muitos anos no nosso Pa\u00eds. \u00c9 injustific\u00e1vel uma categoria trabalhar armada, trocar tiros, muitas vezes no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, e voltar para casa desarmada. Isso \u00e9 um absurdo! \r\nCom certeza absoluta, esperamos fazer esta corre\u00e7\u00e3o, aproveitando que o acordo foi feito e que v\u00e1rios L\u00edderes entenderam este pleito, que, com certeza, ser\u00e1 aprovado.\r\nSolicitamos, ainda, que seja votada em segundo turno a PEC da pol\u00edcia penal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3444/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.444, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.846, de 2013, com vista \u00e0 permiss\u00e3o da aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio no caso de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta o voto \"n\u00e3o\" a esse projeto de urg\u00eancia, entendendo que o tema \u00e9 delicado, n\u00e3o pode ser avaliado em curto espa\u00e7o de tempo.\r\nGerar benef\u00edcios a uma empresa que cometeu fraude numa licita\u00e7\u00e3o, trocando apenas os seus s\u00f3cios, permitir\u00e1 que ela continue tendo benef\u00edcios de uma licita\u00e7\u00e3o que foi ganha atrav\u00e9s de fraude, ou seja, o benef\u00edcio continuar\u00e1 sendo mantido. Mas, se a empresa for punida e perder o contrato, outra que n\u00e3o cometeu a fraude poder\u00e1 manter esse trabalho. Quer dizer, n\u00e3o h\u00e1 perda de emprego. \r\nA justificativa n\u00e3o \u00e9 plaus\u00edvel. N\u00e3o entendo que deva ser votado com urg\u00eancia esse projeto de lei e pe\u00e7o que seja analisado com muito crit\u00e9rio o que nele est\u00e1 sendo pedido, porque, sem sombra de d\u00favidas, podemos n\u00e3o s\u00f3 contaminar o projeto, mas tamb\u00e9m legalizar a corrup\u00e7\u00e3o e o crime.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PATRIM\u00d4NIO CULTURAL, DIAMANTINA (MG), ANIVERSARIO, HOMENAGEM.\r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 20\u00ba anivers\u00e1rio de reconhecimento do Munic\u00edpio de Diamantina como Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade, no Estado de Minas Gerais. Empenho na cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar em defesa das municipalidades com arrecada\u00e7\u00e3o inferior a 10% de suas receitas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente. Cumprimento V.Exa. e, na sua pessoa, cumprimento as demais mulheres presentes aqui hoje e todos os Deputados.\r\nSra. Presidente, o que me traz hoje a esta tribuna \u00e9 a homenagem que ser\u00e1 feita a uma das cidades mais importantes do nosso Pa\u00eds e que, com certeza absoluta, deu grande contribui\u00e7\u00e3o a esta Na\u00e7\u00e3o ao ceder a ela um verdadeiro diamante, o nosso querid\u00edssimo e saudoso Juscelino Kubitschek. Venho aqui hoje parabenizar a cidade de Diamantina por completar 20 anos como Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade.\r\nNeste final de semana, a cidade realizar\u00e1 v\u00e1rios eventos em comemora\u00e7\u00e3o a esses 20 anos como Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade. As festividades ter\u00e3o in\u00edcio na sexta-feira, com o abra\u00e7o da juventude ao patrim\u00f4nio mundial e se encerrar\u00e1 no domingo, \u00e0s 12 horas, com um repique de sinos.\r\nAproveito a oportunidade, Sra. Presidente, para falar de um tema important\u00edssimo. Eu pleiteei junto a esta Casa a cria\u00e7\u00e3o de uma frente parlamentar em defesa dos Munic\u00edpios que t\u00eam arrecada\u00e7\u00e3o inferior a 10% da receita total. Oriundo do Estado de Minas Gerais e do Vale do Jequitinhonha, sei da import\u00e2ncia da descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o das cidades. O Vale do Jequitinhonha certamente ser\u00e1 uma das regi\u00f5es mais afetadas com a proposta de extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios, pois Minas Gerais perder\u00e1 231 Munic\u00edpios.\r\nEu tive o cuidado de fazer um levantamento e fui surpreendido, porque identifiquei que mais de 650 Munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais n\u00e3o conseguem atingir arrecada\u00e7\u00e3o de 10% da sua receita, e 82% dos Munic\u00edpios do Pa\u00eds n\u00e3o perfazem esses 10% da receita em arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.\r\nPortanto, estou criando essa frente parlamentar aqui no Congresso Nacional para discutirmos esse tema, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para todo o nosso Pa\u00eds.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe nessa miss\u00e3o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos orienta \"sim\", Sr. Presidente, visto que essa \u00e9 uma vit\u00f3ria da Justi\u00e7a brasileira. Entendemos que a Justi\u00e7a deve alcan\u00e7ar todos os Estados. O TRF6, no Estado de Minas Gerais, trar\u00e1 mais celeridade n\u00e3o s\u00f3 para a Justi\u00e7a mineira, mas para a Justi\u00e7a brasileira. A Justi\u00e7a \u00e9 um direito de todos, e precisamos garantir que isso aconte\u00e7a no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 185/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME IMPRESCRIT\u00cdVEL, CRIME, PREJU\u00cdZO, FAZENDA P\u00daBLICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 6/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INELEGIBILIDADE, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, PATRIM\u00d4NIO P\u00daBLICO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, LEI DO FUNDO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pelo empenho na busca de solu\u00e7\u00f5es para  enfrentamento da crise decorrente da pandemia do coronav\u00edrus. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 185, de 2019, sobre a imprescritibilidade dos crimes contra o Er\u00e1rio p\u00fablico; e do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 6, de 2019, acerca da amplia\u00e7\u00e3o, para 20 anos, do prazo de inelegibilidade de condenados por crime contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico, em decis\u00e3o transitada em julgado ou proferida por \u00f3rg\u00e3o judicial colegiado. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nCumprimento V.Exa. e, na sua pessoa, os demais colegas, bem como o povo brasileiro que est\u00e1 acompanhando a TV C\u00e2mara.\r\nPresidente, primeiramente eu gostaria de falar do momento delicado que o Pa\u00eds est\u00e1 passando agora, com essas incertezas, frente \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. Mais do nunca, Presidente, \u00e9 importante a postura que V.Exa. tem tido junto aos demais Poderes, tentando manter o di\u00e1logo, na busca do melhor caminho para solucionar esses problemas.\r\nGostaria de cumpriment\u00e1-lo e parabeniz\u00e1-lo por ter sempre mantido essa postura suprapartid\u00e1ria, permitindo que pessoas com ideologias distintas tenham acesso e possam contribuir para a constru\u00e7\u00e3o de projetos como os que t\u00eam sido votados neste Parlamento, que t\u00eam trazido alento \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o neste momento de tamanha dificuldade e nesta busca cont\u00ednua para trazer o Pa\u00eds de volta aos trilhos, deixando uma condi\u00e7\u00e3o pr\u00f3spera para que n\u00f3s possamos fazer a retomada econ\u00f4mica, gerando emprego e renda. Sem sombra de d\u00favida, o sistema de assistencialismo ideal para todo o Pa\u00eds \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nE eu aproveito esta oportunidade, Presidente, para trazer aqui, novamente, um apelo que fiz a V.Exa. em momento oportuno sobre alguns projetos de lei que j\u00e1 est\u00e3o na Casa para ser votados, dois deles da nossa autoria: o Projeto de Lei n\u00ba 185, de 2019, que torna imprescrit\u00edvel o crime contra o Er\u00e1rio p\u00fablico; e o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 6, de 2019, que aumenta de 8 para 20 anos o prazo de inelegibilidade de condenados por crime contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico em decis\u00e3o transitada em julgado ou proferida por \u00f3rg\u00e3o judicial colegiado.\r\nEu acho de suma import\u00e2ncia esta Casa ter uma postura mais firme, mais r\u00edgida com rela\u00e7\u00e3o a este c\u00e2ncer que vem assolando a popula\u00e7\u00e3o durante tantos anos, que \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o e percebo que h\u00e1 projeto de lei que tem justamente o intuito de flexibilizar as puni\u00e7\u00f5es, o que vai contra o interesse p\u00fablico. N\u00f3s entendemos que, diante de tantos decretos de calamidade e de abertura para que possa ser feito o gasto p\u00fablico sem tanta responsabilidade, \u00e9 importante que n\u00f3s tenhamos leis mais rigorosas e que possamos acompanhar isso mais de perto.\r\nE gostaria de destacar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, a aprova\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, agora, da lei que trata da seguran\u00e7a de barragens no Brasil.\r\nEu tive a oportunidade de, junto com a bancada mineira, trabalhar para fazermos um trabalho brilhante de constru\u00e7\u00e3o do melhor texto para trazer uma seguran\u00e7a adequada ao nosso Pa\u00eds. N\u00f3s passamos por dois crimes ambientais que chocaram n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas toda a humanidade e sentimos na pele a import\u00e2ncia de trazer esse alento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira, em especial ao nosso querido povo mineiro.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo mais uma vez a bancada mineira e todos os que participaram efetivamente dessa frente. Estamos aqui com o objetivo de continuar contribuindo. \r\nMais uma vez, parabenizo V.Exa. pela sua condu\u00e7\u00e3o, por estar sempre aberto ao di\u00e1logo e a sugest\u00f5es, Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RECURSOS P\u00daBLICOS, AN\u00c1LISE.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE.\r\nEXTRA\u00c7\u00c3O MINERAL, L\u00cdTIO, BATERIA, F\u00c1BRICA, INSTALA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, VALE DO JEQUITINHONHA, GOVERNO ESTADUAL, MINAS GERAIS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Solidariedade ao povo brasileiro, em especial aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Rep\u00fadio e indigna\u00e7\u00e3o do orador com o desvio de recursos p\u00fablicos destinados ao combate \u00e0 doen\u00e7a. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei relativos ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Equ\u00edvoco da permiss\u00e3o, pelo Governo do Estado de Minas Gerais, da instala\u00e7\u00e3o de f\u00e1brica de baterias no Vale do Jequitinhonha a partir do l\u00edtio extra\u00eddo na regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite. Cumprimento tamb\u00e9m todo o povo brasileiro e me solidarizo, em especial, com os que t\u00eam perdido os seus entes queridos nessa guerra contra a COVID-19.\r\nEm segundo lugar, gostaria, mais uma vez, de ressaltar o crime que vem sendo cometido no nosso Pa\u00eds por agentes p\u00fablicos, em especial, do Executivo. O recurso que deveria ser destinado ao combate \u00e0 COVID-19, por desonestidade, tem se desviado para interesses particulares. \u00c9 um crime em dobro num momento como esse estarem usando esse recurso para outra finalidade.\r\nAproveito para solicitar, Presidente, que votemos com a maior brevidade poss\u00edvel alguns projetos de leis que j\u00e1 tramitam na Casa, inclusive de nossa autoria, para enrijecer o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, em especial numa situa\u00e7\u00e3o como essa, de recursos destinados para a sa\u00fade.\r\nAgora gostaria de fazer outro registro. Eu sou oriundo de uma das regi\u00f5es mais carentes do nosso Pa\u00eds, o Vale do Jequitinhonha, no Estado de Minas Gerais. Est\u00e1 havendo, mais uma vez, um equ\u00edvoco por parte do Governo do Estado com a permiss\u00e3o a uma empresa para desenvolver baterias a partir do l\u00edtio extra\u00eddo dessa regi\u00e3o.\r\nEu gostaria de frisar que essa \u00e9 uma regi\u00e3o que, durante muitos anos, j\u00e1 foi extremamente explorada. A cidade de Diamantina j\u00e1 produziu joias para reconstruir v\u00e1rias cidades na Europa. Na regi\u00e3o do Morro Vermelho, h\u00e1 uma das maiores produ\u00e7\u00f5es de pedras preciosas. Dessa vez, est\u00e3o tirando o l\u00edtio do Vale do Jequitinhonha. Nada contra a regi\u00e3o que vai receber a f\u00e1brica. Entendemos que outras regi\u00f5es tamb\u00e9m t\u00eam capacidade para desenvolver o trabalho. Mas, tendo a origem do l\u00edtio no Vale do Jequitinhonha, seria uma extrema injusti\u00e7a n\u00e3o gerar emprego e renda nesta regi\u00e3o que, durante tanto tempo, foi abandonada, em especial pelas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nEu fa\u00e7o aqui o meu registro e conclamo os Parlamentares da bancada mineira a, junto ao Governo do Estado, encontrar uma alternativa para reparar essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente. Um grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite.\r\nSendo oriundo de uma das regi\u00f5es mais carentes do Estado de Minas Gerais e vendo a sensibilidade do nosso Relator Silvio Costa Filho no Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo pela inclus\u00e3o dessa regi\u00e3o da qual estou falando diretamente com V.Exa., com todos os Parlamentares presentes no plen\u00e1rio e com todo o Brasil. \r\nEu gostaria de ressaltar que o Podemos \u00e9 contra a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, haja vista que os Parlamentares que se opuseram a isso n\u00e3o encontraram sequer o entendimento, pois um fala que a CODEVASF \u00e9 ineficiente, outro fala que a CODEVASF \u00e9 eficiente. O que n\u00f3s entendemos \u00e9 que a CODEVASF \u00e9 necess\u00e1ria, principalmente para atender as regi\u00f5es mais carentes do Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, o voto do Podemos \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nAgrade\u00e7o aos Parlamentares Diego Andrade e Z\u00e9 Silva pela emenda extremamente oportuna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos orienta o voto \"sim\" e agradece o trabalho que tem sido feito pela Mesa.\r\nLembro que a uni\u00e3o de todos os mineiros em prol da inclus\u00e3o na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF de \u00e1reas de desenvolvimento muito baixo no nosso Estado \u00e9 de suma import\u00e2ncia. Lembro tamb\u00e9m que mais de 70% da \u00e1gua que abastece a transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco \u00e9 oriunda de rios de Minas Gerais, e as nascentes nas quais esses rios t\u00eam a sua origem se encontram justamente nessas regi\u00f5es menos desenvolvidas. Ent\u00e3o, a cobertura da CODEVASF nessas regi\u00f5es trar\u00e1 prosperidade para todos. \r\nO Podemos orienta o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEFESA.\r\nPL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF. Apoio ao parecer oferecido pela Relatora Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente eu gostaria de saud\u00e1-lo pela ilustre sensibilidade que V.Exa. teve em acatar a proposta feita pelo nosso coordenador de bancada, o Deputado Diego Andrade, tamb\u00e9m pelo Deputado Z\u00e9 Silva e por quase a unanimidade da bancada mineira, na inclus\u00e3o das regi\u00f5es mais carentes do nosso Pa\u00eds - o Vale do Jequitinhonha, o Vale do Mucuri e o Alto Parana\u00edba - na \u00e1rea de abrang\u00eancia da CODEVASF. Isso ser\u00e1 um divisor de \u00e1guas para essas regi\u00f5es que, no processo de retomada p\u00f3s-pandemia, precisam de instrumentos fundamentais para o fortalecimento da agricultura familiar e de insumos que possam permitir a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda nessas regi\u00f5es que, por muitos e muitos anos, ficaram \u00e0 parte das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nEnt\u00e3o, essa grande vit\u00f3ria que hoje podemos comemorar - a inclus\u00e3o feita por V.Exa. no Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019 - vai garantir que essas regi\u00f5es, a partir de agora, tenham a CODEVASF tamb\u00e9m como uma ferramenta, uma locomotiva propulsora de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e de prosperidade para toda essa regi\u00e3o.\r\nNesta oportunidade, Sr. Presidente, eu gostaria tamb\u00e9m de falar do divisor de \u00e1guas que ser\u00e1 para a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds este tema que vem sendo discutido h\u00e1 muito tempo. Inclusive, eu gostaria de parabenizar a minha conterr\u00e2nea, a mineira Deputada Raquel Muniz, por ter sido uma das idealizadoras desse projeto do FUNDEB. N\u00f3s entendemos que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o e que a educa\u00e7\u00e3o realmente emancipa e liberta. Precisamos garantir recursos para a valoriza\u00e7\u00e3o dos professores, para a dissemina\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e para a melhoria da qualidade de ensino.\r\nDeixo aqui meu apoio integral ao FUNDEB e ao relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha. Deixo tamb\u00e9m um abra\u00e7o fraterno a quem vem presidindo a Comiss\u00e3o Especial, o meu amigo e colega de partido, o Deputado Bacelar, bem como o Deputado L\u00e9o Moraes, nosso L\u00edder de bancada, que me permitiu hoje fazer este pronunciamento.\r\nDeixo claro, Sr. Presidente, que essa vit\u00f3ria \u00e9 de todo o povo brasileiro. Conseguir garantir recursos e transformar o FUNDEB numa efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica nacional ser\u00e1 fundamental para que todo o Brasil possa ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o - e uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade -, garantindo assim um futuro pr\u00f3spero para todos.\r\nSr. Presidente, receba o meu grande abra\u00e7o e tenha em mim um parceiro de caminhada, al\u00e9m de algu\u00e9m que reconhece a grande e magn\u00edfica inclus\u00e3o que V.Exa. fez hoje a pedido de todos n\u00f3s da bancada mineira.\r\nQue Deus continue nos iluminando e iluminando o Brasil, para que possamos superar a pandemia e, com a educa\u00e7\u00e3o e o grande trabalho que o Congresso vem fazendo, garantir que essas mudan\u00e7as sejam implementadas agora, no p\u00f3s-pandemia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos encaminha \"n\u00e3o\".\r\nEntendemos que este projeto \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o Estado de Minas Gerais e para todo o Brasil. Temos ci\u00eancia de que \u00e9 um projeto que j\u00e1 se encontra maduro. A sua discuss\u00e3o j\u00e1 foi devidamente exaurida.\r\nCom certeza absoluta, a maior injusti\u00e7a \u00e9 a falta de Justi\u00e7a. Precisamos dar celeridade \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o para garantir que todos em Minas Gerais e no Brasil tenham julgamentos r\u00e1pidos, c\u00e9leres.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como bom mineiro, eu n\u00e3o poderia deixar de felicitar toda a bancada pela vit\u00f3ria expressiva que acontecer\u00e1 logo agora.\r\nE, j\u00e1 que estamos tratando de Justi\u00e7a, vamos come\u00e7ar fazendo justi\u00e7a a quem nos capitaneou at\u00e9 aqui, o nosso querido F\u00e1bio Lideran\u00e7a. \r\nSaudosamente, irei agora dizer que esse nome lhe cabe muito bem, Deputado F\u00e1bio Ramalho, lembrando que, como disse o nosso conterr\u00e2neo Kemil Kumaira, ningu\u00e9m \u00e9 l\u00edder por acaso. S\u00f3 uma pessoa ilustre como V.Exa., h\u00e1bil, articulado e, principalmente, desprendido, seria capaz de nos trazer a este ponto, para garantir que a Justi\u00e7a n\u00e3o mais venha a tardar nem a faltar \u00e0 nossa querida Minas Gerais.\r\nO Podemos orienta o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, gostaria, primeiramente, de agradecer a V.Exa. por cumprir o compromisso de colocar em pauta tema t\u00e3o relevante que j\u00e1 vem sendo discutido h\u00e1 muito tempo. Inclusive, ontem, estivemos presentes na Casa e fomos at\u00e9 quase meia-noite tentando votar essa cria\u00e7\u00e3o do tribunal em Minas Gerais.\r\nHoje, eu queria deixar muito claro que tivemos uma reuni\u00e3o muito proveitosa na Usiminas, com a presen\u00e7a do Governador Romeu Zema e do Presidente Jair Bolsonaro, para falar da import\u00e2ncia de trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica para um Estado como Minas, que h\u00e1 muito vem patinando, com v\u00e1rias gest\u00f5es que, infelizmente, n\u00e3o o atenderam a contento. A falta de seguran\u00e7a jur\u00eddica e de uma Justi\u00e7a c\u00e9lere tem criado grandes problemas ao nosso Estado, principalmente no que diz respeito \u00e0 busca de investimentos.\r\nEnt\u00e3o, seria de suma import\u00e2ncia superarmos todas as diferen\u00e7as e pensarmos um pouco em um Estado que j\u00e1 vem sofrendo tanto com a quest\u00e3o da Lei Kandir e que, enfim, tem perdido investimentos de todas as iniciativas privadas porque n\u00e3o encontra, al\u00e9m de uma seguran\u00e7a jur\u00eddica, uma Justi\u00e7a c\u00e9lere.\r\nEu conto imensamente com a participa\u00e7\u00e3o de todos, com a colabora\u00e7\u00e3o de todos. O Podemos, mais uma vez, orienta \"n\u00e3o\" ao pedido de retirada de pauta.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos, mais uma vez, orienta favoravelmente ao texto do nosso querido Relator F\u00e1bio Ramalho, que fez um brilhante trabalho. Sem sombra de d\u00favidas, foram fundamentais a sua articula\u00e7\u00e3o e o seu senso de lideran\u00e7a para que consegu\u00edssemos atingir um resultado como esse.\r\nGostaria, mais uma vez, de agradecer-lhe imensamente e parabeniz\u00e1-lo por capitanear esta Casa, fazendo com que a C\u00e2mara seja protagonista nas principais mudan\u00e7as que t\u00eam acontecido no Pa\u00eds.\r\nAqui, fa\u00e7o uma refer\u00eancia a essa mudan\u00e7a na Justi\u00e7a. Em um Pa\u00eds que clama por justi\u00e7a, \u00e9 fundamental que ela seja c\u00e9lere. N\u00f3s da bancada mineira n\u00e3o ser\u00edamos irrespons\u00e1veis em defender Minas Gerais em detrimento de outros Estados. Temos a convic\u00e7\u00e3o de que isso \u00e9 muito importante para todo o Pa\u00eds.\r\nO Podemos, mais uma vez, orienta favoravelmente ao relat\u00f3rio do Deputado F\u00e1bio Ramalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), MINAS GERAIS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA,DE PLEN\u00c1RIO, PARTIDO NOVO (NOVO), REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. Apelo aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, eu entendo a preocupa\u00e7\u00e3o da Casa, eu entendo a sua preocupa\u00e7\u00e3o inclusive, uma vez que a emenda foi proposta inicialmente pelo nosso Presidente, eu entendo a libera\u00e7\u00e3o da bancada, mas eu n\u00e3o poderia deixar de cravar aqui uma coisa important\u00edssima para que todos os Parlamentares reflitam a respeito: no mundo, o que \u00e9 mais caro do que a injusti\u00e7a?\r\nN\u00f3s temos ci\u00eancia disto: \u00e9 \u00f3bvio que temos que nos preocupar com os custos, mas j\u00e1 h\u00e1 seguran\u00e7a nesse sentido, o teto n\u00e3o ser\u00e1 atingido. No entanto, um destaque como esse pode inviabilizar (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Est\u00e1 sem som, Deputado.\r\nO SR. IGOR TIMO (PODE - MG) - (Falha na transmiss\u00e3o) para todo o povo brasileiro, Presidente, garantindo efici\u00eancia em tr\u00eas Estados do nosso Pa\u00eds, em especial em Minas Gerais, que j\u00e1 ocupa 38% das demandas no TRF1.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 important\u00edssimo que n\u00f3s compreendamos a necessidade de cria\u00e7\u00e3o desse tribunal.\r\nE o que \u00e9 mais caro ao povo brasileiro, Presidente, \u00e9 o que n\u00f3s temos visto: a injusti\u00e7a pairar por toda a Na\u00e7\u00e3o, justamente porque muitos usam de artif\u00edcios para fazer com que esse tempo conte favoravelmente para quem comete crimes no nosso Pa\u00eds, para quem infringe a lei.\r\nPodem dizer que a cria\u00e7\u00e3o deste tribunal vai aumentar custos, mas n\u00f3s temos a convic\u00e7\u00e3o de que isso vai fazer com que a celeridade na Justi\u00e7a traga mais investimento, mais gera\u00e7\u00e3o de empregos e mais gera\u00e7\u00e3o de renda.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s liberamos a bancada do Podemos, mas temos a convic\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia de votarmos contra o destaque apresentado pelo NOVO, que deixa muito claro que pode inviabilizar a cria\u00e7\u00e3o do tribunal.\r\nEssa cria\u00e7\u00e3o foi demonstrada, discutida. Foram apresentados fatos, Presidente, que comprovam matematicamente que a celeridade na Justi\u00e7a equaciona qualquer custo que foi gerado.\r\nEnt\u00e3o, eu tenho a plena convic\u00e7\u00e3o de que o trabalho feito por este grande L\u00edder, que carrega hoje o atributo de sobrenome Lideran\u00e7a, o nosso querid\u00edssimo F\u00e1bio Ramalho, vai, sim, fazer com que os nossos Parlamentares tenham consci\u00eancia da import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o desse tribunal em um Estado estrat\u00e9gico. Com certeza, essa cria\u00e7\u00e3o refletir\u00e1 nos outros tr\u00eas Estados que hoje comp\u00f5em a jurisprud\u00eancia do TRF1.\r\nEu conto com o apoio de todos os Parlamentares no sentido de que votem contrariamente a esse destaque, para se permitir celeridade e - lembrem-se bem disto - justi\u00e7a no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DIEGO ANDRADE, L\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MINAS GERAIS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VALE DO JEQUITINHONHA, BR-367, RODOVIA FEDERAL, MINAS GERAIS, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), VALE DO MUCURI, ALTO RIO PARDO (MG : MICRORREGI\u00c3O), DECRETO FEDERAL, EXPLORA\u00c7\u00c3O, L\u00cdTIO, VERTICALIZA\u00c7\u00c3O DA PRODU\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado L\u00e9o Moraes, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao Requerimento de Destaque n\u00ba 11. Presen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro no Estado de Minas Gerais, para lan\u00e7amento das obras da BR-367. Agradecimento ao Governo Federal pela inclus\u00e3o das regi\u00f5es do Alto Rio Pardo, do Vale do Jequitinhonha e do Vale do Mucuri na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF. Import\u00e2ncia econ\u00f4mica da renova\u00e7\u00e3o do decreto sobre a explora\u00e7\u00e3o da reserva de l\u00edtio no Brasil e a verticaliza\u00e7\u00e3o da sua cadeia produtiva. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e colaboradores da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. \r\nQueria aproveitar a oportunidade para parabenizar, pelo bel\u00edssimo trabalho feito, o Relator, o meu colega de partido Deputado L\u00e9o Moraes. Eu tenho certeza absoluta de que esta medida provis\u00f3ria dar\u00e1 uma grande contribui\u00e7\u00e3o ao nosso Pa\u00eds, principalmente em se tratando das energias renov\u00e1veis.\r\nAproveito a oportunidade, Presidente, para pedir o apoio da nossa bancada e de todos os Parlamentares para o Destaque n\u00ba 11, haja vista a necessidade de corre\u00e7\u00e3o, pois o Estado de Minas Gerais ficou fora do \u00faltimo acordo. Essa \u00e9 uma corre\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria porque tal acordo deixou o Estado onerado em cifras expressivas. Esse destaque permite essa corre\u00e7\u00e3o. Por isso, parabenizo o L\u00edder da nossa bancada, o Deputado Diego Andrade, respons\u00e1vel pelo destaque e pela grande articula\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito esta oportunidade tamb\u00e9m, Presidente, para falar de um momento hist\u00f3rico que acontecer\u00e1 amanh\u00e3, no querido Estado de Minas Gerais, em especial na minha regi\u00e3o de origem, uma das mais carentes do nosso Pa\u00eds, o Vale do Jequitinhonha, que ter\u00e1 a honra de receber o nosso Presidente para lan\u00e7amento da pedra fundamental de um sonho idealizado pelo saudoso Juscelino Kubitschek: a conclus\u00e3o da obra da BR-367, uma rodovia idealizada h\u00e1 71 anos e que agora ter\u00e1 lan\u00e7ada a pedra fundamental da obra de sua conclus\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o imensamente ao Governo por esse gesto em prol do Estado de Minas Gerais e, principalmente, por ter inclu\u00eddo ao Alto Rio Pardo, o Vale do Jequitinhonha e o Vale do Mucuri na \u00e1rea de abrang\u00eancia da CODEVASF. Esse gesto levar\u00e1 obras estruturantes para aquela regi\u00e3o, principalmente para corrigir um erro hist\u00f3rico no combate \u00e0 nossa escassez h\u00eddrica.\r\nQuero tamb\u00e9m, Presidente, parabenizar o Governo por outro gesto important\u00edssimo realizado ontem: a renova\u00e7\u00e3o do decreto que permite a explora\u00e7\u00e3o da reserva de l\u00edtio no nosso Pa\u00eds e, principalmente, a verticaliza\u00e7\u00e3o da cadeia. A regi\u00e3o do Vale do Jequitinhonha det\u00eam 85% das reservas de l\u00edtio do nosso Pa\u00eds. Como estamos votando uma MP que trata de energia, \u00e9 importante frisar a import\u00e2ncia do l\u00edtio, justamente um dos principais elementos utilizados em baterias de celulares, drones, ve\u00edculos el\u00e9tricos. Com certeza absoluta, a renova\u00e7\u00e3o desse decreto permitir\u00e1 a verticaliza\u00e7\u00e3o da cadeia, gerando emprego e renda em uma regi\u00e3o que, por muitos anos, ficou \u00e0 margem das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nEu, oriundo daquela regi\u00e3o, hoje, com muito entusiasmo, venho aqui dizer que todas essas conquistas foram alcan\u00e7adas agora. E, com certeza absoluta, para isso tivemos o apoio da bancada mineira e do Governo. Ent\u00e3o, venho aqui porque aprendi, no seio da minha fam\u00edlia, que gratid\u00e3o \u00e9 algo que n\u00e3o tem pre\u00e7o nem prazo de validade e que quem n\u00e3o \u00e9 grato n\u00e3o \u00e9 digno do que recebeu. O povo do Jequitinhonha ser\u00e1 eternamente grato por tudo o que est\u00e1 recebendo.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos. E como acredito que este seja o meu \u00faltimo pronunciamento nesta Casa, desejo um feliz Natal e um pr\u00f3spero Ano-Novo a todos os Parlamentares, a todos os colaboradores, que deram uma grande contribui\u00e7\u00e3o em um ano t\u00e3o dif\u00edcil para superarmos esta pandemia ou a enfrentarmos, como a popula\u00e7\u00e3o esperaria de n\u00f3s. Deus nos aben\u00e7oe nesta miss\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO,  AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, EVENTO ADVERSO (SA\u00daDE), POSTERIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, USO EMERGENCIAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, COMPRA, DOA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS),  PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VIG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII),",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Na oportunidade, cumprimento todos os Parlamentares aqui presentes.\r\nEu falo da import\u00e2ncia do projeto que ser\u00e1 relatado agora.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, \u00e9 de iniciativa do Senador mineiro, meu amigo, Presidente do Congresso Nacional, Rodrigo Pacheco. Ele visa ajudar na solu\u00e7\u00e3o do grande problema de vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.\r\nO projeto facilita a compra de vacinas contra a COVID-19 por pessoas jur\u00eddicas e de direito privado. Ele tamb\u00e9m permite que Estados, Munic\u00edpios e o Distrito Federal fa\u00e7am a aquisi\u00e7\u00e3o. A medida abre caminho para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas por Governadores e Prefeitos.\r\nO Brasil e o mundo est\u00e3o passando por uma crise jamais vivida. Somente com a vacina\u00e7\u00e3o em massa voltaremos a crescer. Apenas com a vacina\u00e7\u00e3o haver\u00e1 de volta uma luz no fim do t\u00fanel. Assim, parabenizo o Presidente do Senado, Rodrigo Pacheco, pela iniciativa de apresenta\u00e7\u00e3o do PL 534/21. Clamo a esta Casa ajuda ao Brasil para que, juntos, possamos salvar muitas vidas.\r\nChega de COVID! Vacina, sim! Vacina j\u00e1!\r\nSr. Presidente, nosso parecer \u00e9 ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, que disp\u00f5e sobre a responsabilidade civil relativa a eventos adversos p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19 e sobre a aquisi\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.\r\nO autor do projeto \u00e9 o Senado Federal, na pessoa do Presidente Rodrigo Pacheco, do DEM de Minas Gerais, e o Relator nesta Casa sou eu, Deputado Igor Timo, do Podemos de Minas Gerais.\r\nPassa-se ao relat\u00f3rio.\r\n\"I. Relat\u00f3rio.\r\nTrata-se do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, de autoria do Senador Rodrigo Pacheco, mediante o qual se busca permitir a compra de vacinas contra a COVID-19 por entidades privadas, bem como autorizar a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a adquirir vacinas e assumir os riscos referentes \u00e0 responsabilidade civil decorrente de eventuais efeitos adversos oriundos da aplica\u00e7\u00e3o, desde que a vacina tenha o respectivo registro ou a autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso emergencial aprovada pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.\r\nNos termos do art. 1\u00ba e correspondentes par\u00e1grafos do projeto, os entes da Federa\u00e7\u00e3o poder\u00e3o constituir garantias ou contratar seguro privado para a cobertura dos riscos decorrentes de eventual sinistro. A aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas dever\u00e1 ser realizada pela Uni\u00e3o, podendo os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios faz\u00ea-la em car\u00e1ter suplementar, com recursos federais, ou, excepcionalmente, com recursos pr\u00f3prios, no caso de descumprimento do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, ou na hip\u00f3tese de que este n\u00e3o proveja cobertura imunol\u00f3gica tempestiva e suficiente contra a doen\u00e7a.\r\nConforme o caput do art. 2\u00ba, pessoas jur\u00eddicas de direito privado poder\u00e3o adquirir diretamente vacinas contra a COVID-19, desde que sejam integralmente doadas ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. O \u00a7 1\u00ba do dispositivo estabelece que, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da imuniza\u00e7\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios previstos no Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, as pessoas jur\u00eddicas de direito privado poder\u00e3o adquirir, distribuir e administrar vacinas, desde que pelo menos 50% (cinquenta por cento) das doses sejam, obrigatoriamente, doadas ao SUS e as demais sejam utilizadas de forma gratuita. As entidades privadas ainda dever\u00e3o aplicar as vacinas em sala pr\u00f3pria e autorizada pelo servi\u00e7o de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria local, bem como dever\u00e3o fornecer ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o das vacinas. \r\nSegundo o art. 3\u00ba, o Poder Executivo federal poder\u00e1 instituir procedimento administrativo pr\u00f3prio para a avalia\u00e7\u00e3o de demandas relacionadas a eventos adversos p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o.\r\nE, finalmente, o art. 4\u00ba estabelece que os efeitos da lei retroagem \u00e0 data de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia nacional.\r\nA mat\u00e9ria foi distribu\u00edda \u00e0s Comiss\u00f5es de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico; Seguridade Social e Fam\u00edlia; Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (art. 54 do RICD), bem como \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, para exame da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nFoi aprovado requerimento de urg\u00eancia, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\"\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - Sr. Presidente, gostaria de fazer um apelo ao nosso Relator.\r\nH\u00e1 um destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba. N\u00f3s estamos falando do art. 1\u00ba, \u00a7 4\u00ba, que diz que \"a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas de que trata o caput ser\u00e1 feita pela Uni\u00e3o, podendo os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios faz\u00ea-la em car\u00e1ter suplementar, com recursos federais, ou, excepcionalmente, com recursos pr\u00f3prios, no caso de descumprimento do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o (...) ou na hip\u00f3tese de que este n\u00e3o proveja cobertura imunol\u00f3gica tempestiva e suficiente contra a doen\u00e7a.\r\nBem, a cobertura imunol\u00f3gica tempestiva n\u00e3o vai acontecer, porque n\u00e3o temos capacidade de produ\u00e7\u00e3o de vacinas. Ent\u00e3o, j\u00e1 est\u00e1 autorizado pelo Supremo Tribunal Federal que Estados, Munic\u00edpios e o Distrito Federal comprem a vacina. Agora, autorizar que eles a comprem com recursos federais \u00e9 contabilmente invi\u00e1vel. Na h\u00e1 como um Munic\u00edpio comprar vacina com recurso federal, porque ele n\u00e3o pode fazer esse empenho.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos propondo a supress\u00e3o, dado que j\u00e1 foi autorizado, por decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que Estados, Munic\u00edpios e o Distrito Federal comprem vacinas a qualquer momento.\r\nSe V.Exa. acatasse j\u00e1 esse apelo, n\u00f3s evitar\u00edamos a vota\u00e7\u00e3o do destaque.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Deixe-me s\u00f3 tirar uma d\u00favida, Presidente, inclusive porque estamos tratando, no \u00e2mbito or\u00e7ament\u00e1rio, das emendas sobre combate \u00e0 COVID.\r\nEsses recursos destinados, por exemplo, pelas bancadas...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - N\u00e3o vamos abrir a discuss\u00e3o agora. Perdoe-me, Deputado Tiago. O Relator est\u00e1 lendo o parecer dele. Depois, no encaminhamento, daremos a palavra aos Deputados.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Eu s\u00f3 queria que fosse sanada essa d\u00favida, porque esse destaque n\u00e3o faria sentido, inviabilizaria as emendas parlamentares.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - N\u00f3s temos cinco destaques num projeto como este para votar aqui hoje.\r\nPasse ao voto, por favor, Relator.\r\nO SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG) - Sim, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nA pandemia de COVID-19 traz, diariamente, grandes desafios \u00e0 humanidade. Os sistemas de sa\u00fade de v\u00e1rios pa\u00edses do mundo enfrentam situa\u00e7\u00f5es de calamidade \u00e0 medida que o v\u00edrus se alastra, com sua alta taxa de transmiss\u00e3o. No Brasil, a situa\u00e7\u00e3o tem sido alarmante, com os servi\u00e7os de sa\u00fade de v\u00e1rios Munic\u00edpios em colapso, sem a capacidade de acolher toda a demanda gerada pelas pessoas infectadas pelo SARS-COV-2.\r\nNesse contexto de guerra, a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o pode ser considerada a alternativa mais eficaz no combate ao v\u00edrus.\r\nSaliente-se que ainda n\u00e3o existe medicamento espec\u00edfico contra o pat\u00f3geno, que impe\u00e7a sua replica\u00e7\u00e3o ou que cause sua morte, algo que aumenta ainda mais a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o em massa para a conten\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o ora em an\u00e1lise tem o objetivo de ampliar as possibilidades de acesso aos imunizantes, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os entes federados e com a contribui\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria das pessoas jur\u00eddicas de direito privado que queiram participar da campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19. Ao permitir que Uni\u00e3o, Estados, Munic\u00edpios e o Distrito Federal assumam a responsabilidade pelos danos que porventura possam ser causados pelas vacinas, o que constitui uma das exig\u00eancias dos laborat\u00f3rios produtores dessas formula\u00e7\u00f5es, poder\u00e1 ocorrer uma amplia\u00e7\u00e3o nos poss\u00edveis fornecedores desses produtos. Com isso, maior n\u00famero de doses de imunizantes poder\u00e1 ser adquirido em um tempo menor, ampliando-se a velocidade do processo de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nDiante da gravidade da situa\u00e7\u00e3o de pandemia causada pela dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em territ\u00f3rio nacional, o presente projeto se mostra merit\u00f3rio, o que nos leva a recomendar sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito das Comiss\u00f5es de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico e de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021.\"\r\nEsse \u00e9 o nosso voto, Presidente. Votamos para que o projeto seja aprovado com a maior brevidade poss\u00edvel, haja vista que essa \u00e9 a esperan\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nJuntos pelo Brasil!\r\nDeixo um grande abra\u00e7o ao autor, o meu amigo Senador Rodrigo Pacheco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ORDEM DE PRIORIDADE, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE CIVIL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 6, e 9, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria, primeiro, de agradecer imensamente o apoio dado por esta Casa e, em especial, por todos os Parlamentares. Independentemente de quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, h\u00e1 um consenso na Casa quanto \u00e0 necessidade da vacina\u00e7\u00e3o de toda a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao questionamento feito em se tratando da vacina, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma possibilidade de furar fila, haja vista que ser\u00e3o feitas doa\u00e7\u00f5es para que, em 100%, os grupos de risco sejam vacinados prioritariamente e, num segundo momento, de 50% de toda a vacina que for adquirida, seguindo-se os crit\u00e9rios do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 a menor possibilidade de se furar a fila.\r\nI - Relat\u00f3rio.\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas cinco emendas de Plen\u00e1rio. Ressalto que a Emenda n\u00ba 1 n\u00e3o obteve o apoio regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara. \r\nA Emenda n\u00ba 2 autoriza os diret\u00f3rios nacionais dos partidos pol\u00edticos a doar parte ou a integralidade dos recursos do fundo partid\u00e1rio para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.\r\nA Emenda n\u00ba 3 acrescenta a express\u00e3o \"com registro definitivo concedido pela ANVISA\".\r\nA Emenda n\u00ba 4 acrescenta ao projeto de lei (...) para estabelecer que ter\u00e1 prioridade essencialmente a pessoa inscrita no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal, o CAD\u00danico, cuja renda familiar mensal per capita seja de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nA Emenda de n\u00ba 5, em seu art. 2\u00ba, determina que pessoas jur\u00eddicas de direito privado somente poder\u00e3o administrar as vacinas ap\u00f3s o t\u00e9rmino da imuniza\u00e7\u00e3o de 80% da popula\u00e7\u00e3o eleg\u00edvel para a vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19.\r\nII - Voto do Relator.\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios e as discuss\u00f5es ocorridas no \u00e2mbito deste Plen\u00e1rio, conclui pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas apresentadas, de modo a preservar o texto proveniente do Senado Federal e a imprimir maior celeridade \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, tendo em vista a urg\u00eancia que o caso requer.\r\nAcrescento que as emendas apresentadas poder\u00e3o gerar controv\u00e9rsias para este momento e que n\u00e3o contribuir\u00e3o para a melhoria no texto, raz\u00e3o que refor\u00e7a a recomenda\u00e7\u00e3o pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas com apoiamento regimental.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito das Comiss\u00f5es de Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico e de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nN\u00f3s iremos acatar, Sr. Presidente, apenas uma emenda de reda\u00e7\u00e3o que far\u00e1 a corre\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art. 1\u00ba, onde se l\u00ea \"com recursos federais\", leia-se \"com recursos oriundos da Uni\u00e3o\".\r\nEsta corre\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para permitir que os recursos, uma vez destinados ao Fundo Municipal de Sa\u00fade, possam propiciar a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o imensamente a oportunidade. Rogo a Deus que, com este novo projeto de lei aprovado, n\u00f3s possamos, sim, vacinar nossa popula\u00e7\u00e3o e retomar nossa vida.\r\nQue Deus continue nos iluminando nesta miss\u00e3o!\r\nSalve a C\u00e2mara Federal! \r\nSalve o povo brasileiro!\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUARDO GOMES, SENADOR, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), EVENTO ADVERSO (SA\u00daDE), POSTERIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, USO EMERGENCIAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021. Elogio aos L\u00edderes do Governo Senador Eduardo Gomes e Deputado Ricardo Barros. Aplausos ao Presidente Rodrigo Pacheco pelo desempenho \u00e0 frente do Congresso Nacional e do Senado Federal, e pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a aquisi\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta, conforme acordo, \"sim\", junto ao Governo.\r\nGostaria de destacar o trabalho do L\u00edder Eduardo Gomes e do L\u00edder Ricardo Barros.\r\nPresidente, parabenizo-o, mais uma vez, pelo brilhante trabalho que vem fazendo \u00e0 frente do Congresso Nacional, da Presid\u00eancia do Senado Federal e principalmente pelo trabalho brilhante na proposi\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, que vai aumentar de forma significativa a escala de vacina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nUm grande abra\u00e7o e que Deus continue iluminando-o nessa miss\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar o Exmo. Deputado Geninho Zuliani, que me antecedeu, pela brilhante condu\u00e7\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento. \r\nTive a oportunidade de participar diretamente da aprecia\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento, inclusive com a derrubada da MP 868/18, para que n\u00f3s discut\u00edssemos o tema, nos aprofund\u00e1ssemos no assunto e encontr\u00e1ssemos o melhor texto. Isso foi feito pelo nosso Relator Geninho Zuliani, que, inclusive, teve o cuidado de visitar Minas Gerais, em especial a minha querida regi\u00e3o no Vale do Jequitinhonha, para conhecer, de fato, uma regi\u00e3o onde n\u00e3o h\u00e1 saneamento.\r\nO Podemos orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, haja vista que praticamente metade da nossa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem saneamento, e n\u00f3s precisamos, sim, gerar emprego, renda, dar qualidade de vida e sa\u00fade a nossa popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, JOS\u00c9 NELTO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, RECURSOS HUMANOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nPREFEITO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINAS GERAIS, ESGOTAMENTO, VAGA, HOSPITAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nGostaria de fazer uma breve reflex\u00e3o, de parabenizar o Deputado Jos\u00e9 Nelto, meu colega de partido, pela relatoria do projeto e de deixar claro que h\u00e1 algumas distor\u00e7\u00f5es no que vem sendo dito aqui hoje.\r\nSou do Estado de Minas Gerais. Hoje de manh\u00e3, antes de vir para c\u00e1, e ontem, durante todo o dia, percorri v\u00e1rios hospitais para tentar internar um tio, que, por sinal, \u00e9 Prefeito em nosso Estado. Todos os hospitais est\u00e3o lotados, Presidente, com falta de materiais, com falta de equipe t\u00e9cnica, e os poucos que h\u00e1 hoje est\u00e3o esgotados.\r\nN\u00f3s temos a consci\u00eancia de que esse PLP tem, sim, no seu DNA, a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra para cuidar das pessoas. Se, junto a isso, vier tamb\u00e9m o refor\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 muito bem-vindo ao nosso Pa\u00eds. N\u00f3s sabemos que educa\u00e7\u00e3o nunca \u00e9 demais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos orienta \"sim\", Sr. Presidente, haja vista que hoje tivemos a oportunidade de discutir profundamente este tema. Entendemos que, al\u00e9m das vacinas, que \u00e9 a luz no final do t\u00fanel para superarmos esta pandemia, \u00e9 importante cuidar dos que hoje j\u00e1 se encontram enfermos.\r\nAnteriormente, eu disse que, no nosso Estado de Minas Gerais, anteontem, eu percorri aproximadamente cinco hospitais em busca de um leito para internar um familiar. Foi impressionante perceber que, mesmo na Capital de Minas Gerais, n\u00f3s estamos tendo tamanha dificuldade.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 uma alternativa louv\u00e1vel e, principalmente, um exemplo que esta Casa d\u00e1 de unifica\u00e7\u00e3o e desarmamento pol\u00edtico para salvar a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Podemos orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\". \r\nO m\u00e9rito do projeto j\u00e1 foi justificado nas falas anteriores. Este \u00e9 um projeto important\u00edssimo para o Pa\u00eds. Sem sombra de d\u00favida, a iniciativa do Congresso Nacional, na pessoa de V.Exa. e na pessoa do Presidente do Senado e do Congresso, o Senador Rodrigo Pacheco, deu uma grande contribui\u00e7\u00e3o ao assumir esse protagonismo. Esta Casa, agora pacificada e unificada, est\u00e1 imbu\u00edda de garantir que este projeto possa trazer a libera\u00e7\u00e3o de mais de 2 mil leitos para a nossa popula\u00e7\u00e3o, que anseia excessivamente por bons cuidados para enfrentar a pandemia.\r\nEstamos juntos no Pr\u00f3-Leitos. Juntos, n\u00f3s podemos muito mais, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, acerca do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\".\r\n\u00c9 important\u00edssima essa iniciativa. Tivemos a oportunidade de discuti-la hoje com profundidade no Col\u00e9gio de L\u00edderes e perceber que, de fato, o transporte dos enfermos \u00e9 de suma import\u00e2ncia, bem como o dos m\u00e9dicos. N\u00f3s sabemos que agora, enquanto as atividades escolares estiverem suspensas, esses \u00f4nibus poder\u00e3o transportar com muita qualidade e garantir que todos que precisam se locomover para ter um tratamento adequado possam ter isso da melhor forma poss\u00edvel.\r\nO Podemos orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria inicialmente dizer que sou oriundo de uma das regi\u00f5es mais carentes do nosso Pa\u00eds. Eu costumo dizer que l\u00e1 falta muita coisa; para n\u00e3o dizer que falta tudo, falta \u00e1gua.\r\nN\u00f3s estamos passando por um momento, Presidente, em que, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 quem est\u00e1 em locais com grande aus\u00eancia de oportunidades e de pol\u00edticas p\u00fablicas, ainda assim, se considera um felizardo, por ter oxig\u00eanio, por poder respirar e sobreviver.\r\nHoje, este projeto tem que ser elogiado, porque coloca, sim, a alternativa de levar oxig\u00eanio medicinal \u00e0queles que n\u00e3o est\u00e3o tendo essa oportunidade.\r\nEnt\u00e3o, o Podemos orienta \"sim\", Presidente, \"sim\" ao oxig\u00eanio e \"sim\" \u00e0 vida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIEGO ANDRADE, L\u00cdDER DA MAIORIA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Assun\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a da Maioria pelo Deputado Diego Andrade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria, na oportunidade, parabenizar o meu conterr\u00e2neo, o Deputado Diego Andrade, por estar assumindo a Lideran\u00e7a da Maioria. Quero desejar-lhe muita sorte nesta condu\u00e7\u00e3o, porque compet\u00eancia n\u00f3s sabemos que ele tem, pois tem feito uma grande condu\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da bancada mineira, conseguindo, assim como o senhor tem conseguido \u00e0 frente desta Casa, a unifica\u00e7\u00e3o dos prop\u00f3sitos, Presidente, para que n\u00f3s tenhamos a\u00e7\u00f5es coordenadas com o mesmo objetivo.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica a minha defer\u00eancia ao meu conterr\u00e2neo de Minas Gerais, Deputado Diego Andrade.\r\nDesejo-lhe muita sorte, para que possa, de fato, ter o mesmo brilhantismo que est\u00e1 tendo \u00e0 frente da coordena\u00e7\u00e3o da bancada mineira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE, SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, em nome do Podemos, ao ensejo de sua nomea\u00e7\u00e3o para a Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Queria imensamente, Sr. Presidente, fazer um relato aqui da import\u00e2ncia da Deputada Carmen Zanotto para esta Casa. Sou um Parlamentar de primeiro mandato e tive a oportunidade de conviver com ela e ver o seu brilhantismo na luta pela vida e pela sa\u00fade de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nTemos certeza absoluta, Deputada Carmen, de que Santa Catarina ganha muito com o seu retorno. V.Exa. vai contribuir, neste momento delicado de pandemia, para salvar a vida do povo catarinense.\r\nConte sempre com o apoio da bancada do Podemos, em especial com o deste Parlamentar de primeiro mandato, que aprendeu muito com o seu brilhantismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  CELINA LE\u00c3O, RELATORA,  INCLUS\u00c3O, PROFISSIONAL, VIGIL\u00c2NCIA PATRIMONIAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o pela inser\u00e7\u00e3o dos profissionais da vigil\u00e2ncia patrimonial no parecer apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu queria s\u00f3 fazer uma men\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica \u00e0 querid\u00edssima Deputada Celina Le\u00e3o e ao Deputado Paulo por terem dado a possibilidade de que todos fizessem as suas propostas para inserir no projeto as mais importantes categorias profissionais do nosso Pa\u00eds, categorias que hoje s\u00e3o respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o da vida. Entre elas, h\u00e1 uma categoria que, para mim, \u00e9 de suma import\u00e2ncia, com a qual tive a oportunidade de trabalhar durante aproximadamente 15 anos da minha vida profissional. Refiro-me \u00e0 categoria da vigil\u00e2ncia patrimonial, que hoje permite que toda a sociedade que carece de receber o aux\u00edlio emergencial possa frequentar os bancos, as institui\u00e7\u00f5es financeiras, e trazer para casa o seu sustento.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o! Parab\u00e9ns ao Deputado Paulo! Estamos juntos pelo Brasil nesta miss\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CELINA LE\u00c3O, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de passar a oportunidade de parabenizar a nossa querid\u00edssima Relatora Celina Le\u00e3o pelo trabalho brilhante e, principalmente, pelo seu desprendimento em aceitar e ampliar as categorias, permitindo que todos participassem de forma efetiva, defendendo as mais diversas categorias, que s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para o Pa\u00eds. Dentre essas categorias est\u00e1 aquela \u00e0 qual pertenci durante 15 anos, na minha vida profissional na iniciativa privada, que \u00e9 a categoria da vigil\u00e2ncia patrimonial. \r\nDeixo aqui a minha refer\u00eancia ao bel\u00edssimo trabalho da Relatora, deixando claro que o Podemos orienta \"sim\", por todas as categorias que s\u00e3o fundamentais para o Pa\u00eds e, principalmente, para cuidar da vida dos brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROVID\u00caNCIAS, CRISE, SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal e pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de a\u00e7\u00f5es emergenciais a favor do Estado de Minas Gerais diante do colapso do sistema de sa\u00fade provocado pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes da orienta\u00e7\u00e3o, eu gostaria de fazer coro ao pedido feito pelo nosso coordenador da bancada, o Deputado Diego Andrade. E pe\u00e7o a esta Casa que tamb\u00e9m fa\u00e7a coro conosco junto ao novo Ministro da Sa\u00fade. \r\nMinas Gerais se encontra em colapso. Minas Gerais pede socorro. Presidente, centenas de hospitais em cidades-polos que atendem macro e microrregi\u00f5es est\u00e3o sem os rem\u00e9dios e os insumos para os que se encontram intubados ou para aqueles que precisam ser intubados. Trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o emergencial. N\u00f3s precisamos de uma a\u00e7\u00e3o imediata por parte do Governo Federal, porque algumas cidades j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam mais insumo e em outras ele acabar\u00e1 em menos de 1 semana. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos de uma a\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - S\u00f3 um minutinho. Eu vou devolver a palavra ao Deputado Igor Timo, porque eu acho que este momento, no Estado de Minas Gerais, \u00e9 muito dram\u00e1tico, e eu acho que o apelo do Deputado Igor deve ser ouvido por todo o Pa\u00eds.\r\nPode concluir, Deputado Igor.\r\nO SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG) - Eu pe\u00e7o, rogo encarecidamente a esta Casa, ao Governo Federal, ao nosso Ministro da Sa\u00fade que intercedam pelos meus conterr\u00e2neos mineiros imediatamente, ou ent\u00e3o perderemos muitas e muitas vidas inocentes.\r\nMuito obrigado, Presidente. Conto com o apoio de todos os senhores. Que Deus nos aben\u00e7oe nesta miss\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos entende que chegou a hora de todo mundo dar a sua contribui\u00e7\u00e3o, o Sistema S tem que se inserir. Com 25 bilh\u00f5es em caixa, n\u00e3o custa nada liberar 10% para auxiliar na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas para vacinar nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Podemos orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG) - Boa tarde, conterr\u00e2neo A\u00e9cio. V.Exa., que j\u00e1 teve a oportunidade de presidir esta Casa, enche-nos de orgulho por estar mais uma vez \u00e0 frente dela, haja vista que \u00e9 sempre bom ter um mineiro em posi\u00e7\u00e3o de destaque. Deixo aqui as minhas refer\u00eancias \u00e0 sua vasta experi\u00eancia. Foi um Deputado da Constituinte e deixou um bel\u00edssimo legado \u00e0 frente do Governo do nosso Estado.\r\nE digo isso porque sou de uma das regi\u00f5es mais carentes do Estado, do Vale do Jequitinhonha, onde muitas obras chegaram at\u00e9 l\u00e1 atrav\u00e9s da sua gest\u00e3o. Dentre elas, podemos citar a malha asf\u00e1ltica, as torres de celulares, a constru\u00e7\u00e3o de poliesportivos, enfim obras estruturantes que at\u00e9 hoje s\u00e3o muito bem aproveitadas pelos meus conterr\u00e2neos do Vale do Jequitinhonha.\r\nEnt\u00e3o, nesta oportunidade, deixo aqui os meus agradecimentos.\r\nO SR. PRESIDENTE (A\u00e9cio Neves. Bloco/PSDB - MG) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG) - Sr. Presidente, iniciando a nossa observa\u00e7\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio que o mundo inteiro est\u00e1 sedento por vacinas. Essa, sem sombra de d\u00favidas, \u00e9 a nossa luz no fim do t\u00fanel. E n\u00f3s precisamos, sim, sem medir esfor\u00e7os, correr atr\u00e1s da vacina para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu s\u00f3 queria deixar uma pequena preocupa\u00e7\u00e3o, Presidente. N\u00f3s sabemos muito bem que a quebra de patentes pode gerar, de alguma forma, algum efeito colateral, haja vista que os laborat\u00f3rios que hoje est\u00e3o produzindo as vacinas s\u00e3o os mesmos que as est\u00e3o comercializando. N\u00f3s precisamos saber se, posteriormente \u00e0 quebra, n\u00f3s teremos a tecnologia necess\u00e1ria para a produ\u00e7\u00e3o das vacinas. Se n\u00f3s tivermos qualquer tipo de ruptura que possa impedir que as vacinas sejam comercializadas com o nosso Pa\u00eds, isso nos trar\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que a primeira coisa a ser discutida \u00e9 se n\u00f3s temos, de fato, a tecnologia para a produ\u00e7\u00e3o da vacina, cuja patente poder\u00e1 ser quebrada.\r\nDeixo claro que, superada essa adversidade, n\u00f3s estamos aqui para apoiar integralmente a quebra de qualquer patente, permitindo que a escala de vacina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds seja aumentada em car\u00e1ter exponencial. Essa \u00e9 a nossa luta, \u00e9 a nossa busca.\r\nEsta Casa tem dado um grande exemplo para a nossa Na\u00e7\u00e3o dos seus esfor\u00e7os na busca incans\u00e1vel pela vacina. Muitas vezes, podemos, de alguma forma, estar cometendo um ou outro equ\u00edvoco, porque somos humanos, somos sujeitos a erros, mas n\u00e3o por omiss\u00e3o.\r\nV.Exa., na sua condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder, tem participado conosco de duras jornadas, muitas vezes na madrugada, muitas vezes em condi\u00e7\u00f5es adversas. Hoje, n\u00f3s n\u00e3o temos sequer a cantina da C\u00e2mara funcionando. Estamos com dificuldade inclusive para nos alimentar durante essas jornadas. Mas estamos em plen\u00e1rio, votando at\u00e9 tarde da noite, para garantir alternativas de solu\u00e7\u00e3o para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui esta observa\u00e7\u00e3o. Uma vez superada, o nosso apoio \u00e9 irrestrito para a quebra de patentes e para o aumento da escala de vacina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nUm grande abra\u00e7o! Estamos juntos por Minas e pelo Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde.\r\nAntes da orienta\u00e7\u00e3o do partido, eu gostaria de aproveitar a oportunidade para parabenizar nosso querido Deputado Helio pelo Projeto de Lei n\u00ba 4.626, de 2020, e meu conterr\u00e2neo e Relator Dr. Frederico, que j\u00e1 vem fazendo um trabalho brilhante \u00e0 frente da Comiss\u00e3o de Direitos da Pessoa Idosa. Gostaria de agradecer, mais uma vez, ao Governo Federal o envio ao nosso Estado de Minas Gerais de 701 mil vacinas, que chegar\u00e3o \u00e0s 18 horas de amanh\u00e3 ao Aeroporto de Confins.\r\nO Podemos orienta o voto \"sim\" ao encerramento da discuss\u00e3o.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe nesta miss\u00e3o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos orienta favoravelmente ao m\u00e9rito. Parabenizamos o Senador Izalci pela iniciativa e deixamos claro que ela \u00e9 fundamental para a atualidade.\r\nOs crimes cibern\u00e9ticos, os crimes virtuais, os crimes de inform\u00e1tica t\u00eam se alastrado pelo Pa\u00eds. O estelionato virtual tem feito v\u00e1rias v\u00edtimas, inclusive agora no per\u00edodo de fornecimento do aux\u00edlio emergencial.\r\nTipificar esse crime vai, de fato, permitir que o Estado possa atuar de forma mais firme e mais rigorosa contra esses criminosos.\r\nO Podemos orienta favoravelmente ao m\u00e9rito, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGENDA LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos orienta favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 fundamental discutir esse tema de suma relev\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. N\u00e3o podemos, de forma alguma, permitir que um discurso contr\u00e1rio traga para esta Casa a responsabilidade de n\u00e3o discutir temas relevantes como o enfrentamento \u00e0 COVID.\r\nFa\u00e7o essa refer\u00eancia justamente a V.Exa., que, depois que assumiu a Presid\u00eancia, tem aberto espa\u00e7o, para que esse tema de suma relev\u00e2ncia, que \u00e9 o enfrentamento \u00e0 COVID, seja tratado de forma cont\u00ednua nesta Casa.\r\nN\u00f3s tiramos v\u00e1rios dias da semana para discutir temas exclusivos de enfrentamento \u00e0 pandemia. E esta Casa tem dado a sua grande participa\u00e7\u00e3o, a sua grande parcela de contribui\u00e7\u00e3o, principalmente garantindo que a vacina chegue a todos os brasileiros.\r\nO Podemos orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos entende que este destaque \u00e9 pertinente. Os profissionais da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o v\u00e3o retomar os trabalhos. N\u00f3s precisamos, de fato, garantir a seguran\u00e7a, para que eles n\u00e3o sejam portadores do v\u00edrus da COVID, n\u00e3o o transmitam especialmente para as nossas crian\u00e7as.\r\nEnt\u00e3o, o Podemos orienta favoravelmente a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOICE HASSELMANN, ALICE PORTUGAL, BENEDITA DA SILVA, PAULA BELMONTE, ADRIANA VENTURA, JANDIRA FEGHALI, DEPUTADA FEDERAL, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Joice Hasselmann pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da presente sess\u00e3o e a Deputadas pelo exerc\u00edcio do mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de aproveitar a oportunidade para fazer um reconhecimento: nada mais justo do que termos uma mulher \u00e0 frente desta Casa agora, presidindo a Mesa, porque as mulheres desta Casa deram um bel\u00edssimo exemplo hoje, aprovando dois projetos important\u00edssimos para o nosso Pa\u00eds, um na defesa da educa\u00e7\u00e3o e outro na defesa da cultura. \r\nEnt\u00e3o, parabenizo V.Exa. por estar presidindo a sess\u00e3o, brindando, fechando com chave de ouro esse grande trabalho feito pelas Deputadas desta Casa. Com certeza absoluta, V.Exas. representam muito bem a mulher brasileira e toda a sua diversidade. \r\nParab\u00e9ns a V.Exa.! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Paula Belmonte! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Adriana! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Jandira Feghali! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Alice Portugal! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Benedita da Silva!\r\nViva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, M\u00c3E, IGOR TIMO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM, MULHER, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 genitora do orador ao ensejo do transcurso do seu anivers\u00e1rio natal\u00edcio. Homenagem \u00e0s mulheres brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Queria fazer uma breve homenagem, Sr. Presidente. Hoje \u00e9 um dia muito especial para mim: \u00e9 o anivers\u00e1rio da minha m\u00e3e. Infelizmente, eu n\u00e3o pude passar com ela o Dia das M\u00e3es e hoje n\u00e3o posso dar um abra\u00e7o fraterno no seu anivers\u00e1rio. Mas n\u00e3o queria homenagear apenas a minha m\u00e3e. Queria homenagear todas as mulheres brasileiras, as m\u00e3es, as que est\u00e3o aqui hoje nesta Casa, as nossas Deputadas Federais, as que est\u00e3o aqui hoje trabalhando na seguran\u00e7a, na assessoria, como bombeira, toda mulher brasileira e sua pluralidade, que tem dado uma grande contribui\u00e7\u00e3o para este Pa\u00eds.\r\nSalve a mulher brasileira!\r\nUma salva de palmas a todas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019,PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMARCELO RAMOS, DEPUTAD FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es. Aplausos ao Presidente e ao Deputado Marcelo Ramos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria nesta oportunidade parabenizar V.Exa. pela coragem que teve ao pautar um tema que, desde a minha chegada a esta Casa, venho abordando com os meus colegas de bancada e com os pares neste conceituado Parlamento.\r\nEu digo, Presidente, que n\u00f3s precisamos, sim, ter pressa, porque quem est\u00e1 do lado de fora esperando que desta Casa saiam decis\u00f5es c\u00e9leres \u00e9 porque est\u00e1 passando por momentos de fome, de desamparo, de descaso, justamente pela morosidade em tomarmos decis\u00f5es aqui.\r\nPor isso, parabenizo V.Exa. pela coragem, pela sensibilidade de escolher o Deputado Marcelo Ramos como Relator e principalmente pela permiss\u00e3o de um amplo di\u00e1logo.\r\nO Podemos orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques. Aplausos ao Presidente pela inclus\u00e3o da mat\u00e9ria na pauta de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de parabeniz\u00e1-lo mais uma vez pela grande entrega que V.Exa. tem dado a esta Na\u00e7\u00e3o, pela coragem de colocar projetos importantes para serem votados e principalmente por permitir o di\u00e1logo e o debate com o objetivo de avan\u00e7armos em pautas important\u00edssimas para o nosso Pa\u00eds. \r\nO Podemos orienta o voto \"sim\". Entendemos que precisamos encontrar o equil\u00edbrio entre o desenvolvimento econ\u00f4mico e a sustentabilidade, cientes de que a produ\u00e7\u00e3o rural tem permitido que o Pa\u00eds continue avan\u00e7ando e se tornando, sem sombra de d\u00favidas, um dos maiores produtores de alimentos do mundo. Para isso, n\u00f3s precisamos continuar trabalhando e permitindo que o p\u00e3o de cada dia chegue a muito mais pessoas em toda a Na\u00e7\u00e3o. \r\nUm grande abra\u00e7o. Tenha uma boa noite. Estamos juntos, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos orienta \"sim\", Presidente.\r\nO tema est\u00e1 maduro, j\u00e1 foi discutido. Vamos para cima! Vamos colocar o Pa\u00eds nos trilhos novamente, gerando energia, emprego, expans\u00e3o para a economia do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL, INVESTIMENTO, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO S\u00c3O FRANCISCO, LAGO, FURNAS CENTRAIS EL\u00c9TRICAS, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos orienta \"sim\", Presidente, por entender a relev\u00e2ncia do tema que est\u00e1 sendo discutido, principalmente os investimentos que ser\u00e3o feitos na recupera\u00e7\u00e3o da Bacia do Rio S\u00e3o Francisco e do lago de Furnas, important\u00edssimos para o Estado de Minas Gerais. Temos ci\u00eancia de que o que torna cada vez mais cara a conta de energia \u00e9 a falta de investimento, \u00e9 a incapacidade de gest\u00e3o, principalmente por terem sido transformados em cabide de emprego.\r\nEntendemos que \u00e9 importante renovar. Por isso, orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\" ao texto do Relator, que permitiu o debate e foi extremamente acess\u00edvel para que propostas fossem apresentadas.\r\nInfelizmente, Presidente, \u00e0s vezes escutamos discursos raivosos no plen\u00e1rio, de pessoas que tiveram a oportunidade de fazer com que a coisa funcionasse, n\u00e3o o fizeram, e agora ficam impedindo novas ideias, novas propostas para o avan\u00e7o do Pa\u00eds e, principalmente, a gera\u00e7\u00e3o de energia mais barata para o consumidor.\r\nO Podemos orienta o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CARLOS EDUARDO, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, TABELA, M\u00c9DIA E ALTA COMPLEXIDADE AMBULATORIAL E HOSPITALAR (MAC), MUNIC\u00cdPIO, CIRURGIA ELETIVA,",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO. Apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de libera\u00e7\u00e3o de maiores recursos aos Munic\u00edpios brasileiros para enfrentamento da Covid-19 e seus efeitos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos orienta \"n\u00e3o\", mas eu gostaria de aproveitar a oportunidade para tratar de um tema de extrema relev\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu acabo de chegar do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E agrade\u00e7o aqui a recep\u00e7\u00e3o que tive l\u00e1 hoje do Secret\u00e1rio Especial do Ministro, o Sr. Carlos Eduardo, que, junto comigo, conseguiu constatar um fato important\u00edssimo. Comparando os valores da tabela do Teto MAC dos exerc\u00edcios 2020 e 2021, nota-se que houve uma redu\u00e7\u00e3o significativa de um para outro. Refletindo sobre os fatos que levaram a tal situa\u00e7\u00e3o, observa-se a interfer\u00eancia da pandemia da COVID-19 nos resultados apresentados. Ou seja, como os atendimentos aos procedimentos eletivos foram suspensos, a produ\u00e7\u00e3o destes caiu vertiginosamente.\r\nO apelo que fa\u00e7o \u00e9 para que os Munic\u00edpios n\u00e3o sejam punidos, uma vez que n\u00e3o tiveram responsabilidade sobre isso. No momento, eles necessitam de um aporte financeiro de recursos do Governo Federal. E pe\u00e7o que essa a\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o nos par\u00e2metros, para aloca\u00e7\u00e3o de recursos de emendas e de recursos extras de sa\u00fade, n\u00e3o seja balizada pelo teto do exerc\u00edcio de 2020. Certamente, adotando tal medida, S.Exa., o nosso Ministro, poder\u00e1 socorrer os Munic\u00edpios e demonstrar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com os resultados negativos, que tanto t\u00eam prejudicado a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nNa certeza da aten\u00e7\u00e3o especial do Ministro, rogo aqui a esta Casa para que todos fiquem muito atentos a isso e comuniquem aos seus Munic\u00edpios para que fa\u00e7am essa corre\u00e7\u00e3o do teto ao Minist\u00e9rio - pe\u00e7o 1 minuto para finalizar, Presidente -, para que os recursos possam chegar para o enfrentamento \u00e0 COVID e, principalmente, para que haja a retomada das cirurgias eletivas.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO Podemos orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3430/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), DISCIPLINAMENTO, INSTALA\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, NASCENTE D'\u00c1GUA, PRESERVA\u00c7\u00c3O, RECURSOS H\u00cdDRICOS, \u00c1REA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP), RESERVA LEGAL, ATIVIDADE, INTERESSE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.651, de 2012, e 14.119, de 2021, para disciplinamento da interven\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de nascentes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nPresidente, primeiro, eu queria parabeniz\u00e1-lo por estar dando esta grande contribui\u00e7\u00e3o ao nosso Pa\u00eds justamente na Semana Nacional do Meio Ambiente. Nesta oportunidade, tamb\u00e9m quero parabenizar a Deputada Leandre pela autoria do projeto, que com certeza absoluta vai ao encontro dos interesses populares e principalmente dos interesses do homem do campo.\r\nRelataremos agora o \"Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, que altera dispositivos da Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012, para disciplinar a interven\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de nascentes.\r\nAutora: Deputada Leandre. \r\nRelator: Deputado Igor Timo.\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, de autoria da ilustre Deputada Leandre, pretende alterar a Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012, conhecida como Lei Florestal, com o objetivo de facilitar a recupera\u00e7\u00e3o de nascentes d'\u00e1gua. Para isso prop\u00f5e que a atividade seja classificada como de interesse social e de baixo impacto ambiental.\r\nA autora justifica a proposta fazendo men\u00e7\u00e3o \u00e0s crises de abastecimento de \u00e1gua recentemente observadas no Brasil, a programas governamentais e privados destinados \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de nascentes e \u00e0 import\u00e2ncia das nascentes para a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.\r\nA mat\u00e9ria foi distribu\u00edda \u00e0s Comiss\u00f5es de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o foi aprovada na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.\r\nFoi aprovado requerimento de urg\u00eancia, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nTendo sido a mat\u00e9ria aprovada, na forma de um substitutivo, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, n\u00e3o nos cabe nessa oportunidade opinar sobre o m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, cabe se pronunciar sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa da proposi\u00e7\u00e3o consoante o disposto no art. 32, IV, al\u00ednea 'a', do Regimento Interno desta Casa.\r\nNo exame da constitucionalidade, \u00e9 dever dessa CCJC analisar a compatibilidade das proposi\u00e7\u00f5es com as regras constitucionais de compet\u00eancia legislativa, de iniciativa das leis, de reserva de esp\u00e9cie normativa e com os princ\u00edpios e regras constitucionais materiais.\r\nSob a perspectiva da constitucionalidade formal, a proposi\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise \u00e9 compat\u00edvel com as regras constitucionais de compet\u00eancia legislativa, de iniciativa das leis e da reserva de esp\u00e9cie normativa.\r\nO referido projeto est\u00e1 de acordo com o disposto no art. 24, VI, da Lei Maior, que atribui compet\u00eancia concorrente \u00e0 Uni\u00e3o para legislar sobre prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Ademais, a iniciativa legislativa da mat\u00e9ria em quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 constitucionalmente reservada a \u00f3rg\u00e3o ou entidade espec\u00edfica, sendo leg\u00edtima, portanto, a iniciativa parlamentar derivada da compet\u00eancia legislativa geral fixada no art. 61, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Deve-se registrar, ainda, que a disciplina legislativa da mat\u00e9ria por meio de lei ordin\u00e1ria coaduna-se com o arqu\u00e9tipo constitucional e com o ordenamento jur\u00eddico vigente, uma vez que a proposi\u00e7\u00e3o modifica disposi\u00e7\u00f5es j\u00e1 consignadas em legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitucionalidade material, n\u00e3o vislumbramos nenhuma incompatibilidade com o texto constitucional. Na verdade, as modifica\u00e7\u00f5es propostas buscam dar efetividade aos mandamentos constitucionais de prote\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\nNo que toca \u00e0 juridicidade, observa-se que a mat\u00e9ria do projeto e do substitutivo da CDMADS em nenhum momento atropelam os princ\u00edpios gerais do Direito que informam o sistema jur\u00eddico p\u00e1trio. Eis por que s\u00e3o ambas as proposi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.\r\nNo que concerne \u00e0 t\u00e9cnica e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o legislativa, conclui-se que se observaram na feitura das proposi\u00e7\u00f5es aqui analisadas as imposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1995. Ademais, as inova\u00e7\u00f5es carreadas s\u00e3o providas dos atributos de clareza, coes\u00e3o e coer\u00eancia necess\u00e1rios \u00e0 adequada interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o normativa. Elas s\u00e3o, desse modo, de boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nII.1 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, o nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 3.430, 2019.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 19 de maio de 2021.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3430/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), DISCIPLINAMENTO, INSTALA\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, NASCENTE D'\u00c1GUA, PRESERVA\u00c7\u00c3O, RECURSOS H\u00cdDRICOS, \u00c1REA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP), RESERVA LEGAL, ATIVIDADE, INTERESSE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.651, de 2012, e 14.119, de 2021, para disciplinamento da interven\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de nascentes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (Bloco/PODE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como o relat\u00f3rio j\u00e1 foi apresentado, queria pedir a V.Exa. licen\u00e7a para seguir direto para a conclus\u00e3o, para darmos celeridade ao nosso processo.(Pausa.)\r\n\"Ante o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 4, 5 e 6, na forma da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, e pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 3.\"\r\nQueria deixar claro, Presidente, que a Emenda n\u00ba 3 \u00e9 de suma relev\u00e2ncia. Fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o ao meu conterr\u00e2neo, da nossa querida e amada Minas Gerais, o Deputado Z\u00e9 Vitor, que apresentou um tema que n\u00f3s entendemos que n\u00e3o \u00e9 apropriado, mas que \u00e9 muito importante e deve, sim, ser discutido em momento oportuno. Trata-se de uma mat\u00e9ria estranha ao tema que est\u00e1 sendo discutido agora, que trata da preserva\u00e7\u00e3o, ou melhor, da reserva de \u00e1gua.\r\n\"A mat\u00e9ria \u00e9 inegavelmente relevante, do ponto de vista social e econ\u00f4mico, e merece ser amplamente discutida nesta Casa. Outrossim, na medida em que demanda a supress\u00e3o de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, ela tem tamb\u00e9m profundas implica\u00e7\u00f5es de ordem ambiental que precisam ser cuidadosamente avaliadas. De sorte que, no nosso entendimento, sua aprova\u00e7\u00e3o deve ser precedida de uma ampla discuss\u00e3o, envolvendo todos os setores pertinentes, o que a Casa n\u00e3o logrou realizar ainda, e n\u00e3o nos parece poss\u00edvel fazer no \u00e2mbito de um debate que transcorre em regime de urg\u00eancia.\"\r\nPortanto, conclu\u00edmos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto na condi\u00e7\u00e3o na qual se encontra, tendo as Emendas n\u00bas 1, 2 , 4, 5 e 6 sido aceitas.\r\nConclu\u00eddo, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\".\r\nEu trago uma informa\u00e7\u00e3o muito relevante. A nossa Universidade Federal de Minas Gerais est\u00e1 com as pesquisas muito avan\u00e7adas para a produ\u00e7\u00e3o da vacina nacional. N\u00f3s temos hoje uma f\u00e1brica de vacinas veterin\u00e1rias na cidade de Juatuba, bem pr\u00f3xima \u00e0 capital mineira, onde n\u00f3s pretendemos tamb\u00e9m produzir vacina. Minas Gerais tem um posicionamento estrat\u00e9gico para o nosso Pa\u00eds, encontrando-se no centro da Regi\u00e3o Sudeste, a mais populosa.\r\nCom certeza absoluta, os mineiros ter\u00e3o uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande em ajudar a produzir vacina para toda a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Podemos orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, PRINC\u00cdPIOS, DIREITOS, PACIENTE, FAVOR\u00c1VEL. \r\nEDUARDO BRAIDE, PREFEITO, S\u00c3O LU\u00cdS (MA), GEST\u00c3O, ELOGIO, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Eduardo Braide, da Capital S\u00e3o Lu\u00eds, Estado do Maranh\u00e3o. Vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o ludovicense contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria acrescentar o tempo de L\u00edder, para que eu possa fazer refer\u00eancia ao nosso ex-Deputado Eduardo Braide, atual Prefeito de S\u00e3o Lu\u00eds, que foi o autor do projeto de lei.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, de autoria do ex-Deputado Eduardo Braide, do Podemos, que hoje \u00e9 atual Prefeito da Capital S\u00e3o Lu\u00eds, do Maranh\u00e3o, traz a consolida\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer, com os principais objetivos de assegurar e promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o acesso ao tratamento adequado aos pacientes; garantir o respeito, a dignidade, a cidadania e a inclus\u00e3o social das pessoas com c\u00e2ncer.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o busca solu\u00e7\u00f5es para as dificuldades enfrentadas pelos pacientes com c\u00e2ncer. Cria um marco regulat\u00f3rio para subsidiar a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no enfrentamento da doen\u00e7a, destacando a import\u00e2ncia do diagn\u00f3stico precoce. S\u00e3o trazidos como princ\u00edpios a busca pelo tratamento precoce e humanizado, o est\u00edmulo \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e o acesso a informa\u00e7\u00f5es claras pelos pacientes. Ressalta a import\u00e2ncia do papel do Estado no atendimento devido \u00e0s pessoas com c\u00e2ncer, inclusive na garantia do fornecimento de medicamentos comprovadamente eficazes, pr\u00f3teses e demais recursos necess\u00e1rios ao tratamento e \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com c\u00e2ncer.\r\nParabenizo, portanto, a iniciativa do ex-Deputado Eduardo Braide, que contribuiu para o acesso \u00e0 sa\u00fade das pessoas com c\u00e2ncer.\r\nN\u00e3o poderia deixar de destacar a gest\u00e3o que Braide vem fazendo \u00e0 frente da Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds. Sua preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade, refletida no PL n\u00ba 1.605, de 2019, que traz o Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer, manifesta-se tamb\u00e9m em a\u00e7\u00f5es concretas realizadas por sua gest\u00e3o na Capital S\u00e3o Lu\u00eds. O Prefeito Eduardo Braide tem se mobilizado para revitalizar a cidade, os seus pontos tur\u00edsticos, e levar mais qualidade de vida para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA cidade se destaca com a campanha de vacina\u00e7\u00e3o em massa. \u00c9 uma das primeiras cidades brasileiras a iniciar a vacina\u00e7\u00e3o em grupos acima de 24 anos de idade. E est\u00e1 anunciada a vacina\u00e7\u00e3o para jovens a partir de 18 anos para a pr\u00f3xima semana. S\u00e3o realizados mutir\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o na cidade, que j\u00e1 aplicaram mais de 500 mil doses. \r\nO acesso \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica de qualidade j\u00e1 \u00e9 realidade na gest\u00e3o do Prefeito Eduardo Braide em 6 meses \u00e0 frente da Capital S\u00e3o Lu\u00eds, o que nos mostra o compromisso do Podemos em levar sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Arthur Lira por atender ao nosso pedido na reuni\u00e3o de L\u00edderes e incluir essa proposi\u00e7\u00e3o na pauta. Conto com o apoio de todos os nobres colegas na aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nEsse projeto, para mim, Sr. Presidente, \u00e9 simb\u00f3lico, porque este ano eu perdi a minha irm\u00e3, de 37 anos de idade, para um c\u00e2ncer, depois de 7 anos de luta, enfrentando essa maligna doen\u00e7a. Espero que outras fam\u00edlias brasileiras n\u00e3o passem pela perda que eu passei.\r\nConto com o apoio de todos e que Deus nos aben\u00e7oe nessa miss\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, PRESCRI\u00c7\u00c3O, RESSARCIMENTO, FAZENDA P\u00daBLICA, NEPOTISMO, ABSOLVI\u00c7\u00c3O, CRIME.\r\nPEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares em nome da Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos. Aperfei\u00e7oamento do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, a respeito da altera\u00e7\u00e3o de dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com vista \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso de crimes comuns. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa, especialmente quanto \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de supersal\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na sua pessoa, cumprimento os demais Parlamentares e falo da satisfa\u00e7\u00e3o de termos uma mulher presidindo os trabalhos desta Casa neste momento. Eu sou um grande entusiasta da participa\u00e7\u00e3o da mulher na vida p\u00fablica. E isso deixa muito claro que o lugar de mulher \u00e9 onde ela quiser.\r\nSra. Presidente, ontem houve uma vota\u00e7\u00e3o muito importante nesta Casa sobre um tema muito caro, em especial para o nosso partido, o Podemos: o projeto de lei sobre a Lei de Improbidade Administrativa. Esse projeto apresentado por um Parlamentar do partido, o nosso querido e respeitado Parlamentar Roberto de Lucena, do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nE n\u00e3o poder\u00edamos deixar de fazer alguns apontamentos. Sabemos que na vida p\u00fablica muitas vezes n\u00e3o \u00e9 o que se quer, mas o que se pode e o que se conquista. Alguns avan\u00e7os foram conquistados, mas outros foram deixados de lado. Temos que apontar na dire\u00e7\u00e3o certa, para que esses avan\u00e7os possam ser corrigidos enquanto ainda h\u00e1 tempo. \r\nDentre os pontos que acreditamos que precisam ser efetivamente corrigidos, o primeiro \u00e9 a prescri\u00e7\u00e3o do ressarcimento ao Er\u00e1rio de recursos oriundos de improbidade, que hoje \u00e9 imprescrit\u00edvel. Infelizmente, o Relator retirou essa garantia. O segundo \u00e9 o nepotismo. Colocaram uma brecha para a contrata\u00e7\u00e3o de parentes com capacidade t\u00e9cnica ou que infundado fere a lei. E, o terceiro, a pessoa que \u00e9 absolvida criminalmente por falta de provas n\u00e3o pode ser condenada por improbidade.\r\nO relat\u00f3rio foi apresentado, na sequ\u00eancia aprovado, bem como o pedido de urg\u00eancia, sem conhecimento do texto pelos Deputados.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um tema muito caro para o nosso partido, Presidente, porque o nosso partido tem nas suas bandeiras o enfrentamento \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o - talvez essa seja principal delas. Entendemos que essas mudan\u00e7as devem acontecer enquanto ainda h\u00e1 tempo. \r\nPara finalizar, Presidente, queria cobrar do nosso Presidente, que tem pautado nesta Casa as reformas importantes para o nosso Pa\u00eds, outra bandeira important\u00edssima: o fim do foro privilegiado, tamb\u00e9m um projeto apresentado por um Parlamentar do Podemos, nosso querido Senador Alvaro Dias, que j\u00e1 se encontra h\u00e1 mais de 900 dias aguardando a sua pauta. \r\nPrecisamos que esse projeto seja pautado, o nosso Presidente j\u00e1 garantiu que ser\u00e1. E contamos que com ele venha a reforma administrativa, principalmente os supersal\u00e1rios. S\u00e3o bandeiras do nosso partido que v\u00e3o ao encontro do anseio popular. Estamos juntos! Juntos n\u00f3s podemos!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 a 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos entende que o texto apresentado na C\u00e2mara \u00e9 muito melhor do que as emendas propostas pelo Senado. Todos que me antecederam aqui deixaram muito clara a quest\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores pelos portadores de necessidades especiais. As PCDs t\u00eam, sim, condi\u00e7\u00e3o adquirir ve\u00edculos que tenham valor agregado. Hoje, o valor de um carro popular j\u00e1 est\u00e1 pr\u00f3ximo do teto estabelecido. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que mantenhamos o texto desta Casa.\r\nO Podemos orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nVETO PRESIDENCIAL, PLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INCLUS\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, VALE DO MUCURI, VALE DO RIO DOCE, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a recomenda\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro, pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, de aposi\u00e7\u00e3o de veto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 125, de 2007, com vista \u00e0 inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce, no Estado de Minas Gerais, e de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 234, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos est\u00e1 orientando junto com o bloco, Presidente, mas, quanto a esta emenda, em especial, eu gostaria de parabenizar de forma extremamente satisfat\u00f3ria o nosso Relator, n\u00e3o s\u00f3 pela brilhante explica\u00e7\u00e3o que foi proferida, mas tamb\u00e9m por ter acatado a nossa proposi\u00e7\u00e3o, para que ela fosse inserida.\r\nVou falar aqui de forma muito contundente: n\u00f3s estamos tamb\u00e9m deixando o nosso desagravo ao nosso Minist\u00e9rio da Economia, que orientou o Presidente da Rep\u00fablica a vetar a inclus\u00e3o de 81 Munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais na \u00e1rea de abrang\u00eancia da SUDENE, o que certamente vai criar grande dificuldade para que esses Munic\u00edpios possam ter investimentos. \r\nO Podemos orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos ainda n\u00e3o chegou a um consenso na bancada. N\u00f3s temos o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o realmente como uma das principais bandeiras do nosso partido. \r\nAt\u00e9 que cheguemos ao consenso, o Podemos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s quer\u00edamos, primeiramente, cumprimentar e parabenizar o Relator pela busca, pelo intuito de encontrar o melhor texto, entendendo toda a diversidade e a complexidade do mesmo, mas n\u00f3s do Podemos temos essa bandeira do combate e do enfrentamento \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o como o principal estandarte do nosso partido. Seguimos literalmente aquela passagem b\u00edblica que deixa claro que \u00e0 mulher de C\u00e9sar n\u00e3o basta parecer honesta, tem que ser de fato. Ent\u00e3o, entendemos que h\u00e1 uma linha muito t\u00eanue nesse sentido. Portanto, o Podemos orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, PRINC\u00cdPIOS, DIREITOS, PACIENTE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria mais uma vez agradecer a oportunidade, agora para apresentar o parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, que institui o Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer e d\u00e1 outras provid\u00eancias, ao qual est\u00e3o apensados o Projeto de Lei n\u00ba 2.180, de 2019, e o Projeto de Lei n\u00ba 568, de 2021. O autor \u00e9 nosso colega de partido, ex-Deputado Federal e atual Prefeito de S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o. O Relator sou eu, o Deputado Igor Timo.\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a para ir direto ao voto do Relator.\r\n\"I - Voto do Relator\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foi apresentada uma emenda de Plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado Jos\u00e9 Nelto, objetiva alterar os dispositivos sobre o 'tratamento adequado' e sobre a prioridade para pessoas com c\u00e2ncer, para evitar judicializa\u00e7\u00e3o e situa\u00e7\u00f5es de prefer\u00eancia de atendimento em detrimento de doen\u00e7as mais graves.\r\nA referida emenda promove ajustes essenciais no texto, merecendo aprova\u00e7\u00e3o.\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos Parlamentares, considerando as inadequa\u00e7\u00f5es de alguns dispositivos, que poderiam causar injusti\u00e7as ou questionamento legal, optamos por realizar modifica\u00e7\u00f5es no texto, que manter\u00e1 sua ess\u00eancia de trazer dignidade aos pacientes com c\u00e2ncer.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, na forma da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da emenda de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\"\r\nAntes de encerrar a manifesta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, eu gostaria de falar da import\u00e2ncia desse marco que \u00e9 o Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer.\r\nN\u00f3s sabemos muito bem que essa doen\u00e7a \u00e9 um problema que v\u00e1rias fam\u00edlias do Pa\u00eds enfrentam. Eu tive a infelicidade este ano de perder a minha irm\u00e3 para o c\u00e2ncer depois de uma luta de 7 anos. E n\u00f3s sabemos que esse projeto trar\u00e1 dignidade de fato \u00e0s fam\u00edlias, porque essa doen\u00e7a n\u00e3o acomete s\u00f3 o enfermo, mas tamb\u00e9m toda a fam\u00edlia, que o acompanha nas suas radioterapias, quimioterapias, enfim, em todo o tratamento.\r\nN\u00f3s temos a convic\u00e7\u00e3o de que esse estatuto ser\u00e1 um marco, trar\u00e1 diretrizes para pol\u00edticas p\u00fablicas que hoje se encontram soltas pelo Pa\u00eds e a partir de agora se tornar\u00e3o uma obrigatoriedade para os Munic\u00edpios, para os Estados e para a Uni\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade e pe\u00e7o encarecidamente o apoio de todos para que o projeto seja aprovado nesta Casa.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe nessa miss\u00e3o, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, APROVA\u00c7\u00c3O, EDUARDO BRAIDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, IGOR TIMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia, aos Parlamentares e \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Congratula\u00e7\u00f5es ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, ex-Deputado Eduardo Braide.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria inicialmente agradecer a V.Exa., mas tamb\u00e9m a todos os Parlamentares, que aprovaram por unanimidade esse marco no enfrentamento ao c\u00e2ncer no nosso Pa\u00eds. O estatuto, sem sombra de d\u00favida, trar\u00e1 dignidade a todos que carecem de tratamento e principalmente aos seus familiares, que ter\u00e3o a clareza dos seus direitos e dos seus deveres.\r\nAgrade\u00e7o imensamente o apoio do Governo e o apoio da equipe t\u00e9cnica que presta assessoria \u00e0 Lideran\u00e7a do nosso partido Podemos. Agrade\u00e7o ao nosso Presidente, o Prefeito de S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o, Eduardo Braide, pela sensibilidade e proposi\u00e7\u00e3o do estatuto. Agrade\u00e7o, enfim, a todos os Parlamentares, dentre eles os que atuam na \u00e1rea m\u00e9dica.\r\nO Brasil venceu hoje. Foi, mais uma vez, uma grande vit\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6330/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS PLANOS DE SA\u00daDE, AMPLIA\u00c7\u00c3O, TRATAMENTO M\u00c9DICO, MEDICAMENTO ANTINEOPL\u00c1SICO, MEDICAMENTO DE USO ORAL, USU\u00c1RIO, PLANO DE SA\u00daDE, DEFESA. \r\nPL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Alcance social do Projeto de Lei n\u00ba 6.330, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.656, de 1998, (Lei dos Planos de Sa\u00fade), para amplia\u00e7\u00e3o do acesso a tratamentos antineopl\u00e1sicos domiciliares de uso oral, pelos usu\u00e1rios de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ressalvado o destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ontem foi um dia muito especial na hist\u00f3ria desta Casa. N\u00f3s tivemos a oportunidade de aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, que institui o Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer, projeto este que tive a honra e a confian\u00e7a do Presidente para relatar. \r\nHoje, menos de 24 horas depois, temos novamente a felicidade de vir a este plen\u00e1rio para falar de um projeto de autoria tamb\u00e9m da nossa bancada do Podemos, agora na figura do Senador Reguffe, o Projeto de Lei n\u00ba 6.330, de 2019. \u00c9 outra proposta fundamental para o tratamento e atendimento aos pacientes com c\u00e2ncer. O projeto busca ampliar o acesso ao tratamento e aos medicamentos domiciliares de uso oral contra o c\u00e2ncer pelos usu\u00e1rios de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. A proposta vem trazer conforto e humanidade ao tratamento dos pacientes, que poder\u00e3o receber os medicamentos em casa.\r\nSabemos que a luta contra o c\u00e2ncer envolve muitas batalhas, os medicamentos muitas vezes s\u00e3o agressivos e interferem na locomo\u00e7\u00e3o dos pacientes.\r\nPor isso, essa proposta \u00e9 t\u00e3o fundamental, Presidente. Ela ir\u00e1 permitir que os pacientes recebam em casa os seus medicamentos. O projeto ent\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 292/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, APLICA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SOMA, RECURSOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), REALIZA\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, FUNDO NACIONAL DE SA\u00daDE (FNS), FUNDO DE SA\u00daDE, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 38 da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade.\r\nAntes de proferir o voto, gostaria de fazer uma observa\u00e7\u00e3o muito importante.\r\nEste \u00e9 um tema muito caro para a sa\u00fade do nosso Pa\u00eds, e temos nas bandeiras do nosso partido, o Podemos, uma defesa muito firme nesse sentido.\r\nQuero parabenizar o Deputado Lucas Vergilio pela sua sensibilidade em apresentar um PDL que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para fazer corre\u00e7\u00e3o de um equ\u00edvoco que est\u00e1 sendo cometido pelo nosso Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nEstive l\u00e1 pessoalmente, no dia 20 de maio, levando ao conhecimento do Ministro essa situa\u00e7\u00e3o, Deputado Lucas Vergilio. E, honestamente falando, retornei novamente esta semana para tratar do mesmo assunto. Depois de tanto tempo esperando que essa corre\u00e7\u00e3o fosse feita pelo Minist\u00e9rio, para minha surpresa, ela n\u00e3o foi feita, exigindo deste Plen\u00e1rio, deste Parlamento, que atuasse para que pud\u00e9ssemos garantir ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade os recursos necess\u00e1rios para a manuten\u00e7\u00e3o das nossas cirurgias eletivas e dos nossos atendimentos b\u00e1sicos.\r\nEsta Casa, mais uma vez, atua, de forma firme e direta, para que a sa\u00fade seja garantida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s que agora, na semana passada, conseguimos a aprova\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer, e que j\u00e1 foi ao Senado, precisamos garantir recursos para que as pol\u00edticas p\u00fablicas sejam implementadas no nosso Pa\u00eds. Por isso \u00e9 fundamental que esse PDL seja aprovado aqui hoje. S\u00f3 essa a\u00e7\u00e3o vai garantir que os limites sejam majorados, permitindo que as nossas emendas impositivas cheguem ao seu destino final e possam atender na ponta a popula\u00e7\u00e3o que hoje anseia, de forma direta, por um tratamento adequado, principalmente no enfrentamento \u00e0 pandemia.\r\nSr. Presidente, seguindo as nossas refer\u00eancias, o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, susta os efeitos da Portaria n\u00ba 1.263, de 18 de junho de 2021, que disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares aos recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias para o Fundo Nacional de Sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios no exerc\u00edcio de 2021, sob autoria do Deputado Lucas Vergilio, do Solidariedade, e sob a nossa relatoria.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o licen\u00e7a para seguir direto ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nO Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados e a Norma Interna da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o definem que o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por meio de an\u00e1lise da conformidade da proposi\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o or\u00e7amento anual. Al\u00e9m disso, a NI/CFT prescreve que tamb\u00e9m nortear\u00e3o a an\u00e1lise outras normas pertinentes \u00e0 receita e despesa p\u00fablicas. S\u00e3o consideradas como outras normas, especialmente, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF (Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2020).\r\n(...)\r\nO PDL 292, de 2021, de autoria do Deputado Lucas Vergilio, prop\u00f5e sustar o art. 38 do Cap\u00edtulo X da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 18 de junho de 2021, que disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares que adicionam recursos ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias do Fundo Nacional de Sa\u00fade aos fundos dos Estados, do Distrito Federal e Munic\u00edpios, no exerc\u00edcio de 2021. \r\nOs projetos de decreto legislativo que sustam os atos do Poder Executivo n\u00e3o t\u00eam implica\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, uma vez que simplesmente suspendem normas que exorbitaram do seu poder regulamentar.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, entendemos que o projeto efetivamente susta ato que exorbitou ao poder regulamentar, tendo em vista que configura uma forma de impedir a execu\u00e7\u00e3o de emendas impositivas previstas no art. 166, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao estabelecer limites incompat\u00edveis para a execu\u00e7\u00e3o das despesas alocadas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nO projeto de decreto legislativo est\u00e1 redigido nos moldes das normas constitucionais, legais e regimentais. Portanto, sem obje\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nAssim, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, no m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do decreto, e pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, e, no m\u00e9rito pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021\".\r\nPresidente, rogo a esta Casa que atuemos de forma direta, garantindo esses recursos. Eu tive o cuidado de fazer um breve levantamento, em nosso Estado de Minas Gerais. Considerei simplesmente metade do nosso Estado, aproximadamente 450 Munic\u00edpios. O d\u00e9ficit financeiro no teto para esses 450 Munic\u00edpios \u00e9 de aproximadamente 150 milh\u00f5es de reais, uma m\u00e9dia que supera 300 mil reais por Munic\u00edpio. \r\n\u00c9 fundamental que esse PDL seja aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, com essa corre\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o a todos os Parlamentares o voto a favor desta mat\u00e9ria.\r\nParab\u00e9ns ao nosso propositor Deputado Lucas Vergilio pela sua sensibilidade!\r\nDeputado Lucas Vergilio, h\u00e1 mais de 30 dias estamos lutando por isso, junto ao Minist\u00e9rio. J\u00e1 que ele n\u00e3o atuou, vamos atuar nesta Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 292/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 38 da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou orientar pelo partido e gostaria de aproveitar a oportunidade para fazer um breve esclarecimento. Eu ouvi atentamente os Parlamentares que se manifestaram e gostaria de deixar claro que o que est\u00e1 sendo feito aqui \u00e9 justamente a permiss\u00e3o para uma repara\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 sendo cometido. \r\nVou dar um exemplo a esta Casa. As cirurgias eletivas foram suspensas em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, e n\u00f3s tivemos um aumento de mais de 20% no sistema de sa\u00fade em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. Prestem bem aten\u00e7\u00e3o: as pessoas que n\u00e3o fizeram a sua cirurgia de catarata, por exemplo, n\u00e3o deixaram de ter a necessidade de faz\u00ea-la em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. Mas ela foi suspensa. Elas n\u00e3o tiveram acesso a isso. E mais: como o sistema n\u00e3o foi alimentado, o consumo n\u00e3o foi realizado, o teto foi minorado. E hoje eles n\u00e3o t\u00eam recursos para realizar essas cirurgias.\r\nVou dar um exemplo da minha cidade natal, que teve um decremento de quase 200% no seu teto. Ela iria receber quase 300 mil reais, mas passou a receber 90 mil reais. O valor de decr\u00e9scimo \u00e9 um absurdo! \u00c9 isso o que precisa ser corrigido! N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de liberar recursos para a sa\u00fade sem controle n\u00e3o, muito pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s estamos pedindo que os tetos sejam mantidos.\r\nHouve a necessidade de um atendimento que n\u00e3o foi realizado em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, mas ele ainda existe e precisa acontecer.\r\nN\u00f3s que estamos tentando auxiliar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade a realizar os seus atendimentos b\u00e1sicos estamos impossibilitados de faz\u00ea-lo, porque n\u00e3o h\u00e1 teto. \u00c9 simples assim. N\u00e3o h\u00e1 muito o que discutir. Voc\u00ea n\u00e3o consegue aportar recursos porque n\u00e3o h\u00e1 limite para que isso seja feito.\r\nEnt\u00e3o, o Podemos orienta \"sim\", Presidente, e pede novamente a todos os Parlamentares desta Casa que nos acompanhem, para fazermos hoje essa corre\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 292/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, APLICA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SOMA, RECURSOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), REALIZA\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, FUNDO NACIONAL DE SA\u00daDE (FNS), FUNDO DE SA\u00daDE, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, LUCAS VERG\u00cdLIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, IGOR TIMO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Lucas Verg\u00edlio pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 38 da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 por ter sido citado, Presidente, quero esclarecer ao Parlamentar que me citou o seguinte: n\u00f3s estamos aqui hoje parecendo um outdoor ambulante, em defesa justamente das causas da sa\u00fade do nosso Pa\u00eds. Estamos aqui defendendo a vacina\u00e7\u00e3o para as lactantes, estamos aqui com amor pela causa autista, porque boa parte deste Parlamento tem compromisso com o povo e se preocupa, de fato, com a popula\u00e7\u00e3o. E eu me incluo nessa boa parte.\r\nEssa corre\u00e7\u00e3o deveria ter sido feita, realmente, pelo Ministro. N\u00f3s fomos at\u00e9 ele levar a demanda e levar o problema. E, se est\u00e1 entrando em pauta agora, \u00e9 porque ela n\u00e3o foi feita em tempo h\u00e1bil. Ela est\u00e1 sendo feita a toque de caixa por isso. Quem deveria atuar no momento oportuno n\u00e3o o fez. \r\nEnt\u00e3o, parabenizo, sim, o Deputado Lucas Vergilio, que ouviu o meu clamor e prop\u00f4s o projeto. Estou tendo a honra de relat\u00e1-lo aqui para fazer uma corre\u00e7\u00e3o e levar, sim, recursos para atender a nossa popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.\r\nPROJETO DA LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, AUMENTO, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Protesto contra \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o chamado  fundo eleitoral, no processo de aprecia\u00e7\u00e3o do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, Presidente. Por tudo que j\u00e1 foi dito anteriormente, entendemos que \u00e9 de suma import\u00e2ncia seguir os padr\u00f5es que j\u00e1 s\u00e3o adotados atualmente, garantindo a seguran\u00e7a.\r\nNa oportunidade, Presidente, gostaria de (falha na transmiss\u00e3o) nossos colegas desta Casa. Temos trabalhado muito durante a pandemia. Sabemos de todo o esfor\u00e7o que esta Casa tem feito para atender os brasileiros. \r\nEntendemos, Presidente, que, num momento como este, em que n\u00f3s precisamos ter responsabilidade com os recursos p\u00fablicos, a proposta que foi apresentada hoje na LDO vai contra o anseio da popula\u00e7\u00e3o.\r\nUm recurso tr\u00eas vezes maior do que havia sido previsto anteriormente para investimentos em campanhas eleitorais n\u00e3o cai em bom-tom num momento como este. N\u00f3s entendemos que esta Casa precisa rever isso e continuar dando a grande contribui\u00e7\u00e3o que ela pretende dar a nosso Pa\u00eds.\r\nO Podemos orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta e \"n\u00e3o\" ao fund\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 2337/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  2.337, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 a primeira vez em 40 anos que n\u00f3s vamos baixar impostos em nosso Pa\u00eds. A previs\u00e3o \u00e9 de baixarmos de 15% para 2,5% para quase todas as empresas cujo regime de tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 o do lucro real ou o do lucro presumido. Al\u00e9m disso, 16 milh\u00f5es de pessoas ficar\u00e3o isentas, das 32 milh\u00f5es que hoje declaram Imposto de Renda.\r\nN\u00f3s estamos buscando, de fato, justi\u00e7a para o nosso Pa\u00eds e precisamos come\u00e7ar a fazer isso a partir de agora, baixando impostos, justamente para garantir que o Pa\u00eds se torne ainda mais atrativo para investimentos, gerando emprego e renda para nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nO Podemos orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos n\u00e3o chegou a um consenso na bancada, por isso a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pela libera\u00e7\u00e3o da bancada.\r\nMas eu n\u00e3o poderia deixar de fazer o meu posicionamento pessoal. N\u00f3s defendemos algumas privatiza\u00e7\u00f5es no nosso Pa\u00eds, sabemos da import\u00e2ncia que \u00e9 melhorar a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, mas n\u00f3s tamb\u00e9m precisamos assumir a responsabilidade que o Estado tem em algumas presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o.\r\nOs Correios hoje t\u00eam um papel social muito importante, principalmente nos bancos postais, que talvez sejam a \u00fanica forma que algumas cidades pequenas encontram para ter acesso a recursos. Isso se reflete de forma direta na economia local. Sem acesso a recursos, compromete os feirantes, os padeiros, os a\u00e7ougueiros, enfim. Essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s precisamos ter, e precisamos garantir que esse servi\u00e7o continue sendo prestado.\r\nPortanto, o Podemos libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos libera a bancada, Presidente. Mais uma vez, n\u00e3o houve consenso.\r\nN\u00e3o podemos deixar de falar da nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a garantia da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o principalmente nas pequenas cidades do nosso Pa\u00eds. Eu sou de uma regi\u00e3o muito humilde do Vale do Jequitinhonha, em Minas Gerais, e posso afirmar para V.Exa. que os Correios muitas vezes s\u00e3o a \u00fanica alternativa que a popula\u00e7\u00e3o dessas cidades pequenas tem de acesso ao banco postal.\r\nPor isso, fa\u00e7o aqui, mais uma vez, a minha refer\u00eancia \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com o atendimento a essas pequenas cidades do nosso Pa\u00eds. \u00c9 a \u00fanica forma que a popula\u00e7\u00e3o tem de acessar recursos, possibilitando que a economia local das cidades e o com\u00e9rcio de feirantes e pequenos empres\u00e1rios possam ser garantidos.\r\nO Podemos libera a bancada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira pelo adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido. Excel\u00eancia do trabalho realizado pelo Deputado Celso Sabino na relatoria da proposi\u00e7\u00e3o. Elogio \u00e0 Presid\u00eancia pela participa\u00e7\u00e3o no debate da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu queria parabenizar V.Exa. pelo gesto de grandeza, ao atender ao pleito de v\u00e1rios L\u00edderes e adiar para ter\u00e7a-feira esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nNa oportunidade, parabenizo o nosso Relator Celso Sabino, que est\u00e1 fazendo um trabalho brilhante, permitindo um amplo debate, aceitando sugest\u00f5es, dentro das possibilidades, e melhorando gradativamente o texto.\r\nNesta oportunidade, Sr. Presidente, quero falar que estou chegando ao plen\u00e1rio, retornando do meu hor\u00e1rio de almo\u00e7o, para contribuir com as demais vota\u00e7\u00f5es. Solicito que aguardemos a Relatora da reforma eleitoral chegar ao seu destin o, para que S.Exa. possa participar do debate de um tema em que se aprofundou bastante. N\u00e3o poder\u00edamos tirar de S.Exa. essa possibilidade de dar a grande contribui\u00e7\u00e3o de que o nosso Pa\u00eds precisa, com a reforma eleitoral. Desde j\u00e1, fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o \u00e0 grandeza o gesto de S.Exa. de sempre permitir o di\u00e1logo e aprofund\u00e1-lo, antes mesmo de traz\u00ea-lo ao Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Igor Timo",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. IGOR TIMO (PODE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\".\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de fazer uma observa\u00e7\u00e3o muito importante. Hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos discutir, para o futuro de uma na\u00e7\u00e3o, a sua matriz energ\u00e9tica. Discutir as fontes de energias renov\u00e1veis \u00e9 fundamental. Por isso o nosso apoio ao substitutivo apresentado pelo Relator, o meu conterr\u00e2neo de Minas Gerais, o Deputado Lafayette de Andrada, que fez um trabalho bel\u00edssimo, que ouviu as propostas e aprofundou-se no tema, garantindo que as fontes de energia renov\u00e1veis v\u00e3o ter, sim, a condi\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0s fontes de distribui\u00e7\u00e3o. Durante muitos anos foi criada uma dificuldade por parte das concession\u00e1rias.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 fundamental que aprovemos este projeto hoje, para alterar de forma consistente a nossa matriz energ\u00e9tica, das fontes f\u00f3sseis para as fontes renov\u00e1veis de energia, dentre elas a fotovoltaica.\r\nPresidente, no nosso Estado de Minas Gerais, nas principais regi\u00f5es mais carentes, norte e nordeste, que \u00e9 a minha regi\u00e3o de origem, a incid\u00eancia solar \u00e9 muito grande, o que vai gerar emprego e renda para as fam\u00edlias.\r\nO Podemos orienta \"sim\".\r\nParab\u00e9ns, Relator Lafayette de Andrada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]