[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "BARRAGEM, A\u00c7UDE, PIAUI.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Relato da participa\u00e7\u00e3o da oradora em comitiva destinada \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o in loco  das condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, manuten\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de barragens e a\u00e7udes no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana passada, visitei oito das principais barragens do Piau\u00ed. Nossa equipe contou com a presen\u00e7a do Senador Ciro Nogueira, do Diretor do DNOCS no Piau\u00ed, Djalma Policarpo, de prefeitos, autoridades, especialistas e t\u00e9cnicos da Defesa Civil do Estado.\r\nNosso objetivo foi verificar as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, manuten\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o dos reservat\u00f3rios. A primeira barragem a receber a visita t\u00e9cnica foi a de Petr\u00f4nio Portela, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Raimundo Nonato; em seguida, a de Ingazeiras, no Munic\u00edpio de Paulistana.\r\nA terceira barragem visitada foi a de Pedra Redonda, em Concei\u00e7\u00e3o do Canind\u00e9, que chegou a ser not\u00edcia nos \u00faltimos dias devido a uma manifesta\u00e7\u00e3o da comunidade por mais seguran\u00e7a no local. Os moradores temiam que a barragem rompesse e se transformasse numa trag\u00e9dia, semelhante ao que ocorreu recentemente na cidade de Brumadinho, em Minas Gerais.\r\nA Barragem de Bocaina, no Munic\u00edpio de mesmo nome, foi a \u00faltima do roteiro no primeiro dia de visitas.\r\nNo segundo dia, fizemos visitas t\u00e9cnicas ao A\u00e7ude Barreiras, na cidade de Fronteiras, e de Cajazeiras, em Pio IX. Depois fomos \u00e0 Barragem do Emparedado, em Campo Maior, e, por fim, visitamos a Barragem do Bezerro, em Jos\u00e9 de Freitas.\r\nFomos conhecer in loco a situa\u00e7\u00e3o das barragens e a\u00e7udes, para que sejam feitas a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o e especialmente de preven\u00e7\u00e3o de acidentes. Estamos atentos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de todas as barragens do Piau\u00ed. Vamos inclusive destinar recursos para a execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os onde h\u00e1 necessidade. No total, para esses empreendimentos foram destinados cerca de 41 milh\u00f5es de reais. \r\nEm S\u00e3o Raimundo Nonato, por exemplo, verificamos detalhadamente as condi\u00e7\u00f5es da Barragem Petr\u00f4nio Portela. Nossa equipe contou com a participa\u00e7\u00e3o do Senador Ciro Nogueira, do Deputado Estadual H\u00e9lio Isa\u00edas, da Prefeita Carmelita Castro, do Secret\u00e1rio Estadual da Defesa Civil, Raimundo Coelho, e do Coordenador Estadual do DNOCS, Djalma Policarpo.\r\nVisitamos essa barragem que receber\u00e1 recursos da ordem de 4,7 milh\u00f5es de reais, destinados por meio de emendas parlamentares apresentadas pelo Senador Ciro para a realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es capazes de garantir maior seguran\u00e7a no seu funcionamento.\r\nA Barragem Petr\u00f4nio Portela come\u00e7ou a ser constru\u00edda em 1984. Era uma antiga aspira\u00e7\u00e3o dos habitantes da regi\u00e3o. Ela propicia abastecimento de \u00e1gua a humanos e animais, bem como irriga\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o de pescado e lazer. \u00c9 um dos mais belos cart\u00f5es-postais do Munic\u00edpio de S\u00e3o Raimundo Nonato.\r\nVisitamos tamb\u00e9m a Barragem de Ingazeiras, situada no Munic\u00edpio de Paulistana. Essa barragem est\u00e1 recebendo recursos do DNOCS no valor de 326 mil reais, para investimentos em sua conserva\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.\r\nEstive no local na companhia do Senador Ciro Nogueira, do Diretor do DNOCS, Djalma Policarpo, do Deputado Mainha e dos Prefeitos Didiu, de Paulistana, F\u00e1bio, de Bet\u00e2nia do Piau\u00ed, Agenilson, de Patos do Piau\u00ed, Raimundo J\u00falio, de Queimada Nova, e Mol\u00e3o, de Acau\u00e3.\r\nJ\u00e1 em Bocaina, visitamos as obras de recupera\u00e7\u00e3o da barragem do Munic\u00edpio que est\u00e3o sendo executadas pelo DNOCS, com algo em torno de 1 milh\u00e3o de reais em recursos.\r\nEstiveram conosco o Prefeito de Bocaina, Erivelto Barros, e os Prefeitos de S\u00e3o Lu\u00eds do Piau\u00ed, Renato Pio; de Santa Cruz do Piau\u00ed, Barroso Neto; de Santana do Piau\u00ed, Maria Jos\u00e9; al\u00e9m do Vice-Prefeito de Sussuapara, Naerton Oliveira, e do suplente de Senador Gil Paraibano. Em seguida participamos da inaugura\u00e7\u00e3o de um centro de fisioterapia especializado em reabilita\u00e7\u00e3o.\r\nOutro munic\u00edpio em que estivemos foi Concei\u00e7\u00e3o do Canind\u00e9. Fui at\u00e9 a Barragem Pedra Redonda com o Senador Ciro Nogueira, o Prefeito Mirim, o Deputado Mainha, o Deputado Estadual H\u00e9lio Isa\u00edas e o Diretor do DNOCS, Djalma Policarpo. Fomos ver o funcionamento da v\u00e1lvula dispersora, que \u00e9 um dos dispositivos de seguran\u00e7a da barragem. De acordo com a Defesa Civil do Piau\u00ed, a barragem passa por manuten\u00e7\u00e3o preventiva constantemente, e n\u00e3o h\u00e1 riscos de rompimento ou vazamentos no local. Para essa barragem, o Senador Ciro Nogueira conseguiu, por meio da Secretaria de Defesa Civil, recursos da ordem de 13,2 milh\u00f5es de reais.\r\nEstive ainda no A\u00e7ude Barreiras, em Fronteiras, na companhia do Senador Ciro, da Prefeita Maria Jos\u00e9, dos Deputados Mainha e Firmino Paulo e do Diretor do DNOCS, Djalma Policarpo. Assinamos a ordem de servi\u00e7o para o in\u00edcio das obras de manuten\u00e7\u00e3o dessa barragem que \u00e9 muito importante para toda a regi\u00e3o.\r\nNo A\u00e7ude Cajazeiras, em Pio IX, encerramos a primeira etapa das visitas \u00e0s principais barragens do Piau\u00ed. Esse a\u00e7ude precisa de uma aten\u00e7\u00e3o especial, e o DNOCS j\u00e1 assegurou o in\u00edcio das obras de manuten\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o. Juntamente com a Prefeita Regina Coeli e de lideran\u00e7as da regi\u00e3o, o Senador Ciro Nogueira e eu participamos da entrega de ve\u00edculos que ser\u00e3o usados pela Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio.\r\nDando continuidade \u00e0s visitas t\u00e9cnicas, fomos ainda \u00e0 Barragem do Emparedado, em Campo Maior. Estive l\u00e1 na companhia do Senador Ciro Nogueira, dos Deputados Estaduais Firmino Paulo e Fernando Monteiro, do Prefeito Ribinha, da Vice-Prefeita Li\u00e9ge, do Diretor do DNOCS e de equipes da Defesa Civil.\r\nPara encerrar esse primeiro ciclo de vistorias t\u00e9cnicas, fomos at\u00e9 o Munic\u00edpio de Jos\u00e9 de Freitas verificar as condi\u00e7\u00f5es de funcionamento da Barragem do Bezerro, onde ser\u00e1 feita uma grande obra para garantir a seguran\u00e7a e a total recupera\u00e7\u00e3o do empreendimento, em que, no ano passado, houve uma amea\u00e7a de rompimento.\r\n\u00c9 fundamental acompanhar de perto a situa\u00e7\u00e3o das barragens do Piau\u00ed para prevenir acidentes. Continuaremos atentos, cobrando as a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de funcionamento e da seguran\u00e7a das barragens do nosso Estado.\r\nNosso papel, como Parlamentares, n\u00e3o \u00e9 o de apenas conseguir recursos para viabilizar as obras necess\u00e1rias ao desenvolvimento do Estado. Temos tamb\u00e9m a obriga\u00e7\u00e3o de acompanhar, num trabalho constante, o andamento desses empreendimentos.\r\nA nossa luta \u00e9 permanente. Queremos assegurar que seja poss\u00edvel realizar, quando necess\u00e1rio, as melhorias imprescind\u00edveis para garantir a seguran\u00e7a dessas benfeitorias e proteger, assim, o meio ambiente e a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO nosso esfor\u00e7o \u00e9 no sentido de ajudar o Piau\u00ed a prosperar cada vez mais, sempre com a preocupa\u00e7\u00e3o de seguir na trilha do desenvolvimento justo, equilibrado e sustent\u00e1vel, da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para os piauienses e da prote\u00e7\u00e3o da natureza.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, REDU\u00c7\u00c3O, REPRESENTA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O, A CI\u00caNCIA E A CULTURA (UNESCO).",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Sub-representa\u00e7\u00e3o das mulheres na \u00e1rea de ci\u00eancias exatas, segundo dados divulgados pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura - UNESCO.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, gostaria de registrar, nesta Casa, um alerta importante das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nSegundo dados da UNESCO - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura, as mulheres continuam sub-representadas no campo das ci\u00eancias exatas.\r\nDe acordo com a UNESCO, menos de um ter\u00e7o das estudantes do sexo feminino do mundo escolhe assuntos relacionados a ci\u00eancia, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica no ensino superior, enquanto apenas um ter\u00e7o escolhe assuntos ligados \u00e0s novas tecnologias. Ou seja, mulheres e meninas continuam sendo desencorajadas a trabalhar na \u00e1rea das ci\u00eancias exatas, o que \u00e9 muito ruim para o progresso do mundo.\r\nConforme dados da ONU, 90% dos empregos do futuro exigir\u00e3o alguma forma de habilidade em novas tecnologias.\r\nAs categorias de empregos que mais crescem est\u00e3o relacionadas a ci\u00eancia, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica, salienta reportagem publicada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil.\r\nA intelig\u00eancia artificial, por exemplo, est\u00e1 se tornando um campo cada vez mais importante. Mas, segundo relat\u00f3rio recente do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, apenas 22% dos profissionais de intelig\u00eancia artificial em todo o mundo s\u00e3o mulheres.\r\nH\u00e1 diversas raz\u00f5es para as desigualdades de g\u00eanero nas ci\u00eancias, passando pela prioriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o de homens, preconceitos e estere\u00f3tipos de g\u00eanero, at\u00e9 a desigualdade digital global, que afeta desproporcionalmente mulheres e meninas, relata a mat\u00e9ria veiculada no site da ONU.\r\nA hist\u00f3ria est\u00e1 repleta de exemplos de mulheres brilhantes que deram sua contribui\u00e7\u00e3o ao avan\u00e7o cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico em todo o mundo. \u00c9 o caso da cientista polonesa do ramo da radioatividade Marie Curie, da pioneira da computa\u00e7\u00e3o Ada Lovelace, da cientista da NASA Katherine Johnson e de diversas outras cujos trabalhos continuam sendo esquecidos.\r\nA tradi\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia cient\u00edfica entre as mulheres continua nos dias de hoje, ressalta a reportagem do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nNa \u00c1frica do Sul, Kiara Nirghin desenvolveu um pol\u00edmero superabsorvente que segura centenas de vezes seu peso em \u00e1gua, quando armazenado no solo. Sua descoberta foi feita em resposta \u00e0s severas secas do pa\u00eds, as piores em mais de 45 anos. Kiara recebeu o Grande Pr\u00eamio da Feira de Ci\u00eancias do Google e foi uma das finalistas regionais dos Jovens Campe\u00f5es da Terra, da ONU Meio Ambiente, em 2018. Ela tem apenas 18 anos.\r\nKhayrath Mohamed Kombo \u00e9 ainda mais jovem. Aos 15, a jovem de Dar-es-Salaam, na Tanz\u00e2nia, se uniu a mais de 80 outras, de 34 pa\u00edses africanos, no primeiro Acampamento de Programa\u00e7\u00e3o de Addis Ababa, na Eti\u00f3pia, em agosto de 2018.\r\nO evento foi o lan\u00e7amento da Iniciativa Garotas Africanas Podem Programar, um projeto da Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Africana e da Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es, explica a mat\u00e9ria do site da ONU.\r\n\"Quando ouvi sobre o evento, fiquei animada, porque meu sonho \u00e9 aprender mais coisas e expandir meu conhecimento\", disse Khayrath, que \u00e9 a \u00fanica menina no clube de ci\u00eancias da computa\u00e7\u00e3o em sua escola.\r\nAo longo dos 4 anos do programa, cerca de 2 mil meninas ser\u00e3o treinadas como programadoras, criadoras e designers, o que possibilitar\u00e1 que elas sigam carreira acad\u00eamica ou pr\u00e1tica nessa \u00e1rea do conhecimento.\r\nNa opini\u00e3o de Lisa Harvey Smith, os obst\u00e1culos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das mulheres nas ci\u00eancias exatas est\u00e3o, aos poucos, desaparecendo. Ela \u00e9 astr\u00f4noma de forma\u00e7\u00e3o, professora de Pr\u00e1ticas em Comunica\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e embaixadora do governo da Austr\u00e1lia para mulheres em ci\u00eancia, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica.\r\nSegundo Lisa, estrat\u00e9gias como mentorias, redes e apoios corretos ajudam as mulheres a \"quebrar o teto de vidro\" e fazer \"trabalhos incr\u00edveis\".\r\nNa data de 11 de fevereiro celebra-se o Dia Internacional das Mulheres e Meninas na Ci\u00eancia, uma oportunidade para jogar luz sobre essa quest\u00e3o, conscientizando a sociedade sobre a import\u00e2ncia de haver cada vez mais mulheres trabalhando na \u00e1rea das ci\u00eancias exatas.\r\nO Secret\u00e1rio-Geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, divulgou um v\u00eddeo para marcar a data, no qual descreveu a participa\u00e7\u00e3o de mulheres e meninas na ci\u00eancia como vital para alcan\u00e7ar a Agenda 2030 para Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, \u00e0 medida que \"o mundo n\u00e3o pode perder as contribui\u00e7\u00f5es de metade de nossa popula\u00e7\u00e3o\".\r\nA ONU Mulheres, por sua vez, est\u00e1 trabalhando com o Pacto Global das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a maior iniciativa corporativa do mundo para a sustentabilidade. O objetivo \u00e9 fazer com que o setor privado se comprometa com a igualdade de g\u00eanero ao assinar os Princ\u00edpios de Empoderamento Feminino. Isso porque a diversidade de g\u00eanero ajuda as empresas a ter um melhor desempenho.\r\nPrecisamos fortalecer as estrat\u00e9gias para incentivar as mulheres a se dedicar \u00e0s ci\u00eancias, e isso come\u00e7a desde a inf\u00e2ncia, com programas educacionais capazes de preparar tanto as meninas quanto os meninos para atuar nesse campo fundamental do conhecimento, central para o avan\u00e7o da humanidade.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FOME, COMBATE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), DADOS, DESNUTRI\u00c7\u00c3O, ALIMENTA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, OBESIDADE. \r\nPOL\u00cdTICA P\u00daBLICA, COMBATE, POBREZA, DESIGUALDADE SOCIAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, ELOGIO. \r\nGOVERNO, PIAU\u00cd, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, POBREZA, INCENTIVO, AGRITULTURA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Desafio do Brasil e do mundo de combate \u00e0 fome. Import\u00e2ncia de fortalecimento das pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas e de aprimoramento dos mecanismos de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Import\u00e2ncia do papel desenvolvido pelo projeto Viva o Semi\u00e1rido na redu\u00e7\u00e3o da pobreza no meio rural do Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o combate \u00e0 fome continua sendo um dos nossos maiores desafios no Brasil e no mundo.\r\nA luta contra a pobreza e as desigualdades sociais precisa ser intensificada, ganhando novas estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es voltadas para as popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis da sociedade.\r\nAl\u00e9m de fortalecer as pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, moradia e saneamento b\u00e1sico, temos que aprimorar os mecanismos de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nDe acordo com dados da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO), a quantidade de pessoas subnutridas no mundo aumentou nos \u00faltimos 3 anos, chegando a 821 milh\u00f5es.\r\nMais de 150 milh\u00f5es de crian\u00e7as com menos de 5 anos t\u00eam problemas de crescimento porque n\u00e3o t\u00eam o suficiente para se alimentar de forma adequada.\r\nA FAO tamb\u00e9m estima que 99 milh\u00f5es de crian\u00e7as estejam abaixo do peso e que 50 milh\u00f5es estejam perdendo peso devido \u00e0 impossibilidade de adquirir comida.\r\nConflitos e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o as principais causas do aumento da desnutri\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante lembrar que o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, assinada por todos os pa\u00edses h\u00e1 mais de 70 anos. Tamb\u00e9m \u00e9 garantido em muitos instrumentos internacionais e constitui\u00e7\u00f5es nacionais. No entanto, os n\u00fameros globais da desnutri\u00e7\u00e3o mostram que muitas pessoas n\u00e3o t\u00eam acesso regular a uma dieta saud\u00e1vel, alerta a FAO.\r\nNessa batalha, outro aspecto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia: o direito a uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.\r\nO Diretor-Geral da FAO, Jos\u00e9 Graziano da Silva, disse recentemente em palestra na Faculdade de Direito da Universidade da Calif\u00f3rnia (UCLA), em Los Angeles, que \u00e9 necess\u00e1rio olhar com mais aten\u00e7\u00e3o para a epidemia de obesidade e sobrepeso no mundo, salientou reportagem publicada no site da ONU no Brasil.\r\nSegundo a Ag\u00eancia da ONU, a obesidade est\u00e1 avan\u00e7ando rapidamente, com 672 milh\u00f5es de adultos obesos em todo o mundo, conforme dados para o ano de 2017.\r\n\"Precisamos reposicionar nossos sistemas alimentares que visam apenas fornecer comida como sistemas que visam nutrir as pessoas\", afirmou Graziano durante a palestra. \"De acordo com nossos \u00faltimos n\u00fameros, a obesidade e o excesso de peso est\u00e3o crescendo mais rapidamente que a fome. \u00c9 uma epidemia. O direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel deve ser uma dimens\u00e3o fundamental para a fome zero e para o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o em si\", destacou o Chefe da FAO.\r\nSegundo Graziano, assegurar o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 mais do que ter comida suficiente sobre a mesa. Significa ensinar as pessoas a se alimentarem e a alimentarem as suas fam\u00edlias com dignidade. Equivale a garantir que todas as crian\u00e7as, em todos os lugares, tenham acesso a dietas saud\u00e1veis, para que possam alcan\u00e7ar o seu pleno potencial, frisou a mat\u00e9ria veiculada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nDurante a palestra, Graziano lembrou que conheceu pr\u00e1ticas de sucesso na Calif\u00f3rnia, no in\u00edcio dos anos 2000. Entre as pol\u00edticas no Estado que chamaram a sua aten\u00e7\u00e3o estavam os bancos de alimentos e os circuitos locais de produ\u00e7\u00e3o e consumo. Mais tarde, esses exemplos ajudaram Graziano a aprimorar a arquitetura do Programa Fome Zero no Brasil.\r\nNo encontro, Hilal Elver, Relatora Especial da ONU sobre o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, elogiou o Fome Zero. \"Tivemos v\u00e1rias pol\u00edticas positivas de alimenta\u00e7\u00e3o, garantindo o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o em todo o mundo, e isso ficou particularmente evidente na Am\u00e9rica Latina\", ressaltou a especialista, que \u00e9 integrante do Centro Resnick para Legisla\u00e7\u00e3o e Pol\u00edtica Alimentar, da UCLA.\r\nEla lembrou que o governo do Brasil, em um per\u00edodo de 15 anos, tirou 20 milh\u00f5es de cidad\u00e3os da pobreza extrema e, desde 2015, o Pa\u00eds n\u00e3o faz mais parte do Mapa da Fome da FAO, relatou a reportagem do site da ONU.\r\n\u00c9 essencial que o Brasil continue priorizando pol\u00edticas p\u00fablicas capazes de enfrentar, com determina\u00e7\u00e3o e coragem, a pobreza e as desigualdades sociais.\r\nNesse sentido, o Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 uma estrat\u00e9gia crucial, que precisa ser n\u00e3o s\u00f3 mantida como constantemente aprimorada.\r\nUm dos exemplos de a\u00e7\u00f5es que ajudam nessa jornada \u00e9 o projeto Viva o Semi\u00e1rido, uma parceria entre a Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed com o Fundo Internacional de Desenvolvimento Agr\u00edcola (FIDA).\r\nCerca de 19 mil fam\u00edlias do Piau\u00ed est\u00e3o sendo beneficiadas pelo projeto, iniciado em 2013. A a\u00e7\u00e3o conta com outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos coexecutores, como a Secretaria de Desenvolvimento Rural, a Secretaria do Trabalho e Empreendedorismo e o Instituto de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural (EMATER).\r\nO projeto tem como objetivo ajudar na redu\u00e7\u00e3o da pobreza e da extrema pobreza da popula\u00e7\u00e3o rural do Semi\u00e1rido piauiense por meio do incremento das atividades produtivas predominantes e do fortalecimento organizacional dos agricultores.\r\nO projeto atua em 89 Munic\u00edpios de 5 territ\u00f3rios do Piau\u00ed. Os investimentos s\u00e3o destinados aos planos de neg\u00f3cios voltados para as atividades da apicultura, ovinocaprinocultura, cajucultura, piscicultura, avicultura, quintais produtivos, suinocultura, mandiocultura, irriga\u00e7\u00e3o e artesanato.\r\nNa semana passada, o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Estado, Helder Jacobina, recebeu coordenadores do projeto e consultores do FIDA para saber como andam as a\u00e7\u00f5es e quando ser\u00e3o realizadas as pr\u00f3ximas etapas da iniciativa, sublinhou reportagem publicada no site da ONU.\r\n\"\u00c9 importante acompanhar, porque essa \u00e9 uma pol\u00edtica diferenciada de trabalhar a educa\u00e7\u00e3o de uma forma contextualizada, principalmente nas escolas que atendem fam\u00edlias que t\u00eam contato direto com a agricultura\", disse.\r\nA Coordenadora do componente educacional da iniciativa, a Profa. M\u00edri\u00e3 Medeiros, falou sobre as \u00faltimas atividades realizadas em 50 Munic\u00edpios. \"Estamos concluindo a segunda etapa das 100 forma\u00e7\u00f5es com os professores e, em abril, vamos iniciar os projetos produtivos, isso para que os alunos tenham essa aproxima\u00e7\u00e3o, dentro da escola, do fazer produtivo dos pais e av\u00f3s, da cultura que o semi\u00e1rido disp\u00f5e, com o cultivo de hortas e outros sistemas produtivos\".\r\nNo in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano a inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ser\u00e1 inserida no projeto. Os professores, junto com os alunos, poder\u00e3o submeter trabalhos voltados \u00e0s pr\u00e1ticas produtivas no Semi\u00e1rido a partir da experi\u00eancia deles em campo, informou a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas. \r\nOs consultores do FIDA Rodrigo Dias e Lucianna Matte disseram estar satisfeitos com o progresso das a\u00e7\u00f5es. \"Estamos saindo daqui com uma perspectiva muito boa com as a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo realizadas. Nossa \u00faltima visita ao Estado foi em setembro do ano passado e, desde ent\u00e3o, verificamos uma evolu\u00e7\u00e3o\", disse Dias, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o da iniciativa.\r\n\"A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o tem um papel muito importante no projeto, que \u00e9 trabalhar com a educa\u00e7\u00e3o contextualizada no Semi\u00e1rido\", acrescentou.\r\nO Diretor de Ensino e Aprendizagem, Ellen Gera, ressaltou a import\u00e2ncia da inclus\u00e3o do tema educa\u00e7\u00e3o no campo na Base Nacional Comum Curricular, para que seja um assunto debatido na escola desde cedo despertando assim sujeitos ativos na escola e na comunidade onde vivem.\r\nEntre o material trabalhado no projeto, os livros did\u00e1ticos v\u00e3o apresentar \u00e0s crian\u00e7as e jovens uma forma l\u00fadica de lidar com o Semi\u00e1rido, abrindo a porta para a valoriza\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o.\r\nProjetos como o Viva o Semi\u00e1rido desempenham um papel central na luta contra as desigualdades sociais na medida em que levam \u00e0s regi\u00f5es mais pobres uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es educativas para crian\u00e7as e adolescentes, de capacita\u00e7\u00e3o de profissionais e valoriza\u00e7\u00e3o dos saberes locais para que as pessoas que vivem ali tenham perspectivas concretas de estudo, trabalho e desenvolvimento pessoal.\r\nIniciativas como estas podem e devem ser disseminadas por todo o Brasil como ferramentas importantes para a supera\u00e7\u00e3o de problemas como a pobreza e a fome.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, ACOMPANHAMENTO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO.\r\nDADOS, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, F\u00d3RUM BRASILEIRO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FBSP), SAMIRA BUENO, DIRETOR, AN\u00c1LISE. \r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, AGRESSOR, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APREENS\u00c3O \r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 11239/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISCIPLINAMENTO, PROTE\u00c7\u00c3O, GESTANTE, LACTANTE, ATIVIDADE INSALUBRE, MULHER.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10712/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, ALIENA\u00c7\u00c3O PARENTAL.REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO NISE DA SILVEIRA DE BOAS PR\u00c1TICAS E INCLUS\u00c3O EM SA\u00daDE MENTAL.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddio no Pa\u00eds. Aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia de propostas priorit\u00e1rias da bancada feminina da Casa. Necessidade de fortalecimento da luta pela igualdade de g\u00eanero.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados aprovou nessa segunda-feira, dia 25 de fevereiro, a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa para acompanhar os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddio no Pa\u00eds.\r\nTrata-se, sem d\u00favida, de uma medida da maior relev\u00e2ncia. Precisamos intensificar o enfrentamento da viol\u00eancia contra mulheres e meninas.\r\nA Comiss\u00e3o visitar\u00e1 as cinco unidades federativas que mais registram esse tipo de pr\u00e1tica - S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Bahia, Mato Grosso do Sul e Distrito Federal -, informou a Deputada Fl\u00e1via Arruda, autora do requerimento, a quem parabenizo pela importante iniciativa.\r\nO colegiado investigar\u00e1 como essas unidades federativas est\u00e3o atuando, quais as pol\u00edticas p\u00fablicas implementadas e que recursos est\u00e3o sendo destinados para essas a\u00e7\u00f5es.\r\nNos \u00faltimos 12 meses, 1,6 milh\u00e3o de mulheres foram espancadas ou sofreram tentativa de estrangulamento no Brasil, enquanto 22 milh\u00f5es (37,1%) de brasileiras passaram por algum tipo de ass\u00e9dio.\r\nDentre os casos de viol\u00eancia, 42% ocorreram no ambiente dom\u00e9stico. Ap\u00f3s sofrer uma viol\u00eancia, mais da metade das mulheres (52%) n\u00e3o denunciou o agressor ou procurou ajuda.\r\nOs dados s\u00e3o de um levantamento do Datafolha feito em fevereiro, encomendado pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica - FBSP para avaliar o impacto da viol\u00eancia contra as mulheres no Brasil.\r\nDiante desses dados estarrecedores, a Diretora-Executiva do F\u00f3rum, Samira Bueno, questionou a exist\u00eancia de espa\u00e7os em que a mulher possa se sentir efetivamente segura no Pa\u00eds.\r\n\"Ela est\u00e1 sofrendo viol\u00eancia dentro de casa, a\u00ed ela pega o metr\u00f4 para ir para o trabalho, onde tamb\u00e9m vai ser assediada. Qual \u00e9 o lugar seguro, ent\u00e3o? Ele existe?\", disse Samira \u00e0 BBC News Brasil.\r\nSegundo o levantamento, grande parte das mulheres que sofreram viol\u00eancia diz que o agressor era algu\u00e9m conhecido (76,4%). As mulheres pretas e pardas s\u00e3o mais vitimadas do que as brancas; as jovens, mais do que as mais velhas.\r\nPara Samira Bueno, n\u00e3o adianta contarmos com as melhores pol\u00edticas p\u00fablicas, de puni\u00e7\u00e3o aos agressores, se essas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o incorporarem uma perspectiva de preven\u00e7\u00e3o capaz de provocar mudan\u00e7as de comportamento na sociedade.\r\nSamira afirmou o seguinte em entrevista \u00e0 BBC News Brasil:\r\nA mulher que foi espancada ficou quatro horas sofrendo agress\u00e3o e pedindo ajuda e levou quatro horas para algu\u00e9m fazer alguma coisa. Isso tudo mostra como ainda somos coniventes com a viol\u00eancia contra a mulher. S\u00e3o tantos tipos de viol\u00eancia, em tantos espa\u00e7os distintos, mas as respostas que nos s\u00e3o dadas s\u00e3o as mesmas em todo lugar.\r\nA especialista ainda ressaltou o seguinte:\r\nTemos a Lei Maria da Penha, a altera\u00e7\u00e3o na lei do estupro, a lei do feminic\u00eddio, a de importuna\u00e7\u00e3o sexual, s\u00e3o todas boas, mas a lei por si s\u00f3 n\u00e3o resolve o problema. O menino que v\u00ea o pai batendo na m\u00e3e vai bater na esposa. A menina que sofre viol\u00eancia sexual dentro de casa e muitas vezes nem sabe que aquilo \u00e9 uma viol\u00eancia. Se ouvir falar sobre isso na escola, vai identificar que talvez ela seja v\u00edtima.\r\nEssas reflex\u00f5es s\u00e3o fundamentais para nortear a nossa luta cotidiana em defesa dos direitos das mulheres.\r\nTamb\u00e9m nessa segunda-feira, dia 25 de fevereiro, a C\u00e2mara aprovou requerimentos que d\u00e3o regime de urg\u00eancia a quatro projetos escolhidos pela bancada feminina. Essas propostas poder\u00e3o ser inclu\u00eddas na pauta de vota\u00e7\u00f5es a qualquer momento.\r\nTrata-se de antecipa\u00e7\u00e3o \u00e0 semana de vota\u00e7\u00f5es em homenagem ao Dia Internacional da Mulher, celebrado em 8 de mar\u00e7o.\r\nUm dos projetos, de autoria do Deputado Alessandro Molon, do PSB do Rio de Janeiro, prev\u00ea a apreens\u00e3o de arma de fogo eventualmente registrada em nome do agressor. A medida foca o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, uma das nossas prioridades.\r\nOutra proposta, de autoria do Senado, altera as regras da reforma trabalhista sobre trabalho insalubre para gestantes ou lactantes (PL 11.239/18).\r\nHoje, a mulher pode trabalhar em \u00e1rea insalubre, a n\u00e3o ser que haja atestado m\u00e9dico contr\u00e1rio. J\u00e1 a proposta declara que apenas um atestado pode permitir o trabalho insalubre para gestantes e lactantes, mas a regra geral \u00e9 proibir esse tipo de atividade.\r\nO Plen\u00e1rio aprovou ainda urg\u00eancia para proposta da Deputada Soraya Santos, do PR do Rio de Janeiro, que condiciona os processos de aliena\u00e7\u00e3o parental a per\u00edcia (PL 10.712/18). O objetivo \u00e9 evitar que o agressor de uma mulher a ameace com perda da guarda dos filhos por aliena\u00e7\u00e3o parental se ela denunciar agress\u00f5es.\r\nTamb\u00e9m foi aprovada a urg\u00eancia ao projeto de cria\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental (PRC 331/18). A proposta foi apresentada pelo Deputado F\u00e1bio Trad, do PSD de Mato Grosso do Sul.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, precisamos fortalecer, a cada dia, a luta pela igualdade de g\u00eanero, pelo fim de todo e qualquer tipo de viol\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito. Queremos viver num Pa\u00eds verdadeiramente desenvolvido, livre, democr\u00e1tico, plural e harm\u00f4nico. E s\u00f3 vamos alcan\u00e7ar tudo isso quando os direitos femininos forem respeitados.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, REUNI\u00c3O, ENTIDADE DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A IGUALDADE DE G\u00caNERO E O EMPODERAMENTO DAS MULHERES (ONU MULHERES).",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia de temas debatidos durante reuni\u00e3o da bancada feminina na Casa com representantes da ONU Mulheres - Entidade das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Igualdade de G\u00eanero e o Empoderamento das Mulheres.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 19 de fevereiro, a Bancada Feminina da C\u00e2mara dos Deputados se reuniu com a ONU Mulheres para estreitar la\u00e7os, planejar a\u00e7\u00f5es e conhecer um pouco mais do trabalho dessa importante institui\u00e7\u00e3o.\r\nNo encontro, a representante da ONU Mulheres, Nadine Gasman, ressaltou a import\u00e2ncia do di\u00e1logo com o Parlamento brasileiro para que possamos fortalecer a luta pela igualdade de g\u00eanero.\r\nUm mundo onde mulheres e homens tenham oportunidades iguais, em todas as dimens\u00f5es, \u00e9 uma das metas dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS), estabelecidos pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas. A chamada Agenda 2030 \u00e9 uma pauta com foco no desenvolvimento social, econ\u00f4mico e ambiental.\r\nDurante a reuni\u00e3o, Nadine Gasman apresentou o programa global da ONU Mulheres e as \u00e1reas priorit\u00e1rias de atua\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds para aumento da lideran\u00e7a e participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres, governan\u00e7a para igualdade de g\u00eanero, empoderamento econ\u00f4mico, preven\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, paz e seguran\u00e7a e emerg\u00eancias humanit\u00e1rias, destacou reportagem veiculada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil.\r\nAgora que voc\u00eas est\u00e3o aqui e est\u00e3o iniciando a legislatura podem deixar um legado comum. A gente acredita na for\u00e7a de cada uma de voc\u00eas e das mulheres pol\u00edticas. A gente acredita no que cada uma de voc\u00eas pode fazer, mas a gente sabe que voc\u00eas juntas podem fazer muito mais - afirmou Nadine no encontro.\r\nA ONU Mulheres, como a entidade das Na\u00e7\u00f5es Unidas que trabalha pela igualdade de g\u00eanero e empoderamento das mulheres, traz para o Parlamento o que a organiza\u00e7\u00e3o faz e uma proposta de manter e acrescentar a parceria que temos tido com as parlamentares e os parlamentares nas legislaturas anteriores - salientou Nadine.\r\nA Bancada Feminina da C\u00e2mara dos Deputados tem atuado intensamente na defesa dos direitos das mulheres, com a\u00e7\u00f5es coordenadas com movimentos sociais, organismos internacionais, ONGs e \u00f3rg\u00e3os governamentais.\r\nPrecisamos intensificar a luta em v\u00e1rias frentes: preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade feminina, empoderamento econ\u00f4mico, amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e enfrentamento ao racismo, \u00e0 pobreza e \u00e0s desigualdades sociais, problemas que afetam, de forma ainda mais contundente, as mulheres.\r\nPortanto, manter um di\u00e1logo aberto e constante com a ONU Mulheres \u00e9 essencial para que possamos avan\u00e7ar na nossa pauta, dentro e fora do Congresso Nacional.\r\nComo Parlamentares, temos a miss\u00e3o de fortalecer essa batalha, aprovando projetos de lei capazes de assegurar os direitos femininos, fiscalizando as a\u00e7\u00f5es do Executivo e fazendo gest\u00f5es para ampliar, no Or\u00e7amento P\u00fablico, os recursos para as pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas \u00e0s mulheres.\r\nVamos seguir juntas nesse prop\u00f3sito, unindo esfor\u00e7os em torno da constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade melhor e mais justa para todas as pessoas.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA O DESENVOLVIMENTO (PNUD), TERESINA (PI), PIAU\u00cd, GOVERNO ESTADUAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Formaliza\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado do Piau\u00ed em conjunto com as Prefeituras Municipais da Regi\u00e3o Administrativa Integrada de Desenvolvimento do Polo Grande Teresina, de compromisso com a\u00e7\u00f5es do Projeto Mulheres Resilientes - Cidades Resilientes, do Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento - PNUD.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no m\u00eas em que celebramos o Dia Internacional da Mulher, gostaria de trazer uma boa not\u00edcia para esta Casa.\r\nRecentemente, o Governo do Piau\u00ed e cinco Prefeituras da Regi\u00e3o Administrativa Integrada de Desenvolvimento do Polo Grande Teresina formalizaram seu compromisso com as a\u00e7\u00f5es do projeto Mulheres Resilientes = Cidades Resilientes, do Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento (PNUD).\r\nA iniciativa envolve os munic\u00edpios de Teresina, Timon, Demerval Lob\u00e3o, Jos\u00e9 de Freitas e Naz\u00e1ria. As informa\u00e7\u00f5es foram veiculadas no site da ONU no Brasil. \r\nO projeto tem como objetivo central orientar os gestores sobre o fortalecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas a partir de uma perspectiva de g\u00eanero.\r\nA iniciativa desenvolver\u00e1, junto aos Governos Estadual e Municipais, sugest\u00f5es de estrat\u00e9gias em cinco \u00e1reas: educa\u00e7\u00e3o para o trabalho e inclus\u00e3o produtiva; enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres; promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das mulheres; melhoria da transversalidade de g\u00eanero nos equipamentos p\u00fablicos; e pol\u00edticas de cuidados para redu\u00e7\u00e3o da sobrecarga de responsabilidades concentradas nas mulheres, informou o site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nA analista de g\u00eanero e ra\u00e7a do PNUD Brasil, Ism\u00e1lia Afonso, explicou que a ideia \u00e9 que essas a\u00e7\u00f5es tenham um car\u00e1ter fomentador de pol\u00edticas p\u00fablicas: \"A partir de uma s\u00e9rie de sugest\u00f5es, as Prefeituras, o Governo do Estado e outras representa\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico na Regi\u00e3o Metropolitana v\u00e3o poder absorver as sugest\u00f5es dentro de seus instrumentos de pol\u00edticas p\u00fablicas\".\r\nO projeto Mulheres Resilientes = Cidades Resilientes, do PNUD Brasil, desenvolve iniciativas voltadas ao empoderamento econ\u00f4mico e \u00e0 autonomia financeira das mulheres piauienses.\r\nPropostas a partir de um esfor\u00e7o de diagn\u00f3stico executado pelo projeto na regi\u00e3o, que identificou desafios e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es, as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas em cidades que abrigam 1,05 milh\u00e3o do total de 1,25 milh\u00e3o de habitantes da Regi\u00e3o Metropolitana no Piau\u00ed, o que afeta positivamente todo o territ\u00f3rio e colabora para a redu\u00e7\u00e3o da pobreza, destacou o site da ONU no Brasil.\r\nTrata-se, sem d\u00favida, de uma iniciativa importante para o aprimoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0s mulheres piauienses. \r\n\u00c9 preciso incentivar a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas que tragam uma perspectiva de g\u00eanero e que possam ser implementadas de maneira transversal, estando presentes nas pol\u00edticas p\u00fablicas das mais variadas \u00e1reas.\r\nA luta pelos direitos femininos deve contar com a participa\u00e7\u00e3o de toda a sociedade. \r\nAlian\u00e7as como esta, que envolve um organismo internacional de relevo como o PNUD e Governos Estaduais e Municipais s\u00e3o de grande relev\u00e2ncia para o fortalecimento dessa batalha.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM, DIREITOS, MULHER, AUMENTO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, BRASIL, DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, INSTITUTO DE PESQUISA, F\u00d3RUM BRASILEIRO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FBSP), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BANCADA FEMININA, CONGRESSO NACIONAL, REPRESENTA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CR\u00cdTICA, MACHISMO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Intensifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher brasileira. Import\u00e2ncia da amplia\u00e7\u00e3o da representatividade feminina na pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez, celebramos o Dia Internacional da Mulher. \u00c9 sempre uma data importante, uma oportunidade para que aprofundemos os debates sobre as conquistas que obtivemos e os desafios que ainda temos pela frente.\r\nA luta pelos direitos femininos se intensifica a cada dia, ganhando mais e mais adeptos de todas as idades.\r\nEssa caminhada deve ser fortalecida ainda mais, chamando a aten\u00e7\u00e3o para as quest\u00f5es que precisamos enfrentar com muita determina\u00e7\u00e3o, coragem e vontade pol\u00edtica, como a viol\u00eancia contra as mulheres, um problema que, infelizmente, tem aumentado no Brasil.\r\nNos \u00faltimos 12 meses, 1,6 milh\u00e3o de mulheres foram espancadas ou sofreram tentativa de estrangulamento no Brasil, enquanto 22 milh\u00f5es (37,1%) de brasileiras passaram por algum tipo de ass\u00e9dio.\r\nOs dados s\u00e3o de um levantamento do Datafolha feito em fevereiro, encomendado pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FBSP) para avaliar o impacto da viol\u00eancia contra as mulheres no Brasil.\r\nA pesquisa revelou que 536 mulheres foram agredidas por hora, cerca de nove por minuto. A viol\u00eancia a partir de contato pela internet, como redes sociais e aplicativos, tamb\u00e9m cresceu.\r\nPrecisamos, portanto, intensificar nossas a\u00e7\u00f5es na preven\u00e7\u00e3o e no combate a todo e qualquer tipo de viol\u00eancia contra mulheres e meninas.\r\nN\u00f3s, da bancada feminina, temos como uma de nossas prioridades esse enfrentamento.\r\nAtuamos em v\u00e1rias frentes: aprovando projetos para aperfei\u00e7oar a nossa legisla\u00e7\u00e3o, batalhando pelo aumento dos recursos para as pol\u00edticas voltadas \u00e0s mulheres e fortalecendo inst\u00e2ncias que s\u00e3o fundamentais nessa luta, como \u00e9 o caso da Procuradoria da Mulher.\r\n\u00c9 com grande entusiasmo e esperan\u00e7a que vejo o crescimento da bancada feminina nesta legislatura.\r\nCom 78 Deputadas eleitas e 77 exercendo o mandato, esta \u00e9 a maior bancada feminina da hist\u00f3ria da C\u00e2mara.\r\nUm aumento de mais de 50% em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de Parlamentares mulheres da legislatura passada.\r\nApesar desse avan\u00e7o, ainda somos sub-representadas no Parlamento brasileiro.\r\nA nova C\u00e2mara tem 15% de mulheres na sua composi\u00e7\u00e3o. No Senado, a presen\u00e7a feminina \u00e9 ainda menor: 13% do total.\r\nNas Assembleias Legislativas, as mulheres representam 15% dos eleitos na disputa do ano passado, um aumento de 35% em rela\u00e7\u00e3o a 2014.\r\nPrecisamos, sim, comemorar essas conquistas, mas \u00e9 fundamental ter em mente que o crescimento da participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica brasileira tem se dado a passos bem lentos.\r\nTemos que reverter esse quadro. \u00c9 essencial ampliar a presen\u00e7a das mulheres nos espa\u00e7os de decis\u00e3o e poder, em todas as inst\u00e2ncias governamentais.\r\nAfinal, no Brasil, a cada dez pessoas, cinco s\u00e3o do sexo feminino. A luta pelo empoderamento das mulheres deve ser fortalecida, com a participa\u00e7\u00e3o de toda a sociedade.\r\nNossa miss\u00e3o deve ser ganhar cada vez mais cora\u00e7\u00f5es e mentes para a causa da igualdade de g\u00eanero e para a desconstru\u00e7\u00e3o da cultura do machismo, que, lamentavelmente, ainda persiste no Brasil, uma cultura que lan\u00e7a um olhar preconceituoso, que discrimina mulheres e meninas, muitas vezes, de uma forma t\u00e3o sutil que sequer percebemos.\r\nO combate a todas as vertentes do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o precisa ser constante, deve estar em todas as nossas a\u00e7\u00f5es cotidianas em defesa dos direitos das mulheres e na jornada pela constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade verdadeiramente justa e igualit\u00e1ria.\r\nQueremos um Brasil melhor para todas as pessoas, um Pa\u00eds pr\u00f3spero, democr\u00e1tico, com institui\u00e7\u00f5es consolidadas, capaz de oferecer oportunidades iguais para que mulheres e homens possam se desenvolver plenamente e, assim, dar sua contribui\u00e7\u00e3o para a melhoria da qualidade de vida de todos os brasileiros.\r\nVamos juntos nessa caminhada!\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MEDALHA MIETTA SANTIAGO, GABRIELA BARRETOS LEMOS, CIENTISTA, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, GINA VIEIRA PONTES DE ALBUQUERQUE, PROFESSORA, BEATRIZ BOHRER DO AMARAL, M\u00c9DICA, DEBORA FOGUEL, M\u00c9DICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Acerto da concess\u00e3o da Medalha Mietta Santiago \u00e0 doutora em Bioqu\u00edmica Debora Foguel; \u00e0 cientista Gabriela Barretos Lemos; \u00e0 Vereadora Marielle Franco; \u00e0 Profa. Gina Vieira Pontes de Albuquerque e \u00e0 m\u00e9dica Beatriz Bohrer do Amaral.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Medalha Mietta Santiago foi criada no ano passado para homenagear iniciativas relacionadas \u00e0 defesa dos direitos das mulheres. \u00c9 uma premia\u00e7\u00e3o importante para dar visibilidade \u00e0 luta pelas causas femininas.\r\nMietta Santiago \u00e9 o pseud\u00f4nimo de Maria Ernestina Carneiro Santiago Manso Pereira. Nascida em Varginha, em Minas Gerais, ela teve uma trajet\u00f3ria de vida muito inspiradora.\r\nDeterminada, ela questionou, por meio de um mandado de seguran\u00e7a em 1928, a proibi\u00e7\u00e3o do voto feminino no Brasil. Afirmou, na sua argumenta\u00e7\u00e3o, que isso violava a Constitui\u00e7\u00e3o ent\u00e3o vigente, que n\u00e3o vetava esse voto.\r\nConseguiu, dessa forma, o direito de votar e o de concorrer ao cargo de Deputada Federal.\r\nNeste ano de 2019, hoje, 19 de mar\u00e7o, neste plen\u00e1rio, foram agraciadas mulheres que se destacam em v\u00e1rias \u00e1reas, dando uma inestim\u00e1vel contribui\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nA doutora em Bioqu\u00edmica Debora Foguel tem se dedicado ao estudo dos mecanismos respons\u00e1veis pelo desdobramento incorreto das prote\u00ednas, que levam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias respons\u00e1veis por doen\u00e7as como Alzheimer, Parkison e Polineuropatia Amiloid\u00f3tica Familiar (PAF).\r\nA jovem cientista Gabriela Barreto Lemos desenvolveu uma pesquisa inovadora que permite a capta\u00e7\u00e3o de fotografias por meio da reprodu\u00e7\u00e3o de pequenos feixes de part\u00edculas, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de uma imagem que n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel a olho nu, como um ferimento interno no corpo humano.\r\nA Vereadora Marielle Franco, assassinada em mar\u00e7o do ano passado, no Rio de Janeiro, foi uma mulher corajosa e combativa, uma jovem lideran\u00e7a pol\u00edtica que morreu precocemente, deixando o Brasil chocado e entristecido.\r\nMilitante na \u00e1rea dos direitos humanos, Marielle atuou em organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, como a Brasil Foundation e o Centro de A\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias da Mar\u00e9 (CEASM).\r\nA ent\u00e3o Vereadora foi Coordenadora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos Humanos e Cidadania da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (ALERJ), onde prestou aux\u00edlio jur\u00eddico e psicol\u00f3gico a familiares de v\u00edtimas de homic\u00eddios ou policiais vitimados.\r\nOs respons\u00e1veis pela sua morte s\u00f3 foram presos agora, um ano depois da trag\u00e9dia. Mas a pol\u00edcia do Rio de Janeiro ainda precisa investigar mais a fundo esse crime b\u00e1rbaro, para que seja poss\u00edvel descobrir quem foram os verdadeiros mandantes do assassinato de Marielle Franco, uma mulher que \u00e9 um exemplo para as novas gera\u00e7\u00f5es.\r\nA Profa. Gina Vieira Ponte se destacou pela idealiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do Projeto Mulheres Inspiradoras. O objetivo dessa iniciativa \u00e9 discutir com os estudantes o papel da mulher na sociedade, por meio da leitura de obras de autoria feminina, estudo da biografia de grandes mulheres e din\u00e2micas com mulheres inspiradoras das comunidades dos alunos.\r\nA m\u00e9dica Beatriz Bohrer do Amaral realiza trabalho de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade feminina no diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama e da osteoporose. Ela coordena o Projeto Mulher & Sa\u00fade, que tem como miss\u00e3o informar as mulheres sobre h\u00e1bitos e cuidados necess\u00e1rios para promover a sua sa\u00fade e a de sua fam\u00edlia.\r\nParabenizo essas mulheres que trabalham intensamente para fazer a diferen\u00e7a na vida de tantos brasileiros. Todas elas s\u00e3o motivo de grande alegria e orgulho para todos n\u00f3s.\r\nSigamos em frente na luta por mais justi\u00e7a social e igualdade de direitos.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, SA\u00daDE, TRABALHADOR RURAL, AGRICULTURA, EVENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA AGRICULTURA E ALIMENTA\u00c7\u00c3O PARA A AM\u00c9RICA LATINA E O CARIBE (FAOALC), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe - FAOALC, da 4\u00aa campanha Mulheres Rurais, Mulheres com Direitos  sob o lema Pensar em igualdade, construir de forma inteligente, inovar para a mudan\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe - FAOALC lan\u00e7ou, no dia 8 de mar\u00e7o, a quarta edi\u00e7\u00e3o da campanha Mulheres Rurais, Mulheres com Direitos.\r\nO lema da iniciativa \u00e9 Pensar em igualdade, construir de forma inteligente, inovar para a mudan\u00e7a. \r\nPara a organiza\u00e7\u00e3o, \"a desigualdade de g\u00eanero e a discrimina\u00e7\u00e3o contra as mulheres \u00e9 uma das causas estruturais da pobreza rural e um dos maiores desafios para os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina e do Caribe\".\r\nSegundo a FAO, \"a pobreza rural afeta mais as mulheres do que os homens. Entre 2007 e 2014, o \u00edndice de mulheres inseridas na pobreza rural na regi\u00e3o aumentou de 108,7 para 114. Por sua vez, o \u00edndice de mulheres em extrema pobreza aumentou de 113 para 114,9 no mesmo per\u00edodo\".\r\nDe acordo com estudos da FAO, \"entre 2014 e 2016, a pobreza nas \u00e1reas rurais aumentou de 46,7% para 48,6%, enquanto a extrema pobreza rural saltou de 20% para 22,5%. N\u00fameros atualizados para 2017 estimam que isso significa que 59 milh\u00f5es de pessoas vivem na pobreza, enquanto 27 milh\u00f5es vivem sob extrema pobreza nas \u00e1reas rurais da Am\u00e9rica Latina\".\r\nTodas essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o oriundas de reportagem publicada no site da ONU no Brasil, que divulgamos neste discurso.\r\nPara incentivar as mudan\u00e7as necess\u00e1rias nesse cen\u00e1rio, a FAO e os seus parceiros convidam governos, sociedade civil, universidades e setor privado a aderir \u00e0 campanha Mulheres Rurais, Mulheres com Direitos. \"O objetivo \u00e9 compartilhar informa\u00e7\u00f5es e solu\u00e7\u00f5es inovadoras para tornar vis\u00edveis conquistas atuais e futuros desafios, visando reduzir a pobreza rural e promover a seguran\u00e7a alimentar e nutricional de mulheres rurais, ind\u00edgenas e afrodescendentes.\"\r\nDe acordo com a FAO, \"as mulheres rurais trabalham mais que os homens. Al\u00e9m do trabalho pago como produtoras ou agricultoras familiares, elas est\u00e3o encarregadas da educa\u00e7\u00e3o, dos cuidados e da alimenta\u00e7\u00e3o de seus filhos e, muitas vezes, das pessoas idosas ou em situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia. Al\u00e9m disso, explica a FAO, muitas delas realizam trabalho comunit\u00e1rio ou gerencial para alcan\u00e7ar melhorias em seu ambiente, resultando em pouco ou nenhum tempo para o merecido descanso.\r\n\"Na \u00e1rea econ\u00f4mica, as mulheres rurais t\u00eam menos acesso a recursos e servi\u00e7os produtivos, como terra, \u00e1gua e recursos n\u00e3o produtivos, como cr\u00e9dito e treinamento. No caso das mulheres ind\u00edgenas e afrodescendentes, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda mais injusta, porque a diferen\u00e7a \u00e9 maior\", dizem os especialistas da FAO.\r\nA campanha Mulheres Rurais, Mulheres com Direitos \u00e9 um trabalho colaborativo que, durante 2019, vai identificar e disseminar experi\u00eancias e conhecimento sobre o poder transformador das mulheres rurais, de descendentes de ind\u00edgenas e africanos na Am\u00e9rica Latina e no Caribe e sua contribui\u00e7\u00e3o para os desafios dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel -ODS.\r\nNeste ano, a campanha quer estimular o debate sobre os instrumentos para inova\u00e7\u00e3o na promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00eanero e no empoderamento das mulheres da Am\u00e9rica Latina e do Caribe.\r\n\u00c9 certo que a inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia oferecem oportunidades sem precedentes no mundo de hoje. Ao mesmo tempo, \"as tend\u00eancias atuais indicam que o fosso digital est\u00e1 aumentando e que as mulheres est\u00e3o sub-representadas nos campos da ci\u00eancia, tecnologia, engenharia, matem\u00e1tica e design\", ressalta a mat\u00e9ria veiculada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio trabalhar para reverter esse panorama. Para a FAO, \"\u00e9 crucial que haja abordagens inovadoras que impactem a situa\u00e7\u00e3o atual, a fim de eliminar barreiras estruturais e garantir que nenhuma mulher e nenhuma menina sejam deixadas para tr\u00e1s. Se as tend\u00eancias atuais forem mantidas, as interven\u00e7\u00f5es existentes n\u00e3o ser\u00e3o suficientes para alcan\u00e7ar um planeta com igualdade e equidade at\u00e9 2030\", diz a organiza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 fundamental ouvir o alerta da FAO, mobilizar o poder p\u00fablico, a sociedade civil e o setor privado para que, juntos, possam implementar a\u00e7\u00f5es capazes de fortalecer as mulheres do campo, combater a pobreza e as desigualdades sociais que ainda s\u00e3o um problema grave em toda a regi\u00e3o da Am\u00e9rica Latina e do Caribe.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, HOMENAGEM, DIPLOMA BERTHA LUTZ, SENADO FEDERAL, CERIM\u00d4NIA, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de cerim\u00f4nia para concess\u00e3o do Diploma Bertha Lutz a mulheres atuantes em defesa dos direitos femininos. Uni\u00e3o da bancada feminina na Casa em torno da causa da mulher brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, 26 de mar\u00e7o, aconteceu no plen\u00e1rio do Senado Federal, mais uma vez, a cerim\u00f4nia de entrega do Diploma Bertha Lutz.\r\nDesde 2001, o Senado entrega esse pr\u00eamio a pessoas que se notabilizam na caminhada pelo protagonismo feminino na sociedade brasileira.\r\nA premia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma homenagem a Bertha Lutz, precursora na luta pelo direito de voto \u00e0s mulheres, conquistado em 1932.\r\nBertha Lutz, que nasceu no ano de 1894 e morreu em 1976, \u00e9 um s\u00edmbolo do movimento feminista no Brasil.\r\nEla foi a segunda mulher a se tornar Deputada Federal na hist\u00f3ria do Pa\u00eds. A primeira foi Carlota Pereira de Queir\u00f3s.\r\nFormada em Biologia e Direito, Bertha foi a primeira mulher a integrar uma delega\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica brasileira, em 1945, na confer\u00eancia em que foi redigida a Carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nEla tamb\u00e9m integrou a delega\u00e7\u00e3o brasileira na Confer\u00eancia do Ano Internacional da Mulher, no M\u00e9xico, em 1975.\r\n\u00c9 uma grande alegria estar novamente aqui para premiar mais mulheres que se destacaram e se destacam na defesa dos direitos femininos.\r\nNeste ano, s\u00e3o 23 homenageadas, brasileiras com atua\u00e7\u00e3o nas mais variadas \u00e1reas: direito, medicina, esporte, pol\u00edtica, educa\u00e7\u00e3o, literatura, artes e m\u00fasica. \r\nParabenizo essas mulheres determinadas, corajosas, sens\u00edveis, dedicadas e entusiasmadas.\r\nAlgumas delas j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o entre n\u00f3s, mas deixaram um legado que inspira nossas a\u00e7\u00f5es cotidianas para construir uma sociedade mais igualit\u00e1ria.\r\nN\u00f3s, da bancada feminina, estamos cada vez mais unidas em torno das causas de interesse das mulheres.\r\nQueremos fortalecer essa cruzada, ganhando mais adeptos de todas as idades, homens e mulheres que est\u00e3o juntos para enfrentar o machismo, o preconceito, a discrimina\u00e7\u00e3o e a cultura de viol\u00eancia.\r\nJuntos pela equidade de g\u00eanero e pelo empoderamento feminino em todas as dimens\u00f5es.\r\nUm de nossos principais desafios \u00e9 na arena pol\u00edtica. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que conseguiremos, no futuro, que as mulheres ocupem metade das cadeiras no Congresso Nacional.\r\nAfinal, a cada 10 brasileiros, 5 s\u00e3o do sexo feminino. Mas somos sub-representadas no Parlamento, com 15% das vagas na C\u00e2mara e 13% no Senado.\r\nNossa miss\u00e3o \u00e9 pensar em a\u00e7\u00f5es mais estrat\u00e9gicas para mudar esse cen\u00e1rio, com iniciativas em v\u00e1rios campos.\r\nAprimoramento das leis, incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de secretarias estaduais e municipais de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para as mulheres, luta por mais recursos no Or\u00e7amento nas tr\u00eas inst\u00e2ncias governamentais, al\u00e9m de um trabalho forte com os partidos pol\u00edticos para que realmente formem novas lideran\u00e7as femininas e abram portas para a atua\u00e7\u00e3o delas nos espa\u00e7os internos de decis\u00e3o e poder.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, HOMEM, TRABALHO, IGUALDADE DE G\u00caNERO, FUNDO WELLCOME, PESQUISA, RESULTADO.\r\nPROGRAMA CONJUNTO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE HIV/AIDS (UNAIDS), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Dados da pesquisa Sa\u00fade Global 50/50, financiada pelo Fundo Wellcome, a respeito da igualdade de g\u00eanero em organismo internacionais de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, sete em cada dez organiza\u00e7\u00f5es globais de sa\u00fade j\u00e1 afirmaram publicamente que est\u00e3o engajadas na luta pela igualdade de g\u00eanero. Por\u00e9m, apenas metade dessas institui\u00e7\u00f5es possui pol\u00edticas voltadas para a quest\u00e3o.\r\nOs dados s\u00e3o de uma pesquisa que avaliou 198 organismos da \u00e1rea, incluindo ag\u00eancias da ONU.\r\nEm m\u00e9dia, os homens t\u00eam 50% mais chances do que as mulheres de chegar a um cargo s\u00eanior nessas institui\u00e7\u00f5es, e 72% dos diretores executivos das organiza\u00e7\u00f5es analisadas s\u00e3o homens, constatou o levantamento.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es foram veiculadas por reportagem publicada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil, a qual reproduzimos neste pronunciamento.\r\nO relat\u00f3rio sobre igualdade de g\u00eanero em organismos internacionais da \u00e1rea de sa\u00fade pede que os compromissos de muitas institui\u00e7\u00f5es sejam revertidos em a\u00e7\u00f5es concretas.\r\nSegundo a pesquisa Sa\u00fade Global 50/50, financiada pelo Fundo Wellcome, menos de um ter\u00e7o das 198 organiza\u00e7\u00f5es avaliadas possui o mesmo n\u00famero de mulheres e de homens no n\u00edvel s\u00eanior de gest\u00e3o. Em dez organismos, n\u00e3o foi encontrada nenhuma mulher numa posi\u00e7\u00e3o s\u00eanior, informou a reportagem do site da ONU.\r\nDe acordo com o relat\u00f3rio, apenas um quarto dos integrantes de conselhos diretores s\u00e3o mulheres. Os homens t\u00eam duas vezes mais chances de chegarem a essas inst\u00e2ncias de decis\u00e3o, constatou o levantamento.\r\nA pesquisa informou ainda que apenas 32% das institui\u00e7\u00f5es divulgam em meio on-line as suas pol\u00edticas para lidar com ass\u00e9dio sexual.\r\nDas quase 200 organiza\u00e7\u00f5es analisadas, s\u00f3 25 receberam as pontua\u00e7\u00f5es mais altas poss\u00edveis sobre os elementos que o relat\u00f3rio considera importantes para uma estrat\u00e9gia abrangente sobre esse tipo de viola\u00e7\u00e3o, ressalta a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nAs institui\u00e7\u00f5es analisadas incluem entidades de dez setores distintos de sa\u00fade, com sede em 28 pa\u00edses em todo o mundo. Juntos, esses organismos empregam cerca de 4,5 milh\u00f5es de pessoas.\r\nNo ranking geral sobre a promo\u00e7\u00e3o da diversidade e da igualdade de g\u00eanero no trabalho, a ONU Mulheres, o Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento (PNUD) e o Fundo de Popula\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (UNFPA) foram classificados entre os 14 organismos com pontua\u00e7\u00f5es muito altas, conforme mostrou o levantamento.\r\nO Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/AIDS (UNAIDS) entrou na lista de outras 17 organiza\u00e7\u00f5es com pontua\u00e7\u00e3o alta.\r\nO relat\u00f3rio ressalta, por\u00e9m, que, mesmo entre os organismos que t\u00eam bom desempenho, ainda h\u00e1 a necessidade de as organiza\u00e7\u00f5es cumprirem e aplicarem as suas pol\u00edticas de igualdade, n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o.\r\nEm discurso no evento de lan\u00e7amento do relat\u00f3rio, realizado na Eti\u00f3pia, o Diretor Executivo do UNAIDS, Michel Sidib\u00e9, disse que \"\u00e9 uma afronta que, em m\u00e9dia, as mulheres ganhem 20% menos que os homens sem nenhuma raz\u00e3o al\u00e9m do g\u00eanero\".\r\n\"As mulheres continuam a ser deixadas para tr\u00e1s e s\u00e3o mais propensas a sofrer ass\u00e9dio, discrimina\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o de carreira mais lenta\", pontuou o chefe do programa. Para ele, alcan\u00e7ar a igualdade de g\u00eanero \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a social.\r\nSidib\u00e9 relatou que o UNAIDS fez progressos na igualdade de g\u00eanero, mas reconheceu que h\u00e1 mais a ser feito. Segundo ele, a institui\u00e7\u00e3o aumentou a propor\u00e7\u00e3o de diretores nacionais que s\u00e3o mulheres de 26% em 2013 para 48% atualmente.\r\nO chefe da institui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m lembrou a ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica \u00fanica de licen\u00e7a parental e a expans\u00e3o do Programa de Lideran\u00e7a do UNAIDS para todas as mulheres da organiza\u00e7\u00e3o.\r\nA Presidente da Eti\u00f3pia, Sahle-Work Zewde, foi a oradora principal da cerim\u00f4nia de divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio. Na vis\u00e3o dela, \u00e9 fundamental promover a lideran\u00e7a feminina para implementar pol\u00edticas e programas em igualdade de g\u00eanero.\r\nEla \u00e9 a primeira mulher Chefe de Estado do seu pa\u00eds. Atualmente, \u00e9 a \u00fanica mulher Chefe de Estado em toda a \u00c1frica.\r\n\u00c9 importante olharmos com aten\u00e7\u00e3o para os resultados dessa pesquisa. Eles revelam que, apesar dos avan\u00e7os, ainda estamos bem longe de atingir a igualdade de oportunidades para homens e mulheres no ambiente de trabalho.\r\nPara que isso realmente aconte\u00e7a, \u00e9 preciso ir muito al\u00e9m dos discursos e da vontade de mudan\u00e7a. \u00c9 necess\u00e1rio, de fato, colocar em pr\u00e1tica pol\u00edticas que sejam capazes de promover essa igualdade.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=410&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB), CAMPANHA DA FRATERNIDADE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pela Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB, da Campanha da Fraternidade de 2019 sob o tema Fraternidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. IRACEMA PORTELLA (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, gostaria de pedir a V.Exa. que considerasse como lido o meu pronunciamento sobre a Campanha da Fraternidade de 2019, lan\u00e7ada recentemente pela CNBB - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Bispos do Brasil. \r\nNeste ano, a Campanha da Fraternidade chama a aten\u00e7\u00e3o para o tema das pol\u00edticas p\u00fablicas, a\u00e7\u00f5es e programas desenvolvidos pelo Estado para garantir os direitos que s\u00e3o previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e outras leis.\r\n\tA Igreja Cat\u00f3lica tem grande poder de mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade e, ao propor reflex\u00f5es sobre uma tem\u00e1tica t\u00e3o importante como as pol\u00edticas p\u00fablicas, certamente incentiva os brasileiros a exercerem sua cidadania de forma plena.\r\nS\u00f3 assim, seremos capazes de superar os gigantescos problemas que ainda afetam o Brasil e os brasileiros, dentre eles a pobreza e as desigualdades sociais e regionais.\r\n\tMuito obrigada. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB lan\u00e7ou a Campanha da Fraternidade de 2019.\r\nA a\u00e7\u00e3o, que se desenvolve mais intensamente no per\u00edodo da quaresma, busca sensibilizar os crist\u00e3os para quest\u00f5es relevantes da vida em sociedade.\r\nNeste ano, a Campanha da Fraternidade chama a aten\u00e7\u00e3o para o tema das pol\u00edticas p\u00fablicas, a\u00e7\u00f5es e programas desenvolvidos pelo Estado para garantir os direitos que s\u00e3o previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e outras leis. \r\nTrata-se, sem d\u00favida, de uma iniciativa fundamental. A Igreja Cat\u00f3lica tem grande poder de mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade e, ao propor reflex\u00f5es sobre uma tem\u00e1tica t\u00e3o importante como as pol\u00edticas p\u00fablicas, certamente incentiva os brasileiros a exercerem sua cidadania de forma plena.\r\nO objetivo da campanha \u00e9 estimular a participa\u00e7\u00e3o dos crist\u00e3os nas pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas em todo o Brasil, \u00e0 luz da Palavra de Deus e da doutrina social da Igreja Cat\u00f3lica.\r\nO texto-base da Campanha da Fraternidade fala, entre outros t\u00f3picos, sobre o ciclo e as etapas de uma pol\u00edtica p\u00fablica e faz a distin\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas de governo e as de Estado, bem como apresenta os canais de participa\u00e7\u00e3o social, como os conselhos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\r\nTodos os anos, a CNBB apresenta a Campanha da Fraternidade como caminho de aprofundamento da f\u00e9 crist\u00e3. \u00c9 uma atividade ampla de evangeliza\u00e7\u00e3o que pretende ajudar os brasileiros a exercerem os valores crist\u00e3os da fraternidade, da compaix\u00e3o, do amor, da solidariedade, do perd\u00e3o e da uni\u00e3o, para que possam dar uma contribui\u00e7\u00e3o concreta para a transforma\u00e7\u00e3o da sociedade em que vivem.\r\nEm 2019, a CNBB convida todos os brasileiros a percorrerem o caminho da participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o, na avalia\u00e7\u00e3o e no controle social das pol\u00edticas p\u00fablicas em todos os n\u00edveis, como forma de melhorar a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 um chamado de grande import\u00e2ncia. \u00c9 essencial que os brasileiros conhe\u00e7am melhor as pol\u00edticas p\u00fablicas implementadas nas tr\u00eas esferas governamentais: municipal, estadual e federal. \r\nA participa\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica n\u00e3o deve se limitar ao ato de votar. Essa participa\u00e7\u00e3o precisa ir muito al\u00e9m disso. A popula\u00e7\u00e3o deve acompanhar de perto todas as a\u00e7\u00f5es de seus representantes, no Executivo, no Legislativo e no Judici\u00e1rio, deve cobrar a correta aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.\r\nTemos, atualmente, v\u00e1rios mecanismos que facilitam o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e \u00e0s a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o adotadas pelo poder p\u00fablico.\r\nA sociedade precisa exigir de seus governantes uma conduta cada vez mais transparente, aberta ao di\u00e1logo e \u00e0s cr\u00edticas. S\u00f3 assim seremos capazes de superar os gigantescos problemas que ainda afetam o Brasil e os brasileiros, dentre eles a pobreza e as desigualdades sociais e regionais.\r\nVamos construir juntos uma na\u00e7\u00e3o mais justa e mais fraterna.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O DA COMISS\u00c3O SOBRE A SITUA\u00c7\u00c3O DE MULHERES (CSW63) (63:2019, NOVA IORQUE (ESTADOS UNIDOS)), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), MULHER, ACESSO, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, SEGURIDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Resultado da 63\u00aa Sess\u00e3o da Comiss\u00e3o da ONU sobre a Situa\u00e7\u00e3o das Mulheres - CSW63.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o \u00f3rg\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas que se dedica \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00eanero e ao empoderamento de mulheres finalizou, na sexta-feira, dia 22 de mar\u00e7o, sua sess\u00e3o anual com um acordo sobre formas de melhorar o acesso de mulheres e meninas a sistemas de prote\u00e7\u00e3o social, servi\u00e7os p\u00fablicos e infraestrutura sustent\u00e1vel.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de reportagem veiculada no site da ONU no Brasil, as quais divulgo neste pronunciamento.\r\nA 63\u00aa Sess\u00e3o da Comiss\u00e3o sobre a Situa\u00e7\u00e3o de Mulheres re\u00fane defensoras dos direitos femininos de todo o mundo na sede das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em Nova York.\r\nO encontro teve a dura\u00e7\u00e3o de 2 semanas, com debates, di\u00e1logos, pain\u00e9is e eventos.\r\nA sess\u00e3o foi conclu\u00edda com um forte compromisso dos pa\u00edses no sentido de assegurar que servi\u00e7os, infraestrutura e sistemas de prote\u00e7\u00e3o social sejam projetados e usados para prevenir a discrimina\u00e7\u00e3o e criar um \"campo nivelado\" para mulheres e meninas, informou a mat\u00e9ria do site da ONU.\r\nA Diretora-Executiva da ONU Mulheres, que tamb\u00e9m \u00e9 Secret\u00e1ria da Comiss\u00e3o, Phumzile Mlambo-Ngcuka, afirmou que \"esta reuni\u00e3o anual nunca foi maior ou mais significativa para mulheres e meninas do mundo\".\r\nO encontro come\u00e7ou em 11 de mar\u00e7o com discursos de uma m\u00e3e cadeirante paquistanesa, que queria visitar um parque sem ter que se preocupar com acesso para cadeiras de rodas, e de uma jovem sul-sudanesa que sonhava em ter assist\u00eancia de sa\u00fade acess\u00edvel, destacou a reportagem.\r\nEsses e outros relatos ouvidos durante a reuni\u00e3o chamam a aten\u00e7\u00e3o para alguns pontos que s\u00e3o fundamentais na luta por mais qualidade de vida para as mulheres ao redor do mundo.\r\nAcesso universal \u00e0 aposentadoria, servi\u00e7os de sa\u00fade seguros e de qualidade e transporte p\u00fablico acess\u00edvel podem melhorar a seguran\u00e7a e a independ\u00eancia financeira de mulheres. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m podem decidir se uma adolescente consegue ir \u00e0 escola e ter acesso a um banheiro, por exemplo.\r\nO resultado da sess\u00e3o, conhecido como Conclus\u00f5es Aceitas, dirige-se \u00e0s partes envolvidas, ao estabelecer medidas concretas para impulsionar a voz e a lideran\u00e7a de mulheres e meninas como benefici\u00e1rias e usu\u00e1rias de sistemas de prote\u00e7\u00e3o social, servi\u00e7os p\u00fablicos e infraestruturas sustent\u00e1veis, informou a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nNa opini\u00e3o de Phumzile, as recomenda\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o \"abrem caminho para governos participarem e investirem de forma diferente; envolvendo mulheres em di\u00e1logos pol\u00edticos e mirando iniciativas que v\u00e3o de encontro \u00e0s maiores barreiras ao empoderamento de mulheres e meninas\".\r\nSistemas de prote\u00e7\u00e3o social, servi\u00e7os p\u00fablicos e infraestruturas sustent\u00e1veis s\u00e3o centrais para que os pa\u00edses cumpram os preceitos da Declara\u00e7\u00e3o e Plataforma de Pequim para A\u00e7\u00e3o, de 1995, e da Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, adotada por l\u00edderes mundiais em 2015.\r\nNo Brasil, nossa luta \u00e9 constante, \u00e9 vigorosa e \u00e9 abra\u00e7ada por quem atua com vontade pol\u00edtica para transformar a sociedade e acertar o passo para que o Pa\u00eds seja verdadeiramente justo e democr\u00e1tico, com oportunidades iguais para mulheres e homens, sem preconceito, machismo, viol\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PARQUE NACIONAL DA SERRA DA CAPIVARA, PATRIM\u00d4NIO DA HUMANIDADE, MUSEU, PIAU\u00cd, NI\u00c8DE GUIDON, ARQUE\u00d3LOGA, REPORTAGEM, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, AUMENTO, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do Museu da Natureza, nas imedia\u00e7\u00f5es do Parque Nacional da Serra da Capivara, no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago a este plen\u00e1rio uma not\u00edcia animadora. Milh\u00f5es de anos da hist\u00f3ria do planeta j\u00e1 podem ser vistos no Museu da Natureza, uma obra em forma de espiral que est\u00e1 no meio da Caatinga, ao lado do Parque Nacional da Serra da Capivara, no sul do Piau\u00ed.\r\nO Parque Nacional Serra da Capivara \u00e9 um parque arqueol\u00f3gico, inscrito pela UNESCO na lista do Patrim\u00f4nio Mundial. Um conjunto de chapadas e vales abrigam s\u00edtios arqueol\u00f3gicos com pinturas e gravuras rupestres, al\u00e9m de outros vest\u00edgios do cotidiano de grupos pr\u00e9-hist\u00f3ricos.\r\nEsse empreendimento \u00e9 resultado do empenho da pesquisadora Ni\u00e8de Guidon, que, h\u00e1 mais de quatro d\u00e9cadas, dedica a sua vida a encontrar riquezas arqueol\u00f3gicas nessa \u00e1rea.\r\n\"A Serra da Capivara \u00e9 uma regi\u00e3o \u00fanica no mundo, e eu queria que tudo ficasse pronto para que as pesquisas continuem, para que essa maravilha da Serra da Capivara atraia turistas para c\u00e1, para garantir o desenvolvimento da regi\u00e3o\", disse Ni\u00e8de Guidon ao Jornal Nacional, da Rede Globo, que exibiu reportagem sobre o Museu da Natureza em 18 de dezembro de 2018.\r\nO museu lan\u00e7a m\u00e3o de uma s\u00e9rie de recursos audiovisuais e de interatividade. A hist\u00f3ria do universo, dos animais e da vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 narrada a partir das grandes mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.\r\n\"A ficha caiu para contar a hist\u00f3ria deste museu, no momento em que a gente entendeu que a natureza respeitava uma entidade ainda maior do que \u00e9, que era o clima. E entendendo que, a cada mudan\u00e7a clim\u00e1tica, uns seres v\u00e3o, outros seres ficam, e assim vai. E a\u00ed a gente se depara com uma conclus\u00e3o para isso, de que n\u00f3s estamos, exatamente nesse momento, vivendo mais uma mudan\u00e7a clim\u00e1tica\", afirmou Marcello Dantas, curador do museu, \u00e0 reportagem do Jornal Nacional.\r\nA mat\u00e9ria do JN mostra uma das instala\u00e7\u00f5es, onde os visitantes podem observar detalhes de animais e de plantas. Trata-se de um espa\u00e7o dedicado \u00e0 era glacial. \u00c9 dif\u00edcil de acreditar, mas o Piau\u00ed, hoje um dos Estados mais quentes do Brasil, j\u00e1 foi um lugar gelado h\u00e1 milh\u00f5es de anos.\r\nEntre as atra\u00e7\u00f5es do museu est\u00e3o f\u00f3sseis de pregui\u00e7as gigantes e de felinos dente de sabre. Os visitantes podem ainda fazer um passeio por c\u00e2nions, penhascos e apreciar a vegeta\u00e7\u00e3o do Parque Nacional da Serra da Capivara. \r\nEssa aventura torna-se bem real com a ajuda de \u00f3culos de realidade virtual e um equipamento que simula uma asa delta, mostra a reportagem do JN.\r\n\u00c9 sempre oportuno parabenizar a arque\u00f3loga Ni\u00e8de Guidon por mais esse feito extraordin\u00e1rio, fruto de anos de trabalho intenso, amor e dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa cient\u00edfica. Ni\u00e8de \u00e9 um exemplo para todos n\u00f3s. Uma mulher corajosa, competente, que coloca paix\u00e3o em tudo o que faz.\r\nGra\u00e7as a ela e a sua equipe, temos essa preciosidade preservada, que \u00e9 o Parque Nacional da Serra da Capivara, um s\u00edtio arqueol\u00f3gico fundamental para a hist\u00f3ria da humanidade.\r\nAcredito que esse museu impulsionar\u00e1 o crescimento do turismo sustent\u00e1vel na regi\u00e3o, trazendo mais desenvolvimento para o Piau\u00ed e os piauienses.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, PREFEITURA, TERESINA (PI), VIT\u00d3RIA, OLIMP\u00cdADAS, CONHECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento pela Prefeitura Municipal de Teresina, Estado do Piau\u00ed, da cartilha Cidade de Campe\u00f5es Ol\u00edmpicos do Conhecimento, a respeito do Programa Cidade Ol\u00edmpica Educacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de registrar, nesta Casa, uma iniciativa louv\u00e1vel da Prefeitura de Teresina, minha cidade natal.\r\nTrata-se da cartilha Cidade de Campe\u00f5es Ol\u00edmpicos do Conhecimento, publica\u00e7\u00e3o lan\u00e7ada recentemente e que traz um panorama geral do programa educacional criado pela Prefeitura para atender alunos com alto desempenho.\r\nMais do que um programa para preparar os estudantes da capital para as diversas olimp\u00edadas do conhecimento realizadas no Brasil, essa iniciativa salutar da Prefeitura de Teresina tem por objetivo estimular o aprimoramento das habilidades dos jovens talentos.\r\n\"O Programa Cidade Ol\u00edmpica Educacional concretiza o sonho de alunos, educadores e gestores da educa\u00e7\u00e3o como prioridade dos governantes e da sociedade e da escola p\u00fablica formadora de cidadania e sociabilidade. Publicamos sua hist\u00f3ria, possibilitando a todos que se interessam pela escola p\u00fablica de qualidade, se inteirar, em detalhes, da viv\u00eancia do olimpismo do conhecimento em Teresina, desde suas primeiras a\u00e7\u00f5es at\u00e9 seus resultados\", informa o Prefeito Firmino Filho na mensagem de introdu\u00e7\u00e3o da cartilha.\r\n\"\u00c9 um texto que nos permite uma panor\u00e2mica do Programa e, principalmente, conhecer como age o Munic\u00edpio de Teresina, por meio de sua Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, para desenvolver talentos e tornar vigorosa e vitoriosa a escola p\u00fablica. Muito nos anima, nesses dias de descren\u00e7a na a\u00e7\u00e3o do Estado, poder partilhar essas informa\u00e7\u00f5es, reconhecendo o valor do trabalho realizado por abnegados professores, dedicados pais e m\u00e3es e talentosos alunos. Esperamos que, assim como seus esfor\u00e7os, suas conquistas e sua perseveran\u00e7a nos inspiram a prosseguir na constru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e da escola p\u00fablica que desejamos, este registro motive muitos outros professores, pais, m\u00e3es, alunos e governantes\", complementa o Prefeito.\r\nA publica\u00e7\u00e3o registra a experi\u00eancia de Teresina no est\u00edmulo aos talentos dos estudantes da rede p\u00fablica.\r\nA cartilha aborda essas a\u00e7\u00f5es desde o in\u00edcio em 1999 at\u00e9 os resultados obtidos em 2018. A ideia \u00e9 tornar p\u00fablico o esfor\u00e7o da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o para oferecer oportunidades diferenciadas de aprendizagem e para favorecer o desenvolvimento de potencialidades dos alunos.\r\nO documento, que \u00e9 hist\u00f3rico, relata como os estudantes talentosos da escola p\u00fablica s\u00e3o apoiados no desenvolvimento de suas habilidades cognitivas.\r\nA cartilha tamb\u00e9m traz a hist\u00f3ria e o significado das olimp\u00edadas do conhecimento, informa sobre a participa\u00e7\u00e3o do Brasil no movimento e narra como o Munic\u00edpio de Teresina prepara seus alunos para participar dessas competi\u00e7\u00f5es.\r\n\"A ideia de preparar os alunos da Rede Municipal de Ensino para as olimp\u00edadas nacionais e internacionais surgiu em julho de 2011, quando o professor Paulo Raimundo Machado Vale assumiu a Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina. Era uma das inova\u00e7\u00f5es que desejava implementar em sua gest\u00e3o. O pensamento, conforme um dos primeiros professores do Programa, Jesus V\u00eanus Silva Costa, era 'atender alunos potencialmente talentosos e investir no seu desenvolvimento para al\u00e9m das condi\u00e7\u00f5es oferecidas no cotidiano da sala regular para concorrer em olimp\u00edadas educacionais nas \u00e1reas da Matem\u00e1tica, L\u00edngua Portuguesa, Qu\u00edmica, F\u00edsica e Astronomia'\", diz a publica\u00e7\u00e3o.\r\n\"Com isso, o Munic\u00edpio, por meio da SEMEC, que desde 1999 incentivava os alunos a exercitar seus talentos, promovendo as olimp\u00edadas municipais, possibilitava suas participa\u00e7\u00f5es nos eventos regionais e nacionais, preparava-lhes por meio das escolas e dos professores, passava a organizar turmas para prestar atendimento a alunos do 9\u00ba ano do ensino fundamental, fora do hor\u00e1rio escolar, nas \u00e1reas de Matem\u00e1tica, F\u00edsica, Qu\u00edmica e L\u00edngua Portuguesa\", afirma a cartilha.\r\nO Programa Cidade Ol\u00edmpica tem mudado a vida de muitos estudantes da rede p\u00fablica de Teresina, que passaram a ter mais disciplina, m\u00e9todo e autoconfian\u00e7a.\r\n\"Minha entrada no Programa Cidade Ol\u00edmpica Educacional me fez despertar mais ainda para o gosto pelos estudos. Passei a me interessar mais. Antes eu s\u00f3 conseguia ganhar t\u00edtulo de men\u00e7\u00e3o honrosa, agora me destaco sempre com medalhas de ouro. Agrade\u00e7o aos professores que sempre est\u00e3o me incentivando e me mostrando que sou capaz de enfrentar qualquer obst\u00e1culo\", conta Pablo Andrade, medalhista da Escola Valter Alencar.\r\n\"O Programa Cidade Ol\u00edmpica mudou a minha vida de uma maneira inimagin\u00e1vel. L\u00e1 eu aprendi muito e me ajudou a ver o mundo de outra maneira e fazer com que os sonhos acontecessem. O Cidade Ol\u00edmpica n\u00e3o \u00e9 um projeto, \u00e9 uma fam\u00edlia, que faz algo por a gente que poucas pessoas s\u00e3o capazes de fazer. L\u00e1 tem uma frase que \u00e9 sempre dita: 'voc\u00ea consegue', isso \u00e9 mais valioso que qualquer medalha. Eu guardo a farda do COE com mais orgulho do que guardo minhas medalhas\", diz Mar\u00edlia Gabriela Souza Silva, aluna de Matem\u00e1tica.\r\nAo longo dos \u00faltimos anos, o Programa Cidade Ol\u00edmpica tem colecionado casos de sucesso. Os estudantes do Programa obtiveram aprova\u00e7\u00e3o em testes seletivos para ingresso no ensino m\u00e9dio do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed e no Centro de Ensino de Tempo Integral Governador Dirceu Mendes Arcoverde, conhecido como Col\u00e9gio da Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed - 80% dos alunos do 9\u00ba ano que faziam parte do Programa, em 2016 e 2017, foram aprovados. Tiveram, ainda, aprova\u00e7\u00e3o em teste seletivo para obten\u00e7\u00e3o de bolsa de estudo em escolas privadas de ensino m\u00e9dio de Teresina e Fortaleza.\r\nO aluno Gabriel Gleke da Silva, medalhista de bronze na Olimp\u00edada Brasileira de F\u00edsica de 2015, foi convidado pelo Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos (IFSC), da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), em 2016, para participar da Escola de F\u00edsica Contempor\u00e2nea, uma atividade de extens\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o voltada para alunos talentosos do ensino m\u00e9dio interessados por essa mat\u00e9ria.\r\nAl\u00e9m disso, v\u00e1rios ex-estudantes do Programa foram aprovados, em 2017, nos processos seletivos de ingresso na Universidade Federal do Piau\u00ed e na Universidade Estadual do Piau\u00ed. Destacaram-se: Nat\u00e1lia Lima dos Santos (Qu\u00edmica/UESPI), Ayslan Douglas Nogueira de Oliveira (Direito/UESPI), Jo\u00e3o Vitor Resende Carvalho (Direito/UESPI), Rodrigo de Castro Cardoso (Engenharia El\u00e9trica/UFPI) e Bianca Maria Alencar Oliveira (Direito/UFPI).\r\nPortanto, eu gostaria de parabenizar todos os respons\u00e1veis por essa iniciativa que \u00e9 t\u00e3o importante para a vida dos jovens talentos da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o de Teresina.\r\nO Programa s\u00f3 d\u00e1 certo porque conta com o engajamento de professores, escolas, equipes da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e familiares.\r\nA cartilha publicada recentemente \u00e9 um documento valioso e certamente servir\u00e1 de inspira\u00e7\u00e3o para gestores da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios lugares do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Maior participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica e nas inst\u00e2ncias de poder.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um dos temas mais importantes na luta pelos direitos femininos \u00e9 a quest\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica. Precisamos intensificar a batalha para que as mulheres brasileiras tenham maior presen\u00e7a nos espa\u00e7os de poder e decis\u00e3o.\r\nNesta Casa, por exemplo, dos 513 Deputados, s\u00f3 77 s\u00e3o mulheres; dos 11 cargos da Mesa Diretora - incluindo os suplentes -, as Deputadas ocupam apenas 2; e, das 25 Comiss\u00f5es Permanentes, somente 4 s\u00e3o presididas por mulheres, registrou reportagem da Ag\u00eancia C\u00e2mara, publicada no dia 29 de mar\u00e7o. \r\nO Mapa Mulheres na Pol\u00edtica 2019, relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas e da Uni\u00e3o Interparlamentar divulgado neste m\u00eas, mostra que o Brasil ocupa a posi\u00e7\u00e3o 134 entre 193 pa\u00edses pesquisados no ranking de representatividade feminina no Parlamento, com 15% de participa\u00e7\u00e3o de mulheres. S\u00e3o 77 Deputadas em um total de 513 cadeiras na C\u00e2mara, e somente 12 Senadoras entre os 81 eleitos.\r\nJ\u00e1 no ranking de representatividade feminina no Governo, o Brasil ocupa apenas a posi\u00e7\u00e3o 149 em um total de 188 pa\u00edses. O atual Governo tem somente 9% de representatividade feminina, com 2 mulheres entre os 22 Ministros. A m\u00e9dia mundial \u00e9 de 20,7%, informou a mesma mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 fundamental que mais mulheres participem das inst\u00e2ncias de poder no Brasil. E isso \u00e9 importante n\u00e3o apenas para que tenhamos uma representatividade semelhante \u00e0 participa\u00e7\u00e3o feminina na sociedade brasileira, que \u00e9 de 52%. Com a maior participa\u00e7\u00e3o das mulheres na vida p\u00fablica do Pa\u00eds, teremos uma democracia muito mais s\u00f3lida e institui\u00e7\u00f5es fortalecidas.\r\nPara que possamos ampliar essa presen\u00e7a, \u00e9 preciso fazer um trabalho mais intenso junto aos partidos pol\u00edticos. Novas lideran\u00e7as femininas est\u00e3o surgindo no horizonte. Mas \u00e9 necess\u00e1rio que elas sejam acolhidas pelos partidos, que podem e devem ter um programa permanente de capacita\u00e7\u00e3o e de prepara\u00e7\u00e3o dessas mulheres para que ingressem na pol\u00edtica.\r\nInfelizmente, constatamos que o mundo da pol\u00edtica ainda \u00e9 muito masculino, e isso precisa mudar com urg\u00eancia. Com a participa\u00e7\u00e3o equ\u00e2nime de homens e mulheres na vida p\u00fablica do Pa\u00eds, teremos, com certeza, um Brasil muito melhor, mais pr\u00f3spero e justo. Lugar de mulher \u00e9 na pol\u00edtica, sim, e \u00e9 tamb\u00e9m em todos os setores da sociedade, nos espa\u00e7os que ela quiser ocupar.\r\nEssa \u00e9 a mensagem mais importante que deve ser transmitida \u00e0s meninas desde cedo.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 2010/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), SEXO FEMININO, SEXO MASCULINO, PERCENTUAL, MERCADO DE TRABALHO, DIREITO \u00c0 IGUALDADE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da garantia de direitos iguais para homens e mulheres no mercado de trabalho. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.010, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento do percentual m\u00ednimo de 30% e m\u00e1ximo de 70% a cada um dos g\u00eaneros nos cargos de ger\u00eancias e diretorias de empresas com menos de 30 empregados.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um dos temas mais importantes quando se discute equidade de g\u00eanero \u00e9 a garantia de direitos iguais para homens e mulheres no mercado de trabalho.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 j\u00e1 tem entre os direitos assegurados a todos os trabalhadores a \"proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil\".\r\nNo mesmo sentido, a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT veda que se considere \"o sexo, a idade, a cor ou situa\u00e7\u00e3o familiar como vari\u00e1vel determinante para fins de remunera\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o profissional e oportunidades de ascens\u00e3o profissional\", al\u00e9m de determinar que \"sendo id\u00eantica a fun\u00e7\u00e3o, a todo trabalho de igual valor, prestado ao mesmo empregador, no mesmo estabelecimento empresarial, corresponder\u00e1 igual sal\u00e1rio, sem distin\u00e7\u00e3o de sexo, etnia, nacionalidade ou idade\".\r\nMais recentemente, com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, foi acrescido \u00e0 CLT dispositivo prevendo que \"no caso de comprovada discrimina\u00e7\u00e3o por motivo de sexo ou etnia, o ju\u00edzo determinar\u00e1, al\u00e9m do pagamento das diferen\u00e7as salariais devidas, multa, em favor do empregado discriminado, no valor de 50% do limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social\".\r\nConstatamos que o arcabou\u00e7o legislativo brasileiro j\u00e1 possui elementos suficientes para proteger as mulheres no mercado de trabalho contra eventuais discrimina\u00e7\u00f5es.\r\nNo entanto, apesar da profus\u00e3o de leis protetivas, ainda verificamos, na pr\u00e1tica, v\u00e1rias medidas discriminat\u00f3rias contra as mulheres no ambiente de trabalho.\r\nUm dos aspectos que podemos caracterizar como impeditivos de uma completa igualdade de direitos entre homens e mulheres acontece no \u00e2mbito da ger\u00eancia e da dire\u00e7\u00e3o das empresas.\r\nDe fato, ainda que se venha observando aumento na participa\u00e7\u00e3o das mulheres no mercado de trabalho, constatamos que a presen\u00e7a delas em cargos de dire\u00e7\u00e3o e ger\u00eancia, seja no servi\u00e7o p\u00fablico, seja na iniciativa privada, n\u00e3o tem acompanhado os mesmos \u00edndices de crescimento.\r\nTivemos a recente aprova\u00e7\u00e3o de uma lei na Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, visando assegurar a presen\u00e7a feminina nos conselhos diretores das empresas privadas.\r\nCom isso, essas companhias, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aprovada, dever\u00e3o ter um n\u00famero m\u00ednimo de mulheres nesses postos de trabalho.\r\nEntendemos que uma lei como essa pode contribuir, em muito, para a redu\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero no mercado de trabalho.\r\nAssim, estamos apresentando o Projeto de Lei n\u00ba 2.010, de 2019, adaptando a lei da Calif\u00f3rnia para o caso brasileiro.\r\nPropomos a inclus\u00e3o de um par\u00e1grafo no art. 373-A da CLT, estabelecendo percentuais m\u00ednimo de 30% e m\u00e1ximo de 70% de cada um dos g\u00eaneros nas ger\u00eancias e nas diretorias das empresas que tenham, pelo menos, 30 empregados.\r\nAcreditamos que isso \u00e9 um passo significativo rumo \u00e0 paridade de g\u00eanero nos comandos das empresas.\r\nEssa igualdade de direitos e de oportunidades no mercado de trabalho \u00e9 fundamental para o desenvolvimento do Brasil.\r\nMulheres e homens devem trabalhar em perfeita sintonia para dar a sua contribui\u00e7\u00e3o nos mais variados setores da sociedade e, assim, ajudar o Pa\u00eds a prosperar com equil\u00edbrio, justi\u00e7a social e sustentabilidade.\r\nVemos que as mulheres est\u00e3o ocupando cada vez mais postos de destaque em diversas \u00e1reas, mas ainda temos um imenso caminho pela frente para viabilizar a equidade de g\u00eanero no mercado de trabalho.\r\nEsse projeto pretende colaborar para que a sociedade ven\u00e7a as barreiras da cultura do machismo, do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o, abrindo espa\u00e7os para que mais mulheres assumam cargos de comando nas empresas. \r\nDiante do exposto e com a certeza de que a proposta em tela atende os requisitos de interesse p\u00fablico que devem nortear toda e qualquer proposi\u00e7\u00e3o apresentada nesta Casa, esperamos contar com o apoio dos ilustres pares para a aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.010/19, de minha autoria.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), RETOMADA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Expectativa da retomada, pelo Governo Federal, de obras no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna tratar de m problema que considero grave e que merece solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.\r\nO Programa Minha Casa, Minha Vida est\u00e1 parado desde o in\u00edcio do ano, com obras suspensas, popula\u00e7\u00e3o prejudicada e milhares de trabalhadores sendo dispensados. Esse \u00e9 um assunto de grande relev\u00e2ncia e que, inclusive, j\u00e1 foi tratado nesta Casa por outros Parlamentares.\r\nEu me junto a eles para que possamos encontrar uma sa\u00edda e dar continuidade \u00e0s obras dessa iniciativa que \u00e9 t\u00e3o importante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente para os grupos mais vulner\u00e1veis, que precisam ter acesso a moradia digna.\r\nNa semana passada, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios pediu ao Governo Federal o destravamento das obras e dos contratos do Programa Minha Casa, Minha Vida. O pedido foi feito pelo Presidente da entidade, Glademir Aroldi, ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, em debate durante a Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios, que reuniu Prefeitos e Prefeitas de todo o Pa\u00eds na Capital da Rep\u00fablica.\r\n\"Os prefeitos est\u00e3o preocupados com o Minha Casa, Minha Vida, pois h\u00e1 muitas obras paralisadas\", disse Aroldi. Segundo o Presidente da CNM, outro problema enfrentado pelos dirigentes municipais \u00e9 o fato de contratos firmados n\u00e3o estarem sendo cumpridos. Uma reportagem da revista F\u00f3rum apresentou um panorama geral sobre a crise no setor de constru\u00e7\u00e3o, gerada pelo atraso nos pagamentos de contratos do Programa.\r\nSegundo a mat\u00e9ria, a d\u00edvida do Governo com as empreiteiras seria de R$450 milh\u00f5es. A defasagem no cronograma teria come\u00e7ado no in\u00edcio deste ano.\r\nA coluna Painel, da Folha de S.Paulo, na edi\u00e7\u00e3o do dia 2 de abril, informou que as construtoras que atuam no Minha Casa, Minha Vida amea\u00e7am demitir 50 mil trabalhadores em raz\u00e3o do atraso nos repasses financeiros.\r\nDe acordo com a reportagem da revista F\u00f3rum, o Presidente da C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o - CBIC, Jos\u00e9 Carlos Martins, enviou mensagens aos Ministros da Casa Civil, do Desenvolvimento Regional e da Economia informando que \"n\u00e3o consegue mais segurar o pessoal\".\r\n\"As construtoras do Minha Casa, Minha Vida s\u00e3o empresas de m\u00e9dio e pequeno porte, n\u00e3o trabalham com capital de giro, contam com o pagamento do governo federal para honrar suas d\u00edvidas\", afirmou Jos\u00e9 Carlos Martins, segundo registro de reportagem do portal de not\u00edcias G1.\r\nDados da CBIC indicam que o Minha Casa, Minha Vida representa dois ter\u00e7os do mercado imobili\u00e1rio brasileiro. O setor da constru\u00e7\u00e3o, que chegou a empregar 3,4 milh\u00f5es de pessoas, hoje emprega 2 milh\u00f5es.\r\nO Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional informou que n\u00e3o houve aviso formal de demiss\u00f5es, mas reconheceu que \"tem recebido reclama\u00e7\u00f5es de pagamentos abaixo do necess\u00e1rio\", destacou a mat\u00e9ria da F\u00f3rum.\r\nNo meu Estado, o Piau\u00ed, j\u00e1 foram demitidos em janeiro e fevereiro cerca de mil trabalhadores. A estimativa dos empres\u00e1rios que atuam no Programa \u00e9 de que se a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o for regularizada logo, em junho as obras estar\u00e3o 100% paradas.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, estamos diante de uma situa\u00e7\u00e3o grave, com enorme impacto na vida de milhares de brasileiros. De um lado, os trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil, que j\u00e1 est\u00e3o perdendo seus empregos; de outro, a popula\u00e7\u00e3o mais carente, que corre o risco de n\u00e3o ter o sonho da casa pr\u00f3pria realizado.\r\nTemos a obriga\u00e7\u00e3o de atuar junto ao Governo Federal para solucionar esse impasse imediatamente.\r\nEstou certa de que o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional far\u00e1 todos os esfor\u00e7os poss\u00edveis para regularizar esse Programa t\u00e3o importante para a qualidade de vida dos brasileiros, inclusive implantando mecanismos para que se torne ainda mais eficiente.\r\n\u00c9 o que esperamos do Governo Federal. E trabalharemos incansavelmente para ajudar nesse processo.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER), PLATAFORMA DIGITAL, INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL, COMBATE, VIOL\u00caNCIA, G\u00caNERO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, da plataforma de intelig\u00eancia artificial voltada ao combate \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero, o chamado Projeto Gl\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, recentemente, a Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher lan\u00e7ou nesta Casa o Projeto Gl\u00f3ria, uma plataforma de intelig\u00eancia artificial voltada para o combate \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.\r\nEssa ferramenta foi idealizada pela Profa. Cristina Castro-Lucas, da Universidade de Bras\u00edlia - UnB.  Ela reuniu empresas das \u00e1reas social e de tecnologia para criar o rob\u00f4 Gl\u00f3ria, que vai interagir em linguagem clara e did\u00e1tica com os usu\u00e1rios.\r\nPor meio de experi\u00eancias de intera\u00e7\u00e3o com uso de intelig\u00eancia artificial, os usu\u00e1rios poder\u00e3o vivenciar comportamentos e atitudes de uma pessoa real. A rob\u00f4 Gl\u00f3ria entender\u00e1 os fatos abordados e identificar\u00e1 solu\u00e7\u00f5es para a quebra do ciclo de viol\u00eancia contra mulheres e meninas.\r\nA inten\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 atingir mais de 20 milh\u00f5es de pessoas, al\u00e9m de gerar relat\u00f3rios com segmenta\u00e7\u00e3o por faixa et\u00e1ria, local, dados socioecon\u00f4micos e padr\u00e3o de ocorr\u00eancias.\r\nO objetivo \u00e9 ajudar as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia a conseguirem atendimento sem perderem o anonimato.\r\n\"Eu sempre atuei em projetos sociais para a inser\u00e7\u00e3o de mulheres, para a reinser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, para ajudar a entender a vulnerabilidade e a viol\u00eancia. Mas, uma coisa me incomodava muito: eu conseguia trabalhar com 500, com 1.500, mas eu achava sempre um n\u00famero pequeno, porque quantos habitantes temos no mundo e quantos deles s\u00e3o mulheres?\", explicou a Profa. Cristina Castro-Lucas, criadora da iniciativa, conforme registrou mat\u00e9ria da Ag\u00eancia C\u00e2mara.\r\nA plataforma tamb\u00e9m permite identificar, apoiar e conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre esse grav\u00edssimo problema.\r\nTrata-se, sem d\u00favida, de um instrumento absolutamente inovador, com grande capacidade de fazer a diferen\u00e7a na vida de milhares de brasileiras que, infelizmente, ainda sofrem todo o tipo de viol\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o.\r\nA plataforma ser\u00e1, sem d\u00favida, uma aliada de peso no enfrentamento desse fen\u00f4meno em todas as suas dimens\u00f5es. Precisamos ir al\u00e9m da puni\u00e7\u00e3o aos agressores, atuando tamb\u00e9m fortemente no sentido de evitar que esses crimes aconte\u00e7am.\r\nEu gostaria, portanto, de parabenizar a Profa. Cristina e todas as pessoas envolvidas nesse projeto, que, com certeza, dar\u00e1 uma enorme contribui\u00e7\u00e3o aos gestores p\u00fablicos para melhorar as pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS COMUNIDADES TERAP\u00caUTICAS E APAC'S.\r\nCOMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEPENDENTE QU\u00cdMICO. \r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA A CONDENADOS (APAC), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas e APACs. Atua\u00e7\u00e3o da oradora em defesa das comunidades terap\u00eauticas. Excel\u00eancia dos trabalhos realizados pelas Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia a Condenados - APACs.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, recentemente foi lan\u00e7ada a Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas e APACs, colegiado do qual tenho a honra e a alegria de participar. \r\nO coordenador da Frente nesta legislatura \u00e9 o Deputado Eros Biondini, do PROS de Minas Gerais, um Parlamentar que tem longa trajet\u00f3ria de atua\u00e7\u00e3o na defesa dessas institui\u00e7\u00f5es. \r\nH\u00e1 v\u00e1rias d\u00e9cadas, as comunidades terap\u00eauticas t\u00eam dado uma inequ\u00edvoca contribui\u00e7\u00e3o para a luta pela recupera\u00e7\u00e3o dos dependentes qu\u00edmicos. \r\nExistem entidades s\u00e9rias trabalhando em todo o Pa\u00eds, acolhendo milhares de usu\u00e1rios de drogas e suas fam\u00edlias, oferecendo a essas pessoas a chance de reconstru\u00edrem suas vidas. \r\nPor isso, tenho defendido, desde o meu primeiro mandato nesta Casa, que as comunidades terap\u00eauticas recebam o apoio necess\u00e1rio para que possam continuar atuando nessa \u00e1rea. \r\nEu acredito que o enfrentamento \u00e0s drogas deve ser feito com a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas interligadas em diversos setores, desde a preven\u00e7\u00e3o at\u00e9 o combate ao tr\u00e1fico, passando, \u00e9 claro, pelo tratamento e pela recupera\u00e7\u00e3o dos dependentes qu\u00edmicos. \r\nNa \u00e1rea do tratamento, precisamos ter uma s\u00f3lida rede de atendimento aos usu\u00e1rios e seus familiares, incluindo, nesse sistema, as comunidades terap\u00eauticas, que podem colaborar para essa recupera\u00e7\u00e3o muitas vezes t\u00e3o complexa e cheia de altos e baixos. \r\nPara tanto, essas entidades devem estar bem equipadas e atuando com profissionais qualificados, o que demanda, \u00e9 claro, maior volume de investimentos, al\u00e9m de apoio t\u00e9cnico. \r\nPor fim, eu gostaria de ressaltar tamb\u00e9m o excelente trabalho que vem sendo feito pelas Associa\u00e7\u00f5es de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia a Condenados - APACs, que ajudam na reinser\u00e7\u00e3o dos presos na sociedade. \r\nO modelo prisional das APACs, mais humanizado, est\u00e1 em expans\u00e3o no Brasil e deve alcan\u00e7ar cem unidades at\u00e9 2020, conforme registrou reportagem da jornalista Eliane Trindade, do jornal Folha de S.Paulo, publicada em 28 de abril de 2018. \r\nO sistema defendido pelas APACs inclui pres\u00eddios sem armas, com um limite de 200 detentos por unidade, um custo dois ter\u00e7os menor e \u00edndices de reincid\u00eancia criminal de 20%, contra os 85% do modelo prisional tradicional, destaca a mat\u00e9ria.\r\nNas unidades administradas pelas APACs, os presos se ocupam da limpeza, da disciplina e da comida. \r\nPortanto, como integrante da Frente Parlamentar em Defesa das Comunidades Terap\u00eauticas e APACs, pretendo trabalhar intensamente em prol dessas institui\u00e7\u00f5es que, sem d\u00favida, d\u00e3o uma imensa contribui\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds, fazendo a diferen\u00e7a na vida de milhares de brasileiros.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 2860/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONCESS\u00c3O, INCENTIVO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, PROCED\u00caNCIA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Pedido de apoio aos Parlamentares para a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.860, de 2019, sobre incentivos \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia distribu\u00edda a partir de fontes renov\u00e1veis.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 2.860, de 14 de maio de 2019, que disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia distribu\u00edda a partir de fontes renov\u00e1veis.\r\nNosso objetivo \u00e9 estimular cada vez mais o uso de energias limpas, dando, assim, uma contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 luta pela preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\nA proposta estabelece que as concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica dever\u00e3o considerar o montante gerado pela unidade consumidora, a partir de fonte hidr\u00e1ulica, solar, e\u00f3lica, biomassa ou cogera\u00e7\u00e3o qualificada, cuja pot\u00eancia instalada seja menor ou igual a 1 megawatt, quando for o caso, para fins de faturamento.\r\nA unidade consumidora que tiver central de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, nos termos referidos no projeto, poder\u00e1 abater da energia que consumir da rede de distribui\u00e7\u00e3o a quantidade que nela injetar.\r\nA gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia el\u00e9trica \u00e9 um segmento de grande potencial para incremento da seguran\u00e7a energ\u00e9tica do Pa\u00eds.\r\nA gera\u00e7\u00e3o no local de consumo possibilita o adiamento de investimentos em expans\u00e3o dos sistemas de transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o no carregamento das redes existentes e da minimiza\u00e7\u00e3o das perdas de energia el\u00e9trica inerentes a esses sistemas.\r\nUma vez que somente fontes renov\u00e1veis se enquadram no projeto, h\u00e1 ineg\u00e1vel incentivo \u00e0 expans\u00e3o de capacidade de gera\u00e7\u00e3o em bases de baixo impacto ambiental.\r\nAl\u00e9m disso, propiciar\u00e1 maior diversifica\u00e7\u00e3o, caracter\u00edstica t\u00e3o necess\u00e1ria a uma matriz energ\u00e9tica segura.\r\nDe acordo com a proposta, o consumidor n\u00e3o poder\u00e1 receber pagamento em dinheiro pela gera\u00e7\u00e3o de energia que vier a injetar na rede de distribui\u00e7\u00e3o. Em vez disso, poder\u00e1 abater a energia gerada do montante consumido. Dessa forma, fica assegurado o equil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro das concession\u00e1rias de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.\r\nAdicionalmente, foi introduzido um incentivo tribut\u00e1rio que permite ao consumidor realizar abatimento do valor investido nas instala\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda no Imposto de Renda da pessoa f\u00edsica. Assim, o Estado poder\u00e1 incentivar diretamente os investimentos em infraestrutura destinada \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia limpa.\r\nAinda que alguma medida proposta nesse projeto possa j\u00e1 ter sido objeto de mat\u00e9ria infralegal, sua convers\u00e3o em lei permite maior seguran\u00e7a jur\u00eddica ao investidor interessado no setor. Isso \u00e9 especialmente importante para a consolida\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica industrial s\u00f3lida voltada ao segmento de gera\u00e7\u00e3o de energia.\r\nComo efeito dessa medida, espera-se o robustecimento da ind\u00fastria e o barateamento dos equipamentos, al\u00e9m da gera\u00e7\u00e3o de empregos em territ\u00f3rio nacional.\r\nPe\u00e7o, portanto, aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas, o apoio para a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria que julgo ser importante para a nossa batalha di\u00e1ria por um modelo de desenvolvimento mais equilibrado e sustent\u00e1vel.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE COMBATE AO ABUSO E \u00c0 EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, COMBATE, DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na data de 18 de maio, celebramos o Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes. \u00c9 uma oportunidade para mobilizar a sociedade brasileira em torno dessa causa que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\n\u00c9 essencial trabalhar cada vez mais pela conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas sobre o grave e complexo problema da viol\u00eancia sexual praticada contra crian\u00e7as e adolescentes.\r\n\u00c9 preciso unir esfor\u00e7os para aprimorar as estrat\u00e9gias de enfrentamento desse fen\u00f4meno multifacetado, refor\u00e7ando as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e de combate a esses crimes.\r\nA viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes envolve v\u00e1rios fatores de risco e vulnerabilidades, quando se consideram as rela\u00e7\u00f5es entre gera\u00e7\u00f5es, de g\u00eanero, ra\u00e7a/etnia, de orienta\u00e7\u00e3o sexual, de classe social e condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.\r\nNessa viola\u00e7\u00e3o, s\u00e3o estabelecidas rela\u00e7\u00f5es diversas de poder, nas quais tanto pessoas e/ou redes utilizam crian\u00e7as e adolescentes para satisfazerem seus desejos e fantasias sexuais e/ou obterem vantagens financeiras. Nesse contexto, a crian\u00e7a ou o adolescente n\u00e3o \u00e9 considerado sujeito de direitos, mas um ser despossu\u00eddo de humanidade e de prote\u00e7\u00e3o.\r\nEm todo o Pa\u00eds, foram organizadas diversas mobiliza\u00e7\u00f5es para lembrar o 18 de Maio, para refor\u00e7ar essa luta t\u00e3o importante, em defesa dos direitos de crian\u00e7as e adolescentes.\r\nEm Bras\u00edlia, por exemplo, pais e crian\u00e7as de zero a 14 anos de idade participaram de uma corrida no Parque da Cidade. O evento, que reuniu cerca de 800 pessoas, foi uma iniciativa da Pol\u00edcia Federal, com o apoio do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos e do Governo do Distrito Federal, informou reportagem da Ag\u00eancia Brasil.\r\nO objetivo \u00e9 alertar a sociedade sobre esse tipo de crime e envolver a fam\u00edlia na preven\u00e7\u00e3o e no combate.\r\nDados do Disque 100 mostram que, s\u00f3 no ano passado, foi registrado o total de 17.093 den\u00fancias de viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes. A maior parte delas \u00e9 de abuso sexual - 13.418 casos -, mas h\u00e1 den\u00fancias tamb\u00e9m de explora\u00e7\u00e3o sexual - 3.675 casos. \r\nS\u00f3 nos primeiros meses deste ano, o Governo Federal registrou 4.700 novas den\u00fancias. Os n\u00fameros mostram que mais de 70% dos casos de abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o praticados por pais, m\u00e3es, padrastos ou outros parentes das v\u00edtimas. Em mais de 70% dos registros, a viol\u00eancia foi cometida na casa do abusador ou da v\u00edtima, ressaltou a mat\u00e9ria da Ag\u00eancia Brasil.\r\nIsso \u00e9 muito grave. Pessoas que deveriam proteger e cuidar das crian\u00e7as e dos adolescentes cometem essas barbaridades. Na maioria dos casos, as crian\u00e7as sofrem esses abusos por longos per\u00edodos, sem terem coragem de contar a algu\u00e9m, de fazer uma den\u00fancia. Isso porque as agress\u00f5es envolvem parentes ou pessoas muito pr\u00f3ximas \u00e0s v\u00edtimas, e elas t\u00eam medo de romper a barreira do sil\u00eancio.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio ampliar as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e de orienta\u00e7\u00e3o sobre esses crimes, envolver fam\u00edlia, comunidade, escolas e as pr\u00f3prias crian\u00e7as, que devem aprender a reconhecer um ato de viol\u00eancia e, assim, encontrar meios para contar o que aconteceu a um professor ou a algu\u00e9m da comunidade, quando os casos ocorrem dentro da pr\u00f3pria casa da v\u00edtima.\r\nO dia 18 de Maio \u00e9 uma conquista dos movimentos sociais que lutam pela defesa dos direitos humanos de crian\u00e7as e adolescentes.\r\nEsse dia foi escolhido porque, em 18 de maio de 1973, na cidade de Vit\u00f3ria, Estado do Esp\u00edrito Santo, um crime b\u00e1rbaro chocou o Brasil e ficou conhecido como o \"Caso Araceli\".\r\nEsse era o nome de uma menina de apenas 8 anos de idade que teve todos os seus direitos humanos violados. Ela foi raptada, estuprada e morta por jovens de classe m\u00e9dia alta daquela cidade. O crime, apesar de sua natureza hedionda, at\u00e9 hoje est\u00e1 impune.\r\nTemos que intensificar a batalha contra a viol\u00eancia sexual envolvendo todos nesse compromisso - fam\u00edlia, escola, sociedade civil, governos, institui\u00e7\u00f5es de atendimento, igrejas, templos, universidades, m\u00eddia.\r\n\u00c9 essencial promover o desenvolvimento da sexualidade de crian\u00e7as e adolescentes de forma digna, saud\u00e1vel e protegida.\r\nO envolvimento da sociedade inclui, necessariamente, a educa\u00e7\u00e3o sobre os temas que cercam essa viola\u00e7\u00e3o de direitos.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, MERCADO DE TRABALHO, DADOS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO (OIT). \r\nPL 2010/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PERCENTUAL, SEXO FEMININO, SEXO MASCULINO, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O, CARGO DE GEST\u00c3O, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Dados de relat\u00f3rio divulgado pela Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho sobre os impactos do aumento da presen\u00e7a feminina nas empresas. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre medidas para redu\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero no mercado de trabalho.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, um novo relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT traz dados interessantes sobre os impactos do aumento da presen\u00e7a feminina nas empresas. Segundo o documento, em torno de seis a cada dez organiza\u00e7\u00f5es privadas concordaram que a diversidade de g\u00eanero melhorou os neg\u00f3cios. Os entrevistados citaram ganhos em quest\u00f5es como inova\u00e7\u00e3o, criatividade e imagem da companhia.\r\nDe acordo com a pesquisa da OIT, que cobriu 13 mil empresas, em 70 pa\u00edses, os resultados s\u00e3o melhores em at\u00e9 20% quando h\u00e1 mulheres em posi\u00e7\u00f5es de chefia. No entanto, segundo os especialistas da OIT, a maior parte das empresas expressa o conceito de igualdade de g\u00eanero apenas em reuni\u00f5es, sem concretiz\u00e1-la.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de uma reportagem sobre o relat\u00f3rio veiculada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil.\r\nNo que diz respeito aos lucros, informou a mat\u00e9ria, quase tr\u00eas quartos das companhias que monitoraram a diversidade de g\u00eanero em posi\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o relataram aumentos entre 5% e 20%. A maioria teve crescimento de 10% a 15%.\r\nA autora do relat\u00f3rio, Jae-Hee Chang, explicou que a presen\u00e7a de mais mulheres em salas de reuni\u00f5es tamb\u00e9m leva a mais gestoras em n\u00edveis de entrada, m\u00e9dios e s\u00eaniores.\r\nApesar disso, menos de um ter\u00e7o dos conselhos de companhias em todo o mundo possui pelo menos 30% de participa\u00e7\u00e3o feminina.\r\n\"\u00c9 claro que ainda h\u00e1 menos mulheres nesse tipo de cargo s\u00eanior do que na for\u00e7a de trabalho como um todo. E quanto mais alto voc\u00ea for na cadeia de comando de uma empresa, menor \u00e9 a probabilidade de encontrar uma mulher\", ressaltou Deborah France-Massin, Diretora do Departamento da OIT para Atividades de Empregadores.\r\nO documento da OIT encontrou ainda uma estreita rela\u00e7\u00e3o entre a presen\u00e7a de mais funcion\u00e1rias e o aumento de produ\u00e7\u00e3o, com base em dados de 187 pa\u00edses, de 1991 a 2017, destacou a reportagem publicada no site da ONU.\r\nOs dados apresentados pelo estudo mostram que ainda \u00e9 preciso avan\u00e7ar muito para que a discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero no ambiente de trabalho seja vencida.\r\nAs mulheres est\u00e3o ocupando cada vez mais espa\u00e7os na sociedade. No entanto, elas s\u00e3o minoria em cargos de chefia e comando, tanto no setor p\u00fablico quanto no privado.\r\nRecentemente, apresentei projeto de lei que para contribuir com a redu\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero no mercado de trabalho. Propomos a inclus\u00e3o de um par\u00e1grafo no art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, estabelecendo percentuais m\u00ednimo de 30% e m\u00e1ximo de 70% de cada um dos g\u00eaneros nas ger\u00eancias e nas diretorias das empresas que tenham, pelo menos, 30 empregados. Acreditamos que isso \u00e9 um passo significativo rumo \u00e0 paridade de g\u00eanero nos comandos das empresas.\r\nEssa igualdade de direitos e de oportunidades no mercado de trabalho \u00e9 fundamental para o desenvolvimento do Brasil, para o fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es e para a consolida\u00e7\u00e3o da nossa democracia.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PARQUE NACIONAL DA SERRA DA CAPIVARA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O MUSEU DO HOMEM AMERICANO (FUMDAHM), PIAU\u00cd, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Parque Nacional da Serra da Capivara, no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 5 de junho, celebramos o anivers\u00e1rio de 40 anos do Parque Nacional da Serra da Capivara. As comemora\u00e7\u00f5es acontecer\u00e3o entre 5 e 9 de junho em homenagem \u00e0 Semana do Meio Ambiente.\r\nO Parque Nacional da Serra da Capivara \u00e9 um de maiores tesouros culturais, arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos do Piau\u00ed e do Brasil. Um lugar deslumbrante, que encanta visitantes de todas as partes do planeta.\r\nA programa\u00e7\u00e3o de eventos a serem realizados em parceria com a FUMDAHM - Funda\u00e7\u00e3o Museu do Homem Americano, cogestora do Parque, conta com um amplo e variado calend\u00e1rio de atividades, com especial destaque para o lan\u00e7amento do filme Ni\u00e9de.\r\nO longa-metragem apresenta a impressionante trajet\u00f3ria da pesquisadora Ni\u00e9de Guidon, idealizadora do Parque Nacional. Ela tem se dedicado, ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, ao trabalho incans\u00e1vel de preserva\u00e7\u00e3o dessa Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o federal.\r\nO Parque Nacional da Serra da Capivara foi criado para preservar uma \u00e1rea na qual se encontra o mais relevante patrim\u00f4nio pr\u00e9-hist\u00f3rico do Brasil.\r\nFundado e mantido gra\u00e7as ao extraordin\u00e1rio empenho da arque\u00f3loga Ni\u00e8de Guidon, a Serra da Capivara \u00e9 um bel\u00edssimo exemplo da import\u00e2ncia de aliar o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico com a preserva\u00e7\u00e3o cultural.\r\nVisitar o Parque Nacional da Serra da Capivara significa mergulhar num ambiente m\u00e1gico, onde o homem pr\u00e9-hist\u00f3rico descobriu suas belezas e contrastes h\u00e1 mais de 60 mil anos.\r\nCriado pelo Decreto n\u00ba 83.548, de 5 de junho de 1979, o Parque Nacional da Serra da Capivara tem uma \u00e1rea de 100 mil hectares. A prote\u00e7\u00e3o ao Parque foi ampliada pelo Decreto n\u00ba 99.143, de 12 de mar\u00e7o de 1990, com a cria\u00e7\u00e3o de \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanentes adjacentes, com total de 35 mil hectares.\r\nSituado no Semi\u00e1rido nordestino, fronteira entre duas forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas, com serras, vales e plan\u00edcie, o Parque abriga fauna e flora espec\u00edficas da Caatinga, al\u00e9m de diversos s\u00edtios arqueol\u00f3gicos, vales, chapadas e boqueir\u00f5es que inspiram a realiza\u00e7\u00e3o de caminhadas.\r\nOs visitantes podem ainda visualizar milhares de conjuntos de pinturas pr\u00e9-hist\u00f3ricas feitas por povos ca\u00e7adores-coletores h\u00e1 12 mil anos.\r\nPelo seu valor hist\u00f3rico e cultural, o Parque Nacional da Serra da Capivara foi declarado pela UNESCO, em 1991, como Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade.\r\nSeu principal atrativo s\u00e3o as paisagens e os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos com pinturas rupestres e grafismos gravados sobre os pared\u00f5es aren\u00edticos.\r\nNesse complexo, encontra-se a maior concentra\u00e7\u00e3o atualmente conhecida de s\u00edtios arqueol\u00f3gicos das Am\u00e9ricas. Nos abrigos, al\u00e9m das manifesta\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas, h\u00e1 diversos vest\u00edgios da presen\u00e7a do homem pr\u00e9-hist\u00f3rico, com data\u00e7\u00f5es mais antigas conhecidas no continente americano. A regi\u00e3o tem 173 s\u00edtios arqueol\u00f3gicos abertos \u00e0 visita\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m dos s\u00edtios arqueol\u00f3gicos com pinturas rupestres, o Parque resguarda \u00e1reas hist\u00f3ricas, onde \u00e9 poss\u00edvel observar casas de antigos mani\u00e7obeiros que habitaram o lugar e viviam da coleta da mani\u00e7oba at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX. Os s\u00edtios hist\u00f3ricos concentram-se na regi\u00e3o da Serra Branca, onde pode ser visitada a Trilha dos Mani\u00e7obeiros.\r\nO Parque Nacional da Serra da Capivara \u00e9 um presente para quem gosta de apreciar a natureza. Ele protege uma parte da vegeta\u00e7\u00e3o da Caatinga.\r\nNas chuvas, pode-se apreciar a flora\u00e7\u00e3o das plantas da Caatinga. Nos boqueir\u00f5es, locais onde h\u00e1 concentra\u00e7\u00e3o de maior umidade, as \u00e1rvores s\u00e3o mais altas, com a predomin\u00e2ncia de esp\u00e9cies t\u00edpicas, como a gameleira. Jardins rupestres, formados por cact\u00e1ceas e bromeli\u00e1ceas, s\u00e3o comuns sobre as forma\u00e7\u00f5es rochosas.\r\nA fauna \u00e9 variada, com presen\u00e7a de tatus verdadeiros, tatus-bola, tamandu\u00e1s, jaguatiricas, jacus, cotias, veados-catingueiros, porcos-do-mato, macacos-prego e at\u00e9 on\u00e7as, al\u00e9m de lagartos e serpentes. Alguns desses animais s\u00e3o facilmente visualizados.\r\nTamb\u00e9m merece destaque a paisagem geol\u00f3gica do Parque, com forma\u00e7\u00f5es aren\u00edticas, c\u00e2nions e boqueir\u00f5es, com deslumbrantes vistas panor\u00e2micas.\r\n\u00c9 um privil\u00e9gio contarmos com essa joia da natureza e da hist\u00f3ria da humanidade no nosso Estado, o Piau\u00ed.\r\nEntrar em contato com essa exuber\u00e2ncia deve nos fazer refletir sobre a necessidade de preservar o nosso patrim\u00f4nio natural e hist\u00f3rico, desenvolvendo um trabalho que seja capaz de promover um modelo de turismo equilibrado, em perfeita sintonia com o meio ambiente.\r\nCelebrar os 40 anos do Parque Nacional da Serra da Capivara \u00e9 uma oportunidade para homenagear todas as pessoas envolvidas com as atividades de preserva\u00e7\u00e3o e cuidado dessa regi\u00e3o que \u00e9 primordial para a nossa hist\u00f3ria.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m um momento prop\u00edcio para que possamos refor\u00e7ar a luta por mais recursos capazes de aprimorar as estrat\u00e9gias de valoriza\u00e7\u00e3o do Parque, tornando-o um lugar ainda mais visitado, com um turismo respons\u00e1vel e ecol\u00f3gico, gerando emprego e renda para as comunidades locais.\r\nQue a beleza da Serra da Capivara nos inspire a lutar por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para todos os piauienses e brasileiros!\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "OBRIGATORIEDADE, BOLETIM DE OCORR\u00caNCIA POLICIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, VIOLENCIA DOMESTICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da Lei n\u00ba 13.836, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de  2006 (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o sobre a condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia da mulher v\u00edtima de agress\u00e3o dom\u00e9stica ou familiar.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar nesta Casa uma boa not\u00edcia. Recentemente, foi sancionada lei que obriga o registro de condi\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia da v\u00edtima em caso de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nA Lei n\u00ba 13.836, de 2019, publicada no Di\u00e1rio Oficial do dia 5 de junho, \u00e9 origin\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 347, de 2015, da Deputada Rosangela Gomes (PRB-RJ).\r\nO texto acrescenta dispositivo \u00e0 Lei Maria da Penha para tornar obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o sobre a condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia da mulher v\u00edtima de agress\u00e3o dom\u00e9stica ou familiar. A nova regra tamb\u00e9m determina que o registro policial informe se o ato de viol\u00eancia resultar em sequela ou em agravamento de defici\u00eancia preexistente.\r\nA viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar \u00e9 um grave problema no Brasil e no mundo. J\u00e1 temos uma legisla\u00e7\u00e3o bastante consistente para enfrentar essa quest\u00e3o, no entanto \u00e9 necess\u00e1rio promover aprimoramentos constantes no nosso arcabou\u00e7o legal, para torn\u00e1-lo ainda melhor e mais eficiente.\r\n\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia proteger as mulheres com defici\u00eancia, que se encontram em posi\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade, o que potencializa o risco de sofrerem algum tipo de viol\u00eancia.\r\nA proposta traz ainda uma provid\u00eancia essencial para elucidar os casos em que a v\u00edtima pode ter sofrido tamanha viol\u00eancia, que lhe causou danos permanentes e a colocou na condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia.\r\n\"A obrigatoriedade de que a equipe policial registre e investigue esse aspecto \u00e9 relevante tendo em vista que viol\u00eancias que produzam les\u00f5es corporais graves n\u00e3o devem passar despercebidas\", diz a justificativa do projeto da Deputada Ros\u00e2ngela Gomes.\r\nPortanto, esse aperfei\u00e7oamento na Lei Maria da Penha \u00e9 mais do que bem-vindo. Com certeza, ajudar\u00e1 no enfrentamento desse fen\u00f4meno que, lamentavelmente, tem crescido no Brasil nos \u00faltimos meses.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "OBESIDADE INFANTIL, COMBATE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PAN-AMERICANA DE SA\u00daDE (OPAS), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), BRAS\u00cdLIA (DF), REUNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Corrobora\u00e7\u00e3o do compromisso de combate \u00e0 obesidade infantil pelos participantes em encontro promovido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em parceria com a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, realizado em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a obesidade infantil \u00e9 um problema que atinge crian\u00e7as em todo o mundo e preocupa os especialistas da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nRecentemente, representantes de 14 pa\u00edses das Am\u00e9ricas reuniram-se em Bras\u00edlia para discutir o tema num encontro organizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em parceria com a OPAS - Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade. Na ocasi\u00e3o, reafirmaram o compromisso de combater a epidemia de obesidade infantil, como ressalta mat\u00e9ria publicada no site da ONU no Brasil.\r\nOs especialistas querem prorrogar um plano da ONU sobre o assunto, com vig\u00eancia at\u00e9 2019, que prev\u00ea medidas como a taxa\u00e7\u00e3o de alimentos pouco saud\u00e1veis e a regula\u00e7\u00e3o do marketing e da rotulagem de bens aliment\u00edcios.\r\nEssa estrat\u00e9gia apresenta cinco linhas de atua\u00e7\u00e3o, incluindo aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno e da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, a melhoria dos ambientes de nutri\u00e7\u00e3o e da atividade f\u00edsica escolar, pol\u00edticas fiscais e regulamenta\u00e7\u00e3o do marketing e da rotulagem de alimentos.\r\nEm todo o mundo, o n\u00famero de crian\u00e7as e adolescentes obesos, com idade de 5 a 19 anos, aumentou dez vezes nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas, informou a reportagem.\r\nSegundo a mat\u00e9ria, em 1975, esse grupo representava menos de 1% dos jovens nessa faixa et\u00e1ria - o equivalente a 5 milh\u00f5es de meninas e 6 milh\u00f5es de meninos. J\u00e1 em 2016, havia 50 milh\u00f5es de meninas e 74 milh\u00f5es de meninos obesos, representando, respectivamente, em torno de 6% e 8% da popula\u00e7\u00e3o total de crian\u00e7as e adolescentes de acordo com o g\u00eanero. Tamb\u00e9m em 2016, outros 213 milh\u00f5es de jovens de 5 a 19 anos de idade estavam com sobrepeso.\r\nUm estudo coordenado, em 2017, pelo Imperial College London e pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS alertou para o fato de que, se as tend\u00eancias atuais continuarem, haver\u00e1 mais crian\u00e7as e adolescentes com obesidade do que com desnutri\u00e7\u00e3o moderada e grave at\u00e9 2022.\r\nSegundo F\u00e1bio Gomes, Assessor Regional de Nutri\u00e7\u00e3o e Atividade F\u00edsica da OPAS, diversos pa\u00edses das Am\u00e9ricas est\u00e3o buscando maneiras de estimar o impacto de medidas regulat\u00f3rias na redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.\r\n\"Por isso estamos desenvolvendo ferramentas de simula\u00e7\u00e3o de impostos sobre bebidas a\u00e7ucaradas, que permitir\u00e3o aos pa\u00edses, por exemplo, trabalhar com distintas estruturas fiscais e valores de impostos, bem como os impactos na redu\u00e7\u00e3o de vendas, entre outros\", afirmou o especialista.\r\nA troca de informa\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias sobre iniciativas voltadas para o tema \u00e9 fundamental para que os pa\u00edses consigam avan\u00e7ar no enfrentamento de um fen\u00f4meno que afeta crian\u00e7as de todas as classes sociais, com s\u00e9rios riscos para a qualidade de vida, a sa\u00fade e o bem-estar delas.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LIVRO, MULHER, SA\u00daDE SEXUAL E REPRODUTIVA, V\u00cdRUS HIV , AIDS.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do Guia Consolidado sobre Sa\u00fade Sexual e Reprodutiva e Direitos das Mulheres que Vivem com HIV/AIDS, pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade em parceria com o Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/AIDS - UNAIDS.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade (OPAS/OMS) e o Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/AIDS (UNAIDS) acabaram de lan\u00e7ar uma publica\u00e7\u00e3o que re\u00fane diretrizes sobre amplia\u00e7\u00e3o de acesso a servi\u00e7os de HIV, qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade sexual e reprodutiva, direitos para as mulheres vivendo com HIV e promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00eanero. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de reportagem publicada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil.\r\nTrata-se de uma iniciativa salutar, que vai facilitar o cotidiano das mulheres que vivem com HIV. Elas enfrentam in\u00fameros desafios no seu dia a dia, tais como: viola\u00e7\u00f5es de direitos relacionados \u00e0 sexualidade e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito nas fam\u00edlias, comunidades e institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade onde buscam atendimento.\r\n\"O HIV n\u00e3o est\u00e1 somente condicionado pela desigualdade de g\u00eanero, mas tamb\u00e9m a fortalece, fazendo com que as mulheres fiquem mais vulner\u00e1veis. Oferecer interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade sexual e reprodutiva para mulheres que vivem com HIV baseadas em princ\u00edpios de igualdade de g\u00eanero e direitos humanos pode ter impacto positivo sobre a qualidade de vida; significa tamb\u00e9m um passo adiante rumo a melhor estado de sa\u00fade e igualdade no longo prazo\", diz um trecho do sum\u00e1rio executivo do Guia Consolidado sobre Sa\u00fade Sexual e Reprodutiva e Direitos das Mulheres que Vivem com HIV/AIDS.\r\nO documento responde a demandas de organiza\u00e7\u00f5es, institui\u00e7\u00f5es e pessoas que buscavam uma diretriz reunindo as recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para mulheres que vivem com HIV e indica\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas, salienta a mat\u00e9ria do site da ONU no Brasil.\r\nSegundo os organizadores da publica\u00e7\u00e3o, a expectativa \u00e9 de que \"o novo guia apoie as equipes de sa\u00fade que est\u00e3o na linha de frente, os administradores e gestores de pol\u00edticas de sa\u00fade em todo o mundo, para uma melhor abordagem de sa\u00fade sexual e reprodutiva e de direitos (SSRD) das mulheres que vivem com HIV\".\r\n\"Este guia toma como ponto de partida o momento em que uma mulher descobre que est\u00e1 vivendo com HIV, portanto, inclui aspectos fundamentais da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de SSRD abrangentes e que ofere\u00e7am apoio \u00e0s mulheres que vivem com HIV\", informa a publica\u00e7\u00e3o.\r\n\"O documento destaca tamb\u00e9m o fato de as mulheres estarem mais suscet\u00edveis \u00e0 repress\u00e3o, \u00e0 viol\u00eancia (incluindo sexual e reprodutiva), \u00e0 falta de acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade, al\u00e9m do preconceito que enfrentam devido ao g\u00eanero, entre outras priva\u00e7\u00f5es\", ressalta a reportagem do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nTendo em vista esse cen\u00e1rio, o Guia prop\u00f5e, por meio de estudos reunidos e diretrizes, auxiliar na indica\u00e7\u00e3o dos primeiros passos para a mulher quando descobre que est\u00e1 vivendo com HIV.\r\nDe acordo com dados da publica\u00e7\u00e3o, em 2015, um total de 17,8 milh\u00f5es de mulheres com 15 anos ou mais viviam com HIV, o que significava 51% dos adultos vivendo com o v\u00edrus.\r\nO estudo apresenta ainda dados sobre as adolescentes e mulheres jovens entre 15 a 24 anos. Em 2015, 60% dessa faixa et\u00e1ria se enquadravam no grupo de pessoas vivendo com HIV, o que representava 58% dos novos casos.\r\nUm dos objetivos do Guia \u00e9 ajudar a reverter esse quadro, apoiando os pa\u00edses a planejar, desenvolver e monitorar com boas pr\u00e1ticas os servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o de igualdade de g\u00eanero e direitos humanos para as mulheres que vivem com HIV.\r\nO documento sugere recomenda\u00e7\u00f5es em diferentes \u00e1reas, tais como: sexualidade saud\u00e1vel em todas as etapas da vida; prote\u00e7\u00e3o contra a viol\u00eancia; empoderamento da comunidade; aconselhamento e apoio em sa\u00fade sexual; servi\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, de planejamento familiar e infertilidade; cuidados no pr\u00e9-natal e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade materna; inclus\u00e3o social e aceita\u00e7\u00e3o; leis e pol\u00edticas de apoio e acesso \u00e0 Justi\u00e7a; entre outros t\u00f3picos.\r\nPublica\u00e7\u00f5es como esta s\u00e3o fundamentais para o p\u00fablico-alvo - no caso, as mulheres vivendo com HIV; s\u00e3o um instrumento valioso tamb\u00e9m para os gestores p\u00fablicos, que podem melhorar suas a\u00e7\u00f5es levando em conta as recomenda\u00e7\u00f5es dadas pelo documento.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FUTEBOL, MULHER, TIME ESPORTIVO, RESULTADO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, ENTIDADE DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A IGUALDADE DE G\u00caNERO E O EMPODERAMENTO DAS MULHERES (ONU MULHERES), COMPROMISSO, IGUALDADE DE G\u00caNERO, ESPORTE.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Assinatura, pela ONU Mulheres e pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Futebol - FIFA, de compromisso de coopera\u00e7\u00e3o para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00eanero no esporte.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSabemos que as mulheres est\u00e3o conquistando cada vez mais espa\u00e7o em todas as \u00e1reas. No esporte, n\u00e3o poderia ser diferente. No futebol, por exemplo, as mulheres est\u00e3o ganhando mais e mais destaque, atraindo as aten\u00e7\u00f5es do p\u00fablico ao redor do mundo.\r\nA Sele\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol Feminino \u00e9 um sucesso absoluto. Atletas como Marta, Cristiane e Formiga simbolizam o avan\u00e7o das mulheres num esporte que ainda \u00e9 predominantemente masculino.\r\nMarta, que tem 33 anos, construiu uma carreira excepcional, tendo sido eleita a melhor jogadora do mundo por seis vezes. Hoje, aos 34 anos de idade, Cristiane \u00e9 a maior artilheira da hist\u00f3ria dos Jogos Ol\u00edmpicos entre homens e mulheres. Formiga, aos 41 anos, est\u00e1 em sua s\u00e9tima Copa do Mundo, marca que nunca foi alcan\u00e7ada no futebol, feminino ou masculino.\r\nApesar das conquistas, a desigualdade de g\u00eanero ainda \u00e9 marcante em todos os esportes, inclusive no futebol. De modo geral, os ganhos das mulheres em todas as modalidades s\u00e3o bem menores do que os dos homens.\r\nPara combater essa desigualdade, a ONU Mulheres firmou uma parceria com a FIFA. O an\u00fancio dessa a\u00e7\u00e3o aconteceu horas antes do jogo de abertura da Copa do Mundo de Futebol Feminino 2019, na Fran\u00e7a.\r\nA ideia \u00e9 promover a igualdade de g\u00eanero no esporte. A coopera\u00e7\u00e3o foi formalizada durante a Conven\u00e7\u00e3o de Futebol Feminino da FIFA, em Paris, informa not\u00edcia veiculada no site da ONU no Brasil.\r\n\"Este \u00e9 um momento significativo para a FIFA, pois somamos for\u00e7as com a ONU Mulheres para realizar a igualdade de g\u00eanero para mulheres dentro e fora de campo\", disse no evento o Presidente da FIFA, Gianni Infantino.\r\n\"Juntos, vamos aumentar a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o futebol feminino e o seu impacto em termos de sa\u00fade, empoderamento e exemplos positivos para mulheres e meninas em todo o mundo\", completou.\r\nSegundo a reportagem publicada no site da ONU, a FIFA e a ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas v\u00e3o atuar em estreita colabora\u00e7\u00e3o com autoridades p\u00fablicas, organiza\u00e7\u00f5es internacionais, setor privado e empresas de m\u00eddia e esportes para tornar o futebol mais acess\u00edvel \u00e0s mulheres e meninas. Um dos objetivos \u00e9 disseminar conte\u00fados esportivos diversos para promover a igualdade entre homens e mulheres.\r\nAs institui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m decidiram aproveitar os grandes eventos esportivos para proporcionar um legado de transforma\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis social, pol\u00edtico e econ\u00f4mico. A meta da FIFA e da ONU Mulheres \u00e9 desafiar formas persistentes de discrimina\u00e7\u00e3o e estere\u00f3tipos que atrasam o progresso de todas e todos, sublinha a mat\u00e9ria.\r\n\"A ONU Mulheres e a FIFA est\u00e3o empenhadas em nivelar as oportunidades para mulheres e meninas, utilizando o apelo de massa do futebol para trazer mudan\u00e7as positivas em todo o mundo. Estamos confiantes de que essa parceria far\u00e1 uma diferen\u00e7a real para a elimina\u00e7\u00e3o da desigualdade de g\u00eanero que vemos atualmente em todos os esportes e em toda a sociedade, sabendo que os benef\u00edcios disso s\u00e3o para todos\", ressaltou a Diretora-Executiva da ONU Mulheres, Phumzile Mlambo-Ngcuka.\r\nO acordo de coopera\u00e7\u00e3o apresenta tr\u00eas principais \u00e1reas de trabalho conjunto, afirma a reportagem: o desenvolvimento de pol\u00edticas esportivas; a promo\u00e7\u00e3o e o apoio a projetos sustent\u00e1veis que ajudar\u00e3o a criar um legado duradouro para a mudan\u00e7a cultural e o empoderamento de mulheres e meninas em todo o mundo; a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o para aumentar a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a igualdade de g\u00eanero por meio do esporte.\r\nTrata-se, sem d\u00favida, de uma iniciativa relevante. J\u00e1 passou da hora de as mulheres serem mais valorizadas no mundo dos esportes. Essa desigualdade come\u00e7a bem cedo, quando as meninas n\u00e3o s\u00e3o incentivadas a praticar esportes considerados masculinos, como \u00e9 o caso do futebol - nada mais equivocado. As mulheres podem e devem se aventurar em todas as pr\u00e1ticas que quiserem: futebol, v\u00f4lei, basquete, lutas marciais, atletismo e outras.\r\nPrecisamos quebrar as barreiras do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o que, desde a inf\u00e2ncia, impedem que muitas meninas entrem para o universo esportivo. \u00c9 um trabalho de base, que deve ser feito nas escolas, nos clubes, nas fam\u00edlias e nas comunidades para que, num futuro bem pr\u00f3ximo, possamos ter a t\u00e3o sonhada igualdade de g\u00eanero nos esportes.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), MEIO AMBIENTE, PREMIA\u00c7\u00c3O, JOVEM, BRASILEIRO, INOVA\u00c7\u00c3O, CONSERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL, ANNA LU\u00cdSA SANTOS, BERNARDO ANDRADE, BARBARA SCHORCHIT, EMPREENDEDOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os brasileiros Anna Luisa Santos, Bernardo Andrade e Barbara Schorchit para as finais do concurso Jovens Campe\u00f5es da Terra, promovido pela ONU Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de parabenizar, neste pronunciamento, os tr\u00eas brasileiros que est\u00e3o entre os cinco finalistas regionais da premia\u00e7\u00e3o Jovens Campe\u00f5es da Terra, promovida pela ONU Meio Ambiente.\r\nO concurso tem como objetivo viabilizar solu\u00e7\u00f5es inovadoras para problemas ambientais. Os vencedores receber\u00e3o consultorias t\u00e9cnicas e uma verba de 15 mil d\u00f3lares para desenvolver suas ideias.\r\nOs ganhadores ser\u00e3o anunciados em setembro durante evento das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Nova Iorque.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de mat\u00e9ria veiculada pelo site da ONU no Brasil. Segundo a reportagem, em 2019, esse pr\u00eamio recebeu mais de 900 inscri\u00e7\u00f5es de empreendedores de todo o planeta envolvidos com a preserva\u00e7\u00e3o da natureza e a sustentabilidade.\r\nOs concorrentes foram divididos por sua regi\u00e3o de origem. A organiza\u00e7\u00e3o escolheu cinco finalistas para cada uma das sete regi\u00f5es contempladas.\r\nOs tr\u00eas brasileiros que est\u00e3o entre os finalistas da Am\u00e9rica Latina e Caribe apresentaram propostas bem distintas, informa a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nAnna Luisa Santos desenvolveu uma tecnologia de purifica\u00e7\u00e3o e desinfeta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua por meio da energia solar. A Aqualuz \u00e9 uma ferramenta que permite transformar a \u00e1gua da chuva em \u00e1gua pot\u00e1vel. O dispositivo j\u00e1 beneficiou 150 pessoas em \u00e1reas do Semi\u00e1rido brasileiro. \r\nBernardo Andrade idealizou a Casa do Semi\u00e1rido, um projeto de habita\u00e7\u00e3o que visa construir resid\u00eancias mais adequadas \u00e0 realidade dessas regi\u00f5es secas do Brasil. Esse empreendimento prop\u00f5e um modelo de habita\u00e7\u00e3o que acompanha as oscila\u00e7\u00f5es do meio ambiente e utiliza mat\u00e9rias-primas naturais na constru\u00e7\u00e3o. As instala\u00e7\u00f5es s\u00e3o projetadas para assegurar o reuso de \u00e1gua e a produ\u00e7\u00e3o, em casa, da pr\u00f3pria comida.\r\nBarbara Schorchit \u00e9 a criadora da iniciativa Genecoin, que promove pr\u00e1ticas de blockchain para rastrear o uso da biodiversidade brasileira em cadeias de produ\u00e7\u00e3o. O objetivo do projeto \u00e9 mapear a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos naturais para garantir compensa\u00e7\u00f5es justas e equitativas dos ganhos obtidos com a sua explora\u00e7\u00e3o.\r\nOs 35 jovens finalistas regionais est\u00e3o fortemente engajados na luta contra os principais problemas que amea\u00e7am o planeta.\r\nEntre os projetos est\u00e3o a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o da vida silvestre no leste de Angola, distribui\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos el\u00e9tricos em Cingapura e fabrica\u00e7\u00e3o mais sustent\u00e1vel de t\u00eaxteis no M\u00e9xico, mostrando que os competidores est\u00e3o atentos a amea\u00e7as como a destrui\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, a perda da biodiversidade e a polui\u00e7\u00e3o dos mares e do ar.\r\n\"Os jovens est\u00e3o nos convocando cada vez mais a adotar a\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ousadas para preservar o nosso futuro. As solu\u00e7\u00f5es apresentadas por esse grupo de jovens nos d\u00e3o planos inovadores e ambiciosos que, quando implementados no mundo todo, formam o tipo de conjunto de a\u00e7\u00f5es que devemos levar para o terreno\", afirmou a ent\u00e3o Chefe interina da ONU Meio Ambiente, Joyce Msuya.\r\nTrata-se de uma a\u00e7\u00e3o salutar da ONU Meio Ambiente. Precisamos apoiar os novos talentos para que esses jovens realmente possam dar a sua contribui\u00e7\u00e3o na batalha pela preserva\u00e7\u00e3o da natureza e por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para todas as pessoas ao redor do mundo.\r\nParab\u00e9ns aos jovens finalistas do concurso! Voc\u00eas nos inspiram! Parab\u00e9ns tamb\u00e9m \u00e0 ONU Meio Ambiente pela iniciativa.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Encaminhamento ao Presidente Jair Bolsonaro, pela bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados, de propostas de pol\u00edticas p\u00fablicas em prol da mulher brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a bancada feminina desta Casa encaminhou ao Presidente Jair Bolsonaro documento com sugest\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas a serem adotadas pelo Governo Federal para a promo\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres.\r\nAssinado pela coordenadora da bancada, Deputada Professora Dorinha, o expediente apresenta dados e informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre a situa\u00e7\u00e3o das mulheres brasileiras.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que precisamos fortalecer as pol\u00edticas com foco nas mulheres. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es imprescind\u00edveis para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade melhor e mais justa. \r\nDados do IBGE mostram que a taxa de desemprego continua maior entre as mulheres e que elas ainda ganham sal\u00e1rios inferiores aos dos homens.\r\nPara enfrentar tal cen\u00e1rio, diz o documento da bancada feminina, \u00e9 essencial implementar pol\u00edticas que enfrentem essa desigualdade, oferecendo mais oportunidades para as mulheres e garantindo a sua emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nOutro ponto destacado ao Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 a quest\u00e3o da viol\u00eancia.\r\n\"O Atlas da Viol\u00eancia 2018, elaborado pelo IPEA e pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a com dados de 2016, apresenta o quantitativo de 4.645 mulheres assassinadas no Pa\u00eds - o que equivale a uma taxa de 4,5 homic\u00eddios para cada 100 mil brasileiras. Em dez anos, houve um aumento de 6,4% nessa taxa. Os n\u00fameros da viol\u00eancia sexual tamb\u00e9m assustam. Segundo o Atlas, foram registrados 49.497 estupros em 2016 nas delegacias brasileiras. De acordo com os pesquisadores respons\u00e1veis pelo relat\u00f3rio, trata-se de dados imprecisos e que, n\u00e3o fosse a alta subnotifica\u00e7\u00e3o desse tipo de crime no Pa\u00eds, os n\u00fameros poderiam girar entre 300 a 500 mil estupros por ano\", diz o of\u00edcio encaminhado ao Presidente Jair Bolsonaro.\r\nPara a bancada feminina, \u00e9 crucial a prioriza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas para a sa\u00fade da mulher.\r\nEm 2017, houve 57.560 casos de \u00f3bitos durante a gesta\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mortes que poderiam ser evitadas com estrat\u00e9gias efetivas dos servi\u00e7os de sa\u00fade, j\u00e1 que a vulnerabilidade social e as falhas na aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal s\u00e3o alguns dos fatores que est\u00e3o por tr\u00e1s dessas taxas, afirma o documento.\r\nEntre as recomenda\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da sa\u00fade est\u00e3o a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s altas taxas de mortalidade materna, estrutura\u00e7\u00e3o da campanha Outubro Rosa como agenda de prioridade nacional e iniciativas para enfrentar a viol\u00eancia obst\u00e9trica.\r\nSra. Presidente, a bancada feminina defende tamb\u00e9m o refor\u00e7o ao or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, pois se verifica uma redu\u00e7\u00e3o significativa dos recursos para diversas a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o feminina.\r\nO Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria - PLO de 2019 foi apresentado com apenas 27 milh\u00f5es de reais destinados ao Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos.\r\nAtualmente, existem 48 milh\u00f5es liberados e pouco mais de 5 milh\u00f5es empenhados, informa o documento da bancada feminina.\r\nOutra sugest\u00e3o \u00e9 a inclus\u00e3o, na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020, da obriga\u00e7\u00e3o do Poder Executivo em identificar as a\u00e7\u00f5es que se destinam \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres.\r\nEssa iniciativa \u00e9 chamada de Or\u00e7amento Mulher e possibilita a identifica\u00e7\u00e3o efetiva dos valores destinados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o feminina.\r\nA bancada feminina recomenda ainda que o Governo promova a amplia\u00e7\u00e3o de creche em todo o Pa\u00eds. Estudos apontam que uma maior oferta desses equipamentos ajuda a ampliar, significativamente, a presen\u00e7a das mulheres no mercado de trabalho.\r\nUm ponto importante, diz o documento, \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas espec\u00edficas para as mulheres que saem do sistema prisional. A ressocializa\u00e7\u00e3o de presos \u00e9 uma medida extremamente importante no combate \u00e0 reincid\u00eancia de crimes, al\u00e9m de ser uma pol\u00edtica de direitos humanos.\r\nAinda no campo da emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, a bancada feminina sugere a inclus\u00e3o das trabalhadoras dom\u00e9sticas entre aqueles com direito \u00e0 aposentadoria especial. \r\nPara combater a viol\u00eancia contra a mulher, a bancada feminina elencou uma s\u00e9rie de medidas, que j\u00e1 foram apresentadas ao Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro. \r\nS\u00e3o elas: sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00f5es no pacote anticrime, destina\u00e7\u00e3o de recursos para  o enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher no Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, a\u00e7\u00f5es para evitar a revitimiza\u00e7\u00e3o da mulher, amplia\u00e7\u00e3o e unifica\u00e7\u00e3o da base de dados sobre viol\u00eancia contra a mulher, combate ao aumento do encarceramento das mulheres e reserva de vagas para egressas do sistema penitenci\u00e1rio e para as v\u00edtimas da viol\u00eancia dom\u00e9stica em contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o, combate ao tr\u00e1fico internacional de pessoas, financiamento para atendimento ao agressor, utiliza\u00e7\u00e3o do Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional para constru\u00e7\u00e3o de casas-abrigo, al\u00e9m de fortalecimento da rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia, com \u00eanfase no acolhimento, atendimento jur\u00eddico, afastamento do agressor e encaminhamento das v\u00edtimas aos programas protetivos. \r\nN\u00f3s, da bancada feminina, esperamos que o Governo Federal tenha sensibilidade para as quest\u00f5es que dizem respeito \u00e0s mulheres.\r\n\u00c9 fundamental priorizar as pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a popula\u00e7\u00e3o feminina para que tenhamos um pa\u00eds verdadeiramente desenvolvido e democr\u00e1tico.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "IRACEMA PORTELLA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELEI\u00c7\u00c3O, PROCURADORA ESPECIAL DA MULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROCURADORIA ESPECIAL DA MULHER, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, BANCADA FEMININA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DEFESA, REDE DE PROTE\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MULHER, POL\u00cdTICA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da oradora para o cargo de Procuradora da Mulher na C\u00e2mara dos Deputados. Metas da Parlamentar para o exerc\u00edcio do mandato \u00e0 frente da Procuradoria da Mulher.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em abril deste ano, fui eleita Procuradora da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, um cargo que assumi com muito entusiasmo, alegria e vontade para trabalhar intensamente pelas causas femininas.\r\nA Procuradoria da Mulher, \u00f3rg\u00e3o criado em 2009, \u00e9 uma inst\u00e2ncia de grande import\u00e2ncia para a atua\u00e7\u00e3o da bancada feminina.\r\nEntre seus objetivos est\u00e1 fiscalizar e acompanhar programas do Governo Federal, receber den\u00fancias de discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia contra a mulher e cooperar com organismos nacionais e internacionais na promo\u00e7\u00e3o dos direitos femininos.\r\nUma das nossas metas para este mandato na Procuradoria \u00e9 ampliar a rede de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em todo o Pa\u00eds e promover um espa\u00e7o de debates para a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas mais igualit\u00e1rias.\r\nVamos trabalhar para incentivar a cria\u00e7\u00e3o de Procuradorias da Mulher nas Assembleias Legislativas e nas C\u00e2maras Municipais.\r\nA atua\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima nos Estados e Munic\u00edpios ajudar\u00e1 na tarefa de fiscalizar as pol\u00edticas p\u00fablicas direcionadas \u00e0s mulheres, fazendo as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para aprimorar essas a\u00e7\u00f5es.\r\nV\u00e1rios Estados j\u00e1 instalaram Procuradorias em suas Assembleias: Amap\u00e1, Cear\u00e1, Esp\u00edrito Santo, Maranh\u00e3o, Rio Grande do Sul, Roraima, S\u00e3o Paulo, Sergipe e Tocantins.\r\nO Distrito Federal tamb\u00e9m possui uma Procuradoria da Mulher na C\u00e2mara Legislativa. Diversas C\u00e2maras Municipais criaram suas Procuradorias ou t\u00eam projetos tramitando com essa finalidade.\r\nA Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, dentro de suas compet\u00eancias, criou o grupo de trabalho intitulado: Procuradoria da Mulher Itinerante, para discutir a quest\u00e3o da viol\u00eancia e estimular a cria\u00e7\u00e3o dessas inst\u00e2ncias nos Estados e Munic\u00edpios.\r\nOs dados sobre esse tipo de agress\u00e3o no Brasil s\u00e3o desanimadores e mostram que a viol\u00eancia est\u00e1 crescendo nos \u00faltimos anos.\r\nTemos a 5\u00aa maior taxa de feminic\u00eddio do mundo, dentre os 83 pa\u00edses com dados homog\u00eaneos. O Brasil tem 48 vezes mais homic\u00eddios femininos que o Reino Unido; 24 vezes mais homic\u00eddios femininos que a Irlanda ou Dinamarca; 16 vezes mais homic\u00eddios femininos que o Jap\u00e3o ou a Esc\u00f3cia. \r\nA viol\u00eancia contra a mulher afeta n\u00e3o apenas a sua sa\u00fade f\u00edsica, mas tamb\u00e9m o seu bem-estar mental e emocional.\r\nMulheres agredidas apresentam maior risco de desenvolver doen\u00e7as como depress\u00e3o, s\u00edndrome do p\u00e2nico, ansiedade, estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico e depend\u00eancia qu\u00edmica, apontam alguns estudos.\r\nPrecisamos fortalecer as pol\u00edticas p\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o e combate a esse fen\u00f4meno. \u00c9 fundamental que o trabalho da Procuradoria seja replicado nos Estados e Munic\u00edpios para ampliar a rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher.\r\nNosso plano \u00e9 promover visitas, em 2019, aos seguintes Estados: Paran\u00e1, Maranh\u00e3o, Amap\u00e1, Alagoas, Piau\u00ed, Pernambuco, Goi\u00e1s, Santa Catarina e Acre.\r\nAs atividades ser\u00e3o focadas nas realiza\u00e7\u00f5es de audi\u00eancias p\u00fablicas nas Assembleias Legislativas, visitas \u00e0 rede de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e oitivas junto a movimentos de mulheres, movimentos sociais, sindicatos, pastorais, membros dos conselhos estaduais e municipais da mulher, conselhos tutelares, Ordem dos Advogados do Brasil, Defensoria P\u00fablica, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Poder Judici\u00e1rio (incluindo as Coordenadorias Estaduais das Mulheres em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar), Poder Executivo, Poder Legislativo, entre outros \u00f3rg\u00e3os.\r\nA cria\u00e7\u00e3o das Procuradorias nos Estados e Munic\u00edpios dar\u00e1 tamb\u00e9m uma valiosa contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 batalha por mais representatividade, visibilidade e destaque \u00e0s mulheres na pol\u00edtica.\r\nSabemos que a nossa democracia ser\u00e1 mais forte se pudermos aumentar a presen\u00e7a das mulheres nos espa\u00e7os de decis\u00e3o e poder. Um dos objetivos das Procuradorias \u00e9 ampliar a participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica, assegurando que as vozes das Parlamentares eleitas sejam ouvidas. \r\nA Procuradoria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 uma iniciativa in\u00e9dita e louv\u00e1vel, que serve, inclusive, de exemplo para outros Parlamentos.\r\nPor isso, considero que \u00e9 essencial a dissemina\u00e7\u00e3o desse modelo de atua\u00e7\u00e3o, fortalecendo o nosso trabalho contra a viol\u00eancia, pela igualdade de g\u00eanero e pelo empoderamento feminino.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, POL\u00cdTICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS AMERICANOS (OEA), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Maior participa\u00e7\u00e3o da mulher brasileira na pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica \u00e9 um dos temas mais importantes na luta pelos direitos das mulheres. Sabemos que essa \u00e9 uma batalha constante e que deve merecer de todos n\u00f3s, homens e mulheres comprometidos com a causa p\u00fablica, uma dedica\u00e7\u00e3o \u00e1rdua.\r\nNo nosso Pa\u00eds, a despeito das conquistas obtidas pelas mulheres nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a presen\u00e7a feminina nos espa\u00e7os de poder e decis\u00e3o ainda est\u00e1 muito distante da t\u00e3o sonhada paridade.\r\nO Brasil ocupa a 134\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre 193 pa\u00edses pesquisados no ranking de representatividade pol\u00edtica no Parlamento, segundo relat\u00f3rio divulgado recentemente pela ONU e pela Uni\u00e3o Interparlamentar, com a participa\u00e7\u00e3o feminina no Legislativo girando em torno de 15%.\r\nNas elei\u00e7\u00f5es gerais de 2018, o Governo brasileiro convidou uma miss\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos para acompanhar a disputa.\r\nO relat\u00f3rio final da miss\u00e3o foi apresentado perante o Conselho Permanente da OEA, em sess\u00e3o realizada no dia 6 de mar\u00e7o de 2019.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica, a miss\u00e3o reconheceu os avan\u00e7os proporcionados pelas decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal e do Tribunal Superior Eleitoral, que asseguraram financiamento para as candidaturas femininas e participa\u00e7\u00e3o efetiva no tempo da propaganda eleitoral no r\u00e1dio e na TV, tornando o Brasil \"um dos poucos pa\u00edses da regi\u00e3o em que h\u00e1 uma cota para acesso das candidatas aos espa\u00e7os de publicidade nos meios de comunica\u00e7\u00e3o\", frisou a OEA.\r\nO relat\u00f3rio recomendou medidas para promover o fortalecimento da presen\u00e7a feminina na pol\u00edtica.\r\nEntre as sugest\u00f5es est\u00e3o, por exemplo, \"o estabelecimento de crit\u00e9rios mais claros para a aloca\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos dentro dos partidos pol\u00edticos, que permitam uma utiliza\u00e7\u00e3o mais equitativa desses fundos e que promovam o acesso do maior n\u00famero de mulheres poss\u00edvel aos cargos de escolha popular\" e \"a defini\u00e7\u00e3o de um regime legal de san\u00e7\u00f5es para aqueles partidos que n\u00e3o cumpram as cotas de g\u00eanero, tanto na aloca\u00e7\u00e3o dos recursos quanto no acesso aos meios de comunica\u00e7\u00e3o\".\r\nA miss\u00e3o da OEA manifestou tamb\u00e9m preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento da pol\u00edtica de cotas de g\u00eanero de 30% para as candidaturas proporcionais e alertou sobre o fen\u00f4meno das chamadas candidaturas laranjas ou fict\u00edcias.\r\nDiz o documento: \"o fato de que a norma n\u00e3o estabelece penalidade a seu descumprimento dificulta a efetividade desse instrumento de inclus\u00e3o para a participa\u00e7\u00e3o das mulheres no processo eleitoral\".\r\nO relat\u00f3rio recomendou a cria\u00e7\u00e3o de uma Unidade de Pol\u00edticas de G\u00eanero dentro do TSE, com recursos humanos e financeiros suficientes para garantir a continuidade de a\u00e7\u00f5es e programas de longo prazo destinados a aumentar a presen\u00e7a feminina nos espa\u00e7os de poder e decis\u00e3o, al\u00e9m de desenvolver e implementar as fun\u00e7\u00f5es de monitoramento para observar o cumprimento da aplica\u00e7\u00e3o das cotas de g\u00eanero e financiamento, promovendo mensagens com conte\u00fado educativo e de esclarecimento da popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia de uma maior participa\u00e7\u00e3o das mulheres na vida p\u00fablica do Pa\u00eds.\r\nAs sugest\u00f5es da OEA s\u00e3o muito bem-vindas e, certamente, devem ser colocadas em pr\u00e1tica pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, em especial, o TSE, para que possamos avan\u00e7ar cada vez mais rumo \u00e0 igualdade de g\u00eanero no mundo da pol\u00edtica.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CONVEN\u00c7\u00c3O PARA A ELIMINA\u00c7\u00c3O DA VIOL\u00caNCIA E DO ASS\u00c9DIO NO MUNDO DO TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO (OIT), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o, pela Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT, da 1\u00aa Conven\u00e7\u00e3o para a Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia e do Ass\u00e9dio no Mundo do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 21 de junho, a OIT, numa sess\u00e3o hist\u00f3rica, adotou a primeira Conven\u00e7\u00e3o para a Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia e do Ass\u00e9dio no Mundo do Trabalho.\r\nO documento reconhece que a viol\u00eancia e o ass\u00e9dio no mundo do trabalho \"podem constituir uma viola\u00e7\u00e3o ou abuso de direitos humanos\".\r\nEsse novo instrumento jur\u00eddico internacional engloba todas as categorias de trabalhadores, do setor p\u00fablico ou privado, da economia formal ou informal, em zonas urbanas ou rurais.\r\nAbarca tamb\u00e9m aprendizes e estagi\u00e1rios, al\u00e9m daqueles trabalhadores cujos contratos de trabalho terminaram, volunt\u00e1rios e pessoas que procuram emprego.\r\nSegundo o texto da OIT, a viol\u00eancia e o ass\u00e9dio no mundo do trabalho \u00e9 \"uma amea\u00e7a \u00e0 igualdade de oportunidades, \u00e9 inaceit\u00e1vel e incompat\u00edvel com o trabalho decente.\"\r\nA Conven\u00e7\u00e3o define \"viol\u00eancia e ass\u00e9dio\" como comportamentos, pr\u00e1ticas ou amea\u00e7as que \"visem, resultem ou provavelmente resultem em danos f\u00edsicos, psicol\u00f3gicos, sexuais ou econ\u00f4micos\". O documento lembra aos Estados-Membros que eles devem promover um \"ambiente geral de toler\u00e2ncia zero\".\r\nOs pa\u00edses que ratificarem a nova Conven\u00e7\u00e3o ter\u00e3o de providenciar garantias legislativas para que a viol\u00eancia e o ass\u00e9dio no local de trabalho sejam efetivamente \"proibidos\". Para isso, mecanismos de controle ser\u00e3o introduzidos e san\u00e7\u00f5es ser\u00e3o aplicadas.\r\n\"Este \u00e9 um dia hist\u00f3rico. No seu centen\u00e1rio, a OIT n\u00e3o podia trazer um melhor presente que uma conven\u00e7\u00e3o que aborda um dos problemas mais perniciosos do trabalho e que n\u00e3o deixa ningu\u00e9m de fora\", salientou a canadense Marie Clarke Walker, representante dos trabalhadores no comit\u00ea que redigiu o texto.\r\nEla disse que a Conven\u00e7\u00e3o estabelece \"padr\u00f5es m\u00ednimos que d\u00e3o a milh\u00f5es de trabalhadores a esperan\u00e7a de que trabalhar sem serem v\u00edtimas de viol\u00eancia \u00e9 poss\u00edvel\".\r\nA negociadora das entidades patronais, a australiana Alana Matheson, reconheceu diante dos delegados que a viol\u00eancia e o ass\u00e9dio s\u00e3o \"uma epidemia que deve terminar\" e afirmou que a Conven\u00e7\u00e3o \"pode mudar significativamente esta realidade\".\r\nDe acordo com o documento da OIT, os trabalhadores devem, no futuro, ter o direito de se retirar de situa\u00e7\u00f5es nas quais tenham motivos razo\u00e1veis para acreditar que sua vida, sa\u00fade ou seguran\u00e7a estejam \"diretamente amea\u00e7adas\" por viol\u00eancia ou ass\u00e9dio.\r\nDevemos celebrar esse significativo avan\u00e7o no mundo do trabalho. \u00c9 fundamental, a partir de agora, que os pa\u00edses se comprometam com a implementa\u00e7\u00e3o dos preceitos da nova Conven\u00e7\u00e3o, assegurando um ambiente saud\u00e1vel, seguro, justo e digno para todos os trabalhadores.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AUMENTO, VIOLENCIA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de criminalidade no Pa\u00eds, segundo o Atlas da Viol\u00eancia 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, recentemente, o IPEA (Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada) e o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica divulgaram os resultados de mais um estudo sobre a viol\u00eancia no nosso Pa\u00eds. Os dados s\u00e3o estarrecedores e mostram que o Brasil n\u00e3o est\u00e1 sendo capaz de prevenir e combater esse grave fen\u00f4meno.\r\nSegundo o Atlas da Viol\u00eancia 2019, o Pa\u00eds atingiu, pela primeira vez em sua hist\u00f3ria, o patamar de 31,6 homic\u00eddios por 100 mil habitantes. O \u00edndice, de 2017, corresponde a 65.602 homic\u00eddios naquele ano, mostrando que \u00e9 urgente a tarefa de enfrentar esse problema com firmeza, determina\u00e7\u00e3o, seriedade e vontade pol\u00edtica.\r\nDe acordo com a pesquisa, h\u00e1 duas situa\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds. Enquanto mais Estados reduzem a taxa de letalidade violenta, existe um forte crescimento no Norte e no Nordeste. Em 2017, os \u00edndices de homic\u00eddios por 100 mil habitantes foram heterog\u00eaneas entre as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, variando de 10,3 em S\u00e3o Paulo a 62,8 no Rio Grande do Norte. Houve diminui\u00e7\u00e3o no Sudeste e no Centro-Oeste, estabilidade no Sul e crescimento acentuado no Norte e no Nordeste, informa o IPEA.\r\nSegundo o estudo, o Estado com maior crescimento no n\u00famero de homic\u00eddios em 2017 foi o Cear\u00e1, registrando alta de 49,2% e atingindo o recorde hist\u00f3rico de 5.433 mortes violentas intencionais, causadas por armas de fogo, droga il\u00edcita e conflitos interpessoais.\r\nNo Acre, a varia\u00e7\u00e3o foi de 42,1% em 2017, totalizando 516 homic\u00eddios - considerando-se o per\u00edodo de 2007 a 2017, o n\u00famero de homic\u00eddios subiu 276,6% naquele Estado, pontua o IPEA. O estudo revela que o crescimento da viol\u00eancia letal no Acre est\u00e1 ligado \u00e0 guerra por novas rotas do narcotr\u00e1fico, que saem do Peru e da Bol\u00edvia e envolvem tr\u00eas fac\u00e7\u00f5es criminosas: o Primeiro Comando da Capital (PCC), o Comando Vermelho (CV) e o Bonde dos 13 (B13). De acordo com a pesquisa, esse fen\u00f4meno tamb\u00e9m influencia o n\u00famero de homic\u00eddios no Amazonas, que praticamente dobrou em uma d\u00e9cada, alcan\u00e7ando 1.674 em 2017.\r\nA pesquisa mostra ainda que o Estado com maior redu\u00e7\u00e3o na taxa de homic\u00eddios em 2017 foi Rond\u00f4nia (-22%), seguido por Distrito Federal (-19.7%) e S\u00e3o Paulo (-4,9%).\r\nConforme revelou o estudo do IPEA e do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, as v\u00edtimas da viol\u00eancia s\u00e3o, em sua maioria, homens jovens, solteiros, negros, com at\u00e9 7 anos de estudo, que estejam na rua nos meses mais quentes do ano, entre 18 horas e 22 horas. Os homic\u00eddios respondem por 59,1% dos \u00f3bitos de homens entre 15 a 19 anos no Brasil. Segundo dados desse levantamento, somente em 2017, 35.783 jovens de 15 a 29 anos foram mortos. Isso significa uma taxa de 69,9 homic\u00eddios para cada 100 mil jovens, recorde nos \u00faltimos 10 anos.\r\nPara os especialistas, a juventude perdida \u00e9 um dos principais problemas para o desenvolvimento social do Brasil atualmente, que vem aumentando com maior vigor nos Estados do Norte.\r\nO estudo faz outro alerta. Os dados do Atlas da Viol\u00eancia evidenciam uma tend\u00eancia preocupante: o aumento, nos \u00faltimos anos, da viol\u00eancia letal contra p\u00fablicos espec\u00edficos, incluindo negros, popula\u00e7\u00e3o LGBTI+ e mulheres, nos casos de feminic\u00eddio. \r\nA pesquisa revela que, de 2007 a 2017, a desigualdade de ra\u00e7a/cor nas mortes violentas cresceu no Brasil. O \u00edndice de negros v\u00edtimas de homic\u00eddio aumentou 33,1%, enquanto o de n\u00e3o negros apresentou um crescimento de apenas 3,3%. Em 2017, 75,5% das v\u00edtimas de homic\u00eddio eram pretas ou pardas, informa o IPEA. O Rio Grande do Norte est\u00e1 no topo do ranking, com 87 mortos a cada 100 mil habitantes negros, mais que o dobro da taxa nacional. Os cinco Estados com maiores taxas de homic\u00eddios negros est\u00e3o localizados na regi\u00e3o Nordeste, mostra a pesquisa.\r\nO ano de 2017 registrou, tamb\u00e9m, um crescimento dos homic\u00eddios femininos no Brasil, chegando a 13 por dia. Ao todo, revela o levantamento, 4.936 mulheres foram mortas, o maior n\u00famero registrado desde 2007 - 66% delas eram negras. Entre 2007 e 2017, houve um crescimento de 30,7% nos homic\u00eddios de mulheres no Brasil. O cen\u00e1rio mais grave ocorreu, novamente, no Rio Grande do Norte, que apresentou uma varia\u00e7\u00e3o de 214,4% em 10 anos, seguido pelo Cear\u00e1 (176,9%). As maiores redu\u00e7\u00f5es na d\u00e9cada aconteceram no Distrito Federal, no Esp\u00edrito Santo e em S\u00e3o Paulo, entre 33,1% e 22,5%. Os especialistas chamam a aten\u00e7\u00e3o para o caso do Esp\u00edrito Santo, que era campe\u00e3o da taxa de homic\u00eddios femininos no Brasil em 2012 e, nos \u00faltimos anos, conseguiu reduzir esses \u00edndices.\r\nO Atlas de 2019 apresenta ainda uma se\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia contra a popula\u00e7\u00e3o LGBTI+. Segundo uma das bases utilizadas pelo estudo (o canal de den\u00fancias Disque 100, do Governo Federal), houve um forte crescimento nos \u00faltimos 6 anos nas den\u00fancias de homic\u00eddios contra a popula\u00e7\u00e3o LGBTI+, que subiram de cinco, em 2011, para 193 em 2017, ano em que o crescimento foi de 127%.\r\nOs pesquisadores respons\u00e1veis pelo Atlas compararam esses dados com informa\u00e7\u00f5es do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e encontraram um mesmo resultado qualitativo, informa o IPEA. Em mais de 70% dos casos, os autores do crime s\u00e3o do sexo masculino, enquanto que a maioria das v\u00edtimas \u00e9 de homo ou bissexuais do sexo feminino.\r\nN\u00e3o podemos mais ficar de bra\u00e7os cruzados diante dessa situa\u00e7\u00e3o, que tem colocado em risco a vida de milhares de brasileiros, sobretudo aqueles em condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, como as mulheres, os negros e a popula\u00e7\u00e3o LGBTI+.\r\nPara enfrentar esse fen\u00f4meno, que \u00e9 multifacetado e complexo, s\u00e3o necess\u00e1rias medidas em v\u00e1rias \u00e1reas, que devem ser adotadas pelas tr\u00eas inst\u00e2ncias governamentais, em parceria com a sociedade civil. Os pesquisadores indicam alguns caminhos interessantes. Segundo eles, \u00e9 importante que o Pa\u00eds estruture \"pol\u00edticas de Estado visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o social do crime, com a\u00e7\u00f5es focalizadas na inf\u00e2ncia e na juventude, e nos territ\u00f3rios mais vulner\u00e1veis\".\r\nOutro ponto central, diz o estudo, \u00e9 a \"mudan\u00e7a de \u00eanfase do trabalho de coer\u00e7\u00e3o policial para um modelo baseado fortemente em investiga\u00e7\u00e3o e intelig\u00eancia policial, em detrimento da cren\u00e7a \u00fanica no policiamento ostensivo e na repress\u00e3o ao varejo das drogas\".\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 preciso combater a cultura do machismo, do \u00f3dio \u00e0s diferen\u00e7as e do racismo, ainda bastante arraigada no Brasil. \r\nNos \u00faltimos anos verificamos tamb\u00e9m substancial aumento de casos de letalidade intencional, motivados por feminic\u00eddio e por homofobia, dois temas que t\u00eam que ter um tratamento particular, n\u00e3o apenas por parte do aparelho de seguran\u00e7a p\u00fablica estrito senso, mas no plano educacional, para fortalecer os valores cidad\u00e3os, de respeito \u00e0s diferen\u00e7as e \u00e0 vida\", afirma a pesquisa.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "NEUROCI\u00caNCIA, L\u00daCIA BRAGA, NEUROCIENTISTA, PRESIDENTE, REDE SARAH, HOSPITAL, DISTINGUISHED CAREER AWARD, PR\u00caMIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Concess\u00e3o, pela Sociedade Internacional de Neuropsicologia, do pr\u00eamio Distinguished Career Award \u00e0 Presidenta da Rede Sarah de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o, L\u00facia Willadino Braga.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de registrar, neste plen\u00e1rio, uma not\u00edcia que nos enche de orgulho. A Presidente da Rede Sarah de hospitais, L\u00facia Braga, recebeu recentemente um pr\u00eamio muito importante. Trata-se do Distinguished Career Award, da Sociedade Internacional de Neuropsicologia, concedido a cientistas com anos de carreira que tenham dado contribui\u00e7\u00f5es relevantes para o setor. \r\nA premia\u00e7\u00e3o aconteceu na \u00faltima quarta-feira, 10 de julho, no Rio de Janeiro, durante o encontro anual do INS, informou reportagem da Ag\u00eancia Brasil.\r\nL\u00facia est\u00e1 h\u00e1 40 anos na Rede Sarah e \u00e9 a primeira pessoa latino-americana a receber a premia\u00e7\u00e3o, uma grande vit\u00f3ria, sem d\u00favida, para ela e para o Brasil.\r\nA Rede Sarah \u00e9 um exemplo de boa gest\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Ela conta com nove unidades em todo o Pa\u00eds e atende 1,7 milh\u00f5es de pessoas por ano. \u00c9 refer\u00eancia na \u00e1rea de neurorreabilita\u00e7\u00e3o, tratando os pacientes de uma forma multidisciplinar e entendendo o ser humano como sujeito da a\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o como objeto sobre o qual se aplicam t\u00e9cnicas.\r\nEm entrevista \u00e0 Ag\u00eancia Brasil, L\u00facia Braga falou sobre os avan\u00e7os da neuroci\u00eancia no nosso Pa\u00eds e no mundo. Esse \u00e9 um campo da ci\u00eancia realmente fascinante.\r\n\"A gente tem muita coisa a descobrir no c\u00e9rebro. Cada dia est\u00e1 descobrindo mais. Isso que \u00e9 muito bonito, construir um conhecimento. O que eu acho legal deste momento \u00e9 que o Brasil faz parte da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento internacional em neuroci\u00eancia. Ent\u00e3o n\u00f3s estamos gerando o conhecimento. Isso \u00e9 muito importante para o Pa\u00eds\", disse L\u00facia \u00e0 Ag\u00eancia Brasil.\r\nPara ela, o pr\u00eamio \u00e9 importante porque, al\u00e9m de mostrar que o Brasil est\u00e1 gerando conhecimento, pode ser um est\u00edmulo aos jovens cientistas.\r\n\"A gente precisa se aprofundar em neuroci\u00eancia. Tem muita coisa para descobrir. E tem pessoas incr\u00edveis no Pa\u00eds. Vamos dar oportunidade para essas pessoas pesquisarem: estudantes, jovens, pessoas interessadas nos mist\u00e9rios do c\u00e9rebro\", afirmou L\u00facia \u00e0 Ag\u00eancia Brasil.\r\nSegundo ela, \u00e9 fundamental exercitar o c\u00e9rebro durante toda a vida. Da\u00ed a import\u00e2ncia do processo de aprendizado nas mais variadas fases. \r\n\"O estudo \u00e9 permanente e voc\u00ea pode continuar desenvolvendo novas redes neuronais depois dos 50 ou 60 anos. Pode e deve. Antes se achava que n\u00e3o se podia mais, que a partir de um momento voc\u00ea j\u00e1 estava com o c\u00e9rebro constru\u00eddo. O que \u00e9 h\u00e1 \u00e9 uma especializa\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro durante a vida. Ent\u00e3o o c\u00e9rebro do adulto j\u00e1 est\u00e1 mais organizado que o da crian\u00e7a, que tem mais plasticidade. Mas n\u00e3o significa que esteja estagnado. A gente tem que continuar em frente, aprendendo coisas, trocando ideias, trocando conhecimentos. Toda aprendizagem exercita o c\u00e9rebro\", destacou a neurocientista na entrevista \u00e0 Ag\u00eancia Brasil.\r\nEu gostaria, portanto, de parabenizar a neurocientista L\u00facia Braga e tamb\u00e9m a Rede Sarah pelo trabalho de excel\u00eancia que v\u00eam desenvolvendo no Brasil h\u00e1 d\u00e9cadas, sempre com um olhar humanizado e cuidadoso para cada paciente.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PROJETO SOCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, JUVENTUDE, MULHER, POL\u00cdTICA, SA\u00daDE, MOBILIDADE URBANA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SEMIN\u00c1RIO, PIAU\u00cd, FUNDA\u00c7\u00c3O MILTON CAMPOS, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia de semin\u00e1rios e projetos sociais desenvolvidos pelo Partido Progressista em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o Milton Campos, no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Progressistas \u00e9 um partido que tem se preocupado cada vez mais em estreitar os la\u00e7os com a sociedade, colocando em pr\u00e1tica a\u00e7\u00f5es que sejam capazes de compreender os anseios da popula\u00e7\u00e3o. Para realizar esse trabalho de base, contamos com o apoio incondicional da Funda\u00e7\u00e3o Milton Campos.\r\nNo Piau\u00ed, a nossa parceria est\u00e1 s\u00f3lida. Isso \u00e9 fundamental para identificar e fortalecer as lideran\u00e7as Progressistas em todo o Estado, ampliando o nosso campo de atua\u00e7\u00e3o.\r\nTemos desenvolvido diversos projetos de imenso alcance social, entre os quais destaco os semin\u00e1rios Drogas por qu\u00ea? Desafios para Educa\u00e7\u00e3o e Bebida: lazer com responsabilidade.\r\nS\u00e3o encontros com a sociedade para discutir temas de grande relev\u00e2ncia, como \u00e9 a quest\u00e3o das drogas, seus riscos e caminhos para a preven\u00e7\u00e3o e o combate.\r\nNesses semin\u00e1rios, que realizamos em todo o Estado do Piau\u00ed, o p\u00fablico-alvo s\u00e3o formadores de opini\u00e3o, como profissionais de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social, conselheiros tutelares, lideran\u00e7as comunit\u00e1rias e religiosas.\r\nNo per\u00edodo entre 2011 e 2018, foram promovidos, dentro do projeto Drogas por qu\u00ea? Desafios para a Educa\u00e7\u00e3o, 95 semin\u00e1rios, envolvendo a capacita\u00e7\u00e3o de mais de 18 mil pessoas nos diversos Munic\u00edpios piauienses.\r\nO semin\u00e1rio Bebida: lazer com responsabilidade foi lan\u00e7ado em Teresina em 2017, e j\u00e1 foram capacitados para serem multiplicadores em torno de 3 mil profissionais de v\u00e1rias cidades do nosso Estado.\r\nEsse trabalho de base impec\u00e1vel, realizado com a ajuda da Funda\u00e7\u00e3o Milton Campos, tem outras frentes de a\u00e7\u00e3o, com a atua\u00e7\u00e3o firme e dedicada dos Movimentos da Juventude, das Mulheres e do Afro Progressistas, levando iniciativas de peso aos 224 Munic\u00edpios piauienses.\r\nPelas a\u00e7\u00f5es do Juventude Progressistas, de 2018 a julho de 2019, foram atendidos 27.675 jovens de 169 Munic\u00edpios piauienses por meio do projeto Bebida: lazer com responsabilidade. A meta \u00e9 completar os 224 Munic\u00edpios ainda neste ano.\r\nDe 2017 at\u00e9 julho de 2019, foram beneficiados cerca de 3 mil estudantes da rede p\u00fablica de ensino de Teresina e de alguns outros Munic\u00edpios com atividades educativas sobre combate ao preconceito e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial, bem como empoderamento feminino, a\u00e7\u00f5es que foram desenvolvidas pelo Afro Progressistas.\r\nDesde 2015, o Movimento Mulheres Progressistas no Piau\u00ed vem promovendo v\u00e1rias atividades, entre as quais, campanhas educativas e encontros tem\u00e1ticos sobre quest\u00f5es relevantes, como viol\u00eancia contra a mulher, juventude e drogas, sa\u00fade feminina e forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, contribuindo para o empoderamento de mais 10 mil mulheres piauienses.\r\nTemos notado que as mulheres est\u00e3o mais interessadas em discutir temas ligados a quest\u00f5es de g\u00eanero, entre os quais, claro, a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o feminina no mundo da pol\u00edtica.\r\nAinda neste ano de 2019, vamos organizar as Caravanas das Mulheres, com o objetivo de identificar novas lideran\u00e7as femininas e prepar\u00e1-las para as elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020.\r\nVale lembrar ainda que o Diret\u00f3rio Estadual do Progressistas do Piau\u00ed, junto com a Funda\u00e7\u00e3o Milton Campos, vem realizando semin\u00e1rios e pesquisas para a difus\u00e3o das bandeiras progressistas em \u00e1reas essenciais, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, pacto federativo, economia, agricultura, desconcentra\u00e7\u00e3o de recursos, mobilidade urbana e gest\u00e3o eficiente.\r\nEntre os assuntos discutidos nesses semin\u00e1rios est\u00e3o: mobilidade urbana; turismo sustent\u00e1vel; forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica; juventude; redes sociais; seguran\u00e7a p\u00fablica; direitos humanos; forma\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as no Progressistas; empoderamento da mulher; mais mulheres na pol\u00edtica; viol\u00eancia contra a mulher; e gest\u00e3o p\u00fablica, envolvendo aproximadamente 10 mil pessoas, entre Prefeitos, Vereadores, assessores e l\u00edderes do Progressistas de v\u00e1rios Munic\u00edpios piauienses. \r\nFico muito feliz em ver que o nosso trabalho tem rendido \u00f3timos frutos. Vamos continuar firmes nesse caminho, atuando em estreita sintonia com a Funda\u00e7\u00e3o Milton Campos, para transmitir a nossa mensagem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o piauiense.\r\nQueremos aprofundar essa parceria e os nossos la\u00e7os com a sociedade, ouvindo sempre o que as pessoas t\u00eam a dizer, trocando ideias e experi\u00eancias com as lideran\u00e7as locais, sentindo quais s\u00e3o as principais demandas da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 assim que vamos conseguir cumprir a nossa miss\u00e3o, que \u00e9 a de melhorar a vida das pessoas, ajudando o nosso Estado a prosperar com equil\u00edbrio, sustentabilidade e distribui\u00e7\u00e3o de renda.\r\nVamos em frente! \r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LEI MARIA DA PENHA, ANIVERSARIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, AUMENTO, JUIZADO ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, A Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher no Pa\u00eds, segundo dados do Atlas da Viol\u00eancia 2019. Insufici\u00eancia do n\u00famero de Juizados Especializados, de Promotorias de Defesa da Mulher e de Defensorias P\u00fablicas existentes no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Lei n\u00ba 11.340, de 2006, batizada como Lei Maria da Penha, importante marco na luta pelos direitos das mulheres, completa 13 anos hoje, dia 7 de agosto.\r\nA Lei Maria da Penha \u00e9 considerada pela ONU uma das legisla\u00e7\u00f5es mais avan\u00e7adas do mundo no que diz respeito ao enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher.\r\nTemos, portanto, muitos motivos para comemora\u00e7\u00e3o. Nestes 13 anos de aplica\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, milhares de mulheres se sentiram encorajadas a denunciar os agressores. Est\u00e3o, sem d\u00favida, mais amparadas pelo arcabou\u00e7o legal.\r\nEm 2018, a cada 2 minutos uma mulher brasileira recebeu da Justi\u00e7a medida protetiva para impedir que ela fosse alvo de viol\u00eancia dom\u00e9stica, informou reportagem veiculada pelo Portal UOL.\r\nAinda de acordo com a mat\u00e9ria do UOL, de 2016 at\u00e9 2018 a concess\u00e3o de medidas protetivas cresceu 35%. Segundo dados do CNJ (Conselho Nacional de Justi\u00e7a), o n\u00famero saltou de 249 mil concess\u00f5es, em 2016, para 336 mil, em 2018.\r\nA Lei Maria da Penha \u00e9 um valioso instrumento de prote\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas. Se aplicada corretamente, atua para interromper o ciclo de viol\u00eancia, salvando vidas.\r\nEm 2018, segundo a reportagem do Portal UOL, foram abertos 367 mil novos inqu\u00e9ritos de viol\u00eancia contra mulheres, e quase todos resultaram em uma medida protetiva.\r\nNo entanto, informou a mat\u00e9ria, ainda havia, no ano passado, 359 mil inqu\u00e9ritos pendentes, n\u00famero que vem caindo - em 2016 eram 412 mil.\r\nOs especialistas avaliam que, al\u00e9m de ajudar a prevenir e a combater a viol\u00eancia, um dos grandes trunfos da Lei \u00e9 a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sobre a gravidade desse problema. Nestes 13 anos, a sociedade brasileira passou a entender que a viol\u00eancia contra a mulher n\u00e3o pode ser tolerada e deve ser combatida com muita firmeza.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que a Lei Maria da Penha mudou a maneira de se enxergar a viol\u00eancia contra a mulher no Brasil. Cabe ressaltar que \u00e9 uma das leis mais conhecidas no nosso Pa\u00eds.\r\nApesar dos avan\u00e7os, que s\u00e3o inquestion\u00e1veis, sabemos que ainda temos gigantescos desafios pela frente no enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher.\r\nInfelizmente, os \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher t\u00eam aumentado.\r\nSegundo o Atlas da Viol\u00eancia de 2019, 4.963 brasileiras foram mortas em 2017. Foi o maior registro em 10 anos. A taxa de assassinato de mulheres negras cresceu quase 30%, enquanto a de mulheres n\u00e3o negras subiu 4,5%. Entre 2012 e 2017, aumentou 28,7% o n\u00famero de assassinatos de mulheres na pr\u00f3pria resid\u00eancia por arma de fogo.\r\nPrecisamos, portanto, estar atentos a esse cen\u00e1rio, \u00e0s novas formas de viol\u00eancia e \u00e0 necessidade de aprimorar a nossa legisla\u00e7\u00e3o nesse campo.\r\nOutro ponto fundamental \u00e9 ampliar e fortalecer a rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas da viol\u00eancia em todo o Pa\u00eds e qualificar os profissionais que trabalham com esse tema.\r\nSegundo os especialistas, ainda n\u00e3o temos n\u00famero suficiente de Juizados Especializados, de Promotorias de Defesa da Mulher e de Defensoria P\u00fablica.\r\nDe acordo com dados do CNJ divulgados pela reportagem do UOL, em 2016 existiam 106 Varas exclusivas para casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, e em 2018 elas somavam 131, o que revela um crescimento ainda muito t\u00edmido.\r\nTamb\u00e9m temos que investir muito mais no processo de conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia de combater firmemente esses crimes, al\u00e9m de ser absolutamente necess\u00e1rio haver avan\u00e7os no enfrentamento da cultura do machismo, ainda muito arraigada no nosso Pa\u00eds. \r\nVamos em frente, com determina\u00e7\u00e3o, for\u00e7a, coragem e vontade pol\u00edtica para mudar esse panorama, lutando pela constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade realmente igualit\u00e1ria, onde as mulheres possam viver em paz, livres de qualquer forma de viol\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=407&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, APOIO POL\u00cdTICO, MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), MARCHA DAS MULHERES IND\u00cdGENAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.\r\nMARGARIDA MARIA ALVES, DIRIGENTE SINDICAL, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, IMPUNIDADE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o e da 6\u00aa Marcha das Margaridas sob o lema Margaridas na luta por um Brasil com soberania popular, democracia, justi\u00e7a, igualdade e livre de viol\u00eancia, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas, na Capital Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta ter\u00e7a-feira, dia 13 de agosto, milhares de mulheres do campo, da floresta e das \u00e1guas de todo o Brasil e de 26 pa\u00edses chegam a Bras\u00edlia para participar da Marcha das Margaridas.\r\nTrata-se de um dos maiores movimentos protagonizadas pelas mulheres na Am\u00e9rica Latina, que acontece a cada 4 anos.\r\nO lema da sexta edi\u00e7\u00e3o da Marcha \u00e9: Margaridas na luta por um Brasil com soberania popular, democracia, justi\u00e7a, igualdade e livre de viol\u00eancia.\r\nO movimento busca combater as diferentes formas de viol\u00eancia cometidas contra as mulheres rurais e vem se tornando cada vez mais democr\u00e1tico ao oferecer espa\u00e7o para vozes das florestas e das \u00e1guas.\r\nAo longo de suas edi\u00e7\u00f5es, desde a primeira realizada em 2000, a Marcha se consolidou como um importante espa\u00e7o e a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para que as \"Margaridas\" conquistem maior visibilidade, reconhecimento social, pol\u00edtico e cidadania plena.\r\nA 6\u00aa Marcha das Margaridas \u00e9 realizada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares - CONTAG, suas 27 Federa\u00e7\u00f5es e mais de 4 mil Sindicatos dos Trabalhadores e Trabalhadoras Rurais de todo o Pa\u00eds, em parceria com 16 organiza\u00e7\u00f5es sociais, entre movimentos feministas e de mulheres trabalhadoras, centrais sindicais e organiza\u00e7\u00f5es internacionais.\r\nA a\u00e7\u00e3o conta com v\u00e1rias atividades, como oficinas, pain\u00e9is, debates, apresenta\u00e7\u00f5es culturais, exposi\u00e7\u00f5es e mostras de saberes.\r\nNesta quarta-feira, dia 14 de agosto, acontece um dos momentos mais importantes da iniciativa, que \u00e9 a \"grande marcha\".\r\nAs Margaridas estar\u00e3o concentradas no lado externo do Pavilh\u00e3o do Parque da Cidade, a partir das 6 horas, e sair\u00e3o em caminhada \u00e0s 7 horas na dire\u00e7\u00e3o da Esplanada dos Minist\u00e9rios.\r\nMulheres ind\u00edgenas tamb\u00e9m participar\u00e3o da iniciativa neste ano. A primeira Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas vai acontecer simultaneamente com a Marcha das Margaridas.\r\nA ideia \u00e9 trabalhar temas como direitos humanos, terra, preserva\u00e7\u00e3o da natureza, sa\u00fade p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o, moradia, viol\u00eancia e abuso sexual. \r\nO objetivo \u00e9 reunir o maior n\u00famero de pessoas, principalmente mulheres, para refor\u00e7ar a batalha pelos direitos de todos e todas, contra qualquer retrocesso.\r\nEstima-se que a Marcha das Margaridas receba cerca de 100 mil pessoas nos dias 13 e 14 de agosto. Na primeira edi\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o reuniu aproximadamente 20 mil mulheres.\r\nO nome da Marcha \u00e9 uma homenagem \u00e0 Margarida Maria Alves, sindicalista paraibana assassinada em 1983, aos 50 anos, por um matador de aluguel a mando de fazendeiros da regi\u00e3o. Em 2019, completam-se 36 anos de seu assassinato. At\u00e9 hoje, nenhum acusado por sua morte foi condenado.\r\nAo longo dos \u00faltimos anos, a Marcha das Margaridas vem ampliando seu escopo de a\u00e7\u00e3o, agregando as principais demandas das brasileiras, sobretudo dos segmentos mais vulner\u00e1veis, dando voz e visibilidade a essas mulheres.\r\nS\u00e3o mulheres da pesca artesanal, da agricultura familiar, do extrativismo e de outras atividades no campo, nas \u00e1guas e nas florestas, que vivem em diferentes partes do Brasil.\r\nNesta semana, elas estar\u00e3o reunidas em Bras\u00edlia para fortalecer a luta pelo direito \u00e0 terra, \u00e0 \u00e1gua, \u00e0 agroecologia, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 moradia, ao saneamento b\u00e1sico, ao trabalho digno.\r\nAs Margaridas s\u00e3o muito bem-vindas \u00e0 Capital Federal, e esse \u00e9 um movimento de grande relev\u00e2ncia na defesa dos direitos femininos.\r\nComo Parlamentar da Bancada Feminina, eu apoio as suas reivindica\u00e7\u00f5es e estou sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar as mulheres na batalha por mais qualidade de vida, respeito, liberdade e igualdade.\r\n\u00c9 hora de refor\u00e7ar a cruzada contra o machismo, o preconceito, a discrimina\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia.\r\nEra o que eu tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ENTIDADE DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A IGUALDADE DE G\u00caNERO E O EMPODERAMENTO DAS MULHERES (ONU MULHERES), ESCRIT\u00d3RIO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS DE SERVI\u00c7OS PARA PROJETOS (UNOPS), ACORDO, INCENTIVO, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, MULHER, ATUA\u00c7\u00c3O, AM\u00c9RICA LATINA, CARIBE.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do acordo assinado entre a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU Mulher e o Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Servi\u00e7os de Projetos - UNOPS, destinado ao fortalecimento e \u00e0 colabora\u00e7\u00e3o a favor da igualdade de g\u00eanero e do empoderamento das mulheres na Am\u00e9rica Latina e no Caribe.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 2 de agosto, a ONU Mulheres e o Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Servi\u00e7os de Projetos (UNOPS) assinaram um acordo para fortalecer a colabora\u00e7\u00e3o em suas atividades a favor da igualdade de g\u00eanero e do empoderamento das mulheres na Am\u00e9rica Latina e no Caribe.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de reportagem veiculada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil. Segundo o texto, o acordo foi assinado na Cidade do Panam\u00e1 por Maria-Noel Vaeza, Diretora Regional da ONU Mulheres para as Am\u00e9ricas e o Caribe; e Fabrizio Feliciani, Diretor Regional para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe do UNOPS.\r\nEspera-se, com a iniciativa, facilitar a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es conjuntas, o desenvolvimento de capacidades e o interc\u00e2mbio de boas pr\u00e1ticas na regi\u00e3o, informou a mat\u00e9ria do site da ONU. A ideia \u00e9 que a ONU Mulheres e o UNOPS atuem em parceria com Governos latino-americanos e caribenhos para colocar em pr\u00e1tica a\u00e7\u00f5es com abordagem de g\u00eanero em \u00e1reas como infraestrutura, compras p\u00fablicas e gerenciamento de projetos.\r\nUm dos objetivos \u00e9 investir no empoderamento das mulheres, que \u00e9 uma quest\u00e3o-chave e transversal na Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, indispens\u00e1vel na luta pela promo\u00e7\u00e3o dos direitos de mulheres e meninas em todo o mundo.\r\nAtualmente, segundo as ag\u00eancias da ONU, muitas necessidades de mulheres e meninas n\u00e3o s\u00e3o incorporadas nos projetos de desenvolvimento e infraestrutura. Por isso, destacou Maria-Noel Vaeza, Diretora Regional da ONU Mulheres:\r\n(...) este acordo \u00e9 um passo importante em nosso trabalho conjunto sobre desenvolvimento sustent\u00e1vel e empoderamento das mulheres e, em particular, para contribuir para a transforma\u00e7\u00e3o da maneira como planejamos e administramos a infraestrutura de nossas sociedades para que todas as pessoas possam contribuir e se beneficiar dela, especialmente mulheres e meninas.\r\nE a Diretora Regional da ag\u00eancia frisou:\r\nNa ONU Mulheres, estamos trabalhando com todas as ag\u00eancias das Na\u00e7\u00f5es Unidas para alcan\u00e7ar os Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, o que s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel com a lideran\u00e7a, participa\u00e7\u00e3o total e contribui\u00e7\u00e3o de todas as mulheres.\r\nNesse sentido, salientou Fabrizio Feliciani, Diretor Regional do UNOPS: \r\nIncorporar a perspectiva de g\u00eanero nos programas e projetos do setor p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 apenas uma necessidade imperativa de se embarcar no caminho da igualdade. Tamb\u00e9m \u00e9 algo muito pr\u00e1tico multiplicar as conquistas, efici\u00eancias e efetividade do que fazemos.\r\n\t\t\t\t\t\tE afirmou, ainda, o Diretor Regional do UNOPS: \"\r\nComo l\u00edderes, o que temos a fazer \u00e9 explicar a todos que, se a perspectiva de g\u00eanero for melhorada em cada programa p\u00fablico, ser\u00e1 mais bem-sucedida, ser\u00e1 mais eficaz, certamente mais eficiente.\r\nNo Brasil, informou a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas, ONU Mulheres e UNOPS t\u00eam desenvolvido duas iniciativas conjuntas. A primeira \u00e9 a campanha digital #MulheresNaInfra, realizada desde mar\u00e7o nas redes sociais. A iniciativa quer chamar a aten\u00e7\u00e3o para a atua\u00e7\u00e3o de mulheres profissionais na \u00e1rea de infraestrutura e informar sobre como o investimento nesse setor pode contribuir para promover a igualdade de g\u00eanero.\r\nSegundo a mat\u00e9ria, est\u00e1 previsto o lan\u00e7amento de um manual com diretrizes para o planejamento de parques diversos e inclusivos, que contempla os temas infraestrutura e parcerias p\u00fablico-privadas (PPPs). O material est\u00e1 sendo elaborado a partir de experi\u00eancia no Munic\u00edpio de Porto Alegre (RS).\r\nEu gostaria, portanto, de parabenizar a iniciativa da ONU Mulheres e do UNOPS. Esse acordo certamente trar\u00e1 grandes benef\u00edcios para a nossa batalha di\u00e1ria pela igualdade de g\u00eanero em todos os setores. \r\nIncorporar a abordagem de g\u00eanero nas mais variadas \u00e1reas \u00e9 fundamental para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e pr\u00f3spera.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "IRRIGA\u00c7\u00c3O, PARNA\u00cdBA (PI), FRUTICULTURA, AGRONEG\u00d3CIO, APOIO POL\u00cdTICO, PER\u00cdMETRO IRRIGADO TABULEIROS LITOR\u00c2NEOS DO PIAU\u00cd.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Impacto socioecon\u00f4mico do projeto Per\u00edmetro Irrigado Tabuleiros Litor\u00e2neos, instalado na regi\u00e3o de Parna\u00edba, Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Per\u00edmetro Irrigado Tabuleiros Litor\u00e2neos, na regi\u00e3o de Parna\u00edba, \u00e9 um dos empreendimentos mais inovadores e promissores do nosso Estado, o Piau\u00ed, que produz, em plena caatinga, frutas org\u00e2nicas como a acerola.\r\nOs alimentos colhidos se transformam em mat\u00e9ria-prima para a produ\u00e7\u00e3o de polpas de frutas, que s\u00e3o exportadas para pa\u00edses como Estados Unidos e Alemanha e vendidas no mercado interno para os Estados de Pernambuco, Maranh\u00e3o e Cear\u00e1.\r\nA primeira etapa do per\u00edmetro capta \u00e1gua no Rio Parna\u00edba por meio de um canal com 1.300 metros. Na \u00e1rea irrigada, de 2.400 hectares, s\u00e3o produzidos acerola, abacaxi, banana, manga, goiaba e outras frutas.\r\nO Projeto \u00e9 coordenado pelo Departamento Nacional de Obras Contra as Secas (DNOCS) e a sua segunda fase est\u00e1 em andamento.\r\nTrata-se de um empreendimento com um significativo impacto social e econ\u00f4mico, que gera emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios de Parna\u00edba, Lu\u00eds Correia, Bom Princ\u00edpio e Buriti dos Lopes.\r\nHoje, a cadeia produtiva em torno do Tabuleiros Litor\u00e2neos movimenta v\u00e1rios setores: insumos org\u00e2nicos, m\u00e1quinas agr\u00edcolas, materiais de irriga\u00e7\u00e3o, viveiros de mudas, ferragens, hospitais, constru\u00e7\u00e3o civil, concession\u00e1rias de ve\u00edculos e muitos outros.\r\nO Tabuleiros Litor\u00e2neos do Piau\u00ed \u00e9 um empreendimento agroindustrial impulsionador da produ\u00e7\u00e3o irrigada que proporciona avan\u00e7os qualitativos nas atividades econ\u00f4micas, sociais e ambientais.\r\nO projeto ajuda a criar um ambiente de neg\u00f3cios prop\u00edcio ao crescimento de pequenos e m\u00e9dios investidores, sendo importante para a constru\u00e7\u00e3o de um modelo de desenvolvimento justo, equilibrado e sustent\u00e1vel.\r\nCom a conclus\u00e3o da segunda etapa, j\u00e1 em curso, o Per\u00edmetro Irrigado Tabuleiros Litor\u00e2neos ter\u00e1 uma renda bruta de cerca de 160 milh\u00f5es de reais, com a gera\u00e7\u00e3o de mais de 14 mil empregos diretos e 25 mil indiretos, beneficiando uma popula\u00e7\u00e3o de 90 mil habitantes.\r\nTamb\u00e9m vai incorporar mais \u00e1reas em opera\u00e7\u00e3o: 26 lotes empresariais, 19 para engenheiros agr\u00f4nomos, 74 para t\u00e9cnicos agr\u00edcolas e 311 para pequenos produtores qualificados. \r\n\u00c9, sem d\u00favida, um projeto de grande relev\u00e2ncia para o Piau\u00ed, que muito nos orgulha.\r\nComo Deputada Federal que representa o Piau\u00ed, tenho procurado acompanhar cada passo desse empreendimento, fazendo esfor\u00e7os, em parceria com outros Parlamentares e autoridades, para que o Tabuleiros Litor\u00e2neos se consolide cada vez mais, trazendo prosperidade e qualidade de vida para milhares de piauienses.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 4530/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VENDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, MICROGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, MINIGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o pela oradora do Projeto de Lei n\u00ba 4.530, de 2019, sobre a permiss\u00e3o a venda do excedente de energia el\u00e9trica produzida por microgera\u00e7\u00e3o e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apresentei, recentemente, o Projeto de Lei n\u00ba 4.530, de 2019, que tem por objetivo oferecer uma contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia limpa e sustent\u00e1vel no Brasil. Nossa proposta permite a venda do excedente de energia el\u00e9trica produzida por microgera\u00e7\u00e3o e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.\r\nA microgera\u00e7\u00e3o e a minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda s\u00e3o modalidades de produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica que trazem grandes benef\u00edcios energ\u00e9ticos e ambientais, al\u00e9m de favorecerem o consumidor que as instala.\r\nA presen\u00e7a de pequenos geradores pr\u00f3ximos \u00e0s cargas, como \u00e9 o caso, propicia a posterga\u00e7\u00e3o de investimentos em expans\u00e3o dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o, a melhoria do n\u00edvel de tens\u00e3o no per\u00edodo de carga pesada e a diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica, elevando a seguran\u00e7a no suprimento do mercado.\r\nA principal fonte de energia utilizada na microgera\u00e7\u00e3o e na minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda \u00e9 a solar, por meio de pain\u00e9is fotovoltaicos. Esta fonte \u00e9 totalmente sustent\u00e1vel, n\u00e3o provoca a emiss\u00e3o de gases poluentes, como as termel\u00e9tricas, ou o alagamento de \u00e1reas produtivas ou de interesse ambiental, que ocorre na constru\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9tricas.\r\nO consumidor, por sua vez, beneficia-se com a redu\u00e7\u00e3o de suas faturas de eletricidade, al\u00e9m de sentir-se motivado por contribuir para a sustentabilidade energ\u00e9tica do Pa\u00eds.\r\nDiante de t\u00e3o grandes vantagens, a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda tem crescido expressivamente em todo o mundo.\r\nNo Brasil, a publica\u00e7\u00e3o, pela ANEEL, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 482, de 2012, foi um importante passo para a promo\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda no Pa\u00eds. No entanto, a ag\u00eancia previu uma sistem\u00e1tica que n\u00e3o permite a venda de energia el\u00e9trica pelos consumidores que instalarem estes sistemas de gera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 aus\u00eancia de respaldo legislativo.\r\nPara preencher a lacuna existente em nosso ordenamento jur\u00eddico, apresentamos este projeto de lei, que permite a venda de excedentes de gera\u00e7\u00e3o pelos consumidores que possu\u00edrem instala\u00e7\u00f5es de microgera\u00e7\u00e3o e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.\r\nCom a medida, incentivaremos ainda mais a produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica limpa e renov\u00e1vel no Brasil. Al\u00e9m disso, promoveremos justi\u00e7a com esses geradores, pois a energia excedente injetada na rede el\u00e9trica \u00e9 imediatamente consumida por outros consumidores e, portanto, faturada. Assim, n\u00e3o \u00e9 correta a perda dos cr\u00e9ditos de energia ap\u00f3s 60 meses, como prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o atual.\r\nPara que o consumidor detentor de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda tenha mais flexibilidade para a comercializa\u00e7\u00e3o de sua energia, previmos que poder\u00e1 adquirir energia el\u00e9trica de qualquer fornecedor, permitindo arranjos contratuais que incluam a compra e a venda de eletricidade.\r\nConsiderando os benef\u00edcios ao Pa\u00eds com a amplia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica sustent\u00e1vel, solicitamos aos ilustres colegas Parlamentares o apoio necess\u00e1rio para a r\u00e1pida aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PARNA\u00cdBA (PI), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora na sess\u00e3o solene realizada pela Casa, ao ensejo do transcurso do 175\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Parna\u00edba, Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na manh\u00e3 desta quarta-feira, 21 de agosto, neste Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es, estive presente \u00e0 Sess\u00e3o Solene para celebrar o anivers\u00e1rio de 175 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio de Parna\u00edba, no Piau\u00ed.\r\n\u00c9 com grande alegria que n\u00f3s piauienses comemoramos esta data. Parna\u00edba \u00e9 um Munic\u00edpio que desempenha papel fundamental na hist\u00f3ria e no desenvolvimento do nosso Estado.\r\n\u00c9 a segunda maior cidade e economia do Piau\u00ed, sendo a porta de entrada do Delta do Parna\u00edba, \u00fanico em mar aberto das Am\u00e9ricas e o terceiro maior do mundo. Trata-se de uma regi\u00e3o lind\u00edssima e exuberante, que atrai visitantes de todas as partes do Brasil.\r\nParna\u00edba destaca-se pela bela paisagem, marcada pelos carnaubais e litoral, e pela atividade comercial e industrial, que serve de apoio ao turista que vem visitar a porta de entrada do delta, um dos 65 destinos indutores do turismo no nosso Pa\u00eds.\r\nVale lembrar que o delta tamb\u00e9m faz parte da \"Rota das Emo\u00e7\u00f5es\" juntamente com Len\u00e7\u00f3is Maranhenses e Jericoacoara.\r\nA presen\u00e7a de um delta em mar aberto foi o atrativo para que navegadores e aventureiros como Nicolau Resende (1571), Gabriel Soares de Sousa (1587), Pero Coelho de Sousa (1602), Martin Soares de Sousa (1631) e Vital Maciel Parente (1614), al\u00e9m de padres jesu\u00edtas, pesquisadores e outros, se interessassem pela regi\u00e3o de Parna\u00edba.\r\nAntes deles, o Delta do Parna\u00edba era ocupado por \u00edndios trememb\u00e9, que dominavam aquela \u00e1rea, parte do litoral do Maranh\u00e3o e do Cear\u00e1. \r\nOs trememb\u00e9 foram apelidados de \"peixes racionais\", porque saqueavam embarca\u00e7\u00f5es com mergulhos precisos, permanecendo na regi\u00e3o durante muitos anos para defender suas tabas.\r\nAo longo de todo esse tempo, Parna\u00edba foi se consolidando como um importante centro econ\u00f4mico do Piau\u00ed, aumentando consideravelmente o seu PIB e atraindo neg\u00f3cios.\r\nForam realizadas obras estruturantes, como rede de saneamento b\u00e1sico, constru\u00e7\u00e3o de postos de sa\u00fade, escolas e usinas e\u00f3licas com produ\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica limpa.\r\nNa \u00e1rea privada, os investimentos aumentaram, a cidade ganhou redes de supermercados, franquias nacionais e internacionais, al\u00e9m de dois shopping centers.\r\nA chegada de novos moradores e o retorno de quem havia deixado a cidade em busca de melhores oportunidades \u00e9 um demonstrativo de que o Munic\u00edpio est\u00e1 sempre em expans\u00e3o.\r\nParna\u00edba faz parte de um ranking seleto de desenvolvimento do poder de compra em n\u00facleos urbanos com mais de 100 mil habitantes e projeta para os pr\u00f3ximos anos um crescimento m\u00e9dio anual de 11% nas taxas de consumo, segundo estimativas da Prefeitura.\r\nUm dos projetos mais inovadores dessa regi\u00e3o \u00e9 o Per\u00edmetro Irrigado Tabuleiros Litor\u00e2neos, que produz frutas org\u00e2nicas, tendo como exemplo a acerola, de que \u00e9 o maior mercado produtor do Brasil por hectare.\r\nOs alimentos colhidos viram mat\u00e9ria-prima para a produ\u00e7\u00e3o de polpas de frutas, que s\u00e3o exportadas para pa\u00edses como Estados Unidos e Alemanha e vendidas no mercado interno para os Estados de Pernambuco, Maranh\u00e3o e Cear\u00e1.\r\n\u00c9 um empreendimento que tem movimentado a economia de Parna\u00edba, gerando mais emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nComo Parlamentar que representa o Piau\u00ed, quero refor\u00e7ar, neste momento de celebra\u00e7\u00e3o dos 175 anos de Parna\u00edba, a minha disposi\u00e7\u00e3o de atuar sempre em sintonia com o Munic\u00edpio, a Prefeitura e suas lideran\u00e7as locais.\r\nNosso trabalho \u00e9 pautado pelo respeito \u00e0 causa p\u00fablica, pela luta contra as desigualdades e as injusti\u00e7as, pela preocupa\u00e7\u00e3o em ouvir as demandas da popula\u00e7\u00e3o e pela parceria com todas as cidades do nosso Estado.\r\nQueremos ajudar o Munic\u00edpio de Parna\u00edba a continuar prosperando, melhorando os servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais para o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, moradia, saneamento b\u00e1sico, infraestrutura urbana, trabalho, lazer e esporte.\r\nVamos em frente, com for\u00e7a, coragem e vontade pol\u00edtica, na caminhada para trazer mais prosperidade e qualidade de vida aos piauienses, com crescimento econ\u00f4mico, sustentabilidade, distribui\u00e7\u00e3o de renda, valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade e prote\u00e7\u00e3o aos direitos de todas as pessoas.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PLENARINHO, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Transcurso do 15\u00ba anivers\u00e1rio do programa Plenarinho, lan\u00e7ado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 de parab\u00e9ns, pois o programa Plenarinho est\u00e1 completando 15 anos de exist\u00eancia!\r\nEste \u00e9 um projeto com car\u00e1ter educativo, voltado para crian\u00e7as de 7 a 14 anos, pais e professores. Trata-se de uma iniciativa salutar, pois \u00e9 uma ferramenta importante para estimular o exerc\u00edcio da cidadania desde a inf\u00e2ncia.\r\nCom uma linguagem l\u00fadica e did\u00e1tica, o portal do Plenarinho na Internet apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre o Poder Legislativo, pol\u00edtica, democracia e organiza\u00e7\u00e3o dos Estados. O portal tamb\u00e9m promove intera\u00e7\u00e3o e entretenimento, com a realiza\u00e7\u00e3o de concursos, promo\u00e7\u00f5es, jogos, passatempos, v\u00eddeos e anima\u00e7\u00f5es.\r\nEntre as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo Plenarinho, est\u00e3o o C\u00e2mara Mirim; o Eleitor Mirim; a produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de material impresso, em \u00e1udio e em v\u00eddeo; a elabora\u00e7\u00e3o de conte\u00fado para as redes sociais; al\u00e9m de planos de aula para os professores das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico e privado.\r\nO programa tem por objetivo aproximar o p\u00fablico infantil do exerc\u00edcio da atividade pol\u00edtica; divulgar no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do processo legislativo; estimular a forma\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia pol\u00edtica nas novas gera\u00e7\u00f5es; proporcionar um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o din\u00e2mico para que as crian\u00e7as conhe\u00e7am o papel da C\u00e2mara dos Deputados e do Poder Legislativo; oferecer \u00e0s crian\u00e7as uma fonte permanente de informa\u00e7\u00f5es sobre o Legislativo; trabalhar conceitos b\u00e1sicos de cidadania e direitos sociais; e incentivar a forma\u00e7\u00e3o de valores sociais e humanos.\r\nO C\u00e2mara Mirim simula uma Sess\u00e3o Legislativa Ordin\u00e1ria da C\u00e2mara dos Deputados, reunindo meninos e meninas do 5\u00ba ao 9\u00ba ano do ensino fundamental, que apresentam e votam os tr\u00eas melhores projetos de lei no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es.\r\nJ\u00e1 o Eleitor Mirim \u00e9 uma simula\u00e7\u00e3o do processo eleitoral. A cada 2 anos, cinco professores s\u00e3o selecionados para criar, com suas turmas, os candidatos fict\u00edcios que participar\u00e3o dessa elei\u00e7\u00e3o e suas plataformas pol\u00edticas.\r\nA R\u00e1dio C\u00e2mara veicula diariamente a produ\u00e7\u00e3o do programa A Vez do Plenarinho, que trata de assuntos como cidadania, democracia, leis e voto, por meio de uma linguagem leve, voltada para crian\u00e7as e adolescentes.\r\nOutra atividade do Plenarinho \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de planos de aula, fundamentados nos Par\u00e2metros Curriculares do Ensino Fundamental, para auxiliar os professores a tratarem de temas relacionados \u00e0 pol\u00edtica nas escolas.\r\nAl\u00e9m disso, o programa produz e distribui a Revista do Plenarinho, com hist\u00f3rias em quadrinhos e passatempos. S\u00e3o produzidas outras publica\u00e7\u00f5es, como o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA em tirinhas.\r\nPortanto, eu gostaria de parabenizar toda a equipe do Plenarinho por manter vivo esse programa. Esse projeto ajuda a disseminar informa\u00e7\u00f5es corretas e precisas sobre o funcionamento do Poder Legislativo e sobre a import\u00e2ncia da pol\u00edtica para a transforma\u00e7\u00e3o da sociedade.\r\nParab\u00e9ns, Plenarinho!\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "IRACEMA PORTELLA, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4748/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, BANCO NACIONAL DE BOAS PR\u00c1TICAS NA PREVEN\u00c7\u00c3O E NO COMBATE DA VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, BANCO DE DADOS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.748, de 2019, de autoria da oradora, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Banco Nacional de Boas Pr\u00e1ticas na Preven\u00e7\u00e3o e no Combate da Viol\u00eancia Contra a Mulher.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apresentei recentemente o Projeto de Lei n\u00ba 4.748, de 2019, que cria o Banco Nacional de Boas Pr\u00e1ticas na Preven\u00e7\u00e3o e no Combate da Viol\u00eancia Contra a Mulher. \r\nO Banco de Boas Pr\u00e1ticas ser\u00e1 organizado e gerido pelo Poder Executivo Federal. Para levantar as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao funcionamento do Banco de Boas Pr\u00e1ticas, poder\u00e3o ser realizadas atividades como semin\u00e1rios, encontros e reuni\u00f5es t\u00e9cnicas. \r\nA viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 um dos problemas mais graves do Brasil na atualidade. Mesmo com o avan\u00e7o das normas relativas ao tema, como a Lei Maria da Penha e a Lei do Feminic\u00eddio, o n\u00famero de ocorr\u00eancias de viol\u00eancia contra a mulher tem aumentado no Pa\u00eds.\r\nSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS, o Brasil tem a quinta maior taxa de feminic\u00eddio do mundo. O n\u00famero de assassinatos tem chegado a 4,8 para cada 100 mil mulheres.\r\nEntre 1980 e 2013, 106.093 pessoas morreram por sua condi\u00e7\u00e3o de ser mulher, de acordo com o Mapa da Viol\u00eancia de 2015. Em diversos casos, s\u00e3o os pr\u00f3prios familiares - 50,3% - ou parceiros e ex-parceiros - 33,2% - que cometem os assassinatos.\r\nDe acordo com os dados mais recentes, do Atlas da Viol\u00eancia de 2019, 4.963 brasileiras foram mortas em 2017, o maior registro em 10 anos.\r\nA taxa de assassinato de mulheres negras cresceu quase 30%, enquanto a de mulheres n\u00e3o negras subiu 4,5%. Entre 2012 e 2017, aumentou 28,7% o n\u00famero de assassinatos de mulheres na pr\u00f3pria resid\u00eancia por arma de fogo.\r\nAssim, para enfrentar esse fen\u00f4meno, propomos esse projeto de lei que cria o Banco Nacional de Boas Pr\u00e1ticas na Preven\u00e7\u00e3o e no Combate da Viol\u00eancia Contra a Mulher.\r\nO referido Banco dever\u00e1 ser alimentado com informa\u00e7\u00f5es sobre a\u00e7\u00f5es exitosas no enfrentamento desse problema multifacetado, que demanda pol\u00edticas p\u00fablicas efetivas e inovadoras.\r\nO Brasil j\u00e1 conta com diversas iniciativas relevantes e bem-sucedidas. Podemos citar, dentre outros, o Projeto Violeta, do Rio de Janeiro, que tem o intuito de reduzir o tempo da ado\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de 4 dias para 4 horas.\r\nOutra iniciativa \u00e9 o Projeto Basta, de Foz de Igua\u00e7u, que visa encerrar as agress\u00f5es e amea\u00e7as recorrentes feitas pelos agressores, combatendo a reincid\u00eancia.\r\nTamb\u00e9m na linha de combater a reincid\u00eancia, o N\u00facleo Judici\u00e1rio da Mulher, no Distrito Federal, tem estabelecido conversas reflexivas com condenados pela Lei Maria da Penha, que abordam sistema de cren\u00e7as, depend\u00eancia afetiva, e autorresponsabilidade.\r\nComo podemos ver, a\u00e7\u00f5es de sucesso est\u00e3o ocorrendo em todo o Pa\u00eds. Um banco de dados contendo essas ideias ir\u00e1 aperfei\u00e7oar a preven\u00e7\u00e3o e o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, promovendo uma rica troca de experi\u00eancias entre os gestores dessas iniciativas.\r\nNossa proposta tem por objetivo dar uma contribui\u00e7\u00e3o ao avan\u00e7o das estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Por isso, solicito o apoio dos nobres pares na aprecia\u00e7\u00e3o e na aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=351&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AIDS, PROGRAMA CONJUNTO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE HIV/AIDS (UNAIDS), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento de ferramenta para identifica\u00e7\u00e3o e monitoramento de leis e pol\u00edticas relacionadas \u00e0 AIDS no mundo pelo Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/AIDS - UNAIDS .",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/AIDS - UNAIDS acaba de lan\u00e7ar uma nova ferramenta para permitir que as pessoas identifiquem e monitorem as leis e as pol\u00edticas relacionadas \u00e0 AIDS no mundo.\r\nTrata-se de um site que apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre diversas \u00e1reas, como a capacidade de um pa\u00eds de diagnosticar o HIV entre crian\u00e7as de zero a 2 anos e a exist\u00eancia de leis que discriminam pessoas transg\u00eanero.\r\nO site tamb\u00e9m permite a visualiza\u00e7\u00e3o de dados de pol\u00edticas em conjunto com outras informa\u00e7\u00f5es sobre a epidemia e a resposta ao HIV.\r\n\"Devemos compreender melhor os ambientes jur\u00eddicos e pol\u00edticos para impulsionar respostas eficazes \u00e0 epidemia de HIV. Esta nova ferramenta proporcionar\u00e1 acesso a dados sobre leis e pol\u00edticas nacionais e permitir\u00e1 uma an\u00e1lise conjunta com dados sobre a epidemia e a resposta, para que possamos conduzir uma tomada de decis\u00f5es mais informada\", disse a Vice-Diretora Executiva para Programas do UNAIDS, Shannon Hader.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es sobre esse novo instrumento est\u00e3o em reportagem publicada no site da ONU no Brasil no dia 19 de agosto de 2019.\r\nCom a Declara\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica de 2016 da ONU sobre o Fim da AIDS, os pa\u00edses comprometeram-se a acelerar os esfor\u00e7os para aumentar significativamente a disponibilidade de dados de alta qualidade sobre o HIV.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es usadas no novo site foram reportadas desde 2017 e, mais recentemente, em 2019, pelo National Commitments and Policy Instrument -Instrumento Nacional de Compromisso e Pol\u00edtica, na tradu\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas.\r\n\u00c9 uma parte do mecanismo de Monitoramento Global da AIDS pelo qual os pa\u00edses relatam seu progresso em rela\u00e7\u00e3o aos compromissos assumidos na Declara\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica de 2016, diz a mat\u00e9ria veiculada pelo site da ONU no Brasil.\r\nOs dados foram fornecidos por autoridades nacionais, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e outros parceiros n\u00e3o governamentais envolvidos nas a\u00e7\u00f5es de resposta \u00e0 AIDS.\r\nDados sobre leis e pol\u00edticas relacionados ao HIV, compilados a partir de outros documentos oficiais externos, complementam o conjunto de informa\u00e7\u00f5es fornecidas em n\u00edvel nacional.\r\nO UNAIDS realiza uma valida\u00e7\u00e3o exaustiva de todos os dados de pol\u00edticas inclu\u00eddos para assegurar a sua exatid\u00e3o. As informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o atualizadas anualmente, ressalta a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nA p\u00e1gina hospeda dados de mais de 140 pa\u00edses. Os usu\u00e1rios podem pesquisar por pa\u00eds ou regi\u00e3o por meio de um mapa interativo ou podem selecionar um t\u00f3pico espec\u00edfico.\r\nO objetivo do UNAIDS com esse novo instrumento \u00e9 promover uma maior utiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre as iniciativas que v\u00eam sendo adotadas pelos pa\u00edses para enfrentar a AIDS.\r\n\u00c9, com certeza, uma iniciativa fundamental para refor\u00e7ar todas as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 AIDS.\r\nCom mais informa\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o, as pessoas poder\u00e3o acompanhar melhor as pol\u00edticas, exigindo dos governantes mais dedica\u00e7\u00e3o e vontade pol\u00edtica nessa luta. \r\nPortanto, parabenizo o UNAIDS por mais esse importante projeto.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER, DEBATE, PL 2996/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGISTRO DA CANDIDATURA, PERCENTUAL, OBRIGATORIEDADE, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO ESTADUAL, DEPUTADO DISTRITAL, VEREADOR, SEXO FEMININO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Discuss\u00e3o pela Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos da Mulher do Projeto de Lei n\u00ba 2.996, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba do art. 10 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, referente ao percentual de preenchimento m\u00ednimo de vagas para candidaturas de cada sexo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, recentemente, a Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos da Mulher promoveu um importante debate, que contou com a participa\u00e7\u00e3o de entidades como a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) e o F\u00f3rum Nacional de Inst\u00e2ncias de Mulheres de Partidos Pol\u00edticos.\r\nNo encontro, discutimos o Projeto de Lei n\u00ba 2.996, de 2019, de autoria da Deputada Renata Abreu (PODEMOS-SP), que acaba com a obriga\u00e7\u00e3o de que cada partido ou coliga\u00e7\u00e3o reserve 30% para candidaturas femininas, conforme prev\u00ea a atual Lei Eleitoral (Lei n\u00ba 9.504, de 1997).\r\nSegundo a proposta, as vagas poderiam ficar \"vazias\" e o fundo partid\u00e1rio poderia ser redistribu\u00eddo de acordo com as que fossem preenchidas.\r\nNa opini\u00e3o de especialistas, o mecanismo incentivaria as candidaturas de algumas mulheres com mais chances de serem eleitas e prejudicaria as demais.\r\nO argumento do PL \u00e9 que assim se ataca o problema das candidaturas \"laranjas\", casos em que as mulheres s\u00e3o registradas como candidatas apenas para que o partido cumpra a cota.\r\nRepresentantes de movimentos sociais e estudiosos j\u00e1 se manifestaram contra essa proposi\u00e7\u00e3o, por entenderem que o PL representa um obst\u00e1culo para a luta pela paridade de g\u00eanero no Parlamento.\r\nA ex-Ministra do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) Luciana L\u00f3ssio, por exemplo, considera que a proposta pode significar um retrocesso. Ela lembrou que o Brasil tem a pior representa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica da Am\u00e9rica Latina.\r\nVale lembrar que o Mapa Mulheres na Pol\u00edtica 2019, relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas e da Uni\u00e3o Interparlamentar, mostra que o Brasil ocupa a posi\u00e7\u00e3o 134 entre 193 pa\u00edses pesquisados no ranking de representatividade feminina no Parlamento, com 15% de participa\u00e7\u00e3o de mulheres.\r\nS\u00e3o 77 Deputadas em um total de 513 cadeiras na C\u00e2mara, e somente 12 Senadoras entre os 81 eleitos.\r\nTivemos, recentemente, alguns avan\u00e7os importantes para a batalha por mais mulheres na pol\u00edtica.\r\nRessalto, como medidas relevantes, as decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal e do Tribunal Superior Eleitoral que asseguraram financiamento para as candidaturas femininas e participa\u00e7\u00e3o efetiva no tempo da propaganda eleitoral no r\u00e1dio e na TV, tornando o Brasil \"um dos poucos pa\u00edses da regi\u00e3o em que h\u00e1 uma cota para acesso das candidatas aos espa\u00e7os de publicidade nos meios de comunica\u00e7\u00e3o\", como destacou a miss\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA) no documento sobre as elei\u00e7\u00f5es gerais brasileiras de 2018. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, temos que avan\u00e7ar nesse caminho. Nunca dar passos para tr\u00e1s. \u00c9 fundamental que n\u00f3s, mulheres, estejamos unidas nessa luta. \u00c9 essencial defender a pol\u00edtica de cotas para candidaturas femininas.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 nossa miss\u00e3o atuar dentro das inst\u00e2ncias partid\u00e1rias para assegurar que as vozes femininas sejam cada vez mais ouvidas e respeitadas.\r\nNovas lideran\u00e7as femininas est\u00e3o surgindo no horizonte. Mas \u00e9 necess\u00e1rio que elas sejam acolhidas pelos partidos, que devem ter um programa permanente de capacita\u00e7\u00e3o e de prepara\u00e7\u00e3o dessas mulheres para que ingressem na pol\u00edtica.\r\nCom a participa\u00e7\u00e3o equ\u00e2nime de homens e mulheres na vida p\u00fablica do Pa\u00eds, teremos, com certeza, um Brasil muito melhor, mais pr\u00f3spero e justo.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, GEST\u00c3O AMBIENTAL, DESASTRE AMBIENTAL, INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, AGRICULTURA, AGRONEG\u00d3CIO, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, QUILOMBOLAS, COMUNIDADE RIBEIRINHA, PESQUISA, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), COMISS\u00c3O GERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Aumento das queimadas na Amaz\u00f4nia. Exig\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas efetivas de preserva\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica. Transforma\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o plen\u00e1ria da Casa em Comiss\u00e3o Geral para debate do tema. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos em pol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Import\u00e2ncia da concilia\u00e7\u00e3o entre a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, o mundo inteiro est\u00e1 preocupado com a situa\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Nas \u00faltimas semanas, aumentaram na regi\u00e3o os focos de inc\u00eandios.\r\nDados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE mostraram que o n\u00famero de queimadas no Brasil subiu 83% de janeiro a agosto deste ano em compara\u00e7\u00e3o com 2018.\r\nTrata-se de uma situa\u00e7\u00e3o extremamente perigosa. \u00c9 inaceit\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo. N\u00e3o podemos ficar de bra\u00e7os cruzados diante dessas agress\u00f5es ao meio ambiente.\r\nPrecisamos unir esfor\u00e7os para salvar a Floresta Amaz\u00f4nica, exigindo das autoridades competentes a\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis e contundentes para a preserva\u00e7\u00e3o de uma das regi\u00f5es mais ricas e importantes do planeta.\r\n\"Estou profundamente preocupado com os inc\u00eandios na floresta amaz\u00f4nica. Em meio a uma crise clim\u00e1tica global, n\u00e3o podemos arcar com mais danos a uma importante fonte de oxig\u00eanio e de biodiversidade\", salientou o Secret\u00e1rio-Geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, por meio de publica\u00e7\u00e3o no Twitter.\r\nEm nota oficial, divulgada no final de agosto, o Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil pediu que as autoridades intensifiquem as estrat\u00e9gias para conter as chamas que consomem partes da Floresta Amaz\u00f4nica e outros biomas do Norte e Centro-Oeste do Brasil, al\u00e9m de refor\u00e7ar os mecanismos de monitoramento para evitar as queimadas e os desmatamentos ilegais.\r\n\"O Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil externa profunda preocupa\u00e7\u00e3o com os inc\u00eandios que consomem partes da Floresta Amaz\u00f4nica e outros biomas nas Regi\u00f5es Norte e Centro-Oeste do Brasil e de pa\u00edses vizinhos e solicita que sejam intensificados os esfor\u00e7os dos governos e de apoio \u00e0s comunidades locais para conter a queima da vegeta\u00e7\u00e3o, vital para o equil\u00edbrio clim\u00e1tico e das condi\u00e7\u00f5es de vida\", disse a nota da ONU.\r\n\"A Amaz\u00f4nia desempenha um papel priorit\u00e1rio para a manuten\u00e7\u00e3o da biodiversidade por ser a maior \u00e1rea de floresta tropical remanescente da terra. A ONU no Brasil acredita ser imperioso refor\u00e7ar os sistemas de monitoramento da regi\u00e3o a fim de evitar as queimadas e os desmatamentos ilegais, que podem comprometer a vida de 33 milh\u00f5es de pessoas que vivem na regi\u00e3o, incluindo 420 comunidades ind\u00edgenas\", ressaltou o comunicado das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nNa semana passada, foi realizada uma Comiss\u00e3o Geral nesta Casa em que especialistas e Parlamentares aprofundaram a discuss\u00e3o sobre o tema.\r\nDe acordo com dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais -INPE,  o n\u00famero de queimadas na regi\u00e3o passou de 10,4 mil em agosto de 2018 para 30,9 mil no mesmo m\u00eas de 2019. O recorde anterior foi em 2010, quando foram registrados 45 mil focos de inc\u00eandio na Amaz\u00f4nia brasileira.\r\nOs especialistas explicaram, durante a Comiss\u00e3o Geral, que os inc\u00eandios na regi\u00e3o est\u00e3o relacionados ao desmatamento, uma a\u00e7\u00e3o que causa s\u00e9rios danos ao equil\u00edbrio clim\u00e1tico do mundo e do Brasil, registrou reportagem da Ag\u00eancia C\u00e2mara sobre a reuni\u00e3o.\r\nO pesquisador Paulo Brando, do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia - IPAM, afirmou que uma \u00fanica \u00e1rvore grande derrubada na regi\u00e3o pode deixar de bombear para a atmosfera de 300 a 500 litros de \u00e1gua que \u00e9 retirada do solo, esticando a esta\u00e7\u00e3o seca e aumentando os riscos de queimadas. \"Quando a gente reduz a capacidade desse sistema de bombear \u00e1gua para a atmosfera, a gente aumenta a temperatura\", pontuou.\r\nRepresentantes da regi\u00e3o na Comiss\u00e3o Geral pediram mais presen\u00e7a do Estado na Amaz\u00f4nia. O Presidente do PV no Par\u00e1, Jos\u00e9 Carlos Lima da Costa, defendeu o planejamento do territ\u00f3rio amaz\u00f4nico e a implanta\u00e7\u00e3o de um programa de reflorestamento, para gerar empregos, em parceria com EMBRAPA, ICMBio e Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais, ressaltou a reportagem da Ag\u00eancia C\u00e2mara.\r\nNa opini\u00e3o da Presidente da Comiss\u00e3o Nacional de Direito Ambiental da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, Marina Gadelha, uma das medidas mais urgentes \u00e9 o combate \u00e0 impunidade.\r\n\"Temos not\u00edcias de um dia do fogo. Esses fatos s\u00e3o reais? Se s\u00e3o reais, quem s\u00e3o os respons\u00e1veis? Essas pessoas precisam ser responsabilizadas, devem fazer a recomposi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas ou pagar indeniza\u00e7\u00e3o\", sugeriu.\r\nDurante a Comiss\u00e3o Geral, Dom Evaristo Spengler, Bispo da Rede Eclesial Pan-Amaz\u00f4nica, entregou aos Parlamentares uma carta escrita pelos bispos da Amaz\u00f4nia brasileira, registrou a mat\u00e9ria da Ag\u00eancia C\u00e2mara.\r\n\"A Amaz\u00f4nia \u00e9 um territ\u00f3rio em disputa por diferentes vis\u00f5es de mundo. Modos diferentes de tratar a economia. De um lado, povos tradicionais, ind\u00edgenas, quilombolas e ribeirinhos. De outro lado, o agroneg\u00f3cio, as madeireiras, os mineradores. Esse modelo de confronto est\u00e1 em todos os lugares. N\u00f3s estamos do lado dos fracos\", salientou Dom Evaristo.\r\nSras. e Srs. Deputados, precisamos investir mais em pol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, fiscaliza\u00e7\u00e3o de atos ilegais, combate ao desmatamento e \u00e0s queimadas, al\u00e9m de adotar medidas preventivas, como campanhas de comunica\u00e7\u00e3o de cunho educacional voltadas para a popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia de cuidar do meio ambiente.\r\nTemos que romper com a vis\u00e3o errada de que a prote\u00e7\u00e3o ambiental atrapalha a produ\u00e7\u00e3o. O mundo inteiro segue na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a esse tipo de pensamento, e o Brasil n\u00e3o pode ficar para tr\u00e1s. A agricultura e a pecu\u00e1ria dependem da preserva\u00e7\u00e3o da natureza.\r\n\u00c9 fundamental sedimentar o caminho do desenvolvimento sustent\u00e1vel e equilibrado, com distribui\u00e7\u00e3o de renda e profundo respeito ao meio ambiente. S\u00f3 assim vamos prosperar.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=387&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SETEMBRO AMARELO, PREVEN\u00c7\u00c3O, SUIC\u00cdDIO, DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), TRANSTORNO MENTAL, JUVENTUDE, SA\u00daDE MENTAL.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Setembro Amarelo, destinada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de suic\u00eddios. Necessidade de aprimoramento, pelo Pa\u00eds, das a\u00e7\u00f5es de combate ao suic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, setembro \u00e9 o m\u00eas da preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio. Desde 2014, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria - ABP, em parceria com o Conselho Federal de Medicina - CFM, promove a campanha Setembro Amarelo.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS estima que cerca de 1 milh\u00e3o de mortes por suic\u00eddio ocorrem anualmente.\r\nNo Brasil, segundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria, os casos registrados chegam a 12 mil \u00f3bitos por ano, n\u00famero que deve ser bem maior devido ao fen\u00f4meno da subnotifica\u00e7\u00e3o. \r\nA cada 40 segundos, uma pessoa morre por suic\u00eddio no mundo. No que diz respeito \u00e0s tentativas de suic\u00eddio, uma pessoa atenta contra a pr\u00f3pria vida a cada 3 segundos, de acordo com estimativa da ABP.\r\nQuase 100% dos casos de suic\u00eddio est\u00e3o relacionados a transtornos mentais, em sua maioria n\u00e3o identificados ou tratados de forma errada, diz a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria. Em primeiro lugar est\u00e1 a depress\u00e3o, em seguida, o transtorno bipolar e o uso abusivo de subst\u00e2ncias.\r\nO Coordenador Nacional da Campanha Setembro Amarelo, Ant\u00f4nio Geraldo da Silva, explica que, para prevenir o suic\u00eddio, \u00e9 necess\u00e1rio falar corretamente sobre os tratamentos dos transtornos psiqui\u00e1tricos.\r\nEm 2019, trabalhamos com o conceito de que combater estigmas \u00e9 salvar vidas. Tendo em vista a rela\u00e7\u00e3o entre o \u00f3bito por suic\u00eddio e a presen\u00e7a de transtornos psiqui\u00e1tricos, n\u00e3o podemos ignorar esta informa\u00e7\u00e3o. O acompanhamento correto da doen\u00e7a mental de base \u00e9 o primeiro passo para cessar o comportamento suicida, que desaparece por completo ap\u00f3s o tratamento adequado e multiprofissional - diz o especialista.\r\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es da OMS, o n\u00famero de pa\u00edses com estrat\u00e9gias nacionais de preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio aumentou nos 5 anos, desde a publica\u00e7\u00e3o do primeiro relat\u00f3rio global da institui\u00e7\u00e3o sobre o tema.\r\nApesar disso, o n\u00famero total de pa\u00edses com estrat\u00e9gias, 38, ainda \u00e9 baixo, e os governos precisam se comprometer a estabelec\u00ea-las, afirmou a organiza\u00e7\u00e3o.\r\nA OMS apresentou um dado alarmante. O suic\u00eddio foi a segunda principal causa de morte entre jovens de 15 a 29 anos de idade, ficando atr\u00e1s apenas dos acidentes de tr\u00e2nsito.\r\nEntre adolescentes de 15 a 19 anos de idade, o suic\u00eddio foi a segunda principal causa de morte entre meninas - ap\u00f3s condi\u00e7\u00f5es maternas - e a terceira principal causa de morte entre meninos - ap\u00f3s acidentes de tr\u00e2nsito e viol\u00eancia interpessoal.\r\nDe acordo com reportagem sobre o tema publicada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil, os m\u00e9todos mais comuns de suic\u00eddio s\u00e3o enforcamento, envenenamento por pesticidas e armas de fogo.\r\nAs principais interven\u00e7\u00f5es que demonstraram sucesso na redu\u00e7\u00e3o de suic\u00eddios incluem restringir o acesso a esses meios; orientar a m\u00eddia sobre a cobertura respons\u00e1vel sobre o assunto; implementar programas entre os jovens para desenvolvimento de habilidades que lhes permitam lidar com o estresse da vida; identifica\u00e7\u00e3o precoce, gerenciamento e acompanhamento de pessoas em risco de suic\u00eddio, ressalta a mat\u00e9ria.\r\nPara os especialistas da OMS, \u00e9 fundamental que haja o registro oportuno e o monitoramento regular do suic\u00eddio em \u00e2mbito nacional, pois isso constitui a base de estrat\u00e9gias eficazes de preven\u00e7\u00e3o.\r\nApenas 80 dos 183 Estados-membros da OMS, para os quais foram produzidas estimativas em 2016, possu\u00edam dados vitais de registro de boa qualidade. A maioria dos pa\u00edses sem esses dados era de baixa e m\u00e9dia renda. Uma melhor vigil\u00e2ncia permitir\u00e1, segundo a OMS, estrat\u00e9gias mais eficazes de preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio e relat\u00f3rios mais precisos do progresso em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s metas globais.\r\n\u00c9 fundamental que o Brasil aprimore todas as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, melhore as estrat\u00e9gias de sa\u00fade mental e invista mais seriamente em campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, para derrubar preconceitos e estigmas.\r\nToda a sociedade deve se envolver nessa miss\u00e3o, para evitar que tantas mortes tr\u00e1gicas aconte\u00e7am.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ANNA LUISA SANTOS, ADOLESCENTE, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), QUALIDADE, \u00c1GUA, SEMI\u00c1RIDO, RESULTADO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do Projeto Aqualuz destinado \u00e0 purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua por meio de radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, ao Pr\u00eamio Jovens Campe\u00f5es da Terra, da ONU Meio Ambiente, de autoria da adolescente Anna Luisa Santos. Funda\u00e7\u00e3o pela adolescente, em 2015, da Startup \u00c1gua Pot\u00e1vel e Segura para Todos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de registrar, neste plen\u00e1rio, uma boa not\u00edcia para os nordestinos. Com um projeto criado para melhorar a qualidade da \u00e1gua no Semi\u00e1rido nordestino, a adolescente Anna Luisa Santos, de apenas 15 anos, \u00e9 uma das finalistas do Pr\u00eamio Jovens Campe\u00f5es da Terra, da ONU Meio Ambiente.\r\nPreocupada com a escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel naquela regi\u00e3o, Anna Luisa criou o Aqualuz, uma tecnologia para purificar a \u00e1gua por meio de radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, informa reportagem publicada no site da ONU no Brasil, cujo conte\u00fado destaco neste pronunciamento. \r\nO dispositivo \u00e9 acoplado \u00e0s cisternas (reservat\u00f3rios de coleta de chuva comumente utilizados no Semi\u00e1rido brasileiro) e elimina 99,9% das bact\u00e9rias, sem usar nenhum produto qu\u00edmico.\r\nEle tem uma vida \u00fatil de 20 anos, com uma manuten\u00e7\u00e3o simples e o custo de tr\u00eas centavos a cada 10 litros de \u00e1gua tratada. O Aqualuz j\u00e1 est\u00e1 presente em 53 resid\u00eancias, em cinco dos nove Estados do Semi\u00e1rido brasileiro, informa a mat\u00e9ria do site da ONU.\r\nSegundo dados das Na\u00e7\u00f5es Unidas, o acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade para mais de um quarto da popula\u00e7\u00e3o mundial. Mais de 60% das zonas \u00famidas naturais foram perdidas para a atividade humana no \u00faltimo s\u00e9culo, diz a ONU.\r\nEm v\u00e1rias regi\u00f5es do planeta, h\u00e1 cada vez mais inseguran\u00e7a h\u00eddrica por conta das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Estima-se que 1,8 bilh\u00e3o de pessoas em todo o mundo bebam \u00e1gua impr\u00f3pria para o consumo humano, o que tem impacto direto na sa\u00fade, ressalta a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nO direito \u00e0 \u00e1gua e ao saneamento \u00e9 um direito humano reconhecido pela ONU.\r\nA Agenda 2030, de desenvolvimento sustent\u00e1vel, diz que os pa\u00edses devem assegurar a disponibilidade e a gest\u00e3o sustent\u00e1vel da \u00e1gua e do saneamento para todas as pessoas.\r\nAnna Luisa sempre se interessou por ci\u00eancia e, em 2015, fundou a startup \u00c1gua Pot\u00e1vel e Segura para Todos (Safe Drink for All, em ingl\u00eas). \r\n\"Cresci no Estado da Bahia, que abriga uma grande parcela do Semi\u00e1rido brasileiro, e sempre ouvi falar muito das dificuldades da vida nas regi\u00f5es mais pobres - da inseguran\u00e7a alimentar \u00e0 escassez de \u00e1gua\", disse Anna Luisa em entrevista para a ONU Meio Ambiente.\r\n\"Ao desenvolver uma tecnologia inovadora, al\u00e9m de pensar na efici\u00eancia t\u00e9cnica, devemos sempre pensar nos usu\u00e1rios finais, de forma a criar algo que possa integrar-se aos valores e costumes locais\", afirmou a jovem.\r\nEla tem planos ousados para o Aqualuz. Segundo Anna Luisa, o objetivo no curto prazo \u00e9 alcan\u00e7ar todos os Estados do Semi\u00e1rido brasileiro.\r\n\"No longo prazo, queremos que o Aqualuz esteja presente em todas as regi\u00f5es semi\u00e1ridas do mundo, seja na Am\u00e9rica Latina, na \u00c1frica ou na \u00c1sia, atendendo todas as pessoas que demandam essa tecnologia\", contou na entrevista para a ONU Meio Ambiente.\r\nA adolescente d\u00e1 um conselho para os jovens que querem enfrentar os desafios ambientais e sociais do nosso tempo.\r\n\"Resili\u00eancia \u00e9 a palavra-chave. Nesses anos de desenvolvimento da ideia, tive a oportunidade de conhecer muitas pessoas brilhantes, neg\u00f3cios sociais empreendedores, e a diferen\u00e7a entre aqueles que fazem isso e aqueles que est\u00e3o estagnados \u00e9 a persist\u00eancia. \u00c0s vezes n\u00e3o \u00e9 suficiente ter uma ideia interessante, voc\u00ea tamb\u00e9m precisar\u00e1 mostrar que ela \u00e9 realmente vi\u00e1vel, seja testando ou aperfei\u00e7oando. Dificuldades sempre aparecer\u00e3o, mas se voc\u00ea realmente acredita na ideia e tem o sonho de mudar o mundo, permane\u00e7a resiliente e esse sonho se materializar\u00e1\", recomenda a jovem cientista.\r\nParab\u00e9ns, Anna Luisa! Estamos orgulhosos de voc\u00ea e da sua luta! O Nordeste e os nordestinos agradecem o seu empenho e a sua coragem.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COMPETI\u00c7\u00c3O, SECRETARIA DA MULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, V\u00cdDEO, LEI MARIA DA PENHA. \r\nFEMINIC\u00cdDIO, RANKING, BRASIL.\r\nLEI MARIA DA PENHA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PROMULGA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO. \r\nCENTRO DE FORMA\u00c7\u00c3O TREINAMENTO E APERFEI\u00c7OAMENTO (CEFOR), EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROCURADORIA DA MULHER, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, C\u00c2MARA MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, do 7\u00ba Concurso Nacional sobre a Lei Maria da Penha, com o tema Construindo novas hist\u00f3rias para meninas e meninos: quando relacionamentos se tornam abusivos, como perceber e como mudar isso? Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil em 5\u00ba lugar no ranking mundial do feminic\u00eddio. Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, a Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Lan\u00e7amento pela Procuradoria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, em parceria com o Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Treinamento - CEFOR,  do curso a dist\u00e2ncia Como criar uma Procuradoria da Mulher no Legislativo Local?",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, lan\u00e7amos, em solenidade nesta Casa, a s\u00e9tima edi\u00e7\u00e3o do Concurso Nacional sobre a Lei Maria da Penha. Trata-se de uma iniciativa da Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, que conta com a parceria do Banco Mundial, al\u00e9m do apoio do Instituto Avon, do Facebook e da Comiss\u00e3o Permanente Mista de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher.\r\nO objetivo do concurso \u00e9 incentivar a discuss\u00e3o sobre a viol\u00eancia contra a mulher entre jovens de diferentes comunidades e grupos sociais, para que fa\u00e7am uma reflex\u00e3o quanto ao seu papel nas mudan\u00e7as positivas de comportamentos e no respeito \u00e0 integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica das mulheres de hoje e de amanh\u00e3.\r\nO Concurso Nacional sobre a Lei Maria da Penha j\u00e1 premiou cria\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e tecnol\u00f3gicas em diversos formatos: document\u00e1rios, aplicativos, can\u00e7\u00f5es e fotografias.\r\nEm 2019, celebramos o 13\u00ba anivers\u00e1rio dessa legisla\u00e7\u00e3o que \u00e9 considerada pela ONU como uma das mais avan\u00e7adas do mundo no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nCom o tema Construindo novas hist\u00f3rias para meninas e meninos: quando relacionamentos se tornam abusivos, como perceber e como mudar isso?, o concurso premiar\u00e1 cinco alunos(as), um de cada regi\u00e3o do Pa\u00eds, e cinco professores(as) respons\u00e1veis pelos trabalhos, com um tablet para cada e a vinda a Bras\u00edlia, onde participar\u00e3o da cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, que acontecer\u00e1 durante as atividades dos 16 Dias de Ativismo pelo Fim da Viol\u00eancia contra as Mulheres.\r\nEssa \u00e9, sem d\u00favida, uma iniciativa fundamental para o enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher.\r\nO Brasil tem a 5\u00aa maior taxa de feminic\u00eddio do mundo. Dados recentes, divulgados pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mostram que 1 em cada 4 brasileiras foi v\u00edtima de viol\u00eancia nos \u00faltimos 12 meses. A pesquisa revela que 536 mulheres foram agredidas por hora, cerca de 9 por minuto.\r\nAcreditamos que um mundo mais harm\u00f4nico \u00e9 constru\u00eddo desde cedo, na inf\u00e2ncia e na juventude, com o fortalecimento da cultura da paz, do respeito e da valoriza\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as, com igualdade de oportunidades para meninos e meninas.\r\nNessa caminhada, ferramentas como o Concurso Nacional sobre a Lei Maria da Penha s\u00e3o de grande relev\u00e2ncia e conseguem ter um alcance significativo entre os mais jovens.\r\nLan\u00e7amos tamb\u00e9m o curso a dist\u00e2ncia Como criar uma Procuradoria da Mulher no legislativo local?, uma iniciativa da Procuradoria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, em parceria com o Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Treinamento - CEFOR. A ideia \u00e9 ajudar as Assembleias Legislativas e as C\u00e2maras Municipais a criarem Procuradorias da Mulher e, consequentemente, ampliar a rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nAl\u00e9m do trabalho de fortalecimento da rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia e do combate a esses crimes, a cria\u00e7\u00e3o das Procuradorias da Mulher nos Estados e Munic\u00edpios vai nos ajudar na tarefa de ampliar a participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica.\r\nSabemos que a nossa democracia ser\u00e1 mais forte se pudermos aumentar a presen\u00e7a das mulheres nos espa\u00e7os de decis\u00e3o e poder. Estamos juntos nessa caminhada, homens e mulheres que desejam construir uma sociedade melhor e mais igualit\u00e1ria.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SISTEMA CARCER\u00c1RIO, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), PROGRAMA DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA O DESENVOLVIMENTO (PNUD), MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O, EGRESSO, ESCRIT\u00d3RIO SOCIAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do projeto Escrit\u00f3rio Social, do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, destinado \u00e0 requalifica\u00e7\u00e3o profissional e educacional de egressos do sistema prisional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste pronunciamento, gostaria de destacar uma iniciativa interessante, que oferece uma contribui\u00e7\u00e3o para a melhoria do sistema prisional brasileiro.\r\nTrata-se do Escrit\u00f3rio Social, equipamento fomentado desde 2016 pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a, que \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es do projeto Justi\u00e7a Presente, parceria entre o CNJ, o Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento (PNUD) e o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica para enfrentar problemas estruturais do sistema prisional.\r\nSegundo informa\u00e7\u00f5es de reportagem veiculada no site da ONU no Brasil, o Escrit\u00f3rio Social, que aposta na articula\u00e7\u00e3o entre Executivo, Judici\u00e1rio e sociedade civil organizada para qualificar o retorno de egressos do sistema prisional \u00e0 sociedade, chegar\u00e1 a 12 Estados at\u00e9 o final deste ano.\r\nO Escrit\u00f3rio Social re\u00fane, num mesmo local, servi\u00e7os como atendimento psicossocial, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e oportunidades de emprego.\r\nDe acordo com a mat\u00e9ria, Alagoas, Para\u00edba e Roraima est\u00e3o em fase final de assinatura de acordos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e dever\u00e3o inaugurar escrit\u00f3rios sociais em breve.\r\nOutras Unidades da Federa\u00e7\u00e3o atualmente em fase de articula\u00e7\u00e3o s\u00e3o Acre, Amap\u00e1, Amazonas, Bahia, Distrito Federal, Mato Grosso do Sul, Piau\u00ed e Tocantins, al\u00e9m dos Munic\u00edpios de Niter\u00f3i e Maric\u00e1, no Rio de Janeiro, destacou a reportagem.\r\nSegundo dados do Levantamento Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Penitenci\u00e1rias (INFOPEN), somente no primeiro semestre de 2017, cerca de 169 mil pessoas sa\u00edram do sistema penitenci\u00e1rio.\r\n\u00c9 preciso olhar com aten\u00e7\u00e3o para essas pessoas, com pol\u00edticas p\u00fablicas que sejam capazes de ajud\u00e1-las a se reinserir na sociedade.\r\nO projeto do Escrit\u00f3rio Social tem essa preocupa\u00e7\u00e3o. Lan\u00e7ada de forma pioneira no Esp\u00edrito Santo em 2016, de acordo com o modelo incentivado pelo CNJ, a iniciativa busca entender as demandas individuais para a readapta\u00e7\u00e3o.\r\nEstudos apontam que o primeiro ano ap\u00f3s a sa\u00edda do sistema prisional \u00e9 considerado o mais cr\u00edtico para garantir a reintegra\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 neste per\u00edodo que se acentuam vulnerabilidades como mobilidade, documenta\u00e7\u00e3o, fragilidade nos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios, trabalho, moradia, entre outros, destacou a mat\u00e9ria publicada no site da ONU.\r\nOs escrit\u00f3rios sociais foram reconhecidos pelo PNUD do Brasil como um dos projetos de destaque regional.\r\nCoordenadora da Unidade de Paz e Governan\u00e7a do PNUD no Brasil, Moema Freire diz que a institui\u00e7\u00e3o v\u00ea no Escrit\u00f3rio Social um grande potencial transformador. \"Como pol\u00edtica p\u00fablica, a metodologia tem potencial para promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento e apresenta aspectos de ponta na inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica, como o trabalho intersetorial\", avaliou.\r\nEm maio, o Escrit\u00f3rio Social completou 3 anos de funcionamento no Esp\u00edrito Santo, com mais de 5,5 mil atendimentos qualificados aos egressos do sistema.\r\nEquipes multidisciplinares se encarregam de criar planos de socializa\u00e7\u00e3o individualizada. Essas equipes fazem os encaminhamentos dos egressos e seus familiares, geralmente em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para servi\u00e7os de assist\u00eancia social, psicossocial, qualifica\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o.\r\nOs contemplados tamb\u00e9m recebem orienta\u00e7\u00f5es profissionais e educacionais, de acordo com as suas necessidades, ressaltou a reportagem do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nTrata-se, portanto, de uma iniciativa louv\u00e1vel, que deve ser expandida para todo o Brasil.\r\n\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia ajudar os egressos do sistema penitenci\u00e1rio a reconstruir suas vidas, bem longe do mundo da criminalidade.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, OUTUBRO ROSA, PREVEN\u00c7\u00c3O, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA, ATIVIDADE. \r\nINSTITUTO NACIONAL DE C\u00c2NCER (INCA), DADOS, C\u00c2NCER DE MAMA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional na campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira sobre a import\u00e2ncia de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama. Informa\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional de C\u00e2ncer - INCA sobre a doen\u00e7a. Lan\u00e7amento, pela Sociedade Brasileira de Mastologia, da campanha Mais Acesso, Mais Respeito.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os anos, neste m\u00eas de outubro, o mundo inteiro se mobiliza em torno da campanha de preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama.\r\nO movimento Outubro Rosa \u00e9 uma iniciativa louv\u00e1vel, que vem conquistando cada vez mais adeptos em todas as partes do planeta.\r\nA campanha surgiu na d\u00e9cada de 1990 nos Estados Unidos. A data \u00e9 celebrada anualmente, com o objetivo de compartilhar informa\u00e7\u00f5es e promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a; proporcionar maior acesso aos servi\u00e7os de diagn\u00f3stico e de tratamento e contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade.\r\nMais uma vez, o Congresso Nacional participa da campanha do Outubro Rosa com diversas atividades. Mamografias e consultas ser\u00e3o oferecidas \u00e0s servidoras terceirizadas da C\u00e2mara e do Senado ao longo do m\u00eas de outubro.\r\nO Grupo Voluntariado Liga do Bem far\u00e1 uma campanha de doa\u00e7\u00e3o de len\u00e7os, perucas e apliques para a Rede Feminina de Combate ao C\u00e2ncer de Bras\u00edlia e para o Hospital da Crian\u00e7a Jos\u00e9 de Alencar.\r\nA Secretaria da Mulher promove a exposi\u00e7\u00e3o Quem se ama, se cuida, no Hall da Taquigrafia, aberta no dia 1\u00ba de outubro. Outra mostra interessante \u00e9 A For\u00e7a da Mulher, organizada pela Associa\u00e7\u00e3o de Mulheres Mastectomizadas de Bras\u00edlia.\r\nAl\u00e9m disso, haver\u00e1 audi\u00eancias p\u00fablicas e debates sobre v\u00e1rios temas ligados \u00e0 sa\u00fade feminina durante todo o m\u00eas de outubro.\r\nO c\u00e2ncer de mama \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela multiplica\u00e7\u00e3o desordenada de c\u00e9lulas da mama. Esse processo gera c\u00e9lulas anormais que se multiplicam, formando um tumor. \r\nExistem v\u00e1rios tipos de c\u00e2ncer de mama. Por esse motivo, a doen\u00e7a pode evoluir de diferentes formas. Alguns t\u00eam desenvolvimento r\u00e1pido, enquanto outros crescem mais lentamente. Esses comportamentos distintos se devem a caracter\u00edsticas pr\u00f3prias de cada tumor, segundo explica\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do C\u00e2ncer - INCA.\r\nO c\u00e2ncer de mama \u00e9 o tipo da doen\u00e7a mais comum entre as mulheres no mundo e no Brasil, depois do c\u00e2ncer de pele n\u00e3o melanoma, correspondendo a 25% dos casos novos a cada ano. No Brasil, esse percentual \u00e9 de 29%, de acordo com o INCA.\r\nSegundo estimativas do INCA, para o ano de 2018, eram esperados 59.700 casos novos de c\u00e2ncer de mama no Brasil.\r\nExclu\u00eddo o c\u00e2ncer de pele n\u00e3o melanoma, \u00e9 o mais frequente nas mulheres das Regi\u00f5es Sul, Sudeste, Centro-Oeste e Nordeste. O c\u00e2ncer de mama tamb\u00e9m acomete homens, por\u00e9m \u00e9 raro, representando apenas 1% do total de casos da doen\u00e7a.\r\nAinda conforme informa\u00e7\u00f5es do INCA, cerca de 30% dos casos de c\u00e2ncer de mama podem ser evitados com a ado\u00e7\u00e3o de alguns h\u00e1bitos: praticar atividade f\u00edsica, alimentar-se de forma saud\u00e1vel, manter o peso corporal adequado, evitar o consumo de bebidas alco\u00f3licas, n\u00e3o fumar, amamentar e evitar o uso de horm\u00f4nios sint\u00e9ticos, tais como anticoncepcionais e terapias de reposi\u00e7\u00e3o hormonal.\r\nO c\u00e2ncer de mama pode ser detectado em fases iniciais, aumentando, assim, a possibilidade de tratamentos menos agressivos e as chances de cura.\r\n\u00c9 fundamental que todas as mulheres sejam estimuladas a conhecer o pr\u00f3prio corpo para saber o que \u00e9 normal e o que n\u00e3o \u00e9 em suas mamas. De acordo com o INCA, a maior parte dos tumores de mama \u00e9 descoberta pelas mulheres. \r\nTamb\u00e9m \u00e9 essencial que as mulheres tenham acesso amplo \u00e0s consultas e aos exames de rotina. O exame cl\u00ednico das mamas, quando realizado por um m\u00e9dico ou enfermeira treinados, pode flagrar tumores de at\u00e9 1 cent\u00edmetro, se forem superficiais.\r\nA mamografia \u00e9 o exame mais recomendado pelos especialistas para a detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama.\r\nPrecisamos, portanto, refor\u00e7ar a batalha por melhores condi\u00e7\u00f5es de atendimento \u00e0s mulheres no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, para que elas tenham um acompanhamento preciso, regular e humanizado.\r\nA Lei n\u00ba 11.664, de 2008, estabelece que a mamografia de rastreamento deve ser realizada no Brasil anualmente em todas as mulheres com idade entre 40 e 69 anos.\r\nA Sociedade Brasileira de Mastologia e a Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Institui\u00e7\u00f5es Filantr\u00f3picas de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Mama - FEMAMA defendem que essa seja a regra seguida.\r\nNo entanto, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adota como diretriz uma portaria posterior, que define que apenas mulheres entre 50 e 69 anos realizem o exame de rastreamento, com o m\u00e1ximo de 2 anos entre os testes.\r\nA maior incid\u00eancia de casos de c\u00e2ncer de mama ocorre entre 50 e 69 anos, mas entre 40 e 49 anos essa taxa ainda \u00e9 expressiva, segundo avalia\u00e7\u00e3o da FEMAMA. Os servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica, entretanto, seguem a determina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nNeste ano de 2019, a Sociedade Brasileira de Mastologia lan\u00e7ou, no Outubro Rosa, a campanha Mais Acesso, Mais Respeito. O objetivo \u00e9 chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e do poder p\u00fablico de que a falta de acesso ainda \u00e9 um grande gargalo para o diagn\u00f3stico precoce e tratamento do c\u00e2ncer de mama.\r\nSegundo a SBM, o primeiro obst\u00e1culo \u00e9 a falta de informa\u00e7\u00e3o sobre onde as mulheres podem agendar consulta com o mastologista, assim como a realiza\u00e7\u00e3o de mamografia, bi\u00f3psia e cirurgia.\r\nMuitas mulheres demoram meses para chegar ao tratamento, e o que se v\u00ea nos hospitais s\u00e3o pacientes diagnosticadas com tumores avan\u00e7ados. \r\nDe acordo com a Sociedade Brasileira de Mastologia, o acesso das mulheres com altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas ou radiol\u00f3gicas precisa ser facilitado no Brasil, pois, muitas vezes, entre o in\u00edcio dos sintomas e/ou a percep\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o no exame, elas levam de 6 a 12 meses para procurar o especialista por falta de disponibilidade, sobretudo no servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nPrecisamos trabalhar arduamente para mudar esse cen\u00e1rio. Campanhas como o Outubro Rosa s\u00e3o instrumentos poderosos nessa caminhada.\r\nAcredito que se trata de um movimento important\u00edssimo para a luta contra o c\u00e2ncer de mama. Vamos aproveitar este m\u00eas para refor\u00e7ar as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, detec\u00e7\u00e3o precoce e tratamento desse tipo de tumor.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PORTAL DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,  VERIFICA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pela C\u00e2mara dos Deputados, do portal Comprove, destinado \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da veracidade de not\u00edcias e informa\u00e7\u00f5es sobre as atividades da Casa.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de ressaltar, neste pronunciamento, uma importante iniciativa desta Casa.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados lan\u00e7ou, no \u00faltimo dia 25 de setembro, o Comprove, um canal para checagem de not\u00edcias. Por meio do n\u00famero de WhatsApp (61) 99660-2003, o usu\u00e1rio poder\u00e1 consultar a veracidade de informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 atividade, \u00e0 estrutura e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da Casa e aos Deputados Federais no desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o regimental, informou mat\u00e9ria publicada na Ag\u00eancia C\u00e2mara.\r\nAl\u00e9m de enviar a resposta ao cidad\u00e3o por WhatsApp, a C\u00e2mara publicar\u00e1 as demandas de maior interesse na p\u00e1gina do Comprove, no portal da institui\u00e7\u00e3o e nas redes sociais, facilitando, dessa forma, o processo de verifica\u00e7\u00e3o das chamadas fake news, ressaltou a reportagem.\r\nCada ocorr\u00eancia levar\u00e1 os selos \"\u00c9 fato\", \"\u00c9 falso\" ou \"\u00c9 impreciso\", com explica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.\r\nA p\u00e1gina apresentar\u00e1 dicas para que as pessoas n\u00e3o se deixem enganar pelas not\u00edcias falsas, hoje em dia t\u00e3o comuns nas redes sociais.\r\nO atendimento ser\u00e1 restrito a not\u00edcias, ou seja, mat\u00e9rias que apresentem caracter\u00edsticas do g\u00eanero jornal\u00edstico. \r\nOs interessados dever\u00e3o enviar links da Internet, fotos, capturas de tela, v\u00eddeos ou \u00e1udios das informa\u00e7\u00f5es a serem checadas pelo Comprove.\r\nN\u00e3o ser\u00e3o checados atos praticados pelos Deputados em \u00e2mbito privado, em atividades nos Estados de origem ou anteriores ao mandato, assim como conceitos amplos, opini\u00f5es e tend\u00eancias, explicou a mat\u00e9ria da Ag\u00eancia C\u00e2mara.\r\nO Comprove \u00e9 um projeto da Secretaria de Participa\u00e7\u00e3o, Intera\u00e7\u00e3o e M\u00eddias Digitais (SEMID) e tem por objetivo consolidar a C\u00e2mara como ag\u00eancia prim\u00e1ria de checagem de fake news.\r\nTrata-se, sem d\u00favida, de uma iniciativa salutar e essencial nos dias de hoje. \r\nConstatamos que existe uma prolifera\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas circulando nas redes sociais. O resultado \u00e9 que mentiras s\u00e3o divulgadas como se fossem verdades, destruindo reputa\u00e7\u00f5es, disseminando \u00f3dio, preconceito e discrimina\u00e7\u00f5es, prejudicando pessoas comuns e famosas, empresas privadas e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\r\nPesquisadores do Massachusetts Institute of Tecnology (MIT), nos Estados Unidos, constataram que a chance de uma not\u00edcia falsa ser repassada \u00e9 consideravelmente maior que a de uma verdadeira. Eles analisaram 126 mil not\u00edcias e perceberam que a probabilidade de republicar uma informa\u00e7\u00e3o falsa \u00e9 70% maior do que a de veicular uma not\u00edcia verdadeira.\r\nPrecisamos unir esfor\u00e7os para combater essa avalanche de fake news. A iniciativa da C\u00e2mara \u00e9 muito bem-vinda. Com certeza, dar\u00e1 uma grande contribui\u00e7\u00e3o nessa cruzada.\r\nMas \u00e9 importante ressaltar que cada pessoa deve fazer a sua parte, compartilhando apenas aquilo que tem certeza de que \u00e9 verdade. O ideal \u00e9 duvidar sempre e procurar informa\u00e7\u00f5es em v\u00e1rias fontes confi\u00e1veis.\r\nAgora, com a chegada do Comprove, o cidad\u00e3o ter\u00e1 mais um instrumento para verificar a veracidade das not\u00edcias sobre o funcionamento da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, TRABALHADOR RURAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Apoio \u00e0 campanha Mulheres Rurais, Mulheres com Direitos, promovida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a ONU lan\u00e7ou agora em outubro a campanha Mulheres Rurais, Mulheres com Direitos.\r\n\u00c9 uma mobiliza\u00e7\u00e3o de 15 dias que visa dar visibilidade \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o das trabalhadoras rurais para o alcance da Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.\r\nSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO), uma melhora no acesso das mulheres \u00e0 terra, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, a servi\u00e7os financeiros, \u00e0 tecnologia e ao emprego rural significaria um aumento da produtividade e da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, contribuindo para a seguran\u00e7a alimentar, o crescimento econ\u00f4mico e o bem-estar social, destacou reportagem veiculada no site da ONU no Brasil.\r\nDe acordo com a FAO, a redu\u00e7\u00e3o da desigualdade entre homens e mulheres no acesso aos recursos produtivos e insumos agr\u00edcolas pode reduzir entre 100 milh\u00f5es e 150 milh\u00f5es o n\u00famero de pessoas com fome no mundo.\r\nNesses 15 dias de mobiliza\u00e7\u00e3o, a campanha lan\u00e7ar\u00e1 conte\u00fado com diferentes temas relacionados \u00e0 atua\u00e7\u00e3o das mulheres rurais como produtoras de alimentos saud\u00e1veis, guardi\u00e3s da terra, l\u00edderes e empreendedoras, ressaltou a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas. O tema da mobiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 O futuro \u00e9 junto com as mulheres rurais, com a hashtag #juntocomasmulheresrurais.\r\nA a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 encerrada em 15 de outubro, Dia Internacional das Mulheres Rurais. No entanto, a campanha prossegue com atividades em outras datas at\u00e9 o fim do ano. A programa\u00e7\u00e3o faz parte da Estrat\u00e9gia Regional de G\u00eanero, lan\u00e7ada pela ONU.\r\nNo primeiro dia de mobiliza\u00e7\u00e3o de outubro, a iniciativa chamou a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de eliminar a desigualdade de oportunidades. Segundo dados das Na\u00e7\u00f5es Unidas, as mulheres representam quase a metade da popula\u00e7\u00e3o de mais de 500 milh\u00f5es de habitantes da Am\u00e9rica Latina e Caribe. E s\u00e3o elas respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o de 60% a 80% dos alimentos consumidos na regi\u00e3o. Apesar disso, de acordo com a ONU, as mulheres t\u00eam menos acesso a recursos produtivos, como cr\u00e9dito e assist\u00eancia t\u00e9cnica.\r\nLevantamento feito pelo International Finance Corporation - IFC mostra que existe uma brecha global de 287 milh\u00f5es de d\u00f3lares para financiamento de pequenas e m\u00e9dias empresas formais comandadas por mulheres. A Am\u00e9rica Latina \u00e9 considerada a regi\u00e3o com o maior gargalo de financiamento para mulheres, frisou a reportagem veiculada no site da ONU no Brasil.\r\nA coordena\u00e7\u00e3o brasileira da campanha Mulheres Rurais, Mulheres com Direitos afirma que os elevados n\u00edveis de desigualdade t\u00eam altos custos para a economia, com fortes impactos em termos pol\u00edticos e sociais.\r\nNo Brasil, segundo avalia\u00e7\u00e3o de especialistas, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e a maior inclus\u00e3o das mulheres no mercado de trabalho trariam efeitos ben\u00e9ficos para a economia, com potencial para aumentar o PIB em at\u00e9 382 bilh\u00f5es de reais, pontuou a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nA iniciativa no Brasil \u00e9 coordenada pela Secretaria de Agricultura Familiar e Cooperativismo do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento -MAPA, em parceria com FAO, ONU Mulheres, Reuni\u00e3o Especializada sobre Agricultura Familiar do Mercosul - REAF e Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Desenvolvimento Rural do Minist\u00e9rio da Pecu\u00e1ria, Agricultura e Pesca do Uruguai.\r\nA principal meta da campanha \u00e9 valorizar o trabalho promovido por pescadoras, agricultoras, extrativistas, ind\u00edgenas e afrodescendentes.\r\nA a\u00e7\u00e3o quer ressaltar a import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres rurais, em v\u00e1rias dimens\u00f5es, desde as garantias individuais at\u00e9 coletivas, promovendo condi\u00e7\u00f5es para o cumprimento das metas de igualdade de g\u00eanero e fim da pobreza rural estabelecidas no \u00e2mbito dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, diz a mat\u00e9ria do site da ONU.\r\nOutra inten\u00e7\u00e3o da campanha \u00e9 estimular a ado\u00e7\u00e3o de medidas que facilitem o acesso das mulheres a recursos e sistemas produtivos de inova\u00e7\u00e3o, aumentando a inser\u00e7\u00e3o delas no campo da ci\u00eancia e do uso de novas tecnologias.\r\nNeste ano, a ONU lan\u00e7ou o Dec\u00eanio da Agricultura Familiar. Entre os objetivos da d\u00e9cada de 2019 a 2028 est\u00e3o criar um ambiente pol\u00edtico prop\u00edcio para fortalecer a agricultura familiar, fomentar a igualdade de g\u00eanero e o papel das mulheres rurais, impulsionar as organiza\u00e7\u00f5es de produtores, melhorar a inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica, a resili\u00eancia e o bem-estar dos agricultores, fam\u00edlias e comunidades rurais e inovar em favor do desenvolvimento territorial e sistemas alimentares que protejam a biodiversidade, o meio ambiente e a cultura, sublinhou a mat\u00e9ria veiculada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil.\r\nA campanha da ONU \u00e9 louv\u00e1vel e merece todo o nosso apoio. Vamos trabalhar para fortalecer os direitos das mulheres rurais no Pa\u00eds, adotando pol\u00edticas p\u00fablicas capazes de dar a elas oportunidades concretas para que possam prosperar em suas atividades, com acesso a cr\u00e9dito, assist\u00eancia t\u00e9cnica, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e programas de capacita\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOLA\u00c7\u00c3O, DIREITOS HUMANOS, MINORIA \u00c9TNICA., FLORESTA AMAZONICA, ASSEMBLEIA SINODAL PARA A PAN-AMAZ\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pelas Comiss\u00f5es de Direitos Humanos e Minorias e de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, de audi\u00eancia p\u00fablica conjunta para debate da viola\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos direitos humanos e socioambientais na regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Igreja Cat\u00f3lica, do S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia sob o tema Amaz\u00f4nia: novos caminhos para a Igreja e por uma ecologia integral, em Roma, It\u00e1lia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 1\u00ba de outubro, as Comiss\u00f5es de Direitos Humanos e Minorias e de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia realizaram uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir a situa\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. O tema dos debates foi a viola\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de direitos humanos e socioambientais na regi\u00e3o. O encontro contou com a participa\u00e7\u00e3o de Deputados, representantes religiosos, dos povos ind\u00edgenas e de movimentos sociais. \r\nNeste m\u00eas de outubro, a Igreja Cat\u00f3lica promover\u00e1, em Roma, o s\u00ednodo com a tem\u00e1tica Amaz\u00f4nia: novos caminhos para a Igreja e por uma ecologia integral.\r\nNa audi\u00eancia p\u00fablica, o Bispo D. Evaristo Spengler, do Maraj\u00f3, no Par\u00e1, apresentou uma s\u00e9rie de sugest\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados. Entre as recomenda\u00e7\u00f5es, a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para financiar inciativas econ\u00f4micas que valorizem o projeto socioambiental e a suspens\u00e3o imediata de megaprojetos que agridam a vida e o bioma amaz\u00f4nico, como a minera\u00e7\u00e3o, principalmente em territ\u00f3rios ind\u00edgenas, e grandes hidrel\u00e9tricas, ferrovias e rodovias, ressaltou reportagem veiculada pela Ag\u00eancia C\u00e2mara.\r\nO Bispo tamb\u00e9m pediu que sejam tomadas medidas no sentido de proteger os defensores da Amaz\u00f4nia. \"Solicitamos que a C\u00e2mara dos Deputados se empenhe e reforce o programa de prote\u00e7\u00e3o de defensores e defensoras dos direitos humanos, socioambientais e as lideran\u00e7as ind\u00edgenas, hoje amea\u00e7adas de morte por conta da sua luta\", clamou.\r\nO Secret\u00e1rio-Executivo do Conselho Indigenista Mission\u00e1rio - CIMI, Cl\u00e9ber Buzatto, \u00f3rg\u00e3o vinculado \u00e0 CNBB, fez um alerta durante a audi\u00eancia p\u00fablica. Segundo ele, houve um aumento \"escandaloso\" de invas\u00f5es de terras ind\u00edgenas neste ano de 2019. \"Enquanto em 2018 o CIMI contabilizou 109 casos de invas\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o ilegal de recursos em 76 terras ind\u00edgenas diferentes, distribu\u00eddas entre 13 Estados do Pa\u00eds, os 160 casos contabilizados at\u00e9 setembro de 2019 afetaram 153 terras ind\u00edgenas em 19 Estados do Brasil\", denunciou.\r\n\u00c9 fundamental unir esfor\u00e7os em defesa da Amaz\u00f4nia, de seus l\u00edderes e dos povos ind\u00edgenas. A C\u00e2mara dos Deputados deve assumir um papel central na luta contra a viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e socioambientais nessa regi\u00e3o t\u00e3o importante para o planeta.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LEI, AUTORIDADE POLICIAL, NOTIFICA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, AGRESSOR, MULHER, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, APREENS\u00c3O, ARMA DE FOGO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.\r\nLEI,  MULHER , VITIMA , VIOLENCIA DOMESTICA , DIREITO , PRIORIDADE , MATRICULA , FILHO , DEPENDENTE , ESTABELECIMENTO DE ENSINO , EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA , PROXIMIDADE , DOMICILIO .",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das Leis de n\u00bas 13.880 e 13.882, de 2019, destinadas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o enfrentamento da viol\u00eancia contra as mulheres deve ser uma luta constante. Por isso, n\u00f3s, Parlamentares, estamos sempre em busca do aperfei\u00e7oamento dos instrumentos legais para punir com mais rigor os agressores e proteger as v\u00edtimas.\r\nNo \u00faltimo dia 9 de outubro, foram sancionadas duas novas leis com esse prop\u00f3sito. Elas alteram a Lei Maria da Penha para ampliar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nA Lei n\u00ba 13.880, de 2019, originada no Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, do Deputado Alessandro Molon e outros nove Parlamentares, permite ao juiz ordenar a apreens\u00e3o de arma de fogo eventualmente registrada em nome do agressor, em casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Essa \u00e9 uma medida important\u00edssima, capaz de salvar a vida de muitas mulheres. Ela pode ajudar a evitar mais casos de feminic\u00eddio, especialmente aqueles cometidos por pessoas que s\u00e3o pr\u00f3ximas da v\u00edtima, como companheiros ou ex-companheiros.\r\nInfelizmente, o Brasil ocupa o 5\u00ba lugar no ranking mundial de feminic\u00eddio, segundo o Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos. Na compara\u00e7\u00e3o com pa\u00edses desenvolvidos, aqui se mata 48 vezes mais mulheres do que no Reino Unido, 24 vezes mais do que na Dinamarca e 16 vezes mais do que no Jap\u00e3o ou na Esc\u00f3cia.\r\nA nova lei estabelece que caber\u00e1 \u00e0 autoridade policial verificar se o agressor possui registro de porte ou posse de arma de fogo. Em caso positivo, dever\u00e1 incluir essa informa\u00e7\u00e3o nos autos e notificar a institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela concess\u00e3o do registro ou emiss\u00e3o do porte sobre a ocorr\u00eancia registrada de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nO juiz dever\u00e1, num prazo de 48 horas do recebimento de pedido de medida protetiva, determinar a apreens\u00e3o da arma.\r\nA outra lei sancionada foi a Lei n\u00ba 13.882, de 2019, que assegura prioridade para as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica matricularem seus filhos em escolas pr\u00f3ximas de seu domic\u00edlio ou para transferi-los para essas institui\u00e7\u00f5es. O juiz poder\u00e1 determinar a matr\u00edcula, independentemente da exist\u00eancia de vaga.\r\nA legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 originada em proposta de autoria da Deputada Geovania de S\u00e1, o Projeto de Lei n\u00ba 8.599, de 2017. A ideia dessa lei \u00e9 apoiar as v\u00edtimas de viol\u00eancia que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o de grande vulnerabilidade, auxiliando-as na busca de uma nova escola para seus filhos, pois, muitas vezes, elas precisam mudar de resist\u00eancia ou ficar por um per\u00edodo em abrigos. \r\nO direito ser\u00e1 garantido com a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos que comprovem o registro da ocorr\u00eancia policial ou do processo de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em curso.\r\nTenho certeza de que estamos caminhando a passos firmes nessa batalha, melhorando a nossa legisla\u00e7\u00e3o, lutando por mais recursos do or\u00e7amento para as a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0s mulheres e buscando aprimorar o funcionamento da rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas da viol\u00eancia.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 3820/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MULHER, CATADOR DE MARISCOS, MANGUEZAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.820, de 2019 (n\u00ba 1.710, de 2015, na Casa de origem) sobre a pol\u00edtica de desenvolvimento e apoio \u00e0s atividades das mulheres marisqueiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados aprovou no \u00faltimo dia 17 de outubro proposta que define as responsabilidades do poder p\u00fablico no apoio ao desenvolvimento das atividades desenvolvidas pelas mulheres marisqueiras.\r\nO texto seguiu para a san\u00e7\u00e3o presidencial. O projeto \u00e9 uma grande conquista para essas trabalhadoras.\r\nA pol\u00edtica proposta no texto representa um primeiro passo para tornar as mulheres marisqueiras menos expostas, do ponto de vista social e econ\u00f4mico, em sua atividade laboral.\r\nDe acordo com o projeto aprovado por esta Casa, ser\u00e1 considerada marisqueira, para efeitos da futura lei, a mulher que realiza artesanalmente essa atividade em manguezais de maneira cont\u00ednua, de forma aut\u00f4noma ou em regime de economia familiar, para sustento pr\u00f3prio ou comercializa\u00e7\u00e3o de parte da produ\u00e7\u00e3o.\r\nCaber\u00e1 ao poder p\u00fablico estimular a cria\u00e7\u00e3o de cooperativas ou associa\u00e7\u00f5es de marisqueiras, com o objetivo de incentivar o desenvolvimento dessa atividade.\r\nNos casos de desastres ambientais, o poder p\u00fablico dever\u00e1 priorizar as indeniza\u00e7\u00f5es das marisqueiras que ficaram impossibilitadas de exercer seu trabalho.\r\nPrecisamos refor\u00e7ar a luta pelos direitos dessas trabalhadoras, que, muitas vezes, exercem essa atividade em condi\u00e7\u00f5es insalubres, colocando em risco a sua sa\u00fade.\r\nMuitas delas t\u00eam nesse trabalho, que \u00e9 feito de forma artesanal, sua \u00fanica fonte de renda, sendo, portanto, central para a economia de pequenas comunidades.\r\n\u00c9 fundamental, portanto, que elas recebam, do poder p\u00fablico, os incentivos necess\u00e1rios para que possam melhorar sua produ\u00e7\u00e3o e trabalhar de uma forma mais segura e saud\u00e1vel.\r\nTenho certeza de que a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto vai ajudar nessa empreitada.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS, PREMIA\u00c7\u00c3O, MULHER, DEFESA, DIREITOS, DIPLOMA MULHER-CIDAD\u00c3 CARLOTA PEREIRA DE QUEIR\u00d3S.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Concess\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, do Diploma Mulher-Cidad\u00e3 Carlota Pereira de Queir\u00f3s \u00e0s Sras Cecin Gazele, Cristina Castro Lucas, Dulcineia de Oliveira, Marta Vieira da Silva e Solange Bentes Jurema.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a C\u00e2mara dos Deputados premiou, no \u00faltimo dia 17 de outubro, 5 mulheres brasileiras que se destacam na luta pelo pleno exerc\u00edcio da cidadania e na defesa dos direitos femininos e quest\u00f5es de g\u00eanero. Elas receberam o Diploma Mulher-Cidad\u00e3 Carlota Pereira de Queir\u00f3s. Com o pr\u00eamio j\u00e1 foram agraciadas, desde 2004, 40 mulheres. \r\nA edi\u00e7\u00e3o deste ano reconheceu o trabalho das seguintes mulheres: a Procuradora de Justi\u00e7a Catarina Cecin Gazele, do Esp\u00edrito Santo; a Profa. Cristina Castro Lucas, da Universidade de Bras\u00edlia - UnB; a Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Habitacional Nova Terra em Minas Gerais, Dulcineia de Oliveira; a jogadora de futebol Marta Vieira da Silva; e a Procuradora Solange Bentes Jurema, do Minist\u00e9rio P\u00fablico alagoano.\r\nA entrega do pr\u00eamio \u00e9 realizada pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, em sess\u00e3o solene no plen\u00e1rio.\r\nA premia\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a maior visibilidade do trabalho de in\u00fameras mulheres brasileiras que refor\u00e7am a batalha pela igualdade de g\u00eanero e pelo empoderamento feminino em todas as dimens\u00f5es.\r\n\u00c9 preciso que essa luta ganhe cada vez mais adeptos no Brasil inteiro, para o combate das desigualdades de direitos e de oportunidades entre homens e mulheres.\r\nEsse \u00e9 um tema que deve mobilizar toda a sociedade brasileira, para que, num futuro bem pr\u00f3ximo, possamos ter um pa\u00eds livre de machismo, viol\u00eancia, discrimina\u00e7\u00f5es e preconceitos.\r\nCarlota Pereira de Queir\u00f3s, que d\u00e1 nome \u00e0 premia\u00e7\u00e3o anual concedida pela C\u00e2mara a mulheres reconhecidas pelo trabalho em defesa dos direitos femininos, foi m\u00e9dica, escritora, pedagoga e pol\u00edtica brasileira. Ela foi a primeira mulher a ser eleita Deputada Federal e ajudou na reda\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1934.\r\nSua trajet\u00f3ria serve de inspira\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s que queremos construir uma sociedade melhor e mais justa.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CONCURSO (LICITA\u00c7\u00c3O), INOVA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, MULHER, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ALIMENTO, EMPREENDIMENTO, TRABALHADORA RURAL, PREMIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do edital do concurso Inovar para Mudar: a autonomia das #MulheresRurais e sua contribui\u00e7\u00e3o para reduzir a pobreza e a inseguran\u00e7a alimentar.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) lan\u00e7ou, no dia 15 de outubro, o edital do concurso Inovar para mudar: a autonomia das #MulheresRurais e sua contribui\u00e7\u00e3o para reduzir a pobreza e a inseguran\u00e7a alimentar.\r\nA iniciativa faz parte da 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Campanha Regional #MulheresRurais, Mulheres com Direitos, coordenada pela Secretaria de Agricultura Familiar e Cooperativismo em parceria com a ONU Mulheres, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) e outras institui\u00e7\u00f5es, informou reportagem veiculada no site da ONU no Brasil.\r\nO objetivo dessa a\u00e7\u00e3o \u00e9 dar visibilidade \u00e0s trabalhadoras do campo, divulgando a contribui\u00e7\u00e3o delas para a diversidade da produ\u00e7\u00e3o de alimentos e para o desenvolvimento sustent\u00e1vel.\r\nO concurso quer destacar solu\u00e7\u00f5es empreendidas por mulheres, considerando especialmente as experi\u00eancias lideradas por mulheres rurais, pescadoras, ind\u00edgenas e afrodescendentes, informou a mat\u00e9ria publicada no site da ONU.\r\nSer\u00e3o selecionadas pr\u00e1ticas individuais ou coletivas inovadoras voltadas para a autonomia econ\u00f4mica das mulheres rurais e que tenham contribu\u00eddo para melhorar a qualidade de vida das mulheres e de suas comunidades, diz ainda a reportagem.\r\nO edital do concurso considera como inova\u00e7\u00e3o a implementa\u00e7\u00e3o de uma novidade ou melhora (tecnol\u00f3gica ou n\u00e3o tecnol\u00f3gica) em produtos (bens ou servi\u00e7os), processos, formas de mercado ou formas de organiza\u00e7\u00e3o. As iniciativas devem buscar igualdade de oportunidades na perspectiva de um desenvolvimento socioecon\u00f4mico menos desigual e ambientalmente saud\u00e1vel.\r\nO concurso tem duas categorias de sele\u00e7\u00e3o: empreendimentos de mulheres individuais e coletivos. O empreendimento rural ou organiza\u00e7\u00e3o de agricultoras deve pertencer a uma mulher ou a um grupo de mulheres, destacou a reportagem.\r\nAs experi\u00eancias sobre a autonomia econ\u00f4mica das mulheres rurais poder\u00e3o estar relacionadas ao desenvolvimento de produtos saud\u00e1veis e artesanais, tradicionais e agroecol\u00f3gicos.\r\nTamb\u00e9m poder\u00e3o se candidatar empreendimentos que desenvolvem servi\u00e7os rurais, como com\u00e9rcio; distribui\u00e7\u00e3o; industrializa\u00e7\u00e3o, agroturismo ou outras atividades que destacam as tradi\u00e7\u00f5es e o patrim\u00f4nio cultural das mulheres rurais e que contribuem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel local, ressaltou a mat\u00e9ria do site da ONU.\r\nO empreendimento ou mulher vencedora receber\u00e1 uma cesta de produtos e servi\u00e7os prestados pela empresa Moeda, equivalentes ao valor de 20 mil reais.\r\nA Moeda \u00e9 uma multinacional que seleciona projetos semente, facilita acesso a financiamento e d\u00e1 apoio em \u00e1reas t\u00e9cnicas, de neg\u00f3cios e de sustentabilidade para empreendedores com projetos de impacto social, explicou a reportagem.\r\nA cerim\u00f4nia de entrega da premia\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para acontecer em mar\u00e7o de 2020.\r\nQuero destacar a import\u00e2ncia de pr\u00eamios como este, que valorizam as trabalhadoras rurais.\r\nElas precisam ter acesso a melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho para que possam prosperar cada vez mais nessa \u00e1rea, que \u00e9 fundamental para o desenvolvimento do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, MULHER, TRABALHADOR RURAL, AUTONOMIA, POBREZA, REDU\u00c7\u00c3O, EDITAL, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do edital do concurso intitulado Inovar para mudar: a autonomia das mulheres rurais e sua contribui\u00e7\u00e3o para reduzir a pobreza e a inseguran\u00e7a alimentar.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) lan\u00e7ou, no dia 15 de outubro, o edital do concurso Inovar para mudar: a autonomia das #MulheresRurais e sua contribui\u00e7\u00e3o para reduzir a pobreza e a inseguran\u00e7a alimentar.\r\nA iniciativa faz parte da 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Campanha Regional #MulheresRurais, Mulheres com Direitos, coordenada pela Secretaria de Agricultura Familiar e Cooperativismo em parceria com a ONU Mulheres, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) e outras institui\u00e7\u00f5es, informou reportagem veiculada no site da ONU no Brasil.\r\nO objetivo dessa a\u00e7\u00e3o \u00e9 dar visibilidade \u00e0s trabalhadoras do campo, divulgando a contribui\u00e7\u00e3o delas para a diversidade da produ\u00e7\u00e3o de alimentos e para o desenvolvimento sustent\u00e1vel.\r\nO concurso quer destacar solu\u00e7\u00f5es empreendidas por mulheres, considerando especialmente as experi\u00eancias lideradas por mulheres rurais, pescadoras, ind\u00edgenas e afrodescendentes, informou a mat\u00e9ria publicada no site da ONU.\r\nSer\u00e3o selecionadas pr\u00e1ticas individuais ou coletivas inovadoras voltadas para a autonomia econ\u00f4mica das mulheres rurais e que tenham contribu\u00eddo para melhorar a qualidade de vida das mulheres e de suas comunidades, diz ainda a reportagem.\r\nO edital do concurso considera como inova\u00e7\u00e3o a implementa\u00e7\u00e3o de uma novidade ou melhora (tecnol\u00f3gica ou n\u00e3o tecnol\u00f3gica) em produtos (bens ou servi\u00e7os), processos, formas de mercado ou formas de organiza\u00e7\u00e3o. As iniciativas devem buscar igualdade de oportunidades na perspectiva de um desenvolvimento socioecon\u00f4mico menos desigual e ambientalmente saud\u00e1vel.\r\nO concurso tem duas categorias de sele\u00e7\u00e3o: empreendimentos de mulheres individuais e coletivos. O empreendimento rural ou organiza\u00e7\u00e3o de agricultoras deve pertencer a uma mulher ou a um grupo de mulheres, destacou a reportagem.\r\nAs experi\u00eancias sobre a autonomia econ\u00f4mica das mulheres rurais poder\u00e3o estar relacionadas ao desenvolvimento de produtos saud\u00e1veis e artesanais, tradicionais e agroecol\u00f3gicos.\r\nTamb\u00e9m poder\u00e3o se candidatar empreendimentos que desenvolvem servi\u00e7os rurais, como com\u00e9rcio; distribui\u00e7\u00e3o; industrializa\u00e7\u00e3o, agroturismo ou outras atividades que destacam as tradi\u00e7\u00f5es e o patrim\u00f4nio cultural das mulheres rurais e que contribuem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel local, ressaltou a mat\u00e9ria do site da ONU.\r\nO empreendimento ou mulher vencedora receber\u00e1 uma cesta de produtos e servi\u00e7os prestados pela empresa Moeda, equivalentes ao valor de 20 mil reais.\r\nA Moeda \u00e9 uma multinacional que seleciona projetos semente, facilita acesso a financiamento e d\u00e1 apoio em \u00e1reas t\u00e9cnicas, de neg\u00f3cios e de sustentabilidade para empreendedores com projetos de impacto social, explicou a reportagem.\r\nA cerim\u00f4nia de entrega da premia\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para acontecer em mar\u00e7o de 2020.\r\nQuero destacar a import\u00e2ncia de pr\u00eamios como este, que valorizam as trabalhadoras rurais.\r\nElas precisam ter acesso a melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho para que possam prosperar cada vez mais nessa \u00e1rea, que \u00e9 fundamental para o desenvolvimento do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, MULHER, F\u00d3RUM BRASILEIRO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FBSP), PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Dados da pesquisa Vis\u00edvel e Invis\u00edvel - a vitimiza\u00e7\u00e3o de mulheres no Brasil, realizada pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica e pelo Instituto Datafolha.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a luta pelo empoderamento feminino \u00e9 um dos nossos principais desafios nos dias de hoje. Empoderar as mulheres \u00e9 fundamental para alcan\u00e7ar prosperidade, justi\u00e7a social, sustentabilidade, paz e desenvolvimento.\r\nNessa batalha precisamos centrar esfor\u00e7os no enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher, um fen\u00f4meno que vem crescendo no Brasil, infelizmente.\r\nA pesquisa Vis\u00edvel e Invis\u00edvel - a vitimiza\u00e7\u00e3o de mulheres no Brasil, realizada pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica e pelo Datafolha, com apoio do Governo do Canad\u00e1 e do Instituto Avon, apresenta um detalhado panorama sobre o problema da viol\u00eancia contra a mulher no nosso Pa\u00eds.\r\nSegundo o levantamento, para 73% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, a viol\u00eancia contra a mulher aumentou na \u00faltima d\u00e9cada.\r\nEntre as mulheres essa percep\u00e7\u00e3o se eleva para 76% e, entre aquelas que foram v\u00edtimas de algum tipo de viol\u00eancia nos 12 meses anteriores \u00e0 pesquisa, para 79%, afirma o estudo.\r\nEm termos regionais, aponta o levantamento, constata-se na Regi\u00e3o Nordeste uma maior percep\u00e7\u00e3o de aumento da viol\u00eancia contra a mulher (76%), seguida pela Regi\u00e3o Sudeste (73%).\r\nOs pesquisadores tamb\u00e9m investigaram o crescimento da viol\u00eancia no per\u00edodo mais recente, ou seja, nos 12 meses anteriores \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do estudo - o levantamento foi feito em 2017.\r\nDe acordo com a pesquisa, 66% dos entrevistados afirmaram ter visto alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra a mulher ao longo do ano de 2016. Isso significa que dois em cada tr\u00eas brasileiros viu uma mulher sendo v\u00edtima de algum tipo de viol\u00eancia naquele ano.\r\nA maior preval\u00eancia ocorre para abordagens desrespeitosas de mulheres na rua, evento reportado por 51% da popula\u00e7\u00e3o, por 80% dos jovens e por 85% das mulheres entre 16 e 24 anos.\r\nA pesquisa constatou que a percep\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia \u00e9 ainda maior entre os negros. Assim, 69% dos entrevistados negros reportaram ter visto alguma das situa\u00e7\u00f5es elencadas em seu bairro ou comunidade, contra 60% dos brancos.\r\nConforme os dados do levantamento, a vitimiza\u00e7\u00e3o sobressai entre as mais jovens, principalmente as de 16 a 24 anos, cuja taxa chega a 45%, assim como entre as mulheres negras (31%) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s brancas (25%).\r\nSobre o perfil do agressor, verifica-se que na maioria dos casos s\u00e3o pessoas conhecidas da v\u00edtima (61%), relata a pesquisa.\r\nEntre os conhecidos, 19% s\u00e3o c\u00f4njuge, companheiro ou namorado e 16% s\u00e3o ex-c\u00f4njuge, ex-companheiro ou ex-namorado, aos quais seguem familiares, como irm\u00e3os, pai ou m\u00e3e e pessoas pr\u00f3ximas, como amigos e vizinhos.\r\nObserva-se ainda que, para a faixa et\u00e1ria de 35 a 44 anos, destacam-se os agressores conhecidos (77%), enquanto os desconhecidos apresentam maior representa\u00e7\u00e3o (42%) entre as mais jovens, ainda que os conhecidos sejam majorit\u00e1rios tamb\u00e9m nessa faixa et\u00e1ria, diz a pesquisa.\r\nSegundo o estudo, em rela\u00e7\u00e3o ao local onde ocorreu a agress\u00e3o, considerando a viol\u00eancia mais grave sofrida nos \u00faltimos 12 meses, a casa responde por 43% dos casos, seguida pela rua, com 39%.\r\nOutros ambientes p\u00fablicos, como local de trabalho e bar ou balada, respondem por 5% cada, e a escola ou faculdade, por 3%.\r\nA pesquisa identificou ainda a Internet como meio da agress\u00e3o para 1% dos casos. Entre as mais jovens (16 a 24 anos), \u00e9 maior o n\u00famero de vitimiza\u00e7\u00f5es na rua (42%), no bar ou balada (10%) e na escola ou faculdade (6%), al\u00e9m da casa (35%).\r\nNo entanto, conforme avan\u00e7a a idade, aumenta a propor\u00e7\u00e3o de mulheres agredidas no ambiente dom\u00e9stico, atingindo 63% para as idosas. O trabalho aparece como local da agress\u00e3o em 8% dos casos para mulheres na faixa et\u00e1ria de 35 a 59 anos, esclarece o levantamento.\r\nUm dado chama a aten\u00e7\u00e3o nesse estudo: na maioria dos casos as mulheres n\u00e3o tomam atitude frente \u00e0 viol\u00eancia sofrida. De acordo com a pesquisa, 52% reportaram que n\u00e3o fizeram nada.\r\nSegundo estimativas do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, ao menos 16,1 milh\u00f5es de brasileiras sofreram algum tipo de viol\u00eancia no per\u00edodo de 1 ano, mas o n\u00famero pode chegar a 19,9 milh\u00f5es.\r\nO levantamento projeta que ao menos 257,5 mil mulheres com mais de 16 anos tenham sido v\u00edtimas de tiros de armas de fogo nos 12 meses anteriores \u00e0 pesquisa.\r\nDesse total de mulheres, a maioria eram jovens com renda familiar mensal de at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos e 44% declararam que os autores da viol\u00eancia e/ou do disparo de armas de fogo eram os seus c\u00f4njuges ou companheiros.\r\nPara enfrentar essa viol\u00eancia, n\u00e3o basta reconhecer que ainda existe desigualdade entre homens e mulheres no Brasil. \u00c9 preciso romper as barreiras do machismo, do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio quebrar paradigmas de costumes que ainda est\u00e3o arraigados na sociedade brasileira, como achar que n\u00e3o se deve meter a colher nas brigas de casais ou que o comportamento e as roupas das mulheres provocam as agress\u00f5es.\r\nHomens e mulheres devem estar unidos na luta pelos direitos femininos e pela igualdade de g\u00eanero. \r\nAl\u00e9m de melhorar as pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a preven\u00e7\u00e3o e o combate \u00e0 viol\u00eancia, temos que desconstruir a cultura do machismo no nosso Pa\u00eds.\r\nVamos juntos, mulheres e homens, nessa caminhada!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 6370/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PAGAMENTO EM DOBRO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), DEZEMBRO, BOLSA FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.370, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8,742, de 1993 (LOAS), e 10.836, de 2004, com vista ao pagamento em dobro, no m\u00eas de dezembro, do abono salarial ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e aos benef\u00edcios do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, apresentei recentemente nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 6.370, de 2019, que pretende dar uma contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 luta contra a pobreza e a desigualdade social.\r\nNossa proposta altera as Leis n\u00bas 8.742, de 7 de dezembro de 1993 (LOAS), e 10.836, de 9 de janeiro de 2004, para dispor sobre abono salarial ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC e aos benef\u00edcios do Programa Bolsa Fam\u00edlia.\r\nA ideia \u00e9 que esse benef\u00edcio seja pago em dobro no m\u00eas de dezembro. N\u00e3o podemos tratar os benef\u00edcios sociais de maneira leviana e demag\u00f3gica.\r\nSe, pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 898, de 2019, o atual Governo estabeleceu um abono salarial aos benef\u00edcios pagos pelo Programa Bolsa Fam\u00edlia em dezembro de 2019, acreditamos ser totalmente vi\u00e1vel que essa parcela a mais seja paga em todos os meses de dezembro. Assim, o abono salarial do Programa Bolsa Fam\u00edlia torna-se uma pol\u00edtica de Estado e n\u00e3o de governo.\r\nEntendemos ainda que essa medida ser\u00e1 vazia se deixar de fora as pessoas que recebem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC, previsto no inciso V do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, como garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia. Por isso, tamb\u00e9m, cria-se o abono salarial do BPC.\r\nEsse instrumento, al\u00e9m de extremamente importante para os benefici\u00e1rios, \u00e9 relevante para a economia nacional: s\u00e3o cerca de 13,5 milh\u00f5es de fam\u00edlias benefici\u00e1rias do Bolsa Fam\u00edlia e 4,5 milh\u00f5es de benefici\u00e1rios do BPC que poder\u00e3o ser alcan\u00e7ados com a proposi\u00e7\u00e3o que ora apresentamos.\r\nDiante disso, contamos com o apoio das Sras. e Srs. Parlamentares \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o r\u00e1pida deste projeto de lei, para que, no pr\u00f3ximo ano, j\u00e1 possam ser beneficiadas as pessoas com reais necessidades em nosso Pa\u00eds.\r\nAo fortalecer pol\u00edticas p\u00fablicas de car\u00e1ter redistributivo, como \u00e9 o caso do Bolsa Fam\u00edlia, estamos caminhando a passos firmes para construir um modelo de desenvolvimento muito mais justo e solid\u00e1rio.\r\n\u00c9 o que queremos para o Brasil, um pa\u00eds que precisa superar a marca da desigualdade social.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE COMBATE \u00c0 AIDS, HOMENAGEM.\r\nPROGRAMA CONJUNTO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE HIV/AIDS (UNAIDS), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Combate \u00e0 AIDS. Dados do novo relat\u00f3rio do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/AIDS (UNAIDS).",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 1\u00ba de dezembro, celebra-se o Dia Mundial de Combate \u00e0 AIDS.\r\nSegundo a ONU, estima-se que 37,9 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo estejam vivendo com HIV. At\u00e9 o fim de 2018, houve 1,7 milh\u00e3o de novas infec\u00e7\u00f5es por HIV.\r\nAtualmente, cerca de 24,5 milh\u00f5es de pessoas t\u00eam acesso \u00e0 terapia antirretroviral. Ainda de acordo com as estimativas da ONU, 32 milh\u00f5es de pessoas morreram de doen\u00e7as relacionadas \u00e0 AIDS desde o in\u00edcio da epidemia at\u00e9 o final do ano passado.\r\nUm novo relat\u00f3rio do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/AIDS (UNAIDS), divulgado \u00e0s v\u00e9speras do Dia Mundial de Combate \u00e0 AIDS, revela que, em comunidades nas quais as pessoas que vivem com HIV est\u00e3o envolvidas na tomada de decis\u00f5es e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade, o n\u00famero de novas infec\u00e7\u00f5es diminui e o tratamento \u00e9 mais disseminado. Foi o que informou reportagem publicada no site da ONU no Brasil.\r\n\"A solidariedade de mulheres, jovens, gays e outros homens que fazem sexo com homens, profissionais do sexo, pessoas que usam drogas e pessoas transg\u00eanero transformou a epidemia de AIDS. Capacit\u00e1-los acabar\u00e1 com a epidemia\", afirma Winnie Byanyima, Diretora Executiva do UNAIDS.\r\nLan\u00e7ado no dia 26 de novembro, no Qu\u00eania, o documento aponta progresso significativo, particularmente na expans\u00e3o do acesso ao tratamento.\r\nEm meados de 2019, a estimativa era que 24,5 milh\u00f5es das 37,9 milh\u00f5es de pessoas que vivem com HIV no mundo tinham acesso ao tratamento, fator essencial para evitar as mortes por doen\u00e7as relacionadas \u00e0 AIDS.\r\nO relat\u00f3rio do UNAIDS mostra ainda que as novas infec\u00e7\u00f5es por HIV diminu\u00edram 28% entre 2010 e 2018 na \u00c1frica Oriental e Austral, a regi\u00e3o mais afetada pelo v\u00edrus.\r\nUma boa not\u00edcia \u00e9 que a taxa de incid\u00eancia de HIV entre meninas adolescentes e mulheres jovens com idades entre 15 e 24 anos na regi\u00e3o diminuiu de 0,8% em 2010 para 0,5% em 2018, um decl\u00ednio de 42%, afirma a mat\u00e9ria veiculada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nApesar disso, o documento alerta para o fato de que mulheres jovens e meninas ainda sofrem o maior impacto de novas infec\u00e7\u00f5es por HIV. Quatro em cada cinco novas infec\u00e7\u00f5es por HIV entre adolescentes na \u00c1frica Subsaariana est\u00e3o entre meninas.\r\nFora da \u00c1frica Oriental e Austral, as novas infec\u00e7\u00f5es por HIV ca\u00edram apenas 4% desde 2010, diz o relat\u00f3rio.\r\nO aumento de novas infec\u00e7\u00f5es por HIV em algumas regi\u00f5es traz uma preocupa\u00e7\u00e3o crescente para os especialistas. O n\u00famero anual de novas infec\u00e7\u00f5es por HIV aumentou 29% na Europa Leste e na \u00c1sia Central, 10% no Oriente M\u00e9dio e Norte da \u00c1frica e 7% na Am\u00e9rica Latina.\r\nO UNAIDS chama a aten\u00e7\u00e3o para um ponto importante no relat\u00f3rio: o engajamento das comunidades na batalha contra a doen\u00e7a \u00e9 um instrumento fundamental para salvar vidas.\r\n\"As comunidades fazem a mudan\u00e7a acontecer. Elas s\u00e3o a melhor esperan\u00e7a para acabar com a AIDS, porque lutam contra o HIV desde o in\u00edcio. \u00c0 medida que a epidemia se espalhava por nossos pa\u00edses, cidades, vilas, mulheres mantinham comunidades unidas e carregavam o fardo mais pesado dos cuidados com as suas fam\u00edlias\", ressalta Winnie Byanyima, Diretora Executiva do UNAIDS.\r\nUm dos pontos fundamentais na luta contra a doen\u00e7a \u00e9 ajudar as pessoas a descobrir o quanto antes se est\u00e3o infectadas pelo HIV. Segundo o UNAIDS, no entanto, as pessoas est\u00e3o descobrindo seu estado sorol\u00f3gico para HIV tarde demais, algumas vezes anos depois de terem se infectado, levando a um atraso no in\u00edcio do tratamento e facilitando a transmiss\u00e3o do HIV a parceiros e parceiras.\r\nA ades\u00e3o ao tratamento eficaz suprime o v\u00edrus a n\u00edveis indetect\u00e1veis, mantendo as pessoas saud\u00e1veis \u200b\u200be impedindo a transmiss\u00e3o, destaca a reportagem do site da ONU.\r\nSaber disso permite \u00e0s pessoas que vivem com HIV a oportunidade de levar uma vida normal, confiantes de que est\u00e3o protegendo seus entes queridos e enfrentando estigma e discrimina\u00e7\u00e3o, sustenta o UNAIDS.\r\nO conhecimento do HIV entre os jovens \u00e9 assustadoramente baixo em muitas regi\u00f5es, sublinha o relat\u00f3rio. Nos pa\u00edses com dados de pesquisas recentes dispon\u00edveis, apenas 23% das mulheres jovens (15 a 24 anos) e 29% dos homens jovens (15 a 24 anos) t\u00eam conhecimento abrangente e correto sobre o HIV.\r\nAinda segundo dados do relat\u00f3rio do UNAIDS, novas infec\u00e7\u00f5es por HIV entre crian\u00e7as ca\u00edram 41% desde 2010, e quase 82% das mulheres gr\u00e1vidas que vivem com HIV est\u00e3o em terapia antirretroviral.\r\nMilhares de crian\u00e7as, por\u00e9m, n\u00e3o est\u00e3o sendo alcan\u00e7adas por esses avan\u00e7os. Metade de todas as crian\u00e7as nascidas com HIV que n\u00e3o s\u00e3o diagnosticadas precocemente morrer\u00e1 antes do segundo anivers\u00e1rio, alertam os especialistas do UNAIDS. Globalmente, apenas 59% das crian\u00e7as expostas ao HIV foram testadas antes dos 2 meses de idade.\r\nDe acordo com o UNAIDS, as desigualdades de g\u00eanero, normas e pr\u00e1ticas patriarcais, viol\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, outras viola\u00e7\u00f5es de direitos e o acesso limitado a servi\u00e7os de sa\u00fade sexual e reprodutiva aumentam o risco de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV entre adolescentes e jovens, principalmente na \u00c1frica Subsaariana. A cada semana, cerca de 6 mil mulheres jovens (de 15 a 24 anos) s\u00e3o infectadas pelo HIV.\r\nO UNAIDS faz um apelo a todos os pa\u00edses para que apoiem e capacitem as suas organiza\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a comunit\u00e1ria, a fim de que possam participar mais ativamente das discuss\u00f5es e tomadas de decis\u00f5es relativas \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar de seus integrantes.\r\nCom esse engajamento, acredita o UNAIDS, ser\u00e1 poss\u00edvel vencer a luta contra a AIDS.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=483&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 6370/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PAGAMENTO EM DOBRO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), DEZEMBRO, BOLSA FAM\u00cdLIA, REDU\u00c7\u00c3O, POBREZA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.370, de 2019, sobre o pagamento em dobro, no m\u00eas de dezembro, do abono salarial ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC e aos benef\u00edcios do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Import\u00e2ncia do fortalecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de pobreza no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. IRACEMA PORTELLA (Bloco/PP - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, um dos problemas mais graves do nosso Pa\u00eds \u00e9 a desigualdade social. O Brasil tem a segunda maior concentra\u00e7\u00e3o de renda do mundo, segundo relat\u00f3rio da ONU divulgado nesta semana. Os mais ricos, 1% da popula\u00e7\u00e3o, concentram 28,3% da renda total do Pa\u00eds, conforme ranking sobre o desenvolvimento humano. O Brasil perde apenas para o Catar em desigualdade de renda. \u00c9 urgente, portanto, a tarefa de combater essa desigualdade, adotando-se pol\u00edticas p\u00fablicas com foco na transfer\u00eancia de renda que sejam capazes de olhar com mais aten\u00e7\u00e3o para os segmentos mais vulner\u00e1veis da nossa sociedade.\r\n\tO Projeto de Lei n\u00ba 6.370, de 2019, que apresentei nesta Casa, tem como objetivo dar uma contribui\u00e7\u00e3o a essa luta. Nossa proposta beneficia milhares de idosos - pais, m\u00e3es, av\u00f3s, parentes e cuidadores de pessoas com defici\u00eancia de todo o Pa\u00eds -, precisamente os de baixa renda. A proposi\u00e7\u00e3o altera as Leis 8.742, de 7 de dezembro de 1993, e 10.836, de 9 de janeiro de 2004, para dispor sobre o abono salarial ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC e aos benef\u00edcios do Programa Bolsa Fam\u00edlia.\r\nA ideia \u00e9 que esse benef\u00edcio seja pago em dobro no m\u00eas de dezembro.\r\nO atual Governo estabeleceu um abono salarial aos benef\u00edcios pagos pelo Programa Bolsa Fam\u00edlia em dezembro deste ano. Defendemos, por\u00e9m, que essa parcela a mais seja paga no m\u00eas de dezembro todos os anos. Assim, o abono salarial do Programa Bolsa Fam\u00edlia torna-se uma pol\u00edtica de Estado, e n\u00e3o de governo. Entendemos ainda que essa medida ser\u00e1 vazia, se deixar de fora as pessoas que recebem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC previsto no inciso V do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 como garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia. Por isso, cria-se tamb\u00e9m o abono salarial do BPC.\r\nN\u00e3o \u00e9 sensato que se pague o 13\u00ba no Bolsa Fam\u00edlia, mas n\u00e3o se fa\u00e7a o mesmo no \u00e2mbito do BPC. O BPC favorece quem tem renda familiar inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Pessoas com defici\u00eancia e idosos a partir de 65 anos s\u00e3o grupos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, com impedimentos de longo prazo e que n\u00e3o podem contar com o apoio de suas fam\u00edlias.\r\nNa Regi\u00e3o Nordeste, 1 milh\u00e3o e 600 mil fam\u00edlias dependem desse benef\u00edcio para sobreviver. No Piau\u00ed, meu Estado, s\u00e3o 77 mil. Essas fam\u00edlias precisam do apoio do Estado para que possam viver com dignidade. Vale lembrar que, al\u00e9m dos gastos comuns a todos, como moradia e alimenta\u00e7\u00e3o, quem tem algum tipo de defici\u00eancia ou est\u00e1 em idade avan\u00e7ada possui outros custos elevados, como, por exemplo, gastos com medicamentos e tratamentos de sa\u00fade.\r\nEsse instrumento, al\u00e9m de extremamente importante para os benefici\u00e1rios, \u00e9 relevante para a economia nacional: cerca de 13,5 milh\u00f5es de fam\u00edlias benefici\u00e1rias do Bolsa Fam\u00edlia e 4,5 milh\u00f5es de benefici\u00e1rios do BPC poder\u00e3o ser alcan\u00e7ados com a proposi\u00e7\u00e3o que ora apresentamos.\r\nDiante disso, contamos com o apoio das Sras. e dos Srs. Parlamentares no sentido de uma tramita\u00e7\u00e3o r\u00e1pida desse projeto de lei para que, no pr\u00f3ximo ano, j\u00e1 possam ser beneficiadas as pessoas com reais necessidades em nosso Pa\u00eds.\r\nAo fortalecer pol\u00edticas p\u00fablicas de car\u00e1ter redistributivo, como \u00e9 o caso do Bolsa Fam\u00edlia e do BPC, estamos caminhando a passos firmes para construir um modelo de desenvolvimento muito mais justo e solid\u00e1rio.\r\nEssa \u00e9 uma luta de todos os progressistas. Inclusive, o Senador Ciro Nogueira tamb\u00e9m apresentou o mesmo projeto de lei, recentemente, no Senado Federal.\r\n\u00c9 o que queremos para o Brasil, um pa\u00eds que precisa superar a pobreza e a desigualdade social.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F12%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "C\u00c2NCER DE PELE, COMBATE, INSTITUTO NACIONAL DE C\u00c2NCER (INCA), PESQUISA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de campanha de preven\u00e7\u00e3o e combate ao c\u00e2ncer de pele, coordenada pela Sociedade Brasileira de Dermatologia - SBD.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no m\u00eas de dezembro, acontece a campanha de preven\u00e7\u00e3o e combate ao c\u00e2ncer de pele. A iniciativa \u00e9 coordenada pela Sociedade Brasileira de Dermatologia - SBD.\r\nO objetivo principal \u00e9 conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a desde a inf\u00e2ncia, al\u00e9m de alertar sobre os sinais do c\u00e2ncer de pele para que seja poss\u00edvel realizar o diagn\u00f3stico e iniciar o tratamento o quanto antes. Dessa forma, aumentam as chances de cura na grande maioria dos casos.\r\nSegundo dados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer - INCA, anualmente s\u00e3o diagnosticados 180 mil casos novos da doen\u00e7a. Isso significa que um em cada quatro casos novos de c\u00e2ncer no Brasil \u00e9 de pele. O c\u00e2ncer de pele \u00e9 o tipo de tumor mais comum no nosso Pa\u00eds.\r\nExistem dois tipos de c\u00e2ncer de pele. O melanoma, que representa apenas 4% das neoplasias malignas da pele, \u00e9 o mais agressivo e tem alta possibilidade de met\u00e1stase. J\u00e1 o n\u00e3o melanoma, que tem maior incid\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 de baixo risco.\r\n\u00c9 importante ressaltar que o c\u00e2ncer de pele pode ser prevenido com ado\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de medidas simples. A melhor maneira \u00e9 usar protetor solar frequentemente, j\u00e1 que a exposi\u00e7\u00e3o excessiva ao sol \u00e9 a principal causa da doen\u00e7a. Outros cuidados, como utilizar chap\u00e9us e \u00f3culos de sol e evitar a exposi\u00e7\u00e3o solar das 10 horas \u00e0s 16 horas, tamb\u00e9m ajudam na preven\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de parabenizar a iniciativa da Sociedade Brasileira de Dermatologia. A conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sobre o tema \u00e9 uma das formas mais eficazes de reduzir os n\u00fameros de casos no Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 6371/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIENA\u00c7\u00c3O PARENTAL.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.371, de 2019, de autoria da oradora, sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.318, de 2010 - Lei de Aliena\u00e7\u00e3o Parental.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apresentei nesta Casa, em dezembro passado, o Projeto de Lei n\u00ba 6.371, de 2019, com o objetivo de corrigir distor\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o brasileira no que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes.\r\nNossa proposta revoga a Lei de Aliena\u00e7\u00e3o Parental, de 26 de agosto de 2010. Essa legisla\u00e7\u00e3o teve como intuito resolver problemas complexos decorrentes do fim das rela\u00e7\u00f5es conjugais ou de outra natureza e da exist\u00eancia de filhos menores de 18 anos em comum.\r\nDe acordo com a referida lei, considera-se ato de aliena\u00e7\u00e3o parental \"a interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente promovida ou induzida por um dos genitores, pelos av\u00f3s ou pelos que tenham a crian\u00e7a ou adolescente sob a sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia para que repudie genitor ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com este\".\r\nA mencionada lei lista como formas de aliena\u00e7\u00e3o parental, al\u00e9m dos atos assim declarados pelo juiz ou constatados por per\u00edcia, os seguintes atos, praticados diretamente ou com aux\u00edlio de terceiros: a) realizar campanha de desqualifica\u00e7\u00e3o da conduta do genitor no exerc\u00edcio da paternidade ou maternidade; b) dificultar o exerc\u00edcio da autoridade parental; c) dificultar contato de crian\u00e7a ou adolescente com genitor; d) dificultar o exerc\u00edcio do direito regulamentado de conviv\u00eancia familiar; e) omitir deliberadamente a genitor informa\u00e7\u00f5es pessoais relevantes sobre a crian\u00e7a ou adolescente, inclusive escolares, m\u00e9dicas e altera\u00e7\u00f5es de endere\u00e7o; f) apresentar falsa den\u00fancia contra genitor, contra familiares deste ou contra av\u00f3s, para obstar ou dificultar a conviv\u00eancia deles com a crian\u00e7a ou adolescente; g) mudar o domic\u00edlio para local distante, sem justificativa, visando a dificultar a conviv\u00eancia da crian\u00e7a ou adolescente com o outro genitor, com familiares deste ou com av\u00f3s.\r\nPor sua vez, restando caracterizados atos t\u00edpicos de aliena\u00e7\u00e3o parental ou qualquer conduta que dificulte a conviv\u00eancia de crian\u00e7a ou adolescente com genitor, em a\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma ou incidental, a lei em quest\u00e3o prev\u00ea que o juiz poder\u00e1, cumulativamente ou n\u00e3o, sem preju\u00edzo da decorrente responsabilidade civil ou criminal e da ampla utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos processuais aptos a inibir ou atenuar seus efeitos, segundo a gravidade do caso: a) declarar a ocorr\u00eancia de aliena\u00e7\u00e3o parental e advertir o alienador; b) ampliar o regime de conviv\u00eancia familiar em favor do genitor alienado; c) estipular multa ao alienador; d) determinar acompanhamento psicol\u00f3gico e/ou biopsicossocial; e) determinar a altera\u00e7\u00e3o da guarda para guarda compartilhada ou sua invers\u00e3o; f) determinar a fixa\u00e7\u00e3o cautelar do domic\u00edlio da crian\u00e7a ou adolescente; g) declarar a suspens\u00e3o da autoridade parental; h) inverter, quando caracterizada mudan\u00e7a abusiva de endere\u00e7o, inviabiliza\u00e7\u00e3o ou obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 conviv\u00eancia familiar, a obriga\u00e7\u00e3o de levar para ou retirar a crian\u00e7a ou adolescente da resid\u00eancia do genitor, por ocasi\u00e3o das altern\u00e2ncias dos per\u00edodos de conviv\u00eancia familiar.\r\nAcontece, por\u00e9m, que a chamada Aliena\u00e7\u00e3o Parental (AP) n\u00e3o goza de reconhecimento maior pela comunidade cient\u00edfica, sobretudo em raz\u00e3o da aus\u00eancia de pesquisas e peri\u00f3dicos cient\u00edficos sobre o tema, e vem sendo refutada por diversos especialistas.\r\nEntidades m\u00e9dico-cient\u00edficas e de sa\u00fade mental, tais como a OMS - Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a APA - American Psychological Association, que \u00e9 a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psiquiatria, e a AEN - Associa\u00e7\u00e3o Espanhola de Neuropsiquiatria, j\u00e1 se manifestaram de forma direta e contr\u00e1ria ao uso da teoria que descreve a s\u00edndrome da aliena\u00e7\u00e3o parental, criada por Richard Gardner.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 assinalado por in\u00fameros especialistas e membros das comunidades jur\u00eddica e cient\u00edfica que a referida lei tem servido, em grande medida, como instrumento para que pais que abusaram sexualmente dos seus filhos possam exigir a manuten\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia com essas crian\u00e7as, inclusive as retirando da presen\u00e7a das m\u00e3es. \r\nConstatamos tais pr\u00e1ticas em audi\u00eancia p\u00fablica realizada no dia 2 de julho de 2019 pela Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e o feminic\u00eddio no Brasil - CEXFEMIN desta C\u00e2mara dos Deputados, de acordo com o teor das exposi\u00e7\u00f5es de convidados sobre o assunto da aliena\u00e7\u00e3o parental.\r\nConforme \u00e9 geralmente destacado por aqueles que vivenciam mais detidamente os casos de aliena\u00e7\u00e3o parental, a den\u00fancia de abuso sexual vem, muitas vezes, desacompanhada de vest\u00edgios f\u00edsicos, especialmente quando as v\u00edtimas s\u00e3o crian\u00e7as ou adolescentes, sendo essas pr\u00e1ticas perversas de dif\u00edcil comprova\u00e7\u00e3o judicial.\r\nOcorre que, em muitas situa\u00e7\u00f5es, quem denuncia o abuso passa a ser considerado alienante. Isso por ter apresentado den\u00fancia n\u00e3o comprovada contra o genitor abusador, e este consegue a manuten\u00e7\u00e3o da conviv\u00eancia com o filho menor, passando, por vezes, a repetir com a crian\u00e7a os mesmos abusos j\u00e1 praticados.\r\n\u00c9 importante ressaltar que, entre as diversas formas de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos e, mais especificamente, dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes, a viol\u00eancia sexual configura-se como uma das mais ultrajantes e perversas, pois agride frontalmente a integridade f\u00edsica, moral, cognitiva e principalmente emocional da pessoa em condi\u00e7\u00e3o peculiar de desenvolvimento. E, quando aliada \u00e0 priva\u00e7\u00e3o materna, \u00e9 nefasta para a forma\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente.\r\nVale destacar que as medidas sancionat\u00f3rias previstas no art. 6\u00ba da Lei da Aliena\u00e7\u00e3o Parental s\u00e3o contr\u00e1rias aos princ\u00edpios fundamentais da crian\u00e7a e do adolescente, uma vez que afrontam a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral e, na inten\u00e7\u00e3o de punir o genitor considerado alienador, punem tamb\u00e9m crian\u00e7as e adolescentes.\r\nEm lugar da referida lei, o abuso da autoridade parental aliado ao princ\u00edpio do melhor interesse da crian\u00e7a e do adolescente j\u00e1 seriam suficientes para se fundamentar a imposi\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es em cada caso concreto, como suspens\u00e3o e destitui\u00e7\u00e3o da autoridade parental, medidas protetivas e at\u00e9 mesmo altera\u00e7\u00e3o no regime de visita\u00e7\u00e3o ou invers\u00e3o da guarda.\r\nA Lei da Aliena\u00e7\u00e3o Parental tamb\u00e9m afronta clara e flagrantemente a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos da Crian\u00e7a adotada pela Assembleia das Na\u00e7\u00f5es Unidas de 20 de novembro de 1959 e ratificada pelo Brasil, em especial o previsto em seu Princ\u00edpio 6\u00ba, onde se l\u00ea: \"Para o desenvolvimento completo e harmonioso de sua personalidade, a crian\u00e7a precisa de amor e compreens\u00e3o. Criar-se-\u00e1, sempre que poss\u00edvel, aos cuidados e sob a responsabilidade dos pais e, em qualquer hip\u00f3tese, num ambiente de afeto e de seguran\u00e7a moral e material, salvo circunst\u00e2ncias excepcionais, a crian\u00e7a da tenra idade n\u00e3o ser\u00e1 apartada da m\u00e3e. \u00c0 sociedade e \u00e0s autoridades p\u00fablicas caber\u00e1 a obriga\u00e7\u00e3o de propiciar cuidados especiais \u00e0s crian\u00e7as sem fam\u00edlia e aquelas que carecem de meios adequados de subsist\u00eancia. \u00c9 desej\u00e1vel a presta\u00e7\u00e3o de ajuda oficial e de outra natureza em prol da manuten\u00e7\u00e3o dos filhos de fam\u00edlias numerosas\".\r\nEssa lei tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 em sintonia com o que preconiza o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, em especial com o seu art. 3\u00ba, caput e par\u00e1grafo \u00fanico, com seu art. 4\u00ba, caput e par\u00e1grafo \u00fanico, e tamb\u00e9m com os seus arts. 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 17, 18 e 130, ao desconsiderar a primazia do direito da crian\u00e7a e do adolescente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra qualquer forma de viol\u00eancia ou agress\u00e3o, permitindo at\u00e9 que se desacredite nas palavras da pr\u00f3pria crian\u00e7a ou daqueles que buscam proteg\u00ea-la em benef\u00edcio da de seu algoz.\r\nEntendemos, portanto, que essa legisla\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de n\u00e3o estar baseada em dados cient\u00edficos consistentes, prev\u00ea medidas sancionat\u00f3rias que j\u00e1 existiam no ordenamento jur\u00eddico brasileiro.\r\nPara evitar que sejam cometidas mais injusti\u00e7as nesses processos e danos irrepar\u00e1veis na forma\u00e7\u00e3o de milhares de crian\u00e7as e adolescentes, sugerimos a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MULHER, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, DEFESA, TERESINA (PI), FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO ESTADUAL, PIAU\u00cd, PROGRAMA DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA O DESENVOLVIMENTO (PNUD), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMULHER, DEFESA, IRACEMA PORTELLA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Sucesso do Projeto Mulheres Resilientes = Cidades Resilientes, implementado na Regi\u00e3o Metropolitana de Teresina pelo Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento - PNUD, em parceria com o Governo do Estado do Piau\u00ed e Prefeituras Municipais. Apoio \u00e0 luta pela igualdade de g\u00eanero e pelo empoderamento feminino.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento (PNUD) desenvolveu, nos \u00faltimos 2 anos, um trabalho importante no Estado do Piau\u00ed no que diz respeito aos direitos femininos. Trata-se do Projeto Mulheres Resilientes = Cidades Resilientes, colocado em pr\u00e1tica na Regi\u00e3o Metropolitana de Teresina, no Estado do Piau\u00ed, em parceria com o Governo Estadual e Prefeituras.\r\nDe acordo com o relat\u00f3rio do PNUD, para as mulheres participarem ativamente da vida econ\u00f4mica no Piau\u00ed, \u00e9 necess\u00e1rio garantir direito \u00e0 sa\u00fade integral e a uma vida livre de viol\u00eancia, informa reportagem sobre o tema publicada no site da ONU no Brasil.\r\nSegundo o estudo, \u00e9 preciso ainda que o trabalho de cuidado realizado hoje principalmente pelas mulheres de forma n\u00e3o remunerada seja compartilhado com o Estado e outros integrantes das fam\u00edlias. Al\u00e9m disso, afirmou o relat\u00f3rio, \u00e9 importante que as a\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o profissional e inclus\u00e3o produtiva sejam desenhadas conforme as necessidades delas.\r\nO documento traz um conjunto de propostas voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00eanero e do empoderamento econ\u00f4mico das mulheres piauienses.\r\nA entrega foi realizada durante o lan\u00e7amento do Comit\u00ea de Articula\u00e7\u00e3o e Monitoramento de Pol\u00edticas P\u00fablicas para as Mulheres (CAMPPM) no \u00faltimo dia 29 de janeiro, em Teresina, diz a mat\u00e9ria veiculada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nEsse projeto teve in\u00edcio no ano de 2018, quando a Secretaria de Planejamento do Estado do Piau\u00ed e o PNUD come\u00e7aram a atuar em parceria para identificar os principais desafios do desenvolvimento para as mulheres.\r\n\r\nFoi definida a Regi\u00e3o Metropolitana de Teresina para a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es. Dos 15 Munic\u00edpios da \u00e1rea, cinco participaram da experi\u00eancia: Teresina, Jos\u00e9 de Freitas, Demerval Lob\u00e3o e Naz\u00e1ria, no Piau\u00ed, e Timon, no Maranh\u00e3o. Juntas, essas cidades concentram 1,05 milh\u00e3o do total de 1,25 milh\u00e3o de habitantes da Regi\u00e3o Metropolitana.\r\nO PNUD trouxe para o Brasil uma metodologia in\u00e9dita que permitiu estabelecer as conex\u00f5es entre diversas \u00e1reas program\u00e1ticas que se mostraram fundamentais para a efetiva\u00e7\u00e3o do empoderamento econ\u00f4mico das mulheres, afirma a reportagem.\r\nA partir do diagn\u00f3stico em setores como sa\u00fade, viol\u00eancia, assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o, trabalho e renda, foi elaborado um conjunto de 20 a\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas, salienta a mat\u00e9ria do site da ONU.\r\nNo relat\u00f3rio do PNUD, as propostas est\u00e3o organizadas por tema. Cada cap\u00edtulo se apresenta como um manual de implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Identifica a\u00e7\u00f5es no n\u00edvel macro, como decis\u00f5es estrat\u00e9gicas do plano pol\u00edtico, para depois destrinch\u00e1-las nos n\u00edveis que chegam at\u00e9 \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o nos equipamentos p\u00fablicos. Depois, reconhece os principais gargalos para a concretiza\u00e7\u00e3o e sugere alternativas para superar os obst\u00e1culos, sublinha a reportagem.\r\nO projeto identificou que existe espa\u00e7o para a articula\u00e7\u00e3o entre diferentes \u00e1reas e n\u00edveis de governo, assim como para a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de gestores e servidores p\u00fablicos para inclu\u00edrem a perspectiva de g\u00eanero nas pol\u00edticas, o fortalecimento dos mecanismos de participa\u00e7\u00e3o social e a cria\u00e7\u00e3o de um painel de indicadores e dados para o acompanhamento das demandas e a\u00e7\u00f5es para mulheres, informa a mat\u00e9ria do site da ONU.\r\nOutra iniciativa realizada no \u00e2mbito desse projeto foi a capacita\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as locais para atua\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos e na busca de outras fontes de recursos para o financiamento de a\u00e7\u00f5es voltadas para as mulheres.\r\nSras. Deputadas e Deputados, eu gostaria de parabenizar os respons\u00e1veis por esse projeto, que, sem d\u00favida, \u00e9 uma importante ferramenta para que possamos melhorar as pol\u00edticas p\u00fablicas direcionadas para as mulheres do nosso Estado.\r\nSabemos que esse \u00e9 apenas o ponto de partida. Mas, com o diagn\u00f3stico feito nessa primeira etapa do programa, \u00e9 poss\u00edvel avan\u00e7ar na elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias capazes de melhorar a qualidade de vida das mulheres piauienses em v\u00e1rias \u00e1reas: sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, combate \u00e0 viol\u00eancia, gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, moradia e outras. \r\nVamos fortalecer a luta pela igualdade de g\u00eanero e pelo empoderamento feminino em todas as dimens\u00f5es.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DOCUMENTO, SECRETARIA DA MULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REP\u00daDIO, DECLARA\u00c7\u00c3O, JOS\u00c9 DE ABREU, ATOR, REGINA DUARTE, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA_ SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA (2019).",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Nota da Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados em rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do ator Jos\u00e9 de Abreu contra a Secret\u00e1ria Especial da Cultura, Regina Duarte.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a luta pelos direitos femininos \u00e9 uma luta de toda a sociedade. Quando uma mulher \u00e9 atacada, do ponto de vista f\u00edsico ou moral, as pessoas comprometidas com a constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds verdadeiramente democr\u00e1tico e justo devem se posicionar, protestando contra a cultura do machismo e da viol\u00eancia em suas mais variadas dimens\u00f5es.\r\nA postura do ator Jos\u00e9 de Abreu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atriz Regina Duarte foi grotesca, preconceituosa, machista e mis\u00f3gina. N\u00e3o podemos tolerar esse tipo de comportamento que amea\u00e7a os direitos femininos e a batalha pela amplia\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os de poder e decis\u00e3o para as mulheres.\r\nA Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados divulgou uma nota de rep\u00fadio \u00e0 atitude do ator Jos\u00e9 de Abreu, que eu gostaria de ler, agora, nesta tribuna.\r\nNota de Rep\u00fadio, Apoio e Solidariedade\r\nEsta Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados manifesta seu total rep\u00fadio \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica sofrida pela nova Secret\u00e1ria Especial de Cultura do governo Jair Bolsonaro, a atriz Regina Duarte, em \u00e1udios enviados \u00e0 colunista M\u00f4nica Bergamo, do Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, ter\u00e7a-feira (04/02/2020).\r\nNesses \u00e1udios, o ator Jos\u00e9 de Abreu atacou a atriz Regina Duarte assumindo postura machista e mis\u00f3gina. O conte\u00fado dos \u00e1udios revela verdadeira ofensa a todas as mulheres.\r\nA agress\u00e3o sofrida por Regina Duarte expressa n\u00e3o somente a discord\u00e2ncia de sua opini\u00e3o pol\u00edtica, mas tamb\u00e9m o total desprezo contra as mulheres que exercem o poder pol\u00edtico em igualdade com os homens. Ao ocupar os espa\u00e7os de decis\u00e3o, as mulheres s\u00e3o v\u00edtimas por contrariar o sistema machista incrustado ao longo da nossa hist\u00f3ria.\r\nRecha\u00e7amos todo tipo de viol\u00eancia contra as mulheres e consideramos que a viol\u00eancia pol\u00edtica e o machismo s\u00e3o as ferramentas que mais impedem que as mulheres alcancem os espa\u00e7os de poder e decis\u00e3o. Esse tipo de agress\u00e3o mostra a face da viol\u00eancia que, diariamente, as mulheres sofrem ao ingressar nos espa\u00e7os de poder.\r\nDessa forma, a Secretaria da Mulher manifesta sua solidariedade \u00e0 Secret\u00e1ria Regina Duarte e repudia qualquer tipo de viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nSecretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados\r\nSras. e Srs. Deputados, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia refor\u00e7ar a defesa pela igualdade de g\u00eanero e pelo empoderamento feminino.\r\nDiferen\u00e7as ideol\u00f3gicas n\u00e3o podem justificar atos violentos contra as mulheres. Precisamos combater, com firmeza e determina\u00e7\u00e3o, o machismo, o preconceito e a discrimina\u00e7\u00e3o, que infelizmente ainda impedem que milhares de mulheres brasileiras tenham seus direitos assegurados.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PROGRAMA CONJUNTO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE HIV/AIDS (UNAIDS), DIREITO \u00c0 SA\u00daDE, AUMENTO, INVESTIMENTO, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de atendimento ao pleito do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/AIDS - UNAIDS, por amplia\u00e7\u00e3o dos investimentos na \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, recentemente o Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/AIDS (UNAIDS) fez um apelo aos pa\u00edses do mundo inteiro para que assegurem que o direito \u00e0 sa\u00fade seja alcan\u00e7ado por todos, a partir da prioriza\u00e7\u00e3o dos investimentos p\u00fablicos no setor.\r\nSegundo o UNAIDS, pelo menos metade da popula\u00e7\u00e3o mundial n\u00e3o consegue acessar servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade.\r\nA ONU estima que, a cada 2 minutos, uma mulher morre ao dar \u00e0 luz. Entre as pessoas deixadas para tr\u00e1s est\u00e3o mulheres, adolescentes, pessoas vivendo com HIV, gays e outros homens que fazem sexo com homens, profissionais do sexo, pessoas que usam drogas injet\u00e1veis, transg\u00eaneros, migrantes, refugiados e pessoas pobres, diz reportagem publicada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil, cujo conte\u00fado reproduzimos neste pronunciamento.\r\n\"O direito \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 evadindo dos pobres e as pessoas que tentam sair da pobreza est\u00e3o sendo esmagadas pelos custos inaceitavelmente altos dos cuidados de sa\u00fade. Os 1% mais ricos se beneficiam da ci\u00eancia de ponta, enquanto os pobres lutam para obter assist\u00eancia m\u00e9dica b\u00e1sica\", salientou Winnie Byanyima, Diretora Executiva do UNAIDS.\r\nDe acordo com dados da mat\u00e9ria do site da ONU, quase 100 milh\u00f5es de pessoas s\u00e3o levadas \u00e0 extrema pobreza (definida como viver com 1,90 d\u00f3lar ou menos por dia) porque precisam pagar por assist\u00eancia m\u00e9dica e mais de 930 milh\u00f5es de pessoas (cerca de 12% da popula\u00e7\u00e3o mundial) gastam pelo menos 10% de seus or\u00e7amentos dom\u00e9sticos em sa\u00fade.\r\nEm muitos pa\u00edses, ressalta a reportagem, as pessoas n\u00e3o recebem assist\u00eancia m\u00e9dica ou t\u00eam assist\u00eancia de baixa qualidade por causa de tarifas inacess\u00edveis ao usu\u00e1rio. O estigma e a discrimina\u00e7\u00e3o negam \u00e0s pessoas pobres e vulner\u00e1veis, especialmente \u00e0s mulheres, o seu direito \u00e0 sa\u00fade, salienta o texto.\r\nConforme informa\u00e7\u00f5es do UNAIDS, a cada semana, 6 mil mulheres jovens em todo o mundo s\u00e3o infectadas pelo HIV. Na \u00c1frica Subsaariana, quatro em cada cinco novas infec\u00e7\u00f5es por HIV entre adolescentes acontecem entre meninas adolescentes, e as doen\u00e7as relacionadas \u00e0 AIDS s\u00e3o as maiores causas de morte de mulheres em idade reprodutiva na regi\u00e3o.\r\nApesar do progresso significativo na redu\u00e7\u00e3o de mortes relacionadas \u00e0 AIDS e novas infec\u00e7\u00f5es pelo HIV, houve 1,7 milh\u00e3o de novas infec\u00e7\u00f5es pelo HIV em 2018 e quase 15 milh\u00f5es de pessoas ainda est\u00e3o esperando para receber o tratamento de HIV, informa o UNAIDS.\r\n\"Os servi\u00e7os de sa\u00fade financiados publicamente s\u00e3o o maior equalizador da sociedade\", pontuou a Diretora Executiva do UNAIDS.\r\n\"Quando os gastos com sa\u00fade s\u00e3o cortados ou inadequados, s\u00e3o os pobres e marginalizados da sociedade, especialmente mulheres e meninas, que perdem o direito \u00e0 sa\u00fade primeiro e precisam arcar com o \u00f4nus de cuidar de suas fam\u00edlias.\"\r\nSegundo a ONU, a Tail\u00e2ndia reduziu as taxas de mortalidade de crian\u00e7as para 9,1 por 1 mil nascidos vivos em menos de 5 anos, enquanto nos Estados Unidos a taxa \u00e9 de 6,3 por 1 mil nascidos vivos, mesmo que o Produto Interno Bruto (PIB) per capita da Tail\u00e2ndia seja cerca de um d\u00e9cimo do norte-americano.\r\nO progresso da Tail\u00e2ndia foi alcan\u00e7ado por meio de um sistema de sa\u00fade p\u00fablico que d\u00e1 a todos os cidad\u00e3os tailandeses servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade nas diferentes fases da vida e n\u00e3o deixa ningu\u00e9m para tr\u00e1s, afirma a reportagem do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nAinda segundo o texto, a \u00c1frica do Sul tinha apenas 90 pessoas em terapia antirretroviral em 2000, mas em 2019 alcan\u00e7ou a marca de mais de 5 milh\u00f5es de pessoas em tratamento para o HIV. \"O pa\u00eds agora tem o maior programa de tratamento de HIV do mundo. Pa\u00edses como Canad\u00e1, Fran\u00e7a, Cazaquist\u00e3o e Portugal t\u00eam fortes sistemas de sa\u00fade financiados publicamente, mas outros pa\u00edses mais ricos, n\u00e3o\", sublinha a mat\u00e9ria.\r\nA ONU chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, em muitos pa\u00edses, os investimentos em sa\u00fade permanecem baixos na compara\u00e7\u00e3o com seu PIB.\r\nA Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento (UNCTAD) estima que os pa\u00edses em desenvolvimento perdem entre 150 bilh\u00f5es e 500 bilh\u00f5es de d\u00f3lares a cada ano devido \u00e0 evas\u00e3o fiscal das empresas e \u00e0 transfer\u00eancia de lucros, afirma a reportagem.\r\n\"Se esse dinheiro perdido fosse investido em sa\u00fade, os investimentos poderiam triplicar nos pa\u00edses de baixa renda e dobrar nos de baixa renda m\u00e9dia. A fraude fiscal nega aos pa\u00edses em desenvolvimento receitas muito necess\u00e1rias e rouba das pessoas comuns servi\u00e7os vitais de sa\u00fade. Os pa\u00edses da Comunidade Econ\u00f4mica dos Estados da \u00c1frica Ocidental perdem cerca de 9,6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares a cada ano devido a in\u00fameros incentivos fiscais\", destaca o texto.\r\n\"\u00c9 inaceit\u00e1vel que as pessoas ricas e as grandes empresas estejam evitando impostos, e as pessoas comuns pagando com sua sa\u00fade\", protestou Winnie Byanyima.\r\n\"As grandes empresas devem pagar sua parcela justa de impostos, proteger os direitos dos funcion\u00e1rios, oferecer sal\u00e1rio igual por trabalho igual e proporcionar condi\u00e7\u00f5es de trabalho seguras para todos, especialmente para as mulheres\", complementou.\r\nUma das maiores amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 economia na \u00c1frica, segundo a ONU, \u00e9 a d\u00edvida externa desses pa\u00edses, que resulta em grandes cortes nos gastos sociais para garantir o pagamento. De acordo com o Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), em abril de 2019, metade dos pa\u00edses de baixa renda da \u00c1frica estava em dificuldades de d\u00edvida ou em alto risco.\r\n\"Existe uma necessidade urgente de gerenciar a d\u00edvida de maneira a proteger a sa\u00fade das pessoas. Isso significa garantir que o novo financiamento se concentre nos investimentos sociais, sendo suspensos os pagamentos da d\u00edvida por um per\u00edodo, se necess\u00e1rio, para permitir a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e a reestrutura\u00e7\u00e3o da d\u00edvida sob um mecanismo coordenado para proteger os gastos com HIV, sa\u00fade e desenvolvimento\", sugeriu a Diretora Executiva do UNAIDS.\r\nOutro obst\u00e1culo \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, diz a reportagem. Segundo o Banco Mundial, mais de 1 bilh\u00e3o de mulheres n\u00e3o tem prote\u00e7\u00e3o legal contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica e quase 1,4 bilh\u00e3o n\u00e3o possui prote\u00e7\u00e3o legal contra a viol\u00eancia econ\u00f4mica dom\u00e9stica. Em pelo menos 65 pa\u00edses, a rela\u00e7\u00e3o sexual entre pessoas do mesmo sexo \u00e9 um crime.\r\n\"Nos \u00faltimos anos, em alguns pa\u00edses, as repress\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es a l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, transexuais e intersexuais aumentaram. O trabalho sexual \u00e9 uma ofensa criminal em 98 pa\u00edses. Quarenta e oito pa\u00edses e territ\u00f3rios ainda mant\u00eam alguma forma de restri\u00e7\u00e3o relacionadas ao HIV na entrada, estadia e resid\u00eancia dessa popula\u00e7\u00e3o. Um estudo recente sobre pol\u00edticas de trabalho sexual em 27 pa\u00edses concluiu que aqueles que descriminalizaram alguns aspectos do trabalho sexual t\u00eam uma preval\u00eancia significativamente menor de HIV entre profissionais do sexo\", afirma a mat\u00e9ria.\r\nDe acordo com o UNAIDS, em 91 pa\u00edses, os adolescentes exigem o consentimento dos pais para fazer um teste de HIV e em 77 pa\u00edses exigem o consentimento dos pais para acessar servi\u00e7os de sa\u00fade sexual e reprodutiva, criando barreiras para proteger os jovens da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. Uma das consequ\u00eancias \u00e9 que a taxa de incid\u00eancia do HIV entre jovens mulheres e meninas no leste e sul da \u00c1frica \u00e9 duas vezes maior que a dos homens.\r\nPrecisamos ouvir o alerta do UNAIDS. \u00c9 fundamental que fa\u00e7amos esfor\u00e7os no sentido de ampliar a cobertura de sa\u00fade, melhorando a qualidade dos servi\u00e7os no Brasil.\r\n\u00c9 essencial tamb\u00e9m que os governos, nas tr\u00eas inst\u00e2ncias, prestem aten\u00e7\u00e3o aos grupos mais vulner\u00e1veis da sociedade, com um atendimento que seja cada vez mais humanizado, levando em considera\u00e7\u00e3o as especificidades de cada segmento populacional.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CONVEN\u00c7\u00c3O SOBRE OS DIREITOS DA CRIAN\u00c7A (1989), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nDIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE, FUNDO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A INF\u00c2NCIA (UNICEF), RIO DE JANEIRO (RJ), EVENTO.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a, adotada  pela Assembleia Geral das Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Ratifica\u00e7\u00e3o do documento pelo Brasil. Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Inf\u00e2ncia - UNICEF, de evento para debate dos avan\u00e7os e desafios na luta pelos direitos das crian\u00e7as e adolescentes, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a completou 30 anos de exist\u00eancia. O documento foi adotado pela Assembleia Geral da ONU em 20 de novembro de 1989 e entrou em vigor em 2 de setembro de 1990.\r\n\u00c9 o instrumento de direitos humanos mais aceito na hist\u00f3ria universal. Foi ratificado por 196 pa\u00edses. O Brasil ratificou a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a em 24 de setembro de 1990.\r\nPara celebrar o anivers\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o, o UNICEF realizou, na semana passada, no Rio de Janeiro, um evento que discutiu os avan\u00e7os e os desafios na luta pelos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes no nosso Pa\u00eds.\r\nNa ocasi\u00e3o, o UNICEF divulgou dados sobre a situa\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia. Segundo a ag\u00eancia da ONU, 32 meninos e meninas s\u00e3o mortos todos os dias no Brasil.\r\nIsso significa que mais de 11 mil jovens s\u00e3o v\u00edtimas de homic\u00eddio por ano, n\u00famero que, em 2015, superou as estat\u00edsticas de crian\u00e7as assassinadas na S\u00edria (7,6 mil) - pa\u00eds que h\u00e1 8 anos vive em estado de guerra civil, relatou reportagem publicada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil.\r\nEsses dados foram coletados entre 1990 e 2017 e fazem parte do relat\u00f3rio apresentado pelo UNICEF durante o evento que comemorou os 30 anos da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a.\r\nEspecialistas, autoridades, adolescentes, lideran\u00e7as religiosas e representantes dos movimentos de familiares de crian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas da viol\u00eancia participaram das discuss\u00f5es.\r\nA Conven\u00e7\u00e3o inspirou a elabora\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069, de 1990) no Brasil, que assegurou os direitos das novas gera\u00e7\u00f5es no nosso Pa\u00eds.\r\nOs dados do relat\u00f3rio do UNICEF apresentados no encontro do Rio apontam progressos na garantia dos direitos infanto-juvenis, sobretudo nas \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, diz a reportagem veiculada pelo site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nSegundo o UNICEF, a taxa de mortalidade infantil de crian\u00e7as de at\u00e9 1 ano caiu drasticamente. Em 1990, o registro era de 47,1 mortes a cada 1 mil. Em 2017, o n\u00famero passou para 13,4 - o menor \u00edndice j\u00e1 registrado. Isso significa que 827 mil vidas foram salvas em tr\u00eas d\u00e9cadas.\r\nA porcentagem de exclus\u00e3o escolar diminuiu consideravelmente. Em 1990, quase 20% das crian\u00e7as de 7 a 14 anos (idade obrigat\u00f3ria na \u00e9poca) estavam fora da escola. J\u00e1 em 2017, a porcentagem caiu para 4,7% das crian\u00e7as e adolescentes nessa faixa et\u00e1ria.\r\nApesar disso, o estudo do UNICEF alerta para o fato de que ainda hoje quase 2 milh\u00f5es de meninas e meninos est\u00e3o fora da escola.\r\n\"N\u00e3o podemos salvar essas crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia e perd\u00ea-las na adolesc\u00eancia\", ressaltou Florence Bauer, representante do UNICEF no Brasil, durante a abertura do evento.\r\nEm 30 anos, os homic\u00eddios de adolescentes mais que dobraram no Brasil, totalizando mais de 190 mil v\u00edtimas de 10 a 19 anos.\r\nDe acordo com estimativas do UNICEF, um em cada dez meninos e meninas assassinados no Brasil foi morto no Estado do Rio de Janeiro.\r\n\r\nNa capital carioca, \"um adolescente sofre maior risco de ser assassinado do que a popula\u00e7\u00e3o em geral\", destacou Andr\u00e9 Rodrigues, cientista pol\u00edtico e integrante do Comit\u00ea para Preven\u00e7\u00e3o de Homic\u00eddios de Adolescentes no Rio de Janeiro, criado em 2018 e que re\u00fane diferentes entidades.\r\n\"O Rio de Janeiro vive um agravamento da propor\u00e7\u00e3o de homic\u00eddios de adolescentes decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial\", ressaltou.\r\nO pesquisador disse que, somente no primeiro semestre de 2019, a pol\u00edcia foi respons\u00e1vel por 44% das mortes violentas intencionais contra adolescentes na capital carioca, informou a mat\u00e9ria publicada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nPara Florence Bauer, a tend\u00eancia \u00e9 que os n\u00fameros subam cada vez mais se pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia n\u00e3o forem implementadas. \r\nEla lembra que o assassinato de jovens no Brasil se tornou algo \"naturalizado\". \"A maioria desses meninos s\u00e3o negros, pobres, de periferia, est\u00e3o fora da escola\", lamentou a representante do UNICEF.\r\nSegundo ela, a naturaliza\u00e7\u00e3o se evidencia quando alguns casos chegam \u00e0 m\u00eddia e outros permanecem desconhecidos, n\u00e3o debatendo e expondo o problema de forma profunda. \"\u00c9 preciso quebrar esse ciclo da viol\u00eancia\", salientou Florence.\r\nDurante o evento, representantes do UNICEF citaram uma s\u00e9rie de medidas que devem ser tomadas para reverter as altas taxas de mortes de adolescentes no Brasil, sublinhou a reportagem do site da ONU.\r\nEntre elas est\u00e1 a de reafirmar os compromissos assumidos pelo Brasil na Conven\u00e7\u00e3o para engajar poder p\u00fablico, sociedade civil, setor privado e as pr\u00f3prias crian\u00e7as e adolescentes.\r\nO UNICEF defende que crian\u00e7as e adolescentes sejam realmente colocados como prioridade absoluta no Pa\u00eds, consolidando os avan\u00e7os obtidos e impedindo que as conquistas sejam perdidas.\r\nAl\u00e9m disso, investimentos p\u00fablicos para inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia devem ser garantidos, com pol\u00edticas que busquem a equidade, defendem os especialistas do UNICEF.\r\n\u00c9 fundamental, Sras. e Srs. Deputados, que o Brasil coloque as crian\u00e7as e os adolescentes no centro das aten\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas. Temos que melhorar e ampliar as a\u00e7\u00f5es de garantia dos direitos da popula\u00e7\u00e3o infanto-juvenil.\r\nPrecisamos assegurar \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade de qualidade, acesso ao esporte, \u00e0 cultura e ao lazer, moradia digna, saneamento b\u00e1sico e pol\u00edticas consistentes na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nNossas crian\u00e7as e adolescentes merecem ter um cotidiano melhor, mais justo e pac\u00edfico para que possam desenvolver todas as suas potencialidades.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ENTIDADE DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A IGUALDADE DE G\u00caNERO E O EMPODERAMENTO DAS MULHERES (ONU MULHERES), UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), MULHER, DEFESA, DIREITOS.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora no ato de lan\u00e7amento do projeto Conectando Mulheres, Defendendo Direitos, de iniciativa da ONU Mulheres em parceria com a Uni\u00e3o Europeia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, participei, no \u00faltimo dia 5 de fevereiro, do lan\u00e7amento do projeto Conectando Mulheres, Defendendo Direitos.\r\nTrata-se de uma importante iniciativa da ONU Mulheres em parceria com a Uni\u00e3o Europeia.\r\nO objetivo dessa a\u00e7\u00e3o \u00e9 fortalecer a coopera\u00e7\u00e3o em apoio \u00e0s defensoras de direitos humanos e pelo fim da viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nExiste, em todo o mundo, uma onda crescente de amea\u00e7as, persegui\u00e7\u00f5es e diferentes tipos de viol\u00eancia cometidos contra as mulheres que militam na \u00e1rea da defesa dos direitos humanos.\r\nDe acordo com o Relat\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre a Situa\u00e7\u00e3o das Mulheres Defensoras de Direitos Humanos de 2019, as defensoras de direitos humanos s\u00e3o \"mulheres atacadas por promover e proteger os direitos humanos por causa de sua identidade e por causa do que elas fazem\".\r\nA maior parte delas, diz o documento da ONU, est\u00e1 \"envolvida na defesa dos direitos humanos voluntariamente, fora das fun\u00e7\u00f5es profissionais ou relacionadas ao emprego\".\r\nAinda conforme o relat\u00f3rio, \"as mulheres defensoras de direitos humanos s\u00e3o, muitas vezes, percebidas como aquelas que desafiam as no\u00e7\u00f5es tradicionais de fam\u00edlia e os pap\u00e9is de g\u00eanero na sociedade, uma percep\u00e7\u00e3o que pode gerar hostilidade por parte dos agentes estatais e do p\u00fablico, da m\u00eddia e de outros agentes n\u00e3o estatais. Elas podem ser estigmatizadas e colocadas no ostracismo por lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, grupos religiosos, vizinhan\u00e7a e comunidades que acreditem que elas e suas a\u00e7\u00f5es amea\u00e7am \u00e0 religi\u00e3o, honra, cultura ou modo de vida\".\r\nA representante da ONU Mulheres Brasil, Anastasia Divinskaya, disse que as mulheres est\u00e3o \u00e0 frente de movimenta\u00e7\u00f5es importantes no mundo para promover a igualdade.\r\n\"As mulheres querem fazer parte da pol\u00edtica, ser candidatas, eleitas e exercer o poder nos espa\u00e7os de tomada de decis\u00e3o. As mulheres querem construir e fortalecer as democracias. Querem sal\u00e1rio igual, trabalho decente e ser beneficiadas pelas riquezas econ\u00f4micas que geram. Querem decidir sobre os pr\u00f3prios corpos e ser donas das pr\u00f3prias vidas. Elas defendem territ\u00f3rios e povos tradicionais. Num mundo de desigualdades, as mulheres desafiam poderes, e isso lhes coloca em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade a diversas formas de viol\u00eancia e risco de morte. Elas defendem os direitos de cada uma e cada um de n\u00f3s. E \u00e9 nosso dever defend\u00ea-las e proteger os direitos das defensoras de direitos humanos\", destacou Divinskaya.\r\nO embaixador da Uni\u00e3o Europeia no Brasil, Ignacio Yb\u00e1\u00f1ez, falou sobre a import\u00e2ncia da parceria da Uni\u00e3o Europeia com ONU Mulheres. \r\n\"A nossa presen\u00e7a aqui, a nossa parceria com as Na\u00e7\u00f5es Unidas e com ONU Mulheres na a\u00e7\u00e3o conjunta lan\u00e7ada hoje \u00e9, mais uma vez, a express\u00e3o do firme compromisso da Uni\u00e3o Europeia na promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos humanos e do nosso empenho para alcan\u00e7ar a igualdade de g\u00eanero na Europa e no mundo\", afirmou.\r\nNo lan\u00e7amento do projeto, a Uni\u00e3o Europeia e a ONU Mulheres refor\u00e7aram o apelo para que o Brasil e a comunidade internacional se somem \u00e0 agenda de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s defensoras dos direitos humanos no Pa\u00eds.\r\nDe acordo com dados do relat\u00f3rio Front Line Defenders (defensoras e defensores na linha de frente - tradu\u00e7\u00e3o livre), de 2019, o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds mais violento para defensoras e defensores de direitos humanos - atr\u00e1s de Col\u00f4mbia, Filipinas e Honduras.\r\nA maior parte dos casos est\u00e1 relacionada a conflitos agr\u00e1rios e ambientais. Segundo o Relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, de 2018, a viol\u00eancia contra as mulheres no campo cresceu 377% em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2017.\r\nEu gostaria de parabenizar a ONU Mulheres e a Uni\u00e3o Europeia por essa iniciativa t\u00e3o importante.\r\nPrecisamos unir esfor\u00e7os na batalha contra a viol\u00eancia em todas as suas dimens\u00f5es, empoderando e protegendo as mulheres que est\u00e3o nas trincheiras da defesa dos direitos humanos.\r\nElas fazem um trabalho extraordin\u00e1rio e de grande alcance na sociedade.\r\nSalvam vidas, defendem as minorias e lutam contra as injusti\u00e7as sociais, ficando, muitas vezes, em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, expostas \u00e0 viol\u00eancia, ao preconceito e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o.\r\nMerecem, portanto, a nossa admira\u00e7\u00e3o e o nosso apoio incondicional.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no contexto mundial.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos vivendo em todo o mundo um estado de alerta e preocupa\u00e7\u00e3o por conta do coronav\u00edrus. De acordo com dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), no mundo s\u00e3o 87.137 pessoas afetadas e cerca de 3 mil mortes em 64 pa\u00edses.\r\nO Centro Europeu de Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Doen\u00e7as aumentou o n\u00edvel de risco do coronav\u00edrus (COVID-19) no continente de moderado para alto, enquanto a doen\u00e7a se espalha, atingindo novos pa\u00edses, como Portugal, e afetando a economia.\r\nOs Estados Unidos confirmaram na noite de domingo, dia 1\u00ba de mar\u00e7o, a segunda morte no pa\u00eds causada pelo v\u00edrus: um homem de 70 anos de Seattle, no mesmo Estado de Washington em que morreu o primeiro infectado.\r\nO n\u00famero de casos suspeitos de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus no Brasil subiu, na segunda, 2 de mar\u00e7o, para 433, segundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Estado com o maior n\u00famero de casos suspeitos \u00e9 S\u00e3o Paulo, com 163, seguido por Rio Grande do Sul, com 73, de acordo com informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio. A lista segue com 42 casos de suspeita no Rio de Janeiro e 48 em Minas Gerais. Al\u00e9m disso, foram descartados 162 casos em todo o Pa\u00eds.\r\nOs dois casos da doen\u00e7a confirmados no Brasil s\u00e3o de pacientes de S\u00e3o Paulo que estiveram na It\u00e1lia, uma das regi\u00f5es mais atingidas pelo coronav\u00edrus.\r\nO v\u00edrus que causa a doen\u00e7a ganhou da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) o nome de COVID-19. Na \u00faltima sexta-feira, o \u00f3rg\u00e3o elevou o grau de risco da epidemia do novo coronav\u00edrus para muito alto.\r\nA It\u00e1lia detectou quase 500 novos casos de cont\u00e1gio no domingo, dia 1\u00ba de mar\u00e7o, um aumento exponencial que eleva o balan\u00e7o a quase 1.700 no pa\u00eds. Tamb\u00e9m anunciou mais 5 mortes (34 no total), em tr\u00eas regi\u00f5es do norte: Lombardia, Emilia-Romagna e Veneto.\r\nA Fran\u00e7a, um novo eixo de cont\u00e1gio na Europa, contabiliza 130 casos e duas mortes. \r\nEmbora a transmiss\u00e3o do novo coronav\u00edrus tenha se desacelerado na China, outros pa\u00edses asi\u00e1ticos registraram um salto no n\u00famero de diagn\u00f3sticos de COVID-19. A Tail\u00e2ndia registrou a primeira morte decorrente da doen\u00e7a. Segundo dados mais recentes, o Ir\u00e3 registrou 385 novas infec\u00e7\u00f5es pela doen\u00e7a: agora s\u00e3o 978 casos confirmados do novo coronav\u00edrus no pa\u00eds. O Kuwait elevou para 46 o n\u00famero de casos - a maioria \u00e9 de pacientes que estiveram em territ\u00f3rio iraniano ou que tiveram contato com pessoas que viajaram para l\u00e1. A Coreia do Sul, pa\u00eds com o ritmo mais acelerado de propaga\u00e7\u00e3o da epidemia, anunciou nesta segunda-feira, 2 de mar\u00e7o, quase 500 novos cont\u00e1gios, o que eleva o total a mais de 4 mil. O pa\u00eds tamb\u00e9m registrou mais 4 mortes (22 no total). \u00c9 o segundo maior n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es depois da China, que j\u00e1 contabilizou cerca de 80 mil casos.\r\nApesar do temor da popula\u00e7\u00e3o mundial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nova doen\u00e7a, os especialistas dizem que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio entrar em p\u00e2nico. Os sintomas da COVID-19 (doen\u00e7a causada pelo novo coronav\u00edrus) s\u00e3o similares aos da gripe: tosse, coriza, febre. De acordo com a OMS, 80% dos infectados se recuperaram sem necessidade de tratamento especial. A taxa geral de letalidade do v\u00edrus fica em torno de 3%, e ele \u00e9 menos grave que o H1N1, segundo informou o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.\r\nOs principais atingidos at\u00e9 agora s\u00e3o pessoas com mais de 60 anos que t\u00eam doen\u00e7as associadas. Segundo estudo do CCDC (Centro Chin\u00eas de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as), a taxa de mortalidade entre pessoas acima de 60 anos \u00e9 de 8,8%.\r\nAs principais recomenda\u00e7\u00f5es para se proteger do novo v\u00edrus incluem bons h\u00e1bitos de higiene, como lavar as m\u00e3os com frequ\u00eancia, cobrir a boca e o nariz ao tossir e espirrar, manter dist\u00e2ncia de, pelo menos, 2 metros de pessoas que estejam tossindo ou espirrando, evitar tocar nos olhos, no nariz e na boca. \r\nA OMS aconselha o uso racional de m\u00e1scaras descart\u00e1veis para evitar desperd\u00edcio, ou seja, elas devem ser usadas apenas em caso de sintomas respirat\u00f3rios, suspeita de infec\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus ou por profissionais de sa\u00fade que estejam cuidando de pacientes que possam estar com a doen\u00e7a.\r\nAinda n\u00e3o foi desenvolvida uma vacina para o coronav\u00edrus. Por isso, a forma mais eficaz de se proteger \u00e9 manter esses cuidados b\u00e1sicos.\r\nOs m\u00e9dicos recomendam agir com cautela e evitar prontos-socorros em casos n\u00e3o urgentes para reduzir riscos de contamina\u00e7\u00e3o.\r\nO mais importante, neste momento, \u00e9 acompanhar as not\u00edcias dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pelo controle da doen\u00e7a, confiando nas solu\u00e7\u00f5es que j\u00e1 est\u00e3o sendo dadas pelos especialistas de todo o mundo, mantendo a calma e cultivando bons h\u00e1bitos de sa\u00fade.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER.\r\nENTIDADE DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A IGUALDADE DE G\u00caNERO E O EMPODERAMENTO DAS MULHERES (ONU MULHERES), IGUALDADE ENTRE OS SEXOS. \r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, REDU\u00c7\u00c3O. \r\nPROCURADORIA DA MULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA,  C\u00c2MARA MUNICIPAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, DIREITOS,  MULHER. \r\nBANCADA PARLAMENTAR, MULHER, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.\r\nMULHER, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Simbolismo do ano de 2020 na luta pela redu\u00e7\u00e3o da desigualdade de g\u00eanero no mundo. Desafios para a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra as mulheres no Brasil. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da bancada feminina no Congresso Nacional. Relev\u00e2ncia do trabalho da Procuradoria da Mulher na C\u00e2mara dos Deputados e das Procuradorias da Mulher nas Assembleias Legislativas e nas C\u00e2maras Municipais. Lan\u00e7amento, pelo Movimento Mulheres Progressistas, do Programa Caravana Fortalecendo o Futuro, destinado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do aumento da participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo domingo, 8 de mar\u00e7o, celebramos mais um Dia Internacional das Mulher. \u00c9 uma data emblem\u00e1tica para a luta pelos direitos femininos. Um momento de reflex\u00e3o sobre as conquistas obtidas e de prepara\u00e7\u00e3o para os pr\u00f3ximos avan\u00e7os.\r\nEm 2020, a ONU Mulheres escolheu o tema Eu sou a Gera\u00e7\u00e3o Igualdade: Concretizar os Direitos das Mulheres para as mobiliza\u00e7\u00f5es em torno desse dia.\r\nO lema est\u00e1 em sintonia com a nova campanha da ONU Mulheres, Gera\u00e7\u00e3o Igualdade, que marca o 25\u00ba anivers\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o e Plataforma de A\u00e7\u00e3o de Pequim.\r\nAdotada em 1995 na 4\u00aa Confer\u00eancia Mundial sobre as Mulheres, a Plataforma de A\u00e7\u00e3o de Pequim \u00e9 reconhecida como o roteiro mais progressista para o empoderamento de mulheres e meninas no mundo.\r\nO ano de 2020 \u00e9 central para o avan\u00e7o da igualdade de g\u00eanero em todo o mundo, j\u00e1 que a comunidade global far\u00e1 um balan\u00e7o dos progressos alcan\u00e7ados em rela\u00e7\u00e3o aos direitos das mulheres desde a ado\u00e7\u00e3o da Plataforma de A\u00e7\u00e3o de Pequim.\r\nTamb\u00e9m marcar\u00e1 outros momentos decisivos no movimento de igualdade de g\u00eanero: os 5 anos de ado\u00e7\u00e3o dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel; o 20\u00ba anivers\u00e1rio da Resolu\u00e7\u00e3o 1325 sobre Mulheres, Paz e Seguran\u00e7a do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU; e o 10\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da ONU Mulheres.\r\nApesar dos progressos das \u00faltimas d\u00e9cadas, as transforma\u00e7\u00f5es na vida das mulheres ainda est\u00e3o lentas. Nenhuma na\u00e7\u00e3o pode dizer que alcan\u00e7ou a t\u00e3o sonhada paridade de g\u00eanero.\r\nAs mulheres continuam ganhando menos do que os homens, s\u00e3o maioria nos subempregos e no mercado informal, s\u00e3o minoria nos cargos de chefia e comando, tanto no setor p\u00fablico quanto no privado, acumulam fun\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e familiares que, muitas vezes, comprometem o seu desempenho profissional e experimentam m\u00faltiplas formas de viol\u00eancia, preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o. \r\nPrecisamos aproveitar o simb\u00f3lico ano de 2020 para intensificar as a\u00e7\u00f5es globais de defesa dos direitos das mulheres.\r\nNo Brasil, temos enormes desafios nessa caminhada. A viol\u00eancia contra as mulheres cresceu, nos \u00faltimos anos, com o aumento das taxas de feminic\u00eddio.\r\n\u00c9 fundamental melhorar a rede de apoio \u00e0s v\u00edtimas, as pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para as mulheres e o sistema de puni\u00e7\u00e3o aos agressores.\r\nQuero destacar, neste pronunciamento, a firme atua\u00e7\u00e3o da bancada feminina do Congresso Nacional na batalha pelos direitos das mulheres.\r\n\u00c9 um trabalho consistente, que une Parlamentares de todos os partidos na defesa das pautas de interesse das mulheres, com a aprova\u00e7\u00e3o de projetos que impactam diretamente a vida delas, al\u00e9m da busca incessante por mais recursos no Or\u00e7amento para as pol\u00edticas p\u00fablicas direcionadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o feminina.\r\nA nossa luta di\u00e1ria \u00e9 tamb\u00e9m contra a cultura do machismo e da viol\u00eancia, que afeta o bem-estar das mulheres em todas as \u00e1reas.\r\nEssa cruzada \u00e9 constante, mobilizando nossos esfor\u00e7os para combater todo e qualquer tipo de preconceito capaz de prejudicar o desenvolvimento das potencialidades das mulheres brasileiras.\r\nUm de nossos mais importantes instrumentos \u00e9 a Procuradoria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nCriada em 2009, a Procuradoria \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o que tem, entre seus objetivos, fiscalizar e acompanhar programas do Governo Federal, receber den\u00fancias de discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia contra a mulher e cooperar com organismos nacionais e internacionais na promo\u00e7\u00e3o dos direitos femininos.\r\nTenho a honra de estar atualmente no cargo de Procuradora da Mulher. Nossa meta \u00e9 ampliar a rede de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em todo o Pa\u00eds e promover um espa\u00e7o de debates para a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas mais igualit\u00e1rias.\r\nEstamos trabalhando para incentivar a cria\u00e7\u00e3o de Procuradorias da Mulher nas Assembleias Legislativas e nas C\u00e2maras Municipais.\r\nEssa atua\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima nos Estados e Munic\u00edpios ajuda na tarefa de fiscalizar as pol\u00edticas p\u00fablicas direcionadas \u00e0s mulheres, fazendo as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para aprimorar essas a\u00e7\u00f5es.\r\nV\u00e1rios Estados j\u00e1 instalaram Procuradorias em suas Assembleias. Em diversos Munic\u00edpios, temos Procuradorias da Mulher. Em v\u00e1rios outros h\u00e1 projetos tramitando nas C\u00e2maras Municipais prevendo a instala\u00e7\u00e3o dessas inst\u00e2ncias.\r\nA cria\u00e7\u00e3o das Procuradorias nos Estados e Munic\u00edpios dar\u00e1, certamente, uma robusta contribui\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher.\r\nAl\u00e9m do trabalho de fortalecimento da rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia e do combate a esses crimes, a cria\u00e7\u00e3o das Procuradorias da Mulher nos Estados e Munic\u00edpios \u00e9 uma forte aliada na miss\u00e3o de ampliar a participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica.\r\nEsse trabalho deve come\u00e7ar nos partidos pol\u00edticos, com uma s\u00e9rie de estrat\u00e9gias para valorizar as lideran\u00e7as femininas, dando \u00e0s mulheres oportunidades para que atuem nos espa\u00e7os decis\u00f3rios dessas inst\u00e2ncias, al\u00e9m de oferecer a elas chances concretas de financiamento de suas campanhas.\r\nPor isso, o Movimento Mulheres Progressistas lan\u00e7ou, no ano passado, o Programa Caravana Fortalecendo o Futuro, uma mobiliza\u00e7\u00e3o nacional cujo objetivo \u00e9 atrair lideran\u00e7as femininas de v\u00e1rios segmentos da sociedade para ingressar na pol\u00edtica.\r\nEstamos debatendo com mulheres de todo o Pa\u00eds o tema do protagonismo feminino na pol\u00edtica, nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho e no cotidiano. Queremos que as vozes femininas sejam ouvidas e respeitadas dentro da estrutura partid\u00e1ria.\r\nNeste ano, teremos elei\u00e7\u00f5es municipais. \u00c9, sem d\u00favida, uma grande chance para dar maior visibilidade \u00e0s mulheres, com candidaturas competitivas para o Executivo e o Legislativo das nossas cidades.\r\n\u00c9 essencial que as mulheres sejam verdadeiramente apoiadas pelos seus partidos nessa disputa.\r\nTodos, com certeza, sair\u00e3o ganhando, principalmente a democracia brasileira, que ficar\u00e1 cada vez mais s\u00f3lida com a presen\u00e7a de mulheres e homens atuando em perfeita sintonia na busca por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ANT\u00d3NIO GUTERRES, SECRET\u00c1RIO-GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), DEFESA, DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pelo Secret\u00e1rio-Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, Ant\u00f3nio Guterres, de chamado global em defesa dos direitos humanos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 24 de fevereiro, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, lan\u00e7ou um chamado global por a\u00e7\u00e3o em defesa dos direitos humanos.\r\nAo abrir a 43\u00aa sess\u00e3o do Conselho de Direitos Humanos em Genebra, Guterres alertou: vivemos um cen\u00e1rio em que os \"os direitos humanos est\u00e3o sob ataque\".\r\nPara exemplificar, ele citou viola\u00e7\u00f5es do direito internacional em conflitos, o tr\u00e1fico de pessoas, a explora\u00e7\u00e3o e o abuso de mulheres e meninas escravizadas, a pris\u00e3o de ativistas, a persegui\u00e7\u00e3o de grupos religiosos e minorias e o assassinato ou ass\u00e9dio de jornalistas.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de reportagem veiculada no site das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Brasil, a qual reproduzimos neste pronunciamento.\r\nSegundo o Secret\u00e1rio-Geral da ONU, os direitos humanos est\u00e3o relacionados com a dignidade e o valor da pessoa humana e \"expandem os horizontes da esperan\u00e7a, ampliam os limites do poss\u00edvel e liberam o melhor\" de cada um e do mundo.\r\nDe acordo com ele, os direitos humanos s\u00e3o a \"ferramenta definitiva para ajudar as sociedades a crescer em liberdade\" e \"garantir a igualdade para mulheres e meninas\".\r\nO Chefe das Na\u00e7\u00f5es Unidas ressaltou ainda que os direitos fundamentais s\u00e3o instrumentos para \"promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel\", para \"evitar conflitos, reduzir o sofrimento humano e construir um mundo justo e equitativo\", frisou a mat\u00e9ria do site da ONU.\r\nGuterres contou que cresceu, em seu pa\u00eds, Portugal, durante a ditadura de Ant\u00f3nio de Oliveira Salazar e que n\u00e3o vivenciou \"a democracia at\u00e9 os 24 anos de idade\".\r\nEle relatou ter visto \"a ditadura oprimir n\u00e3o apenas seus pr\u00f3prios cidad\u00e3os, mas tamb\u00e9m pessoas sob o dom\u00ednio colonial na \u00c1frica\", destacou a reportagem do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nPara Guterres, foram \"as lutas pelos direitos humanos e o sucesso de outras pessoas pelo mundo\" que inspiraram a popula\u00e7\u00e3o de seu pa\u00eds.\r\nO Chefe da ONU falou sobre como \"a democracia se espalhou\". E citou o fim do dom\u00ednio colonial, do sistema da segrega\u00e7\u00e3o racial do apartheid, os avan\u00e7os no acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel, as grandes quedas na mortalidade infantil e o fato de 1 bilh\u00e3o de pessoas terem sa\u00eddo da pobreza em uma gera\u00e7\u00e3o no mundo.\r\nNa opini\u00e3o dele, todas as \"sociedades se beneficiaram dos movimentos de direitos humanos liderados por mulheres, jovens, minorias, povos ind\u00edgenas e outros\".\r\nNo entanto, sublinhou Guterres, atualmente os direitos humanos \"enfrentam desafios crescentes\" e \"nenhum pa\u00eds est\u00e1 imune\" a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nEle chamou aten\u00e7\u00e3o para problemas graves, como o aumento da fome e do desemprego entre os jovens e afirmou que \"minorias, povos ind\u00edgenas, migrantes, refugiados, a comunidade LGBTI\" est\u00e3o sendo difamados e \"atormentados por atos de \u00f3dio\".\r\nNa vis\u00e3o do Chefe da ONU, novos desafios est\u00e3o surgindo no horizonte, como a crise clim\u00e1tica, as mudan\u00e7as demogr\u00e1ficas, a r\u00e1pida urbaniza\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o da tecnologia. Segundo ele, \"as pessoas est\u00e3o sendo esquecidas\", \"o medo est\u00e1 aumentando\" e as divis\u00f5es tamb\u00e9m.\r\nPara o Secret\u00e1rio-Geral, uma \"aritm\u00e9tica pol\u00edtica perversa tomou conta\" do mundo, onde a l\u00f3gica \u00e9 \"dividir as pessoas para multiplicar votos\" e o \"Estado de direito est\u00e1 sendo corro\u00eddo\", informa a reportagem publicada no site da ONU.\r\nPor isso, em muitos pa\u00edses, pessoas est\u00e3o promovendo manifesta\u00e7\u00f5es \"contra sistemas pol\u00edticos que n\u00e3o as levam em considera\u00e7\u00e3o e sistemas econ\u00f4micos que n\u00e3o conseguem trazer prosperidade para todos\", afirmou.\r\nEle acredita que \"diante dessas tens\u00f5es e testes\" os direitos humanos s\u00e3o a resposta. Para o Secret\u00e1rio-Geral da ONU, s\u00e3o os direitos humanos que garantem a estabilidade, constroem a solidariedade e promovem a inclus\u00e3o e o crescimento, salientou a reportagem do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nGuterres explicou que o chamado \u00e0 a\u00e7\u00e3o enfatiza sete \u00e1reas. A primeira coloca os direitos no centro do desenvolvimento sustent\u00e1vel.\r\n\"Os direitos humanos permeiam a Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel\", frisou. \"A maioria dos objetivos e metas corresponde a compromissos juridicamente vinculativos em mat\u00e9ria de direitos humanos assumidos por todos os Estados-membros\", complementou o Chefe das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nEle fez um apelo para que todos os pa\u00edses priorizem os princ\u00edpios e mecanismos de direitos humanos na implementa\u00e7\u00e3o dos objetivos de desenvolvimento sustent\u00e1vel.\r\nJ\u00e1 a segunda \u00e1rea est\u00e1 ligada aos testes enfrentados pelos direitos humanos em tempos de crise, tais como conflitos, ataques terroristas ou desastres naturais.\r\nPara o Chefe da ONU, \"os direitos humanos internacionais, dos refugiados e o direito humanit\u00e1rio podem restaurar a humanidade mesmo nos momentos mais sombrios\".\r\nA terceira \u00e1rea est\u00e1 relacionada com a defesa da igualdade de g\u00eanero e da igualdade de direitos para as mulheres. A quarta engloba a participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o espa\u00e7o c\u00edvico. E a quinta, os direitos das gera\u00e7\u00f5es futuras.\r\nA sexta \u00e1rea envolve um apelo por uma a\u00e7\u00e3o coletiva e coloca os direitos humanos no centro da a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para enfrentar as crises atuais. Para Guterres, o \"multilateralismo deve ser mais inclusivo, mais conectado\" e deve \"colocar os direitos humanos em sua ess\u00eancia\".\r\nA s\u00e9tima reflete as novas fronteiras dos direitos humanos. Segundo o Secret\u00e1rio-Geral da ONU, a \"era digital abriu novas fronteiras de bem-estar humano, conhecimento e explora\u00e7\u00e3o\", destacou a mat\u00e9ria do site das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nPor outro lado, essas novas tecnologias s\u00e3o, muitas vezes, utilizadas para violar os direitos das pessoas e sua privacidade em v\u00e1rios setores, sendo usadas tamb\u00e9m por terroristas e outros sistemas criminosos.\r\nO discurso do Chefe das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 uma pe\u00e7a importante no fortalecimento dos direitos humanos num mundo cada vez mais dividido e amea\u00e7ado por conflitos, fome, desigualdade, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, preconceito contra minorias e governos autorit\u00e1rios.\r\n\u00c9 nosso dever defender os direitos humanos cotidianamente, lutando para que eles sejam contemplados em todas as pol\u00edticas p\u00fablicas. S\u00f3 assim teremos uma sociedade verdadeiramente justa, democr\u00e1tica e desenvolvida.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nMULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, FAVOR\u00c1VEL, PESQUISA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Iracema Portella",
        "sumario": "Resultado da pesquisa Perfil Mulher na Pol\u00edtica, de abrang\u00eancia nacional, desenvolvida pelo Projeto Me Farei Ouvir e pela organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental Elas no Poder.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA IRACEMA PORTELLA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no m\u00eas em que celebramos o Dia Internacional da Mulher, acho oportuno registrar, nesta Casa, os resultados de uma importante pesquisa sobre participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica.\r\nO estudo \"Perfil Mulher na Pol\u00edtica\", de abrang\u00eancia nacional, foi desenvolvido pelo Projeto Me Farei Ouvir e pela ONG Elas no Poder.\r\nO tema central da pesquisa \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre as mulheres e a pol\u00edtica brasileira. A divulga\u00e7\u00e3o do levantamento foi realizada por meio das redes sociais Facebook e Instagram, do aplicativo de mensagens WhatsApp e de e-mails.\r\nFoi solicitado que as mulheres respondessem \u00e0s perguntas da pesquisa e que passassem o estudo para amigas, familiares, conhecidas e grupos de WhatsApp.\r\nA pesquisa ficou on-line do dia 4 de novembro de 2019 ao dia 20 de dezembro de 2019. Ao todo, foram coletadas 4.111 respostas nas cinco regi\u00f5es do Brasil.\r\nAmpliar a presen\u00e7a feminina na pol\u00edtica \u00e9 um de nossos maiores desafios na luta pelos direitos femininos. Dados da Uni\u00e3o Interparlamentar mostram que apenas 24% de todos os parlamentares mundiais s\u00e3o mulheres. No Brasil, as mulheres representam somente 16% do total de pol\u00edticos eleitos em 2018, mesmo somando 52% da popula\u00e7\u00e3o.\r\nV\u00e1rios estudos j\u00e1 tentaram entender as raz\u00f5es da sub-representa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica. Foi para compreender melhor esse panorama que o Projeto Me Farei Ouvir e a ONG Elas no Poder resolveram fazer essa pesquisa.\r\n\"Eu descobri que ser mulher \u00e9 ser pol\u00edtica. Tudo que nos envolve, desde a roupa at\u00e9 o comportamento, \u00e9 um ato pol\u00edtico, tem uma fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social. Me envolver com pol\u00edtica \u00e9 entender que meu papel e meu compromisso enquanto cidad\u00e3 \u00e9 o de lutar para que as gera\u00e7\u00f5es futuras tenham oportunidades e momentos que hoje luto para existirem\", disse uma das mulheres que participaram da pesquisa.\r\n\"\u00c9 extremamente dif\u00edcil conciliar os v\u00e1rios pap\u00e9is que tenho que desempenhar, advogada, m\u00e3e, filha, esposa, dona de casa, cuidados com a apar\u00eancia e pol\u00edtica\", afirmou outra entrevistada.\r\nO estado civil das mulheres que responderam \u00e0s perguntas do levantamento tem maior concentra\u00e7\u00e3o nas op\u00e7\u00f5es solteira, com 45,8%, e casada ou em uni\u00e3o est\u00e1vel, com 36,9%.\r\nQuase metade das entrevistadas s\u00e3o m\u00e3es, com 48% do total. \"Interessante notar que alguns estudos conclu\u00edram que a maternidade pode ser um fator desmotivador para que as mulheres entrem na pol\u00edtica, enquanto outros veem a maternidade como uma impulsionadora da vontade de melhorar o pa\u00eds, podendo levar as mulheres para a carreira pol\u00edtica\", diz o texto da pesquisa.\r\nDo total de mulheres entrevistas, 261 j\u00e1 foram candidatas a algum cargo pol\u00edtico. Dentre essas, 40 j\u00e1 se elegeram.\r\nO cargo mais disputado pelas mulheres que participaram da pesquisa e que j\u00e1 se candidataram \u00e9 o de Vereadora, com 70,1%. O menos disputado \u00e9 o de Presidente da Rep\u00fablica, com apenas 0,4%.\r\nSegundo a an\u00e1lise feita pela pesquisa, esse dado mostra a import\u00e2ncia que a disputa municipal de 2020 pode ter na elei\u00e7\u00e3o de mais mulheres. Tamb\u00e9m aponta a necessidade de apoiar e ajudar a desenvolver candidaturas femininas mais fortes, competitivas e estrat\u00e9gicas.\r\nUma parte consider\u00e1vel das mulheres que participaram do levantamento n\u00e3o tem inten\u00e7\u00e3o de se candidatar, com 54% das respostas. Segundo o estudo, v\u00e1rios s\u00e3o os motivos que afastam as mulheres da pol\u00edtica.\r\nCerca de 40% das respostas dizem respeito \u00e0 \"falta de perfil\". \u00c9 um claro indicativo de que \u00e9 preciso trabalhar a ambi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres, mostrando para elas que esse \u00e9 um espa\u00e7o que comporta diferentes perfis e personalidades, analisa a pesquisa. \r\nDe acordo com os dados do levantamento, as mulheres que s\u00e3o m\u00e3es ou que pretendem ser no futuro est\u00e3o levemente mais inclinadas a se candidatar no futuro do que as que n\u00e3o pretender ter filhos. Segundo a pesquisa, o fator que mais motiva as mulheres a se candidatarem \u00e9 uma vontade pr\u00f3pria, uma esp\u00e9cie de chamado interior. Ou seja: em algum momento de suas vidas essas mulheres sentem que precisam contribuir para a transforma\u00e7\u00e3o da realidade em que vivem.\r\nAinda de acordo com o levantamento, mulheres que participam de movimentos e/ou grupos demonstram estar levemente mais inclinadas a se candidatar. \"Isso indica que pode ser uma boa estrat\u00e9gia para os partidos, movimentos e projetos que trabalham com mulheres na pol\u00edtica irem at\u00e9 esses locais para dialogar com essas mulheres e recrut\u00e1-las\", diz o texto da pesquisa.\r\nA maior parte das entrevistadas entende que o ambiente pol\u00edtico ainda \u00e9 muito machista e racista. \"Milito h\u00e1 22 anos. Fa\u00e7o parte da dire\u00e7\u00e3o do partido e ainda enfrento dificuldades com os homens para me posicionar. Continuar esta luta que muitas travaram antes de mim \u00e9 o maior incentivo que tenho. Quero um mundo melhor para minha filha e as demais crian\u00e7as [...]\", afirmou uma das entrevistadas.\r\nDe modo geral, elas demonstram ser favor\u00e1veis \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de incentivo \u00e0 inser\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica, como a reserva de 30% de vagas para candidaturas femininas, a reserva de 30% do fundo partid\u00e1rio para campanhas de mulheres e 5% do fundo partid\u00e1rio para a promo\u00e7\u00e3o de candidaturas femininas.\r\nA pesquisa mostra que \u00e9 quase un\u00e2nime a concord\u00e2ncia de que s\u00e3o necess\u00e1rias mais mulheres na pol\u00edtica. Tamb\u00e9m \u00e9 quase un\u00e2nime a rejei\u00e7\u00e3o da ideia de que pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 lugar para a mulher, com 97% de discord\u00e2ncia.\r\nOs achados dessa pesquisa s\u00e3o cruciais para nortear a nossa batalha pela amplia\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os de poder e decis\u00e3o para as mulheres. \u00c9 fundamental prestar aten\u00e7\u00e3o no fato de que apenas 261 das 4.111 entrevistadas j\u00e1 foram candidatas. Sabemos, portanto, que \u00e9 fundamental incentivar as lideran\u00e7as femininas a abra\u00e7ar a carreira pol\u00edtica.\r\nTemos que investir na capacita\u00e7\u00e3o dessas mulheres, com forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, servi\u00e7os de estrat\u00e9gia, marketing, publicidade, orienta\u00e7\u00f5es sobre financiamento de campanha, entre outros temas essenciais para a atua\u00e7\u00e3o na vida p\u00fablica.\r\nOs partidos t\u00eam que abrir espa\u00e7os para as vozes femininas. As mulheres devem ter uma presen\u00e7a mais ativa dentro das inst\u00e2ncias partid\u00e1rias e precisam ser encorajadas a entrar na pol\u00edtica, com todo o apoio necess\u00e1rio para que possam ter candidaturas fortes e competitivas.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]