[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ISNALDO BULH\u00d5ES JR, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Agradecimento ao povo do Estado de Alagoas e aos Parlamentares pela elei\u00e7\u00e3o do Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, respectivamente, para o cargo de Deputado Federal e para membro da Mesa Diretora da Casa.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Antes de passar a palavra ao Deputado Assis Carvalho, pr\u00f3ximo inscrito, quero fazer um agradecimento especial ao povo de Alagoas e a todos os companheiros de Parlamento.\r\nEstou chegando aqui para exercer o primeiro mandato, e tive a oportunidade de contar com 315 votos para compor a Mesa Diretora na vaga que coube ao MDB na composi\u00e7\u00e3o do Bloco. Portanto, quero registrar meu agradecimento.\r\nConcedo a palavra ao Sr. Deputado Assis Carvalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, LEITURA, ATA DA SESS\u00c3O, CUMPRIMENTO, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AUS\u00caNCIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Indeferimento, pela Presid\u00eancia, da quest\u00e3o de ordem apresentada pela Deputado Jandira Feghali, em face da  intempestividade do pedido de leitura da ata da sess\u00e3o anterior.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Deputada Jandira Feghali, eu ouvi com aten\u00e7\u00e3o a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. O pedido foi intempestivo, estava dispensada a leitura. N\u00e3o houve o pedido, portanto est\u00e1 indeferida a quest\u00e3o de ordem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da Lei n\u00ba 12.764, de 2012, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o solene, por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ISNALDO BULH\u00d5ES JR.\r\n \r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, popularmente conhecido como autismo, o Transtorno do Espectro Autista \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que compromete o desenvolvimento das habilidades sociocomunicativas e tende a levar o portador a um padr\u00e3o de comportamento restritivo e repetitivo. O grau de comprometimento \u00e9 vari\u00e1vel. Nos quadros mais leves, sequer a fala ou a intelig\u00eancia s\u00e3o comprometidas.\r\nA Lei n\u00ba 12.764, de 2012, instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista, que garante o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas p\u00fablicas, inclusive com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, voltadas para esse p\u00fablico. Isso inclui a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s necessidades de sa\u00fade da pessoa com Transtorno do Espectro Autista, objetivando o diagn\u00f3stico precoce; o atendimento multiprofissional; o acesso a medicamentos e nutrientes; e o incentivo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o de profissionais especializados. \r\nEntretanto, o que vemos no Brasil s\u00e3o fam\u00edlias enfrentando dificuldades para conseguir obter um diagn\u00f3stico e um tratamento corretos e com todos os est\u00edmulos necess\u00e1rios. \r\nA sa\u00fade no Brasil tem muito a evoluir. Al\u00e9m disso, os investimentos em pesquisa sobre o autismo precisam ser aprofundados. \r\nNesse sentido, parabenizo esta Casa pela iniciativa de homenagear o Dia Mundial do Autismo e reitero que \u00e9 indispens\u00e1vel a mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade e do poder p\u00fablico para a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes e eficazes e, \u00e9 claro, para popularizar o assunto, a fim de ampliar o respeito aos portadores do Transtorno do Espectro Autista.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCOS LISBOA, PREFEITO, PAULO JACINTO (AL), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nPOSSE, RENILDE BULH\u00d5ES, SENADORA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Marcos Lisboa, do Munic\u00edpio de Paulo Jacinto, Estado de Alagoas. Posse da Dra. Renilde Bulh\u00f5es no cargo de Senadora da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero registrar a presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Marcos Lisboa, do Munic\u00edpio de Paulo Jacinto.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m a posse, \u00e0s 15 horas, no Senado Federal, da Dra. Renilde Bulh\u00f5es, uma sertaneja de Santana do Ipanema que se dedicou \u00e0 medicina e \u00e0 vida p\u00fablica. Ela foi Prefeita do Munic\u00edpio por duas vezes e agora vem contribuir com Alagoas e com o Brasil no Senado da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, NOMEA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a indica\u00e7\u00e3o/nomea\u00e7\u00e3o dos membros da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o art. 27 determina o prazo regimental para a nomea\u00e7\u00e3o dos membros de Comiss\u00f5es Especiais. S\u00e3o 48 horas ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o para os L\u00edderes encaminharem o nome das indica\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias ou de blocos parlamentares.\r\nFoi criada a Comiss\u00e3o Especial, e j\u00e1 foi publicado, para discutir a PEC 391/17, que trata da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. \u00c9 uma mat\u00e9ria muito relevante. Foi a pauta principal da Marcha dos Prefeitos, debatida e solicitada pela CNM, e alguns L\u00edderes ainda n\u00e3o indicaram esses membros.\r\nPortanto, solicito a esta Presid\u00eancia que notifique os L\u00edderes. E, caso eles n\u00e3o encaminhem, que a Presid\u00eancia nomeie, de acordo com o Regimento, os membros que faltam.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., vou recolher sua quest\u00e3o de ordem, vamos consultar e lhe responder.\r\nTem a palavra o Deputado Paulo Ganime.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SANTANA DO IPANEMA (AL), \u00c1GUA BRANCA (AL), MATRIZ DE CAMARAGIBE (AL), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o dos anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Santana do Ipanema, \u00c1gua Branca e Matriz de Camaragibe, no Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ISNALDO BULH\u00d5ES JR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as cidades do interior s\u00e3o o Brasil profundo, onde est\u00e3o nossas ra\u00edzes culturais e pol\u00edticas; \u00e9 de l\u00e1 que vem nossa for\u00e7a. Mas da mesma forma que quando olhamos as \u00e1rvores n\u00e3o vemos as ra\u00edzes e nos focamos nas flores e frutos, quando olhamos os Estados temos a tend\u00eancia de ver as capitais, desprezando o interior. Isso \u00e9 um erro, pois as fraquezas do interior afetam todo o Estado, e tamb\u00e9m a capital. N\u00e3o h\u00e1 fruto bom quando descuidamos das ra\u00edzes.\r\nPor causa disso, dou especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s cidades pequenas. Hoje, quero comemorar a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de tr\u00eas dessas cidades do nosso Estado de Alagoas, todas ocorridas no dia 24 de abril, em outros s\u00e9culos: Santana do Ipanema, \u00c1gua Branca e Matriz de Camaragibe.\r\nSantana do Ipanema foi batizada em fun\u00e7\u00e3o do rio de mesmo nome, que nasce em Pernambuco e tem sua foz no Rio S\u00e3o Francisco. A cidade \u00e9 conhecida como \"Princesinha do Sert\u00e3o\", e completa agora 144 anos de emancipa\u00e7\u00e3o. O Prefeito atual, tenho orgulho de dizer, \u00e9 meu pai e correligion\u00e1rio, com quem divido o nome de Isnaldo Bulh\u00f5es Barros. Meu pai nasceu ali, a 207 quil\u00f4metros da Capital, Macei\u00f3.\r\nApesar de ter menos de 50 mil habitantes, Santana do Ipanema \u00e9 a principal cidade do Semi\u00e1rido alagoano e conta com tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es oferecendo ensino superior: as universidades Estadual e Federal de Alagoas (UNEAL e UFAL) e o Instituto Federal de Alagoas (IFA).\r\nO PIB per capita dos moradores est\u00e1 em torno de 4 mil reais por ano. O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano, considerado m\u00e9dio, tamb\u00e9m mostra que a cidade pode e deve avan\u00e7ar muito ainda em termos de renda, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. O povo, para alcan\u00e7ar esse objetivo, conta com o atual Prefeito, comigo, como Deputado Federal, e com a minha m\u00e3e, que representa o nosso Estado de Alagoas no Senado Federal, mas \u00e9 fundamental que esta Casa pense em leis capazes de dinamizar a economia dos pequenos Munic\u00edpios.\r\nOutro Munic\u00edpio que foi emancipado em 24 de abril de 1875, h\u00e1 144 anos, no mesmo dia e ano que Santana de Ipanema, \u00e9 \u00c1gua Branca. A cidade est\u00e1 na Microrregi\u00e3o Serrana do Sert\u00e3o Alagoano, a quase 600 metros acima do n\u00edvel do mar, o segundo ponto mais alto do Estado. A 304 quil\u00f4metros de Macei\u00f3, com cerca de 20 mil habitantes, t\u00eam um PIB per capita de aproximadamente 3 mil reais por ano. O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano \u00e9 m\u00e9dio.\r\nMuitas cidades pequenas no interior do Brasil, como \u00c1gua Branca, t\u00eam um valioso patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico, ainda desconhecido dos turistas. No caso de \u00c1gua Branca, sua arquitetura colonial e barroca \u00e9 uma das mais antigas do Estado e poderia ser usada como fonte de renda e dinamiza\u00e7\u00e3o de outros neg\u00f3cios. Al\u00e9m disso, a serra da regi\u00e3o \u00e9 rica em fontes de \u00e1gua muito limpas, terras f\u00e9rteis e bons pastos. A ind\u00fastria do turismo cultural, ou do ecoturismo, teria muito a contribuir com a riqueza de cidades como \u00c1gua Branca.\r\nFinalmente, quero falar de Matriz de Camaragibe, a \"Princesa do Norte\", fundada h\u00e1 apenas 61 anos, em 1958. Localizada na Microrregi\u00e3o da\t Mata Alagoana, a apenas 75 quil\u00f4metros de Macei\u00f3, e com cerca de 25 mil habitantes. Trata-se da cidade com o menor \u00cdndice de Desenvolvimento Humano dentre as tr\u00eas aniversariantes de hoje, apesar de seu pioneirismo in\u00e9dito: foi uma das poucas cidades do interior do Brasil que, j\u00e1 em 1880, tinha imprensa pr\u00f3pria. Sua economia, ainda baseada na ind\u00fastria de a\u00e7\u00facar e \u00e1lcool, na agricultura e na pecu\u00e1ria, em pleno s\u00e9culo XXI, precisa ser dinamizada por investimentos federais e estaduais.\r\nQuando falo em investimentos, n\u00e3o falo apenas de recursos financeiros, mas principalmente de recursos de planejamento. \u00d3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e do Poder Executivo e Secretarias Estaduais, por exemplo, t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es de inserir essas e outras cidades num plano estrat\u00e9gico que vise ao desenvolvimento equilibrado do interior e das capitais.\r\nParabenizo todos os nossos cidad\u00e3os de Santana do Ipanema, \u00c1gua Branca e Matriz de Camaragibe por essa data t\u00e3o importante.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PACTO FEDERATIVO, REVIS\u00c3O, DEFESA, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.\r\nD\u00cdVIDA P\u00daBLICA, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, CONCENTRA\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, UNI\u00c3O.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), DEFESA.\r\nPEC 293/2004, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Prioridade do Congresso Nacional na revis\u00e3o do pacto federativo. Propostas apresentadas pela equipe econ\u00f4mica do Governo Federal a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ISNALDO BULH\u00d5ES JR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a revis\u00e3o do pacto federativo \u00e9 medida que merece constar prioritariamente da agenda do Congresso Nacional.\r\nTodos conhecemos a atual condi\u00e7\u00e3o financeira dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros: eles encaram a cada m\u00eas e a cada ano uma dur\u00edssima luta para fechar as contas, n\u00e3o raro com atraso no pagamento de funcion\u00e1rios e fornecedores.\r\nSe \u00e9 verdade que alguns casos resultam de gest\u00f5es equivocadas, a maioria \u00e9 de gente do bem, de Prefeito que se desdobra para servir ao povo. \u00c9 o atual desenho federativo de atribui\u00e7\u00f5es versus receitas que n\u00e3o permite o saneamento das contas p\u00fablicas.\r\nNa recente edi\u00e7\u00e3o da Marcha dos Prefeitos, da qual participei, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, declarou que de 65% a 70% da arrecada\u00e7\u00e3o de tributos ficam com Uni\u00e3o.\r\nOra, sendo os Estados e, principalmente, os Munic\u00edpios os locais onde s\u00e3o prestados os servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que fiquem com t\u00e3o pequeno percentual do produto da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.\r\nEm verdade, a atual configura\u00e7\u00e3o resulta de um processo gradativo de enfraquecimento dos entes subnacionais e fortalecimento da Uni\u00e3o. De um lado, a cria\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es em vez de impostos drenou recursos importantes de Estados e Munic\u00edpios, uma vez que a arrecada\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es fica integralmente com a Uni\u00e3o.\r\nDe outro lado, Executivo e Legislativo federais, desde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, tratam de ampliar as atribui\u00e7\u00f5es de Estados e Munic\u00edpios, especialmente desses \u00faltimos, impondo cada vez mais obriga\u00e7\u00f5es, mas sem apontar a origem dos recursos, sem elevar as suas receitas de modo que pudessem atender \u00e0s novas demandas.\r\nA equipe econ\u00f4mica do Governo tem demonstrado sensibilidade ao assunto. De fato, a revis\u00e3o do pacto federativo \u00e9 sempre enfatizada pelo Ministro da Economia, que, em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, referiu aspectos gerais da proposta que est\u00e1 sendo elaborada pela Secretaria de Fazenda.\r\nA proposta, ent\u00e3o, teria dois eixos: um a ser concretizado j\u00e1 em 2019, em valor de cerca de R$ 10 bilh\u00f5es, e destinado \u00e0 assist\u00eancia financeira imediata de Estados e Munic\u00edpios.\r\nO segundo eixo viria da explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal. O Governo avalia que a atividade pode gerar de 500 bilh\u00f5es a 1 trilh\u00e3o de d\u00f3lares no per\u00edodo de 20 anos. A ideia seria passar a Estados e Munic\u00edpios 70% do valor arrecadado, o que seria, de fato, um avan\u00e7o prodigioso no sentido da descentraliza\u00e7\u00e3o, com enormes benef\u00edcios para o povo.\r\nNa mesma linha, h\u00e1 outras a\u00e7\u00f5es que merecem ser trabalhadas, como a PEC 391/17, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017. Mediante tamanha import\u00e2ncia, foi constitu\u00edda uma Comiss\u00e3o Especial, na qual sou membro titular, que acrescenta mais 1% da arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.\r\nOutra grande oportunidade para tratar do pacto federativo \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria. Temos a PEC 293/04. O relat\u00f3rio do Deputado Luiz Carlos Hauly foi aprovado na Comiss\u00e3o Especial em 2018. Encontra-se a mat\u00e9ria pronta para a pauta do Plen\u00e1rio. H\u00e1 tamb\u00e9m uma proposta de reforma tribut\u00e1ria que deve ser encaminhada em breve pelo Governo.\r\nCreio, nobres Deputados, que temos uma chance de ouro: a de marcar esta legislatura como a legislatura das reformas, aprovando v\u00e1rias medidas substanciais, incluindo esta, a tribut\u00e1ria, que \u00e9 uma das mais importantes para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nConcluo, Sr. Presidente, reiterando a necessidade e a urg\u00eancia de se trabalhar a revis\u00e3o do pacto federativo. H\u00e1 v\u00e1rias boas ideias sobre o assunto e algumas propostas j\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o, em diferentes fases do processo legislativo.\r\nEncare\u00e7o, ent\u00e3o, a todos os colegas Parlamentares o apoio e o empenho para a constru\u00e7\u00e3o de uma forte converg\u00eancia para a aprova\u00e7\u00e3o dessas medidas, que enorme impacto positivo podem trazer a Estados e Munic\u00edpios e, acima de tudo, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Necessidade de est\u00edmulos governamentais \u00e0 retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ISNALDO BULH\u00d5ES JR.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de cada quatro brasileiros, um habita o Nordeste. N\u00e3o d\u00e1 para pensar o Brasil sem considerar a Regi\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 novidade que o Nordeste \u00e9 pobre: apesar de ter mais de 25% da popula\u00e7\u00e3o, sua participa\u00e7\u00e3o no Produto Interno Bruto - PIB nacional \u00e9 inferior a 15%, tendo por isso o mais baixo PIB per capita entre as Regi\u00f5es brasileiras.\r\nSubo \u00e0 tribuna no dia de hoje alarmado pela constata\u00e7\u00e3o de que essa desigualdade voltou a crescer. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, o Nordeste vinha progredindo, mas a crise de que o Brasil ainda luta para se recuperar se abateu com especial for\u00e7a sobre a Regi\u00e3o. Em 2016, enquanto o PIB do Brasil caiu 3,3%, o tombo do Nordeste foi ainda maior, de 4,6%. Nos anos seguintes, a Regi\u00e3o come\u00e7ou a se recuperar, s\u00f3 que num ritmo mais lento que o do conjunto do Pa\u00eds.\r\nNoutras palavras, desde 2016 o Nordeste est\u00e1 se distanciando ainda mais do n\u00edvel de riqueza do resto do Brasil. Se essa tend\u00eancia se mantiver em 2019, ser\u00e3o 4 anos de decl\u00ednio cont\u00ednuo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais Regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nPara mim, isso \u00e9 inaceit\u00e1vel, como deve ser para todos os colegas que levam a s\u00e9rio a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. O Estado brasileiro existe para, entre outras coisas, reduzir as desigualdades sociais e regionais, segundo a Lei Maior. Se n\u00e3o conseguimos isso, estamos falhando como pa\u00eds.\r\nMesmo o fraco crescimento previsto para o Nordeste em 2019 ainda depende da concretiza\u00e7\u00e3o de investimentos anunciados em aeroportos, ferrovias, energia e\u00f3lica, saneamento b\u00e1sico e outras obras de infraestrutura. Especialistas s\u00f3 apostam numa acelera\u00e7\u00e3o maior do crescimento da Regi\u00e3o a partir de 2023, gra\u00e7as \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, no Maranh\u00e3o, e do petr\u00f3leo, em Sergipe.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para esperar at\u00e9 2023. E tenho certeza de que o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o quer que seu Governo fique marcado como um per\u00edodo ruim para a regi\u00e3o que abriga um quarto da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Por isso, eu solicito ao Poder Executivo que esteja atento \u00e0s demandas da bancada nordestina, a fim de que trabalhemos juntos para estimular a retomada do desenvolvimento do Nordeste.\r\nO Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, \u00e9 um quadro t\u00e9cnico, com grande experi\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de quem se espera um belo desempenho. Igualmente, o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, j\u00e1 vem sendo elogiado pela celeridade com que vem tocando a agenda de concess\u00f5es do Governo Federal. Quero deixar registrada aqui minha expectativa de que ambos somem esfor\u00e7os com o Congresso Nacional para levar prosperidade ao Nordeste.\r\nH\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que a Regi\u00e3o d\u00ea um salto. A transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco j\u00e1 est\u00e1 quase pronta. Outras obras podem ser retomadas, a exemplo da Ferrovia Transnordestina e da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste (FIOL). Existem tamb\u00e9m projetos de concess\u00f5es em est\u00e1gio avan\u00e7ado, prontos para inclus\u00e3o no Programa de Parcerias de Investimentos. Com o devido foco, os Ministros podem produzir um impacto muito positivo.\r\nEnquanto isso, n\u00f3s do Congresso Nacional analisaremos com todo o cuidado as propostas de moderniza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento, do g\u00e1s natural, do setor el\u00e9trico e da pr\u00f3pria lei das ag\u00eancias reguladoras, atentos \u00e0 necessidade de garantir um ambiente de neg\u00f3cios atraente ao investimento privado.\r\n\u00c9 preciso que trabalhemos juntos pelo bem do Brasil. A sociedade anda polarizada, mas isso n\u00e3o significa que o cidad\u00e3o esteja interessado em conflitos est\u00e9reis. Ao contr\u00e1rio, ele quer ver as autoridades de todos os Poderes colaborando, a despeito das diferen\u00e7as, para superar os problemas do Pa\u00eds - sobretudo os das regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis.\r\nReitero, portanto, o pedido de que o Presidente da Rep\u00fablica e seus Ministros estejam atentos \u00e0s demandas dos representantes do povo do Nordeste, para que a Regi\u00e3o volte a concretizar seu potencial de oferecer aos habitantes a prosperidade que eles merecem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DEFESA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONCLUS\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, IRRIGA\u00c7\u00c3O, CANAL, ALAGOAS.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Urgente aloca\u00e7\u00e3o de recursos governamentais para conclus\u00e3o das obras do Canal do Sert\u00e3o Alagoano. Import\u00e2ncia do empreendimento para os Munic\u00edpios situados no semi\u00e1rido do Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ISNALDO BULH\u00d5ES JR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna fazer um r\u00e1pido, mas urgente, pronunciamento acerca do Canal do Sert\u00e3o Alagoano.\r\nConstru\u00eddo no cora\u00e7\u00e3o de Alagoas com as m\u00e3os, as m\u00e1quinas e a bravura de todo o povo do meu Estado, suas \u00e1guas beneficiam mais de 900 mil sertanejos de 38 Munic\u00edpios do Semi\u00e1rido de Alagoas e trazem consigo emprego, renda e esperan\u00e7a para toda a regi\u00e3o.\r\nApesar de n\u00e3o faltar ao povo do meu Estado nem disposi\u00e7\u00e3o nem coragem para enfrentar desafios quase intranspon\u00edveis, infelizmente a conclus\u00e3o das obras do Canal do Sert\u00e3o ainda \u00e9 ref\u00e9m dos des\u00edgnios do poder p\u00fablico. \u00c9 necess\u00e1rio que o Governo aporte os recursos indispens\u00e1veis para a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os restantes do Canal do Sert\u00e3o Alagoano. Chamo especial aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de que o planejamento de execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira seja feito ainda este ano, bem como de que seja elaborado estudo sobre as necessidades or\u00e7ament\u00e1rias do cumprimento dos prazos atualmente pactuados.\r\nA urg\u00eancia desse pedido vem n\u00e3o apenas da necessidade do povo que vive \u00e0s margens do Canal, mas tamb\u00e9m do fato de que uma poss\u00edvel prorroga\u00e7\u00e3o das obras para o ano de 2020 implicar\u00e1 acr\u00e9scimo nos custos de execu\u00e7\u00e3o da ordem de R$ 20 milh\u00f5es.\r\nN\u00e3o podemos mais postergar a conclus\u00e3o dessas obras, Sras. e Srs. Deputados. O tempo das obras inacabadas j\u00e1 passou. Precisamos de foco e objetividade. O Trecho IV do Canal do Sert\u00e3o precisa sair do papel!\r\nFa\u00e7o este pronunciamento sozinho na tribuna, Sr. Presidente, mas a minha voz ecoa neste Plen\u00e1rio com a for\u00e7a das mais de 900 mil pessoas que dependem das \u00e1guas do Canal do Sert\u00e3o para trabalhar e para sobreviver.\r\nO sert\u00e3o de Alagoas tem um potencial riqu\u00edssimo, e jamais poder\u00edamos esquec\u00ea-lo. Aquela regi\u00e3o poderia se transformar em um grande polo produtor de frutas e de hortali\u00e7as, com capacidade para vender tanto para o Brasil quanto para o exterior. Mas, sem \u00e1gua, nada disso ser\u00e1 poss\u00edvel. Sem a conclus\u00e3o daquela obra vital, a popula\u00e7\u00e3o do nosso Estado est\u00e1 deixando de produzir, perdendo receita e inviabilizando a cria\u00e7\u00e3o de novos empregos.\r\nConcluo estas breves palavras, Sr. Presidente, reafirmando que luto nesta Casa em defesa da garantia dos direitos do povo alagoano. A conclus\u00e3o do Trecho IV do Canal do Sert\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel para que a popula\u00e7\u00e3o possa produzir e trabalhar com qualidade e dignidade. Por isso, mais uma vez, venho a esta tribuna cobrar do poder p\u00fablico o compromisso de concluir aquelas obras ainda este ano. O povo de Alagoas n\u00e3o pode esperar mais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, ALAGOS, ATLAS DA VIOL\u00caNCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Avan\u00e7os da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado de Alagoas. Comprometimento do Poder P\u00fablico com o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o alagoana.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ISNALDO BULH\u00d5ES JR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado de Alagoas vem registrando melhora expressiva nos \u00faltimos anos. Isso \u00e9 motivo para muita celebra\u00e7\u00e3o, dado que o Estado foi o mais violento do Pa\u00eds por muitos dos \u00faltimos 12 anos.\r\nEssa realidade \u00e9 vis\u00edvel no Atlas da Viol\u00eancia, publica\u00e7\u00e3o anual produzida pelo IPEA, juntamente com o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. A edi\u00e7\u00e3o deste ano analisa os dados de 2017 e j\u00e1 revela melhora expressiva na situa\u00e7\u00e3o do meu Estado.\r\nEntre 2007 e 2014, a taxa de homic\u00eddios em Alagoas foi, no m\u00ednimo, muito pr\u00f3xima de 60 mortes por cem mil da popula\u00e7\u00e3o. Com o pico de 71,4 em 2011, o meu Estado foi o mais violento do Pa\u00eds por todo esse per\u00edodo. Felizmente, o posto foi cedido a outras Unidades da Federa\u00e7\u00e3o a partir de 2015, quando a taxa teve forte queda e se aproximou de 50 por cem mil.\r\nO mais louv\u00e1vel \u00e9 que as melhorias n\u00e3o foram casos isolados, pois se mant\u00eam consistentes desde ent\u00e3o. Os anos seguintes aos considerados no Atlas revelam situa\u00e7\u00e3o ainda mais animadora.\r\nDe acordo com o N\u00facleo de Estat\u00edstica e An\u00e1lise Criminal da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas, 2018 foi o melhor ano para a seguran\u00e7a p\u00fablica regional, e 2019 se mostra com tend\u00eancia ainda mais otimista. Foram apuradas, por exemplo, quedas de 27,1% nos crimes violentos intencionais e de 32,7% na letalidade desses crimes.\r\nQuanto aos crimes contra o patrim\u00f4nio e o tr\u00e1fico de drogas, os aprimoramentos foram, em geral, ainda mais expressivos. Os assaltos a bancos ca\u00edram 85%, e os assaltos urbanos foram reduzidos em 71,8%. Quanto aos roubos de ve\u00edculos de passeio e de motos, as quedas foram de 34,4% e 30,7%, respectivamente. Al\u00e9m disso, foi registrado aumento de 77,3% na apreens\u00e3o de drogas.\r\nTamb\u00e9m quero destacar o alto n\u00edvel dos trabalhos de obten\u00e7\u00e3o desses dados, corroborados pelo 11\u00ba Anu\u00e1rio Brasileiro da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Justamente por conta da credibilidade das informa\u00e7\u00f5es fornecidas ao F\u00f3rum de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Alagoas foi inclu\u00eddo no Grupo 01, que \u00e9 composto pelos Estados que apresentaram a melhor qualidade nas estat\u00edsticas.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 muito importante que se tenha a clareza de que os bons resultados s\u00e3o fruto de ampla articula\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os do poder p\u00fablico. Tanto o Governo do Estado, a cargo do meu correligion\u00e1rio Renan Filho, quanto o Governo Federal t\u00eam se empenhado junto aos respectivos Legislativos para melhorar a situa\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica em Alagoas.\r\nO que se verifica \u00e9 resultado do compromisso generalizado do poder p\u00fablico com o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o alagoana. O Estado, com suas belas fal\u00e9sias e praias cristalinas, deve ser abrigo seguro para sua popula\u00e7\u00e3o e para os turistas que naturalmente atrai. Finalmente, estamos conseguindo impedir que a viol\u00eancia seja obst\u00e1culo ao desenvolvimento regional, e isso deve ser amplamente celebrado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, ALAGOAS, FIM.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal por retomada das obras do Canal do Sert\u00e3o (Projeto de Transposi\u00e7\u00e3o de \u00c1guas do Rio S\u00e3o Francisco) no Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, Sras. e Srs. Deputados, eu fa\u00e7o uso da tribuna, neste momento, para expressar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o ritmo das obras estruturantes do Pa\u00eds, especialmente no meu Estado, na minha pequena Alagoas. \r\nO Estado, por interm\u00e9dio do Governador Renan Filho, tem feito a li\u00e7\u00e3o de casa. Alagoas hoje tem os melhores resultados fiscais entre os Estados do Brasil. \u00c9 o Estado que mais produz resultados positivos no que diz respeito ao combate \u00e0 viol\u00eancia, Deputado F\u00e1bio Trad. Proporcionalmente, em 2018, Alagoas foi um dos Estados que mais conseguiu aplicar em investimentos com recursos pr\u00f3prios. Veja bem, um Estado daquele tamanho conseguiu investir algo em torno de 1 bilh\u00e3o de reais no ano passado.\r\nEm Alagoas, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, h\u00e1 duas grandes obras estruturantes que dependem diretamente do Governo Federal. Uma \u00e9 tocada e contratada pelo Governo Federal e a outra, pelo Governo Estadual. Refiro-me \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, que avan\u00e7ou bastante no Governo passado, porque n\u00f3s t\u00ednhamos um olhar especial do Ministro Maur\u00edcio Quintella, \u00e0 \u00e9poca Ministro dos Transportes. A outra, Sr. Presidente, \u00e9 o Canal do Sert\u00e3o, a quarta maior obra h\u00eddrica do Brasil. \u00c9 um canal de uso m\u00faltiplo que vem transformando a vida do sertanejo e do agrestino. \r\nMas, lamentavelmente, essa obra n\u00e3o tem recebido o tratamento que se vem dando \u00e0s demais obras de seguran\u00e7a h\u00eddrica no Brasil. O Canal do Sert\u00e3o, desde mar\u00e7o deste ano, n\u00e3o recebe 1 real sequer de repasse. J\u00e1 h\u00e1 - medidos - 34 milh\u00f5es garantidos no Or\u00e7amento de 2019. E j\u00e1 h\u00e1 suplementa\u00e7\u00e3o de mais 60 milh\u00f5es de reais. Ora, se falarmos em suplementa\u00e7\u00e3o de mais 60 milh\u00f5es de reais para a obra chegar at\u00e9 dezembro viva, uma obra que emprega mais de 600 funcion\u00e1rios diretamente, sem se atualizar o pagamento, garantido e medido no Or\u00e7amento deste ano, n\u00f3s n\u00e3o estaremos fazendo nada, estaremos nadando no seco.\r\nPortanto, eu quero, Sr. Presidente, expressar essa preocupa\u00e7\u00e3o. Eu a tenho levado, quase que semanalmente, ao Ministro Gustavo Canuto. Acho que o Ministro n\u00e3o aguenta mais solicita\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia deste Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es l\u00e1. Ent\u00e3o, fa\u00e7o o registro dessa preocupa\u00e7\u00e3o aqui na tribuna, confiante em que a obra, nos pr\u00f3ximos dias, voltar\u00e1 a ter o seu contrato irrigado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISCIPLINAMENTO, PROCEDIMENTO, INCID\u00caNCIA, CUSTAS, EMOLUMENTO, SERVI\u00c7O NOTARIAL, REGISTRO P\u00daBLICO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, da forma como esta quest\u00e3o est\u00e1 sendo tratada por alguns L\u00edderes e Parlamentares, parece at\u00e9 que estamos discutindo e votando o m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Esta aqui \u00e9 a esfera para discutirmos este tipo de mat\u00e9ria no Distrito Federal, diferente das outras unidades federativas. \r\nO que estamos apreciando \u00e9 o regime de urg\u00eancia para que esta mat\u00e9ria seja amplamente discutida e votada e para que sejam apresentados os destaques. H\u00e1 in\u00fameros destaques ou emendas para serem apreciados. Dizer que se trata de uma luta para defender alguns privilegiados n\u00e3o \u00e9 o discurso correto nem o discurso justo. Na verdade, n\u00f3s estamos discutindo o adiamento da discuss\u00e3o da mat\u00e9ria. \r\nPortanto, \u00e9 muito importante que seja aprovado o requerimento, mas \u00e9 lament\u00e1vel que seja colocada, volto a dizer, uma forma de defesa de privil\u00e9gios, o que n\u00e3o \u00e9 a realidade.\r\nPelo entendimento tecido, vamos iniciar pelos destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e, em seguida, os requerimentos de urg\u00eancia. N\u00f3s sa\u00edmos da reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes com este entendimento. Aqui, o rumo mudou. \u00c9 muito importante que esta mat\u00e9ria tenha qu\u00f3rum privilegiado, para que seja justo o resultado da vota\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALAGOAS, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Transcurso do 202\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado de Alagoas. Classifica\u00e7\u00e3o do Estado, no exerc\u00edcio de 2018, em primeiro lugar no quesito transpar\u00eancia nas informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar que o Estado de Alagoas, minha terra natal, comemorou ontem o anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de 202 anos.\r\nPara n\u00f3s, \u00e9 motivo de muita felicidade registrar na sess\u00e3o de hoje este momento hist\u00f3rico do nosso Estado, conhecido como a terra dos marechais, a terra de Floriano e de Marechal Deodoro, de ilustres homens, que fizeram a hist\u00f3ria do Brasil, como Zumbi dos Palmares, que teve seu quilombo instalado na Terra da Liberdade, no Munic\u00edpio de Uni\u00e3o dos Palmares, terra do jurista Pontes de Miranda, entre tantos ilustres alagoanos. \r\nAlagoas \u00e9 a terra dos homens da literatura, como Aur\u00e9lio Buarque de Holanda, Graciliano Ramos, Jorge de Lima e L\u00eado Ivo; de artistas da bola, como a rainha Marta, uma sertaneja como eu, nesta semana homenageada por esta C\u00e2mara de Deputados, por proposi\u00e7\u00e3o apresentada por V.Exa., Sra. Presidente.\r\nAlagoas \u00e9 tamb\u00e9m a terra de Zagallo e de m\u00fasicos como Djavan, Raquel Tavares e Hermeto Pascoal; de g\u00eanios da medicina como Nise da Silveira e o psiquiatra Arthur Ramos. \u00c9 a terra de pol\u00edticos como o menestrel das Alagoas, Teot\u00f4nio Vilela, decisivo para a redemocratiza\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \r\nNesta homenagem a Alagoas, temos muito orgulho de lembrar pol\u00edticos como o sertanejo Geraldo Bulh\u00f5es, que, com sua simplicidade e educa\u00e7\u00e3o, mas sempre com pulso firme e gestos voltados para os mais humildes, governou o Estado, assim como o ex-Presidente Fernando Collor de Mello e o Senador Renan Calheiros.\r\nPortanto, eu venho comemorar o anivers\u00e1rio de Alagoas, primeiro, pelo momento que o Estado vive, n\u00e3o apenas pela sua hist\u00f3ria como pequeno Estado da Federa\u00e7\u00e3o, mas como o segundo maior do Brasil de baixo para cima, que hoje vive uma realidade surpreendente pela dedica\u00e7\u00e3o ao trabalho, empenho, responsabilidade e comprometimento do Governador Renan Filho. \r\nAlagoas, por muito tempo, figurou no cen\u00e1rio nacional com os piores \u00edndices entre os Estados do Brasil, seja pelo endividamento, seja pela quest\u00e3o fiscal. Hoje \u00e9 o Estado com os melhores resultados fiscais no Brasil, mas com o maior poder de endividamento. Al\u00e9m de tudo, evolui nos servi\u00e7os essenciais oferecidos pelo Estado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s figuramos, por muito tempo, como o Estado, a Capital e a cidade mais violenta no Brasil. Hoje Alagoas se orgulha de ter sido, nos \u00faltimos 3 anos, o Estado que mais combateu a viol\u00eancia e mais saltou em resultados positivos na \u00e1rea da seguran\u00e7a.\r\nN\u00f3s nos orgulhamos de ser o Estado que tirou o primeiro lugar, em 2018, no quesito transpar\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a popula\u00e7\u00e3o de Alagoas e do Brasil. O Estado passou a ser o destino interno brasileiro mais visitado entre todos os outros Munic\u00edpios e Estados do Brasil. Hoje nossa Capital, Macei\u00f3, \u00e9 a que mais recebe turistas entre todas as capitais brasileiras. \r\nPor estes e muitos outros motivos, temos orgulho da nossa hist\u00f3ria, temos orgulho dos nossos filhos ilustres e, acima de tudo, temos a gratid\u00e3o de ter sido aben\u00e7oados por belezas naturais incompar\u00e1veis. N\u00f3s temos muitos motivos para comemorar o anivers\u00e1rio da hist\u00f3ria de Alagoas, n\u00e3o apenas no dia 16 de setembro, quando nossa terra completa 202 anos, mas todos os dias de cada ano, quando comemoramos e agradecemos ao povo alagoano sua caracter\u00edstica hospitaleira e ordeira.\r\nQuero agradecer a cada brasileiro que chega \u00e0quela terra para curtir o Litoral Norte, o Litoral Sul ou o Sert\u00e3o do nosso Estado. Somos banhados tanto pelo Oceano como pelo Rio S\u00e3o Francisco. Cada brasileiro que chega a Alagoas volta para casa com uma grande vontade de ficar mais alguns dias ou, \u00e0s vezes, se apaixona de tal forma que decide viver naquele Estado.\r\nEu, um alagoano, um sertanejo, n\u00e3o poderia, de forma alguma, deixar de fazer este registro aqui na C\u00e2mara, usando a tribuna no dia de hoje, Deputado Sergio Toledo, meu conterr\u00e2neo. Infelizmente, este registro n\u00e3o p\u00f4de ser feito no dia do anivers\u00e1rio de Alagoas, devido \u00e0 agenda que t\u00ednhamos em defesa do setor sucroenerg\u00e9tico l\u00e1 em Penedo. Mas \u00e9 por demais oportuno fazer este registro na tarde de hoje.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente. Obrigado a todos os pares que v\u00e3o visitar o nosso Estado e retornam para as suas cidades muito apaixonados por Alagoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ALAGOAS, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Transcurso do 202\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado de Alagoas. Agradecimento a ilustres personalidades alagonas pelo legado hist\u00f3rico, cultural e pol\u00edtico deixado para o Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ISNALDO BULH\u00d5ES JR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo esta tribuna para homenagear o nosso magn\u00edfico Estado de Alagoas, que ontem comemorou 202 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \r\nN\u00e3o obstante termos o legado de tantas personalidades em nosso Pa\u00eds, gostaria de enaltecer alguns de nossos maiores e hist\u00f3ricos representantes alagoanos.\r\nDentre os principais e iniciais personagens de nossa hist\u00f3ria, temos: Marechal Deodoro da Fonseca, o nosso primeiro Presidente, que proclamou a Rep\u00fablica brasileira; e Marechal Floriano Peixoto, nosso segundo Presidente, que manteve o pulso firme ap\u00f3s a ren\u00fancia de Deodoro.\r\nAo tempo, cito a revolu\u00e7\u00e3o da liberdade escravocrata, quando Zumbi dos Palmares, o grande representante da resist\u00eancia negra \u00e0 escravid\u00e3o no Pa\u00eds e um dos maiores l\u00edderes quilombolas, nascido em Uni\u00e3o dos Palmares, alcan\u00e7ou uma popula\u00e7\u00e3o de aproximadamente 30 mil habitantes livres.\r\n Cito os alagoanos Pontes de Miranda, notoriamente um dos maiores juristas de nosso Estado; Aur\u00e9lio Buarque de Holanda, o grande autor do Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio da L\u00edngua Portuguesa; Graciliano Ramos, dedicado a demonstrar as \"Vidas Secas do Sert\u00e3o\", Sert\u00e3o esse que bem conhe\u00e7o; Jorge de Lima, leg\u00edtimo artista, que, apesar da forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica em medicina, dedicou-se \u00e0 literatura e \u00e0s artes; Ledo Ivo, grande poeta e jornalista, conclamado com pr\u00eamios ao longo de sua carreira.\r\nComo n\u00e3o falar dos nossos atletas? Como refer\u00eancia, temos a nossa Rainha Alagoana do Futebol, Marta da Silva, que nos traz muito orgulho com a sua garra; e o nosso eterno t\u00e9cnico e futebolista Zagallo.\r\nN\u00e3o poderia deixar de mencionar os nossos grandes m\u00fasicos e compositores: Djavan, refer\u00eancia da nossa M\u00fasica Popular Brasileira; Hekel Tavares, um dos maiores compositores brasileiros, maestro e arranjador, ilustremente reconhecido; Hermeto Pascoal, refer\u00eancia como compositor e arranjador do acorde\u00e3o nordestino.\r\nComo filho alagoano, defensor da essencial sa\u00fade p\u00fablica, e em reconhecimento a todos os nossos parceiros da sa\u00fade que dedicam a vida por todos n\u00f3s, quero homenagear a nossa querida Dra. Nise da Silveira, assim como o Dr. Arthur Ramos, m\u00e9dicos de Alagoas, reconhecidos entre os principais intelectuais da \u00e9poca.\r\nN\u00e3o posso deixar de destacar como fundamental para o nosso Estado e tamb\u00e9m para o nosso Pa\u00eds o grande Teot\u00f4nio Vilela, que a partir de 1954 tornouse um l\u00edder pol\u00edtico nacional.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de reconhecer e homenagear o Dr. Geraldo Bulh\u00f5es, que em sua grande trajet\u00f3ria ocupou o cargo de Deputado Federal e chegou a assumir o Governo do Estado de Alagoas, tornando-se \u00edcone pol\u00edtico do Pa\u00eds.\r\nOutros que gostaria de citar: os nobres conterr\u00e2neos Fernando Collor, que nos representa no Senado Federal, e foi o 32\u00ba Presidente do Brasil, Governador de Alagoas e Deputado Federal; e Renan Calheiros, que desde 1995 atua em defesa, juntamente com toda a bancada nordestina e regional, do desenvolvimento do nosso Estado.\r\nFinalizo agradecendo a todos esses ilustres e fortes alagoanos, que deixaram um legado hist\u00f3rico, cultural e pol\u00edtico para a Na\u00e7\u00e3o, e principalmente a cada um dos meus conterr\u00e2neos, que, juntos, lutamos para construir um Estado mais pr\u00f3spero.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTUDUAL, ALAGOAS, INCENTIVO FISCAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, EMPRESA A\u00c9REA, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Concess\u00e3o, pelo Governo do Estado de Alagoas, de incentivos tribut\u00e1rios a empresas a\u00e9reas para amplia\u00e7\u00e3o de voos no Aeroporto Internacional Zumbi dos Palmares, na Capital Macei\u00f3.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ISNALDO BULH\u00d5ES JR.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o turismo \u00e9 um dos principais setores da economia alagoana, e a grande maioria dos visitantes chega ao Estado de avi\u00e3o.  \r\nA fal\u00eancia da Avianca no in\u00edcio de 2019 diminuiu em 20% as conex\u00f5es do Aeroporto de Macei\u00f3 com outros aeroportos. Mas n\u00f3s representantes do Nordeste agimos rapidamente e recuperamos o equivalente a mais de duas  vezes o n\u00famero de voos que foram perdidos. \r\nEssa revers\u00e3o espetacular foi conseguida por meio de incentivo tribut\u00e1rio proporcional ao aumento do n\u00famero de voos. Acordos feitos com a Latam, a Gol e a Azul reduziram os impostos estaduais sobre o querosene de avia\u00e7\u00e3o, que representa 35% dos custos dessas empresas. O ICMS, que era de 12%, baixou para 8% ou 5%, conforme a companhia. \r\nA Gol ter\u00e1 mais um voo di\u00e1rio para Guarulhos, a maior conex\u00e3o receptora e emissora de voos de turismo e de neg\u00f3cios da Am\u00e9rica Latina. Trata-se de um aumento de oferta de quase 10% de turistas e negociantes, percentual nada desprez\u00edvel. Isso sem falar em 350 voos adicionais, restritos ao per\u00edodo de alta temporada tur\u00edstica, ligando a Capital alagoana aos aeroportos de Bras\u00edlia, Congonhas, Campinas e Rio de Janeiro.\r\nPor seu lado, a Latam aumentou em 15% sua presen\u00e7a no Aeroporto de Macei\u00f3, com oito novos voos semanais. A Azul prev\u00ea aumento de quase 20% de decolagens a partir de Macei\u00f3. Novos voos podem ainda ser criados nesta primeira fase do processo.\r\nAlagoas tem sido coerente em sua arrojada pol\u00edtica de incentivos fiscais, ao estimular o setor aerovi\u00e1rio e, por tabela, os setores de turismo e de neg\u00f3cios, expandindo esse efeito multiplicador tamb\u00e9m para outros setores da economia. \r\nO Governo alagoano, indo na dire\u00e7\u00e3o certa, trouxe bons resultados n\u00e3o apenas para as empresas a\u00e9reas e seus empregados, mas tamb\u00e9m para toda a economia estadual e para os cofres p\u00fablicos.\r\nAlagoas, sozinho, n\u00e3o pode resolver os problemas tribut\u00e1rios brasileiros, mas est\u00e1 dando o bom exemplo. A redu\u00e7\u00e3o de impostos j\u00e1 est\u00e1 estimulando a competi\u00e7\u00e3o entre as empresas a\u00e9reas, e \u00e9 poss\u00edvel que o pre\u00e7o das tarifas diminua. No longo prazo, Macei\u00f3 pode sedimentar sua voca\u00e7\u00e3o como conex\u00e3o aerovi\u00e1ria internacional mais pr\u00f3xima do que a maioria dos aeroportos brasileiros da Europa, da \u00c1sia e da Am\u00e9rica do Norte. \r\nNeste momento em que discutimos a reforma tribut\u00e1ria, \u00e9 importante estarmos atentos ao sucesso das experi\u00eancias do nosso Estado de Alagoas. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PRC 11/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS CRIA\u00c7\u00c3O, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), DISCUSS\u00c3O REMOTA, VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, FUNCIONAMENTO, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O VIRTUAL, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, SESS\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 11, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Sistema de Delibera\u00e7\u00e3o Remota, medida excepcional destinada \u00e0 viabiliza\u00e7\u00e3o do funcionamento do Plen\u00e1rio durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada ao coronav\u00edrus (Covid-19).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de projeto de resolu\u00e7\u00e3o que institui vota\u00e7\u00e3o remota e tem, sem d\u00favida, apelo social e acima de tudo preza pela seguran\u00e7a da sa\u00fade, num momento de crise que vive todo o mundo, em fun\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.\r\nDesignado para falar pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, o nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do projeto de resolu\u00e7\u00e3o. \r\nEsse \u00e9 o parecer, Sr. Presidente, pela aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, CHUVA, ISOLAMENTO DOMICILIAR, PREJU\u00cdZO, SANTANA DO IPANEMA (AL).\r\nPEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), RECURSOS, APROVA\u00c7\u00c3O, RELATORIA, AC\u00c1CIO FAVACHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Interrup\u00e7\u00e3o pelo orador do isolamento domiciliar diante das enchentes ocorridas no Munic\u00edpio de Santana do Ipanema, no Estado de Alagoas. Import\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Elogio ao Deputado Ac\u00e1cio Favacho pelo parecer oferecido ao projeto de lei sobre a recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados- FPE e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, companheiros, em primeiro lugar, boa noite. \r\nEu quero fazer duas justificativas antes de iniciar minha fala. Primeiro, sobre os meus trajes - estou com um colete cor de rosa. Depois, sobre o meu comportamento, para quem tem acompanhado as minhas redes sociais.\r\nA minha cidade natal, Santana do Ipanema, foi acometida, em 5 dias, por duas enchentes devastadoras. N\u00f3s estamos aqui, no Munic\u00edpio, com mais de 900 fam\u00edlias desalojadas e desabrigadas. Ent\u00e3o, eu fui obrigado, por quest\u00e3o de solidariedade e de responsabilidade, a interromper a minha quarentena. Portanto, esta \u00e9 a minha justificativa, quero deixar claro.\r\nQuero parabenizar V.Exa. e a coordena\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes pela agenda que a C\u00e2mara dos Deputados tem cumprido nos \u00faltimos dias, quando apreciou v\u00e1rios projetos de lei e, agora, aprecia esta PEC de essencial import\u00e2ncia para o momento que o Brasil e o mundo vivem.\r\nRessaltamos a import\u00e2ncia do isolamento, para que n\u00e3o passemos pela mesma situa\u00e7\u00e3o que outros pa\u00edses no mundo; que n\u00e3o venha a acontecer o mesmo aqui no Brasil.\r\nQuero parabenizar o Deputado Ac\u00e1cio pela paci\u00eancia, pela converg\u00eancia do seu relat\u00f3rio no que diz respeito ao projeto de lei que permite a recomposi\u00e7\u00e3o dos fundos de participa\u00e7\u00e3o estudais e municipais. \r\nSr. Presidente, quero ressaltar o avan\u00e7o no or\u00e7amento de guerra, que \u00e9 imprescind\u00edvel no combate da COVID-19 no Brasil. A C\u00e2mara est\u00e1 dando um exemplo de altivez e de responsabilidade. Acima de tudo, est\u00e1 dando a oportunidade de desburocratizar, de ampliar o or\u00e7amento e de permitir que o Executivo tenha a liberdade de montar esse or\u00e7amento de acordo com a necessidade.\r\n Para encerrar, quero deixar um forte abra\u00e7o a todos os colegas da C\u00e2mara. Nos \u00faltimos dias, diante da calamidade que vive o Munic\u00edpio, eu fiquei um pouco ausente das sess\u00f5es plen\u00e1rias, participando quando podia. Estamos vivendo aqui em Santana do Ipanema, minha terra natal, um momento in\u00e9dito, um desastre inexplic\u00e1vel e destruidor.\r\nEu quero o apoio, no momento correto, de V.Exa. e de todos os demais pares para, depois de enfrentarmos este momento emergencial e muito dif\u00edcil, buscarmos a reconstru\u00e7\u00e3o das \u00e1reas afetadas por essas duas enchentes que surpreenderam os nossos Munic\u00edpios.\r\nMeus agradecimentos pela compreens\u00e3o aos senhores e, acima de tudo, pela solidariedade que est\u00e1 chegando de Alagoas e de outras partes do Brasil para o nosso Munic\u00edpio, que vive, sem d\u00favida alguma, o momento mais dif\u00edcil de toda a sua hist\u00f3ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nUm forte abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, PEDRO PAULO, RELATOR, BALEIA ROSS, HILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero destacar a import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o na tarde e noite de hoje diante da constru\u00e7\u00e3o de um texto, com muito trabalho, principalmente do Relator Pedro Paulo, que ouviu todos os L\u00edderes, todas as bancadas, os Governadores de Estados.\r\nEssa constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi f\u00e1cil, porque durante o caminho a mat\u00e9ria foi muito aprofundada. O projeto tratava, a princ\u00edpio, de capacidade de endividamento e, conforme n\u00f3s encontramos sensibilidade nas discuss\u00f5es, chegamos a um entendimento, um caminho para os Estados e os Munic\u00edpios, o que \u00e9 a prioridade no momento, e mantivemos, tamb\u00e9m, sob a orienta\u00e7\u00e3o do Governo, a sa\u00fade fiscal do Pa\u00eds, de modo que decidimos tratar da amplia\u00e7\u00e3o da capacidade de endividamento mais tarde.\r\nPortanto, o MDB vota \"sim\", em primeiro lugar, pela import\u00e2ncia e pelo papel que a C\u00e2mara tem tido na discuss\u00e3o de mat\u00e9rias essenciais no combate \u00e0 COVID-19 e nas consequ\u00eancias econ\u00f4micas que ela trar\u00e1 em um futuro bem pr\u00f3ximo, e, em segundo lugar, pela bandeira do partido, que sempre defendeu a democracia e, acima de tudo, o municipalismo.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m o trabalho do L\u00edder Baleia Rossi na constru\u00e7\u00e3o deste texto, bem como a participa\u00e7\u00e3o pessoal do Deputado Hildo Rocha.\r\nO MDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA. CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo partid\u00e1rio a favor do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero apenas fazer um breve coment\u00e1rio sobre o requerimento e dizer a todas as colegas e a todos os colegas que esse tema foi discutido \u00e0 exaust\u00e3o. Eu venho h\u00e1 dias ouvindo todos os Parlamentares que me procuraram, os L\u00edderes de partidos, os setores da economia, o setor ligado ao universo jur\u00eddico. Eu acredito que chegamos ao relat\u00f3rio que atende a todos os partidos, conforme o acordo feito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA. CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exmo. Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, queridos colegas Deputados e Deputadas, por j\u00e1 haver disponibilizado o relat\u00f3rio e em raz\u00e3o do adiantado da hora, eu gostaria de pedir permiss\u00e3o para abreviar a leitura do parecer, porque j\u00e1 chegamos \u00e0s 21h05min. Tenho certeza de que j\u00e1 temos a concord\u00e2ncia de V.Exa. e do Plen\u00e1rio.\r\n\"Trata-se de Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, de autoria do Deputado Hugo Leal, que institui medidas de car\u00e1ter emergencial mediante altera\u00e7\u00f5es, de car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005; que somente ter\u00e3o vig\u00eancia at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou enquanto estiver vigente o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020 (reconhecimento do estado de calamidade p\u00fablica em raz\u00e3o da pandemia causada pela COVID-19); e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\n(...)\r\nEm face do exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (CFT), somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, e de seus apensados, o Projetos de Lei n\u00bas 1.781, 2.067 e 2.070, todos de 2020, em aumento de despesa ou diminui\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto aos aspectos financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio p\u00fablicos; e, quanto ao m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, e de todas as proposi\u00e7\u00f5es a ele apensadas, com as emendas que apresentamos e j\u00e1 referidas acima, na forma do substitutivo anexo apresentado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os (CDEICS).\r\nPor \u00faltimo, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, e das proposi\u00e7\u00f5es a ele apensadas, Projetos de Lei n\u00bas 1.781, 2.067 e 2.070, todos de 2020; e pela aprova\u00e7\u00e3o, no m\u00e9rito, da proposi\u00e7\u00e3o principal e de todas as proposi\u00e7\u00f5es a ela apensadas, com as doze modifica\u00e7\u00f5es acima justificadas, na forma do substitutivo, anexo, apresentado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os (CDEICS).\"\r\nEsse \u00e9 o parecer, Sr. Presidente.\r\nSolicito dispensa da leitura do substitutivo, por ele j\u00e1 estar dispon\u00edvel no sistema da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, SUBEMENDA, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sem querer esticar a sess\u00e3o, quero dizer que o projeto de lei foi muito bem redigido pelo Deputado Hugo Leal e pelo grupo de trabalho que o auxiliou nesta quest\u00e3o.\r\nAo contr\u00e1rio do que disse o Deputado Enrico, o projeto de lei traz, na verdade, seguran\u00e7a jur\u00eddica e, acima de tudo, um novo instrumento para que se preservem os empregos, para que o impacto seja menor e as empresas, sobretudo as m\u00e9dias e pequenas, sobrevivam ao impacto causado pela pandemia da COVID-19.\r\nEu queria tamb\u00e9m fazer aqui duas observa\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 apenas para informar que h\u00e1 duas corre\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o, mas apenas de reda\u00e7\u00e3o mesmo.\r\nUma delas \u00e9 no art. 5\u00ba:\r\nArt. 5\u00ba Fica vedada por 30 (trinta) dias, a contar da vig\u00eancia desta Lei, a pr\u00e1tica dos atos mencionados no art. 3\u00ba, \u00a7 1\u00ba, II, desta Lei, como decorr\u00eancia de inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, devidas pelo agente econ\u00f4mico, conforme definido no art. 2\u00ba, \u00a7 1\u00ba, desta Lei.\r\nA outra \u00e9 no art. 9\u00ba:\r\nArt. 9\u00ba As disposi\u00e7\u00f5es contidas neste Cap\u00edtulo somente ser\u00e3o aplicadas aos processos iniciados ou cujos respectivos planos de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou extrajudicial forem aditados durante o per\u00edodo de vig\u00eancia previsto no art. 17 desta Lei.\r\nAproveito, Sr. Presidente, este intervalo de discuss\u00e3o para dizer que eu tive condi\u00e7\u00f5es de fazer contato com o autor da mat\u00e9ria e com alguns L\u00edderes. O Deputado Evair tamb\u00e9m \u00e9 Vice-L\u00edder do Governo. Ent\u00e3o, no formato de subemenda, n\u00f3s vamos acatar a reda\u00e7\u00e3o sugerida pelo Deputado Arnaldo Jardim e pelo Deputado Evair ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1\u00ba:\r\nArt. 1\u00ba............................................................................................................................................................................................\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. As disposi\u00e7\u00f5es desta Lei n\u00e3o se aplicam aos contratos e obriga\u00e7\u00f5es decorrentes dos atos cooperativos praticados pelas cooperativas com seus cooperados.\r\nEram essas as observa\u00e7\u00f5es, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \"ap\u00f3s amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios e os ilustres Parlamentares autores das emendas apresentadas, fomos sens\u00edveis \u00e0s considera\u00e7\u00f5es e argumentos apresentados e j\u00e1 decidimos pelo acolhimento de algumas sugest\u00f5es e emendas no nosso substitutivo j\u00e1 apresentado.\r\nPela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, quanto ao m\u00e9rito, manifesto parecer pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 3 e 5 e rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas, na forma da subemenda substitutiva.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, manifesto parecer pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das emendas e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 3 e 5 e rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas na forma da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, manifesto parecer pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das emendas e, no m\u00e9rito, aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 3 e 5 e rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas na forma da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\"\r\n\u00c9 o voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de prosseguimento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer um registro. Eu falei h\u00e1 pouco com a Deputada Soraya, de quem tirei as d\u00favidas. Ela est\u00e1 convencida de que o texto contempla o objetivo dela.\r\nAo Deputado Alessandro Molon tamb\u00e9m quero registrar que esse texto foi discutido, volto a repetir, \u00e0 exaust\u00e3o, inclusive com o mundo jur\u00eddico, tantos com ju\u00edzes e conselheiros do CNJ quanto com advogados tributaristas, que t\u00eam uma carteira mais identificada tanto com os credores como tamb\u00e9m com os devedores.\r\nA mat\u00e9ria foi amplamente discutida com os L\u00edderes tamb\u00e9m. Eu estive dispon\u00edvel em todos os momentos.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exa. que continuemos a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL, HUGO LEAL, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Hugo Leal, aos L\u00edderes partid\u00e1rios, ao Presidente Rodrigo Maia, ao Presidente em exerc\u00edcio, Marcos Pereira, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero me manifestar de forma muito r\u00e1pida, pelo adiantado da hora, para fazer um agradecimento a todos os setores que participaram, os setores da economia e do meio jur\u00eddico, da constru\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio.\r\nQuero parabenizar o Deputado Hugo Leal pela sua iniciativa. O Brasil, com a convers\u00e3o deste projeto em lei, entrar\u00e1 no rol dos 75% dos pa\u00edses mais desenvolvidos que tomaram atitudes ideais para combater a repercuss\u00e3o econ\u00f4mica dessa pandemia.\r\nQuero agradecer aqui a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, ao L\u00edder Baleia, aos L\u00edderes da Situa\u00e7\u00e3o, da Oposi\u00e7\u00e3o e do Governo e, acima de tudo, o esfor\u00e7o de V.Exa., Presidente Marcos Pereira, e do Presidente Rodrigo Maia para pautar este projeto, que, sem d\u00favida nenhuma, amenizar\u00e1 bastante o impacto na perda de postos de emprego e na sobreviv\u00eancia de empresas, principalmente as m\u00e9dias e pequenas empresas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, SOLIDARIEDADE, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, CORONAV\u00cdRUS,  ISNALDO BULH\u00d5ES, PREFEITO, SANTANA DO IPANEMA (AL), PAI, ISNALDO BULH\u00d3ES JR, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares e ao povo alagoano pelas mensagens de solidariedade recebidas em face do falecimento do pai do orador, Sr. Isnaldo Bulh\u00f5es, Prefeito Municipal de Santana do Ipanema, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero agradecer a todos os colegas Deputados a solidariedade e o apoio que tenho recebido. No pr\u00f3ximo s\u00e1bado, faz 30 dias que eu perdi meu pai, o Prefeito Isnaldo Bulh\u00f5es, na guerra do combate ao coronav\u00edrus.\r\nEu quero agradecer a todo o povo alagoano e aos meus conterr\u00e2neos de Santana do Ipanema todas as homenagens e toda a solidariedade prestada a mim, \u00e0 Senadora Renilde, minha m\u00e3e, e a toda a nossa fam\u00edlia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, REVIS\u00c3O DO CONTRATO, PRORROGA\u00c7\u00c3O DO CONTRATO, ILEGALIDADE, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE TRANSPORTE, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DE EMERG\u00caNCIA PARA O TRANSPORTE COLETIVO URBANO E METROPOLITANO DE PASSAGEIROS - REMETUP, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Apelo ao Relator Hildo Rocha de retirada, do parecer, de dispositivo incompat\u00edvel com o texto o Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sr. Presidente.\r\nEu queria apenas fazer uma observa\u00e7\u00e3o antes da leitura do substitutivo, que o Deputado Hildo Rocha me disponibilizou. Mas, se n\u00e3o for oportuno, n\u00e3o tem problema nenhum eu falar em outro momento.\r\nO SR. HILDO ROCHA (MDB - MA) - J\u00e1 est\u00e1 disponibilizado o substitutivo. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos colegas Deputados e das colegas Deputadas que quiserem tirar alguma d\u00favida com rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - J\u00e1 que est\u00e1 disponibilizado, Sr. Presidente. Quero cumprimentar pelo esfor\u00e7o o Relator, o Deputado Hildo Rocha, que vem ouvindo todos os L\u00edderes, todos os Deputados, durante semanas, acerca do assunto.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 que trata de aux\u00edlio financeiro para um setor, entre outros setores, que tem sofrido bastante durante o tempo e em especial no per\u00edodo da pandemia.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o art. 1\u00ba, que diz o seguinte:\r\nArt. 1\u00ba .........................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba .............................................................................................................\r\nII - o compromisso de realizar, no prazo m\u00e1ximo de 18 meses, licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, nos casos em que a opera\u00e7\u00e3o esteja sendo realizada sem celebra\u00e7\u00e3o de termo contratual (...) garantindo a observ\u00e2ncia da Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995.\r\nOra, se essa lei \u00e9 a lei que garantiu que toda concess\u00e3o de transporte p\u00fablico seja feita por meio de licita\u00e7\u00e3o... N\u00e3o est\u00e1 garantida na lei a observa\u00e7\u00e3o desse artigo, Deputado Hildo Rocha. Muito pelo contr\u00e1rio, ela est\u00e1 oferecendo e legalizando a oportunidade de empresas que est\u00e3o operando sem ter participado ou sem ter a sua concess\u00e3o como fruto de uma licita\u00e7\u00e3o operarem durante 18 meses. Ent\u00e3o temos que observar que n\u00e3o podemos fugir do aux\u00edlio que j\u00e1 estamos oferecendo por interm\u00e9dio da mat\u00e9ria ora discutida.\r\nO Deputado Hildo Rocha concordou com a minha opini\u00e3o de impedir que as revis\u00f5es contratuais tratassem de prorroga\u00e7\u00e3o desses contratos. Ent\u00e3o eu quero fazer um apelo ao Relator: que retire esse dispositivo, porque, al\u00e9m de ser mat\u00e9ria estranha n\u00e3o tratar do aux\u00edlio, Sr. Presidente, ainda por cima ele d\u00e1 garantia a uma ilegalidade. Eu queria fazer esse apelo, chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os colegas e solicitar ao Deputado Hildo que retirasse esse dispositivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mantendo o entendimento, at\u00e9 esclarecido por V.Exa., h\u00e1 pouco, diante do crit\u00e9rio adotado para os aux\u00edlios a Estados e Munic\u00edpios, respeitando o FPM e FPE, desnecess\u00e1rio se faz baixar a linha de corte dos Munic\u00edpios, pela quantidade de habitantes daqueles que receber\u00e3o o aux\u00edlio.\r\nPortanto, o MDB vota \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO,",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 54, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB vota \"n\u00e3o\".\r\nApenas quero esclarecer e justificar que essa flexibiliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 contemplada no \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Subemenda Substitutiva Global de Plen\u00e1rio, com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 3\u00ba. ...................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba Para fins de reequil\u00edbrio dos contratos do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo de passageiros, poder\u00e1 ser admitida destina\u00e7\u00e3o dos recursos para finalidade diversa das definidas nos incisos do caput, a depender das especificidades do sistema local, desde que expressamente prevista no Termo de Ades\u00e3o e devidamente justificada pelo ente p\u00fablico respons\u00e1vel.\r\nCom essa flexibiliza\u00e7\u00e3o, eu acredito que j\u00e1 est\u00e1 atendida a reivindica\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,. EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO, HILDO ROCHA, RELATOR, ATU\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque a pretens\u00e3o da emenda ora apreciada est\u00e1 expressa no art. 3\u00ba, que deixa clara a necessidade de adequa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ao necess\u00e1rio para atender os par\u00e2metros sanit\u00e1rios vigentes, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nFeita a orienta\u00e7\u00e3o, Presidente, eu quero usar o pouco tempo restante para destacar aqui o trabalho do Deputado Hildo Rocha, esse Parlamentar dedicado que muito orgulha o Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro e bem representa o Maranh\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados. O Deputado Hildo conseguiu elaborar um texto ouvindo todos os partidos, as Lideran\u00e7as, os colegas, mas, acima de tudo, viabilizando a sobreviv\u00eancia do setor, garantindo um servi\u00e7o essencial e preservando o que h\u00e1 de principal, que \u00e9 o alcance social deste projeto de lei, cuja vota\u00e7\u00e3o encerramos agora com a aprecia\u00e7\u00e3o deste destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero destacar o trabalho do Senador Marcelo Castro na relatoria desse PLN, que \u00e9 extremamente importante para as a\u00e7\u00f5es essenciais e para a continuidade de grandes obras em todo o Brasil.\r\nEu quero registrar os esfor\u00e7os de V.Exa., Sr. Presidente, na recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios da sa\u00fade e tamb\u00e9m destacar o grande empenho do Senador Eduardo Gomes, na composi\u00e7\u00e3o do trabalho, para que esse acordo fosse poss\u00edvel, junto com os L\u00edderes partid\u00e1rios.\r\nPortanto, o MDB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MARIANA CARVALHO, RELATORA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Elogio \u00e0 Deputada Mariana Carvalho, Relatora da medida provis\u00f3ria. Politiza\u00e7\u00e3o da vacina contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" do MDB j\u00e1 se encontra registrada no painel, mas eu n\u00e3o pude orientar, porque estava presidindo a sess\u00e3o.\r\nEu queria ressaltar o trabalho da Relatora, a Deputada Mariana Carvalho, em uma pauta muito importante como esta e lamentar a politiza\u00e7\u00e3o da vacina no Brasil. Esse \u00e9 um assunto que n\u00e3o tem nacionalidade, ra\u00e7a, cor. Isso est\u00e1 acima de todos n\u00f3s.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar a Relatora e os partidos pela unanimidade em prol desta medida provis\u00f3ria, que, sem d\u00favida nenhuma, trar\u00e1 um grande benef\u00edcio para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, CASA PR\u00d3PRIA, FAM\u00cdLIA, \u00c1REA URBANA, \u00c1REA RURAL, FINANCIAMENTO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, REFORMA, IM\u00d3VEL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA MINHA CASA MINHA VIDA, PROGRAMA MINHA CASA MINHA VIDA (PMCMV), REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA (REURB).",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 547 apresentadas conforme ocaput   do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde o momento em que recebi a miss\u00e3o da relatoria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, eu me comprometi a buscar as melhores solu\u00e7\u00f5es para as quest\u00f5es habitacionais do Pa\u00eds. Assim, promovi acurada an\u00e1lise do Programa Casa Verde e Amarela e constatei que ele promove avan\u00e7os institucionais e ajustes program\u00e1ticos importantes na concep\u00e7\u00e3o e na condu\u00e7\u00e3o dos programas de habita\u00e7\u00e3o com foco nas fam\u00edlias de baixa renda, moradoras no meio rural ou, em sua grande maioria, em nossos espa\u00e7os urbanos.\r\n\"A partir da leitura atenta do texto da medida provis\u00f3ria e da exposi\u00e7\u00e3o de motivos que a acompanha, podemos extrair dessa leitura que o Programa Casa Verde e Amarela est\u00e1 assentado em quatro grandes eixos ou dimens\u00f5es program\u00e1ticas.\r\nO primeiro eixo est\u00e1 relacionado \u00e0 sua concep\u00e7\u00e3o e ao seu enfoque mais amplo na compara\u00e7\u00e3o com os programas habitacionais que lhe antecederam, agora n\u00e3o mais restrito \u00e0 mera constru\u00e7\u00e3o f\u00edsica, visando ao simples incremento quantitativo de unidades habitacionais, mas ampliando seu alcance, amparado em um conceito bem mais moderno e humanizado de constru\u00e7\u00e3o de moradias. Esse novo conceito procura envolver todos os aspectos indissoci\u00e1veis da habita\u00e7\u00e3o digna: regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria pr\u00e9via, infraestrutura adequada (...), sociabilidade com a urbaniza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os abertos, oferta de equipamentos e servi\u00e7os p\u00fablicos no entorno dos conjuntos habitacionais (...).\r\nO segundo eixo est\u00e1 associado \u00e0 pr\u00f3pria ess\u00eancia de todo programa habitacional voltado para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda: dimensionar corretamente a oferta de moradias, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o do ainda elevado d\u00e9ficit habitacional acumulado ao longo de d\u00e9cadas em todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds. A oferta, no entanto, procura agora levar em conta solu\u00e7\u00f5es fact\u00edveis para o tratamento do elevado estoque ainda existente de unidades habitacionais e das diferentes realidades, tanto regionais como de perfil socioecon\u00f4mico do p\u00fablico alvo (...).\r\nO terceiro eixo do Programa Casa Verde e Amarela remete \u00e0 conveni\u00eancia de se estabelecer um compromisso institucional do poder p\u00fablico, baseado numa parceria indispens\u00e1vel entre a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios, imposto pela premente necessidade de otimizar recursos reconhecidamente escassos, fruto de uma realidade onde ainda predominam fortes restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. Nesse passo, (...) tem-se agora como foco o aprimoramento t\u00e9cnico dos programas habitacionais e a diversifica\u00e7\u00e3o do cat\u00e1logo de op\u00e7\u00f5es de oferta, tendo em vista as realidades sobre as quais a pol\u00edtica habitacional dever\u00e1 incidir em todo o territ\u00f3rio nacional. (...)\r\nO quarto, e n\u00e3o menos importante eixo do programa, est\u00e1 intimamente relacionado \u00e0 sua capacidade de fomentar e incrementar a atividade econ\u00f4mica em todas as dimens\u00f5es de sua atua\u00e7\u00e3o. Diante da indiscut\u00edvel capilaridade do programa em todo o territ\u00f3rio nacional, sobretudo nas regi\u00f5es de menor desenvolvimento, sua implementa\u00e7\u00e3o elevar\u00e1 a oferta de emprego e oportunidades de trabalho (...).\r\n(...)\r\nCom essa vis\u00e3o, a MPV 996/20 procura ampliar o foco da pol\u00edtica habitacional por meio da reuni\u00e3o de v\u00e1rios instrumentos, para possibilitar ao cidad\u00e3o o acesso a moradia adequada, seja pela aquisi\u00e7\u00e3o subsidiada, seja pelo financiamento de reforma, seja at\u00e9 mesmo pela possibilidade de loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis para moradia.\r\nAssim, o programa pretende dar continuidade \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit habitacional quantitativo, ao mesmo tempo em que permite a redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit habitacional qualitativo (...).\r\n(...)\"\r\n\u00c9 importante salientar que \"o Programa Casa Verde e Amarela (CVA) n\u00e3o trata de mera substitui\u00e7\u00e3o do programa anterior, mas da incorpora\u00e7\u00e3o dos instrumentos exitosos desse e dos demais programas j\u00e1 executados ou estudados pelo Governo Federal no \u00e2mbito das pol\u00edticas habitacionais. A reuni\u00e3o dos instrumentos em um s\u00f3 programa visa melhorar a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es (...) promovendo economicidade, efetividade e efici\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.\"\r\nProva disso \u00e9 que \"a MPV n\u00e3o extingue os modelos de financiamentos delineados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida\", ou seja, n\u00e3o revoga a lei que criou naquele momento este programa. \"Ademais, est\u00e1 prevista a continuidade dos contratos e das opera\u00e7\u00f5es j\u00e1 iniciadas sob a vig\u00eancia do PMCMV, mantendo-se as regras do programa at\u00e9 o seu t\u00e9rmino.\"\r\nDiante dessa provis\u00e3o, mantive em meu projeto de lei de convers\u00e3o grande parte do texto original, promovendo algumas altera\u00e7\u00f5es com o intuito de aperfei\u00e7oar a medida provis\u00f3ria, levando em considera\u00e7\u00e3o as diversas contribui\u00e7\u00f5es que a mim foram direcionadas, especialmente mais de 500 emendas protocoladas no prazo regimental, fora as sugest\u00f5es que recebi de in\u00fameros pares que aqui dividem o Parlamento comigo.\r\nComo resultado, temos um texto que se compromete com a equidade, ao prever tratamento diferenciado \u00e0s classes mais vulner\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o e ao prever a promo\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o de pequenos empreendedores e entidades sem fins lucrativos na a\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela.\r\nNo PLV, firmei compromisso tamb\u00e9m com a transfer\u00eancia e a publicidade das informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e or\u00e7ament\u00e1ria do programa, bem como dos seus indicadores de desempenho, e promovi mais destaque \u00e0 sustentabilidade ambiental do programa e \u00e0 necessidade de incorpora\u00e7\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica nos empreendimentos.\r\nAdemais, detalhei procedimentos e crit\u00e9rios com vistas a facilitar a destina\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de dom\u00ednio da Uni\u00e3o, para o alcance dos objetivos das pol\u00edticas p\u00fablicas habitacionais, tendo essa sido a contrapartida da parceria e da disponibilidade dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o em n\u00famero de unidades, e n\u00e3o uma contrapartida pecuni\u00e1ria.\r\nPromovi ainda altera\u00e7\u00f5es que objetivaram retirar alguns obst\u00e1culos atualmente existentes \u00e0 efic\u00e1cia da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de interesse social, sem d\u00favida nenhuma um dos maiores ou mais importantes pontos tratados nessa medida provis\u00f3ria, porque, al\u00e9m de dar dignidade e valoriza\u00e7\u00e3o aos im\u00f3veis que hoje n\u00e3o s\u00e3o regularizados, permitindo assim uma transfer\u00eancia indireta de renda, tamb\u00e9m faz com que melhore o ambiente do neg\u00f3cio imobili\u00e1rio.\r\nEm s\u00edntese, acredito ter um texto capaz de trazer melhorias \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica habitacional no nosso Pa\u00eds, de modo que submeto aos meus nobres colegas o meu voto a seguir.\r\n\"II.4 - Conclus\u00e3o do Voto:\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n(i) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, e pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, e, quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista: \r\na. pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00ba 13, 126, 130, 392, 393, por versarem sobre mat\u00e9ria de conte\u00fado tem\u00e1tico estranho ao objeto origin\u00e1rio da referida medida provis\u00f3ria; \r\nb. pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das demais emendas; \r\n(ii) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, e, quanto \u00e0s emendas:\r\na. pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00ba 8, 23, 24, 25, 31, 36, 46 (...)\" e demais elencadas;\r\n\"b. pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das demais emendas;\r\n(iii) no m\u00e9rito:\r\na. pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, e pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas n\u00ba 2, 5, 6, 14, 15, 16, 18, 20, 21, 22, 26, 32, 35, 37, 38, 42, 45, 52 (...)\" e demais elencadas; \"e\r\nb. pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas apresentadas.\"\r\nPara encerrar o voto, Sr. Presidente, eu quero agradecer a confian\u00e7a em mim depositada para relatar mat\u00e9ria de tal relev\u00e2ncia. Sem d\u00favida nenhuma, o programa vem a simplificar, na jun\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios bra\u00e7os da pol\u00edtica habitacional do Governo Federal, mas, acima de tudo, tem uma capilaridade social muito forte, vistos os pontos e os eixos que destaquei aqui neste relat\u00f3rio que acabo de ler.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer, Sr. Presidente, a confian\u00e7a do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro, na pessoa do Deputado Baleia Rossi, L\u00edder e Presidente do meu partido.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia, que me delegou como Relator dessa mat\u00e9ria, bem como a todos os partidos que integram esta Casa Legislativa e a todos os meus colegas a quem, durante esses dias de \u00e1rduo trabalho para se buscar o texto ideal e adequado, tive a oportunidade de ouvir.\r\nQuero destacar aqui, para n\u00e3o citar todos os partidos nem todos os Deputados porque seria imposs\u00edvel, a colabora\u00e7\u00f5es do Deputado Marcelo Ramos, do Partido Liberal, e tamb\u00e9m do Deputado Vinicius Poit, do Partido Novo, que estiveram permanentemente, assim como v\u00e1rios outros colegas, ao meu lado fazendo sugest\u00f5es, o que permitiu a garantia do regime especial tribut\u00e1rio tamb\u00e9m na reda\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o.\r\nNo mais, esse \u00e9 o voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, CASA PR\u00d3PRIA, FAM\u00cdLIA, \u00c1REA URBANA, \u00c1REA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 3 e 5 a 9, oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, usarei pouco tempo, serei objetivo. At\u00e9 comunico que continuo aberto ao di\u00e1logo com os partidos que est\u00e3o em obstru\u00e7\u00e3o, para que possamos avan\u00e7ar e reduzir o tempo pelo qual poder\u00e1 durar esta sess\u00e3o.\r\nEu quero, de p\u00fablico, agradecer a aten\u00e7\u00e3o e fazer um apelo para que possamos avan\u00e7ar nesta pauta t\u00e3o importante, respeitando logicamente as diverg\u00eancias e os posicionamentos dos partidos.\r\nEnt\u00e3o, eu vou diretamente ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II. Voto do Relator\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, restou claro que o projeto de lei de convers\u00e3o previamente apresentado por mim cont\u00e9m um texto capaz de trazer melhorias \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica habitacional no Pa\u00eds.\r\nNesse sentido, acatamos parcialmente a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, que logram aprimorar o texto e contribuir para o sucesso do Programa Casa Verde e Amarela, na forma da subemenda substitutiva global anexa a este parecer.\r\nRegistramos, por fim, que a Emenda n\u00ba 4 foi retirada, de forma que n\u00e3o nos manifestaremos sobre ela.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\ni) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio;\r\nii) pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, 8 e 9, e pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das demais emendas de plen\u00e1rio;\r\niii) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 5, na forma da subemenda substitutiva global anexa, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de plen\u00e1rio.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PARECER DO RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, Deputados, Consultores Legislativos e servidores pelo acompanhamento do orador na elabora\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcel, brilhante Deputado, eu quero, em primeiro lugar, agradecer a sua paci\u00eancia e a forma como conduziu os trabalhos. Agiu com serenidade, respeito, o que fez com que, por fim, termin\u00e1ssemos esta longa e, pela mat\u00e9ria que a C\u00e2mara acaba de aprovar, t\u00e3o importante sess\u00e3o.\r\nEu vou me dispensar de destacar os pontos importantes, os pilares da medida provis\u00f3ria, e as justificativas das nossas modifica\u00e7\u00f5es, porque o fiz quando do encaminhamento do meu voto.\r\nUso a palavra agora, Sr. Presi dente, para agradecer a todos que nos acompanharam nesse trabalho. Agrade\u00e7o aos servidores que atuam aqui no plen\u00e1rio, os da Secretaria-Geral da Mesa, os do nosso gabinete.\r\nQuero fazer um especial agradecimento \u00e0 equipe da consultoria da Casa que me acompanhou durante esses dias de trabalho intenso. Ao agradecer \u00e0 Consultora L\u00edvia, agrade\u00e7o a todos da equipe.\r\nAgrade\u00e7o a todos os pares. Procurei trabalhar e concluir esta relatoria com o que tem sido a ess\u00eancia do verdadeiro posicionamento do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro, o meu partido, neste Parlamento, sempre reiterado pelo Presidente e L\u00edder Baleia Rossi. Com imparcialidade e, acima de tudo, independ\u00eancia, ouvi todos os partidos, todos os colegas que aprofundaram o debate comigo, sejam eles do Governo, sejam eles de oposi\u00e7\u00e3o, de direita, de centro ou de esquerda.\r\nDestaco o meu agradecimento ao Deputado Paul\u00e3o, do PT de Alagoas. O Deputado Paul\u00e3o me citou h\u00e1 pouco. \u00c9 um dos grandes amigos que eu constru\u00ed na minha caminhada na vida p\u00fablica. Tive e ainda estou tendo oportunidade de ser colega do Deputado Paul\u00e3o. Isso aconteceu nas tr\u00eas esferas legislativas. Fomos colegas na C\u00e2mara Municipal, na Assembleia Legislativa do Estado de Alagoas e, agora, somos colegas na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero destacar a colabora\u00e7\u00e3o de alguns colegas. Ao agradecer a eles, agrade\u00e7o a todos. Agrade\u00e7o ao Deputado Silvio Costa Filho, do Republicanos de Pernambuco. O Deputado Silvio me acompanhou desde o primeiro momento, colaborou intensamente para a constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio, fazendo l\u00facidas sugest\u00f5es para que busc\u00e1ssemos o texto que realmente possibilitasse a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, como aconteceu, ap\u00f3s discuss\u00e3o com todos os setores, com o Governo Federal, na pessoa do Ministro Rog\u00e9rio Marinho e do Secret\u00e1rio Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, o Secret\u00e1rio Alfredo, com as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais. Destaco o trabalho do Deputado Tadeu Filippelli, que foi um grande parceiro nessa constru\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o esses agradecimentos e digo que estou muito feliz, muito satisfeito de ter tido a oportunidade de relatar o novo programa habitacional do Governo Federal. Continuarei lutando e trabalhando para que seja um programa de sucesso. V\u00e1rias mat\u00e9rias essenciais ao Brasil ainda precisam avan\u00e7ar e ser votadas, a fim de que realmente possamos buscar espa\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro para a execu\u00e7\u00e3o desse programa.\r\nPor fim, agrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia, que a mim confiou essa miss\u00e3o.\r\nEram esses os agradecimentos que queria fazer, Presidente Marcel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PRIMEIRO TURNO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nORLANDO SILVA, PRESIDENTE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, RACISMO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013, ressalvados os destaques. Luta do Deputado Orlando Silva contra o racismo. Inclus\u00e3o do tema na agenda priorit\u00e1ria do MDB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu gostaria de concordar com a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\".\r\nE eu gostaria tamb\u00e9m de registrar o fato de V.Exa., Deputado Orlando Silva, estar presidindo esta sess\u00e3o. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o simb\u00f3lica, pois V.Exa. \u00e9 um dos grandes quadros da hist\u00f3ria da C\u00e2mara dos Deputados, um Deputado negro, que sempre teve a igualdade social entre os primeiros pontos de suas pautas.\r\nQuero dizer que esse tema foi sempre priorizado pelo MDB, o Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro.\r\n\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que ainda convivamos com n\u00fameros e com a realidade de atos de preconceito racial, n\u00e3o apenas no Brasil, na Am\u00e9rica, mas em todo o mundo, causando v\u00edtimas de viol\u00eancias psicol\u00f3gicas e f\u00edsicas, como vemos hoje.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um grande avan\u00e7o aderirmos a essa conven\u00e7\u00e3o e votarmos \"sim\" ao projeto ora apreciado.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCRATICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante destacar na discuss\u00e3o deste projeto que n\u00f3s tivemos reuni\u00e3o com o L\u00edder do Governo e ficou de ser discutida a inclus\u00e3o de algum tratamento diferenciado para os Estados que t\u00eam suas diferen\u00e7as fiscais: os que fizeram o dever de casa e os que n\u00e3o fizeram. N\u00e3o \u00e9 justo, Sr. Presidente, n\u00f3s darmos o mesmo tratamento a esses Estados. Logicamente, todos os Estados e Munic\u00edpios s\u00e3o benefici\u00e1rios, mas n\u00f3s temos que diferenci\u00e1-los.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos contra o requerimento de retirada de pauta, mas lembramos que temos esse acordo para votar o texto incluindo esses gatilhos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\", naturalmente, at\u00e9 porque se trata de um destaque do nosso partido, mas eu quero aqui falar da import\u00e2ncia dos recursos de super\u00e1vit desses fundos, que s\u00e3o recursos essenciais, porque envolvem, acima de tudo, o agroneg\u00f3cio.\r\nAl\u00e9m da orienta\u00e7\u00e3o, eu quero destacar o trabalho e o empenho do Deputado Sergio Souza, futuro Presidente da Frente Parlamentar do Agroneg\u00f3cio - FPA, e do Deputado Alceu Moreira na constru\u00e7\u00e3o do acordo para que esses fundos sejam exclu\u00eddos deste projeto ora apreciado.\r\nQuero estender meu reconhecimento a todos os integrantes da FPA e parabeniz\u00e1-los pelo trabalho na constru\u00e7\u00e3o do acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 - COVAX FACILITY, GENINHO ZULIANI, RELATOR, ELOGIO.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Geninho Zuliani pelo parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility. Politiza\u00e7\u00e3o da vacina contra o coronav\u00edrus. Forma\u00e7\u00e3o de bloco parlamentar com vista \u00e0 elei\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero parabenizar o trabalho brilhante do Relator, o Deputado Geninho Zuliani. \u00c9 mais um avan\u00e7o, um passo important\u00edssimo em busca das solu\u00e7\u00f5es para proteger a nossa popula\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus t\u00e3o cruel.\r\nRegistro tamb\u00e9m sempre o lamento da politiza\u00e7\u00e3o que tem se dado em nosso Pa\u00eds e em alguns outros pa\u00edses do mundo tanto com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, quanto ao combate ao coronav\u00edrus.\r\nE, aproveitando os poucos segundos que me restam, quero apenas registrar o ato do an\u00fancio da forma\u00e7\u00e3o do novo bloco parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados, um bloco plural, com partidos de pensamentos diferentes, acima de tudo unidos, com um ponto primordial: a garantia do Estado Democr\u00e1tico de Direito e a preserva\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia e da harmonia entre os poderes.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"sim\" ao substitutivo, destacando o trabalho do Relator, o Deputado Arnaldo Jardim, que sempre d\u00e1 a sua valorosa contribui\u00e7\u00e3o, e a import\u00e2ncia do projeto ora votado, que vem sem d\u00favida nenhuma contribuir para a sustentabilidade e prote\u00e7\u00e3o ambiental no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. Homenagem \u00e0 Deputada Tereza Nelma. Defesa de aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna, para disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria primeiro registrar a iniciativa, a grande iniciativa do projeto ora apreciado e discutido.\r\nNa pessoa do Deputado Capit\u00e3o Wagner, eu quero parabenizar os coautores desse projeto de lei.\r\nE quero deixar c\u00e1, Sr. Presidente, o grande trabalho de toda a vida da Deputada Tereza Nelma, que \u00e9 a Relatora deste projeto de lei. A Deputada Tereza \u00e9 uma alagoana guerreira - guerreira pela vida -, um exemplo de mulher caridosa. Ela dedicou toda a sua vida \u00e0 assist\u00eancia a deficientes f\u00edsicos, a pessoas com outro tipo de defici\u00eancia ou necessidade, fosse \u00e0 frente da Pestalozzi ou ent\u00e3o nos mandatos de Vereadora em Macei\u00f3 que ela exerceu e agora aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nEnt\u00e3o, o MDB vota \"n\u00e3o\" ao requerimento e apoia a mat\u00e9ria, que, sem d\u00favida nenhuma, trar\u00e1 conforto e, acima de tudo, dignidade a essas pessoas portadoras de defici\u00eancia e aos seus familiares e acompanhantes, quando necessitarem de visitar esses estabelecimentos para fazerem suas compras. O MDB vota \"n\u00e3o\" ao requerimento, encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nPara encerrar a fala, Presidente, quero, na presen\u00e7a do Deputado J\u00falio - ele estava aqui no plen\u00e1rio -, lamentar a obstru\u00e7\u00e3o, que se d\u00e1 em raz\u00e3o da presen\u00e7a na pauta da PEC municipalista, do aux\u00edlio de 1%, que foi discutido na Comiss\u00e3o Especial.\r\nO relat\u00f3rio do Deputado J\u00falio Cesar foi aprovado por unanimidade, foi exaustivamente discutido. N\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma de que \u00e9 nossa responsabilidade, na C\u00e2mara dos Deputados, votar essa mat\u00e9ria, para que entre em vigor no pr\u00f3ximo ano.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-03T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "ACORDO, HUGO MOTTA, L\u00cdDER  BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), ISNALDO BULH\u00d5ES J\u00daNIOR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB),  INDICA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATURA, ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, CANDIDATURA, BIBO NUNES, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), SUPL\u00caNCIA, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o cumprimento do acordo acerca de candidaturas apresentadas para ocupa\u00e7\u00e3o de cargos na Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 fundamental registrar que n\u00f3s trabalhamos de forma dura e intensa durante todo o dia para construir um acordo em que foram designados o Deputado Hugo Motta, como L\u00edder do bloco parlamentar encabe\u00e7ado pelo Progressistas, e este Deputado que vos fala, L\u00edder do bloco encabe\u00e7ado pelo MDB.\r\nTrabalhamos, chegamos a um entendimento, buscamos a converg\u00eancia. \r\n\u00c9 importante registar que o acordo, a princ\u00edpio, seria para que esses L\u00edderes indicassem os candidatos dos partidos nas vagas correspondentes, essa seria a chapa oficial, e para que os partidos n\u00e3o apresentassem candidaturas avulsas. \r\nPortanto, como parte do compromisso foi impossibilitado de ser cumprido, eu queria, Sr. Presidente, chamar a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes partid\u00e1rios para a responsabilidade de todas as bancadas terem a consci\u00eancia de se esfor\u00e7arem para que o resultado saia fruto do acordo, respeitando as candidaturas oficiais: para 1\u00ba Vice-Presidente, o Deputado Marcelo Ramos; para 2\u00ba Vice-Presidente, o Deputado Andr\u00e9 de Paula; para 1\u00ba Secret\u00e1rio, o Deputado Luciano Bivar; para 2\u00ba Secret\u00e1rio, o Deputado Jo\u00e3o Daniel; para 3\u00aa Secret\u00e1ria, a Deputada Rose Modesto, para 4\u00aa Secret\u00e1ria, a Deputada Rosangela Gomes; para as Supl\u00eancias, os Deputados Marcelo Nilo, Alexandre Leite, Gilberto Nascimento e Eduardo Bismarck.\r\nEssas s\u00e3os as indica\u00e7\u00f5es assinadas por este Deputado e pelo Deputado Hugo Motta, respectivos L\u00edderes dos Blocos Parlamentares.\r\nEra o registro que eu queria fazer, Sr. Presidente, assim como encaminhar a quest\u00e3o de ordem, juntamente com os outros Deputados, sobre o registro da candidatura do Deputado Bibo Nunes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F2%2F2021&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PLP 200/1989, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, APENSA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INDEPEND\u00caNCIA, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a apensa\u00e7\u00e3o, ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 200, de 1989, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, acerca da defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, da sua autonomia, da nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quest\u00e3o de ordem com fundamento nos arts. 95, 139, 142 e 143 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO art. 139, Presidente, especificamente em seu inciso I, estabelece que, antes da distribui\u00e7\u00e3o de qualquer proposi\u00e7\u00e3o \u00e0s Comiss\u00f5es, o Presidente mandar\u00e1 verificar se existe proposi\u00e7\u00e3o em tr\u00e2mite que trate de mat\u00e9ria an\u00e1loga ou conexa. Caso haja, far\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o por depend\u00eancia, determinando sua apensa\u00e7\u00e3o.\r\nPor sua vez, o art. 142 prev\u00ea que qualquer Parlamentar ou Comiss\u00e3o pode requerer a tramita\u00e7\u00e3o conjunta quando constatar o tr\u00e2mite de duas ou mais proposi\u00e7\u00f5es da mesma esp\u00e9cie tratando de mat\u00e9ria id\u00eantica ou correlata.\r\nPor outro lado, o art. 143, notadamente em seu par\u00e1grafo \u00fanico, preconiza que o regime especial de urg\u00eancia de tramita\u00e7\u00e3o atribu\u00eddo a uma proposi\u00e7\u00e3o estende-se \u00e0s demais que lhe estejam apensadas.\r\nRecentemente, em 10 de novembro de 2020, chegou a esta Casa o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, oriundo do Senado Federal, dispondo sobre a autonomia do Banco Central. Pela ficha de tramita\u00e7\u00e3o, verifica-se que o despacho inicial do Presidente ignorou a exist\u00eancia de v\u00e1rios outros projetos em tr\u00e2mite tratando deste mesmo assunto.\r\nA despeito disso, sobre a mat\u00e9ria objeto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, encontram-se em tr\u00e2mite nesta Casa pelo menos outros 25 projetos que tratam de mat\u00e9rias an\u00e1logas, conexas ou correlatas, encabe\u00e7ado pelo PLP 200/89, de autoria do Senador Itamar Franco, tamb\u00e9m oriundo do Senado Federal, seguido de outros 24 apensados, por efeito do que disp\u00f5em os arts. 139 e 142 do Regimento Interno.\r\nPor fim, importa destacar ainda para a referida mat\u00e9ria que o Deputado Celso Maldaner foi designado Relator no \u00e2mbito da CCJ, desde 2 de julho de 2019, ou seja, h\u00e1 quase 2 anos, per\u00edodo no qual o Relator j\u00e1 construiu amplo e vasto relat\u00f3rio, ap\u00f3s muito di\u00e1logo com os segmentos diretamente envolvidos com a mat\u00e9ria.\r\nA prop\u00f3sito disso, na pauta da presente sess\u00e3o encontra-se entre as mat\u00e9rias sobre a mesa o Requerimento n\u00ba 79, de 2021, no qual solicito urg\u00eancia para o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019.\r\nAdemais, constata-se a designa\u00e7\u00e3o de outro Relator, em 4 de fevereiro de 2021, \u00e0 revelia do Relator at\u00e9 ent\u00e3o designado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Isnaldo, pe\u00e7o-lhe que conclua.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - Vou concluir mesmo, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Obrigado, Deputado Isnaldo.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - Como se v\u00ea, a conjuga\u00e7\u00e3o das regras do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados conduz a uma conclus\u00e3o \u00f3bvia de que o princ\u00edpio norteador de tais regrais \u00e9 da racionalidade da economia processual, raz\u00e3o pela qual o PLP 19 deveria ter sido tamb\u00e9m apensado ao PLP 200/89.\r\nAssim, diante de tudo quanto exposto, considerando formado pela regra de apensa\u00e7\u00e3o, prevista nos arts. 139 e 142 do Regimento Interno, esta mat\u00e9ria, Sr. Presidente, deveria estar apensada ao projeto de lei de relatoria j\u00e1 designada do Deputado Celso Maldaner.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s sa\u00edmos, para concluir, de um processo eleitoral da Mesa Diretora, que culminou com a elei\u00e7\u00e3o de V.Exa., onde a pauta principal foi voz, vez e respeito aos Deputados e ao Regimento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Isnaldo, a Mesa j\u00e1 deu...\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - Portanto, a solicita\u00e7\u00e3o, Presidente, para concluir, \u00e9 que esse projeto alvo desse requerimento de urg\u00eancia seja apensado ao PLP de autoria do Deputado Celso Maldaner.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Isnaldo, entende esta Presid\u00eancia que este projeto tem particularidades que n\u00e3o necessitam nem requerem a apensa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o foi pedida por este Parlamentar ou por qualquer outro a apensa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, a Mesa rejeita a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. e segue com a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nComo orienta o PT?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, HOMENAGEM.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6298/2019, PROJTO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, OBRIGATORIEDADE, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, APLICA\u00c7\u00c3O, FORMUL\u00c1RIO NACIONAL DE RISCO E PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 VIDA (FRIDA), ATENDIMENTO, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, REQUERIMENTO DE INVERS\u00c3O DE PAUTA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de invers\u00e3o da pauta para aprecia\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, quero parabeniz\u00e1-la pelo Dia Internacional da Mulher. Ao parabenizar V.Exa. e tamb\u00e9m as Deputadas do MDB nesta Casa - Deputada Dulce Miranda, Deputada J\u00e9ssica Sales, Deputada Elcione Barbalho e Deputada Daniela do Waguinho -, parabenizo toda a bancada feminina da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQueria aproveitar a oportunidade, Presidente, para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o. Diz respeito a requerimento de invers\u00e3o de pauta. Sei que o momento \u00e9 de discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, mas, como est\u00e1 sobrestada, quando for superado o sobrestamento, pede-se que seja invertida a pauta. Trata-se de requerimento de urg\u00eancia referente ao Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, de autoria da Deputada Elcione Barbalho, para que passe a ser o primeiro item da pauta. Esse projeto disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o do FRIDA, o Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida, por ocasi\u00e3o do atendimento \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia.\r\nAcho oportuno que na data de hoje, caso seja poss\u00edvel, V.Exa. defira esse requerimento.\r\nQuanto \u00e0 mat\u00e9ria, o MDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, pela reda\u00e7\u00e3o proposta na Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, e sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei de Convers\u00e3o 2, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu queria fazer uma observa\u00e7\u00e3o. O Deputado Renildo Calheiros colocou muito bem: essa n\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria f\u00e1cil de se votar porque trata de ampliar o endividamento dos aposentados, dos pensionistas e dos servidores p\u00fablicos. Mas o consignado ainda tem no mercado, realmente, o menor juro de acesso ao cr\u00e9dito.\r\nH\u00e1 algo que tem me incomodado no texto. Acabei de falar com o nosso Relator. Entendo o esfor\u00e7o de S.Exa. Vim votar a mat\u00e9ria achando que os incisos que vou citar estavam fora. Ocorre que, al\u00e9m de ampliar o cr\u00e9dito, permanecem ainda os 5% para amortiza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos de cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou para saques em cart\u00e3o de cr\u00e9dito, e as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ainda cobram por isso.\r\nA voracidade do setor financeiro, que coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o esse cr\u00e9dito, \u00e9 uma coisa impressionante, que nos causa revolta.\r\nEu n\u00e3o tive tempo de apresentar o destaque, infelizmente. Conversei mais cedo com o Deputado Hugo Motta, L\u00edder do Republicanos, mas houve um problema de comunica\u00e7\u00e3o entre n\u00f3s. Eu cheguei ciente de que essa parte do art. 1\u00ba, esses incisos, estariam fora do texto.\r\nQuero registrar que temos que discutir mais uma vez a lei de cr\u00e9dito consignado, para que o mercado n\u00e3o reserve parte do que empresta para ter mais lucro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, OBRIGATORIEDADE, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, APLICA\u00c7\u00c3O, FORMUL\u00c1RIO NACIONAL DE RISCO E PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 VIDA (FRIDA), ATENDIMENTO, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER. VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2442/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, VALIDADE, PEDIDO M\u00c9DICO, EXAME M\u00c9DICO, PR\u00c9-NATAL, MULHER, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA; e do Projeto de Lei n\u00ba  2.442, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento do prazo de validade e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o, por via eletr\u00f4nica, de pedidos m\u00e9dicos de exames pr\u00e9-natal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi dada, mas eu queria falar sobre a proposta da Deputada Jandira Feghali de que n\u00f3s fa\u00e7amos um esfor\u00e7o para votar hoje por acordo as mat\u00e9rias que est\u00e3o diretamente ligadas \u00e0 bancada feminina, em homenagem ao Dia Internacional da Mulher.\r\nPelo que estou vendo aqui, s\u00e3o duas mat\u00e9rias: o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 163 - e j\u00e1 havia sido feito e encaminhado a V.Exa. um requerimento de invers\u00e3o de pauta -, que trata da aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA, de autoria da Deputada Elcione Barbalho; e o Projeto de Lei n\u00ba 2.442, de 2020, da Deputada Jandira, que disp\u00f5e sobre os pedidos m\u00e9dicos para a realiza\u00e7\u00e3o de exames de pr\u00e9-natal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nQuero registrar aqui a concord\u00e2ncia com a proposta da Deputada Jandira. Eu acho que seria um gesto importante que far\u00edamos hoje. Ent\u00e3o, quero apelar para todos os L\u00edderes e para V.Exa., que est\u00e1 presidindo a sess\u00e3o, a fim de que fa\u00e7amos esse esfor\u00e7o. Eu sei que esticaremos um pouco o tempo da sess\u00e3o, mas em acordo votaremos de forma r\u00e1pida essas duas mat\u00e9rias.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T01:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE FISCAL, ECONOMIA, DANIEL FREITAS, DEPUTADO FEDERAL, M\u00c1RCIO BITTAR, SENADOR, RELATOR, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Desafio de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o do Pa\u00eds contra a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, todos os que nos acompanham a dist\u00e2ncia, tanto os colegas como os telespectadores da TV C\u00e2mara, meus cumprimentos.\r\nSr. Presidente, temos que reconhecer a constru\u00e7\u00e3o para chegarmos at\u00e9 o dia de hoje, \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da PEC Emergencial. E ela vem, depois de um longo tr\u00e2mite, coincidir com a necessidade de englobar o aux\u00edlio, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, para os brasileiros que vivem abaixo da linha da pobreza. O Brasil e o mundo, sem d\u00favida nenhuma, vivem o momento mais dif\u00edcil dos \u00faltimos tempos.\r\nDa nossa gera\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m aqui viveu um momento t\u00e3o dif\u00edcil, a cada dia um drama sempre pr\u00f3ximo a cada um de n\u00f3s.\r\nEnt\u00e3o, este momento \u00e9 fundamental para aqueles que mais precisam. Milhares de brasileiros que perderam o seu emprego ou que j\u00e1 n\u00e3o o tinham ter\u00e3o uma a\u00e7\u00e3o de Governo que lhes d\u00ea a possibilidade dessa sobreviv\u00eancia. N\u00f3s todos aqui conhecemos a realidade de nossos Estados e de nossas regi\u00f5es, alguns com uma situa\u00e7\u00e3o muito mais acentuada de pobreza, como \u00e9 o Norte e o nosso Nordeste. S\u00f3 n\u00f3s que estamos pr\u00f3ximos dessas pessoas entendemos a import\u00e2ncia deste aux\u00edlio, que, sem d\u00favida nenhuma, todos n\u00f3s gostar\u00edamos de colaborar para que fosse um valor o maior poss\u00edvel. \r\nConstru\u00edmos isso, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, com o apoio da grande responsabilidade, que \u00e9 a responsabilidade fiscal. N\u00e3o adianta de forma aleat\u00f3ria viabilizarmos o aux\u00edlio social, se n\u00e3o garantirmos a seguran\u00e7a da economia do nosso Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 de se destacar aqui o trabalho do Senador Marcio Bittar, o Relator da PEC Emergencial no Senado, o seu esfor\u00e7o, e tamb\u00e9m a compreens\u00e3o do Deputado Daniel Freitas, que ouviu todas as Lideran\u00e7as e esteve aberto a ouvir todos os Deputados. Mesmo com pleitos at\u00e9 que justos e com press\u00e3o na sua base, ele entendeu que manter o texto do Senado seria o mais prudente para o nosso Pa\u00eds. \r\nTamb\u00e9m quero dizer que n\u00f3s continuamos com grandes desafios, diante do atraso que vivemos na imuniza\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o, diante da responsabilidade de intensificar para que a imuniza\u00e7\u00e3o seja acelerada. Dentro dos nossos limites, todos n\u00f3s temos que fazer o maior empenho poss\u00edvel, dentro de uni\u00e3o, para que isso venha a acontecer de forma mais c\u00e9lere.\r\nN\u00e3o podemos de forma nenhuma desviar a pauta. E continuaremos avan\u00e7ando tanto em a\u00e7\u00f5es sociais que ainda haveremos de apreciar aqui nesta Casa, como tamb\u00e9m na pauta de cada vez mais possibilitar, num momento de crise extrema, a seguran\u00e7a da economia para que ela sobreviva e, num certo momento, venha a retomar o seu crescimento. Se n\u00f3s n\u00e3o preparamos esse ambiente, o Brasil n\u00e3o se sustentar\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, aqui \u00e9 o equil\u00edbrio da a\u00e7\u00e3o social com a responsabilidade fiscal. \r\nPor fim, Sr. Presidente, quero registrar a participa\u00e7\u00e3o de V.Exa. em todos os momentos, seja naquele momento em que a mat\u00e9ria ainda estava em discuss\u00e3o no Senado, seja na constru\u00e7\u00e3o desta vota\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados, que, sem d\u00favida nenhuma, foi fundamental.\r\nQuero encerrar dizendo que n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de cada vez mais nos unirmos para vencermos a crise da COVID-19, do coronav\u00edrus. O Brasil vive uma retomada muito mais violenta do que grande parte do mundo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), FAVOR\u00c1VEL, DISPOSITIVO LEGAL, REDU\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, ACORDO, EXCLUS\u00c3O, INFORM\u00c1TICA, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, estamos chegando \u00e0 reta final de um longo processo de vota\u00e7\u00e3o em dois turnos. Chegamos agora ao destaque mais discutido neste segundo turno.\r\nQuero reafirmar a orienta\u00e7\u00e3o da bancada do MDB: \u00e9 \"sim\", como consta no painel.\r\nH\u00e1 de se destacar o acordo que a grande maioria dos L\u00edderes que t\u00eam assento nesta Casa e que representa o maior n\u00famero de Deputados fez com o Governo. Diante do prazo que se d\u00e1 para encaminhamento do plano de redu\u00e7\u00e3o de incentivos, excluir o setor de inform\u00e1tica, preservando a lei de incentivos desse setor, \u00e9 fundamental, bem como garantir a desonera\u00e7\u00e3o das folhas, que j\u00e1 est\u00e1 garantida at\u00e9 dezembro. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso equilibrar a competitividade interna, corrigindo, por meio de uma PEC, a quest\u00e3o inclu\u00edda no Senado que beneficia a Zona Franca. Esse acordo, feito \u00e0s claras e publicado pelo Governo, foi compreendido, sem d\u00favida nenhuma. O painel mostrar\u00e1, ap\u00f3s a abertura do resultado, que ser\u00e1 cumprido e que todos os L\u00edderes estar\u00e3o vigilantes pelo seu cumprimento.\r\nEncerrando este e o outro destaque, n\u00f3s proporcionaremos a milh\u00f5es de brasileiros mais 4 meses de aux\u00edlio emergencial, com a responsabilidade fiscal que somos obrigados a ter, para que, nesta pandemia, neste momento dif\u00edcil que o Brasil e o resto do mundo vivem, o Brasil tenha oportunidade de retomar sua economia.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero refor\u00e7ar isso, Presidente, para que n\u00e3o volte a se repetir nas outras vota\u00e7\u00f5es. V.Exa. mais uma vez corrigiu, mas \u00e9 importante dizer que isso atrapalha um pouco quem quer votar mais rapidamente, porque depois temos que modificar o voto.\r\nPresidente, h\u00e1 dois motivos para que esta discuss\u00e3o seja adiada.\r\nO primeiro motivo \u00e9 que havia um entendimento pr\u00e9vio de que esta mat\u00e9ria s\u00f3 entraria na pauta ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o dos requerimentos de urg\u00eancia e, provavelmente, ap\u00f3s a aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos pelo Congresso Nacional. A reuni\u00e3o da base de Governo, na qual o MDB n\u00e3o estava presente, modificou isso. O Presidente concordou e incluiu a mat\u00e9ria na pauta. \r\nPortanto, o primeiro motivo \u00e9 esse acordo que havia sido feito anteriormente. \r\nEu vou usar um pouco mais do tempo, apenas porque gastei os primeiros segundos para pedir a corre\u00e7\u00e3o.\r\nO segundo motivo \u00e9 que, no m\u00e9rito, h\u00e1 ainda um debate, uma discuss\u00e3o, mesmo que a mat\u00e9ria esteja sendo adiada h\u00e1 algumas semanas, a respeito de ir por outro caminho e preservar algo do texto modificado no Senado, onde o Relator foi o Senador Eduardo Braga.\r\nEnt\u00e3o, pelo cumprimento do acordo, o MDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.\r\nAUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, MEDICO, NOMEA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Alcance do patamar de 2.800 mortes di\u00e1rias no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Nomea\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico Marcelo Queiroga para Ministro da Sa\u00fade. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje chegamos a 2.800 mortes por COVID em todo o Brasil. Ocorreu um fato durante a semana, que foi a mudan\u00e7a no comando do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com a sa\u00edda do Ministro Pazuello e o an\u00fancio da nomea\u00e7\u00e3o de Marcelo Queiroga para a Pasta. Isso nos traz a grande esperan\u00e7a de que, nessa nova gest\u00e3o do Minist\u00e9rio, a politiza\u00e7\u00e3o da pandemia seja superada e que realmente haja uma grande uni\u00e3o para recuperar, n\u00e3o digo, o tempo perdido, porque n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel. Por\u00e9m, que realmente busquemos o rumo que dever\u00edamos ter tomado desde o in\u00edcio da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, a pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica renova as esperan\u00e7as nesse novo caminho.\r\nQuanto \u00e0 mat\u00e9ria, o MDB orienta o voto \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos chegando ao fim da primeira etapa da obstru\u00e7\u00e3o, sempre destacando a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria e ressaltando que a discuss\u00e3o poderia ter sido mais aprofundada. Apesar do tempo de tr\u00e2mite da mat\u00e9ria, temos de reconhecer que h\u00e1 um bom tempo ela est\u00e1 sendo discutida, mas tamb\u00e9m levamos em considera\u00e7\u00e3o as modifica\u00e7\u00f5es feitas no Senado.\r\nEnt\u00e3o, vamos encaminhar \"sim\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 importante reafirmar que n\u00f3s t\u00ednhamos o entendimento, num primeiro momento, de que votar\u00edamos hoje a medida provis\u00f3ria que foi aprovada e os requerimentos de urg\u00eancia. Quanto a esta discuss\u00e3o, n\u00f3s ganhar\u00edamos mais um tempo para conclu\u00ed-la. Ent\u00e3o, n\u00f3s participamos da obstru\u00e7\u00e3o, reconhecendo, em todo momento, que a legisla\u00e7\u00e3o avan\u00e7a, mas poder\u00e1 avan\u00e7ar muito mais. \r\nDiscutimos permanentemente com o Governo durante toda a vota\u00e7\u00e3o, e, diante da sinaliza\u00e7\u00e3o de que haver\u00e1, em um momento pr\u00f3ximo, a possibilidade de rediscuss\u00e3o e de inser\u00e7\u00e3o dos pontos que a bancada entende que melhorar\u00e3o ainda mais esta legisla\u00e7\u00e3o, a decis\u00e3o da bancada \u00e9 acompanhar o bloco no m\u00e9rito e nos destaques.\r\nEnt\u00e3o, o MDB orienta junto com o bloco, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUARDO GOMES, SENADOR, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021. Elogio aos L\u00edderes do Governo Senador Eduardo Gomes e Deputado Ricardo Barros. Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Pacheco.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\", destaca o trabalho do L\u00edder Eduardo Gomes, assim como o do L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Ricardo Barros, e cumprimenta V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o.\r\nSei que vivemos um momento muito dif\u00edcil. Por isso, h\u00e1 justificativa de alguns vetos. Acreditamos que vamos trabalhar para... \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do MDB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a mat\u00e9ria busca o avan\u00e7o da universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico e tamb\u00e9m do abastecimento de \u00e1gua. \r\nN\u00f3s temos que registrar que Alagoas teve o processo de estrutura\u00e7\u00e3o e de concess\u00e3o dessa \u00e1rea de maior sucesso no Brasil.\r\nEm leil\u00e3o realizado no ano passado, houve a concess\u00e3o por uma outorga de 2 bilh\u00f5es e um investimento de 2 bilh\u00f5es e meio, totalizando o montante de 4 bilh\u00f5es e meio de reais para o Estado de Alagoas.\r\nAgora, este destaque trata da regulariza\u00e7\u00e3o dos contratos de programa e, ainda, da permiss\u00e3o de prorroga\u00e7\u00e3o deles por 30 anos. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental manter o veto, para que essas estrutura\u00e7\u00f5es os Estados tenham condi\u00e7\u00e3o de fazer com muito sucesso, a exemplo do Estado de Alagoas.\r\nEnt\u00e3o, o MDB orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO GOMES, SENADOR, L\u00cdDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO. \r\nACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O,  VETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 3/2021, VETO PARCIAL, PLP 41/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA,",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, Senador Eduardo Gomes. Import\u00e2ncia da constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19;  bem como do Veto Parcial n\u00ba 3, de 2021, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria, Presidente, mais uma vez, registrar o empenho do L\u00edder Eduardo Gomes, Senador do MDB do Tocantins. Eu dizia aqui que o tempo que ele gastou em reuni\u00f5es conosco foi economizado hoje durante a sess\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o, Senador Eduardo!\r\nTamb\u00e9m quero registrar a compreens\u00e3o do Governo no acordo, principalmente em tr\u00eas pontos.\r\nUm deles foi em rela\u00e7\u00e3o ao Veto n\u00ba 35, que diz respeito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, em que houve a atua\u00e7\u00e3o direta da bancada feminina e de v\u00e1rios setores aqui da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado.\r\nQuero registrar aqui a atua\u00e7\u00e3o da Deputada Dulce Miranda, do MDB, da Deputada Daniela do Waguinho, da Deputada Elcione e da Deputada J\u00e9ssica, no sentido de que este veto fosse derrubado.\r\nE quero registrar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, acima de tudo, o acordo feito em rela\u00e7\u00e3o ao Veto n\u00ba 3, de 2020, do programa habitacional Casa Verde e Amarela. Eu tive a oportunidade de relatar, na C\u00e2mara dos Deputados, a medida provis\u00f3ria que criou esse programa. Eu tive, no Senado, o reconhecimento do trabalho, e o relat\u00f3rio foi votado sem nenhuma modifica\u00e7\u00e3o.\r\nQuando da aprecia\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, houve o veto no que diz respeito ao Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para as obras, para as construtoras que executam as obras da faixa menor, aquela que beneficia o cidad\u00e3o de baixa renda. E n\u00f3s discutimos com o Governo, porque era fundamental a inclus\u00e3o do RET no relat\u00f3rio e no projeto de lei de convers\u00e3o, para que o programa tivesse sucesso, para que venha a ter sucesso, bem como a inclus\u00e3o das obras remanescentes do Programa Minha Casa, Minha Vida que ainda est\u00e3o em andamento.\r\nPortanto, era esse registro que eu gostaria de fazer.\r\nParabenizo V.Exa. e espero que tenhamos, nas pr\u00f3ximas convoca\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional, sess\u00f5es como esta, com acordos bem-feitos, realizados \u00e0s claras, abertos e bem compreendidos tanto pela base do Governo como pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), FAVOR\u00c1VEL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nPL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, RELATOR, ALTERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Apoio do MDB \u00e0 vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "APARTE",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, da parte do MDB, n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema. Estamos de acordo com todos os itens que V.Exa. citou.\r\nPor\u00e9m, tenho informa\u00e7\u00e3o de que, no que diz respeito ao projeto do teste do pezinho, o Relator ainda est\u00e1 em di\u00e1logo com o Governo sobre alguns ajustes, porque, quando se fala do teste do pezinho, englobam-se v\u00e1rios pontos e exames.\r\nNa reuni\u00e3o de hoje com o L\u00edder do Governo foi passada a informa\u00e7\u00e3o de que ainda carece de algum tempo para o ajuste, para buscar um texto consensual.\r\nEu queria apenas dar essa informa\u00e7\u00e3o, mas de nossa parte n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema para votar todos os itens.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero enaltecer a import\u00e2ncia deste projeto de lei. N\u00f3s temos alguns pontos fundamentais no combate \u00e0 pandemia, e o emergencial \u00e9 o oferecimento de leitos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para evitar que a sa\u00fade venha a colapsar mais em v\u00e1rios Estados, em todas as regi\u00f5es do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o projeto \u00e9 l\u00facido, muito benfeito. \u00c9 uma oportunidade de dar um equil\u00edbrio \u00e0 rede privada, com financiamento tamb\u00e9m privado, logicamente com uma compensa\u00e7\u00e3o futura por meio da dedu\u00e7\u00e3o no Imposto de Renda.\r\nAcima de tudo, Presidente, a vota\u00e7\u00e3o deste projeto de lei simboliza a import\u00e2ncia da media\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional na uni\u00e3o pol\u00edtica, que \u00e9 necess\u00e1ria para que n\u00f3s enfrentemos e busquemos afastar o vi\u00e9s ideol\u00f3gico e a politiza\u00e7\u00e3o da pandemia.\r\nConcluindo, Presidente, a partir deste momento, espero que n\u00f3s consigamos uma uni\u00e3o, uma narrativa correta. N\u00f3s viver\u00edamos hoje outra realidade se, desde o in\u00edcio, esse comportamento tivesse sido adotado. Destaco a import\u00e2ncia de V.Exa., Presidente da C\u00e2mara, e do Senador Rodrigo Pacheco, o Presidente do Senado, nesse processo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), ULYSSES GUIMAR\u00c3ES, POL\u00cdTICO, DITADURA, ASSEMBLEIA NACIONAL CONSTITUINTE, CAMPANHA DAS DIRETAS J\u00c1, JOS\u00c9 SARNEY, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGENDA LEGISLATIVA, CRISE SANIT\u00c1RIA, COORDENA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VIDA HUMANA, BALEIA ROSSI, PRESIDENTE.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Transcurso do 55\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do MDB. Linhas norteadoras da atua\u00e7\u00e3o do partido. Abdica\u00e7\u00e3o do embate pol\u00edtico em prol da discuss\u00e3o de agenda \u00fanica de enfrentamento da crise sanit\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, venho hoje \u00e0 tribuna para render as mais leg\u00edtimas homenagens aos 55 anos da cria\u00e7\u00e3o do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro, o MDB.\r\nEm 24 de mar\u00e7o de 1966, nascia o nosso partido, em meio ao regime militar, e trazia consigo a dific\u00edlima miss\u00e3o de reunir em um s\u00f3 lugar todos os opositores \u00e0 ditadura e dar in\u00edcio ao processo de retomada da democracia no Brasil.\r\nN\u00e3o foi f\u00e1cil a tarefa. De in\u00edcio, ningu\u00e9m acreditou que essa luta era poss\u00edvel de ser travada. Mas o movimento ganhou for\u00e7a e, com a chegada do Dr. Ulysses Guimar\u00e3es ao comando do partido, em 1971, inicia-se a tese de que era preciso defender uma nova Assembleia Constituinte.\r\nFoi um momento que come\u00e7ou com os chamados aut\u00eanticos e ganhou a sociedade, que, a partir de ent\u00e3o, passou a questionar a situa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica no nosso Pa\u00eds. \r\nPartiu do MDB a defesa por mais direitos sociais, mais direitos humanos, mais liberdades individuais e combate \u00e0 censura. Na virada dos anos 70 para anos 80, foi lan\u00e7ada a campanha Diretas J\u00e1, para elei\u00e7\u00e3o do Chefe do Poder Executivo. O levante foi derrotado, mas o MDB e a luta pela redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds sa\u00edam mais vivos do que nunca daquele momento.\r\nEm 1985, Tancredo Neves e Jos\u00e9 Sarney s\u00e3o eleitos pelo Col\u00e9gio Eleitoral para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Assim se deu o pontap\u00e9 inicial para enterrar a ditadura militar e dar in\u00edcio \u00e0s conquistas sociais no Brasil.\r\nNo Governo do Presidente Sarney, houve a cria\u00e7\u00e3o do SUS, do seguro-desemprego, do vale-transporte e da aposentadoria para trabalhadores rurais. Naqueles anos dif\u00edceis para a economia mundial, sob a lideran\u00e7a do Dr. Ulysses, fizemos a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988 e restabelecemos o voto direto, livre e universal.\r\nDesde ent\u00e3o, \u00e9 do MDB a voz moderada e equilibrada, colocando-se sempre em defesa dos bons projetos para o Pa\u00eds. Foi assim na aprova\u00e7\u00e3o do Plano Real e tamb\u00e9m na aprova\u00e7\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia, projeto de relatoria do Senador Renan Calheiros.\r\nTamb\u00e9m foi assim com o Presidente Michel Temer, que retomou a credibilidade do Pa\u00eds e abriu as discuss\u00f5es sobre reformas para recuperar a nossa economia. \u00c9 do Governo Temer a infla\u00e7\u00e3o mais baixa dos \u00faltimos 20 anos. S\u00e3o tamb\u00e9m do Governo Temer as medidas que deram uma condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mais favor\u00e1vel para este Governo.\r\nEm 2019, Presidente, o MDB decidiu adotar uma postura independente, o que permitiu ao partido apoiar os bons projetos, sem alinhamento autom\u00e1tico. No in\u00edcio deste ano, disputamos a elei\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, adotando uma postura equilibrada e propositiva.\r\nVivemos um momento muito dif\u00edcil com o avan\u00e7o da pandemia no Brasil e em todo o mundo. Hoje o Brasil se aproxima da triste marca de 300 mil mortos por COVID-19. Por isso, n\u00f3s do MDB n\u00e3o temos o que celebrar.\r\nRespeitamos a legitimidade do Presidente da Rep\u00fablica, adquirida nas urnas, tendo sido eleito com 57 milh\u00f5es de votos, mas n\u00e3o abrimos m\u00e3o de cobrar resultados e a\u00e7\u00f5es em defesa do povo brasileiro, principalmente no momento duro que vivemos.\r\nH\u00e1 que se abandonar o embate pol\u00edtico e se definir uma agenda \u00fanica de a\u00e7\u00f5es contra a crise. Por isso, nesta data, a Executiva Nacional do partido divulgou o documento Frente Nacional pela Vida, em defesa de uma coordena\u00e7\u00e3o unificada no combate \u00e0 pandemia.\r\nAssim \u00e9 o MDB: responsabilidade, equil\u00edbrio e a\u00e7\u00e3o assertiva. Esse \u00e9 o papel que nos foi dado nos longos 55 anos de hist\u00f3ria e do qual o Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro jamais abrir\u00e1 m\u00e3o.\r\nPresidente, eu encerro aqui a leitura dessas palavras em homenagem ao MDB e registro tamb\u00e9m o trabalho do Presidente Baleia Rossi \u00e0 frente no nosso partido, o que nos tornou, mais uma vez, o maior partido do Brasil e nos traz o compromisso renovado de sempre lutar pelas grandes causas do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARCELAMENTO, PAGAMENTO, COTA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Leitura do parecer oferecido pelo Deputado Marcos Aur\u00e9lio Sampaio \u00e0 Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com a autoriza\u00e7\u00e3o de V.Exa. e do Relator, o Deputado Marcos Aur\u00e9lio Sampaio, que, por motivos maiores, n\u00e3o teve como entrar em tempo por via remota, vou passar \u00e0 leitura do relat\u00f3rio, indo direto ao voto. \r\n\"II - Voto do Relator.\r\nA mudan\u00e7a proposta pelo Senado Federal \u00e9 adequada e deve ser acatada. Com efeito, nos termos do substitutivo ao PL 639/21, aprovado nesta Casa, o saldo do Imposto de Renda a pagar poderia ser parcelado em at\u00e9 8 (oito) cotas, conforme prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o atualmente em vigor (art. 14 da Lei n\u00ba 9.250, de 1995), com a primeira cota sendo paga no m\u00eas fixado para a entrega da declara\u00e7\u00e3o de rendimentos ou seja, em julho de 2021, m\u00eas do novo prazo previsto no substitutivo, em vez de 30 de abril de 2021, data prevista na legisla\u00e7\u00e3o em vigor. Logo, o pagamento de 2 parcelas poderia vir a ser feito somente no exerc\u00edcio fiscal seguinte, de 2022, implicando uma diminui\u00e7\u00e3o efetiva da arrecada\u00e7\u00e3o federal em 2021. \r\nSomos, assim, pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nAnte o exposto, na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021. Na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021.\"\r\nEste \u00e9 o parecer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s debatemos h\u00e1 pouco, na bancada, rapidamente, inclusive falei com V.Exa. sobre o apelo da urg\u00eancia. V.Exa. me falou da import\u00e2ncia. Eu conversei com alguns Deputados, porque faz pouco tempo que n\u00f3s nos falamos.\r\nEu acho que o caminho mais prudente \u00e9 retirar o requerimento de urg\u00eancia. N\u00f3s estamos tratando da estrutura\u00e7\u00e3o de uma poss\u00edvel privatiza\u00e7\u00e3o de uma estatal. N\u00e3o h\u00e1 o entendimento fechado da necessidade de tratar desse tema com urg\u00eancia, principalmente sem um calend\u00e1rio definido. \u00c9 verdade que n\u00e3o estamos tratando do m\u00e9rito da mat\u00e9ria, mas \u00e9 fundamental o m\u00ednimo de agenda necess\u00e1ria para trat\u00e1-lo.\r\nSe n\u00e3o houver a retirada, o MDB vai de encontro ao requerimento de urg\u00eancia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - O MDB orienta como, Deputado, \"n\u00e3o\"?\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL) - Contra o requerimento de urg\u00eancia, caso seja mantido at\u00e9 o final.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, julgamos fundamental a possibilidade da negocia\u00e7\u00e3o desse passivo junto ao Fundo de Investimentos da Amaz\u00f4nia e ao Fundo de Investimentos do Nordeste.\r\nPortanto, o MDB orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero registrar a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s entendemos que a estimativa de pre\u00e7o dever\u00e1 estar inclu\u00edda no texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCRATICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero, em primeiro lugar, parabenizar o trabalho da Deputada Margarete, que j\u00e1 deu v\u00e1rios exemplos da sua dedica\u00e7\u00e3o aqui, quando est\u00e1 \u00e0 frente de alguma relatoria. \r\nQuero parabenizar V.Exa. pela disposi\u00e7\u00e3o de pautar esta mat\u00e9ria. E nada, Presidente, \u00e9 t\u00e3o importante para uma Na\u00e7\u00e3o como a democracia. \r\nRevogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional significa, cada vez mais, a consolida\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da democracia em nosso Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, participar deste momento como L\u00edder do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro, o MDB, o partido que mais lutou pela redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, para mim \u00e9 muito especial. \r\nPortanto, o MDB, Presidente, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB, Sr. Presidente, entende que n\u00e3o h\u00e1 urg\u00eancia para votar a mat\u00e9ria. Eu acho que temos que aprofundar o debate. A Deputada Dorinha tem ido em busca de um texto melhor. N\u00f3s temos grandes diferen\u00e7as no nosso Pa\u00eds, por ser um pa\u00eds de dimens\u00e3o continental.\r\nPortanto, o MDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"sim\", entendendo que \u00e9 um avan\u00e7o este projeto de resolu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos atualizando o Regimento Interno, que, h\u00e1 d\u00e9cadas, vem apenas sendo reformulado por meio \"puxadinhos\", e otimizando a discuss\u00e3o, acima de tudo. Sem d\u00favida nenhuma, a consequ\u00eancia ser\u00e1 maior produtividade legislativa.\r\nO MDB orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCRATICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, eu quero ressaltar o trabalho do Relator, o Deputado Neri Geller, e o trabalho do Deputado Kim Kataguiri tamb\u00e9m, que trabalhou bastante para que este texto fosse apresentado na sess\u00e3o de hoje. \u00c9 um brilhante trabalho. O Deputado Neri conversou com todas as bancadas, ouviu a todos.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma de que \u00e9 fundamental a atualiza\u00e7\u00e3o dessa legisla\u00e7\u00e3o. O Brasil tem uma legisla\u00e7\u00e3o arcaica nesse sentido, que inibe investimentos, dificulta o desenvolvimento e a celeridade deste no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o MDB vota contra o requerimento, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO,MORTALIDADE,  PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nPL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDINARIA, JORNADA DE TRABALHO, ENFERMAGEM, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Alcance do patamar de 425 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Transcurso do Dia Internacional do Enfermeiro. Defesa de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a jornada de trabalho dos enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um r\u00e1pido registro enquanto o Deputado Darci de Matos ocupa a tribuna. \r\nPrimeiro, quero dizer que o Deputado Sergio Souza, Presidente da FPA, usar\u00e1 o tempo da Lideran\u00e7a e conduzir\u00e1 a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo MDB. \r\nSr. Presidente, hoje n\u00f3s batemos mais de 425 mil mortes por COVID-19 no Pa\u00eds e comemoramos o Dia Mundial do Enfermeiro. Inicia-se uma semana de comemora\u00e7\u00f5es por parte dessa categoria, uma das mais fundamentais e importantes \u00e0 frente do combate \u00e0 COVID-19, \u00e0 frente do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o e do tratamento das pessoas acometidas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Isnaldo, pe\u00e7o a V.Exa. que conclua seu pronunciamento.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL) - Sr. Presidente, quero apenas registrar que eu tenho levado ao Col\u00e9gio de L\u00edderes - e pe\u00e7o o apoiamento - o Projeto de Lei n\u00ba 2.295, para que seja apreciado por esta Casa. \r\nO projeto trata da jornada de trabalho de enfermeiros e auxiliares, luta hist\u00f3rica dessas duas categorias. Esse \u00e9 um pleito sempre renovado pelo Deputado Flaviano Melo, do Acre, e pelo Deputado Hildo Rocha, ambos do MDB. \r\nEu acho que \u00e9 mais do que justo, no momento em que enfrentamos esta dura pandemia, a categoria obter essa conquista durante a semana em que \u00e9 homenageada, tendo in\u00edcio na data de hoje, o Dia Mundial do Enfermeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB adota a postura e o caminho no sentido de apreciar o texto original, n\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade, que foi apresentada \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados por interm\u00e9dio da medida provis\u00f3ria. Foi um texto e um caminho elaborado pelo Governo do Presidente Temer, tratando \u00fanica e exclusivamente da desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS por meio de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Presidente, n\u00f3s vamos lutar para que o texto encaminhado pelo Governo seja apreciado no requerimento de prioridade mais adiante.\r\nA princ\u00edpio, n\u00f3s vamos acompanhar a retirada de pauta, enquanto n\u00e3o encontrarmos um acordo para que esse texto seja votado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"sim\".\r\n\u00c9 preciso adiar a discuss\u00e3o, pelo fato de que, volto a repetir, n\u00f3s temos que resgatar o texto enviado pelo Governo. Foi um texto trabalhado desde o Governo do Presidente Michel Temer, foi o caminho para a desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS encontrado no melhor modelo, por meio de capitaliza\u00e7\u00e3o, para fortalecer a ELETROBRAS e ela valer no mercado realmente o que ela pode chegar a valer.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos adiar a discuss\u00e3o para trabalhar num entendimento para resgatar o texto enviado pelo Governo na medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COMPRA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, USINA TERMEL\u00c9TRICA, G\u00c1S NATURAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da  vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s estamos tratando da desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS por meio de capitaliza\u00e7\u00e3o. Esta \u00e9 a pauta apreciada na tarde e na noite de hoje. N\u00e3o temos nenhuma condi\u00e7\u00e3o de apreciar esta mat\u00e9ria com condicionantes, como a compra de energia de usinas t\u00e9rmicas movidas a g\u00e1s.\r\nPortanto, o MDB \u00e9 favor\u00e1vel ao adiamento da discuss\u00e3o, porque a l\u00f3gica \u00e9 n\u00f3s votarmos o texto original encaminhado pelo Governo. N\u00e3o podemos, de forma alguma, apreciar um relat\u00f3rio com mat\u00e9ria estranha ao m\u00e9rito da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, ENERGIA TERMEL\u00c9TRICA, G\u00c1S NATURAL, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de apoio ao Requerimento de Destaque de Prefer\u00eancia n\u00ba 9, para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur C\u00e9sar Pereira de Lira, queridas colegas Deputadas, queridos colegas Deputados, em primeiro lugar, temos cada vez mais que deixar claro o que estamos votando.\r\nAqui n\u00e3o est\u00e1 em pauta nenhuma novidade, nenhuma pauta recente, mas sim um programa, na verdade, um projeto estruturado no Governo passado, no Governo do Presidente Michel Temer, trazido como alternativa pelo atual Governo para a estrutura\u00e7\u00e3o, por meio de capitaliza\u00e7\u00e3o, da ELETROBRAS. Essa \u00e9 a realidade. Essa estrutura\u00e7\u00e3o foi feita no Governo anterior. E n\u00f3s temos, Sr. Presidente, por meio do Destaque n\u00ba 9, que buscar aquilo que sempre foi o intuito da mat\u00e9ria, a partir do momento em que foi editada essa medida provis\u00f3ria.\r\nO Destaque n\u00ba 9 significa votar o texto original, o texto que realmente - como falou o Deputado Marcelo Ramos, de forma muito did\u00e1tica - vai diminuir a participa\u00e7\u00e3o do Governo a fim de estruturar a empresa para que ela tenha uma condi\u00e7\u00e3o maior de investimentos e para que realmente venha a ser valorizada e tenha a possibilidade de garantir, de alguma forma, um retorno ao consumidor.\r\nTemos que preservar o texto principal, Sr. Presidente, mesmo reconhecendo o trabalho do Relator, o Deputado Elmar Nascimento. Eu conversei bastante com ele, deixei sempre clara a minha posi\u00e7\u00e3o e a posi\u00e7\u00e3o do MDB. E, no final, agora na vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o encontramos, ao contr\u00e1rio do que falou aqui o L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, uma evolu\u00e7\u00e3o no texto. O que encontramos \u00e9 um texto que trata de v\u00e1rias mat\u00e9rias estranhas, um texto que condiciona a privatiza\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de energia de t\u00e9rmicas movidas a g\u00e1s.\r\nN\u00f3s votamos, Sr. Presidente, a Lei do G\u00e1s h\u00e1 poucos dias. Ent\u00e3o, se era para tratarmos desse tipo de mat\u00e9ria, ela deveria ter sido discutida naquele momento, ou deve ser discutida em momento posterior, quando tivermos a oportunidade de tratar dela.\r\nEste destaque de prefer\u00eancia atende realmente ao que h\u00e1 de mais l\u00facido e ao que h\u00e1 de avan\u00e7o nesta mat\u00e9ria que estamos aqui apreciando.\r\nEu quero falar com todos os Deputados. Tenho certeza de que n\u00e3o vou me surpreender com o posicionamento de nenhum deles, mas n\u00e3o v\u00e3o me convencer de que, entre o PLV apresentado pelo Relator e o texto original, o texto original n\u00e3o seja o melhor. O texto original \u00e9 o que deve realmente ser apreciado.\r\nPortanto, esta \u00e9 a oportunidade. Eu acho que esta Casa tem que, com altivez, independentemente da Oposi\u00e7\u00e3o e do Governo, votar preferencialmente aquele texto que \u00e9 poss\u00edvel e, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 o melhor.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui fazer um apelo aos Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o. Eu sei a dificuldade que h\u00e1, mas, entre as op\u00e7\u00f5es apresentadas, temos que caminhar \u00e9 com o texto original. E fa\u00e7o o apelo tamb\u00e9m aos Deputados dos partidos da base aliada, ao L\u00edder do Governo, para que analisem bem e votem \"sim\" ao Destaque n\u00ba 9, para votarmos preferencialmente a mat\u00e9ria nesta sess\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, ELMAR NASCIMENTO, RELATOR, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Inser\u00e7\u00e3o, pelo Relator Elmar Nascimento, de mat\u00e9rias estranhas no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o adianta querer criar narrativas, como o Relator acabou de falar, de que h\u00e1 preju\u00edzos para trabalhadores, e ele est\u00e1 preservando. O que todos aqui sabem \u00e9 que o texto apresentado por ele \u00e9 um texto deformado por mat\u00e9ria estranha, com \"jabutis\". Isso est\u00e1 correndo entre todos os Deputados, e \u00e9 a realidade.\r\nO que o Governo deveria fazer? Mudar a orienta\u00e7\u00e3o e votar o texto que ele adotou, do Governo anterior, que foi estruturado na \u00e9poca do Presidente Michel Temer. E tudo do pouco em que o Governo tem conseguido avan\u00e7ar nesse sentido, em mat\u00e9rias estruturantes, tem sido herdado pelo Governo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, CONTRATA\u00c7\u00c3O, USINA TERMEL\u00c9TRICA, G\u00c1S NATURAL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Inser\u00e7\u00e3o, pelo Relator Elmar Nascimento, de mat\u00e9ria estranha no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse \u00e9 o \"x\" da quest\u00e3o, a\u00ed est\u00e1 o jabuti do texto substitutivo. \u00c9 claro. Agora o Relator falou na obrigatoriedade da contrata\u00e7\u00e3o de energia gerada por termel\u00e9trica movida a g\u00e1s. Ora, n\u00f3s estamos tratando da desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, da capitaliza\u00e7\u00e3o, da redu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do Governo na empresa e na disponibiliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para que ela seja capitalizada. Em hora nenhuma o texto trata de g\u00e1s. N\u00f3s votamos, volto a repetir, dias antes o texto que tratava do g\u00e1s. Com o insucesso de emplacar isso no texto naquele momento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA NACIONAL (CONDECINE), RECURSOS FINANCEIROS, IND\u00daSTRIA AUDIOVISUAL, SUPRESS\u00c3O, DEFESA, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Alerta aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Deputados sobre a import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, queridas colegas Deputadas, queridos colegas Deputados, pedi a gentileza de usar o tempo de L\u00edder antes de se encerrar a vota\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s estamos numa sess\u00e3o de quinta-feira, e a orienta\u00e7\u00e3o do Governo, da Maioria e do bloco est\u00e1 em conjunto no painel, mas talvez os L\u00edderes e os Deputados n\u00e3o estejam atentos \u00e0 gravidade que \u00e9 n\u00e3o aprovar este destaque e n\u00e3o suprimir do texto do substitutivo esta parte. \r\nEstamos tratando, Sr. Presidente, do fim da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - CONDECINE, uma contribui\u00e7\u00e3o que a ind\u00fastria do cinema e do audiovisual recebe, paga pelas grandes plataformas de streaming - grandes empresas; na grande maioria, multinacionais.\r\nComo este Parlamento pode aceitar um texto que ir\u00e1 prejudicar, em 150 milh\u00f5es a 200 milh\u00f5es de reais por ano, uma cadeia alimentada pelo mundo audiovisual, favorecendo o privil\u00e9gio de empresas que t\u00eam totais condi\u00e7\u00f5es de contribuir?\r\nO Brasil \u00e9 um dos maiores mercados nessa \u00e1rea de streaming. Acima de tudo, devemos ter a sensibilidade de considerar que estamos num momento de pandemia. Neste momento de pandemia, quem - ao contr\u00e1rio do que o Governo pregou - aceitou o isolamento total e parcial passou a ser o maior consumidor desse servi\u00e7o, que poder\u00e1 ficar isento de pagar essa contribui\u00e7\u00e3o, dependendo do resultado desta vota\u00e7\u00e3o. O mundo audiovisual, ao contr\u00e1rio, foi um dos setores mais prejudicados durante a pandemia. \r\nSr. Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes de partido e dos Deputados que est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o, para que n\u00e3o venhamos a cometer o grande erro de rejeitar este destaque do PCdoB. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, AEROPORTO, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, QUEST\u00c3O DE ORDEM.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Expectativa de retirada, pelo Relator Delegado Pablo, de mat\u00e9ria estranha inserida no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s chamamos aten\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o de ordem levantada pelo Deputado Pompeo de Mattos. A estrutura\u00e7\u00e3o de processos de parcerias p\u00fablico-privadas nas concess\u00f5es de aeroportos tem sido um caminho natural em todo o Brasil. V\u00e1rios lotes, v\u00e1rios grupos de aeroportos j\u00e1 foram leiloados, j\u00e1 foram concedidos em v\u00e1rias regi\u00f5es do nosso Pa\u00eds. Portanto, n\u00e3o cabe tratar deste assunto na mat\u00e9ria que ora apreciamos. \r\nN\u00f3s esperamos a sensibilidade do Relator ou, ent\u00e3o, a aprecia\u00e7\u00e3o por V.Exa. da quest\u00e3o de ordem, para que esta parte seja retirada do texto, at\u00e9 porque j\u00e1 h\u00e1 um destaque apresentado pelo MDB neste sentido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), VACINA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de realiza\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero elogiar todas as demonstra\u00e7\u00f5es que o Relator, o Deputado Moses Rodrigues, tem dado diante da constru\u00e7\u00e3o de um texto, ouvindo os L\u00edderes, ouvindo o Governo, sobre uma mat\u00e9ria complexa, que tem v\u00e1rios pontos de compensa\u00e7\u00f5es para chegar...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - O microfone est\u00e1 aberto, Deputado Manente. Por favor.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL) - ... a uma conta que atenda ao objetivo da medida provis\u00f3ria. \r\nQuero destacar a quest\u00e3o do PDC, a sensibilidade e a flexibilidade, porque estavam no texto, a princ\u00edpio, invi\u00e1veis os incentivos para aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para deficientes. \r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo para que todos os L\u00edderes entrem em acordo, discutam agora o acordo do REIQ. A observa\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Ramos acho que n\u00e3o cabe na inclus\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"sim\", e o grande motivo para essa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a necessidade de darmos celeridade a mat\u00e9rias que tratam de poss\u00edveis mudan\u00e7as nas regras das elei\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo ano. N\u00f3s temos que respeitar o princ\u00edpio da anualidade e j\u00e1 estamos no m\u00eas de junho. Portanto, ressaltando que a discuss\u00e3o do m\u00e9rito naturalmente continuar\u00e1, o MDB orienta a favor do requerimento de urg\u00eancia ora em aprecia\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, POL\u00cdCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, POL\u00cdCIA LEGISLATIVA, SENADO FEDERAL, INCLUS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Inclus\u00e3o das Pol\u00edcias Legislativas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Rosangela. Deputado Luiz Lima, agrade\u00e7o a V.Exa. a compreens\u00e3o de ter dado prioridade \u00e0 fala da Lideran\u00e7a.\r\nPresidente, de forma r\u00e1pida, quero apenas fazer um breve comunicado: foi feita a inclus\u00e3o das Pol\u00edcias Legislativas, tanto do Senado Federal quanto da C\u00e2mara dos Deputados, na vacina\u00e7\u00e3o por parte do Governo do Distrito Federal.\r\nA vacina\u00e7\u00e3o iniciar\u00e1 amanh\u00e3. J\u00e1 existem doses suficientes para vacinar todos esses policiais, que exercem fun\u00e7\u00f5es de alta exposi\u00e7\u00e3o a cont\u00e1gio pelo coronav\u00edrus.\r\nQuero aqui registrar a aten\u00e7\u00e3o do Governador Ibaneis Rocha; do Secret\u00e1rio da Casa Civil, Gustavo Rocha; e do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Osnei Okumoto, a essas categorias. N\u00e3o poderia, de forma nenhuma, deixar de fazer esse registro. Acredito que esse foi um ato de sensibilidade, visto que o Distrito Federal j\u00e1 tinha vacinado a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, a respeito da altera\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, mas estamos conversando aqui no plen\u00e1rio, e h\u00e1 muitas d\u00favidas sobre o projeto. Eu sugiro que n\u00f3s tenhamos uma discuss\u00e3o prudente, com muita calma, mesmo que a mat\u00e9ria esteja em regime de urg\u00eancia, para que ela venha com um texto esclarecedor.\r\nEu estava conversando com v\u00e1rios L\u00edderes e Deputados que est\u00e3o presentes aqui no plen\u00e1rio. Essa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 un\u00e2nime.\r\nN\u00f3s vamos orientar \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, mas com a responsabilidade de discutir bem a mat\u00e9ria, e n\u00e3o apreciar em urg\u00eancia urgent\u00edssima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\", visto que o projeto foi discutido de forma exaustiva. E deveremos avan\u00e7ar na discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, tanto por esse motivo, como por outros motivos que V.Exa. acabou de elencar. A lei est\u00e1 arcaica, precisa ser reformulada, e esta pauta precisa ser enfrentada pelo Congresso Nacional para que tenhamos uma lei mais eficiente.\r\nO Relator, o Deputado Carlos Zarattini, discutiu, ouviu todos, grupos de trabalho, Parlamentares, composi\u00e7\u00f5es diferentes de Col\u00e9gio de L\u00edderes, do primeiro e do segundo ano desta legislatura, portanto, Presidente, retirar esse projeto de lei de pauta \u00e9 provar a inefici\u00eancia do Poder Legislativo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, quero ressaltar a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria e a inten\u00e7\u00e3o da Senadora Mara Gabrilli em conceder, mais uma vez, esse incentivo para as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, as Santas Casas de Miseric\u00f3rdia. \r\nOrientamos \"n\u00e3o\", mantendo o texto do Relator, um texto substitutivo porque d\u00e1 a garantia do per\u00edodo e da retroatividade para que esses benef\u00edcios sejam concedidos.\r\nPortanto, o MDB orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel com configura\u00e7\u00e3o de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votamos, h\u00e1 dias, a atualiza\u00e7\u00e3o e o aprimoramento da Lei de Improbidade Administrativa. A urg\u00eancia desse projeto, na verdade, que ora \u00e9 apreciada, vai no mesmo caminho do aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o para vedar excessos. \r\nVejam bem: os Tribunais de Contas s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares que apreciam e emitem pareceres para as Casas Legislativas, sim, julgarem as contas. Ent\u00e3o, o projeto diz simplesmente que, para causar inelegibilidade, tem que ter o dolo comprovado.\r\nPortanto, o MDB orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCRATICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279 de 1996, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria para explora\u00e7\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o, ou de modelos de utilidade necess\u00e1rios ao enfrentamento de emerg\u00eancias de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB, Presidente, encaminha \"sim\", principalmente pelo caminho apresentado pelo Relator, o Deputado A\u00e9cio Neves. \r\nTrata-se de um tema com certa complexidade. Mas o Relator busca uma reda\u00e7\u00e3o para momentos excepcionais, como situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e de calamidade sanit\u00e1ria, nas quais o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade elencar\u00e1 os medicamentos, os insumos farmac\u00eauticos necess\u00e1rios para aquele momento espec\u00edfico. \r\nSem d\u00favida nenhuma, se aprovarmos a urg\u00eancia e caminharmos para a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei, n\u00f3s avan\u00e7aremos numa evolu\u00e7\u00e3o, para tratar com mais clareza a quebra de patentes no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 a 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero destacar a import\u00e2ncia de se manter o texto da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO esfor\u00e7o e o trabalho do Relator, o Deputado Moses Rodrigues, do MDB do Cear\u00e1, favoreceram a constru\u00e7\u00e3o desse texto. Ele buscou o acordo at\u00e9 o \u00faltimo momento neste Plen\u00e1rio. Ajustou os pontos de que trata a medida provis\u00f3ria, como a contribui\u00e7\u00e3o sobre o lucro dos bancos; a quest\u00e3o relacionada \u00e0s PCDs - ele acabou de citar esse ponto -, de forma que se atenda realmente quem precisa do incentivo e se preserve o pagamento do imposto por aqueles que podem pag\u00e1-lo; a transi\u00e7\u00e3o do Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica. Todos esses pontos foram discutidos com os setores atingidos, com a Situa\u00e7\u00e3o, com a Oposi\u00e7\u00e3o e com o Governo.\r\nPortanto, o MDB orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\", seguindo o acordo feito quando n\u00f3s votamos o texto na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nVolto a reiterar o esfor\u00e7o do Relator, o Deputado Moses Rodrigues, que tratou com muito cuidado dos pontos fundamentais desta medida provis\u00f3ria. S.Exa. o fez de forma democr\u00e1tica, ouvindo todos os Parlamentares, encontrando um texto ideal para os pontos que atingem a \u00e1rea social, principalmente com a transi\u00e7\u00e3o do Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica - REIQ e com o equil\u00edbrio para as pessoas com defici\u00eancia - PcD, prestigiando aqueles que realmente precisam do incentivo e preservando aqueles que podem pagar os impostos.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do MDB \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s temos que chamar a aten\u00e7\u00e3o para este destaque, que pretende modificar o texto da C\u00e2mara, que estabeleceu um teto de 140 mil reais para a compra do carro com incentivo para pessoas com defici\u00eancia e estabeleceu que 3 anos \u00e9 o tempo m\u00ednimo para o propriet\u00e1rio poder trocar o carro, o que coincide com o tempo m\u00e9dio de garantia desses ve\u00edculos.\r\nN\u00e3o impor um limite que atenda a carros adequados para as pessoas que precisam desse incentivo \u00e9 incentivar a fraude. N\u00f3s n\u00e3o podemos achar normal uma pessoa que pode comprar um carro de 200 mil, 300 mil, 400 mil reais n\u00e3o poder arcar com o imposto desse ve\u00edculo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\", e quero tentar esclarecer a quest\u00e3o, no curto tempo da orienta\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o prolongar a sess\u00e3o.\r\n\u00c9 muito importante deixar muito claro, principalmente depois da fala do querido companheiro Deputado Paulo Pimenta, que, votando a favor do texto do Relator, rejeitando a emenda do Senado, n\u00e3o estamos tratando de gerar desemprego, n\u00e3o estamos tratando de desprestigiar a ind\u00fastria qu\u00edmica, porque a reda\u00e7\u00e3o inicial era aniquilar de uma s\u00f3 vez o Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica, e esta Casa, o Relator fez um acordo para um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o.\r\nInclusive, o Deputado Paulo Pimenta, eu tamb\u00e9m participei... N\u00f3s ouvimos, Presidente, o setor, pessoas que representam o setor. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante deixar isso claro. \u00c9 verdade que o Senado apresentou uma emenda, que foi aprovada, estendendo de 4 para 8 anos, mas que o acordo foi feito com todos os partidos participando de forma clara, aberta, e o Relator ouvindo. Inclusive, o mais dif\u00edcil foi convencer o Governo dessa transi\u00e7\u00e3o de 4 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS INELEGIBILIDADES, EXCLUS\u00c3O, INELEGIBILIDADE, CANDIDATO, CARGO P\u00daBLICO, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, IRREGULARIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, MULTA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configurativa de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa foi uma das mat\u00e9rias debatidas h\u00e1 semanas no Col\u00e9gio de Lideres, e houve um acordo para que fosse pautada. \u00c9 uma mat\u00e9ria simples, de f\u00e1cil entendimento. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma grande pol\u00eamica, muito menos complexidade no texto, para que seja adiada a vota\u00e7\u00e3o. Esta mat\u00e9ria vem num caminho semelhante \u00e0quela que n\u00f3s votamos da reforma da Lei de Improbidade, mas este t\u00f3pico ficou para ser tratado separadamente, porque n\u00e3o se aplica \u00e0 Lei de Improbidade, mas, sim, \u00e0 Lei de Inelegibilidade ou Elegibilidade. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s mantemos a posi\u00e7\u00e3o, mesmo enfrentando obstru\u00e7\u00e3o, caso seja necess\u00e1rio, de votar a mat\u00e9ria hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS INELEGIBILIDADES, EXCLUS\u00c3O, INELEGIBILIDADE, CANDIDATO, CARGO P\u00daBLICO, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, IRREGULARIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, MULTA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, eu quero deixar claro que n\u00e3o h\u00e1 inoportunidade nenhuma no momento de aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Muito pelo contr\u00e1rio, o tema est\u00e1 na Ordem do Dia porque estamos seguindo uma sequ\u00eancia, j\u00e1 que votamos a reforma da Lei de Improbidade h\u00e1 poucos dias.\r\nO Relator, quando defendeu aqui o voto \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta, foi muito claro ao explicar sobre o que trata a mat\u00e9ria, que \u00e9 objetiva. O Deputado Enrico Misasi \u00e9, entre n\u00f3s que dividimos este plen\u00e1rio, um dos que melhor opera o direito. Portanto, fica muito claro: n\u00e3o d\u00e1 para admitir que a aprecia\u00e7\u00e3o das contas por \u00f3rg\u00e3o auxiliar cause inelegibilidade quando n\u00e3o h\u00e1 dolo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"sim\".\r\nQuero agradecer ao Relator pela sensibilidade de ter acatado emenda apresentada por mim, que foi no sentido de aprimorar o texto, mas mantendo o mesmo objetivo do legislador, do autor, o Deputado Lucio Mosquini.\r\n\u00c9 importante ressaltar e deixar muito claro mais uma vez, agora votando a subemenda substitutiva, que n\u00f3s estamos tratando de forma clara de aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o. N\u00e3o pode ser justo, Presidente, bons gestores serem condenados \u00e0 inelegibilidade por algum equ\u00edvoco formal, se cumprem a pena do tamanho, da dosimetria da falha ocorrida, que n\u00e3o causa nenhum preju\u00edzo ao Er\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 16/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 16, de 2021, do Poder Executivo, relativo \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas do ICMS incidentes sobre combust\u00edveis e outros derivados de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"sim\".\r\nEu queria registrar o retorno do Deputado Leonardo Picciani, do MDB do Rio de Janeiro, grande companheiro do nosso partido, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao plen\u00e1rio e dar-lhe as boas-vindas.\r\nSr. Presidente, eu queria esclarecer o acordo j\u00e1 colocado por V.Exa. N\u00f3s avan\u00e7amos, e houve a participa\u00e7\u00e3o dos Secret\u00e1rios de Fazenda dos Estados. O acordo \u00e9 para modificar o texto, deixando claro e estratificando o que diz respeito a cada al\u00edquota, a cada imposto cobrado nos combust\u00edveis. \u00c9 apenas isso. \u00c9 o que est\u00e1 acordado.\r\nEu encaminhei o entendimento ao Relator e acredito que ele vai se convencer de que o acordo \u00e9 o melhor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - N\u00f3s poderemos e teremos oportunidade de tratar qualquer outra modifica\u00e7\u00e3o mais profunda, quando estivermos discutindo a reforma tribut\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, ALUISIO MENDES, RELATOR, SUPRESS\u00c3O, ROAMING INTERNACIONAL, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE, QUEST\u00c3O DE ORDEM, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Apelo ao Relator Aluisio Mendes e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de manuten\u00e7\u00e3o do acordo para a retirada do servi\u00e7o de roaming internacional do texto inicial da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o ao referido Acordo do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes da orienta\u00e7\u00e3o, queria, com a defer\u00eancia de V.Exa., esclarecer um ponto importante. N\u00f3s fizemos um acordo com o Relator, o Deputado Aluisio Mendes, no que diz respeito a esta mat\u00e9ria, para que fosse suprimida do texto a quest\u00e3o do servi\u00e7o de roaming - discuti isso tamb\u00e9m com o Deputado Marcel. O Deputado Aluisio Mendes concordou, retirou isso do texto, mas, depois, retornou ao texto original elaborado por ele. \r\nO que n\u00f3s queremos, para avan\u00e7armos na mat\u00e9ria, sem nenhum problema, \u00e9 que o acordo seja cumprido, que o acordo seja mantido.\r\nH\u00e1 previs\u00e3o regimental e quest\u00e3o de ordem apreciada pela CCJ em que cabe a supress\u00e3o.\r\nEu acho que, antes de orientar, n\u00f3s temos que definir se o acordo ser\u00e1 mantido ou n\u00e3o. Esta \u00e9 a minha proposta. Portanto, fa\u00e7o este apelo ao Relator e a todos os L\u00edderes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, ACORDO, EMENDA, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, CL\u00c1USULA CONTRATUAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O, ALUISIO MENDES, RELATOR, ALTERA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de cumprimento de acordo para a supress\u00e3o de cl\u00e1usula do texto da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o ao referido Acordo do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de apoio ao requerimento de retirada da proposi\u00e7\u00e3o da pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez, eu quero apelar para V.Exa., diante do comportamento desta Presid\u00eancia de sempre defender acordos e entendimentos, para que o acordo seja respeitado. \r\nEu n\u00e3o posso concordar com a justificativa do Relator, o Deputado Aluisio, de que o entendimento do Itamaraty \u00e9 este ou aquele e que influencie no acordo que foi firmado. Isso est\u00e1 no sistema eletr\u00f4nico. Eu tenho os dois relat\u00f3rios do Relator. Aqui, muito mais que qualquer coisa, o cumprimento de acordos \u00e9 fundamental.\r\nEu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes para que votem \"sim\" \u00e0 retirada de pauta do requerimento, porque cabe a quest\u00e3o de ordem do Deputado Marcel. Eu tenho discord\u00e2ncias e vou apresentar o que foi apreciado pela CCJ.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, CONSULTA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), EMENDA, ALTERA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), ACORDO BILATERAL, ACORDO INTERNACIONAL, FAVOR\u00c1VEL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de emendas supressivas, aditivas ou modificativas a projetos de decreto legislativo, conforme a Consulta n\u00ba 4, de 2004. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quanto \u00e0 quest\u00e3o de ordem de que falei anteriormente, eu acabei de receber a Consulta n\u00ba 4, de 2004, de que V.Exa. tratou h\u00e1 pouco.\r\nA consulta \u00e9 a seguinte: \"Solicita pronunciamento da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre os limites e os efeitos jur\u00eddicos do poder de emendar do Congresso Nacional, ao referendar tratados internacionais celebrados pelo Presidente da Rep\u00fablica\". Na conclus\u00e3o, no segundo ponto do questionamento, diz: \"S\u00e3o admiss\u00edveis emendas aditivas, supressivas e modificativas ao projeto de decreto legislativo cuja formula\u00e7\u00e3o visar\u00e1 \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o condicionada e, portanto, parcial do ato internacional\".\r\nTrata-se de uma consulta pacificada pela CCJ. Pelo que me disse o Deputado Marcel van Hattem, n\u00e3o h\u00e1 precedentes - eu n\u00e3o pesquisei -, mas h\u00e1 previs\u00e3o regimental, diante da consulta, que cabe, Presidente. Fa\u00e7o esta solicita\u00e7\u00e3o a V.Exa., mais uma vez. Eu n\u00e3o insinuei, em momento algum, que V.Exa...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Isnaldo, se o Plen\u00e1rio...\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - Concluindo, Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Foi dito que o acordo...\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - Eu n\u00e3o insinuei, em hora nenhuma, que V.Exa. n\u00e3o est\u00e1 cumprindo o acordo, mas o acordo foi feito entre os L\u00edderes. O Deputado Lucas falou, o Deputado Aluisio modificou o relat\u00f3rio, porque eu mostrei a ele que cabe, e depois, com o apelo do Itamaraty, voltou ao texto formulado inicialmente. Tamb\u00e9m \u00e9 equivocada a opini\u00e3o do Deputado Marcel de que o acordo volta \u00e0 estaca zero. N\u00f3s estamos apenas tratando de um ponto que afeta diretamente o livre com\u00e9rcio.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu apelo para V.Exa. e para os L\u00edderes para que retiremos de pauta a mat\u00e9ria, a fim de aprofundarmos esta discuss\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Isnaldo, ocorre definitivamente o seguinte. Esta consulta foi feita em 2004. O art. 1\u00ba fala uma coisa, o art. 2\u00ba fala outra. De l\u00e1 para c\u00e1, eu j\u00e1 pedi - a Mesa vai listar - todas as situa\u00e7\u00f5es em que se debru\u00e7aram sobre esta quest\u00e3o. As interpreta\u00e7\u00f5es foram absolutamente negativas para altera\u00e7\u00f5es de acordos internacionais.\r\nN\u00f3s vamos seguir com a orienta\u00e7\u00e3o da retirada de pauta ou n\u00e3o. A depender, n\u00f3s tentamos costurar alguma solu\u00e7\u00e3o. Mas eu vou demonstrar a V.Exa. que todas as tratativas foram negando altera\u00e7\u00f5es de acordos internacionais, depois desta consulta \u00e0 CCJ. Isso n\u00e3o diz respeito ao Regimento. Pelo contr\u00e1rio, s\u00e3o claros o Regimento e a Constitui\u00e7\u00e3o, que impedem esta situa\u00e7\u00e3o.\r\nEu entendo o que V.Exa. est\u00e1 colocando. Eu entendo o que o Deputado Lucas est\u00e1 colocando. Nossa discuss\u00e3o \u00e9 se vamos votar o acordo ou se n\u00e3o vamos votar o acordo. Se a maioria do Plen\u00e1rio decidir que n\u00e3o h\u00e1 acordo porque esta quest\u00e3o n\u00e3o pode ser retirada, derruba-se o acordo e tenta-se fazer outro acordo. Paci\u00eancia, mas \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. A\u00ed, o Plen\u00e1rio est\u00e1 correto.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - Eu acho que n\u00f3s temos que construir uma sa\u00edda. Eu acho que V.Exa. pode colaborar bastante para isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, ROAMING INTERNACIONAL, LEGISLA\u00c7\u00c3O INFRACONSTITUCIONAL, ALUISIO MENDES, RELATOR, CORRE\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a retirada do servi\u00e7o de roaming  internacional do texto da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 verdade! \r\nPresidente, eu conversei com V.Exa. e com o Relator, o Deputado Aluisio Mendes. H\u00e1 um entendimento geral de que \u00e9 um equ\u00edvoco a quest\u00e3o do roaming, porque essa conta vai ser transferida para quem n\u00e3o usa o servi\u00e7o. O Deputado Aluisio disse que, com a concord\u00e2ncia do Itamaraty, \u00e9 poss\u00edvel corrigir isso com uma legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.\r\nEu queria propor a V.Exa., Presidente, aos L\u00edderes e ao Relator que fa\u00e7amos um acordo para fazer essa corre\u00e7\u00e3o. Ainda nesta semana apresentamos o texto e votamos a mat\u00e9ria at\u00e9 o dia 17, quando entraremos em recesso. Essa \u00e9 a proposta.\r\nAcreditamos que o acordo \u00e9 positivo para o Brasil. N\u00e3o h\u00e1 discord\u00e2ncia com o acordo. N\u00f3s apenas discordamos desse ponto da gratuidade do servi\u00e7o de roaming.(Pausa.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Requerimento de adiamento de discuss\u00e3o.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - Antes de...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Isnaldo, hoje V.Exa. est\u00e1...\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - N\u00e3o, \u00e9 que V.Exa. estava debatendo com o L\u00edder Renildo Calheiros e terminou n\u00e3o...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Eu ouvi o pedido de V.Exa. de que numa proposta de lei infraconstitucional, num partido... \r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL) - Eu gostaria de fazer um acordo sobre algo proposto como alternativa pelo Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCRATICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, acerca da institui\u00e7\u00e3o das normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB orienta \"sim\", Sr. Presidente, entendendo que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria simples. O Relator, o Deputado Julio, do Distrito Federal, j\u00e1 tem conversado com todas as Lideran\u00e7as. O projeto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica nos contratos de direitos de televis\u00e3o aos clubes que participam dos campeonatos.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 um apelo muito forte de todos os clubes brasileiros para que n\u00f3s votemos, o quanto antes, essa mat\u00e9ria e, por consequ\u00eancia, ofere\u00e7amos essa seguran\u00e7a, que \u00e9 necess\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\".\r\nQuero destacar o grande trabalho feito pelo Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Julio Cesar, que fez um amplo debate, ouvindo todas as Lideran\u00e7as, com a colabora\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Republicanos, o Deputado Hugo Motta. Foram ouvidos os clubes, as federa\u00e7\u00f5es de futebol e todos os envolvidos neste projeto de lei e no substitutivo ora apreciado. \r\nRessalto a participa\u00e7\u00e3o direta e a colabora\u00e7\u00e3o do Deputado Alex Manente, bem como do Deputado Antonio Brito. O Deputado Alex Manente fez um sugest\u00e3o ao Relator, que foi acatada, para garantir os contratos em vig\u00eancia dos clubes.\r\nEra este o registro que eu gostaria de fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, RELATOR, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB orienta \"sim\", Presidente.\r\nNa orienta\u00e7\u00e3o anterior, registrei o trabalho do Relator, do Deputado Alex, do Deputado Antonio Brito, e por causa do tempo n\u00e3o registrei a compreens\u00e3o do L\u00edder do Governo Ricardo Barros.\r\nEm muitos momentos do tr\u00e2mite, tentaram transformar essa mat\u00e9ria e lev\u00e1-la a uma politiza\u00e7\u00e3o, como se ela tivesse dono, como se alguns setores fossem a favor ou contra, como se ela tivesse um patrocinador. Chega-se \u00e0 conclus\u00e3o do debate, de sua aprecia\u00e7\u00e3o, diante de uma negocia\u00e7\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, na qual o Relator conseguiu apresentar o melhor texto poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\", entendendo que a mat\u00e9ria foi discutida \u00e0 exaust\u00e3o. Durante boa parte desta legislatura houve essa discuss\u00e3o. O Deputado Z\u00e9 Silva e o Deputado Bosco fizeram um trabalho de muito tempo, conversando com as bancadas, ouvindo a todos. \r\nEssa lei dar\u00e1 ao Brasil, sem d\u00favida nenhuma, condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar no que diz respeito ao desmatamento ilegal e fazer justi\u00e7a social, titulando terras que j\u00e1 s\u00e3o ocupadas e j\u00e1 s\u00e3o de propriedade daqueles que ser\u00e3o os benefici\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 2337/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  2.337, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\", registrando que ainda n\u00e3o h\u00e1 acordo quanto ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nQueremos ressaltar o di\u00e1logo constante com o Relator Deputado Celso Sabino, mas observamos que ainda existem pontos fundamentais a serem discutidos para que o texto realmente venha a atender \u00e0s expectativas da sociedade.\r\nUm dos pontos, Presidente, fundamentais \u00e9 a garantia de que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o ter\u00e3o um impacto direto e forte, um impacto negativo em sua arrecada\u00e7\u00e3o. O Relator j\u00e1 avan\u00e7ou em uma compensa\u00e7\u00e3o, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 o entendimento do COMSEFAZ de que essa compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 real.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos num Brasil onde, neste ano, s\u00f3 no primeiro trimestre, as fam\u00edlias se endividaram em mais de 10%. O poder de consumo das fam\u00edlias caiu drasticamente. E n\u00f3s estamos gastando uma energia herc\u00falea tratando desta mat\u00e9ria, que, contaminada pelo vi\u00e9s ideol\u00f3gico, virou o centro da discuss\u00e3o, como se ela fosse a coisa mais importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nEntendemos, Sr. Presidente, que as bancadas est\u00e3o divididas, inclusive a que lidero, principalmente por um movimento de coa\u00e7\u00e3o digital sobre muitos Deputados, que est\u00e3o votando mesmo tendo entendimento contr\u00e1rio \u00e0 PEC.\r\nO MDB orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta do Deputado Efraim Filho de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria apenas apoiar a proposta e a ideia do Deputado Efraim Filho.\r\nN\u00f3s realmente estamos discutindo esta mat\u00e9ria h\u00e1 alguns dias. O Deputado Celso Sabino, Relator, tem estado 100% dispon\u00edvel. Tem atendido a todos os L\u00edderes e a todos os Parlamentares. Tem atendido a diversos setores. No entanto, ainda h\u00e1 alguns questionamentos a serem ajustados. Ent\u00e3o, ainda h\u00e1 um desconforto em votar hoje.\r\nPortanto, sugiro que votemos na semana que vem. Entendemos que este \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, o caminho mais prudente. \u00c9 preciso discutir o caso de alguns setores que ter\u00e3o o regime modificado, esclarecer se h\u00e1 perda ou n\u00e3o de receitas para os Estados e os Munic\u00edpios, no que diz respeito ao FPM e ao FPE. \r\nEu queria apenas expressar meu apoio \u00e0 proposta do Deputado Efraim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Jo\u00e3o Lyra. Manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade aos seus familiares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para me manifestar, rapidamente.\r\nEu queria me solidarizar com o povo alagoano. Acabamos de receber, h\u00e1 pouco, a triste not\u00edcia do falecimento do ex-Deputado Jo\u00e3o Lyra, um dos maiores industriais deste Pa\u00eds. Por mais de uma oportunidade exerceu mandato aqui na C\u00e2mara dos Deputados, um homem que sempre esteve \u00e0 frente do seu tempo. Portanto, eu quero me solidarizar com todo o povo alagoano e, de forma especial, prestar toda a nossa solidariedade aos familiares do Deputado Jo\u00e3o Lyra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (MDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a aprecia\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria \u00e9 fruto de um calend\u00e1rio acordado, mesmo sem compromisso de m\u00e9rito nas mat\u00e9rias, mas um calend\u00e1rio sobre as mudan\u00e7as no sistema eleitoral em que n\u00f3s todos trabalhamos durante esses outros dias de forma intensa, calend\u00e1rio a cumprir. Respeitando o funcionamento dos partidos e a decis\u00e3o dos Srs. Parlamentares, assim, ontem tivemos a aprecia\u00e7\u00e3o de alguns projetos.\r\nA federa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 um sistema optativo, com duras penalidades, caso aconte\u00e7a o desligamento.\r\nO MDB orienta o voto \"sim\", registrando todo o esfor\u00e7o e todo o talento do Deputado Renildo Calheiros e da bancada do PCdoB, que est\u00e1 lutando para que neste momento n\u00f3s pass\u00e1ssemos a apreciar a mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]