[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, RONDONIA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o ao povo do Estado de Rond\u00f4nia para participa\u00e7\u00e3o em movimento contra o reajuste abusivo nas tarifas de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nPara mim \u00e9 um prazer enorme estar aqui falando. \u00c9 triste, na primeira vez em que uso o microfone desta Casa, eu, que tanto almejei estar aqui para representar os brasileiros, ficar ouvindo trocas de acusa\u00e7\u00f5es enquanto n\u00f3s, Parlamentares, dever\u00edamos reconquistar o respeito do Brasil como pessoas s\u00e9rias, honestas e integras.\r\nEnquanto partidos ficarem aqui acusando uns aos outros por conta de cor ou por deixar de ter cor, por conta de representar as mulheres, n\u00f3s, Deputados que querem fazer a diferen\u00e7a, n\u00e3o vamos consegui-lo nunca.\r\nSr. Presidente, eu quero pedir e clamar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia que se una nesta sexta-feira para que possamos participar de um movimento contra o aumento abusivo de nossa tarifa de energia, que \u00e9 de quase 30%.\r\nO Estado de Rond\u00f4nia est\u00e1 sendo assaltado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAQUELINE CASSOL, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RONDONIA, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o de compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol dos interesses da popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia. Rep\u00fadio ao reajuste abusivo nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado. Agradecimento a Deus, aos familiares e aos eleitores rondonienses pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Linhas de sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados Federais, boa tarde. Venho a esta tribuna para falar, inicialmente, para o povo de Rond\u00f4nia. Quero reafirmar a todos o meu compromisso com os seus anseios e me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ouvi-los, afinal de contas, eu sempre disse que o mandato seria participativo. Saibam que o nosso gabinete 242, do Anexo IV, encontra-se de portas abertas, assim como os escrit\u00f3rios de Cacoal e de Porto Velho. \r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de mencionar, no meu primeiro pronunciamento nesta tribuna, a minha indigna\u00e7\u00e3o, revolta e insatisfa\u00e7\u00e3o com a empresa Energisa. Nos \u00faltimos dias, milhares de rondonienses est\u00e3o sendo assaltados em suas contas de energia el\u00e9trica. Empresas amea\u00e7am fechar as suas portas, e centenas de fam\u00edlias dever\u00e3o retornar a utilizar o antigo lampi\u00e3o.\r\nIsso porque, Sras. e Srs. Deputados, o aumento abusivo n\u00e3o cabe no or\u00e7amento da popula\u00e7\u00e3o rondoniense. Aqui fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar a fala da aposentada Maria Augusta, da regi\u00e3o da BR-429, que me ligou e disse que ter\u00e1 que escolher entre pagar os seus rem\u00e9dios ou a conta de energia.\r\nFelizmente, toda a bancada rondoniense encontra-se unida para lutar contra esse aumento covarde e desrespeitoso com o povo rondoniense. Sabemos que a batalha n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas precisamos continuar empregando todos os esfor\u00e7os para reverter esse quadro. Sou cidad\u00e3 e estou como Deputada Federal. Por essa raz\u00e3o, n\u00e3o medirei esfor\u00e7os nessa batalha, e, caso seja necess\u00e1rio, iremos novamente para as ruas reivindicar os nossos direitos. \r\nSr. Presidente, fui eleita com 34.193 votos de confian\u00e7a. E digo isso, Sras. e Srs. Deputados Federais, porque o povo brasileiro certamente deve estar cansado de ver tanta discuss\u00e3o desnecess\u00e1ria, troca de acusa\u00e7\u00f5es, sem que realmente fa\u00e7amos o nosso papel, que \u00e9 aprovar os projetos.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m agradecer \u00e0 minha fam\u00edlia, a fam\u00edlia Cassol, a Deus e, principalmente, aos 34.193 eleitores do Estado de Rond\u00f4nia. Podem ter certeza de que voc\u00eas ter\u00e3o uma representante em Bras\u00edlia que vai defender o nosso Estado com muita determina\u00e7\u00e3o e garra e de que n\u00f3s juntos vamos construir um Brasil e uma Rond\u00f4nia cada vez melhor. \r\nPe\u00e7o que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA JAQUELINE CASSOL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para falar, primeiramente, para o povo de Rond\u00f4nia. Quero reafirmar a todos o meu compromisso com os seus respectivos anseios e me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ouvi-los. Afinal de contas, eu sempre disse que o mandato ser\u00e1 participativo. Saibam que o nosso gabinete 242, no Anexo IV, encontra-se de portas abertas, assim como os escrit\u00f3rios parlamentares no Estado.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de mencionar, no meu primeiro pronunciamento nesta tribuna, a minha indigna\u00e7\u00e3o, revolta e insatisfa\u00e7\u00e3o com a empresa Energisa. Nos \u00faltimos dias, milhares de rondonienses est\u00e3o sendo \"assaltados\" em suas contas de energia el\u00e9trica. Empresas amea\u00e7am fechar as suas portas e centenas de fam\u00edlias dever\u00e3o retornar a utilizar o antigo lampi\u00e3o.\r\nIsso porque, Sras. e Srs. Deputados, o aumento abusivo n\u00e3o cabe no or\u00e7amento da popula\u00e7\u00e3o rondoniense. Aqui, fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar a fala da aposentada Maria Augusta, da regi\u00e3o da BR-429. Ela me ligou dizendo que ter\u00e1 que escolher entre os seus rem\u00e9dios e o tal\u00e3o de energia. Isso \u00e9 uma vergonha, Deputado L\u00e9o Moraes! Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Deputada Mariana Carvalho!\r\nFelizmente, toda bancada rondoniense encontra-se unida para lutar contra esse aumento covarde e desrespeitoso com o povo rondoniense. Sabemos que a batalha n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas precisamos continuar empregando todos os esfor\u00e7os para reverter esse quadro. Na semana passada, representantes do Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual e Federal, da OAB, do Conselho do Consumidor, do Governo do Estado e o Presidente da Assembleia estiveram aqui, em Bras\u00edlia, para refor\u00e7ar o time que luta pela popula\u00e7\u00e3o. Sou uma cidad\u00e3 que est\u00e1 Deputada Federal e, por essa raz\u00e3o, n\u00e3o medirei esfor\u00e7os nessa batalha e, caso seja necess\u00e1rio, iremos novamente para as ruas reivindicar os nossos direitos.\r\nSr. Presidente, fui eleita com 34.193 votos de confian\u00e7a. E por que digo isso, Sras. e Srs. Deputados Federais? O povo brasileiro certamente deve estar cansado da mesmice, da falta de compromisso e das encena\u00e7\u00f5es propagadas no plen\u00e1rio desta Casa de Leis. A popula\u00e7\u00e3o, especificamente do meu Estado de Rond\u00f4nia, n\u00e3o aguenta mais assistir, nas transmiss\u00f5es da TV C\u00e2mara, aos ataques proferidos do partido A contra o B e vice-versa. Perde-se muito tempo falando de assuntos que se encontram nas m\u00e3os de respectivos \u00f3rg\u00e3os competentes. \r\nCabe a n\u00f3s, Sras. e Srs. Deputados Federais, discutir e analisar atentamente os projetos de lei e colocar em pr\u00e1tica discuss\u00f5es de interesse da coletividade. Sr. Presidente, n\u00e3o fui eleita pelo povo do meu Estado de Rond\u00f4nia para ficar ouvindo nas sess\u00f5es troca de acusa\u00e7\u00f5es, enquanto existem outros assuntos muito mais importantes e urgentes para serem debatidos e votados.\r\nLamento que, enquanto fa\u00e7o o meu pronunciamento, o barulho ensurdecedor ecoa, como de costume, dentro do plen\u00e1rio. Isso, Sr. Presidente, \u00e9 motivo de chacota nas ruas e avenidas desse Pa\u00eds. Por essa e outras raz\u00f5es, n\u00f3s pol\u00edticos n\u00e3o somos respeitados pela popula\u00e7\u00e3o. Afinal de contas, n\u00f3s n\u00e3o nos respeitamos, infelizmente. Dever\u00edamos seguir como exemplo, caros colegas, aquele momento hist\u00f3rico, no qual o Deputado Federal Felipe Rigoni discursava e todos neste plen\u00e1rio permaneciam em sil\u00eancio.\r\nN\u00e3o uso este momento do meu primeiro discurso neste plen\u00e1rio para fazer promessas, mas sim para fazer compromissos. Sou uma mulher de palavra e honro o que digo! \r\nEu me propus a fazer uma pol\u00edtica diferente, transparente e com participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Meu compromisso \u00e9 com a verdade, com o desenvolvimento do Brasil e do meu Estado de Rond\u00f4nia. \r\nVou trabalhar com afinco, respeito e determina\u00e7\u00e3o. O meu trabalho ser\u00e1 em prol da coletividade, e n\u00e3o voltado para interesses pessoais. Digo isso, Sr. Presidente, pois infelizmente ainda existem pessoas que nos procuram para resolver problemas particulares. \r\nPara finalizar, n\u00e3o posso, de maneira alguma, deixar de agradecer a Deus, porque sem Ele, nada \u00e9 poss\u00edvel e, se n\u00e3o for pela vontade dEle, nada se concretiza.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 minha fam\u00edlia, a fam\u00edlia Cassol; \u00e0s minhas irm\u00e3s Nega, Danise e Dalva; aos meus irm\u00e3os, o ex-Governador e ex-Senador Ivo Cassol, e Cesar Cassol, ex-Prefeito e ex-Deputado Estadual; ao meu pai, l\u00edder maior, Redit\u00e1rio Cassol; e, claro, \u00e0 minha m\u00e3e, Elga Cassol, a quem devo tudo que sei sobre a for\u00e7a e a magnitude de ser mulher. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de mencionar carinhosamente o meu marido, Luiz Paulo Batista, e os meus dois filhos, Diogo e Giovanna.\r\n\u00c9 evidente que preciso agradecer - e muito - aos eleitores que me escolheram. Entre tantos candidatos, acreditaram em mim, acreditaram na postura e na firmeza da palavra de Jaqueline Cassol.\r\nO meu muito obrigada a todos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, MULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BANCADA FEMININA, SORAYA SANTOS, PRIMEIRA-SECRET\u00c1RIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BANCADA ESTADUAL, ROND\u00d4NIA, FRENTE PARLAMENTAR, COMBATE, FEMINIC\u00cdDIO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TV JUSTI\u00c7A, DIA INTERNACIONAL DA MULHER.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Linhas de atua\u00e7\u00e3o da bancada feminina na Casa. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 TV Justi\u00e7a  pela cobertura dos trabalhos das Parlamentares ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos interesses do Estado de Rond\u00f4nia e do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sra. Presidente; bom dias, nobres pares.\r\n\u00c9 um prazer estar aqui hoje falando para este Parlamento e o Brasil inteiro.\r\nEu quero aproveitar esta oportunidade para parabenizar a bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados, em nome da Deputada Soraya Santos, nossa 1\u00aa Secret\u00e1ria.\r\nOntem, n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o extremamente produtiva. Por mais que sejamos, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, 77 mulheres de diferentes partidos e de ideologias partid\u00e1rias, n\u00f3s estamos irmanadas, unidas, aplicando o prop\u00f3sito da sororidade. N\u00f3s aumentamos o percentual de mulheres nesta Casa. De 51, Deputada Geovania de S\u00e1, nesta legislatura n\u00f3s somos 77, de 513 Deputados. Eu tenho o privil\u00e9gio e o prazer de, junto com as Deputadas Silvia Cristina e Mariana Carvalho, representar o Estado de Rond\u00f4nia e ser uma das 43 novas Parlamentares. Ontem tamb\u00e9m, a partir de uma excelente iniciativa da Deputada Fl\u00e1via Arruda, a bancada feminina, provando e mostrando a sua for\u00e7a, aprovou uma frente parlamentar de combate ao feminic\u00eddio. Estamos mostramos a for\u00e7a da mulher brasileira.\r\nEu quero aqui deixar o meu registro de que n\u00f3s n\u00e3o queremos apenas defender bandeiras relacionadas \u00e0 mulher, mas, sim, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 infraestrutura, \u00e0 seguran\u00e7a. Como vimos hoje de manh\u00e3 no trabalho bel\u00edssimo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as raras, na grande maioria das vezes - a Deputada Dra. Soraya Manato, do Esp\u00edrito Santo, que est\u00e1 aqui, \u00e9 m\u00e9dica e sabe bem disso - s\u00e3o as m\u00e3es que levam os filhos ao m\u00e9dico. Por mais que tenhamos v\u00e1rios homens sens\u00edveis \u00e0 causa feminina, somos n\u00f3s mulheres que sabemos o quanto \u00e9 dif\u00edcil levar o filho para o posto de sa\u00fade ou para o hospital e n\u00e3o encontrar atendimento m\u00e9dico ou medicamentos, o quanto \u00e9 dif\u00edcil levar o filho para a escola e n\u00e3o haver professores suficientes ou merenda. Somos n\u00f3s mulheres que sabemos, quando n\u00e3o passa a linha de \u00f4nibus do coletivo, como \u00e9 complicado se deslocar.\r\nPortanto, estou aqui entre os 513 Deputados como mulher, mas para defender todas as bandeiras. N\u00f3s mulheres precisamos estar unidas e irmanadas, independentemente de ideologia partid\u00e1ria.\r\nQuero registrar meus parab\u00e9ns \u00e0 TV Justi\u00e7a pela cobertura que est\u00e1 fazendo do trabalho da mulher Parlamentar em raz\u00e3o da comemora\u00e7\u00e3o, na semana que vem, do Dia da Mulher.\r\nNo mais, quero desejar um bom final de semana a todos e dizer mais uma vez que fui eleita por 34 mil e 193 votos no Estado de Rond\u00f4nia para estar aqui aprovando projetos, discutindo temas relevantes e defendendo o meu Estado e, da mesma forma, o Brasil.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nMuito obrigada, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOSELITA F\u00c9LIX, PROFESSORA, FEMINIC\u00cdDIO, ROND\u00d4NIA. \r\nJAQUELINE CASSOL, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares da professora rondoniense Joselita F\u00e9lix, v\u00edtima de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero apenas aproveitar a oportunidade, diante da aprova\u00e7\u00e3o dos dois PLs com rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica, para parabenizar este Plen\u00e1rio e lamentar o assassinato, o feminic\u00eddio de uma professora no Estado de Rond\u00f4nia. Aos 47 anos, ela foi morta neste domingo a pauladas pelo companheiro.\r\nQue n\u00f3s possamos cada vez mais enrijecer as penas e proteger as mulheres do Brasil.\r\nSolidarizo-me com a fam\u00edlia. Podem ter certeza de que, como mulher que luta pelo fortalecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, eu lutarei em nome da Joselita e de tantas outras mulheres v\u00edtimas do feminic\u00eddio e da viol\u00eancia dom\u00e9stica no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O DE VIA\u00c7\u00c3O E TRANSPORTES (CVT), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, REAJUSTE DE TARIFAS, EMPRESA \u00c1EREA, PASSAGEM A\u00c9REA, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate do reajuste abusivo em passagens a\u00e9reas nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria apenas de registrar que hoje, como Vice-Presidente da CVT, apresentei um requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica, convocando a ANAC e demais institui\u00e7\u00f5es e entidades respons\u00e1veis para que possamos discutir, Deputado Expedito Netto, sobre o aumento abusivo, absurdo, das passagens a\u00e9reas do Norte e do Nordeste. Havia a promessa, no ano passado, quando se criou a franquia de bagagem, de que o valor da passagem iria baixar. E, na verdade, isso n\u00e3o aconteceu. \r\nEnt\u00e3o, atrav\u00e9s desse requerimento, n\u00f3s vamos discutir na CVT com os \u00f3rg\u00e3os interessados. Inclusive, eu fiz men\u00e7\u00e3o a este PL que est\u00e1 discuss\u00e3o e \u00e0 import\u00e2ncia de votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 2372/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, INCLUS\u00c3O SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.372, de 2019, sobre a institucionaliza\u00e7\u00e3o de cotas de vagas de trabalho para mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar nas empresas prestadoras de servi\u00e7os, contratadas pelo Poder P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde, nobres pares!\r\nVenho \u00e0 tribuna para apresentar e defender o Projeto de Lei n\u00ba 2.372, de 2019, de minha autoria, protocolado nesta Casa.\r\nEu, Jaqueline Cassol, atrav\u00e9s desse projeto, quero assegurar \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar condi\u00e7\u00f5es para obter independ\u00eancia financeira, Deputado Wladimir.\r\nO projeto prop\u00f5e que 10% das vagas de emprego em empresas terceirizadas que prestam servi\u00e7os ao poder p\u00fablico sejam destinados \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.\r\nSegundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico, uma em cada quatro mulheres \u00e9 v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Sabem o que isso representa? Que 25% das mulheres n\u00e3o conseguem se livrar das agress\u00f5es porque n\u00e3o possuem uma fonte de renda capaz de manter sua subsist\u00eancia e a dos seus filhos. Essas mulheres t\u00eam direito a uma chance de recome\u00e7ar. \r\nO projeto que apresentei busca encorajar e oportunizar o fim do ciclo de viol\u00eancia para milhares de brasileiras atrav\u00e9s da empregabilidade. A reserva de vagas que propomos \u00e9 baseada nos princ\u00edpios da inclus\u00e3o social, da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e da dignidade da pessoa humana, para que as mulheres tenham oportunidade de trabalhar e adquiram independ\u00eancia financeira. Al\u00e9m disso, o trabalho vai ajud\u00e1-las a superar o trauma ocasionado pela viol\u00eancia e garantir a elas chances de serem reinseridas na sociedade.\r\nPara evitar injusti\u00e7as, a mulher v\u00edtima de viol\u00eancia poder\u00e1 comprovar essa condi\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou medida protetiva. Se n\u00f3s fossemos esperar o tr\u00e2nsito em julgado de uma a\u00e7\u00e3o, demoraria muito tempo. E a espera, Deputado Alexandre Frota, poderia ser fatal. Precisamos ter consci\u00eancia de que a mulher que apanha hoje n\u00e3o pode esperar at\u00e9 amanh\u00e3.\r\nA Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Empresas Prestadoras de Servi\u00e7os de Limpeza e Conserva\u00e7\u00e3o - FEBRAC tem registro de 13.200 empresas terceirizadas no Brasil, apenas nos setores de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o. S\u00e3o pelo menos 1 milh\u00e3o e 600 mil empregos diretos. E esses dados s\u00e3o de 2012. A Federa\u00e7\u00e3o acredita que atualmente os n\u00fameros sejam muito maiores. O que pe\u00e7o s\u00e3o 10% das vagas para mulheres que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de sair do ciclo de viol\u00eancia por serem dependentes de seus companheiros. \r\nH\u00e1 muito mais mulheres necessitando de inclus\u00e3o do que alcan\u00e7a o percentual de vagas solicitado no projeto de minha autoria. No entanto, precisamos come\u00e7ar de alguma forma. \r\nInfelizmente, depois de propagar e anunciar o projeto de lei, muitos cr\u00edticos disseram que eu estava querendo criar o \"Bolsa Peia\", Deputado Aroldo. \"Agora, basta apanhar do marido para conseguir emprego.\" Ouvi esse e outros coment\u00e1rios jocosos. S\u00e3o pessoas que certamente nunca viveram um trauma dessa natureza e desconhecem o conceito de empatia e, principalmente, o de sororidade. Falo de sororidade, Deputados e Deputadas. As mulheres precisam se defender.\r\nE, francamente, ap\u00f3s as cr\u00edticas que recebi, ficou ainda mais claro para mim a necessidade de criar pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica. \r\nEu acabo de vir, Deputada Celina Le\u00e3o, da audi\u00eancia da Comiss\u00e3o de Combate ao Feminic\u00eddio, na qual ouvimos o testemunho da sobrevivente Barbara Penna, do Rio Grande do Sul, que aos 19 anos - isso h\u00e1 6 anos - foi queimada viva e jogada do terceiro andar. Os dois filhos dela morreram. J\u00e1 se passaram 6 anos, e o ex-companheiro n\u00e3o foi condenado. Ela estava ali, dando depoimento do quanto ela pode ajudar a salvar outras mulheres.\r\nQue n\u00f3s possamos, atrav\u00e9s desse projeto de lei, ajudar, nobres Deputados e Deputadas, a salvar v\u00e1rias outras mulheres! Quando uma mulher denuncia, \u00e9 porque ela est\u00e1 precisando de ajuda. E eu fui eleita pelo Estado de Rond\u00f4nia para defender as mulheres de Rond\u00f4nia e do Brasil. No que depender da Deputada Jaqueline Cassol e, acredito, de tantos outros Parlamentares que est\u00e3o aqui, n\u00f3s vamos fazer a diferen\u00e7a sim!\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nAs nossas mulheres ser cuidadas! \r\nMuito obrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA JAQUELINE CASSOL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna para apresentar e defender o Projeto de Lei n\u00ba 2.372, de 2019, de minha autoria, protocolado nesta Casa.\r\nEu, Jaqueline Cassol, atrav\u00e9s desse projeto, quero assegurar \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar condi\u00e7\u00f5es para obter independ\u00eancia financeira.\r\nO projeto prop\u00f5e que 10% das vagas de emprego em empresas terceirizadas que prestam servi\u00e7os ao poder p\u00fablico sejam destinados \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.\r\nSegundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico, uma em cada quatro mulheres \u00e9 v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Sabem o que isso representa? Que 25% das mulheres n\u00e3o conseguem se livrar das agress\u00f5es porque n\u00e3o possuem uma fonte de renda capaz de manter sua subsist\u00eancia e a dos seus filhos. Essas mulheres t\u00eam direito a uma chance de recome\u00e7ar. \r\nO projeto que apresentei busca encorajar e oportunizar o fim do ciclo de viol\u00eancia para milhares de brasileiras atrav\u00e9s da empregabilidade. A reserva de vagas que propomos \u00e9 baseada nos princ\u00edpios da inclus\u00e3o social, da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e da dignidade da pessoa humana, para que as mulheres tenham oportunidade de trabalhar e adquiram independ\u00eancia financeira. Al\u00e9m disso, o trabalho vai ajud\u00e1-las a superar o trauma ocasionado pela viol\u00eancia e garantir a elas chances de serem reinseridas na sociedade.\r\nA Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Empresas Prestadoras de Servi\u00e7os de Limpeza e Conserva\u00e7\u00e3o - FEBRAC tem registro de 13.200 empresas terceirizadas no Brasil, apenas nos setores de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o. S\u00e3o pelo menos 1 milh\u00e3o e 600 mil empregos diretos. E esses dados s\u00e3o de 2012. A Federa\u00e7\u00e3o acredita que atualmente os n\u00fameros sejam muito maiores. O que pe\u00e7o s\u00e3o 10% das vagas para mulheres que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de sair do ciclo de viol\u00eancia por serem dependentes de seus companheiros.\r\nH\u00e1 muito mais mulheres necessitando de inclus\u00e3o do que alcan\u00e7a o percentual de vagas solicitado no projeto de minha autoria. No entanto, precisamos come\u00e7ar de alguma forma. \r\nUma das minhas principais bandeiras na campanha eleitoral foi a luta em prol do fim da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher, e estou aqui neste Parlamento fazendo justamente isso.\r\nInfelizmente, houve cr\u00edticas de alguns. Falaram que quero criar o \"Bolsa Peia\", dizendo que agora basta apanhar do marido para conseguir emprego, al\u00e9m de outros coment\u00e1rios jocosos.\r\nS\u00e3o pessoas que certamente nunca viveram um trauma dessa natureza e que desconhecem os conceitos de empatia e principalmente de sororidade. Falo de sororidade, Deputados e Deputadas. As mulheres precisam se defender. E, francamente, ap\u00f3s as cr\u00edticas que recebi, ficou ainda mais claro para mim a necessidade de criar pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nEnquanto alguns fazem piadas, as mulheres continuam apanhando e morrendo. Na noite passada, em Porto Velho, um homem foi preso por agredir sua mulher gr\u00e1vida. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel!\r\nEsta Casa, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tem trabalhado muito para coibir essas diferen\u00e7as, por\u00e9m ainda s\u00e3o necess\u00e1rias mudan\u00e7as significativas para reduzir as desigualdades e os \u00edndices de viol\u00eancia dom\u00e9stica, seja ela f\u00edsica, seja ela moral, psicol\u00f3gica, sexual ou patrimonial.\r\nConclamo a sociedade a vir junto comigo nessa luta. Pe\u00e7o aos empres\u00e1rios que olhem com carinho e tamb\u00e9m deem oportunidade a essas mulheres. \u00c0 imprensa, que tem papel fundamental e que sempre denuncia as barb\u00e1ries, pe\u00e7o que continue esse trabalho para que possamos reduzir esses \u00edndices alarmantes de viol\u00eancia.\r\nQuero falar agora diretamente \u00e0s mulheres brasileiras. Precisamos nos unir, precisamos nos sensibilizar com a dor das outras e nos colocar no lugar de quem vive essa situa\u00e7\u00e3o terr\u00edvel. Todos devemos trabalhar para reduzir os \u00edndices de viol\u00eancia, seja ela f\u00edsica, seja ela moral, psicol\u00f3gica, sexual e patrimonial.\r\nNobres Deputados e Deputadas aqui presentes, conto com V.Exas. para a r\u00e1pida tramita\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o desse importante texto nesta Casa Legislativa. Acredito que com isso essas mulheres ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es, for\u00e7a e coragem para p\u00f4r fim \u00e0 din\u00e2mica da viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), ROND\u00d4NIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, REVIS\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, PREJU\u00cdZO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Reexame, pelo Governo Federal, do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO) - Boa tarde, Sr. Ministro e nobres pares.\r\nNesta quarta-feira, milhares de estudantes de todo o Pa\u00eds n\u00e3o foram \u00e0s aulas, pois est\u00e3o em protesto contra esse corte. Se o Governo n\u00e3o recuar desta decis\u00e3o, muitos alunos poder\u00e3o ficar em casa por muito mais tempo. V\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es anunciaram que n\u00e3o v\u00e3o conseguir cumprir os contratos e manter o ano letivo.\r\nEu recebi na semana passada o reitor do Instituto Federal de Rond\u00f4nia - IFRO, meu Estado. Ele est\u00e1 muito preocupado com o contingenciamento e, como o Sr. Ministro falou, com o ensino t\u00e9cnico.\r\nO IFRO, em Rond\u00f4nia, \u00e9 hoje refer\u00eancia nacional em pedidos de registro de patentes, efici\u00eancia acad\u00eamica e tem o menor custo por aluno em institutos federais no Pa\u00eds. Enquanto se gastam mais de 16 mil reais por ano com alunos em outras unidades, no IFRO o custo \u00e9 de 11 mil reais, e ele tem a segunda maior efici\u00eancia, al\u00e9m de outros trabalhos.\r\nPrecisamos falar tamb\u00e9m, Ministro, da quest\u00e3o do professor. Na reforma da Previd\u00eancia, nossas professoras est\u00e3o saindo de 50 anos para 60 anos.\r\nPor conta disso, apresentei uma emenda supressiva para retirar os professores da reforma da Previd\u00eancia.\r\nA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o pilar do desenvolvimento econ\u00f4mico e social, o alicerce da constru\u00e7\u00e3o do futuro do nosso Pa\u00eds. Por essa raz\u00e3o, Ministro, precisamos cada vez mais investir em educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o ao senhor e ao nosso Presidente da Rep\u00fablica que revejam esse contingenciamento. Entendo as dificuldades, mas vejo que a educa\u00e7\u00e3o faz com que o Pa\u00eds cres\u00e7a. N\u00f3s precisamos que cada vez mais o Brasil invista em educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 2 sess\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PP orienta o voto \"n\u00e3o\". A MP 863 \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a abertura do mercado estrangeiro, visto que, segundo o IBGE, houve aumento de 35% nas passagens a\u00e9reas, o que \u00e9 um absurdo. Depois que a Avianca entrou com pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial, s\u00f3 o destino para Bras\u00edlia aumentou cerca de 70%. \r\nPor isso a necessidade de a MP ir \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Bloco do PP orienta \"n\u00e3o\", porque \u00e9 um absurdo querer votar artigo por artigo um assunto de suma import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia para o Pa\u00eds. A ideia \u00e9 justamente s\u00f3 obstruir. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFESSOR.\r\nINSTITUTO AYRTON SENNA, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda supressiva, relativa \u00e0 aposentadoria dos professores, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Participa\u00e7\u00e3o da oradora em sess\u00e3o solene da Casa destinada \u00e0 homenagem ao transcurso dos 25 anos de cria\u00e7\u00e3o do Instituto Ayrton Senna. Luta em defesa dos professores e da educa\u00e7\u00e3o. Posicionamento da oradora em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, nobres pares.\r\nVenho informar que na semana passada protocolei emenda supressiva \u00e0 PEC 6/19, a PEC da Reforma da Previd\u00eancia, para retirar da discuss\u00e3o a aposentadoria dos professores e manter como est\u00e1 a idade m\u00ednima, bem como o tempo de contribui\u00e7\u00e3o e as regras de transi\u00e7\u00e3o.\r\nQuero destacar que sou a favor da reforma da Previd\u00eancia, mas precisamos calibrar alguns pontos. N\u00e3o podemos mudar radicalmente a vida das pessoas de maneira irrespons\u00e1vel, sem o adequado amadurecimento de ideias e propostas. No que diz respeito ao professor, por exemplo, essas mudan\u00e7as precisam mais bem discutidas. \r\nO professor \u00e9 o profissional mais importante para o crescimento e o desenvolvimento do Pa\u00eds, por formar todos os outros profissionais. O empobrecimento do ensino b\u00e1sico e a desvaloriza\u00e7\u00e3o dessa categoria causam a fal\u00eancia econ\u00f4mica e social de um pa\u00eds.\r\nExplico a quem nos acompanha em casa que a apresenta\u00e7\u00e3o dessa emenda supressiva n\u00e3o atrasa ou impede de qualquer maneira a tramita\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, apenas nos dar\u00e1 a oportunidade de discutir essa quest\u00e3o com mais tempo em outra oportunidade. Temos que legislar para o povo, trabalhar para melhorar a vida das pessoas, pensar no coletivo. Volto a dizer: a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o alicerce para o desenvolvimento do Pa\u00eds. E valorizar o professor \u00e9 um passo rumo ao nosso progresso.\r\nHoje pela manh\u00e3, Sr. Presidente, tive a oportunidade de acompanhar a homenagem realizada neste plen\u00e1rio aos 25 anos do Instituto Ayrton Senna. A Viviane Senna falou sobre a import\u00e2ncia do estudo. E hoje n\u00f3s vivemos num Pa\u00eds em que a grande maioria dos jovens, infelizmente, n\u00e3o opta pela profiss\u00e3o de professor, porque essa tem sido uma classe realmente desvalorizada. N\u00f3s precisamos mudar essa realidade.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que a idade m\u00ednima de aposentadoria de uma professora passe de 50 anos para 60 anos - 10 anos a mais! \u00c9 por essa raz\u00e3o que apresentei uma emenda supressiva na semana passada. Acredito que os nobres pares e a Comiss\u00e3o Especial ir\u00e3o analis\u00e1-la com muita equidade.\r\nQuero desejar uma semana pr\u00f3spera a todos os professores do Brasil, em especial aos do Estado de Rond\u00f4nia, o meu Estado. Quero dizer que estou na luta pela educa\u00e7\u00e3o, para que esse contingenciamento or\u00e7ament\u00e1rio realmente deixe de existir e que n\u00f3s possamos ter cada vez mais investimentos na educa\u00e7\u00e3o.\r\nNo Estado de Rond\u00f4nia, al\u00e9m da universidade federal, a UNIR, n\u00f3s temos o IFRO, o instituto federal sobre o qual eu j\u00e1 tive oportunidade de falar nesta tribuna. O IFRO \u00e9 refer\u00eancia para o restante do Pa\u00eds, porque tem um dos menores valores de custo-aluno por ano.\r\nEnquanto em alguns Estados a m\u00e9dia \u00e9 de 20 mil a 22 mil reais, em Rond\u00f4nia, o aluno do IFRO custa 11 mil reais. E h\u00e1 tantos outros trabalhos que o IFRO tem feito.\r\nEnt\u00e3o, como Deputada Federal do Estado de Rond\u00f4nia tenho defendido a categoria dos professores e vou continuar defendendo. Entendo que precisamos de reforma da Previd\u00eancia, sim, mas tamb\u00e9m precisamos de reforma tribut\u00e1ria e de reforma administrativa. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, um tema de suma import\u00e2ncia, os nossos empres\u00e1rios, aqueles que oferecem empregos e geram renda no nosso Pa\u00eds, precisam ter uma carga menor de tributos. Precisamos discutir tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o dos juros, a redu\u00e7\u00e3o do valor do d\u00f3lar, que est\u00e1 absurdo, porque, infelizmente, isso acaba sendo um grande problema no Brasil inteiro. Em outra oportunidade, vamos discutir esse tema.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, e pe\u00e7o que meu pronunciamento seja registrado nos Anais da Casa.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FEMINC\u00cdDIO, AUMENTO, ROND\u00d4NIO, HOMIC\u00cdDIO, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER. \r\nPL 2372/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COTA, VAGA, TRABALHO, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, EMPRESA PRESTADORA DE SERVI\u00c7OS, CONTRATA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VISITA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Apreens\u00e3o da oradora ante o elevado n\u00famero de feminic\u00eddio ocorrido no Pa\u00eds, segundo dados do Atlas da Viol\u00eancia. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito da independ\u00eancia financeira da mulher e de requerimento de visita, ao Estado de Rond\u00f4nia, da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, quero aqui manifestar minha preocupa\u00e7\u00e3o com os alt\u00edssimos \u00edndices de homic\u00eddios de mulheres publicados pelo Atlas da Viol\u00eancia. Os n\u00fameros apresentam crescimento do feminic\u00eddio no Brasil. Cerca de 13 mulheres s\u00e3o mortas todos os dias, ou seja, uma mulher morre a cada 2 horas v\u00edtima de viol\u00eancia, mais de 500 s\u00e3o agredidas a cada hora. Muitas mulheres apanham por medo de denunciar o agressor ou, ent\u00e3o, por serem dependentes financeiramente.\r\nEm Rond\u00f4nia, o meu Estado, a realidade \u00e9 ainda mais assustadora: \u00e9 o oitavo entre os Estados com maior taxa de homic\u00eddio contra mulheres, um aumento de 14% em 2 anos. Precisamos mudar essa realidade.\r\nApresentei o projeto de lei que assegura independ\u00eancia financeira a essas mulheres e tamb\u00e9m protocolei um requerimento, que j\u00e1 foi aprovado, para que a Comiss\u00e3o Externa que combate o feminic\u00eddio v\u00e1 \u00e0 Rond\u00f4nia. N\u00f3s precisamos do apoio desta Casa para enfrentar esta dura realidade e combater esse mal que atinge em cheio as fam\u00edlias rondonienses e brasileiras.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PLANO SAFRA DA AGRICULTURA FAMILIAR, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pelo lan\u00e7amento do Plano Safra 2019/2020 com o slogan Uma s\u00f3 agricultura alimentando o Brasil e o mundo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, nobres pares.\r\nQuero parabenizar a Ministra Tereza Cristina, da Agricultura, pelo lan\u00e7amento do Plano Safra 2019/2020, com o slogan Uma s\u00f3 agricultura alimentando o Brasil e o Mundo, por meio do qual concede oportunidades para os pequenos produtores. E hoje, em Rond\u00f4nia, 70% dos produtores s\u00e3o da agricultura familiar. Quero dar os parab\u00e9ns a S.Exa. e registrar a import\u00e2ncia de terem sido inseridas tamb\u00e9m a pesca e aquicultura no Plano Safra.\r\nAqui, em nome do Paco, que representa, no Vale do Jamari, o setor de aquicultura, quero dizer que agora as empresas de pescado e produtos da aquicultura, al\u00e9m das associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas de pescadores, contar\u00e3o com financiamento para comercializa\u00e7\u00e3o. E foram criados tamb\u00e9m pre\u00e7os de refer\u00eancia para seus produtos.\r\nMinistra Tereza Cristina, parab\u00e9ns! Espero que n\u00f3s possamos cada vez mais desenvolver tanto o agroneg\u00f3cio quanto o pequeno agricultor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRIAN\u00c7A, CANCER, PORTO VELHO (RO).\r\nCONTRIBUI\u00c7\u00c3O VOLUNT\u00c1RIA, RODOVIA ESTADUAL, RONDONIA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos desenvolvidos pelo N\u00facleo de Apoio \u00e0s Crian\u00e7as com C\u00e2ncer - NACC, do Munic\u00edpio de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia. Retomada, pelo Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia, do conv\u00eanio de contribui\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria para a institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho aqui hoje enaltecer o trabalho do N\u00facleo de Apoio \u00e0s Crian\u00e7as com C\u00e2ncer - NAC, de Porto Velho. A institui\u00e7\u00e3o funciona na Capital do meu Estado, Rond\u00f4nia, desde 2007 e realiza um trabalho fant\u00e1stico de apoio e acolhimento de crian\u00e7as e jovens doentes e de seus familiares, que v\u00eam do interior de Rond\u00f4nia, de outros Estados e at\u00e9 de pa\u00edses vizinhos.\r\nO NACC sempre contou com a solidariedade da popula\u00e7\u00e3o para manter a estrutura e atender essas crian\u00e7as nas horas mais dif\u00edceis e quando mais necessitam.\r\nNo ano de 2018 foram aproximadamente 3 mil atendimentos e agora, em 2019, at\u00e9 maio, j\u00e1 foram 2 mil atendimentos.\r\nHoje o NACC funciona em uma casa alugada, mas est\u00e1 sendo constru\u00edda uma sede pr\u00f3pria. Na semana passada, tive a oportunidade de conhecer e ver que nessa casa a condi\u00e7\u00e3o de acomoda\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as e jovens ser\u00e1 maravilhosa. E a inaugura\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para acontecer agora em agosto.\r\nNeste momento eu quero fazer um agradecimento especial ao Diretor do DETRAN, o Coronel Gonzaga, e tamb\u00e9m ao Procurador, o Dr. Fernando, que trabalharam muito para que o conv\u00eanio de contribui\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria fosse retomado.\r\nE como funciona esse conv\u00eanio de contribui\u00e7\u00e3o? Na hora em que o contribuinte vai pagar o IPVA \u00e9 emitido um boleto de 10 reais, e pessoa tem a op\u00e7\u00e3o de pag\u00e1-lo ou n\u00e3o. Se pagar, ajudar\u00e1 o N\u00facleo de Apoio \u00e0 Crian\u00e7a com C\u00e2ncer - NACC.\r\nEnt\u00e3o eu quero conclamar a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado para que abrace a causa do NACC fa\u00e7a o pagamento desses 10 reais, doando, assim, para a institui\u00e7\u00e3o. Esse conv\u00eanio \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o valios\u00edssima, que vai ajudar na manuten\u00e7\u00e3o da casa e no acolhimento das crian\u00e7as e dos jovens.\r\nQuero, ent\u00e3o, deixar um grande abra\u00e7o a toda a Diretoria do NACC e tamb\u00e9m do DETRAN. Que realmente eles continuem fazendo esse trabalho brilhante. Ajudando aos que mais precisam, seguramente, estaremos fazendo por n\u00f3s mesmos.\r\nQuero mandar um grande abra\u00e7o a todos.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que esse discurso seja registrado nos Anais da Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, nobres pares.\r\nEu me sinto lisonjeada hoje por estar aqui defendendo uma bandeira de t\u00e3o grande import\u00e2ncia, porque a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o alicerce para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, e os professores, ao meu ver, s\u00e3os os profissionais mais importantes, porque servem de base para o desenvolvimento e o crescimento de todas as demais profiss\u00f5es.\r\nEu apresentei aqui uma emenda supressiva para retirar os professores da reforma, mas, por meio de um acordo, n\u00f3s conseguimos, nesse destaque supressivo que o PDT apresentou, diminuir a idade de aposentadoria das professoras para 52 anos e dos professores para 55 anos.\r\nPortanto, orientamos o voto \"n\u00e3o\". Nobres Parlamentares, vamos votar \"n\u00e3o\" para fazer justi\u00e7a, porque sabemos que a jornada dos nossos professores do ensino m\u00e9dio e fundamental n\u00e3o \u00e9 encerrada na escola, j\u00e1 que levam para casa planejamentos, etc. Percebemos, hoje, infelizmente, que muitos pais tamb\u00e9m delegam aos professores a tarefa de educar, quando, na verdade, o papel deles \u00e9 ensinar. Pe\u00e7o mais uma vez a todo o Plen\u00e1rio que na hora de votar digite \"n\u00e3o\". \r\nQue os professores do nosso Pa\u00eds e do meu Estado de Rond\u00f4nia saibam que n\u00f3s estamos na luta e que, como disse a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, vamos continuar lutando pelo FUNDEB, por condi\u00e7\u00f5es dignas que trabalho , por infraestrutura, por tecnologia tamb\u00e9m para alunos e professores. Mais uma vez, pe\u00e7o o voto \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRIBUNA POPULAR, JORNAL, CACOAL (RO), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Transcurso do 39\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do jornal Tribuna Popular, instalado no Munic\u00edpio de Cacoal, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente. Cumprimento V.Exa., as demais nobres Deputadas e os nobres Deputados.\r\nQuero, nesta oportunidade, homenagear o jornal Tribuna Popular da cidade de Cacoal - resido nesse Munic\u00edpio, em Rond\u00f4nia -, que completa 39 anos no pr\u00f3ximo dia 23 de agosto. Fundado em 1980, pelo jornalista Adair Perin, foi o primeiro impresso da cidade.\r\nMesmo com todas as dificuldades da \u00e9poca, ele conseguiu colocar na rua a primeira edi\u00e7\u00e3o, com dez p\u00e1ginas e uma tiragem de 3 mil exemplares. O jornal Tribuna Popular \u00e9 atualmente o mais antigo em funcionamento e o segundo mais longevo de Rond\u00f4nia.\r\nA equipe \u00e9 composta pelo fundador, Adair Perin, e por seus filhos, a tamb\u00e9m jornalista Giliane Perin e Tales Perin. A equipe est\u00e1 empenhada em trabalhar com \u00e9tica e seriedade.\r\nEssa hist\u00f3ria, que completa 39 anos, foi constru\u00edda com muita luta a cada dia.\r\nMeus sinceros parab\u00e9ns ao fundador, Adair Perin, aos colaboradores e aos leitores do Tribuna Popular, de Cacoal, Rond\u00f4nia.\r\nSra. Presidente, solicito que este discurso seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, bem como do novo modelo do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA inserido no texto da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, Deputado que falou anteriormente pediu o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 MP 890, alegando que termos um percentual de m\u00e9dicos por mil habitantes grande nas Capitais e suficiente no interior: 1,20. Quero dizer que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade dos Estados do Norte e do Nordeste e da grande maioria dos Munic\u00edpios mais distantes. N\u00f3s precisamos que a MP 890 seja aprovada e que o REVALIDA aconte\u00e7a no m\u00ednimo duas vezes por ano.\r\nSr. Presidente, cheguei ontem \u00e0 noite de Santa Cruz de La Sierra, na Bol\u00edvia, onde estive em miss\u00e3o oficial, juntamente com outros Parlamentares, com milhares de acad\u00eamicos que n\u00e3o t\u00eam a oportunidade de cursar medicina no Brasil em raz\u00e3o da mensalidade dos cursos: 8 mil, 10 mil, 12 mil reais. Em raz\u00e3o disso, os filhos da nossa P\u00e1tria t\u00eam que ir estudar no Paraguai, na Argentina ou na Bol\u00edvia para realizar seu sonho e, quando voltam, n\u00e3o conseguem revalidar o diploma.\r\nQuando a MP 890 vier a plen\u00e1rio, pe\u00e7o que os Parlamentares tenham a sensibilidade de garantir o direito de esses m\u00e9dicos formados no exterior terem a oportunidade de levar sa\u00fade aos rinc\u00f5es do Brasil. \r\nPor meio do Lucas Danilucci, da Universidade Crist\u00e3 da Bol\u00edvia - UCEBOL, em Santa Cruz de La Sierra, mando um grande abra\u00e7o a todos de l\u00e1. N\u00f3s, na C\u00e2mara dos Deputados, vamos lutar pelos m\u00e9dicos formados no exterior e pela realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA no m\u00ednimo duas vezes ao ano.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos, no Estado de Roraima. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e sobre a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Imediata realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero orientar a Maioria.\r\nA Maioria vota \"sim\".\r\nAproveito a oportunidade, para, na pessoa do Pastor Suelismar, que est\u00e1 ali juntamente com m\u00e9dicos formados no exterior, agradecer a presen\u00e7a de todos e dizer aos nossos pares que est\u00e3o aqui que esses m\u00e9dicos formados no exterior precisam de um REVALIDA justo, c\u00e9lere e eficiente. Um REVALIDA j\u00e1! \r\nPor isso n\u00f3s queremos a aprova\u00e7\u00e3o da MP 890. N\u00f3s Parlamentares temos que dar a esses m\u00e9dicos a oportunidade de fazerem a prova do REVALIDA, a fim de estarem aptos a trabalhar pela nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nLevem o nosso abra\u00e7o.\r\nCom f\u00e9 em Deus, REVALIDA, j\u00e1!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O.k.\r\nBoa tarde a todos, aos nobres pares.\r\n\u00c9 um prazer enorme hoje estar aqui falando sobre um tema de suma import\u00e2ncia para os nossos eleitores, para a popula\u00e7\u00e3o do Brasil, para quem mais precisa de sa\u00fade: o REVALIDA. Estamos tratando neste momento da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019. Querem tirar a prova do REVALIDA de duas vezes por ano, querem que as universidades p\u00fablicas e privadas possam fazer o exame e que realmente possam ser avaliados os melhores m\u00e9dicos, assim como \u00e9 feito na OAB.\r\nEm seguida, temos o Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, que tamb\u00e9m vai \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nO que temos n\u00f3s nobres Parlamentares que representamos a popula\u00e7\u00e3o, por mais que alguns sejam eleitos por determinadas classes, \u00e9 que o povo est\u00e1 precisando de sa\u00fade, \u00e9 que o povo das regi\u00f5es mais distantes n\u00e3o tem m\u00e9dico inscrito no CRM - Conselho Regional de Medicina.\r\nQuando os jovens brasileiros, filhos inclusive de pessoas que trabalham na C\u00e2mara dos Deputados, nos quatro cantos do Brasil, v\u00e3o para o exterior - Argentina, Bol\u00edvia, Paraguai -, \u00e9 porque n\u00e3o conseguem pagar 8 mil reais por uma faculdade aqui. Por que, quando se formam, n\u00e3o t\u00eam a oportunidade - nesta vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo decidido isso - de fazer a prova do REVALIDA, assim como \u00e9 a prova da OAB? Sou advogada. Para ser advogada, eu precisei fazer uma prova, Deputada Christiane, que n\u00e3o foi f\u00e1cil. Foi uma prova dif\u00edcil.\r\n\u00c9 dessa forma que queremos a aplica\u00e7\u00e3o da prova do REVALIDA. Ningu\u00e9m aqui falou em REVALIDA light. Quando algumas pessoas sobem \u00e0 tribuna e dizem que os m\u00e9dicos formados no exterior s\u00e3o ruins, esperem a\u00ed! Quem s\u00e3o eles para avaliar isso, se a prova do REVALIDA n\u00e3o ocorre desde 2017?\r\nA responsabilidade das senhoras e dos senhores que est\u00e3o neste Plen\u00e1rio hoje \u00e9 de comprometimento com o Brasil, \u00e9 de comprometimento com a popula\u00e7\u00e3o, que precisa de sa\u00fade. Fa\u00e7o um desafio aos m\u00e9dicos que s\u00e3o contra e que fazem parte deste Plen\u00e1rio se a grande maioria dos m\u00e9dicos com registro no CRM vai para a fronteira de Rond\u00f4nia com Bol\u00edvia? Porto Rolim, Deputada Christiane, fica a 150 quil\u00f4metros de um Munic\u00edpio que tem um hospital que n\u00e3o tem especialidades.\r\nO m\u00e9dico que \u00e9 formado no exterior, os cubanos que estavam aqui atendiam sem preocupa\u00e7\u00e3o com o tempo. Eles analisavam, olhavam o paciente do ded\u00e3o do p\u00e9 ao fio de cabelo. Se perguntarmos, nos quatro cantos do Brasil onde m\u00e9dicos formados no exterior atenderam, a minoria vai dizer que foi ruim. A grande maioria vai defender esses m\u00e9dicos.\r\nNobres Deputadas e Deputados, n\u00f3s precisamos oportunizar, dar oportunidade para que esses m\u00e9dicos formados no exterior possam fazer a prova do REVALIDA em universidades p\u00fablicas e privadas - na segunda fase, em universidades privadas com conceito 4 e 5 -, e que seja uma prova igualit\u00e1ria. O substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 6.075, de 2013, que o Deputado Alan Rick, a Deputada Jaqueline Cassol, o Deputado Lucio Mosquini e outros assinaram, trata justamente sobre isso.\r\nQuero pedir n\u00e3o apenas como Deputada Federal, mas como cidad\u00e3 que tem ouvido no meu Estado de Rond\u00f4nia, nesta C\u00e2mara, em Santa Cruz de La Sierra, onde estive, o sonho de tantas pessoas que tiveram que sair do Brasil para fazer uma faculdade de medicina,\r\no voto de V.Exas., para que n\u00e3o seja feito o REVALIDA somente em universidades p\u00fablicas, porque, desde 2017, Deputado Bibo, n\u00e3o temos a prova do REVALIDA, porque a prova de segunda fase n\u00e3o \u00e9 barata. E as faculdades privadas com conceitos 4 e 5 s\u00e3o as melhores.\r\n\"Ah, mas estou preocupado porque v\u00e3o vender diploma\". Cabe ao Conselho Federal de Medicina fiscalizar, assim como a OAB faz. Qual \u00e9 o medo de termos m\u00e9dicos formados no exterior fazendo a prova do REVALIDA? Se ele n\u00e3o passar, estuda. Vai ter repescagem. N\u00e3o passou, volta para a primeira fase e estuda de novo.\r\nDeputado Bibo, n\u00f3s temos uma miss\u00e3o neste Parlamento: dar oportunidade para as pessoas que querem trabalhar. A Deputada Rose e demais Deputadas que nos escutam sabem o quanto faltam m\u00e9dicos nos Munic\u00edpios distantes.\r\nDeputado Trutis, V.Exa., que n\u00e3o tem ideia da car\u00eancia do Munic\u00edpio, do distrito que fica distante 250, 300 quil\u00f4metros de uma capital, pergunte a um m\u00e9dico formado no exterior se vai l\u00e1. Vai! Tenho certeza de que vai, porque ele quer uma oportunidade para trabalhar.\r\nN\u00e3o se trata apenas dos acad\u00eamicos brasileiros que v\u00e3o para o exterior realizar o sonho do REVALIDA, trata-se de uma vontade e de uma necessidade da popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, que realmente precisa de sa\u00fade.\r\nEu quero convidar o Deputado Lucio Mosquini para dividir o tempo em 5 minutos comigo. Ainda tenho 1min20seg.\r\nNobres pares, eu gostaria realmente que isso fosse oportunizado. \u00c9 s\u00f3 isto que queremos: oportunidade. E n\u00e3o consigo ver qual \u00e9 a dificuldade para que ela seja dada. Hoje a Medida Provis\u00f3ria do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil corre o risco de cair porque querem retirar o REVALIDA, querem um feito somente pelas faculdades p\u00fablicas, direcionado da maneira que uma classe pretende.\r\nN\u00f3s neste Parlamento estamos aqui pelo povo. \u00c9 pelo povo que vamos trabalhar. Esse \u00e9 o meu compromisso como Deputada Federal desde o primeiro dia. Quero realmente levar a voz dos m\u00e9dicos e acad\u00eamicos formados no exterior para que tenham a oportunidade de fazer a prova do REVALIDA.\r\nRepito o convite ao Deputado Lucio Mosquini para dividir o tempo comigo, dando continuidade ao tema. \u00c9 S.Exa. outro batalhador nesta luta tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO , RONDONIA, PROTESTO.\r\nPL 1917/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONCESS\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODALIDADE, LICITA\u00c7\u00c3O, LEIL\u00c3O, CONCORR\u00caNCIA (LICITA\u00c7\u00c3O), CRIT\u00c9RIO, PORTABILIDADE, CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Pedido \u00e0 diretoria da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, de rejei\u00e7\u00e3o do pedido de reajuste tarif\u00e1rio encaminhado pela empresa Energisa S/A. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.917, de 2015, sobre a portabilidade da conta de luz, a concess\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sra. Presidente. Boa tarde, nobres pares. Cumprimento especialmente a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado de Rond\u00f4nia e a do vizinho Estado do Acre.\r\nSubo a esta tribuna hoje, Deputado Mauro Nazif, que tamb\u00e9m \u00e9 de Rond\u00f4nia, indignada com not\u00edcia que li. Amanh\u00e3, a ANEEL analisar\u00e1 novo pedido de reajuste da tarifa de energia el\u00e9trica feito pela ENERGISA. Nobre Parlamentar, esse \u00e9 o segundo pedido vergonhoso, isso \u00e9 um assalto ao bolso do consumidor do Estado de Rond\u00f4nia. H\u00e1 servi\u00e7os de p\u00e9ssima qualidade, falta energia em v\u00e1rios Munic\u00edpios, e os nossos comerciantes e a popula\u00e7\u00e3o est\u00e3o tendo preju\u00edzo. Um ano depois de ter conseguido um aumento absurdo, de aproximadamente 28%, mais uma vez a ENERGISA vem fazer esse pedido.\r\nPe\u00e7o aos diretores da ANEEL que tenham a sensibilidade, amanh\u00e3, no julgamento desse pedido, de indeferir esse assalto, esse absurdo, esse abusivo aumento da tarifa de energia el\u00e9trica.\r\nEu tenho recebido v\u00e1rias mensagens nesta tarde, pelas redes sociais, pelo WhatsApp. Li, em alguns sites do nosso Estado, que a ENERGISA est\u00e1 querendo dar um verdadeiro presente de grego para n\u00f3s rondonienses e acrianos. Agora, pode ter certeza, popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia, de que eu, Jaqueline Cassol, Deputada Federal, a nossa bancada do Estado de Rond\u00f4nia, composta tamb\u00e9m pelos Deputados Mauro Nazif, Mariana Carvalho, Expedito Netto, L\u00e9o Moraes, Coronel Chris\u00f3stomo, Silvia Cristina, e os Senadores vamos lutar para que esse aumento n\u00e3o seja concedido. \u00c9 um absurdo o que est\u00e3o fazendo com o bolso do nosso consumidor. Se n\u00f3s queremos que o nosso Pa\u00eds cres\u00e7a e se desenvolva, precisamos lembrar que energia \u00e9 desenvolvimento. Sendo assim, como vamos aumentar essas tarifas?\r\nTenho lutado tamb\u00e9m aqui na C\u00e2mara dos Deputados, como Presidente da Comiss\u00e3o Especial que trata da portabilidade da conta de energia, o Projeto de Lei n\u00ba 1.917, de 2015, para que o nosso consumidor tenha a possibilidade de comprar no mercado livre a energia, como j\u00e1 fazem as grandes ind\u00fastrias, que hoje j\u00e1 compram a energia diretamente no mercado livre at\u00e9 30% mais barata - 80% das ind\u00fastrias no Pa\u00eds est\u00e3o no mercado livre. \r\nEnt\u00e3o, popula\u00e7\u00e3o do meu Estado, Rond\u00f4nia, e do Acre, tenha certeza de que aqui, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o, n\u00f3s lutaremos, cada vez mais, para que o nosso consumidor deixe de ser ref\u00e9m dessas concession\u00e1rias. \r\nA partir do momento, Deputados, em que n\u00f3s tivermos concorr\u00eancia, com certeza o pre\u00e7o vai baixar. N\u00f3s vamos ter servi\u00e7os de qualidade e vamos ter uma energia que o pequeno, o m\u00e9dio, o grande e tamb\u00e9m o consumidor final tenham condi\u00e7\u00f5es de pagar, e n\u00e3o que se deixe de comprar medicamentos, como acontece l\u00e1 no Estado de Rond\u00f4nia, para pagar a conta de luz.\r\nRond\u00f4nia, conte conosco nessa luta! Amanh\u00e3, estaremos na ANEEL para n\u00e3o aceitarmos esse aumento indevido, contra a popula\u00e7\u00e3o do nosso Estado.\r\nGostaria, Presidente, de pedir que fosse registrado este pronunciamento e que ele seja transmitido no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 54/2019, VETO PARCIAL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), CERTIFICA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE PARTICULAR.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 6.176 de 2019 (n\u00ba 4.067, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sra. Presidente. Eu quero chancelar a fala do nosso colega Deputado Alan Rick sobre a necessidade de derrubarmos este veto perverso e permitirmos que as faculdades particulares do Brasil com notas 4 e 5 tamb\u00e9m possam realizar o REVALIDA.\r\nO gestor e fiscal \u00e9 o Governo Federal. O exame nacional ter\u00e1 modelo \u00fanico. A participa\u00e7\u00e3o das faculdades particulares n\u00e3o retira do poder p\u00fablico a governabilidade, pois o Governo Federal, por meio do MEC, acompanhado pelo Conselho Federal de Medicina, \u00e9 o elaborador, o gestor e o fiscal do processo. Portanto, n\u00e3o \u00e9 verdade dizer que o processo n\u00e3o ser\u00e1 justo e que n\u00e3o ser\u00e1 fiscalizado. \r\nA proposta n\u00e3o traz risco \u00e0 qualidade do exame. As melhores faculdades do Pa\u00eds certificar\u00e3o os m\u00e9dicos formados no exterior - como eu disse, faculdades com notas 4 e 5. O REVALIDA ser\u00e1 implementado pela Uni\u00e3o, acompanhado pelo Conselho Federal de Medicina. H\u00e1 outra verdade: n\u00e3o haver\u00e1 flexibiliza\u00e7\u00e3o nem um REVALIDA light, como est\u00e3o tentando fazer acreditar, nobres amigos Parlamentares, com os quais eu tive a oportunidade de conversar.\r\nCinquenta e oito por cento das escolas de medicina s\u00e3o particulares e det\u00eam 70% das vagas ofertadas no Pa\u00eds. Com a participa\u00e7\u00e3o das faculdades mais conceituadas, haver\u00e1 mais celeridade e mais descentraliza\u00e7\u00e3o do processo e, assim, mais acesso aos m\u00e9dicos formados no exterior para levarem sa\u00fade aos quatro cantos do Pa\u00eds.\r\nPara finalizar, quero dizer que n\u00f3s Deputados Federais e Senadores estamos aqui para representar o povo, e n\u00e3o o conselho. N\u00f3s estamos aqui para dar sa\u00fade para nossa popula\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vim aqui para defender a classe A ou B. Eu vi aqui, nobre amigo Deputado Vermelho, para defender o povo. \r\nPor isso, pe\u00e7o que seja derrubado este veto injusto.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Encaminhamento a vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos.\r\nEu venho aqui nesta noite com um pouquinho de esperan\u00e7a, acreditando que neste Congresso existem pessoas que querem garantir o atendimento \u00e0 sa\u00fade para o povo brasileiro. \u00c9 uma vergonha o que acabamos de ouvir. Querem sacrificar uma classe por conta da reserva de mercado. Isso n\u00e3o existe! N\u00f3s Deputados Federais n\u00e3o podemos permitir isso.\r\nOntem, n\u00f3s votamos o Veto n\u00ba 54 e perdemos no Senado; hoje, a nossa esperan\u00e7a, a esperan\u00e7a do povo brasileiro, que precisa de sa\u00fade, est\u00e1 no Veto n\u00ba 53. Diga \"n\u00e3o\" a esse veto! Vote \"n\u00e3o\"! Derrube esse veto, porque acordo tem que ser cumprido, e o Ministro da Sa\u00fade n\u00e3o cumpriu o acordo que fez conosco, Deputado Marcel Van Hattem, como o senhor bem falou aqui.\r\nEu quero dizer por que temos que derrubar o Veto n\u00ba 53. O Governo \u00e9 gestor e fiscal desse processo. O REVALIDA \u00e9 um exame nacional com modelo \u00fanico. E ele vai ser acompanhado pelo Conselho Federal de Medicina. N\u00e3o existe REVALIDA light, n\u00e3o existe flexibiliza\u00e7\u00e3o de prova. Existe, sim, oportunidade para homens e mulheres que n\u00e3o tiveram dinheiro - 8 mil reais por m\u00eas, no m\u00ednimo - para pagar uma faculdade de Medicina no Brasil e foram para nossas fronteiras. Eles foram para a Argentina, para a Bol\u00edvia, para o Paraguai, para longe da fam\u00edlia. E muitos se perderam l\u00e1 com depress\u00e3o porque estavam longe da fam\u00edlia e voltaram para o Brasil. \r\nDesde 2017, nobre Presidente Davi Alcolumbre, n\u00e3o acontece a prova do REVALIDA. E por que n\u00e3o \u00e9 feita a prova do REVALIDA? Porque uma determinada classe n\u00e3o tem interesse em que haja mais m\u00e9dicos, Deputado Vicentinho, para ir para a sua regi\u00e3o no Tocantins, ou para Rond\u00f4nia, ou para o Acre, do Deputado Alan Rick, lugares para onde os m\u00e9dicos formados no Brasil n\u00e3o querem ir, Munic\u00edpios long\u00ednquos.\r\nHoje eu falo aqui pelas m\u00e3es e pelos pais dos m\u00e9dicos formados no exterior, pessoas que fizeram financiamentos, venderam as suas casas para pagar faculdade no exterior para o seu filho, e hoje esse filho n\u00e3o tem o direito de fazer a prova do REVALIDA.\r\nEu sou advogada. Para eu ter a minha carteira da OAB, eu fiz a prova da OAB. Por que com os m\u00e9dicos n\u00e3o pode ser da mesma forma? A prova do REVALIDA serve justamente para avaliar os m\u00e9dicos. Se as faculdades, como disseram, s\u00e3o ruins, na minha \u00e1rea, muitos n\u00e3o passam na prova da OAB, e isso dever\u00e1 ocorrer na prova do REVALIDA.\r\nEu vou al\u00e9m, Deputado Alan Rick. Se esta mat\u00e9ria n\u00e3o passar aqui hoje e for mantido o Veto n\u00ba 53, amanh\u00e3 apresentarei um projeto de lei para os m\u00e9dicos formados no Brasil fazerem o REVALIDA tamb\u00e9m.\r\nQue fa\u00e7am prova, sim, como se faz na OAB! Eu fiz uma faculdade brasileira e tive que fazer a prova da OAB. Por que os m\u00e9dicos, Deputada Angela Amin, n\u00e3o fazem essa mesma prova?\r\nPortanto, queridos colegas, eu pe\u00e7o a todos que votem \"n\u00e3o\" ao Veto n\u00ba 53 e deem \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o do Brasil que mais precisa de sa\u00fade a chance de ter um m\u00e9dico que os atenda, Ministro Padilha, porque a Porto Rolim, no Guapor\u00e9, divisa com a Bol\u00edvia, m\u00e9dico formado no Brasil n\u00e3o vai, n\u00e3o.\r\nEu gostaria de mais uma vez pedir a todos os meus colegas que votem \"n\u00e3o\" ao Veto n\u00ba 53. Votem \"n\u00e3o\"!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), UNIVERSIDADE PRIVADA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Capacidade das faculdades particulares de realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Mas a Deputada Soraya falou v\u00e1rias vezes e tamb\u00e9m estava inscrita, Presidente. Serei r\u00e1pida.\r\nN\u00f3s precisamos dar essa oportunidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 mentira que essas faculdades particulares n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de fazer o REVALIDA. Como uma faculdade particular tem condi\u00e7\u00e3o de formar um m\u00e9dico e n\u00e3o pode fazer uma prova do REVALIDA? Isso \u00e9 engodo, n\u00e3o pode ser colocado em pauta. N\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA,   APROVA\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, CONTRATA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, GRADUA\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, REPATRIA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Imediata contrata\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de m\u00e9dicos brasileiros formados em institui\u00e7\u00f5es estrangeiras. Apelo ao Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores por repatriamento de cidad\u00e3os brasileiros do exterior.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer enorme poder falar, ainda mais depois de ter sido aprovado este projeto, do qual n\u00f3s temos v\u00e1rios autores, como a Deputada Joice. Sou coautora tamb\u00e9m, atrav\u00e9s do Projeto de Lei n\u00ba 1.298, de 2020. \u00c9 de suma import\u00e2ncia o que foi votado e aprovado agora nesta tarde, porque todos sabemos que a pandemia...\r\nSr. Presidente, antes de continuar, eu gostaria que fosse acrescido, por favor, o meu tempo de Lideran\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Enrico Misasi. PV - SP) - J\u00e1 vai ser acrescido. Pode continuar, Deputada, j\u00e1 vai ser acrescido.\r\nA SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO) - Qual \u00e9 o meu tempo, para que eu n\u00e3o me perca aqui?\r\nO SR. PRESIDENTE (Enrico Misasi. PV - SP) - O seu tempo \u00e9 de 8 minutos, Deputada.\r\nA SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO) - Eu prometo que n\u00e3o vou usar tudo, n\u00e3o.\r\nContinuando o meu pronunciamento, digo que todos n\u00f3s sabemos que a pandemia do coronav\u00edrus mudou a nossa realidade, mas tem afetado principalmente a vida dos trabalhadores, inclusive os informais, que viram sua fonte de renda diminuir consideravelmente.\r\nO nosso Estado de Rond\u00f4nia \u00e9 prova disso, por conta do decreto que foi baixado pelo Governador e pelos Prefeitos nos Munic\u00edpios. As empresas, mesmo as pequenas, e os informais tamb\u00e9m est\u00e3o tendo dificuldade de obter renda. S\u00e3o manicures, diaristas, donos de pequenos neg\u00f3cios, feirantes. No Estado de Rond\u00f4nia, 70% dos nossos feirantes s\u00e3o da agricultura familiar e est\u00e3o passando dificuldades. N\u00e3o conseguem, por conta do isolamento social, pagar as suas d\u00edvidas. Por isso, a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto hoje - e esperamos que o Senado tamb\u00e9m seja favor\u00e1vel - vem justamente ao encontro do prop\u00f3sito de resguardar quem tanto est\u00e1 sofrendo neste momento.\r\nEu, como Deputada Federal, tenho trabalhado para diminuir o impacto econ\u00f4mico desta crise. Foi aprovado h\u00e1 pouco o Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, e eu havia apresentado o Projeto de Lei n\u00ba 1.021, de 2020, que tem o mesmo texto, mas, embora tenha sido protocolado em 25 de mar\u00e7o, n\u00e3o foi apensado a tempo. O importante \u00e9 que esse benef\u00edcio vai isentar temporariamente os benefici\u00e1rios do Programa da Tarifa Social do pagamento da energia el\u00e9trica.\r\nPortanto, tenho feito o meu papel, tenho trabalhado. Gostaria de agradecer a todos que votaram favoravelmente ao projeto. \r\nE discordo da fala do NOVO, que diz que as empresas precisam que os consumidores tenham cr\u00e9dito. O nosso projeto se refere a pessoas jur\u00eddicas e f\u00edsicas. No meu Estado, e acredito que isto ocorre no restante do Brasil, h\u00e1 in\u00fameras pessoas jur\u00eddicas que est\u00e3o com a mesma dificuldade. Portanto, discordando do NOVO, penso que a lei que determina a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas em 90 dias, prorrog\u00e1veis, \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a economia brasileira e principalmente para a nossa popula\u00e7\u00e3o, para os que tanto precisam dessa ajuda, como, por exemplo, os pequenos. Sabemos que s\u00e3o os que mais est\u00e3o sofrendo.\r\nSr. Presidente, aproveito para registrar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do Pa\u00eds, no que tange aos m\u00e9dicos. Os m\u00e9dicos formados no exterior foram colocados de lado pelo Ministro da Sa\u00fade e pelo nosso Presidente. A Lei do Revalida foi aprovada em dezembro e \u00e9 muito clara. O edital do Programa Mais M\u00e9dico estabelece que primeiro ser\u00e3o chamados os m\u00e9dicos com registro no CRM; depois, os m\u00e9dicos formados no exterior; em seguida, os cubanos. Mas infelizmente houve clara demonstra\u00e7\u00e3o de falta de respeito \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o do Brasil, principalmente aos que se encontram nos locais mais distantes. Essas pessoas s\u00e3o as que mais precisam de m\u00e9dicos neste momento, mas n\u00e3o t\u00eam. N\u00e3o se tem respeitado o edital do programa, nem a Lei do Revalida. H\u00e1 mais de 15 mil m\u00e9dicos formados no exterior que querem trabalhar e querem participar, neste momento de crise do Pa\u00eds.\r\nMinistro Mandetta, Presidente Bolsonaro, por favor, tenham compaix\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o! Esses m\u00e9dicos est\u00e3o a\u00ed, precisam trabalhar e querem trabalhar! \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar, como Parlamento, que uma lei aprovada tanto na C\u00e2mara quanto no Senado seja desconsiderada. Com todo o respeito aos m\u00e9dicos cubanos e aos demais profissionais... (Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nQuero tamb\u00e9m deixar aqui a minha fala em rela\u00e7\u00e3o aos repatriandos. Temos in\u00fameros brasileiros que estavam fazendo Medicina e outros cursos no exterior: na Bol\u00edvia, no Paraguai, na Argentina. Sr. Presidente, para se ter uma ideia, s\u00f3 na Bol\u00edvia, em Santa Cruz de la Sierra e em Cochabamba, at\u00e9 ontem havia mais de 316 pessoas numa fila para serem repatriados.\r\nO Estado de Rond\u00f4nia tem sido parceiro. J\u00e1 disponibilizou tr\u00eas \u00f4nibus e trouxe alguns rondonienses que estavam em Cochabamba. Agora estamos envidando esfor\u00e7os para traz\u00ea-los de Santa Cruz e de cidades do Paraguai. A situa\u00e7\u00e3o deles est\u00e1 bem dif\u00edcil.\r\nPedimos ao Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores que tenha cuidado com os nossos brasileiros e com os repatriandos. Sabemos que n\u00e3o foram disponibilizados recursos. N\u00e3o \u00e9 verdade que o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores est\u00e1 pagando as despesas nas cidades do exterior onde os brasileiros est\u00e3o, at\u00e9 Corumb\u00e1 ou na divisa. Eles est\u00e3o pagando com o dinheiro do bolso deles.\r\nPara encerrar, eu gostaria de parabenizar todos os profissionais da sa\u00fade por tudo que t\u00eam feito por n\u00f3s e pelo Brasil. Parab\u00e9ns a todos! Desejo uma feliz P\u00e1scoa!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADAIR ANT\u00d4NIO PERIN, JORNALISTA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, TRIBUNA POPULAR, JORNAL, ROND\u00d4NIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Homenagem ao jornalista Adair Ant\u00f4nio Perin, ao ensejo do transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do jornal Tribuna Popular, no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Quero apenas esclarecer que n\u00e3o vou falar pelo tempo da Lideran\u00e7a, que foi concedido ao Deputado Laerte. Quero falar por apenas 2 minutinhos, se V.Exa. me permite.\r\nBoa tarde a todos os que est\u00e3o assistindo a esta sess\u00e3o. \u00c9 um prazer imenso, depois de 5 meses, retornar a esta Casa presencialmente e ver o quanto, infelizmente, esta pandemia mudou o nosso Brasil. N\u00e3o \u00e9 diferente do que est\u00e1 acontecendo no meu Estado de Rond\u00f4nia.\r\nHoje eu estou aqui para fazer uma homenagem a Adair Ant\u00f4nio Perin, fundador do Tribuna Popular, primeiro jornal do interior de Rond\u00f4nia, meu Estado. Fundado em 1980, na cidade de Cacoal, onde eu resido, o jornal \u00e9 um dos poucos que sobreviveram \u00e0s dificuldades financeiras da regi\u00e3o. Hoje \u00e9 o mais antigo e ainda em funcionamento no Estado de Rond\u00f4nia.\r\nO fundador, Adair Ant\u00f4nio Perin, \u00e9 um entusiasta da comunica\u00e7\u00e3o e transmitiu a seus filhos, \u00e0 tamb\u00e9m jornalista Giliane Perin e a Tales Perin, diretor administrativo, o amor pela informa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 4 d\u00e9cadas com o prop\u00f3sito de informar com \u00e9tica e com imparcialidade.\r\nParab\u00e9ns ao jornal Tribuna Popular pelos seus 40 anos! Obrigada pela sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria de Rond\u00f4nia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMais uma vez, obrigada pelo tempo concedido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEITE, PRODUTOR RURAL, PREJU\u00cdZO, IND\u00daSTRIA DE LATIC\u00cdNIO, ROND\u00d4NIA, GOVERNO ESTADUAL, PROVID\u00caNCIAS, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado de Rond\u00f4nia, de medidas em prol dos produtores de leite diante da redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os pagos pela ind\u00fastria de latic\u00ednios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Eu quero aqui, rapidamente, pedir socorro para os produtores de leite do Estado de Rond\u00f4nia. Ontem gravei um v\u00eddeo pedindo que o Governador do Estado e o Secret\u00e1rio de Agricultura fa\u00e7am alguma coisa pelos nossos produtores de leite. Eles recebiam o valor de 2,20 reais, a ind\u00fastria dos latic\u00ednios abaixou para 1,20 real sem aviso pr\u00e9vio, e todos esses produtores hoje est\u00e3o prejudicados.\r\nRond\u00f4nia \u00e9 o maior produtor de leite da Regi\u00e3o Norte. Nossos produtores de leite precisam ser vistos com carinho. Por isso, digo ao Governador que estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para tamb\u00e9m sugerir a\u00e7\u00f5es e que ele, como gestor do Estado de Rond\u00f4nia, pode, sim, ajudar os nossos produtores de leite.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3430/2019, PROJETO DE LE ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, LEI HENRI BOREL, DIRETRIZES, ENFRENTAMENTO, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.651, de 2012, e 14.119, de 2021, para disciplinamento da interven\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de nascentes. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 849, de 2021, de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel, destinada ao estabelecimento de diretrizes para enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\nO Progressistas vota \"sim\".\r\nAntes de encerrar, eu gostaria de pedir a V.Exa. que colocasse em vota\u00e7\u00e3o um requerimento de minha autoria, o Requerimento n\u00ba 849, de 2021. Vamos tratar das diretrizes da Lei Henry Borel, para estabelecermos o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, j\u00e1 que hoje completa 3 meses a morte dessa crian\u00e7a. Pe\u00e7o tamb\u00e9m a aprova\u00e7\u00e3o aos nobres colegas, se V.Exa. coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, LEI HENRI BOREL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, AUMENTO DA PENA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Eli Borges sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero s\u00f3 argumentar que o Deputado fez as considera\u00e7\u00f5es de que o projeto n\u00e3o estaria completo, mas esse projeto da Lei Henry Borel, na verdade, \u00e9 um projeto de enfrentamento a essa quest\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar e abrange tanto a majora\u00e7\u00e3o de pena como a quest\u00e3o de mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dos Tribunais de Justi\u00e7a, para que fa\u00e7am campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o nas escolas e no Conselho Tutelar.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um compilado tanto da Constitui\u00e7\u00e3o como do ECA e dos direitos das crian\u00e7as e adolescentes. Trata-se, portanto, de um compilado completo. Seria de suma import\u00e2ncia votarmos esse requerimento, pois se trata da quest\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana dos Direitos da Crian\u00e7a.\r\nDeputada Tal\u00edria - e V.Exas. t\u00eam sempre defendido as minorias -, assim como na Lei Maria da Penha, espero que possamos tamb\u00e9m ter uma lei para proteger nossas crian\u00e7as e adolescentes da viol\u00eancia familiar. \r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, JAQUELINE CASSOL, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CRIA\u00c7\u00c3O, LEI HENRI BOREL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, AUMENTO DA PENA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quando uma crian\u00e7a vem ao mundo, o que qualquer ser humano decente deseja \u00e9 que ela cres\u00e7a e seja feliz. E \u00e9 por isso que ficamos t\u00e3o chocados com o crime cometido contra o Henry Borel, que hoje completa 3 meses.\r\nOs resultados da investiga\u00e7\u00e3o policial foram desconcertantes por revelar as crueldades de que ele foi v\u00edtima e tamb\u00e9m nos confrontar com a sensa\u00e7\u00e3o de que uma vida t\u00e3o curta passou por tanto sofrimento.\r\nInfelizmente, o caso do Henry Borel n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico. N\u00f3s vivemos isso constantemente. N\u00f3s precisamos garantir que as coisas mudem. E eu tenho certeza de que os membros desta Casa concordam comigo, tanto que v\u00e1rios projetos para a prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes tamb\u00e9m j\u00e1 foram apresentados e todos nasceram dessa mesma indigna\u00e7\u00e3o.\r\nAcredito que \u00e9 preciso ir al\u00e9m da simples majora\u00e7\u00e3o das penas para impedir que novos casos de viol\u00eancia aconte\u00e7am, at\u00e9 porque o autor de um crime nunca acredita que vai pagar por ele. Precisamos de medidas protetivas eficazes e completas para as crian\u00e7as, da mesma forma que a Lei Maria da Penha protege a mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica. \u00c9 disto que o Brasil precisa: um plano nacional de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia infantil.\r\nO projeto de lei de minha autoria, que \u00e9 o de n\u00ba 1.423, hoje objeto de requerimento de urg\u00eancia - e estou esperando o apoio dos ilustres colegas -, trata justamente disso. O projeto lista expressamente um rol de medidas protetivas de urg\u00eancia, \u00e0 semelhan\u00e7a da Lei Maria da Penha.\r\nO projeto tamb\u00e9m prop\u00f5e pol\u00edticas espec\u00edficas voltadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o daqueles que n\u00e3o t\u00eam autonomia para buscar ajuda sozinhos, passando pela capacita\u00e7\u00e3o de profissionais e campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o nas escolas, para que os jovens em idade escolar sejam capazes de reconhecer quando s\u00e3o alvo de maus-tratos.\r\nNobres colegas, usemos esta oportunidade para garantir que as nossas crian\u00e7as brasileiras n\u00e3o nas\u00e7am para uma vida curta e sofrida, mas para que cres\u00e7am e sejam felizes. Isso \u00e9 o que n\u00f3s todos desejamos, e eu conto com o voto \"sim\" de todos. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AUMENTO DA PENA, CRIME, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, AGENTE, ASCENDENTE, PADRASTO, MADRASTA, TIO, IRM\u00c3O, CONJUGE, COMPANHEIRO, TUROR, CURADOR, EMPREGADOR, V\u00cdTIMA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Progressistas orienta \"sim\".\r\nA quest\u00e3o aqui - debatendo tamb\u00e9m - \u00e9 que o que foi votado recentemente em abril, o projeto de lei do Deputado Helio Lopes, mudou o C\u00f3digo Penal, s\u00f3 majorando a pena para o crime de abandono de incapazes e maus-tratos.\r\nEste aqui, especificamente, se refere ao C\u00f3digo Penal, que hoje aumenta a pena em metade no caso de ascendentes, padrastos, madrastas e pessoas que t\u00eam a prote\u00e7\u00e3o. O projeto de lei cuja urg\u00eancia n\u00f3s estamos votando muda para dois ter\u00e7os.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, ENFRENTAMENTO, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, ASCENDENTE, PADRASTO, MADRASTA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (Bloco/PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sim, eu gostaria.\r\nQuero agradecer a todos os nobres pares e esclarecer que este projeto de lei que n\u00f3s votamos a urg\u00eancia agora estabelece as diretrizes para o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica familiar contra a crian\u00e7a, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a. N\u00f3s n\u00e3o estamos mudando a legisla\u00e7\u00e3o, o ECA ou a Constitui\u00e7\u00e3o. A \u00fanica altera\u00e7\u00e3o do projeto de lei \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Penal na majora\u00e7\u00e3o da pena, quando praticada por ascendentes, padrasto ou madrasta.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o a todos.\r\nNa semana que vem eu estarei em Bras\u00edlia e gostaria de construir um acordo, como foi sugerido pelo Deputado Henrique Fontana, o L\u00edder da Minoria, para que n\u00f3s possamos votar.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCOLA FAM\u00cdLIA AGR\u00cdCOLA (EFA), RONDONIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Apelo ao Governador do Estado de Rond\u00f4nia por imediata libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s Escolas Fam\u00edlia Agr\u00edcola - EFAs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente e nobres pares.\r\nHoje eu venho pedir ao Governador do Estado de Rond\u00f4nia que tenha um olhar sens\u00edvel para nossas Escolas Fam\u00edlia Agr\u00edcola. N\u00f3s temos seis EFAs no Estado de Rond\u00f4nia, Presidente Dorinha - vejo que V.Exa. acaba de assumir a Presid\u00eancia. Eu fico muito feliz em v\u00ea-la na Presid\u00eancia. V.Exa. \u00e9 um marco na educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds! As escolas agr\u00edcolas do Estado de Rond\u00f4nia est\u00e3o sem receber recursos h\u00e1 mais de 6 meses. Os colaboradores e os educadores que participam do programa est\u00e3o sem receber. N\u00f3s estamos quase na metade de julho, mas at\u00e9 agora o Estado n\u00e3o fez o repasse necess\u00e1rio. \r\nInicialmente, n\u00f3s precisar\u00edamos mandar um projeto de lei do Executivo para a Assembleia Legislativa do Estado de Rond\u00f4nia para proceder \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o. O projeto foi enviado, e a Assembleia o aprovou h\u00e1 mais de 2 meses. Recentemente, ele foi regulamentado, mas at\u00e9 o momento nenhuma a\u00e7\u00e3o foi efetivada.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel, no momento em que passamos por esta pandemia - as pessoas est\u00e3o se recuperando, e a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a base de tudo -, que essas pessoas estejam sem trabalhar e o Estado esteja inerte, parado, sem fazer nada. \r\nDiante disso, hoje eu venho aqui pedir ao Governador do Estado de Rond\u00f4nia que tenha a sensibilidade de olhar pelos colaboradores das unidades de Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcola, lembrando que n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 eles - h\u00e1 tamb\u00e9m pais, m\u00e3es, tios, av\u00f3s e alunos. Alguns poder\u00e3o dizer: \"Jaqueline, mas agora estamos na pandemia!\" Eles tamb\u00e9m desenvolvem todo um trabalho com os alunos e com estas fam\u00edlias. \r\nPresidente, se hoje o Brasil estamos vencendo esta crise, \u00e9 porque o setor produtivo e o setor agr\u00edcola n\u00e3o pararam. Se o homem do campo n\u00e3o planta, o da cidade n\u00e3o janta. As Escolas Fam\u00edlia Agr\u00edcola fazem um trabalho fant\u00e1stico, visando ao fortalecimento da nossa agricultura, dos nossos jovens, para cada vez mais trabalharem nesta \u00e1rea.\r\nPortanto, fica este apelo.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pela R\u00e1dio C\u00e2mara e que seja compartilhado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021,sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PP orienta \"sim\".\r\nEu quero aproveitar este momento para falar que m\u00e3es unidas movem as estruturas. \r\nEm nome da J\u00e9ssica Santos, do grupo Lactantes, do meu Estado, Rond\u00f4nia, quero parabenizar a Deputada Luisa Canziani e todas as mulheres. \r\nIndependentemente de bandeiras partid\u00e1rias ou quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, n\u00f3s votamos \"sim\", pela vida. Sou m\u00e3e, tive o privil\u00e9gio de amamentar e, como Parlamentar, hoje, orientando pelo Partido Progressista, jamais poderia votar contra esta mat\u00e9ria. \r\nVotamos \"sim\", pela vida e pela vacina\u00e7\u00e3o das lactantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 827-A, de 2020, sobre o estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante na desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico urbano; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo tratada na Lei n\u00ba 8.245, de  1991; e o est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente.\r\nO Progressistas orienta \"sim\". \u00c9 de suma import\u00e2ncia que n\u00f3s possamos, nesta noite, votando \"sim\" pela emenda, corrigir esse equ\u00edvoco. Esta C\u00e2mara foi induzida a erro. N\u00f3s n\u00e3o podemos incentivar invas\u00e3o de terra e grilagem. Eu tenho um irm\u00e3o que foi v\u00edtima de um atentado - isso 40 anos atr\u00e1s - por conta de grilagem e invas\u00e3o de terras.\r\n\"Sim\", pelos nossos produtores rurais; \"sim\", pelo setor produtivo; e \"sim\", pela corre\u00e7\u00e3o desse equ\u00edvoco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (PP - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria que fosse agregado o meu tempo de Lideran\u00e7a, embora eu n\u00e3o v\u00e1 utiliz\u00e1-lo todo. \r\nBoa noite, Presidente. Boa noite a todos os nobres pares.\r\nPrimeiramente, Presidente Arthur Lira, eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo por ter pautado, l\u00e1 atr\u00e1s, o requerimento de urg\u00eancia de minha autoria, que esta C\u00e2mara aprovou, e por hoje estar pautando este projeto de lei. \r\nEu tamb\u00e9m gostaria aqui de parabenizar a Deputada Carla Zambelli, a Deputada Al\u00ea Silva e todos os demais Parlamentares que contribu\u00edram para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos criar esse plano nacional de enfrentamento e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, no combate \u00e0 viol\u00eancia contra as nossas crian\u00e7as e adolescentes.\r\nFoi uma conquista, como a Deputada Erika Kokay falou. Como eu conversei com a Deputada Carla, com a Deputada Al\u00ea e com os demais, foi uma conquista desta Casa. E a Deputada Carmen Zanotto, a nossa Relatora, foi brilhante. \r\nAcredito, Deputada Carmen, que n\u00e3o haveria forma melhor de V.Exa. expressar o tamanho da emo\u00e7\u00e3o de estar aqui hoje podendo relatar este projeto. E V.Exa. soube conciliar muito bem, independentemente de quest\u00f5es partid\u00e1rias e ideol\u00f3gicas. Este projeto de lei, que se converter\u00e1 na Lei Henry Borel, foi constru\u00eddo com a grande maioria dos Parlamentares. Ent\u00e3o, muito obrigada a todos.\r\nSempre defendi, desde o in\u00edcio, que n\u00f3s precisamos proteger as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica familiar.\r\nEu quero me dirigir a Leniel Borel, pai do pequeno Henry, de 4 anos, que faleceu, h\u00e1 aproximadamente 4 meses, v\u00edtima de agress\u00e3o e maus-tratos, segundo ind\u00edcios e apontamentos, provocados pelo padrasto. Eu imagino a sua dor. Sou m\u00e3e, tenho um filho de 24 anos e uma filha de 18 anos. Meu esposo, o Dr. Luiz Paulo, tem 2 filhos tamb\u00e9m, pequenos. Eu imagino a dor, como m\u00e3e, porque n\u00e3o podemos ter ideia de como realmente \u00e9. \r\nNobres Parlamentares, nobres amigas e amigos, os menores caix\u00f5es s\u00e3o os mais dif\u00edceis de se carregar. Eu imagino a dor de Leniel Borel, como eu imagino a dor que tantas m\u00e3es, pais, padrastos, tios, av\u00f3s sentiram at\u00e9 hoje por terem perdido suas crian\u00e7as e seus adolescentes v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica familiar.\r\nN\u00f3s, nesta Casa de Leis, hoje podemos estar construindo um plano nacional de enfrentamento, criando pol\u00edticas p\u00fablicas de conscientiza\u00e7\u00e3o e de propaga\u00e7\u00e3o, assim como foi feito na Lei Maria da Penha, que veio proteger as mulheres. A Deputada Tia Eron tamb\u00e9m \u00e9 uma das autoras do projeto, bem como a Deputada Dra. Soraya Manato e o Deputado Helio Lopes. Tantos outros contribu\u00edram. Hoje, n\u00f3s podemos, como Parlamentares, ao votar e aprovar este projeto de lei, Deputada Celina Le\u00e3o, nossa Coordenadora da Secretaria da Mulher, que muito nos ajudou na constru\u00e7\u00e3o deste texto e deste substitutivo apresentado pela Deputada Carmen Zanotto, impedir e evitar milhares de mortes de crian\u00e7as e adolescentes no ambiente familiar.\r\nCom a uni\u00e3o de Estados, Munic\u00edpios, Poder Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Conselho Tutelar e rede escolar, n\u00f3s podemos construir realmente uma campanha preventiva para que as pessoas saibam que, se n\u00e3o denunciarem os maus-tratos, as agress\u00f5es de que tenham conhecimento que a crian\u00e7a estava sofrendo, isso passa a ser um crime. Isso \u00e9 mais do que majorar penas. Eu penso, como advogada e hoje como Deputada, que majorar penas e abarrotar as pris\u00f5es n\u00e3o adianta, enquanto as nossas crian\u00e7as, Deputada Tia Eron, est\u00e3o morrendo e est\u00e3o sendo enterradas nos cemit\u00e9rios, porque, muitas vezes, n\u00e3o conseguem ter esse cuidado da sociedade.\r\nEnt\u00e3o, amigos e amigas, minha gratid\u00e3o, mais uma vez, ao Presidente Arthur Lira e a todos os Parlamentares que constru\u00edram este texto. N\u00f3s vamos denominar essa lei de Lei Henry Borel e, no pr\u00f3prio texto, n\u00f3s tamb\u00e9m mencionamos o dia 13 de maio, dia do nascimento do pequeno Henry Borel, Deputado Federal Rafaf\u00e1. Com isso, espero que n\u00f3s possamos difundir, cada vez mais, um plano nacional de combate \u00e0 viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes.\r\nCaros amigos, votem \"sim\" pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto. E, mais uma vez, venho frisar que os menores caix\u00f5es s\u00e3o os mais pesados de se carregar. Conto com V.Exas.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SUPRESS\u00c3O, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Jaqueline Cassol",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JAQUELINE CASSOL (PP - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Progressistas orienta a manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel, Presidente, que uma pessoa que sabe que uma crian\u00e7a est\u00e1 sendo v\u00edtima de viol\u00eancia, de maus-tratos, fique omissa. N\u00f3s sabemos de casos, como o do pr\u00f3prio Henry Borel, em que algumas das pessoas ligadas \u00e0 crian\u00e7a sabiam da viol\u00eancia, e n\u00e3o a denunciavam.\r\nQuem est\u00e1 votando contra o texto da autora est\u00e1 comungando no entendimento de que as nossas crian\u00e7as, indefesas, que n\u00e3o t\u00eam voz, que n\u00e3o conseguem se manifestar, v\u00e3o para a sepultura.\r\nN\u00f3s, Deputada Carmen - quando digo \"n\u00f3s\", Deputado Rafaf\u00e1, eu me refiro a n\u00f3s deste Parlamento -, somos respons\u00e1veis pelas vidas de crian\u00e7as e adolescentes que, porventura, por viol\u00eancia dom\u00e9stica familiar, possam vir a ser ceifadas. Torno a dizer, mais uma vez: os menores caix\u00f5es s\u00e3o os mais dif\u00edceis, Deputada Tia Eron, de carregar.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, Presidente Marcelo, numa sociedade como esta em que vivemos hoje, saber de uma viol\u00eancia e n\u00e3o denunciar. Da mesma forma, na Lei Maria da Penha n\u00f3s avan\u00e7amos, e avan\u00e7amos muito.\r\nEnt\u00e3o, Deputada Carmen, o Progressistas vota pela manuten\u00e7\u00e3o do seu texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]