[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LAERTE MOLLETO, ERIC VIEIRA, ADVOGADO, INSTITUTO BRASILEIRO DE DEFESA DO CONSUMIDOR (IDEC), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, dos juristas Laerte Molleto e Eric Vieira, do Instituto de Defesa do Consumidor.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputada Benedita da Silva.\r\nObrigado, Deputada Geovania de S\u00e1, brilhante Presidente desta sess\u00e3o.\r\nQuero apenas registrar a presen\u00e7a de dois grandes juristas da nossa cidade, Dr. Laerte Molleto e Dr. Eric Vieira, do Instituto de Defesa do Consumidor - PROCON e tamb\u00e9m do Gabinete do nosso Prefeito. V\u00eam para um trabalho espec\u00edfico com o PROCON e, igualmente, buscar atender a demandas do nosso Munic\u00edpio. Registro, com muita alegria, a presen\u00e7a dos juristas em nossa Casa!\r\nMuito obrigado, Deputada Geovania de S\u00e1 e Deputada Benedita da Silva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 RUBENS BISMARA, EX-DIRETOR, R\u00c1DIO, FALECIMENTO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Falecimento do Diretor-Presidente das emissoras de r\u00e1dio Cacique AM Ondas Tropicais  e Cacique 2 FM,  Jos\u00e9 Rubens Bismara, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcel Van Hattem.\r\nEu quero, com muito pesar, comunicar que faleceu um grande sorocabano, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, dia 19 de mar\u00e7o, o Dr. Jos\u00e9 Rubens Bismara, o Diretor-Presidente das emissoras Cacique AM Ondas Tropicais e Cacique 2 FM. \r\nEle era natural da cidade de Tiet\u00ea, mas, desde muito cedo, mudou-se para a cidade de Sorocaba, onde, ao lado do pai, fundou a R\u00e1dio Cacique, no ano de 1951. Ele fez da r\u00e1dio a sua vida. Dedicou milhares de horas \u00e0 defesa da nossa sociedade. Era uma figura muito conhecida e querida na nossa cidade de Sorocaba e em toda a regi\u00e3o. \r\nJos\u00e9 Rubens Bismara deixa esposa, filhos, netos, bisnetos e um grande n\u00famero de pessoas amigas, que estavam com ele todos os dias acompanhando seus programas, j\u00e1 tradicionais na cidade.\r\n\u00c9 uma grande perda que eu quero deixar registrada aqui, em nome dos cidad\u00e3os da nossa querida Sorocaba.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GONZAGA PATRIOTA, DEPUTADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nDAMARES REGINA ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, CRISTIANISMO, SEMANA SANTA, PROSELITISMO RELIGIOSO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Contentamento com o retorno do Deputado Gonzaga Patriota \u00e0 Casa. Rep\u00fadio \u00e0 zombaria a Ministra de Estado, pelo relato do seu encontro com Jesus Cristo ao p\u00e9 de goiabeira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em primeiro lugar, digo da alegria de ter de volta o Deputado Gonzaga Patriota forte, depois de ter passado um tempo acamado, para continuar lutando valorosamente, como vem fazendo por v\u00e1rios mandatos.\r\nSra. Presidente, eu gostaria de fazer um registro. H\u00e1 alguns dias houve certa pol\u00eamica no nosso Pa\u00eds a respeito de algu\u00e9m que zombou de uma Ministra que aqui estava, sobre o seu encontro com Jesus ao p\u00e9 de uma goiabeira. Fiquei muito chocado com isso porque diversas pessoas, inclusive na B\u00edblia, dizem que se encontraram com Jesus ao p\u00e9 de uma \u00e1rvore, como ocorreu com Zaqueu.\r\n\u00c9 interessante que n\u00e3o choque tanto as pessoas quando algu\u00e9m se encontra com as drogas, quando algu\u00e9m se corta, mutila seu corpo, quando duas pessoas a cada hora no Pa\u00eds perdem a vida, suicidam-se - 48 pessoas morrem no Pa\u00eds por dia -; mas \u00e9 interessante que choque as pessoas quando algu\u00e9m diz que encontrou Jesus.\r\nEu quero aqui deixar registrada a minha estranheza exatamente por isso. Esta Casa, composta de homens e mulheres religiosos, que t\u00eam esse encaminhamento, luta contra as injusti\u00e7as sociais, contra a morte, contra o abuso infantil. Mas a nossa Comiss\u00e3o estranha quando algu\u00e9m relata - n\u00e3o naquele momento, mas em outro - que havia encontrado Jesus ao p\u00e9 de uma goiabeira.\r\nQue a Na\u00e7\u00e3o brasileira se encontre com Jesus, porque feliz \u00e9 a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor, seja nas Igrejas, seja aqui no Parlamento, seja nas institui\u00e7\u00f5es que temos. Que se encontre com Aquele que \u00e9 o autor da vida! Ao iniciar a Semana Santa, que ela seja uma semana de ben\u00e7\u00e3os para a Na\u00e7\u00e3o brasileira. Espero que n\u00e3o estranhemos quando o Brasil se encontrar com o Senhor Jesus.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.\r\nPLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ENTIDADE BENEFICENTE, CONV\u00caNIO, INCENTIVO FISCAL, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social, e de aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposta apresentada pela Deputada Clarissa Garotinho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero convocar os Deputados que, assim como eu, acreditam no trabalho das Igrejas de qualquer culto religioso, das Santas Casas e das associa\u00e7\u00f5es beneficentes. O Pa\u00eds \u00e9 pr\u00f3digo em dar isen\u00e7\u00f5es a tantas entidades, empresas. Agora, o incentivo a igrejas, a Santas Casas est\u00e1 sendo debatido. Eu entendo a posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de alguns partidos de esquerda, mas n\u00e3o posso aceitar que essa posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica prejudique as igrejas. \r\nQuero fazer um apelo a todos os Deputados que t\u00eam acompanhado essa orienta\u00e7\u00e3o. J\u00e1 h\u00e1 uma orienta\u00e7\u00e3o para 1 ano, e estamos estendendo para 15 anos a isen\u00e7\u00e3o do ICMS da conta de energia. \r\nQuero convocar n\u00e3o s\u00f3 os Deputados evang\u00e9licos e cat\u00f3licos, mas tamb\u00e9m os que acreditam no trabalho realizado pelas Santas Casas. N\u00f3s sabemos do trabalho social que essas entidades realizam. Um pa\u00eds pr\u00f3digo em conceder isen\u00e7\u00f5es a tantas entidades n\u00e3o pode se furtar, neste momento, a fazer este trabalho.\r\nSra. Presidente, eu sei que se trata apenas do adiamento da discuss\u00e3o, mas quero convocar aqueles que pensam como n\u00f3s para votar \"n\u00e3o\" ao adiamento e, no m\u00e9rito, aprovarmos o projeto da Deputada Clarissa Garotinho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VANDALISMO, ESCOLA PUBLICA, CARAPICU\u00cdBA (SP).",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Vandalismo praticado por estudantes em escola da rede p\u00fablica estadual no Munic\u00edpio de Carapicu\u00edba, Estado de S\u00e3o Paulo. Necessidade de transmiss\u00e3o de princ\u00edpios crist\u00e3os e religiosos no ensino, na fam\u00edlia, na sociedade e no pr\u00f3prio Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o ao Deputado Alexandre Frota a gentileza. V.Exa. tem sido combativo nesta Casa. \r\nEu quero apenas registrar que n\u00f3s vimos, durante toda a semana, reportagens retratando o acontecido na cidade de Carapicu\u00edba, em que alunos vandalizaram uma escola estadual, que j\u00e1 tinha apresentado problema.\r\nN\u00e3o se trata somente daquela escola. Deputado Kim, n\u00f3s temos acompanhado a viol\u00eancia estudantil em todo o Brasil, fruto, \u00e9 claro, de um sistema educacional prec\u00e1rio e carente, mas tamb\u00e9m de uma educa\u00e7\u00e3o familiar deficiente. N\u00f3s estamos tirando os princ\u00edpios crist\u00e3os ou religiosos, como queiram cham\u00e1-los, das escolas - tiramos as B\u00edblias, tiramos as corre\u00e7\u00f5es dentro dos limites da lei -, e queremos que elas sejam maravilhosas.\r\nN\u00f3s temos que voltar, n\u00e3o s\u00f3 nas escolas, mas tamb\u00e9m na fam\u00edlia, na sociedade e aqui no Parlamento, a praticar os princ\u00edpios que elevem o homem e glorifiquem a Deus na vida de cada um.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRUZEIRO DO SUL, JORNAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, SOROCABA (SP), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Transcurso do 116\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do jornal Cruzeiro do Sul,  sediado no Munic\u00edpio de Sorocaba, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, que conduz a sess\u00e3o de forma brilhante.\r\nEm meio a tantos assuntos importantes que trazemos ao nosso plen\u00e1rio, eu quero parabenizar o jornal Cruzeiro do Sul, da cidade de Sorocaba, que completa neste dia 116 anos de atividade.\r\nTalvez ele seja o jornal de maior tiragem do interior do Estado de S\u00e3o Paulo. Tem uma grande influ\u00eancia, tanto nas suas edi\u00e7\u00f5es impressas, como tamb\u00e9m na sua m\u00eddia digital, que tem ganhado um grande espa\u00e7o no momento atual.\r\nQuero parabenizar o jornal, na pessoa do C\u00e9sar Ferraz, Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Ubaldino do Amaral, que dirige brilhantemente esse trabalho; tamb\u00e9m na pessoa do Romeu-S\u00e9rgio Os\u00f3rio, o editor respons\u00e1vel; e de todo o corpo de funcion\u00e1rios, jornalistas e daqueles que colaboram com o jornal Cruzeiro do Sul, que, nos seus 116 anos, vem contribuindo para a grandeza de Sorocaba, do Estado de S\u00e3o Paulo e do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDERSON DO CARMO, PASTOR, MARIDO, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE.\r\nCOMBATE, VIOL\u00caNCIA, CRIMINALIDADE, DEFESA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, PROIBI\u00c7\u00c3O, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, CONDENADO, CRIME HEDIONDO, TERRORISMO.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis, em nome dos Pastores da Igreja do Evangelho Quadrangular, diante da morte do seu esposo, Pastor Anderson do Carmo de Souza. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do conjunto de medidas de combate \u00e0 criminalidade encaminhadas pelo Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em meu nome e no dos pastores da Igreja Quadrangular, que foram afetados e ficaram muito sensibilizados, quero me somar a todos os Deputados que j\u00e1 se solidarizaram com a Deputada Flordelis, em vista da trag\u00e9dia que ocorreu com sua fam\u00edlia, diante da morte do Pastor Anderson do Carmo.\r\nA viol\u00eancia tem tomado conta de muitos setores da nossa sociedade. N\u00f3s, que combatemos a viol\u00eancia e temos votado leis que tentam combat\u00ea-la, temos nesta Casa um pacote anticrimes, que, por causa de vazamentos na imprensa, vazamentos do The Intercept, tem sido deixado em segundo plano. No entanto, o pacote \u00e9 necess\u00e1rio para que crimes como este sejam contidos e a criminalidade, que disparou no nosso Pa\u00eds, seja combatida de forma efetiva e s\u00e9ria. \r\nPortanto, meu apelo para que votemos este projeto. \r\nUm dos artigos que votaremos no pacote anticrimes, que foi enviado para esta Casa, trata das chamadas saidinhas tempor\u00e1rias. N\u00f3s tivemos na nossa cidade de Sorocaba uma trag\u00e9dia muito grande: numa saidinha tempor\u00e1ria, foi assassinada uma jovem promissora que saiu para fazer uma prova de vestibular. \r\nN\u00f3s estamos votando para que quem comete crimes hediondos, terrorismos e outros crimes n\u00e3o seja beneficiado com as saidinhas tempor\u00e1rias, que t\u00eam se tornado motivo de chacota e incentivo \u00e0 criminalidade no nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, deixo registrado pronunciamento neste sentido e pe\u00e7o que seja divulgado pelo o programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, POLICIAL MILITAR, CRIST\u00c3O, S\u00c3O PAULO (ESTADO), HOMENAGEM.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Registro de voto. Transcurso do Dia dos PMs de Cristo. Escalada da viol\u00eancia no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ao mesmo tempo, Sra. Presidente, em que eu justifico a minha vota\u00e7\u00e3o anterior, eu quero deixar registrado aqui que hoje, dia 25 de junho, \u00e9 o Dia dos PMs de Cristo, institu\u00eddo no nosso Estado de S\u00e3o Paulo pela Lei n\u00ba 4.798, de 2012. A viol\u00eancia tem atingido dados e \u00edndices alarmantes. Eu vim para c\u00e1, esta semana, na certeza de que n\u00f3s ir\u00edamos votar aqui a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte de armas, mas vi agora que o nosso Presidente retirou esse projeto que, no meu entendimento, \u00e9 muito importante.\r\nEu quero dizer que n\u00f3s temos uma filosofia de vida, que n\u00f3s devemos ser donos do nosso sil\u00eancio, para n\u00e3o sermos escravos das nossas palavras. \u00c9 uma pena que n\u00f3s, num momento t\u00e3o importante como esse, em que a viol\u00eancia cresce, em que eu exalto aqui os PMs de Cristo, que fazem um trabalho t\u00e3o importante no meio da corpora\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o possamos ter esta semana esta oportunidade.\r\nFica registrado o meu...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VALTER DE SOUZA, EDSON, PASTOR, ELI\u00c9ZER DE CARVALHO, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, TUP\u00c3 (SP), JURANDI COELHO, VICE-PRESIDENTE, BASTOS (SP), PARAPU\u00c3 (SP), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, dos Vereadores Pastor Eli\u00e9zer de Carvalho, Pastor Jurandi Coelho de Assis e Pastor Edson, das C\u00e2maras Municipais de Tup\u00e3, Bastos e Parapu\u00e3, Estado de S\u00e3o Paulo, e do Pastor Valter de Souza, da Igreja do Evangelho Quadrangular do Munic\u00edpio de Tup\u00e3.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de fazer uma sauda\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos recebendo o Vereador Eli\u00e9zer, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Tup\u00e3; o Vereador Jurandi, Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal de Bastos; e o Vereador Edson, de Parapu\u00e3, junto com seu l\u00edder regional, nosso querido Pastor Valter, do Munic\u00edpio de Tup\u00e3. Eu quero lhes dar as boas-vindas a este plen\u00e1rio. Eles vieram a trabalho: lutam por benef\u00edcios para suas cidades. Hoje nos d\u00e3o o prazer de estarem aqui. \r\nTrata-se de pessoas s\u00e9rias, que trabalham pelo bem dos seus Munic\u00edpios e t\u00eam feito um grande trabalho nas C\u00e2maras Municipais e na lideran\u00e7a regional eclesi\u00e1stica, na pessoa do Conselheiro Estadual da Igreja do Evangelho Quadrangular, o Pastor Valter de Souza.\r\nSejam bem-vindos! Um abra\u00e7o. Que Deus os aben\u00e7oe!\r\nMuito obrigado pela defer\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=9&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SETEMBRO AMARELO, PREVEN\u00c7\u00c3O, SUIC\u00cdDIO, SOROCABA (SP). JUVENTUDE, SA\u00daDE MENTAL, TRANSTORNO MENTAL, DEPRESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da campanha Setembro Amarelo, destinada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de fazer o registro deste m\u00eas de setembro, quando estamos vivendo o Setembro Amarelo. Muito mais do que uma cor, \u00e9 um alerta muito grande para toda a nossa popula\u00e7\u00e3o. No mundo, a cada 40 segundos, e no Brasil, a cada 2 horas, algu\u00e9m tira a pr\u00f3pria vida. H\u00e1 diversos motivos para isso, emocionais e f\u00edsicos. A ajuda tem que ser manifestada e ministrada por meio de muita orienta\u00e7\u00e3o, de muita conversa e, para aqueles que t\u00eam a sua f\u00e9, de muita ora\u00e7\u00e3o.\r\nO problema est\u00e1 no Brasil todo. Em Sorocaba, por exemplo, est\u00e3o acontecendo os Jogos Mortais III.\r\n\u00c9 importante tratar os jovens, as causas da depress\u00e3o e as causas do suic\u00eddio. Muito mais do que fazer uma postagem, muito mais do que apenas falarmos, \u00e9 preciso empreender as a\u00e7\u00f5es concretas em prol da preserva\u00e7\u00e3o da vida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DADOS, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, LEG\u00cdTIMA DEFESA, HONRA, FEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, NELSON RODRIGUES, ESCRITOR, ASS\u00c9DIO SEXUAL EM LUGAR P\u00daBLICO, TRANSPORTE P\u00daBLICO, CULTURA (CI\u00caNCIAS SOCIAIS), IGUALDADE ENTRE OS SEXOS.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Necessidade de extin\u00e7\u00e3o da cultura de viol\u00eancia contra a mulher no Pa\u00eds. Elevado n\u00famero de mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia no \u00faltimo ano, segundo pesquisa do Instituto Datafolha.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JEFFERSON CAMPOS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quem foi jovem nos anos 1970 conviveu com uma realidade assustadora, a viol\u00eancia contra a mulher era algo corriqueiro. Um homem tinha o direito legal de lavar a sua honra com sangue e assim justificar o assassinato de sua parceira caso pudesse comprovar que ela o traiu. Chamava-se \"leg\u00edtima defesa da honra\", algo que nos dias atuais seria inconceb\u00edvel.\r\nQuem pertence a esta gera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m estava muito familiarizado com o conceito de que mulher normal gostava mesmo era de apanhar, amplamente divulgado pelo jornalista e dramaturgo Nelson Rodrigues. O escritor gostava de retrat\u00e1-las como loucas, inconsequentes, fr\u00edvolas, insensatas e destruidoras de lares. Em seus escritos, a viol\u00eancia dom\u00e9stica era tida como natural, e a mulher era provocadora e culpada dos sopapos que recebia.\r\nPassados mais de 40 anos, essa cultura de agress\u00e3o ainda n\u00e3o nos deixou de vez. Apesar de hipocritamente declararmos direitos iguais, demoramos tempo demais para chamar a pol\u00edcia quando ouvimos um grito de socorro da vizinha que apanha. Aquela frase antiga \"em briga de marido e mulher n\u00e3o se mete a colher\" ainda ecoa em nossas mentes. E seguimos fechando os olhos para os n\u00fameros assombrosos da viol\u00eancia contra a mulher.\r\nMas eu vou mencionar aqui mais uma vez: No \u00faltimo ano, 1,6 milh\u00e3o de mulheres foram espancadas ou sofreram tentativa de estrangulamento no Brasil, e 22 milh\u00f5es ou 37,1% das brasileiras passaram por algum tipo de ass\u00e9dio. Dos casos de viol\u00eancia, 42% ocorreram no ambiente dom\u00e9stico. Ap\u00f3s sofrer uma viol\u00eancia, 52% das mulheres ou n\u00e3o denunciou o agressor, ou procurou ajuda. Estes dados s\u00e3o de um levantamento do Datafolha feito em fevereiro passado e encomendado pela ONG F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica para avaliar o impacto da viol\u00eancia contra as mulheres no Brasil.\r\nA pesquisa tamb\u00e9m aponta para o fato de que 76,4% das mulheres que sofreram viol\u00eancia dizem que o agressor \u00e9 algu\u00e9m conhecido. Mulheres negras e pardas s\u00e3o mais vitimadas do que as brancas; as jovens, mais do que as mais velhas. Quase 4 milh\u00f5es de mulheres s\u00e3o assediadas fisicamente no transporte p\u00fablico.\r\nRecentemente ouvi uma hist\u00f3ria, como tantas que acontecem por a\u00ed, de uma mo\u00e7a que relatou uma surra que havia recebido de seu padrasto b\u00eabado. Horrorizada e sem compreender o porqu\u00ea de apanhar tanto, ela percebia a pr\u00f3pria m\u00e3e paralisada. Indefesa e sentindo uma profunda decep\u00e7\u00e3o, s\u00f3 restou para ela rumar sozinha para a delegacia e \"destruir ali\" o que restou da sua concep\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia. A rela\u00e7\u00e3o com a m\u00e3e ficou muito abalada.\r\nMuitos anos mais tarde e depois de muito esfor\u00e7o, ela retomou o relacionamento com a m\u00e3e, algu\u00e9m que tinha completamente cortado de sua vida, e, numa conversa restauradora, ela finalmente compreendeu. Na regi\u00e3o de onde sua m\u00e3e tinha vindo, a viol\u00eancia contra a mulher era algo normal. A m\u00e3e havia visto sua pr\u00f3pria m\u00e3e apanhar de seu pai e tamb\u00e9m ela tinha apanhado muitas vezes. Muito simples, ela n\u00e3o compreendia muito bem que aquilo era um crime, um desrespeito e que jamais deveria acontecer nem com ela, nem com sua filha.\r\nA viol\u00eancia contra a mulher tamb\u00e9m \u00e9 uma quest\u00e3o cultural, infelizmente. O fato \u00e9 que temos um longo caminho pela frente para que ambos os sexos sejam vistos de maneira igualit\u00e1ria. Contudo, \u00e9 necess\u00e1rio que cada indiv\u00edduo fa\u00e7a a sua parte. Se ouvir um grito, n\u00e3o hesite, chame a pol\u00edcia imediatamente. Cada segundo para quem apanha pode ser a diferen\u00e7a entre a vida e a morte. Se h\u00e1 em sua vizinhan\u00e7a um abusador, denuncie. Se percebe num transporte p\u00fablico uma mo\u00e7a constrangida por algum homem, proteja-a, ajude-a. Muitas v\u00edtimas podem pedir socorro apenas com um olhar. \r\nEstejamos todos atentos. Unidos podemos tornar este caminho mais curto e mudar a nossa hist\u00f3ria. Por nosso lado, n\u00f3s, Parlamentares, precisamos endurecer contra agressores atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas que visem n\u00e3o s\u00f3 a puni\u00e7\u00f5es mais r\u00edgidas, bem como a acolher, proteger e fortalecer as v\u00edtimas deste crime t\u00e3o covarde.\r\nSolicito, Sr. Presidente, que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA CRIAN\u00c7A, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Crian\u00e7a. Necessidade de atua\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro em prol das crian\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente, Geovania de S\u00e1. Eu queria aqui lembrar que n\u00f3s vamos ter dia 12 de outubro o Dia da Crian\u00e7a. Como gostar\u00edamos de ter mais o que comemorar com as crian\u00e7as do Brasil! \u00c9 claro que n\u00f3s oramos, n\u00f3s ensinamos, porque \u00e9 um ensinamento, inclusive, da palavra de Deus: \"Ensina \u00e0 crian\u00e7a o caminho em que deve andar e, mesmo depois de grande, n\u00e3o se desviar\u00e1 deste caminho.\"\r\nMas ainda temos muito que lamentar. Mais de 2 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes est\u00e3o fora da escola; 47% vivem na linha de pobreza; 70% dessas crian\u00e7as at\u00e9 3 anos n\u00e3o est\u00e3o numa creche, e ainda temos mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros que vivem sem as suas redes de esgoto na prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da sua casa.\r\nMas eu queria deixar registrado neste dia o desejo de que possamos, nos pr\u00f3ximos dias da crian\u00e7a, estar numa condi\u00e7\u00e3o muito melhor. A crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o futuro, ela \u00e9 o presente da nossa Na\u00e7\u00e3o. E quando uma gera\u00e7\u00e3o \u00e9 contaminada, toda a gera\u00e7\u00e3o futura entra em risco.\r\nEnt\u00e3o eu quero deixar aqui a minha ora\u00e7\u00e3o e um alerta para este Parlamento, para que n\u00f3s possamos trabalhar efetivamente em prol das nossas crian\u00e7as, dos lares, dos pais, deixando a eles um legado de honestidade, de seriedade, de trabalho, de f\u00e9 no cora\u00e7\u00e3o, de amor \u00e0 P\u00e1tria, amor a Deus e amor \u00e0 fam\u00edlia.\r\n\u00c9 o meu recado e a minha palavra neste dia, em que antecedemos o 12 de outubro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELIAS FERRARA, VEREADOR,  LEME (SP), PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Protesto contra a cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Vereador Elias Ferrara pela C\u00e2mara Municipal de Leme, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria deixar registrada, no plen\u00e1rio da Casa, uma grande injusti\u00e7a que ocorreu hoje, na C\u00e2mara Municipal de Leme, onde o nosso Vereador Elias Ferrara, do PSB, foi cassado por 14 votos a 2  - pasmem, Srs. Deputados, Sras. Deputadas  -, porque pediu informa\u00e7\u00f5es em um requerimento que foi aprovado pela unanimidade da Casa. \r\nIsso \u00e9 algo que envergonha o Parlamento, os Vereadores. Eu fui Vereador de Sorocaba por dois mandatos e quero deixar aqui o meu rep\u00fadio. \u00c9 claro que a Justi\u00e7a vai reverter essa decis\u00e3o. Mas os Vereadores que, por 14 votos a 2, cassaram o Vereador Elias Ferrara cometeram um ato violento contra o Parlamento municipal n\u00e3o s\u00f3 de Leme. Tal decis\u00e3o n\u00e3o envergonha s\u00f3 a cidade de Leme, mas todo o Estado de S\u00e3o Paulo e todo o Brasil.\r\nEu quero deixar, em meu nome e em nome da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, composta de mais de cem Deputados, o nosso rep\u00fadio e o nosso lamento por esta atitude realizada hoje pela C\u00e2mara Municipal de Leme.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "REFORMA PROTESTANTE (1517), DIA NACIONAL DA PROCLAMA\u00c7\u00c3O DO EVANGELHO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Reforma Protestante. Comemora\u00e7\u00e3o no Brasil do Dia Nacional da Proclama\u00e7\u00e3o do Evangelho.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JEFFERSON CAMPOS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o uso da palavra para mencionar a import\u00e2ncia do dia 31 de outubro, data em que se comemora o dia da Reforma Protestante.\r\nApesar da complexidade da Reforma Protestante, que envolve fatores pol\u00edticos, sociais e intelectuais, seu principal elemento foi o religioso. Em meio a tempos dif\u00edceis em que a Igreja da \u00e9poca estava mais focada em quest\u00f5es materiais que espirituais, buscou-se um novo entendimento sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Deus e a humanidade.\r\nOs reformadores proporcionaram a redescoberta da b\u00edblia, que no final da Idade M\u00e9dia era pouco acess\u00edvel para a maioria dos crist\u00e3os. Passaram a estud\u00e1-la e traduzi-la, passando adiante suas Escrituras e tornando-a conhecida.\r\nEm decorr\u00eancia da redescoberta do ensino b\u00edblico, os reformadores levaram ao povo o fato de que salva\u00e7\u00e3o \u00e9 inteiramente uma d\u00e1diva da gra\u00e7a de Deus, n\u00e3o sendo pass\u00edvel de corrup\u00e7\u00e3o, coisa dos homens.\r\nPor fim, os reformadores trouxeram o fundamento de que todos t\u00eam livre acesso \u00e0 presen\u00e7a de Deus.\r\nNo Brasil, por meio da Lei n\u00ba 13.246, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o de 13 de janeiro de 2016, institui-se o mesmo dia 31 de outubro como o Dia Nacional da Proclama\u00e7\u00e3o do Evangelho. A data n\u00e3o poderia ter sido mais bem escolhida.\r\nA Reforma Protestante mudou a forma de o homem encarar a Igreja, Deus e sua espiritualidade. Foi com base nas Escrituras que ela marcou a passagem do mundo medieval para o mundo moderno. \r\n\r\nA data nos faz recordar que o homem e sua corrup\u00e7\u00e3o foram e s\u00e3o at\u00e9 hoje os grandes respons\u00e1veis pelo desvio da Igreja e sua miss\u00e3o: a de levar o nome e a palavra de Cristo a todos os povos. Essa mesma data nos traz a certeza de que, por meio da proclama\u00e7\u00e3o do Evangelho, \u00e9 poss\u00edvel a transforma\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o da paz e da justi\u00e7a.\r\nN\u00e3o esque\u00e7amos, a Escritura deve ser o padr\u00e3o b\u00e1sico da f\u00e9 e da vida crist\u00e3, e sua proclama\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a todos os povos.\r\nSolicito, Sr. Presidente, que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, COMBATE, CARTAZ, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), AN\u00c1LISE.\r\nPOL\u00cdCIA MILITAR, DEFESA.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Justificativa da aus\u00eancia do orador em vota\u00e7\u00f5es anteriores. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela atendimento \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do orador  a respeito de epis\u00f3dio ocorrido na exposi\u00e7\u00e3o sobre o racismo nas depend\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, ao mesmo tempo em que justifico minha aus\u00eancia nas vota\u00e7\u00f5es anteriores, eu quero registrar a presteza com que fui tratado quando encaminhei a V.Exa. a minha manifesta\u00e7\u00e3o sobre a exposi\u00e7\u00e3o que estava ocorrendo na Casa. Imediatamente V.Exa. me respondeu que j\u00e1 estava mandando averiguar aquilo. Acredito at\u00e9 que n\u00e3o sabia do conte\u00fado.\r\nQuero dizer que n\u00e3o concordamos com aquele conte\u00fado, obviamente, mas n\u00f3s estamos na Casa do debate, na Casa do di\u00e1logo, na Casa da democracia. J\u00e1 vimos ocorr\u00eancias anteriores, at\u00e9 de grupos que cuspiam, de grupos que nos xingavam, de grupos que cantavam aqui que queriam o fim da Pol\u00edcia Militar, mas n\u00f3s soubemos vencer, e hoje temos um Governo democraticamente eleito que tem levado esse vi\u00e9s da Direita, gostemos ou n\u00e3o, queiramos ou n\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu quero agradecer a presteza com que fui tratado e tamb\u00e9m o encaminhamento que V.Exa. deu \u00e0 quest\u00e3o.\r\nEntendo, at\u00e9, a indigna\u00e7\u00e3o do Deputado Coronel Tadeu, mas acredito que a democracia ainda \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para os nossos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OT\u00c1VIO GOMES, PREFEITO, ALBERTO DOS SANTOS JUNIOR, VALDECI FERREIRA LIMA, VEREADOR, ILHA SOLTEIRA (SP), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Presen\u00e7a na C\u00e2mara dos Deputados do Prefeito Ot\u00e1vio Gomes e dos Vereadores Alberto dos Santos Junior, o Beto, e Valdeci Ferreira Lima, o Valdeci, do Munic\u00edpio de Ilha Solteira, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela gentileza. Parab\u00e9ns a V.Exa. pela sempre brilhante condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!\r\nVenho registrar, com muita alegria, a presen\u00e7a dos Vereadores Beto e Valdeci; do nosso querido Prefeito Ot\u00e1vio Gomes, do Munic\u00edpio de Ilha Solteira, uma cidade pujante e progressista do nosso querido Estado de S\u00e3o Paulo. Eles se fazem presentes para compromissos aqui em Bras\u00edlia relativos ao Munic\u00edpio, dando-nos a honra da sua presen\u00e7a nesta Casa.\r\nMuito obrigado a todos. \r\nUm bom trabalho! Vamos continuar nossa luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas registrar que acabamos de aprovar um assunto muito importante, que, para mim, \u00e9 muito particular. Agrade\u00e7o a todo o Plen\u00e1rio.\r\nEu perdi a minha m\u00e3e quando eu tinha 13 anos de idade, v\u00edtima de c\u00e2ncer de \u00fatero. \u00c0 \u00e9poca n\u00e3o havia a preven\u00e7\u00e3o que h\u00e1 nos dias atuais. Ent\u00e3o, desde muito pequeno, convivo com essa trag\u00e9dia. Ainda bem que as mulheres - os brasileiros de uma forma geral - t\u00eam se cuidado mais em rela\u00e7\u00e3o a esse mal que acomete muitas mulheres. E hoje esta Casa d\u00e1 a resposta a um grande anseio da nossa sociedade.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados. Parab\u00e9ns a V.Exa., Deputada Geovania de S\u00e1, que presidiu a sess\u00e3o neste momento t\u00e3o importante para a C\u00e2mara dos Deputados. Qui\u00e7\u00e1, consigamos chegar l\u00e1 na base nas mulheres que est\u00e3o sofrendo e passando por esse momento t\u00e3o dif\u00edcil, para que outros Jeffersons n\u00e3o percam a sua m\u00e3e t\u00e3o cedo e possam ter a companhia agrad\u00e1vel das nossas queridas mulheres.\r\nObrigada, Presidente, pelo registro que eu fa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MACONHA, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, SALTO (SP), PALESTRA.\r\nCANABIDIOL, MEDICAMENTO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nENTORPECENTE, LIBERA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jefferson Campos",
        "sumario": "Palestra sobre os malef\u00edcios advindos do uso de maconha, proferida pelo Ministro da Cidadania, Osmar Terra, no Centro Universit\u00e1rio Nossa Senhora do Patroc\u00ednio, no Munic\u00edpio de Salto, Estado de S\u00e3o Paulo. Libera\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, da comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e0 base de canabidiol. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do uso de drogas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JEFFERSON CAMPOS (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, senhores que nos acompanham, eu gostaria de registrar aqui que estivemos na \u00faltima quinta-feira, junto com o Ministro Osmar Terra, em palestra no CEUNSP, Centro Universit\u00e1rio Nossa Senhora do Patroc\u00ednio, na cidade de Salto, tamb\u00e9m a convite do Deputado Herculano Passos. Falamos sobre os efeitos das drogas em geral, l\u00edcitas e il\u00edcitas, e tamb\u00e9m deste movimento que n\u00f3s temos visto hoje para a libera\u00e7\u00e3o de algumas drogas, principalmente da maconha, que n\u00f3s entendemos de uma perversidade muito grande.\r\nNo Uruguai, que recentemente teve essa libera\u00e7\u00e3o, aumentou em mais de 40% o n\u00famero de homic\u00eddios. Foi uma palestra brilhante do Ministro Osmar Terra, na qual ele pontuou os malef\u00edcios da droga e at\u00e9 desmistificou um pouco. Ontem, n\u00f3s vimos que a ANVISA liberou a comercializa\u00e7\u00e3o de alguns medicamentos feitos \u00e0 base do canabidiol. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 quase 400 subst\u00e2ncias na maconha, e uma delas, em alguns casos, pode ser ben\u00e9fica ao tratamento de epilepsia e outras enfermidades. Ent\u00e3o, ontem a ANVISA liberou a comercializa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o plantio, n\u00e3o a distribui\u00e7\u00e3o, como querem alguns, desmistificando, pois dizem que a droga vai diminuir a viol\u00eancia, que ela \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para todos os males, que vai diminuir o n\u00famero de coitadinhos, que, \u00e0s vezes, cometem crimes ligados a isso. Isso \u00e9 uma mentira! Isso \u00e9 uma fal\u00e1cia!\r\nN\u00f3s entendemos que a libera\u00e7\u00e3o das drogas \u00e9 a porta de entrada para drogas mais pesadas ainda, que t\u00eam feito tantos malef\u00edcios para a juventude do nosso Pa\u00eds principalmente. E eu quero me posicionar contra esta libera\u00e7\u00e3o, entendendo que n\u00f3s temos que combater, ajudar aqueles usu\u00e1rios que querem abandonar o v\u00edcio, e combater as drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]