[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGRONEG\u00d3CIO, CONTROLE FITOSSANIT\u00c1RIO, IMPORTA\u00c7\u00c3O, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, INVAS\u00c3O, PROPRIEDADE RURAL, EXCLUSIVIDADE, VAGA, MEMBRO, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM TERRA (MST),  ENGENHARIA AGR\u00cdCOLA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, RIO GRANDE DO SUL, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA AO TRABALHADOR RURAL (FUNRURAL),  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, EMPREGADOR RURAL, SEGURADO ESPECIAL.\r\nJUSTI\u00c7A DO TRABALHAO, REFORMULA\u00c7\u00c3O.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.\r\nEMPRESTIMO, VENEZUELA, CUBA, MO\u00c7AMBIQUE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nJER\u00d4NIMO GOERGEN, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, REELEI\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Necessidade de apoio do Governo Federal e do Congresso Nacional ao agroneg\u00f3cio brasileiro. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta de projetos de lei sobre a obrigatoriedade de an\u00e1lise qu\u00edmica e fitossanit\u00e1ria dos produtos importados e sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o de invas\u00e3o de propriedade rural. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ao Secret\u00e1rio Especial de Assuntos Fundi\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento,  Luiz Ant\u00f4nio Nabhan Garcia, de retirada de exclusividade de vagas para integrantes do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST em curso de Engenharia Agron\u00f4mica, oferecido por universidade p\u00fablica no Estado do Rio Grande do Sul. Confian\u00e7a no cumprimento de promessa de campanha pelo Presidente Jair Bolsonaro, relativa ao Fundo de Assist\u00eancia e Previd\u00eancia do Trabalhador Rural - FUNRURAL. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 9.252, de 2017, acerca da contribui\u00e7\u00e3o social de empregador rural e de segurado especial. Necessidade de revis\u00e3o de normas da Justi\u00e7a do Trabalho. Urg\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o de empregos e de crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. N\u00e3o pagamento por governos ditatoriais da Venezuela, Cuba e Mo\u00e7ambique de d\u00edvidas para com investidores brasileiros. Posicionamento do orador sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o da Expoagro Afubra e da Expodireto Cotrijal, respectivamente, nos Munic\u00edpios de Rio Pardo e N\u00e3o-Me-Toque, Estado do Rio Grande do Sul. Reitera\u00e7\u00e3o de apoio do orador aos agropecuaristas brasileiros. Agradecimento aos eleitores ga\u00fachos pela reelei\u00e7\u00e3o do Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente desta sess\u00e3o, Deputado Assis Carvalho, quero cumpriment\u00e1-lo e cumprimentar todos os Deputados e Deputadas.\r\nComo \u00e9 minha primeira fala, quero saudar todos aqueles que se reelegeram e continuar\u00e3o exercendo o mandato. \u00c0queles que chegam desejo da mesma forma muito sucesso, porque o sucesso do Parlamento e do novo Governo \u00e9 o sucesso do Brasil.\r\nDepois de uma onda vermelha de fala - at\u00e9 digo de uma fala surreal, porque nada do que \u00e9 bom para o Brasil acabou sendo dito -, agora h\u00e1 pouco, no discurso que me antecedeu, eu preferi trazer aquilo que \u00e9 o Brasil real, e n\u00e3o o Brasil que n\u00e3o \u00e9 pago pela Venezuela ou por Cuba, onde h\u00e1 um ditador se arvorando no direito de achar que pode dizer que compra os produtos, embora n\u00e3o pague. \u00c9 s\u00f3 ele pagar o dinheiro do BNDES e os produtos agr\u00edcolas como o leite, que hoje \u00e9 um setor com grande preju\u00edzo. Pelo fato de a Venezuela n\u00e3o pagar os produtores de leite do Uruguai, esse leite entrou no Brasil e destruiu a nossa cadeia produtiva leiteira, dando um exemplo do absurdo que, com toda v\u00eania, foi dito anteriormente.\r\nEu venho a esta tribuna justamente para falar do agroneg\u00f3cio brasileiro.\r\nCasualmente, sa\u00ed agora de uma reuni\u00e3o com a Ministra Tereza Cristina e vou voltar a ela para tratar dos problemas que o setor enfrenta.\r\nQuero saudar o Deputado Adilton Sachetti, meu ex-colega e produtor, que est\u00e1 aqui nos visitando.\r\nV\u00e1rias e v\u00e1rias vezes disseram aqui que foi o agroneg\u00f3cio que sustentou a economia brasileira no auge da crise, no momento mais dif\u00edcil. V\u00e1rias vezes isso foi dito, e, quando conv\u00e9m para muitos setores, \u00e9 mais dito ainda, e logo desdenhado, como se esse problema n\u00e3o existisse.\r\nO que ficou hoje foi um enorme passivo para a produ\u00e7\u00e3o brasileira. O agroneg\u00f3cio vem produzindo, batendo recordes de produtividade cada vez maiores. Os excelentes resultados da porteira, na grande maioria das vezes, n\u00e3o correspondem \u00e0 renda do produtor.\r\nNesse final de semana, em Cap\u00e3o do Le\u00e3o, tivemos a abertura da colheita do arroz. Vou usar o arroz como um exemplo de setor, entre tantos que s\u00e3o penalizados, que concorre com v\u00e1rios pa\u00edses como o Uruguai, e agora com o Paraguai, de maneira muito especial.\r\nTrouxe dados para corroborar exatamente aquilo que significa a perda de competitividade que, ao final, vai gerando um passivo para o produtor.\r\nUma reportagem de ontem do jornal Zero Hora, do Rio Grande do Sul, trouxe alguns n\u00fameros. Uma lavoura de 350 hectares em Cap\u00e3o do Le\u00e3o foi comparada com a mesma lavoura em Villa Oliva, no Paraguai, de 450 hectares, 100 hectares a mais.\r\nO custo com fertilizantes para produzir uma lavoura no Brasil \u00e9 de mil reais e, no Paraguai, de 700 reais; com defensivos: 377 reais aqui, 424 reais l\u00e1; com m\u00e3o de obra: mil reais no Brasil, 220 reais no Paraguai; com manuten\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas: 357 reais no Brasil, 135 reais no Paraguai; com diesel: 377 aqui, 440 reais l\u00e1. Outros custos da lavoura do arroz no Brasil: 4.262 mil reais; no Paraguai: 1.781. O n\u00famero final, prezados colegas, para produzir essa lavoura no Brasil \u00e9 de 7.400 reais; no Paraguai, 3.700 reais, quando a cota\u00e7\u00e3o do cereal aqui \u00e9 39 reais e no Paraguai \u00e9 35 reais.\r\nEu trago este exemplo porque parece muitas vezes que est\u00e1 tudo bem no agroneg\u00f3cio. H\u00e1 setores, sim, como a da soja, em algumas regi\u00f5es, que t\u00eam uma condi\u00e7\u00e3o financeira digna, \u00e0 altura, com competitividade. Mas devemos levar em conta que a lavoura de soja deste ano foi produzida com o d\u00f3lar muito mais alto do que aquele de quando ser\u00e1 comercializada.\r\nNa Regi\u00e3o Sul, na nossa fronteira, em algumas \u00e1reas onde se trocou o arroz pela soja, a chuva destruiu a lavoura; no Tocantins e em tantas outras regi\u00f5es, essa falta de produ\u00e7\u00e3o aumentar\u00e1 o passivo. Eu trago n\u00fameros de um trabalho que fizemos numa Comiss\u00e3o Externa sobre o endividamento agr\u00edcola.\r\nO agroneg\u00f3cio tem de compromisso financeiro com os bancos, hoje, algo em torno de 303 bilh\u00f5es de reais. Esse n\u00famero \u00e9 do ano passado, e ele com certeza \u00e9 maior do que isso, porque temos que atualiz\u00e1-lo.\r\nMas o mais preocupante, Deputado Afonso, l\u00e1 do nosso Alegrete, \u00e9 que o produtor fica numa aparente adimpl\u00eancia com os bancos. Prorroga-se, troca-se a d\u00edvida rural por um cr\u00e9dito comercial e fica-se adimplente, mas n\u00e3o se consegue mais acessar o cr\u00e9dito. O que o agroneg\u00f3cio financia nos bancos hoje \u00e9 apenas 31% da produ\u00e7\u00e3o nacional. N\u00f3s temos quase 70% da produ\u00e7\u00e3o feita fora, buscando um dinheiro mais caro, um dinheiro de alto risco, um dinheiro que endivida, um dinheiro que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de n\u00f3s continuarmos com ele e que ultrapassa, portanto, os outros 300 bilh\u00f5es, aquilo que \u00e9 devido fora dos bancos.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 uma necessidade premente de o Governo tomar alguma medida, e os produtores solicitam, querem, reivindicam uma securitiza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos, inclusive, um projeto de lei de minha autoria tramitando neste momento, junto com a Comiss\u00e3o que coordenei, que trata exatamente da securitiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.\r\nH\u00e1 uma outra proposta que est\u00e1 sendo negociada com a Fazenda, uma linha de cr\u00e9dito via BNDES. Ali\u00e1s, o BNDES tinha dinheiro para mandar para Venezuela, para Cuba... O PROEX n\u00e3o paga as agroind\u00fastrias do nosso Pa\u00eds, e al\u00e9m de tudo ainda ganha o Porto de Mariel. Vai quebrar muita agroind\u00fastria aqui do nosso Pa\u00eds.\r\nEssa linha de cr\u00e9dito poderia fazer a reorganiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos produtores brasileiros, alongando em 12 anos, com 3 de car\u00eancia. Ela j\u00e1 est\u00e1 criada. N\u00f3s j\u00e1 conseguimos essa linha. No entanto, o juro \u00e9 alto. Os bancos, devido ao risco que t\u00eam pelo fato de eles serem avalistas desse repasse do recurso, n\u00e3o quiseram oper\u00e1-la. Mas na sexta-feira a Fazenda, a Economia brasileira vai nos entregar uma proposta de cria\u00e7\u00e3o de um fundo de aval coletivo, que viabilizaria essa linha e reduziria o custo, portanto, atendendo a uma demanda dos produtores e dando um al\u00edvio, sem d\u00favida nenhuma, at\u00e9 que o Brasil consiga reencontrar condi\u00e7\u00f5es de competitividade.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos mais s\u00f3 fazer uma renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida, como j\u00e1 foi feita na atual securitiza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que obviamente lutar para que tenhamos a competitividade hoje inexistente nos campos do Brasil, e assim enfrentemos, de uma vez por todas, a condi\u00e7\u00e3o de que o produtor possa produzir com renda, e n\u00e3o pague a conta cara de sustentar a economia brasileira, como fez na crise passada.\r\nEste \u00e9 um tema crucial, o tema do endividamento agropecu\u00e1rio, que me toca especialmente quando eu vejo o Governo falando em tirar subs\u00eddios agr\u00edcolas. N\u00e3o h\u00e1 problema nenhum em caminharmos para isso, mas, antes de fazermos a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, de termos um seguro rural eficiente, \u00e9 imposs\u00edvel pensarmos em tirar os subs\u00eddios, porque o dinheiro ficar\u00e1 sempre caro para quem produz a c\u00e9u aberto. Essa \u00e9 a vis\u00e3o que precisamos ter.\r\nEste \u00e9 um pa\u00eds de alt\u00edssima carga tribut\u00e1ria, de uma falta total de infraestrutura. Precisamos enfrentar esses gargalos, assim como o tema dos defensivos agr\u00edcolas. N\u00e3o h\u00e1 por que consumirmos arroz produzido no Paraguai ou no Uruguai com defensivos que n\u00f3s n\u00e3o podemos usar, de forma que comemos esse arroz aqui, fazendo que o produtor n\u00e3o tenha renda.\r\nTemos um projeto pronto para ser votado aqui, e fa\u00e7o um apelo ao Presidente Rodrigo Maia para que coloque em vota\u00e7\u00e3o esse projeto, que prop\u00f5e a obrigatoriedade de an\u00e1lise qu\u00edmica e fitossanit\u00e1ria dos produtos importados de outros pa\u00edses.\r\nN\u00f3s temos o tema da quest\u00e3o ind\u00edgena. N\u00f3s temos a quest\u00e3o da viol\u00eancia no campo.\r\nE aqui eu quero fazer um apelo. A bancada do PT impede h\u00e1 anos a vota\u00e7\u00e3o de um projeto que transforma em crime contra a sa\u00fade p\u00fablica o roubo, o furto, a recepta\u00e7\u00e3o, a falsifica\u00e7\u00e3o de defensivos, dando-lhe caracter\u00edsticas de crime hediondo. \u00c9 um projeto que vai tentar controlar um pouco o elevado n\u00famero de casos de viol\u00eancia e assaltos no meio rural.\r\nEsse final de semana, l\u00e1 no Rio Grande do Sul, em S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es, mais uma vez um produtor, um empres\u00e1rio, foi assaltado. E eu fico vendo um projeto pronto para criminalizar isso na m\u00e3o da bancada do PT, sendo impedido de avan\u00e7ar e de ser votado. Fa\u00e7o aqui um apelo para que n\u00e3o sejam t\u00e3o contradit\u00f3rios. Tenham coer\u00eancia entre aquilo que pregam e o que praticam, pois n\u00f3s podemos resolver problemas, principalmente na quest\u00e3o da viol\u00eancia.\r\nAl\u00e9m disso, no trabalho da Comiss\u00e3o n\u00f3s tivemos algumas propostas alternativas a isso que precisam avan\u00e7ar. N\u00f3s precisamos - e a Ministra j\u00e1 tem sinalizado isso - ter um plano safra plurianual, para que o produtor tenha previsibilidade do cr\u00e9dito, que muitas vezes chega tarde, demora, n\u00e3o avan\u00e7a. N\u00f3s precisamos ter essa condi\u00e7\u00e3o.\r\nO custo que \u00e9 imposto aos produtores, seja pelos cart\u00f3rios, seja pelos pr\u00f3prios bancos, mediante a necessidade de certid\u00f5es, de laudos, de registros, \u00e9 um custo absurdo, calculado percentualmente em cima da vida do produtor. E eu quero aqui lembrar do ent\u00e3o Deputado Carlos Melles, nosso combativo colega, e do Deputado L\u00e1zaro Botelho, sobre isso, no trabalho que fizemos l\u00e1 na Comiss\u00e3o e estamos com projeto tamb\u00e9m tramitando nesse sentido.\r\nN\u00f3s precisamos urgentemente de uma moderniza\u00e7\u00e3o do Manual do Cr\u00e9dito Rural; n\u00f3s temos que tratar do seguro de renda; fazer revis\u00e3o dos pre\u00e7os m\u00ednimos; tratar da igualdade de condi\u00e7\u00f5es do MERCOSUL. J\u00e1 falei aqui da quest\u00e3o ind\u00edgena. \r\nOutro apelo que fa\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia \u00e9 para que coloque em vota\u00e7\u00e3o, pois j\u00e1 tem a urg\u00eancia pronta, a criminaliza\u00e7\u00e3o das invas\u00f5es. S\u00e3o atos de terrorismo, sim, as invas\u00f5es, principalmente do MST.\r\nAli\u00e1s, hoje encaminhei ao nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ao Secret\u00e1rio de Assuntos Fundi\u00e1rios Nabhan Garcia - que essa semana fez uma manifesta\u00e7\u00e3o em que deixa de reconhecer o MST como movimento social, pois nem personalidade jur\u00eddica tem - um edital em andamento no Rio Grande do Sul para mais um curso de Agronomia em uma universidade p\u00fablica s\u00f3 para integrantes do MST. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o nenhuma para uma universidade excluir o filho dos trabalhadores ou os trabalhadores brasileiros e fazer um curso, com dinheiro p\u00fablico, para quem nem personalidade jur\u00eddica tem, fato agora reconhecido pelo Governo.\r\nJ\u00e1 fiz esse encaminhamento e espero que haja uma rea\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar na seguran\u00e7a, no direito \u00e0 propriedade privada, na quest\u00e3o ind\u00edgena. Sou, inclusive, Relator do projeto que regulamenta o \u00a7 6\u00ba do art. 231 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que desde 1988 n\u00e3o foi regulamentado, como determinado.\r\nEsses s\u00e3o alguns assuntos em que temos necessidade, sim, de avan\u00e7ar, de legislar. Nesta nova legislatura, temos Deputados comprometidos com o campo que precisam nos ajudar para avan\u00e7armos nessas pautas.\r\nNo meu ponto de vista, h\u00e1 outro assunto, um enorme problema e, al\u00e9m de tudo, uma enorme injusti\u00e7a, que registro desta tribuna.\r\nEu confio extremamente na palavra do Presidente Jair Bolsonaro e espero que ele cumpra com uma promessa de candidato e uma promessa j\u00e1 de Presidente, que \u00e9 a relativa ao FUNRURAL.\r\nPor 8 anos o Judici\u00e1rio brasileiro disse que essa era uma d\u00edvida inexistente, uma bitributa\u00e7\u00e3o. Assim, produtores, adquirentes deixaram de fazer a contribui\u00e7\u00e3o ou recolh\u00ea-la, por determina\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Brasil - do STF! De repente, com a troca de um Ministro, o novo Ministro muda o voto e consequentemente gera um passivo, que esta semana inclusive come\u00e7amos a esclarecer.\r\nO Ministro Paulo Guedes, que \u00e9 um homem de alto respeito - tenho certeza de que ele vai arrumar a economia do Brasil -, fala n\u00fameros que n\u00e3o s\u00e3o verdadeiros, como se o agro devesse 30 bilh\u00f5es de reais. A pr\u00f3pria Receita, o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Economia, esta semana, me respondeu dizendo que os valores devidos n\u00e3o s\u00e3o esses. Ali\u00e1s, o Governo n\u00e3o sabe, o Governo n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o do tamanho dessa d\u00edvida, porque ela \u00e9 inexistente.\r\nE o que eu busco aqui, Deputado Crispim, com o PL 9.252/17, \u00e9 justamente acabar com o passivo do FUNRURAL, porque ele n\u00e3o existe. Se a Justi\u00e7a brasileira disse que n\u00e3o era legal recolher ou pagar, como agora passa uma conta que desorganiza a produ\u00e7\u00e3o brasileira e obriga o produtor a reconhecer uma d\u00edvida cujo valor ele n\u00e3o sabe e n\u00e3o deve - o Governo, da mesma forma, n\u00e3o sabe o que quer cobrar -, fazendo com que esse processo de endividamento se torne ainda pior? Se j\u00e1 \u00e9 dura a realidade do campo, imaginem com mais um passivo que n\u00e3o existe e o Governo quer cobrar.\r\nN\u00f3s estamos, portanto, buscando uma agenda com o Presidente Bolsonaro. A bancada agropecu\u00e1ria j\u00e1 est\u00e1 em contato, porque ele, antes de assumir e depois tamb\u00e9m, deu declara\u00e7\u00f5es claras - o Delegado Waldir, \u00e0 \u00e9poca como L\u00edder do PSL, a Deputada Joice Hasselmann e outros membros do partido do Governo j\u00e1 deram declara\u00e7\u00f5es - e determinou \u00e0 Economia que resolva esse problema do passivo, porque \u00e9 injusto e um compromisso de campanha, muito mais por ser injusto do que por ser um compromisso de campanha.\r\nN\u00f3s confiamos na palavra do Presidente e temos uma grande expectativa. Os produtores est\u00e3o se organizando para, agora no m\u00eas de maio, fazer uma nova grande mobiliza\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia em defesa das teses do campo. No entanto, espero que at\u00e9 maio isso tudo j\u00e1 esteja resolvido. Espero que, ainda no m\u00eas de mar\u00e7o, n\u00f3s tenhamos a posi\u00e7\u00e3o do Governo e acabemos com o passivo.\r\nPe\u00e7o aqui o apoio dos colegas e do Presidente Rodrigo Maia.\r\nA urg\u00eancia do PL 9.252/17 j\u00e1 foi aprovada. Portanto, esse projeto pode entrar em vota\u00e7\u00e3o a qualquer momento. Se n\u00f3s o votarmos, reconheceremos a inexist\u00eancia dessa d\u00edvida, que \u00e9 injusta e que tira a renda dos produtores brasileiros. \r\nPortanto, esse registro \u00e9 cab\u00edvel de maneira muito especial, porque retrata uma das ang\u00fastias e um dos temores dos produtores, que n\u00e3o conseguem acertar suas contas e muito menos pag\u00e1-las da forma como lhes \u00e9 cobrado.\r\nRealizamos aqui o encaminhamento de tantos assuntos. Especialmente, gostaria de dizer que o custo de toda a produ\u00e7\u00e3o industrial e agr\u00edcola em nosso Pa\u00eds \u00e9 inaceit\u00e1vel. \u00c9 a redu\u00e7\u00e3o desse custo que n\u00f3s temos que perseguir. Precisamos, sim, desburocratizar. Precisamos rever as normas da Justi\u00e7a do Trabalho. J\u00e1 realizamos avan\u00e7os importantes, mas existem normativas, problemas, empecilhos, burocracia.\r\nOntem estive no Minist\u00e9rio da Economia, onde conversei com o Jean Luca Marodin, meu conterr\u00e2neo, que est\u00e1 trabalhando esse tema junto ao Sr. Paulo Uebel. Fico feliz de ver esse trabalho. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar com urg\u00eancia para termos renda e promovermos o emprego e o crescimento econ\u00f4mico do Brasil.\r\nEu volto agora ao tema internacional.\r\nMais uma vez, quero pegar a fala do meu antecessor, Deputado Nereu Crispim.\r\nQuando vejo algu\u00e9m defender a ditadura do Maduro, de Cuba ou de onde for, queridos colegas, lembro que n\u00f3s estamos vivendo um enorme calote da Venezuela, de Cuba, de Mo\u00e7ambique. Trata-se do dinheiro que n\u00f3s n\u00e3o temos hoje aqui no Brasil porque foi mandado para Cuba. Eu tenho certeza de que eles nunca imaginaram pagar esses valores.\r\nPor que eu digo isso? Porque o Governo Dilma e o Governo Lula fizeram um neg\u00f3cio, uma linha do PROEX, com dinheiro do Tesouro brasileiro, em que obrigaram a haver um terceiro pa\u00eds a ter um banco garantidor. Entretanto, pasmem, o banco garantidor do neg\u00f3cio com Cuba \u00e9 o Banco de Cuba. Onde se viu? Isso era justamente para que o dinheiro n\u00e3o fosse devolvido. N\u00e3o se paga o BNDES, n\u00e3o se paga o Porto de Mariel, n\u00e3o se pagam as agroind\u00fastrias, como eu disse anteriormente - estou negociando isso junto \u00e0 ABPA, ao Francisco Turra, que nos lidera.\r\nDesde mar\u00e7o do ano passado h\u00e1 empresas de todo o Brasil que est\u00e3o sem receber. S\u00e3o empresas que produzem ovo, galinha e outros produtos agroindustriais que foram entregues e, pior, autorizados pelo Governo brasileiro. Ent\u00e3o, Cuba e o Governo brasileiro n\u00e3o pagam o produtor.\r\nEu at\u00e9 alertei ao Governo que, primeiro, isso \u00e9 um calote do Governo em rela\u00e7\u00e3o aos empres\u00e1rios. O Brasil autorizou, tem o dinheiro, mas n\u00e3o paga. S\u00f3 vai pagar quando Cuba pagar. Isso \u00e9 uma ilus\u00e3o!\r\nDeputado F\u00e1bio Trad, a quest\u00e3o tem que ser resolvida. \r\nComo eu registrei, h\u00e1 o problema do leite, cuja importa\u00e7\u00e3o nunca deixou de existir no Brasil. Mas o que agravou aqui foi que o Maduro parou de pagar o Uruguai, e os uruguaios encheram de leite o nosso Pa\u00eds.\r\nEu pedi formalmente ao Vice-Presidente Mour\u00e3o e retifiquei na reuni\u00e3o com a Ministra da Agricultura que pelo menos aproveitarmos esse dinheiro da ajuda humanit\u00e1ria dada pelo Brasil para priorizarmos os produtos agr\u00edcolas que sofrem problemas internos de comercializa\u00e7\u00e3o.\r\nCito aqui o arroz, cito o leite. Poder\u00edamos falar do trigo e de tantos outros.\r\nMas \u00e9 lament\u00e1vel que, enquanto buscamos uma solu\u00e7\u00e3o, buscamos uma forma de resolver, vejamos colegas que seguem fazendo notas em favor de ditadores, em favor de ditaduras, o que \u00e9 muito grave. Lamentamos sobremaneira.\r\nPortanto, teremos debates importantes: o debate da Previd\u00eancia, o debate da reforma tribut\u00e1ria. Mas n\u00f3s temos muitos outros problemas para resolver. Mas temos que resolv\u00ea-los.\r\nE quero deixar bem claro algo sobre o tema da Previd\u00eancia. Hoje mesmo eu conversei com o Presidente da FETAG, o Carlos Joel. Quero cumprimentar o representante da agricultura familiar do meu Estado, que sabe que o Brasil precisa avan\u00e7ar em medidas e prop\u00f4s-se a dialogar, a conversar, para que possamos fazer com que a agricultura familiar n\u00e3o seja penalizada - e n\u00e3o ser\u00e1.\r\nE quero deixar claro que aqueles Deputados que aqui fazem demagogia acerca da penalidade aos pobres est\u00e3o, na verdade, defendendo os altos subs\u00eddios, os altos benef\u00edcios, e n\u00f3s n\u00e3o permitiremos que isso aconte\u00e7a.\r\nE quero registrar tamb\u00e9m que n\u00f3s temos que acabar com aquela margem dos 6 meses da nossa aposentadoria, para dar a demonstra\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s queremos tratar todos de forma igual. Eu mesmo abri m\u00e3o da minha aposentadoria parlamentar.\r\nN\u00f3s temos que fazer corre\u00e7\u00f5es, sim. Faremos emendas. Vamos tratar o assunto como ele tem que ser tratado, sob o ponto de vista legislativo, mas com a responsabilidade que o Brasil clama.\r\nDessa forma, eu quero agradecer a oportunidade de usar este Grande Expediente para registrar um pouco do nosso pensamento, um pouco do nosso trabalho em defesa do agroneg\u00f3cio, que \u00e9 um orgulho para todos n\u00f3s.\r\nAgora, l\u00e1 no Rio Grande do Sul, j\u00e1 nesta sexta-feira e durante o in\u00edcio do m\u00eas, teremos duas feiras, duas exposi\u00e7\u00f5es da mais alta magnitude e import\u00e2ncia para o agroneg\u00f3cio. A primeira \u00e9 a EXPOAGRO AFUBRA, l\u00e1 em Rio Pardo, que \u00e9 uma exposi\u00e7\u00e3o que trata da agricultura familiar, e que \u00e9 um orgulho. E quero registrar o meu reconhecimento por tudo o que ela representa. E, tamb\u00e9m, no dia 10, come\u00e7a em N\u00e3o-Me-Toque a EXPODIRETO COTRIJAL, uma das maiores feiras de tecnologia que n\u00f3s temos no Brasil. Sem d\u00favida nenhuma, ser\u00e3o palco para esse debate se expandir e buscarmos as solu\u00e7\u00f5es.\r\nEu tamb\u00e9m espero neste momento que o Governo se sensibilize e viabilize maior volume de recursos para m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas, pois os agricultores est\u00e3o tendo bastante dificuldade neste momento para ter o suporte necess\u00e1rio para continuarem produzindo e ajudando o Brasil a produzir.\r\nTamb\u00e9m ser\u00e1 tratado o tema da armazenagem, para que as nossas cerealistas possam acessar, assim como as cooperativas e produtores rurais. Haver\u00e1 muitos debates nessas duas feiras, dos quais n\u00f3s teremos o maior orgulho de participar mais uma vez.\r\nPortanto, recebam aqui os produtores rurais de todo o Brasil o meu carinho e o meu reconhecimento.\r\nComo este \u00e9 o meu primeiro discurso nesta legislatura, eu quero aproveitar esta oportunidade para reafirmar o meu compromisso com o setor, com os produtores do Brasil, com os pecuaristas, com aqueles que fazem a diferen\u00e7a do Sul ao Norte, do Nordeste, do Centro, porque voc\u00eas fizeram a diferen\u00e7a. Quando, muitas vezes, politicamente, aqui fraquej\u00e1vamos nos \u00faltimos 4 anos, durante um Governo que n\u00e3o deveria ter existido, voc\u00eas estiveram altivos e nos deram a condi\u00e7\u00e3o de chegar at\u00e9 este momento.\r\nPortanto, reafirmo o meu compromisso de defender quem produz. \r\nQuero agradecer aos meus eleitores, que me deram a condi\u00e7\u00e3o de exercer mais um mandato aqui na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 um orgulho muito grande poder represent\u00e1-los aqui.\r\n\u00c9 o registro que fa\u00e7o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EGMAR UMBERTO SANT'ANNA DE MORAES, PROFESSOR, SANTO AUGUSTO (RS), FALECIMENTO, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Falecimento do Sr. Egmar Umberto Sant'Anna de Moraes, \u00faltimo integrante da Comiss\u00e3o Emancipacionista do Munic\u00edpio de Santo Augusto, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, solicito que seja dado como lido e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa meu pronunciamento sobre o falecimento de Egmar Umberto Sant'Anna de Moraes.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JER\u00d4NIMO GOERGEN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com profundo pesar que recebo a not\u00edcia do falecimento de Egmar Umberto Sant'Anna de Moraes, o \u00faltimo integrante da Comiss\u00e3o Emancipacionista de Santo Augusto que ainda estava vivo. \u00c0 esposa Zola, filhos, netos e demais familiares do querido Prof. Egmar, rendo minha homenagem a este pioneiro da nossa querida terra. \r\nEm 1959, pela Lei Estadual n\u00ba 3.721, de 17 de fevereiro, foi criado o Munic\u00edpio de Santo Augusto. Em maio do mesmo ano foram realizadas as primeiras elei\u00e7\u00f5es para eleger os mandat\u00e1rios do Munic\u00edpio, sendo eleitos os Srs. Oswaldo Pio Andrighetto, para Prefeito, e Arnaldo Macagnam, para Vice-Prefeito. Em 30 de maio do mesmo ano foram empossados, sendo esta a data escolhida para comemorar o dia do Munic\u00edpio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIVIDA, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Necessidade de medidas do Governo Federal para o problema do endividamento agropecu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de refor\u00e7ar a necessidade de que o Governo tome medidas que atendam ao problema do endividamento agropecu\u00e1rio. \r\nA Caixa Econ\u00f4mica Federal acaba de anunciar uma medida que faz um rebate da d\u00edvida no setor habitacional e em outros setores. Isso significa que n\u00e3o d\u00e1 para deixar sem posi\u00e7\u00e3o os produtores brasileiros. Precisamos atend\u00ea-los, especialmente agora a orizicultura, que sofre com o MERCOSUL e que neste ano sofreu com o clima. Estamos aguardando uma medida semelhante ao setor produtivo prim\u00e1rio, j\u00e1 que outras medidas est\u00e3o sendo tomadas para diferentes setores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, demorei para chegar at\u00e9 aqui porque ainda estava fechando os \u00faltimos pontos.\r\nEntendemos ser importante comunicar aqui - e eu estava dizendo isto ao Deputado Enio Verri e \u00e0 Deputada Margarida Salom\u00e3o, que representaram a bancada do PT l\u00e1 na Comiss\u00e3o - que o argumento da Deputada Alice Portugal \u00e9 razo\u00e1vel. N\u00f3s, ao revogarmos o art. 160, estamos tirando a express\u00e3o \"pr\u00e9via\" de todos os setores, inclusive daqueles de m\u00e9dio e de alto risco. Consequentemente n\u00f3s estar\u00edamos fazendo algo que n\u00e3o seria o objetivo da lei. Aprovada a medida provis\u00f3ria e mantido esse artigo, n\u00f3s estamos, portanto, cumprindo o objetivo da liberdade econ\u00f4mica, que \u00e9 essa desburocratiza\u00e7\u00e3o em cima dos setores de baixo risco.\r\nEnt\u00e3o, estava fazendo a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada. E, com a concess\u00e3o da palavra, eu comunico ao Plen\u00e1rio que esse item tamb\u00e9m est\u00e1 corrigido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, buscando atender todo o debate feito por esta Casa e conduzido por V.Exa., procuramos trazer ao Plen\u00e1rio um texto que n\u00e3o trouxesse temas paralelos, para que pud\u00e9ssemos aprovar uma lei com toda a seguran\u00e7a de darmos um passo important\u00edssimo, avan\u00e7ando nesse aspecto de diminuir a presen\u00e7a do Estado na vida do cidad\u00e3o que empreende em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, constru\u00edmos essa emenda aglutinativa. Procuramos atender o m\u00e1ximo poss\u00edvel, para preservar aquilo que \u00e9 o grande ganho, que \u00e9 o esp\u00edrito da medida provis\u00f3ria da liberdade.\r\nPortanto, solicito o apoio de todos os partidos, para a aprova\u00e7\u00e3o da prefer\u00eancia e, logo em seguida, da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agrade\u00e7o muito a oportunidade de vir a esta tribuna num momento t\u00e3o importante do avan\u00e7o legislativo e da mudan\u00e7a de rumos do Pa\u00eds.\r\nEu ouvi alguns colegas falaram em jabutis e em texto muito grande. Quero dizer quer tive a inten\u00e7\u00e3o de homenagear o Parlamento, que apresentou a esta medida provis\u00f3ria 301 emendas. Ou seja, o trabalho que procurei fazer como Relator foi justamente o de atender uma demanda legislativa que representasse exatamente o tamanho da burocracia, dos entraves, do peso do Estado na vida do cidad\u00e3o brasileiro. O debate aqui posto demonstra o avan\u00e7o que representa a iniciativa do Governo.\r\nEm nome do Secret\u00e1rio Paulo Uebel e em nome do Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, agrade\u00e7o o respaldo, sobretudo t\u00e9cnico, que tivemos para realizar esse trabalho, que contou com uma equipe maravilhosa - cito Geanluca Lorenzon, Bruno Dalcolmo, Bruno Bianco, cometendo a injusti\u00e7a de n\u00e3o citar todos, que foram fundamentais para avan\u00e7armos nessa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, Deputado Domingos, Deputado Evair, eu gostaria que muitos mais problemas estivessem sendo resolvidos, mas, lamentavelmente, a vida pol\u00edtica e legislativa n\u00e3o \u00e9 simples. Sabemos que estamos conquistando nesta noite, sem d\u00favida nenhuma, uma mudan\u00e7a de paradigma para o futuro do Pa\u00eds.\r\nO Banco Mundial analisa os pa\u00edses com rela\u00e7\u00e3o ao impacto regulat\u00f3rio. De 150 pa\u00edses analisados, somos o de n\u00famero 109. Com essa lei, subiremos pelo menos para a 50\u00aa posi\u00e7\u00e3o. \r\nDeputado Herc\u00edlio Coelho Diniz, Deputado Fel\u00edcio Later\u00e7a, entre tantos outros colegas, tivemos de abrir m\u00e3o de emendas para construir esse texto. Querido Deputado Alessandro Molon, por quem tenho muito respeito, V.Exa. mencionou algumas vezes o texto trabalhado ainda no Governo anterior. Eu acho importante dizer, por lealdade a este Plen\u00e1rio, que no meu projeto de lei de convers\u00e3o acatamos 57% do que estava proposto no texto original - os 30% restantes n\u00e3o foram acatados por serem inconstitucionais. A decis\u00e3o, ao final, foi exatamente o que n\u00f3s tivemos que mudar.\r\nPresidente Rodrigo Maia, para encerrar, fa\u00e7o uma refer\u00eancia \u00e0 sua equipe, em especial ao L\u00e9o e ao Alexandre, ressaltando, \u00e9 claro, a sua condu\u00e7\u00e3o. Quero dizer ao Brasil que a iniciativa do Governo \u00e9 louv\u00e1vel, mas, n\u00e3o fosse a sensibilidade do Presidente Rodrigo Maia de compreender o apelo de todo o empresariado brasileiro, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos chegado a este momento a que estamos chegando.\r\nPor fim, agrade\u00e7o ao Deputado Enio Verri, \u00e0 Deputada Margarida Salom\u00e3o e a todos que compuseram o di\u00e1logo na Comiss\u00e3o Especial, agrade\u00e7o aos Deputados Aguinaldo Ribeiro e Arthur Lira, L\u00edderes da minha bancada, e agrade\u00e7o a todo o Brasil.\r\nMuito me orgulha contar com a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nesta noite.\r\nQue esta lei mude a hist\u00f3ria de nosso desenvolvimento econ\u00f4mico!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHARQUEADAS (RS), ATENTADO, TERRORISMO, ESCOLA, SOLIDARIEDADE, V\u00cdTIMA.\r\nMPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, CELSO RUSSOMANO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), AGILIZA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Invas\u00e3o de estabelecimento escolar pelo ex-aluno Ranolfo Vieira Jr., no Munic\u00edpio de Charqueadas, Estado do Rio Grande do Sul. Apelo ao Deputado Celso Russomanno de desist\u00eancia da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a  Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio, em tramita\u00e7\u00e3o no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria pedir que fosse mencionada no programa A Voz do Brasil do Brasil uma not\u00edcia muito triste que chegou: l\u00e1 em Charqueadas, agora, um homem invadiu uma escola e feriu uma professora e cinco alunos. Queria registrar minha solidariedade \u00e0 comunidade escolar de Charqueadas.\r\nMas, dentro de alguns minutos, ou daqui a cerca de 1 hora, o Senado Federal deve votar a Medida Provis\u00f3ria da Liberdade Econ\u00f4mica, com a qual esta Casa, com uma vota\u00e7\u00e3o enorme, de 345 votos a 76, reconheceu a import\u00e2ncia de desburocratizarmos.\r\nEu queria fazer um apelo ao Deputado Celso Russomanno, que, num pleito dos cart\u00f3rios - n\u00e3o quero julgar se justo ou n\u00e3o -, pretende fazer um movimento regimental no Senado, com um destaque que p\u00f5e em risco todo esse trabalho de diminuirmos o tamanho do Estado na vida do empreendedor, porque a altera\u00e7\u00e3o eventual feita l\u00e1 pode trazer de volta a medida provis\u00f3ria para esta Casa e, obviamente, ela pode caducar.\r\nEnt\u00e3o, quero fazer este apelo ao PRB e ao Deputado Celso Russomanno para que n\u00e3o atrapalhem, mas ajudem a agilizar a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "WALDIR WALTER, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nFUTEBOL, TABAJARA FUTEBOL CLUBE, GET\u00daLIO VARGAS (RS), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Waldir Walter. Transcurso do centen\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Tabajara Futebol Clube, do Munic\u00edpio de Get\u00falio Vargas, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de falar e trazer as minhas condol\u00eancias pelo falecimento do ex-Deputado Federal, Deputado Estadual, Secret\u00e1rio de Estado e Prefeito da minha cidade de Santo Augusto, o Sr. Waldir Walter, que deixou um grande legado. Ele merece o nosso reconhecimento nesta Casa. Pe\u00e7o que este registro seja feito no programa A Voz do Brasil.\r\nQuero registrar meus cumprimentos ao Tabajara Futebol Clube, de Get\u00falio Vargas, que completa 100 anos este ano.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer poder participar desta sess\u00e3o. Quero agradecer ao L\u00edder Arthur Lira, que me permitiu orientar a bancada neste projeto, e cumprimentar o Deputado Marcelo Aro pelo trabalho e pela constru\u00e7\u00e3o que fez.\r\nO Presidente do Gr\u00eamio, Romildo Bolzan, e o Presidente do Inter, Marcelo Medeiros, est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o, junto, possivelmente, com os demais clubes.\r\nN\u00f3s orientamos a bancada pela aprova\u00e7\u00e3o do parecer, pois o esporte no Brasil, especialmente o futebol, \u00e9 um important\u00edssimo gerador de empregos, sem d\u00favida, e tem o apoio da nossa bancada.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Marcelo Aro!\r\nO Progressistas orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (Bloco/PP - RS) - Sr. Presidente, senhores colegas, est\u00e1 demorando demais tomarmos uma medida que ajude a suportar as dificuldades que vem enfrentando o transporte urbano, assim como as vans escolares e tantos outros. Tudo isso nasceu de emendas que fiz a medidas provis\u00f3rias l\u00e1 atr\u00e1s, ainda no in\u00edcio da pandemia. \r\nNo entanto, n\u00f3s estamos diante de um quadro em que n\u00e3o conhecemos o texto, e eu temo, Sr. Presidente, Deputado Arnaldo Jardim, que o Governo venha a gastar um valor de recursos sem resolver o problema do sistema como um todo, e t\u00e3o pouco socorrendo o setor. Eu estava para encaminhar favoravelmente ao texto, mas ele \u00e9 desconhecido, e eu recebi outra orienta\u00e7\u00e3o do L\u00edder. \u00c9 melhor, sim, suspendermos por um momento, avaliarmos melhor e negociarmos melhor tamb\u00e9m esse projeto.\r\nVoto, portanto, de acordo com a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO ELETR\u00d4NICO DE TRANSPORTE (DT-E), TRANSPORTE DE CARGA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Jer\u00f4nimo Goergen",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 128, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JER\u00d4NIMO GOERGEN (PP - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, Sras. e Srs. Parlamentares, esta medida provis\u00f3ria faz realmente uma enorme mudan\u00e7a no transporte do Brasil. Ela tem um objetivo: valorizar o transportador aut\u00f4nomo.\r\nHoje, mais do que nunca, Deputado Evair, posso dizer que n\u00e3o sei como o caminhoneiro viveu at\u00e9 aqui da forma como estava vivendo. E eu sou autor da Lei dos Caminhoneiros, que votamos ainda em 2014. Em 2011, t\u00ednhamos feito uma lei muito ruim. Houve uma greve. Depois, apresentamos o projeto. Aconteceu greve novamente em 2014 e em 2015, que foi solucionada com a san\u00e7\u00e3o daquela lei. Tenho certeza de que o Deputado Arnaldo Jardim a votou. Lembro que S.Exa. estava aqui. Eu n\u00e3o lembro se o Deputado Marcelo e o Deputado Evair aqui estavam. Acho que o Deputado Evair estava conosco.\r\nAquela lei considerava um cen\u00e1rio ideal e n\u00e3o algo que era real. Existe o problema, Deputada Paula, das paradas, da infraestrutura no Pa\u00eds. Isso faz parte do alto Custo Brasil. Aconteceram novas greves e agora, recentemente, outra.\r\n\u00c9 preciso que fique claro que eu, quando tratei daquela outra lei, dos motoristas, n\u00e3o conversei com ningu\u00e9m do Governo. A proposi\u00e7\u00e3o simplesmente tramitou aqui. A C\u00e2mara liderou isso, e, depois, o Senado. Tivemos uma lei que o Governo ignorou. Isso demonstra que os caminhoneiros n\u00e3o eram, Deputado Arnaldo, propriamente ouvidos.\r\nDiga-se a verdade, este Governo resolveu, e acho que agiu errado, editar recentemente uma medida provis\u00f3ria retirando o PIS e a COFINS do diesel, porque aquilo n\u00e3o era estrutural. Agora acerta quando diz aos aut\u00f4nomos do Brasil que quer que eles sejam cidad\u00e3os e que saibam quanto ganham para transportar a riqueza do nosso Pa\u00eds.\r\nPara se ter uma ideia, 47% dos custos da carga de frete decorrem de impostos, taxas; 40% referem-se \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de terceiros, para cumprir a burocracia. Esses terceiros n\u00e3o s\u00e3o criminosos, n\u00e3o est\u00e3o fazendo nada de ilegal, mas o caminhoneiro precisa dirigir, e, para ele dirigir, algu\u00e9m cuida da papelada. O caminhoneiro no Brasil fica apenas com 13% do valor do frete. \u00c9 por isso que vive dirigindo, \u00e0s vezes fora da hora, correndo riscos. Ele, que \u00e9 t\u00e3o importante para o Brasil, precisa do giro para conseguir cobrir as suas despesas.\r\nO Governo editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.050, lan\u00e7ou programas, como o Gigantes do Asfalto. Quero cumprimentar o Ministro Tarc\u00edsio e toda a equipe do Minist\u00e9rio. \u00c9 impressionante a tranquilidade que temos para discutir tecnicamente com quem sabe e com quem quer resolver os problemas.\r\nA partir da\u00ed, tivemos que construir - agrade\u00e7o, a prop\u00f3sito, ao Presidente Arthur, ao L\u00edder Ricardo Barros e ao L\u00edder Cac\u00e1 Le\u00e3o por terem me escolhido para ser o Relator - uma nova cadeia produtiva do transporte, Deputado Marcelo, porque, atendido o objetivo de se contemplar o transporte aut\u00f4nomo, precisamos nos lembrar dos demais elos, as empresas, os embarcadores. Essa medida n\u00e3o vem s\u00f3 para o caminhoneiro. Ela come\u00e7a com o caminhoneiro, mas vai atingir todos os modais do Brasil. Inclusive, a Argentina, o Paraguai e o Uruguai j\u00e1 est\u00e3o agendando reuni\u00f5es com o Minist\u00e9rio para conhecer o DT-e. Eu tenho certeza de que, logo, logo, vai virar um documento internacional, como, ali\u00e1s, j\u00e1 ocorre na maioria dos pa\u00edses.\r\nConstru\u00edmos muito di\u00e1logo, muito, muito di\u00e1logo. Agora, 2 minutos atr\u00e1s, aguardei um retorno, mas n\u00e3o houve tempo, o Deputado Vinicius Carvalho j\u00e1 se pronunciou. Busquei at\u00e9 este momento o di\u00e1logo. Foi o que fiz com o Deputado Arnaldo, que me abordou h\u00e1 pouco sobre um dos momentos mais dram\u00e1ticos da economia e do transporte, que foi o da tabela de frete, o piso. Hoje h\u00e1 uma lei, e est\u00e1 sendo questionada no STF.\r\nN\u00e3o podemos, Deputado Arnaldo, fazer com que essa lei simplesmente desapare\u00e7a. Ela est\u00e1 em vig\u00eancia. Pode ser que o STF a mude? Pode, uma decis\u00e3o vai ser tomada, mas o Congresso precisa legislar em cima do que \u00e9 atual. Mesmo que fosse s\u00f3 pela quest\u00e3o legal, segundo os di\u00e1logos que mantive, a pr\u00f3pria CNT, a FETRANSUL, as federa\u00e7\u00f5es, elas entenderam que era melhor deixar isso e n\u00e3o acatar a emenda do Deputado Diego e de V.Exa., porque era mais seguro para o pr\u00f3prio setor que mantiv\u00e9ssemos a obrigatoriedade do piso e que eventual mudan\u00e7a ficasse nas m\u00e3os do STF. Dentro do setor, infelizmente, segundo elas, h\u00e1 gente do meio empresarial que descumpre a pr\u00f3pria tabela, o pr\u00f3prio piso. Assim, fica at\u00e9 mais seguro que a solu\u00e7\u00e3o acabe acontecendo. N\u00e3o estamos, portanto, acatando ou rejeitando algo sem que tivesse sido feita essa constru\u00e7\u00e3o. V.Exa. pode ficar muito tranquilo, Deputado Arnaldo, porque as federa\u00e7\u00f5es empresariais entenderam que seria mais prudente que ag\u00edssemos assim. Registro isso porque essa foi uma grande preocupa\u00e7\u00e3o sua, do Deputado Diego e de outros Parlamentares da Frente Parlamentar, mas acabou ficando o que foi acordado.\r\nQuanto ao pr\u00f3prio destaque que envolve aqui a quest\u00e3o trabalhista do DT-e, eu quero fazer um apelo ao Republicanos e ao PDT. O DT-e n\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o trabalhista, \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o contratual e empresarial. Eu n\u00e3o estou contratando o funcion\u00e1rio. Eu estou contratando o empres\u00e1rio aut\u00f4nomo, que vai transportar a minha carga. Isso \u00e9 quest\u00e3o de seguran\u00e7a jur\u00eddica. Em uma reuni\u00e3o com os l\u00edderes dos caminhoneiros, isso foi abordado e compreendido. \r\nPortanto, eu queria pedir apoio aqui, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar. Esses destaques, Deputado Evair, n\u00e3o v\u00eam ao encontro da ideia que n\u00f3s estamos construindo. \r\nEu quero, com muito carinho, dizer ao Deputado Vinicius Carvalho - desde ontem, ele j\u00e1 manifesta a sua preocupa\u00e7\u00e3o - que, sobre a tese geral, ele tem raz\u00e3o. Se eu fosse querer resolver algum problema de cart\u00f3rio, eu teria resolvido l\u00e1 na Lei de Liberdade Econ\u00f4mica, e n\u00e3o resolvi. Eu relatei aquela lei.\r\nN\u00f3s estamos digitalizando o transporte inteiro. E isso vai acontecer no que diz respeito ao transportador aut\u00f4nomo, para que ele possa, n\u00e3o tendo mais o papel, poder fazer todo o seu fluxo de problemas e de burocracias com o digital. Inclusive, Deputado General Peternelli, por conv\u00eanio com o Minist\u00e9rio, vai haver a gratuidade aqui solicitada pelo Deputado Vinicius Carvalho.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 nada que n\u00e3o v\u00e1 beneficiar todo mundo. \u00c9 esse segmento de cargas no Brasil que acaba de receber, se assim aprovada, uma determina\u00e7\u00e3o de extinguirmos o papel. \r\nPor isso, eu trago aqui este argumento. Respeito muito a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Vinicius, mas j\u00e1 quero antecipar os argumentos.\r\nE agora eu queria, Presidente Marcelo, reportar-me ao PT e ao PCdoB. Existe um l\u00edder que eu respeito muito, que \u00e9 do PT. Ele foi Vereador l\u00e1 em Iju\u00ed, pelo PT, e hoje \u00e9 um dos grandes l\u00edderes nacionais do transporte de carga. E o Lite - esse \u00e9 o nome dele - \u00e9 uma figura muito espont\u00e2nea. Ele diz o que pensa, e eu digo da mesma forma. Gra\u00e7as a Deus, nunca brigamos! Quando tenho que dizer n\u00e3o, eu digo. E ele faz da mesma forma. Ele esteve aqui no Minist\u00e9rio com outros l\u00edderes, e n\u00f3s fizemos pondera\u00e7\u00f5es. E hoje elas viraram destaques do PT e do PCdoB.\r\nDurante o dia, Deputado General Peternelli, n\u00f3s fizemos um acordo com os caminhoneiros. Por exemplo: a emenda do PCdoB, que pede que o INSS v\u00e1 para o DT-e, n\u00e3o pode na medida provis\u00f3ria. Ent\u00e3o, n\u00f3s a transformamos em projeto de lei, e o L\u00edder Ricardo Barros foi o primeiro assinar a urg\u00eancia. Quero pedir a todos que a aprovem, porque o Governo concorda que esse tema do INSS v\u00e1 para dentro do DT-e.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o precisa do destaque aqui, at\u00e9 porque foi um acordo. Mesmo que aprovemos a lei, ele vai cair, vai ter que ser vetado. E vamos perder a chance de aprovar a lei adequada.\r\nDa mesma forma, n\u00f3s temos aqui uma exig\u00eancia do travamento do piso. Isso j\u00e1 \u00e9 lei. Eu acabei de argumentar com o Deputado Arnaldo que se o piso \u00e9 lei e o DT-e \u00e9 um documento p\u00fablico, aquele que l\u00e1 no DT-e n\u00e3o cumprir o piso estar\u00e1, portanto, incidindo em algo que vai ensejar penalidades.\r\nNosso compromisso com os caminhoneiros \u00e9 que, na regulamenta\u00e7\u00e3o, n\u00f3s tenhamos exatamente isso bem claro, embora pense que isso nem necess\u00e1rio seria, mas faremos, porque j\u00e1 \u00e9 a lei, Deputada Paula. Muitos apelos que me foram feitos eram para colocar na lei o que j\u00e1 \u00e9 lei. Ent\u00e3o, esse destaque do PT tem essa mesma quest\u00e3o.\r\nExiste aqui, no entanto, um destaque que n\u00f3s combinamos com os caminhoneiros que n\u00f3s vamos votar. Vai ser orientado. O Governo n\u00e3o tem compromisso de aprova\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 um item, o Destaque n\u00ba 2, que n\u00f3s vamos levar \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, para que possamos tentar decidir. N\u00e3o consegui fazer o acordo que envolvia a quest\u00e3o de que tratam alguns, a \"uberiza\u00e7\u00e3o\". Portanto, este, sim, dentro do acordo, \u00e9 algo que n\u00f3s dever\u00edamos votar.\r\nDesta forma, senhores e senhoras, outro aspecto que foi muito cobrado \u00e9 o tema do seguro. O tema do seguro no transporte precisa ser revisado. E n\u00f3s entendemos que n\u00e3o dever\u00edamos misturar na DT-e - a emenda inclusive foi minha -, mas n\u00f3s tratar\u00edamos disso com a SUSEP antes da vota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, como s\u00f3 vai sair daqui e vai ao Senado, est\u00e1 marcada para o dia 23 a primeira reuni\u00e3o para se revisar o seguro do transporte de carga no Brasil.\r\nTamb\u00e9m havia outra a reivindica\u00e7\u00e3o, sobre o tema do Reporto. E eu quero cumprimentar aqui o Jesualdo, quero cumprimentar o Deputado Pedro Uczai. N\u00f3s quer\u00edamos muito poder atender esse tema aqui. E o L\u00edder Ricardo Barros trabalhou muito nesse sentido. Hoje pela manh\u00e3, o Ministro Tarc\u00edsio e o Jesualdo, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Terminais Portu\u00e1rios, fizeram um acordo de que n\u00f3s vamos misturar no DT-e... E, assim como a C\u00e2mara fez, ao aprovar o Reporto aqui, o Senado ser\u00e1 orientado pelo Governo a fazer da mesma forma. Por isso, n\u00f3s retiramos o tema do Reporto pelo acordo que foi assim estabelecido.\r\nEu poderia aqui fazer mais alguns apontamentos, mas me concentrei naqueles que s\u00e3o destaques.\r\nFalei, no in\u00edcio, do custo hoje do frete. Se o DT-e for aprovado, senhores e senhoras, n\u00f3s vamos dar um passo para que aqueles n\u00fameros, os 13% dos caminhoneiros, possam chegar a 40% de rentabilidade. Que n\u00f3s possamos, no caso dos intermedi\u00e1rios - e falo isso com respeito -, diminuir de 40% para 20% o custo. Veja, Deputado Evair, que o Estado, de 47% vai para 41%. O Estado continua pesado. E eu n\u00e3o estou aqui falando em diesel, em outras coisas. O Estado brasileiro \u00e9 muito pesado, mas n\u00f3s vamos tentar diminuir e dar valor aos nossos queridos transportadores aut\u00f4nomos e \u00e0 cadeia produtiva do transporte, quem eu reverencio: embarcadores, transportadores, caminhoneiros aut\u00f4nomos.\r\nDesta forma, quero saudar aqui o Lite, o Jair, o Patrola, o Alziro, o Nourival. Citar nomes \u00e9 sempre ruim.\r\nConcluindo, Deputado Arnaldo, queria apenas que V.Exa., na sua S\u00e3o Paulo, pudesse... N\u00f3s visitamos a empresa BRASPRESS, maior transportadora da Am\u00e9rica do Sul. Meu caro Deputado Arnaldo, a BRASPRESS \u00e9 a maior transportadora da Am\u00e9rica do Sul. Gasta, Deputada Paula, Deputado Peternelli, 500 toneladas de papel por ano para imprimir um c\u00f3digo de barra. Digitalizado j\u00e1 est\u00e1 o documento, mas o caminhoneiro sai com um calhama\u00e7o. Se for comprar um copo d'\u00e1gua deste, e forem entregar na sua casa, a m\u00e9dia de custo operacional, em raz\u00e3o da burocracia, \u00e9 de 3 reais por pacotinho que forem entregar. Isso \u00e9 custo que tira renda do caminhoneiro, tira renda do cidad\u00e3o consumidor. O DT-e vai, espero eu, ao final, melhorar a competitividade e dar condi\u00e7\u00f5es de diminuir custos neste nosso Pa\u00eds.\r\nDessa forma, eu gostaria de apenas pedir o apoio para que n\u00f3s saibamos que n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o total, mas \u00e9 um avan\u00e7o que talvez muitos n\u00e3o dimensionaram, primeiro, de valoriza\u00e7\u00e3o do transportador como brasileiro, como trabalhador, depois, de um novo sistema que vai revolucionar os modais de transporte de carga do nosso Pa\u00eds. \u00c9 por isso que eu queria pedir o apoio, o voto.\r\nE tamb\u00e9m disse muito, Deputados, que aquilo que n\u00f3s devemos fazer hoje \u00e9 uma lei que seja mais enxuta, porque criar o DT-e, no meu ponto de vista, \u00e9 mais simples do que implant\u00e1-lo. A m\u00e9dia de espera no Brasil de um caminh\u00e3o \u00e9 de 6 horas. O caminhoneiro chega ao porto e tem que ficar esperando, \u00e0s vezes, 1 dia, 2 dias, 3 dias. Com o DT-e, ele vai saber a hora que tem que chegar ao porto para descarregar. A pesagem n\u00e3o ser\u00e1 mais em balan\u00e7as f\u00edsicas. Ela ser\u00e1 feita com o caminh\u00e3o andando, com balan\u00e7as eletr\u00f4nicas. N\u00f3s vamos mexer em at\u00e9 90 documentos, que deixar\u00e3o de ser exigidos porque ser\u00e1 exigido apenas um, e este ser\u00e1 digital.\r\n\u00c9 isso que eu queria poder argumentar e pe\u00e7o o apoio de V.Exas.\r\nNa regulamenta\u00e7\u00e3o, muita coisa n\u00f3s teremos que fazer, mas a implanta\u00e7\u00e3o \u00e9 um longo caminho. N\u00f3s n\u00e3o teremos isso amanh\u00e3 ou quando se sancionar a lei. N\u00f3s teremos isso a partir do ano que vem, quando tudo estiver sendo implantado e, eu espero, com o Brasil comemorando esse grande avan\u00e7o da log\u00edstica do nosso Pa\u00eds.\r\nLeio a conclus\u00e3o do meu voto:\r\n\"3 - Conclus\u00e3o\r\nPelos motivos aqui expostos, voto:\r\nI - pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 18 de maio de 2021;\r\nII - pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051 (...) do projeto de lei de convers\u00e3o e das 128 emendas apresentadas;\r\nIII - pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051 (...) e do projeto de lei de convers\u00e3o;\r\nIV - pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das emendas encaminhadas e analisadas por esta Relatoria, visto que n\u00e3o implicam aumento de despesa da Uni\u00e3o ou dos demais entes federativos e tampouco a diminui\u00e7\u00e3o das receitas p\u00fablicas; e\r\nV - no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, (...) das Emendas n\u00bas 2, 20, 32, 39, 53, 54, 63, 70, 74, 84, 103, 106, 113, 116, 124 de forma integral, e das Emendas n\u00bas 3, 4, 6, 7, 8, 9, 11, 12, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 25, 26, 29, 30, 31, 33, 37, 43, 47, 48, 49, 50, 51, 57, 59, 62, 64, 65, 66, 68, 71, 73, 83, 85, 92, 95, 101, 102, 105, 107, 111, 112, 115, 117, 120, 121, 123 de forma parcial ou com ajustes redacionais, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o, e rejei\u00e7\u00e3o das demais pelas raz\u00f5es aqui expostas.\r\n4 - Agradecimentos\r\nConclu\u00eddo o relat\u00f3rio e proferido o meu voto de Relator, quero expressar sinceros e efusivos agradecimentos a todos os que participaram desta elabora\u00e7\u00e3o, das discuss\u00f5es e da apresenta\u00e7\u00e3o de preciosas sugest\u00f5es e proposi\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o conjunta dos necess\u00e1rios aperfei\u00e7oamentos \u00e0 MPV 1.051/2021. \r\nAgrade\u00e7o, primeiramente, aos ilustr\u00edssimos colegas Parlamentares que contribu\u00edram de modo significativo e com extrema qualidade, por meio das v\u00e1rias emendas encaminhadas, tendo a maioria sido acatada, mesmo que com eventuais altera\u00e7\u00f5es redacionais, para fins de maior clareza e objetividade.\r\nAgrade\u00e7o com especial defer\u00eancia aos representantes do setor de transportes, aos caminhoneiros do nosso Brasil, aos embarcadores de todos os setores da nossa economia, \u00e0s transportadoras e suas entidades representativas, \u00e0s confedera\u00e7\u00f5es, federa\u00e7\u00f5es, sindicatos, associa\u00e7\u00f5es, cooperativas e aos demais entes privados que movimentam diariamente a log\u00edstica de cargas em todo o Pa\u00eds. Por meio das diversas lives, webin\u00e1rios e reuni\u00f5es presenciais ou virtuais, foi poss\u00edvel melhor compreender os anseios, as cr\u00edticas e colher as melhores contribui\u00e7\u00f5es diretamente de quem atua no mercado de transporte. Sem a participa\u00e7\u00e3o das senhoras e dos senhores, n\u00e3o teria sido poss\u00edvel alcan\u00e7ar, em t\u00e3o curto espa\u00e7o de tempo, um projeto de lei de convers\u00e3o consistente, enxuto e moderno como este de que hoje dispomos.\r\nPor fim, quero agradecer, com o m\u00e1ximo m\u00e9rito, a toda a equipe do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, do meu gabinete, da Lideran\u00e7a da bancada e da Lideran\u00e7a do Governo. Por meio do trabalho colaborativo e primoroso coordenado pela pasta, com as equipes dos Minist\u00e9rios da Economia e Minas e Energia, foi poss\u00edvel se chegar a uma proposta de Documento Eletr\u00f4nico de Transporte digna do Brasil.\"\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, estamos diante de uma vota\u00e7\u00e3o, como aqui se costuma dizer, muito hist\u00f3rica.\r\nEu quero dizer, Presidente Marcelo, que essa vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 propriamente hist\u00f3rica ou somente hist\u00f3rica. Ela \u00e9 revolucion\u00e1ria. N\u00f3s estamos mexendo sem colocar 1 real na estrutura da log\u00edstica do Brasil, fazendo com que o setor tenha competitividade e que os trabalhadores tenham renda. Portanto, eu quero pedir o apoio de V.Exas. em nome do Brasil. Eu tenho certeza de que os nossos transportadores, sejam eles os nossos caminhoneiros, empres\u00e1rios, embarcadores, trabalhadores dessa cadeia que doravante est\u00e1 sendo reformulada, est\u00e1 sendo redimensionada, Deputado Arnaldo, e que o nosso agroneg\u00f3cio e todos os setores produtivos que andam pelas rodas de um caminh\u00e3o, pelas \u00e1guas do nosso Pa\u00eds, pelos ares, pelos trilhos, possam estar levando um futuro que com certeza se tornar\u00e1 cada vez maior por aquilo que n\u00f3s estamos hoje aqui podendo votar e aprovar.\r\nTemos muito trabalho pela frente. Tenho certeza de que n\u00e3o fizemos tudo, talvez n\u00e3o tenhamos feito o ideal, mas n\u00f3s fizemos um esfor\u00e7o real, necess\u00e1rio, poss\u00edvel para que possamos dar o primeiro passo. E que a implementa\u00e7\u00e3o l\u00e1 na frente seja um grande sucesso.\r\nPe\u00e7o muita desculpa \u00e0queles a quem eu tive que dizer n\u00e3o. O \"n\u00e3o\" foi por raz\u00f5es t\u00e9cnicas. O \"n\u00e3o\" foi para que n\u00f3s fiz\u00e9ssemos uma lei eficaz. E a efic\u00e1cia dela est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os senhores que, ao apertarem o voto, est\u00e3o fazendo aquilo que o Brasil h\u00e1 muito tempo merecia e que hoje mais do que nunca precisa muito para voltar a crescer.\r\nMuito obrigado. Conto com o apoio de V.Exas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]