[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JESUS S\u00c9RGIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACRE, INICIATIVA LEGISLATIVA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A, BARRAGEM, COMBATE, DENGUE, ZIKA V\u00cdRUS, V\u00cdRUS CHIKUNGUNYA, REUNI\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, INDICA\u00c7\u00c3O (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DADOS, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ANDR\u00c9 PEPITONE, DIRETOR-GERAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), MARCOS AUGUSTO DE SOUZA, DESEMBARGADOR, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), TARCISIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, BR-364, RODOVIA FEDERAL, PONTE, TARAUAC\u00c1 (AC), OBRA P\u00daBLICA, SENA MADUREIRA (AC).",
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": "Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso de atua\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio do povo acriano. Relato das atividades desenvolvidas pelo orador no exerc\u00edcio do mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (Bloco/PDT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que considere como lido o meu pronunciamento acerca das minhas a\u00e7\u00f5es neste primeiro m\u00eas e pouco de mandato.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. Bloco/PSL - SP) - Pedido aceito e registrado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JESUS S\u00c9RGIO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos que nos assistem agora pela TV C\u00e2mara, \u00e9 com muita honra que subo hoje a esta tribuna, pois preciso falar para todos os acreanos sobre o nosso mandato aqui em Bras\u00edlia.\r\nH\u00e1 quase 2 meses, quando fui empossado Deputado Federal, reafirmei o meu compromisso com o Acre, em trabalhar diariamente em prol da nossa popula\u00e7\u00e3o. E quero dizer a voc\u00eas que, em menos de 2 meses, j\u00e1 apresentei seis propostas legislativas que tratam de a\u00e7\u00f5es que visam a melhorar a sa\u00fade p\u00fablica do nosso Estado e a seguran\u00e7a das barragens.\r\nEsta semana j\u00e1 me reuni com o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, ocasi\u00e3o em que solicitei a\u00e7\u00f5es emergenciais para combater a dengue, a chikungunya e a zika, em especial nas cidades de Rio Branco, Cruzeiro do Sul e Tarauac\u00e1, que t\u00eam apresentado maiores \u00edndices de infesta\u00e7\u00e3o do mosquito. A situa\u00e7\u00e3o tem se agravado devido ao per\u00edodo de enchentes, que favorece tamb\u00e9m outras doen\u00e7as.\r\nAl\u00e9m disso, entreguei ao Ministro Luiz Mandetta um requerimento de indica\u00e7\u00e3o que sugere a cria\u00e7\u00e3o de um sistema nacional de coleta, armazenamento e organiza\u00e7\u00e3o dos dados registrados pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e pelos agentes de combate \u00e0s endemias, cujo objetivo \u00e9 coletar informa\u00e7\u00f5es por meio de tablets ou smartphones carregados com os softwares. Os dados informados dever\u00e3o ser transmitidos on-line, em tempo real, para um banco de dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A proposta poder\u00e1 agilizar e controlar os \u00edndices de infesta\u00e7\u00e3o, uma vez que ser\u00e1 poss\u00edvel monitorar os pontos cr\u00edticos e garantir, por meio da ferramenta, o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es direcionadas e eficazes nos bairros e cidades com potencial risco.\r\nTamb\u00e9m quero dizer a voc\u00eas que estou atento e efetivando a\u00e7\u00f5es para coibir o aumento abusivo da tarifa de energia no Acre. Por isso, estive com o Diretor-Geral da ANEEL, Andr\u00e9 Pepitone, e apresentei um estudo t\u00e9cnico em que mostro que o acr\u00e9scimo no valor da energia no Acre \u00e9 impr\u00f3prio.\r\nE ainda fiz quest\u00e3o de questionar a ANEEL sobre a m\u00e1 qualidade dos servi\u00e7os de energia el\u00e9trica ofertados no Acre. A nossa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o merece um servi\u00e7o prec\u00e1rio nem merece pagar um valor absurdo de energia el\u00e9trica. Sem falar que com a tarifa t\u00e3o alta de energia n\u00e3o conseguimos atrair ind\u00fastrias para o nosso Estado nem gerar emprego e renda.\r\nEnt\u00e3o, continuarei trabalhando para baixar o valor da energia no Acre. E nesta luta fui at\u00e9 o Desembargador Marcos Augusto de Souza, do TRF 1\u00aa Regi\u00e3o, relator do processo contra o aumento da tarifa da Energisa. Esse processo foi iniciado pela Defensoria P\u00fablica do Acre e pela Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o. O desembargador ouviu os meus questionamentos e apelos e anexou ao processo o estudo que apresentei para ser avaliado no julgamento da mat\u00e9ria.\r\nPara finalizar, tamb\u00e9m quero dizer que estive com Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, e solicitei recursos para manuten\u00e7\u00e3o da BR-364 e uma solu\u00e7\u00e3o definitiva para as obras da ponte sobre o Rio Tarauac\u00e1. Sa\u00edmos da reuni\u00e3o com a not\u00edcia de que o Minist\u00e9rio dever\u00e1 enviar ao Acre 170 milh\u00f5es para obras das rodovias do Estado. Ressalto aqui a import\u00e2ncia desse recurso, pois hoje mesmo tivemos uma eros\u00e3o em um trecho da BR, localizada no Munic\u00edpio de Sena Madureira, e n\u00e3o podemos deixar isso se agravar mais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, POPULA\u00c7\u00c3O, ACRE.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": "Transcurso do 117\u00ba anivers\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o Acriana.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bom dia.\r\nQuero no dia de hoje parabenizar o nosso Estado, o Acre, que comemora nesta data 117 anos do in\u00edcio da Revolu\u00e7\u00e3o Acreana.\r\n\"N\u00e3o \u00e9 festa; \u00e9 revolu\u00e7\u00e3o.\" Com essa frase dita ao Comandante da Intend\u00eancia Boliviana em Xapori, Pl\u00e1cido de Castro deu in\u00edcio \u00e0 terceira tentativa de tornar independente o territ\u00f3rio do Acre no dia 6 de agosto de 1902, mesmo dia em que a Bol\u00edvia comemorava a sua liberta\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio espanhol.\r\nPor isso, parabenizamos todo o povo do nosso Estado, o Acre, que lutou para ser do Brasil.\r\nNosso Estado passa atualmente por momentos muito dif\u00edceis. Quero parabenizar a popula\u00e7\u00e3o do nosso Estado, que \u00e9 guerreira, que luta no dia a dia para ter sua independ\u00eancia.\r\nO Acre, embora novo e com menos de 1 milh\u00e3o de habitantes, \u00e9 um Estado que a cada dia luta para ser melhor. No entanto, passa por momentos muito dif\u00edceis, com a viol\u00eancia, que a cada dia ceifa a vida de muitos jovens daquele Estado.\r\nParabenizo o Acre e toda a sua popula\u00e7\u00e3o por este dia hist\u00f3rico, 6 de agosto, in\u00edcio da Revolu\u00e7\u00e3o Acreana.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), SUSPENS\u00c3O, PUNI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),",
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do PDT de suspens\u00e3o de Deputados favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, que faz parte da nossa Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia - CINDRA e tanto abrilhanta aquela Comiss\u00e3o, eu queria usar o per\u00edodo de Breves Comunica\u00e7\u00f5es para fazer um an\u00fancio com rela\u00e7\u00e3o ao meu partido, o PDT, que tomou uma posi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria que, acredito eu, n\u00e3o vai ao encontro da realidade dos dias de hoje.\r\nO PDT resolveu dar suspens\u00e3o a oito Deputados que votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia, uma reforma por que a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds tanto clama. N\u00e3o s\u00f3 a reforma da Previd\u00eancia, como tamb\u00e9m a reforma tribut\u00e1ria s\u00e3o necess\u00e1rias para que o Pa\u00eds possa voltar a crescer. Mas de forma, acredito eu, at\u00e9 arbitr\u00e1ria, o PDT suspendeu os Deputados, condenando-os antes mesmo do julgamento.\r\nEnt\u00e3o, estamos aqui oito Deputados do PDT suspensos. Fomos para o recesso e, quando voltamos, recebemos a not\u00edcia dessa suspens\u00e3o. Acredito que esses Deputados t\u00eam a cara do PDT. Eu, sou Deputado Federal de primeiro mandato pelo PDT, mas j\u00e1 fui Vereador e Deputado Estadual pelo PDT, tenho milit\u00e2ncia e vida partid\u00e1ria intensa nesse partido.\r\nPela primeira vez, o nosso Estado do Acre tem um Deputado Federal. Nessa circunst\u00e2ncia, ficamos muito tristes com a atitude do nosso L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, juntamente com o Ciro Gomes e o Lupi, de suspender as nossas atividades partid\u00e1rias. N\u00e3o podemos mais falar aqui em nome do partido por 90 dias. Foram suspensos oito Deputados do PDT, entre eles est\u00e3o a Deputada Tabata Amaral, o Deputado Alex e eu. \r\nAo voltar do recesso, recebi no dia de ontem em meu gabinete essa not\u00edcia da suspens\u00e3o das minhas atividades pelo partido. Jamais imaginei que, mesmo antes do julgamento e de haver uma defesa, j\u00e1 houvesse uma condena\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 fomos condenados antes de apresentarmos a nossa defesa. Nunca vi algo assim em lugar nenhum no mundo.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, aqui fica o meu rep\u00fadio a essa decis\u00e3o tomada pelo partido. Eu acho que n\u00e3o foi coerente com a hist\u00f3ria do PDT.\r\nN\u00e3o podemos ser um Partido Democr\u00e1tico Trabalhista se n\u00e3o houver democracia, ainda mais com um presidenci\u00e1vel que anda pelos Estados difamando os seus colegas Deputados que n\u00e3o s\u00e3o a favor ou n\u00e3o coadunam com suas ideias. Nem todos n\u00f3s podemos ter as mesmas ideias. Temos que ter ideias diferentes, pensamentos diferentes e atitudes diferentes.\r\nN\u00e3o \u00e9 por que sou a favor da reforma da Previd\u00eancia... Quero reafirmar aqui o meu compromisso: votarei novamente, agora no segundo turno, a favor da reforma da Previd\u00eancia, porque acredito que isso seja o melhor para o nosso Pa\u00eds.\r\nEra isso o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JESUS S\u00c9RGIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, ACRE, GRUPO IND\u00cdGENA, RECURSOS OR\u00c7AMEN\u00c1RIOS, FUNDA AMAZ\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": "Encontro do orador com lideran\u00e7as ind\u00edgenas da Aldeia Altamira, no Munic\u00edpio de Jord\u00e3o, Estado do Acre. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de destina\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s aldeias ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria que fizessem uma corre\u00e7\u00e3o. Eu estou suspenso do PDT. N\u00e3o posso nem usar a sigla do partido. Eu s\u00f3 queria que corrigissem isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Nilo. PSB - BA) - Deputado Jesus S\u00e9rgio, do PDT do Acre, n\u00e3o \u00e9 isso?\r\nO SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC) - Pode tirar o PDT, porque estou suspenso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Nilo. PSB - BA) - Ah, sim, \u00e9 porque est\u00e1 escrito aqui. Pois n\u00e3o. Ent\u00e3o, sem partido?\r\nO SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC) - Sem partido no momento. Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria registrar que no per\u00edodo do recesso visitamos nossas bases, o nosso Estado do Acre. Visitei alguns Munic\u00edpios isolados, principalmente a regi\u00e3o de Tarauac\u00e1, e fui at\u00e9 Jord\u00e3o, uma das cidades mais isoladas do nosso Pa\u00eds. E l\u00e1 em Jord\u00e3o fui visitar algumas aldeias ind\u00edgenas. Visitei a Aldeia Altamira e conversei com algumas lideran\u00e7as ind\u00edgenas.\r\nMuito se fala hoje nesta Casa sobre a devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, o Fundo da Amaz\u00f4nia e pouco se fala das pessoas que vivem na Amaz\u00f4nia e precisam que esse recursos cheguem at\u00e9 elas.\r\nConversando com as lideran\u00e7as ind\u00edgenas, eles colocavam: \"Deputado, aqui nesta aldeia, h\u00e1 muitos e muitos anos, n\u00e3o entra nenhum recurso do Governo Estadual, nem do Governo Municipal, muito menos do Governo Federal. O recurso que ainda chega a essas aldeias \u00e9 de turistas que v\u00eam da Europa, que v\u00eam dos Estados Unidos, que trazem recursos para gastar aqui na aldeia, ou ent\u00e3o de lideran\u00e7as ind\u00edgenas que viajam para a Europa e de l\u00e1 trazem recurso\".\r\nFica aqui, ent\u00e3o, a nossa contribui\u00e7\u00e3o para a discuss\u00e3o sobre este tema.\r\nPe\u00e7o ao Governo Federal que olhe com mais carinho para as comunidades ind\u00edgenas, que realmente precisam, e que nesta discuss\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia este recurso possa chegar at\u00e9 quem precisa e n\u00e3o fique no meio do caminho, porque o que acontece hoje \u00e9 que esses recursos ficam no meio do caminho; n\u00e3o chegam a quem realmente preserva a Amaz\u00f4nia. Um exemplo claro disso s\u00e3o as aldeias ind\u00edgenas, nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas, que preservam a nossa Amaz\u00f4nia como ningu\u00e9m. Se voc\u00ea for a uma aldeia ind\u00edgena, ver\u00e1 que toda a mata, toda a floresta \u00e9 preservada.\r\nFica aqui nosso apelo para que o nosso Governo realmente mande recursos diretamente para as aldeias, e n\u00e3o para atravessadores, que ficam com os recursos, que nunca chegam a quem realmente precisa deles.\r\nPor muitos e muitos anos tem acontecido isso: as aldeias, os nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas, cuidam da floresta, cuidam da Amaz\u00f4nia, mas n\u00e3o recebem o devido respeito pelo cuidado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RIC 1055/2019, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SERGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ACRE.\r\nINC 1227/2019, INDICA\u00c7\u00c3O (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, RADAR M\u00d3VEL, RODOVIA FEDERAL. \r\nGOVERNADOR, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, DEBATE, SUSPENS\u00c3O, ALEMANHA, NORUEGA, RECURSOS FINANCEIROS, DOA\u00c7\u00c3O, FUNDO AMAZ\u00d4NIA, BANCO DA AMAZ\u00d4NIA (BASA), GEST\u00c3O FINANCEIRA.",
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": "Apreens\u00e3o dos Governadores dos Estados da Regi\u00e3o Norte ante o an\u00fancio de suspens\u00e3o, pelos governos da Alemanha e da Noruega, dos recursos destinados ao Fundo Amaz\u00f4nia. Encaminhamento aos Minist\u00e9rios da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Infraestrutura de requerimentos de informa\u00e7\u00f5es, respectivamente, sobre a baixa execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da Pasta em 2019 e os projetos de seguran\u00e7a p\u00fablica destinados ao Estado do Acre, e sobre a suspens\u00e3o do plano de amplia\u00e7\u00e3o da rede de pontos de fiscaliza\u00e7\u00e3o por radar em rodovias federais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste final de semana os Governadores dos Estados da Regi\u00e3o Norte demonstraram preocupa\u00e7\u00e3o com o an\u00fancio da Alemanha e Noruega em suspender os recursos destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. O bloco de Estados amaz\u00f4nicos quer participar das discuss\u00f5es e reivindica que o Banco da Amaz\u00f4nia passe a ser o gestor do fundo, no lugar do BNDES.\r\nA nota divulgada pelos Governadores afirma que eles s\u00e3o defensores incondicionais do Fundo Amaz\u00f4nia, e j\u00e1 informaram oficialmente ao Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0s Embaixadas da Noruega, Alemanha e Fran\u00e7a que o Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia Legal vai dialogar diretamente com os pa\u00edses financiadores do fundo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja dado como lido e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Deputado Jesus S\u00e9rgio, o pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JESUS S\u00c9RGIO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje estou nesta tribuna para falar sobre um tema que preocupa muito a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado, o Acre, que \u00e9 a seguran\u00e7a. O nosso mandato fez um requerimento de informa\u00e7\u00e3o destinado ao Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, solicitando mais detalhes sobre a baixa execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Minist\u00e9rio em 2019 e tamb\u00e9m sobre projetos de seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado do Acre.\r\nTodos n\u00f3s sabemos do dom\u00ednio das fac\u00e7\u00f5es criminosas e como essa quest\u00e3o interfere na seguran\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 do Acre, mas tamb\u00e9m de todo o Brasil. E a nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que, mesmo tendo recursos em caixa, a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00e9 de apenas 6,5% do total dispon\u00edvel para este ano de 2019. De acordo com os dados da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, at\u00e9 o dia 13 de agosto apenas R$ 113,8 milh\u00f5es tinham sido investidos (liquidados), do R$ 1,7 bilh\u00e3o previsto para este ano.\r\nO Acre \u00e9 um Estado que faz fronteira com Bol\u00edvia e Peru, e vem chamando a aten\u00e7\u00e3o do crime organizado pela facilidade que nossas fronteiras oferecem ao tr\u00e1fico de drogas. Precisamos com urg\u00eancia da presen\u00e7a do Estado brasileiro, com aparato e intelig\u00eancia, para fechar essa porta e garantir seguran\u00e7a aos acrianos. \r\nOutra quest\u00e3o que tamb\u00e9m vem preocupando os acrianos \u00e9 a retirada dos radares das rodovias. Estive este fim de semana no Acre e muitos externaram essa preocupa\u00e7\u00e3o, pois com a retirada dos radares o n\u00famero de acidentes nas rodovias pode subir, principalmente pr\u00f3ximo a \u00e1reas urbanas.\r\nPor isso, fiz outro requerimento destinado Ministro Moro, e dessa vez solicitei a continuidade da fiscaliza\u00e7\u00e3o por meio de radares nas rodovias federais do Pa\u00eds, mediante coloca\u00e7\u00e3o de placas de alerta ao motorista sobre a presen\u00e7a da fiscaliza\u00e7\u00e3o no local e com a velocidade permitida no trecho fiscalizado.\r\nSegundo especialistas, mais de 50 mil pessoas morrem anualmente no Brasil por acidentes, e todos eles t\u00eam, em maior ou menor medida, a quest\u00e3o da velocidade como fator crucial. O controle da velocidade no tr\u00e2nsito \u00e9 reconhecido e empregado mundialmente, sendo uma pol\u00edtica incontestavelmente eficaz.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, quero falar sobre o Fundo Amaz\u00f4nia, O Acre \u00e9 um dos Estados, ao lado de Amap\u00e1, Amazonas, Maranh\u00e3o, Mato Grosso, Par\u00e1, Rond\u00f4nia, Roraima e Tocantins, que comp\u00f5em o Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia Legal.\r\nNeste fim de semana os Governadores desses Estados demonstraram preocupa\u00e7\u00e3o com o an\u00fancio da Alemanha e Noruega de suspender os recursos destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. O bloco de Estados amaz\u00f4nicos quer participar das discuss\u00f5es e reivindica que o Banco da Amaz\u00f4nia passe a ser o gestor do fundo, no lugar do BNDES, que atualmente tem essa fun\u00e7\u00e3o.\r\nA nota divulgada pelos Governadores afirma que eles s\u00e3o defensores incondicionais do Fundo Amaz\u00f4nia, e j\u00e1 informaram oficialmente ao Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0s Embaixadas da Noruega, Alemanha e Fran\u00e7a que o Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia Legal vai dialogar diretamente com os pa\u00edses financiadores do fundo.\r\nAqui deixo o meu apoio aos Governadores da Regi\u00e3o Norte para defender os interesses do nosso povo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 866/2018,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nLUIZ MOTA, CIDAD\u00c3O, ACRE, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A. Visita, \u00e0 Casa, do cidad\u00e3o acriano Luiz Mota.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar para registrar a presen\u00e7a nesta Casa do Sr. Luiz Mota, que veio do Acre para nos fazer uma visita. O Sr. Luiz \u00e9 um homem que dedicou a sua vida ao trabalho e \u00e0 fam\u00edlia, o que faz sua presen\u00e7a nesta Casa ser de muito grado para todos n\u00f3s. Ele \u00e9 exemplo de pai e de esposo, uma pessoa que dedicou sua vida inteira a cuidar dos filhos e da fam\u00edlia. Ele conseguiu formar uma fam\u00edlia muito bonita no nosso Estado.\r\nQuero agradecer a sua presen\u00e7a aqui, Sr. Luiz. O senhor \u00e9 um cidad\u00e3o que nos engrandece muito no nosso Estado. Obrigado pela sua presen\u00e7a nesta Casa. O senhor \u00e9 um defensor das pessoas que mais precisam, um defensor das pessoas que dedicam suas vidas a fazer o bem. O senhor \u00e9 uma dessas pessoas. Obrigado pela sua presen\u00e7a.\r\nGostaria que este meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO VEREADOR, HOMENAGEM, TARAUAC\u00c1 (AC), RAQUEL DE SOUSA, MEIRE S\u00c9RGIO, VEREADORA, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, JORD\u00c3O (AC).",
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Vereador. Congratula\u00e7\u00f5es aos Edis do Estado do Acre, especialmente aos dos Munic\u00edpios de Tarauac\u00e1 e Jord\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, comecei minha vida parlamentar como Vereador no meu Munic\u00edpio, Tarauac\u00e1. Neste dia t\u00e3o especial dedicado aos Vereadores, quero parabenizar todos os Vereadores do nosso Pa\u00eds e, de modo especial, os do meu Estado, o Acre e, de modo mais especial ainda, os da minha cidade, Tarauac\u00e1. Na pessoa da Presidente da C\u00e2mara de Vereadores daquele Munic\u00edpio, a Vereadora Raquel de Sousa, parabenizo todos os Vereadores de Tarauac\u00e1.\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar os Vereadores da minha segunda cidade, Jord\u00e3o, no Estado do Acre, na pessoa da Presidenta Meire S\u00e9rgio, minha irm\u00e3, Vereadora no segundo mandato e que faz um \u00f3timo trabalho. Sempre sou bem recebido naquela cidade.\r\nOs Vereadores s\u00e3o aqueles que, no dia a dia, recebem as pessoas, est\u00e3o nas comunidades, est\u00e3o nas vilas, est\u00e3o nos vilarejos, est\u00e3o mais pr\u00f3ximos da popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quero parabenizar todos os Vereadores do meu Estado e dizer a eles que continuem na luta por um Estado melhor, por uma cidade melhor, porque o nosso Pa\u00eds, com certeza, vai para frente!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, ACRE, POPULA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO.",
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o acriana com os reajustes abusivos da tarifa de energia el\u00e9trica. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com representantes da empresa Energisa S/A para discuss\u00e3o do assunto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nos \u00faltimos finais de semana estive no meu Estado. Todas as vezes em que estive no meu Estado, nas cidades por onde andei vi que a reclama\u00e7\u00e3o \u00e9 un\u00e2nime com rela\u00e7\u00e3o ao aumento da conta de energia.\r\n\u00c9 inconceb\u00edvel, num Pa\u00eds do tamanho do nosso e com tantas riquezas na gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, termos a energia mais cara como \u00e9 a energia do nosso Estado do Acre. A popula\u00e7\u00e3o reclama que do m\u00eas de agosto para o m\u00eas de setembro houve um aumento substancial no consumo da energia.\r\nAqui fica o nosso rep\u00fadio a esse aumento na conta de energia.\r\nN\u00f3s fizemos uma reuni\u00e3o com a Energisa, empresa que ganhou a privatiza\u00e7\u00e3o da energia no Estado, e ela ficou de fazer outra reuni\u00e3o para apresentar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nA empresa tamb\u00e9m anunciou investimentos na \u00e1rea de energia el\u00e9trica no nosso Estado. O principal investimento ser\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de um linh\u00e3o que vai ligar a cidade de Sena Madureira \u00e0 cidade de Cruzeiro do Sul, uma ponta \u00e0 outra do nosso Estado, a\u00ed teremos uma energia de melhor qualidade para trabalhar e produzir no nosso Estado.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ACRE, ENCHENTE, DENGUE, IMIGRA\u00c7\u00c3O, CIDAD\u00c3O, HAITI, VACINA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, AMAZ\u00d4NIA LEGAL, AMAZONAS, RECURSOS P\u00daBLICOS, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": "Gravidade das crises sanit\u00e1ria e humanit\u00e1ria instaladas no Estado do Acre. Pedido ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de vacina\u00e7\u00e3o do povo acriano contra a Covid-19. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica de destina\u00e7\u00e3o de recursos ao Estado para reconstru\u00e7\u00e3o das cidades atingidas por enchentes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, o Acre, vizinho da nossa amiga Silvia Cristina, de Rond\u00f4nia, est\u00e1 passando por um momento muito dif\u00edcil.\r\nMuitos t\u00eam acompanhado que o Acre passa por um momento muito dif\u00edcil com a pandemia da COVID, mas tamb\u00e9m h\u00e1 a epidemia de dengue, a crise migrat\u00f3ria dos haitianos que vieram trabalhar no Brasil e que agora n\u00e3o conseguem entrar no Peru, e a crise mais grave que voc\u00eas t\u00eam acompanhado s\u00e3o as enchentes que assolam dez Munic\u00edpios do Estado do Acre. S\u00e3o mais de 130 mil as pessoas que est\u00e3o desabrigadas e precisam da ajuda do povo brasileiro.\r\nVenho aqui, Sr. Presidente, pedir um olhar ao Ministro da Sa\u00fade, que foi aquilo que a Deputada Silvia Cristina colocava. A pandemia veio no in\u00edcio de janeiro. No Amazonas, morreram muitas pessoas. Veio para Rond\u00f4nia, e tamb\u00e9m morreram muitas pessoas. Hoje o Estado do Acre, com toda essa crise, est\u00e1 passando por esse momento e precisa urgentemente da vacina. Precisamos que o povo do Acre tamb\u00e9m seja todo ele vacinado.\r\nEnt\u00e3o venho aqui pedir ao Ministro da Sa\u00fade e ao nosso Presidente que tenham esse olhar pela Amaz\u00f4nia como um todo, mas que tenham esse olhar pelo Estado do Acre, que mandem vacinar todo o povo do Acre, para que possamos sair dessa crise que estamos enfrentando.\r\nSr. Presidente, na hist\u00f3ria do Acre, nunca tivemos uma enchente t\u00e3o grande. Todos os rios est\u00e3o hoje cheios, alagados. Essa \u00e1gua que est\u00e1 no Acre vai passar para o Amazonas. Logo, logo, muitos Munic\u00edpios tamb\u00e9m do Amazonas estar\u00e3o em estado de calamidade.\r\nEssa calamidade afetou o nosso Estado. A maioria das pessoas que sofreram com as enchentes perderam tudo, perderam seus pertences, bens m\u00f3veis que estavam em suas casas, tiveram que sair de suas casas e perderam os seus m\u00f3veis.\r\nPrecisamos de recursos do Governo Federal, n\u00e3o s\u00f3 para este momento, para o custeio, mas tamb\u00e9m, p\u00f3s-alaga\u00e7\u00e3o, para reconstruirmos essas cidades que foram afetadas pelas alaga\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, pe\u00e7o que o povo brasileiro tenha miseric\u00f3rdia, tenha compaix\u00e3o do povo do Acre, que est\u00e1 sofrendo. Para quem puder fazer doa\u00e7\u00e3o, o povo est\u00e1 precisando de alimentos, mas tamb\u00e9m de colch\u00f5es.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Jesus S\u00e9rgio",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, hoje quero me congratular com os Servos de Maria, ordem religiosa e ordem secular, e tamb\u00e9m com milhares de pessoas presentes especialmente nos Estados do Acre, Santa Catarina, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Paran\u00e1 e Rio Grande do Sul pelo centen\u00e1rio da chegada ao Brasil do frade Frei Eg\u00eddio Muscini.\r\nAtualmente, centenas de profissionais liberais, empres\u00e1rios, educadores e religiosos s\u00e3o disc\u00edpulos de Frei Eg\u00eddio, tanto por seus ensinamentos como por seu exemplo de vida, de dedica\u00e7\u00e3o aos pobres e pequenos agricultores familiares, especialmente no Acre e em Santa Catarina. Isso contribui para um Brasil melhor para todos, especialmente para os de baixa renda.\r\nFrei Eg\u00eddio nasceu em Valentano em 4 de fevereiro de 1884. Em 1905, aos 21 anos, ingressou na ordem dos Servos de Maria. Em 1921, ap\u00f3s viagem de 3 meses da It\u00e1lia ao Brasil, aportou em Rio Branco, no Acre. Durante 12 anos, trabalhou na miss\u00e3o dos Servos de Maria da diocese do Acre e Purus, atuando nas cidades de Rio Branco, Sena Madureira e Xapuri. Nesses locais, serviu com dedica\u00e7\u00e3o e destemor.\r\nEm 1933, foi para o Rio de Janeiro, ent\u00e3o capital do Brasil, para a igreja e comunidade religiosa dos Servos de Maria, onde serviu \u00e0 causa de Jesus Cristo at\u00e9 o ano de 1947.\r\nEm 1947, chegou a Santa Catarina, permanecendo na cidade de Ararangu\u00e1, no extremo sul, at\u00e9 1952. Nesse per\u00edodo, foi catequista do menino Moacyr Grechi, nascido no vizinho Munic\u00edpio de Turvo, que viria a ser Dom Moacyr Grechi, Bispo da Diocese de Rio Branco, Acre, e Arcebispo da Arquidiocese de Porto Velho, Rond\u00f4nia.\r\nEm 1952, Frei Eg\u00eddio muda-se para a cidade de Turvo, no extremo sul catarinense, passando a residir no Semin\u00e1rio da Ordem dos Servos de Maria, conhecido pela qualidade do ensino na forma\u00e7\u00e3o de jovens de todo o Brasil. No dia 25 de agosto de 1976, aos 92 anos de idade, faleceu em Turvo, Santa Catarina, onde seu corpo repousa, na capela do cemit\u00e9rio paroquial, local visitado por muitos.\r\nFrei Eg\u00eddio foi um exemplo vivo de f\u00e9, humildade, simplicidade, trabalho, esp\u00edrito de ora\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o aos mais pobres, tendo marcado a vida de centenas de pessoas. Foi sempre estimado e admirado por todos. Os testemunhos de gra\u00e7as alcan\u00e7adas relatados em livros demonstram a f\u00e9 de seus devotos.\r\nEle era essencialmente um ser de ora\u00e7\u00e3o. Tinha o h\u00e1bito de ler a coluna do obitu\u00e1rio no jornal e orar pelos mortos. Contagiava a todos com alegria e bom humor.\r\nFrei Eg\u00eddio n\u00e3o foi canonizado pela Igreja Cat\u00f3lica, mas, para todos que o conheceram, \u00e9 um verdadeiro santo. Foi mais brasileiro do que muitos.\r\nUma equipe de especialistas j\u00e1 trabalha, junto \u00e0 Diocese de Crici\u00fama, para a abertura do processo de canoniza\u00e7\u00e3o do Frei Eg\u00eddio Muscini. Em sua homenagem, uma rua com in\u00edcio na rotat\u00f3ria da BR-285 na cidade de Turvo foi denominada Rua Frei Eg\u00eddio. Nesse mesmo local tamb\u00e9m est\u00e1 sendo constru\u00eddo o Memorial Frei Eg\u00eddio, que dever\u00e1 ser inaugurado ainda neste ano de 2021.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Conclua, por favor, Deputado.\r\nO SR. JESUS S\u00c9RGIO (PDT - AC) - O povo de Turvo, cidade fundada e colonizada por imigrantes italianos, tem Frei Eg\u00eddio como patrono do agricultor familiar, pois, mesmo idoso, ele diariamente cuidava da horta, do bananal e da ch\u00e1cara que servia a muitos jovens carentes e vocacionados e dava orienta\u00e7\u00f5es para os pequenos produtores que o procuravam.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos dos grupos Memorial Frei Eg\u00eddio e Meninos de Turvo pelo trabalho que v\u00eam realizando para manter viva a mem\u00f3ria do Frei Eg\u00eddio Muscini.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]