[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI KANDIR, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, SUSPENS\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), DECIS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU de suspens\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o financeira aos Estados por perdas de receitas decorrentes da Lei Kandir.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto esperamos a vota\u00e7\u00e3o, queremos dar a not\u00edcia de que ontem o TCU divulgou que os Estados n\u00e3o teriam direito \u00e0 recompensa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o da Lei Kandir. Isso, para os Estados exportadores, que j\u00e1 sangram h\u00e1 20 anos com a Lei Kandir, \u00e9 um absurdo! E \u00e9 absurdo tamb\u00e9m porque o TCU n\u00e3o \u00e9 feito para dar parecer sobre a constitucionalidade da lei. O TCU foi designado pelo Supremo para fazer o c\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para julgar se a lei \u00e9 constitucional ou n\u00e3o. Ou seja, \u00e9 um absurdo esse parecer do TCU. \r\nEsperamos que o Supremo possa tomar as r\u00e9deas dessa mat\u00e9ria, que cabe a ele e que j\u00e1 havia determinado que os Estados t\u00eam, sim, direito \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o da Lei Kandir.\r\nSangramos h\u00e1 20 anos e n\u00e3o aguentamos sangrar ainda mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de aproveitar a paci\u00eancia de V.Exa. para dizer que, na vota\u00e7\u00e3o anterior, aquela que falava de uma emenda do PP sobre a VALEC, eu n\u00e3o pude me expressar, porque foi voto simb\u00f3lico. N\u00e3o sou contra a medida; votei contrariamente porque acho que foi colocado um jabuti dentro daquele projeto, era uma mat\u00e9ria fora do contexto da medida provis\u00f3ria. Como costumo votar contra jabutis colocados aqui, votei contra e n\u00e3o pude me expressar.\r\nAproveito a generosidade de V.Exa. para dizer que n\u00e3o sou contra a mat\u00e9ria, mas ela est\u00e1 no lugar errado. Se n\u00f3s formos aceitar um jabuti aqui, vamos come\u00e7ar a ter problemas nas pr\u00f3ximas vota\u00e7\u00f5es.\r\nCada um que fa\u00e7a da maneira correta e n\u00e3o aproveite o momento para ter a aprova\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado pela sua paci\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROTOCOLO ADICIONAL AO TRATADO DE AMIZADE, COOPERA\u00c7\u00c3O E CONSULTA ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E A REP\u00daBLICA PORTUGUESA, QUE CRIA O PR\u00caMIO MONTEIRO LOBATO DE LITERATURA PARA A INF\u00c2NCIA E A JUVENTUDE (2017), PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es constantes na pauta, especialmente o projeto de decreto legislativo sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero somente solicitar a todos que venham ao plen\u00e1rio. N\u00f3s temos na pauta quatro acordos internacionais importantes.\r\nO quarto item da pauta trata de um acordo com o Governo de Portugal sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura. \u00c9 um pr\u00eamio de coopera\u00e7\u00e3o internacional entre Brasil e Portugal, para se premiar a literatura desses dois pa\u00edses, sendo dado a ele o nome de Monteiro Lobato. Portugal j\u00e1 o aprovou. Falta s\u00f3 o Brasil aprov\u00e1-lo para que isso possa acontecer. \u00c9 algo muito importante e que n\u00e3o tem nenhum problema na Casa.\r\nEu entendo a parte pol\u00edtica; eu entendo a necessidade de, \u00e0s vezes, dois partidos antag\u00f4nicos na Casa debaterem. Mas h\u00e1 momentos em que n\u00f3s n\u00e3o podemos prejudicar acordos como esses. N\u00f3s estamos prejudicando a literatura de dois pa\u00edses irm\u00e3os.\r\nEnt\u00e3o, rogo que n\u00f3s possamos fazer o debate pol\u00edtico, sim. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar passar a oportunidade de aprovar esses acordos internacionais, principalmente esse acordo liter\u00e1rio entre Brasil e Portugal sobre o Pr\u00eamio Monteiro Lobato.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, apesar da libera\u00e7\u00e3o do Bloco do PSL com o PSD, a bancada do PSD n\u00e3o se sente confort\u00e1vel em votar contra um requerimento desses. N\u00f3s achamos que ampliou muito. O Brasil hoje vive momentos em que podemos ter a maior publicidade do mundo em todos os atos p\u00fablicos. N\u00e3o h\u00e1 por que colocarmos uma quantidade t\u00e3o grande de funcion\u00e1rios que tenham seus sigilos mantidos por segredos. Isso vai na contram\u00e3o do momento hist\u00f3rico que n\u00f3s vivemos. N\u00f3s acompanhamos pelo PSD, pelo nosso L\u00edder, e o nosso encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, PESSOA JUR\u00cdDICA, PESSOA F\u00cdSICA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, EMP  6/2018, EMP 8/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 6 e 8, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s queremos lembrar que este projeto foi discutido no ano passado. Temos de entender que somos sempre conhecidos como consumidores pelo nosso cadastro negativo, e precisamos dar oportunidade \u00e0 grande maioria do povo brasileiro, que \u00e9 formada por bons pagadores, por pessoas honestas, mas pagam juros mais altos por causa de uma minoria que acaba n\u00e3o sendo de bons pagadores. N\u00f3s n\u00e3o podemos prejudicar essa grande maioria. Precisamos ter ent\u00e3o esse cadastro positivo, para que possamos facilitar o cr\u00e9dito neste Pa\u00eds.\r\nEste \u00e9 um novo momento por que estamos passando. Precisamos dessa melhoria no cr\u00e9dito para que o cidad\u00e3o possa voltar ao mercado, voltar ao consumo.\r\nFa\u00e7o justi\u00e7a ao Relator desta mat\u00e9ria, o Deputado Walter Ihoshi, de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 do nosso partido, o PSD. Ele, que n\u00e3o est\u00e1 conosco agora, foi um grande Relator, trabalhou muito em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, fazendo com que ela pudesse vir ao plen\u00e1rio e ser votada, com seu texto b\u00e1sico.\r\nN\u00f3s somos a favor do cadastro positivo e contra essas emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WESCLEY TOMAZ, DIRCEU BIOLCHI, VEREADOR, ITAITUBA (PA), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE MINERA\u00c7\u00c3O (ANM), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Visita, \u00e0 Casa, dos Vereadores  Wescley Tomaz e Dirceu Biolchi, do Munic\u00edpio de Itaituba, Estado do Par\u00e1. Fortalecimento da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria aproveitar este momento em que se verifica o qu\u00f3rum para registrar a presen\u00e7a de dois Vereadores do Munic\u00edpio de Itaituba, localizado no oeste do Par\u00e1, Vereadores Wescley Tomaz e Vereador Dirceu Biolchi, que vieram tratar, n\u00e3o s\u00f3 no Minist\u00e9rio de Minas e Energia como na Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, de assuntos relativos \u00e0 minera\u00e7\u00e3o, principalmente do ouro, porque a atividade de garimpo est\u00e1 muito forte naquela regi\u00e3o. Quero agradecer a presen\u00e7a desses Vereadores.\r\nGostaria de dizer que estamos aqui trabalhando para melhorar e regularizar a situa\u00e7\u00e3o das pessoas que est\u00e3o fazendo alguma coisa de forma ainda ilegal por falta de estrutura da ag\u00eancia. Temos que refor\u00e7ar a nossa ag\u00eancia em Itaituba. Portanto, quero agradecer a presen\u00e7a de todos, inclusive ao Prefeito Valmir Climaco, nosso parceiro no Munic\u00edpio, pela participa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMPRESA, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, PROGRAMA MINHA CASA_ MINHA VIDA (PMCMV), GOVERNO, PAGAMENTO, ATRASO, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Urgente necessidade de repasse, pelo Governo Federal, de recursos \u00e0s empresas contratadas para constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais junto ao  Programa Minha Casa, Minha Vida, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago aqui um pedido de socorro das empresas e das pessoas que trabalham na constru\u00e7\u00e3o civil no meu Estado, o Par\u00e1, principalmente aqueles que acreditaram no Governo e trabalharam especialmente na Faixa 1 do Programa Minha Casa, Minha Vida, nas casas populares. Essas empresas est\u00e3o desde outubro sem receber. \r\nEsta semana foi feito um repasse, foi feita uma libera\u00e7\u00e3o grande no Pa\u00eds inteiro, de mais de 70 milh\u00f5es de reais. Infelizmente, para o Estado do Par\u00e1 o repasse foi de apenas quatrocentos e poucos mil reais, o que deu para pagar a apenas duas empresas. Temos mais de 30 mil unidades no Estado sendo constru\u00eddas. Dessas, cerca de 8 mil j\u00e1 est\u00e3o paralisadas por falta de pagamento. Se continuarmos nesse ritmo, sem pagamento, a previs\u00e3o para o pr\u00f3ximo m\u00eas \u00e9 que haver\u00e1 1.500 pais de fam\u00edlia na rua. \r\nN\u00e3o podemos conviver com isso. As empresas acreditaram no Pa\u00eds, as empresas acreditaram nos governos, independentemente de quais tenham sido estes. D\u00edvidas est\u00e3o sendo feitas. Pais de fam\u00edlia est\u00e3o sem receber e v\u00e3o ficar desempregados. O Governo precisa pagar, mas, quando ele autoriza a libera\u00e7\u00e3o de mais de 70 milh\u00f5es de reais, o Estado do Par\u00e1, que tem um d\u00e9ficit habitacional t\u00e3o grande, recebe apenas 400 mil reais, o que n\u00e3o d\u00e1 para pagar nada. Infelizmente, as empresas est\u00e3o em insolv\u00eancia e v\u00e3o demitir ainda mais.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VITOR HUGO MOREIRA CUNHA, DIRETOR, ENTIDADE DESPORTIVA PROFISSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O CULTURAL, SAMBA, PAR\u00c1 (ESTADO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Falecimento do Sr. Vitor Hugo Moreira Cunha,  fundador do Gr\u00eamio Recreativo Cultural Escola de Samba A Grande Fam\u00edlia,  em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero fazer um registro triste para n\u00f3s do Par\u00e1, de Bel\u00e9m. Faleceu hoje em nossa cidade, nessa madrugada, o Sr. Vitor Hugo Moreira Cunha. Ele era banc\u00e1rio do BASA, aposentado, e, mais do que isso, era um homem da cultura. Fundou a escola de samba A Grande Fam\u00edlia. Ele representava, dentro da sua fam\u00edlia, toda a cultura do nosso Estado. Um homem trabalhador, um homem de fam\u00edlia, de grupo, um homem da cultura,  principalmente do esporte tamb\u00e9m, j\u00e1 que foi diretor de um dos grandes clubes do Estado do Par\u00e1, o Paysandu.\r\nEssa perda \u00e9 lament\u00e1vel. Estamos enfrentando um luto com a perda de um grande homem, de um grande paraense, o Sr. Victor Hugo Moreira da Cunha, fundador da escola de samba A Grande Fam\u00edlia, no Estado do Par\u00e1, na cidade de Bel\u00e9m.\r\nFalo em meu nome e em nome da bancada do Par\u00e1 como um todo. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 593, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em nome do nosso partido, o PSD, e tamb\u00e9m homenageando a nossa Deputada Flordelis, vou me colocar a favor da mat\u00e9ria.\r\nQuero dizer que toda viol\u00eancia deve ser repudiada por esta Casa, toda viol\u00eancia deve ser combatida. Viol\u00eancia \u00e9 algo que n\u00e3o podemos aceitar, principalmente quando \u00e9 contra a mulher. Quando um homem usa da sua for\u00e7a, da sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, para fazer esse tipo de absurdo, comete um crime muito mais hediondo do que qualquer outro crime praticado.\r\nPor isso, n\u00f3s apoiamos toda e qualquer iniciativa que seja para defender as mulheres brasileiras e que v\u00e1 ao encontro de pr\u00e1ticas que diminuam a quantidade de casos de ataque indiscriminado, sem raz\u00e3o, \u00e0s mulheres e de feminic\u00eddio que acontecem neste Pa\u00eds.\r\nO PSD estar\u00e1 sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Casa para contribuir com V.Exa. e todas as mulheres nesse sentido. Como homens, n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o aceitamos esse tipo de ataque e agress\u00e3o \u00e0s mulheres deste Pa\u00eds e do mundo como um todo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nMARX BELTR\u00c3O, EX-MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO, HERCULANO PASSOS, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO TURISMO (FRENTUR), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA, PAR\u00c1 (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta de projeto de lei sobre a eleva\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro para as empresas a\u00e9reas. Import\u00e2ncia da mat\u00e9ria para o fomento do turismo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito este tempo para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o no sentido de que possamos votar contra a retirada de pauta. Esse \u00e9 um tema importante.\r\nParabenizo o nosso parceiro, o Deputado Marx Beltr\u00e3o, ex-Ministro do Turismo, que trabalhou muito nisso, fez um esfor\u00e7o muito grande para que pud\u00e9ssemos fazer esse tipo de coloca\u00e7\u00e3o e refor\u00e7ar o turismo no Brasil. \r\nRefor\u00e7o um abra\u00e7o ao Presidente da Frente, Deputado Herculano Passos. \r\nS\u00e3o v\u00e1rios pontos que precisamos analisar, principalmente esse da libera\u00e7\u00e3o dos recursos e do capital para as companhias a\u00e9reas. \r\nN\u00f3s somos do Norte, por exemplo, do Par\u00e1. Para vir a Bras\u00edlia s\u00f3 h\u00e1 duas empresas que fornecem voos para aquela localidade. Os pre\u00e7os s\u00e3o exorbitantes. Se comprarmos a passagem na mesma semana para vir para c\u00e1, ela custa cerca de 2 mil, 3 mil reais. \r\nPrecisamos abrir o capital; precisamos fortalecer o turismo; precisamos fazer com que este Pa\u00eds v\u00e1 adiante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o - RET nos contratos de incorpora\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es de interesse social, com rela\u00e7\u00e3o aos projetos do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quanto ao requerimento de urg\u00eancia, \u00e9 importante aprovarmos n\u00e3o s\u00f3 a urg\u00eancia, mas tamb\u00e9m o m\u00e9rito do projeto. N\u00f3s estamos falando de construtoras e empresas que trabalham na constru\u00e7\u00e3o civil, que trabalham com o programa Minha Casa, Minha Vida e que est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil, porque o Governo atrasa muito os pagamentos. H\u00e1 diversas obras e diversas unidades paradas no Pa\u00eds, e essas empresas est\u00e3o arcando com as despesas. Se n\u00e3o for mantido esse regime especial de tributa\u00e7\u00e3o, as empresas v\u00e3o quebrar, e teremos mais desemprego no Pa\u00eds.\r\nO PSD vota a favor n\u00e3o s\u00f3 da urg\u00eancia, como tamb\u00e9m do m\u00e9rito da mat\u00e9ria, para mantermos os empregos e as empresas funcionando para o bem n\u00e3o s\u00f3 dos benefici\u00e1rios do programa Minha Casa, Minha Vida, mas tamb\u00e9m das fam\u00edlias dos trabalhadores que ainda continuam empregados na constru\u00e7\u00e3o civil, apesar de toda a crise que este Pa\u00eds e o setor enfrentam.\r\nEnt\u00e3o votamos pela urg\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do projeto. E que possamos votar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 2/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2015, sobre a ado\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou encaminhar contra a retirada de pauta.\r\nAcho que este \u00e9 um projeto importante, que empodera esta Casa. N\u00f3s trabalhamos a favor do Legislativo.\r\n\u00c0s vezes as pessoas falam que este projeto n\u00e3o foi discutido. Como n\u00e3o foi? O projeto passou pelas Comiss\u00f5es, o projeto est\u00e1 pronto para ser votado h\u00e1 muito tempo. A discuss\u00e3o na Casa n\u00e3o se faz no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Esses projetos t\u00eam que ser discutidos, e s\u00e3o discutidos muito antes de chegarem ao Col\u00e9gio de L\u00edderes. Quando l\u00e1 chegam, j\u00e1 est\u00e3o prontos para serem votados, j\u00e1 est\u00e3o debatidos, os partidos j\u00e1 t\u00eam as suas posi\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s somos a favor do projeto e contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, DEFINI\u00c7\u00c3O, PRAZO, MANDATO, MEMBRO, \u00d3RG\u00c3O PARTID\u00c1RIO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de n\u00e3o admissibilidade da emenda de reda\u00e7\u00e3o pela Presid\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero entender, porque n\u00f3s estamos falando de uma emenda de reda\u00e7\u00e3o. \r\nEu n\u00e3o estou entrando no m\u00e9rito da emenda porque acho at\u00e9 que ela pode ser discutida. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos alterar o texto com uma emenda de reda\u00e7\u00e3o. Emenda de reda\u00e7\u00e3o \u00e9 para uma palavra truncada, uma v\u00edrgula que foi colocada de forma errada, \u00e9, volto a dizer, para arrumar a reda\u00e7\u00e3o, o portugu\u00eas. N\u00f3s n\u00e3o podemos mexer no m\u00e9rito.\r\n Nem se trata de ser a favor ou contra a mat\u00e9ria, pois isso pode ser a meu favor hoje, mas pode ser contra mim amanh\u00e3. Isso \u00e9 uma brecha que n\u00f3s estamos abrindo no Regimento da Casa. A Mesa n\u00e3o pode aceitar a emenda. Eu posso at\u00e9 concordar com a emenda, mas ela n\u00e3o pode ser apresentada porque \u00e9 apenas de texto.\r\n\u00c9 isso que estou colocando, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMERCIAL DO PAR\u00c1, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, COMEMORA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 2\u00ba centen\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu gostaria de registrar que hoje a Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Par\u00e1 comemora 200 anos. \u00c9 uma das associa\u00e7\u00f5es comerciais mais antigas deste Pa\u00eds. H\u00e1 algumas discuss\u00f5es sobre datas, mas ela est\u00e1 entre as duas ou tr\u00eas mais antigas deste Pa\u00eds e completa hoje 200 anos de bons servi\u00e7os prestados ao empreendedorismo, \u00e0s pessoas que empregam, \u00e0s pessoas que produzem no meu Estado, o Par\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, registro nosso parab\u00e9ns a toda a diretoria, a todos os antigos Presidentes, ao seu Presidente atual, Cl\u00f3vis Carneiro, ao Conselho de Jovens Empres\u00e1rios - CONJOVE, ao Conselho da Mulher Empres\u00e1ria, enfim, a todos que fazem aquela casa e contribuem para fazer do Par\u00e1 um Estado forte, um Estado din\u00e2mico, um Estado pujante. \r\nParab\u00e9ns por esses 200 anos, uma grande festa. Que outros 200 anos venham para ajudar o nosso Par\u00e1!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIRA AGROPECU\u00c1RIA (2019, SANTANA DO ARAGUAIA (PA)), INFRAESTRUTURA , INTERIOR (CIDADE).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em feira agropecu\u00e1ria realizada no Munic\u00edpio de Santana do Araguaia, Estado do Par\u00e1. Necessidade de desenvolvimento da infraestrutura do interior do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, aproveito para comunicar que n\u00f3s, neste fim de semana, sa\u00edmos de Bras\u00edlia e fomos para o interior do Estado. Eu estive no sul do Par\u00e1, especificamente na cidade de Santana do Araguaia, participando da feira agropecu\u00e1ria. Mostra-se ali que o nosso interior est\u00e1 trabalhando, est\u00e1 pujante. A for\u00e7a do interior do Estado do Par\u00e1, principalmente nesse setor do agroneg\u00f3cio, vem crescendo muito. \r\nEu queria dar os parab\u00e9ns a toda a diretoria, ao amigo Nilton Milit\u00e3o, ao amigo Joaquim da Costa, da Parasul, ao Denilson, enfim, a todos aqueles que, nessa grande regi\u00e3o, det\u00eam a for\u00e7a do agroneg\u00f3cio, trabalhando junto aos pequenos produtores. Demonstra-se, assim, que essa uni\u00e3o vale a pena, que o Brasil tem como sair da crise, trabalhando, produzindo, gerando impostos.\r\nVolto a dizer: precisamos sair do Brasil um pouco irreal de Bras\u00edlia e ir para o Brasil real do nosso interior, com nossas dificuldades, com nossas estradas, com nossas pontes quebradas. Enfim, o Brasil precisa olhar para a infraestrutura e para o desenvolvimento, porque ele sabe produzir e o seu povo \u00e9 trabalhador.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do PSD estamos indicando \"n\u00e3o\" a essa obstru\u00e7\u00e3o. \u00c9 um projeto importante, que n\u00f3s precisamos discutir. Ele esteve uma Comiss\u00e3o Especial, e n\u00f3s trabalhamos muito nela. H\u00e1 algumas modifica\u00e7\u00f5es a serem feitas. Essa \u00e9 uma lei que precisa ser reformada. Precisamos agilizar isso. Precisamos reform\u00e1-la o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Avan\u00e7amos muito na Comiss\u00e3o, mas ainda precisamos fazer alguns destaques para discuss\u00e3o em plen\u00e1rio. Mas \u00e9 uma lei muito importante. Espero que n\u00f3s possamos renov\u00e1-la, modific\u00e1-la, moderniz\u00e1-la, para o bem do Brasil, para o bem das licita\u00e7\u00f5es que s\u00e3o feitas no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAR\u00c1, VIOL\u00caNCIA, INVESTIMENTO, ATIVIDADE DE INTELIG\u00caCIA, INTELIG\u00caNCIA DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Escalada da viol\u00eancia no Estado do Par\u00e1. Defesa de aumento dos investimentos governamentais no setor de intelig\u00eancia das for\u00e7as policiais paraenses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer da nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o nosso Estado do Par\u00e1, que vive h\u00e1 algum tempo, e agora mais acirradamente, uma onda de viol\u00eancia. Neste final de semana ocorreu a chacina de 11 pessoas em um bar, num bairro da periferia da nossa Bel\u00e9m. At\u00e9 agora j\u00e1 19 policiais militares foram assassinados no nosso Estado do Par\u00e1, principalmente na regi\u00e3o metropolitana. Ent\u00e3o, a escalada da viol\u00eancia est\u00e1 muito grande.\r\nTenho a convic\u00e7\u00e3o de que a pol\u00edcia est\u00e1 fazendo o que pode. O comandante da pol\u00edcia \u00e9 uma pessoa preparada, nasceu na pol\u00edcia, fam\u00edlia policial, ama o que faz, mas est\u00e1 faltando a intelig\u00eancia. Acho que a seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Estado est\u00e1 precisando trabalhar mais com a intelig\u00eancia. Est\u00e3o deixando os nossos policiais morrerem na ponta. Precisamos dar mais assist\u00eancia \u00e0 Pol\u00edcia Militar, precisamos que o Governo tenha essa capacidade de estruturar a intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Civil e a c\u00fapula da seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos mais ver os nossos policiais, os nossos entes queridos morrerem nas ruas do Par\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s somos contr\u00e1rios, Presidente, ao requerimento de retirada. N\u00f3s precisamos votar essa medida provis\u00f3ria. Devido a esses problemas que est\u00e3o ocorrendo com as empresas no Pa\u00eds, precisamos abrir o capital. O capital das empresas que existem aqui j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 nosso. A TAM n\u00e3o \u00e9 nossa, a TAM \u00e9 chilena. A Avianca, que quebrou agora, tamb\u00e9m n\u00e3o era nossa. Enfim, n\u00f3s precisamos fazer alguma coisa. N\u00e3o podemos pagar o pre\u00e7o que estamos pagando por achar apenas que, fechando o capital, estamos protegendo alguma coisa. N\u00e3o estamos protegendo nada. A livre concorr\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria. N\u00f3s precisamos votar o mais urgentemente essa medida provis\u00f3ria. N\u00f3s somos contra o requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero falar n\u00e3o s\u00f3 em nosso nome, mas tamb\u00e9m no da Frente Parlamentar do Turismo, da qual sou o Vice-Presidente pela Regi\u00e3o Norte, em nome do Deputado Herculano Passos, que foi Relator da medida provis\u00f3ria. \r\nEstamos pedindo que seja votado o texto principal. \u00c9 importante que votemos o texto principal para abrir o mercado. Precisamos abrir um mercado brasileiro no qual poucas empresas trabalham, e precisamos dar a outras empresas as condi\u00e7\u00f5es para virem para o Brasil. J\u00e1 foi dito aqui que algumas empresas internacionais est\u00e3o pedindo \u00e0 ANAC que abra espa\u00e7o, para poderem participar de voos.\r\nEu sei que no relat\u00f3rio h\u00e1 uma quest\u00e3o pol\u00eamica relacionada \u00e0 bagagem. Alguns entendem que \u00e9 preciso haver franquia, outros entendem que a franquia encarece as passagens. Este \u00e9 um bom debate. Entretanto, n\u00e3o podemos deixar de abrir o capital. \u00c9 preciso que as empresas tenham condi\u00e7\u00f5es para operar no Brasil. Por isso, precisamos abrir a possibilidade para que outras empresas venham concorrer no nosso Pa\u00eds.\r\nOs pre\u00e7os das passagens s\u00e3o absurdos! Eu sou do Par\u00e1, e todos sabem quanto pagamos para vir para c\u00e1. Cada um que pega avi\u00e3o e vem para Bras\u00edlia, ou para qualquer canto do Pa\u00eds, sabe os pre\u00e7os que estamos pagando por uma passagem a\u00e9rea por falta de concorr\u00eancia. Na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, temos praticamente duas empresas trabalhando: a Gol e a TAM. \r\nFala-se de capital aberto e de capital fechado. Que eu saiba, a TAM n\u00e3o \u00e9 mais brasileira - j\u00e1 \u00e9 chilena. A pr\u00f3pria Gol tem rela\u00e7\u00e3o de capital aberto com a Delta. A Avianca era estrangeira. Esta \u00e9 uma quest\u00e3o que pouco interessa. N\u00f3s queremos \u00e9 que as empresas venham para c\u00e1.\r\nQuanto aos empregos, n\u00e3o acredito que algu\u00e9m venha para c\u00e1 e traga funcion\u00e1rios americanos para trabalhar no Brasil. Isso n\u00e3o vai acontecer. As empresas que vierem para c\u00e1 v\u00e3o empregar brasileiros aqui.\r\nPortanto, defendemos a vota\u00e7\u00e3o do projeto original, como veio do Governo. Defendemos a necessidade de debater este texto. Parece que deve ser apresentado algum destaque quanto \u00e0 quest\u00e3o das bagagens, outro problema que vamos discutir. Mas precisamos urgentemente, nesta data, votar esta mat\u00e9ria para fazer esta Casa andar. \r\nEu sempre digo que estamos aqui para votar \"sim\" ou \"n\u00e3o\", cada um com suas convic\u00e7\u00f5es, cada um com seus pensamentos. Mas estamos aqui para votar. N\u00f3s precisamos votar, n\u00f3s precisamos encaminhar, n\u00f3s precisamos fazer com que as medidas provis\u00f3rias destranquem a pauta. \r\nO Congresso \u00e9 feito de homens que vieram para c\u00e1 para votar. Que votemos, ent\u00e3o, cada um com sua responsabilidade, cada um com suas convic\u00e7\u00f5es! Precisamos fazer nosso trabalho, para fazer este Pa\u00eds andar. Que se vote contra, mas que se vote! Estamos aqui para isso. \r\nO Parlamento \u00e9 feito da discuss\u00e3o e do voto, \u00e9 feito da opini\u00e3o de cada um dos senhores.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, preferencialmente ao projeto de lei de convers\u00e3o adotado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta que se vote \"sim\", a favor de uma economia mais forte, a favor de mais investimentos, a favor da melhoria da condi\u00e7\u00e3o de trabalho e de concorr\u00eancia neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), TANSFERENCIA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, REDU\u00c7\u00c3O, PRERROGATIVA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre a proposta de transfer\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF para o Minist\u00e9rio da Economia. Contrariedade \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das prerrogativas dos Auditores da Receita Federal do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que estamos votando a favor desse projeto de lei de convers\u00e3o. Por\u00e9m, eu queria deixar bem clara minha posi\u00e7\u00e3o em dois pontos. \r\nUm ponto que n\u00e3o seria t\u00e3o importante \u00e9 o do comando do COAF ser do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a ou do Minist\u00e9rio da Economia. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o e pouco interessa.\r\nAgora, este ponto passa a ser muito importante quando, logo no outro ponto, n\u00f3s diminu\u00edmos as prerrogativas da Receita Federal. N\u00f3s estamos mandando o COAF para a Receita e, ao mesmo tempo, tirando prerrogativas, tirando instrumentos da m\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o. Isso causa muito problema. Isso causa grande esp\u00e9cie. \r\nN\u00f3s estamos fazendo duas coisas numa s\u00f3. N\u00e3o s\u00f3 tiramos do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, onde n\u00f3s podemos ver superfaturamento e movimenta\u00e7\u00e3o financeira at\u00edpica, mas mandando para Receita e, o que \u00e9 pior, diminuindo os poderes da Receita. S\u00e3o dois pontos, dois destaques que est\u00e3o a\u00ed e que n\u00f3s vamos tentar encaminhar e tentar aprovar o destaque para voltar ao texto n\u00e3o s\u00f3 o poder dos auditores fiscais de fazer a fiscaliza\u00e7\u00e3o na \u00e1rea tribut\u00e1ria e em movimenta\u00e7\u00f5es at\u00edpicas, mas tamb\u00e9m que o COAF possa estar onde o Governo quiser. Ele vai trabalhar bem onde o Governo quiser que trabalhe. Esse \u00e9 um problema administrativo do Governo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), PARCERIA COMERCIAL, EMPRESA ESTRANGEIRA, PLANTA (CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL), VERTICALIZA\u00c7\u00c3O DA PRODU\u00c7\u00c3O, A\u00c7O, MARAB\u00c1 (PA).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Expectativa de lan\u00e7amento de planta de verticaliza\u00e7\u00e3o do a\u00e7o, pela empresa Vale e parceira chinesa, no Munic\u00edpio de Marab\u00e1, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, foi anunciado, no nosso Estado, que a companhia Vale e uma gigante chinesa v\u00e3o fazer novamente o lan\u00e7amento de uma planta de verticaliza\u00e7\u00e3o do a\u00e7o no Munic\u00edpio de Marab\u00e1.\r\nFernando Henrique j\u00e1 fez isso, Lula fez isso, Dilma fez isso, com os Governadores da \u00e9poca. Infelizmente, o povo de Marab\u00e1 v\u00ea promessas, promessas, promessas, e nada \u00e9 concretizado. Esperamos que, desta vez, a coisa aconte\u00e7a. Precisamos n\u00e3o fazer festa, e sim fazer acontecer. Precisamos que isso realmente aconte\u00e7a.\r\nN\u00f3s somos um dos maiores produtores de min\u00e9rio de ferro no mundo hoje, o Estado do Par\u00e1, e n\u00e3o temos a verticaliza\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma \u00e2nsia da sociedade. Tr\u00eas vezes isso foi anunciado. As pessoas est\u00e3o ali aguardando, e j\u00e1 n\u00e3o acreditam mais em que isso possa acontecer. Estamos aqui n\u00e3o festejando, mas sim torcendo para que a Vale possa ir at\u00e9 o final disso, para que o nosso grande Munic\u00edpio de Marab\u00e1 e a regi\u00e3o do Sul do Par\u00e1 possam ser contemplados com essa planta de verticaliza\u00e7\u00e3o do a\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, GOVERNO FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO, COMISS\u00c3O MISTA, JO\u00c3O ROMA, ARTHUR LIRA,  DEPUTADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, TRATAMENTO, PROTE\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).\r\nPARLAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Posicionamento do PSD favor\u00e1vel ao acordo para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Elogios ao Presidente Rodrigo Maia e aos Deputados Jo\u00e3o Roma e Arthur Lira pela vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Import\u00e2ncia para o Pa\u00eds da atua\u00e7\u00e3o construtiva do Parlamento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto fazem o acordo, neste tempo para que sentemos e fa\u00e7amos o acordo, quero dizer que somos a favor de qualquer acordo. O acordo sempre \u00e9 bom nesta Casa. Numa Casa como esta, a Casa do di\u00e1logo, um acordo \u00e9 sempre salutar.\r\nEu quero aproveitar para falar da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, votada h\u00e1 pouco.\r\nEu gostaria de parabenizar o Deputado Jo\u00e3o Roma, que estava pr\u00f3ximo de mim. S.Exa, que foi Presidente da Comiss\u00e3o Mista, fez um trabalho excelente, com muita paci\u00eancia. Portanto, meu reconhecimento e meu elogio ao Deputado Jo\u00e3o Roma pela sua conduta, pela sua postura na Comiss\u00e3o Mista que apurou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870.\r\nEnquanto o L\u00edder Arthur Lira estava falando na tribuna, eu estava bem atento a todo o discurso de S.Exa. Tenho discord\u00e2ncias, \u00e0s vezes, quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o dele, mas tenho que reconhecer que o Deputado Lira \u00e9 um homem de palavra, um homem que cumpre acordo, um homem que respeita esta Casa, que respeita este Parlamento. Por isso, fiquei muito feliz por ouvir atentamente todo o seu discurso. Volto a dizer que discordamos em alguns temas, mas me sinto honrado por ser seu parceiro na constru\u00e7\u00e3o de um Parlamento melhor.\r\nQuero dizer que, enquanto muitos denigrem a imagem deste Poder, precisamos construir momentos de entendimento como este, em que o Parlamento pode construir coisas boas, pode ajudar na constru\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, e n\u00e3o ficar apenas jogando para a plateia, uns falando mal dos outros, falando mal do pr\u00f3prio Parlamento.\r\nPrecisamos construir este momento novo, precisamos construir este Parlamento novo. Fala-se de pol\u00edtica nova, mas n\u00f3s precisamos fazer um Parlamento que se d\u00ea ao respeito. Que possamos construir momentos juntos, aceitando nossas diverg\u00eancias, nossos antagonismos, mas construindo um Pa\u00eds que seja melhor para todos n\u00f3s.\r\nPor isso, parab\u00e9ns, Deputado Arthur Lira! Parab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia! Parab\u00e9ns, Presidente Jo\u00e3o Roma! N\u00f3s conseguimos construir um grande acordo. \r\nO PSD \u00e9 a favor de todo o acordo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Defesa do texto original de medida provis\u00f3ria sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de divergir um pouco do meu partido nesta orienta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pelo m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Acho at\u00e9 que h\u00e1 um problema no 60-A, que acredito ser inconstitucional. Por\u00e9m, tenho defendido na Casa que as medidas provis\u00f3rias que v\u00eam para c\u00e1 tenham um tema espec\u00edfico. Quanto a aproveitarmos a medida provis\u00f3ria e agregarmos a ela diversos outros valores, diversos outros temas, para poder resolver esses temas aproveitando a carona da medida provis\u00f3ria, tenho debatido na Casa h\u00e1 alguns anos e pedido que n\u00e3o aceitemos isso. Portando, n\u00e3o querendo entrar na discuss\u00e3o do tema em si, sou contra agregar esses valores.\r\nPor isso, eu gostaria de votar a favor do texto original, para que possamos manter esse crit\u00e9rio. Se o Governo manda medida provis\u00f3ria, n\u00f3s temos que votar a medida provis\u00f3ria estritamente dentro do tema da medida provis\u00f3ria, e n\u00e3o aproveitar essa medida provis\u00f3ria para debater outros temas, apesar de concordar com muitos desses temas que foram colocados aqui. Que possamos fazer um projeto oficial, original, e debater um tema t\u00e3o importante como este.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPO POLO CARAJ\u00c1S (24; 2019 REDEN\u00c7\u00c3O (PA).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 24\u00aa Expo Polo Caraj\u00e1s no Munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um registro.\r\nNo pr\u00f3ximo fim de semana, no Munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o, no sul do Par\u00e1, come\u00e7a a Expo Polo Caraj\u00e1s. \r\nEste evento, que ocorre no polo de desenvolvimento da regi\u00e3o do Caraj\u00e1s, no sul do Par\u00e1, mostra a for\u00e7a da agricultura, da pecu\u00e1ria, do agroneg\u00f3cio. Esse setor vem desenvolvendo muito aquela regi\u00e3o, em especial o Munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero mandar um abra\u00e7o ao Prefeito Iave, ao Vice-Prefeito Marcelo, a toda a C\u00e2mara de Vereadores e ao Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Reden\u00e7\u00e3o, que fazem essa exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, a maior de todo o sul do Par\u00e1, que est\u00e1 se tornando uma pot\u00eancia naquela regi\u00e3o.\r\nO evento mobiliza a cidade, mobiliza os produtores, mobiliza toda a regi\u00e3o sul do Par\u00e1. A Expo Polo Caraj\u00e1s come\u00e7a neste final de semana e vai at\u00e9 a pr\u00f3xima semana, no Munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=409&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292-C, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Augusto Coutinho e Afonso Florence pela excel\u00eancia do parecer \u00e0 mat\u00e9ria. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o da proposta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD \u00e9 contra a retirada de pauta. Este projeto \u00e9 muito importante e foi muito debatido. \r\nQuero aproveitar para dar os parab\u00e9ns ao nosso Relator, Deputado Augusto Coutinho, pelo trabalho, e ao Deputado Afonso Florence. V\u00e1rios Deputados ajudaram na forma\u00e7\u00e3o desse parecer. Esperamos que seja votada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a reforma dessa lei que j\u00e1 tem 25 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s participamos, com o Deputado Augusto Coutinho, dos intensos debates sobre essa Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Precisamos andar, n\u00e3o podemos fazer a retirada de pauta, porque precisamos votar.\r\nO Governo Federal tem tentado destravar a economia, tem tentado simplificar as coisas, os atos. Abrir uma empresa hoje no Pa\u00eds \u00e9 a coisa mais dif\u00edcil do mundo; fechar, ainda mais. N\u00f3s precisamos simplificar, precisamos ajudar quem emprega, ajudar quem produz, ajudar quem paga imposto neste Brasil.\r\nA nossa Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 muito antiga, tem mais de 25 anos. Precisamos ajust\u00e1-la, precisamos fazer adequa\u00e7\u00f5es. O projeto n\u00e3o \u00e9 perfeito, mas precisamos incentiv\u00e1-lo para conseguirmos melhor\u00e1-lo ainda mais.\r\nQuero ressaltar a atua\u00e7\u00e3o do nosso Deputado Vermelho, que participou ativamente tamb\u00e9m das discuss\u00f5es para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds com uma Lei de Licita\u00e7\u00f5es mais adequada e mais atual e assim ajudar o Pa\u00eds a sair da crise e voltar a gerar emprego, deixando uma heran\u00e7a de governos passados que estamos recebendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O,  DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre as normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s participamos de toda a conversa na sala da Presid\u00eancia.\r\nHouve um acordo sobre dois projetos, retificando o que foi dito, e houve um terceiro projeto, sobre o qual n\u00e3o houve acordo, e terminou a reuni\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o temos nenhum problema em votar hoje ou amanh\u00e3. N\u00f3s estamos aqui para votar.\r\nAgora, o que n\u00e3o posso \u00e9 fazer um acordo j\u00e1 para votar a favor. Isso n\u00e3o aconteceu.\r\nQuanto a votar hoje ou amanh\u00e3, n\u00e3o h\u00e1 problema. N\u00f3s somos a favor de votar a mat\u00e9ria da licita\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o houver acordo, coloca-se a mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o e vamos enfrentar a obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s somos contra qualquer tipo de retirada e botar em vota\u00e7\u00e3o o m\u00e9rito, porque n\u00e3o fechamos o acordo no final.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MINERA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei relativo \u00e0 minera\u00e7\u00e3o. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de fazer um apelo a V.Exa. \r\nN\u00f3s queremos manter o acordo e votar os projetos. N\u00e3o somos contra votar. Mas n\u00e3o podemos votar correndo. O relat\u00f3rio foi lido h\u00e1 10 minutos na tribuna. Eu lhe cobrei o relat\u00f3rio, e o relat\u00f3rio chegou \u00e0 minha m\u00e3o. Eu n\u00e3o consegui ler metade dele, mas V.Exa. colocou a mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o costumo votar o que n\u00e3o conhe\u00e7o. Votar no escuro \u00e9 muito dif\u00edcil para esta Casa. N\u00f3s precisamos ler o que estamos votando. Respeito a posi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o. Para n\u00f3s, do Estado do Par\u00e1, isso \u00e9 muito s\u00e9rio. Os problemas que acontecem em Minas Gerais n\u00e3o s\u00e3o os mesmos que acontecem no Par\u00e1. N\u00f3s podemos viabilizar a minera\u00e7\u00e3o em alguns Estados.\r\nEu sou a favor da mat\u00e9ria, mas com cautela. N\u00f3s estamos aqui colocando multas para ser pagas sobre perda de paisagens.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINERA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, MINAS GERAIS, POPULA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE HUMANA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei relativo \u00e0 minera\u00e7\u00e3o. Solidariedade \u00e0s comunidades atingidas pelo rompimentos de barragens no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este \u00e9 um tema muito caro e muito importante n\u00e3o s\u00f3 aos mineiros, temos toda certeza e convic\u00e7\u00e3o disso, mas tamb\u00e9m a n\u00f3s do Par\u00e1. N\u00f3s temos que matar o carrapato, mas sem matar o animal. N\u00f3s precisamos da minera\u00e7\u00e3o, mas temos de saber viver com a minera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos deixar \u00e9 uma minera\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria. Mas precisarmos ter cuidado com o que estamos votando.\r\nVolto a dizer, com todo o respeito ao Relator, a quem eu procurei e com quem eu conversei sobre algumas quest\u00f5es, que n\u00e3o deu tempo para ler metade do relat\u00f3rio. N\u00f3s estamos votando \u00e0s escuras. As Lideran\u00e7as fecharam um acordo no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Os L\u00edderes acordaram votar, mas n\u00e3o aprovar o texto.\r\nNeste texto, temos lucros cessantes para ser pagos. N\u00f3s estamos falando de pagamento de multa sobre perda de paisagens. Quanto custa isso, Deputado? Quanto custa perder uma paisagem? Isso est\u00e1 no texto. N\u00f3s temos algumas multas sendo colocadas em rela\u00e7\u00e3o ao que pode acontecer. Eu n\u00e3o posso estipular o empreendimento que vai acontecer, porque n\u00e3o se sabe quanto se vai pagar, quanto se ter\u00e1 que pagar de indeniza\u00e7\u00e3o sobre algo que porventura n\u00e3o esteja na lei. Um artigo coloca isso.\r\nN\u00f3s estamos colocando neste projeto, por exemplo, que as comunidades atingidas poder\u00e3o escolher uma entidade que vai tratar sobre a realoca\u00e7\u00e3o, o alojamento, a lavra de terra, sem que aquele que vai pagar tome nenhum conhecimento.\r\nQuem vai pagar \u00e9 a empresa, a sociedade ou a entidade que as pessoas atingidas quiserem, pelo pre\u00e7o que quiserem. Aqui n\u00e3o se estipula valor algum. \r\nN\u00f3s at\u00e9 podemos estar tentando fazer algo bom. Com certeza, tudo isto aqui se aplica a Brumadinho, mas talvez n\u00e3o se aplique a outros lugares, porque n\u00e3o estamos falando apenas de barragens de min\u00e9rio, n\u00e3o estamos falando apenas de minera\u00e7\u00e3o. Estamos falando de barragens de hidrel\u00e9tricas, de barragens na \u00e1rea agr\u00edcola. Caso uma barragem, em qualquer terreno, em qualquer fazenda, se rompa, ela estar\u00e1 inclu\u00edda aqui tamb\u00e9m. \r\nN\u00f3s temos que votar com todo o cuidado. \r\nVolto a dizer: n\u00f3s estamos mantendo o acordo, participamos dele, e votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Estamos aqui para votar, estamos dando qu\u00f3rum para votar. Mas n\u00f3s precisamos do m\u00ednimo de tempo para ler o que estamos votando. A maioria est\u00e1 votando no escuro. N\u00f3s n\u00e3o estamos votando os projetos com os quais estamos h\u00e1 1 semana. N\u00f3s estamos votando o que os Relatores est\u00e3o lendo agora. Est\u00e3o incorporando novas propostas ou retirando propostas. N\u00f3s precisamos do m\u00ednimo tempo para ler. \r\nRepito, tudo o que eu li aqui se aplica perfeitamente a Brumadinho. N\u00f3s estamos totalmente solid\u00e1rios com o povo de Minas Gerais. Por\u00e9m, precisamos ter o entendimento de que cada lugar \u00e9 diferente do outro. As minas de Minas Gerais n\u00e3o s\u00e3o iguais \u00e0s minas do Par\u00e1. O relevo de Minas n\u00e3o \u00e9 igual ao relevo do Par\u00e1. As condi\u00e7\u00f5es a que est\u00e3o expostas as barragens a montante e a jusante em Minas Gerais n\u00e3o s\u00e3o as mesmas que as do Par\u00e1. N\u00f3s n\u00e3o podemos seguir aceitando tudo. \r\nHoje \u00e9 um dia especial, Deputado J\u00falio. N\u00f3s precisamos fazer alguma coisa. Mas temos o direito de ler o que estamos votando. N\u00f3s estamos votando sem tempo para ler, e eu n\u00e3o gosto de votar no escuro. N\u00f3s precisamos entender o m\u00ednimo poss\u00edvel do que estamos fazendo. \r\nPortanto, se tivermos mais um projeto para votar, pe\u00e7o que se leia o relat\u00f3rio, que parem tudo, que deem algum tempo para as Lideran\u00e7as falarem para, assim, podermos ler a mat\u00e9ria. \r\nSra. Presidente, V.Exa. poderia ter dado voz a cinco Lideran\u00e7as, mas logo botou a mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o. Poderia ter ouvido dois ou tr\u00eas L\u00edderes, para que pud\u00e9ssemos terminar de ler. \r\nVolto a dizer: n\u00e3o quero e n\u00e3o vou votar contra, mas n\u00e3o vou votar sem ter lido o que estamos votando. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00e3o podemos fazer isso nesta Casa. \r\nEu estou pedindo apenas um entendimento. A pressa \u00e9 inimiga da perfei\u00e7\u00e3o. O acordo \u00e9 votar, e n\u00e3o correr com a vota\u00e7\u00e3o, Deputado J\u00falio. Eu pe\u00e7o paci\u00eancia \u00e0queles que participaram de toda a discuss\u00e3o. Que tenham paci\u00eancia com aqueles que n\u00e3o participaram, com aqueles que est\u00e3o vendo os relat\u00f3rios serem lidos neste momento. N\u00f3s precisamos de um m\u00ednimo de tempo para ler, para argumentar com o Relator, para tentar convenc\u00ea-lo de algumas altera\u00e7\u00f5es, para tentar mostrar nosso ponto de vista. A\u00ed, sim, poderemos votar algo compat\u00edvel com o Brasil, n\u00e3o apenas com Minas Gerais. \r\nVolto a manifestar nossa solidariedade ao povo de Minas, que tem sofrido horrores. N\u00f3s n\u00e3o temos a dimens\u00e3o do que essas pessoas est\u00e3o sofrendo, n\u00e3o queremos isso nunca, em nenhum lugar do mundo. Mas precisamos ter respeito e precisamos entender que estamos votando algo s\u00e9rio para este Pa\u00eds. N\u00e3o podemos votar correndo, \u00e0s pressas, por causa do hor\u00e1rio. N\u00f3s precisamos fazer uma lei consistente, duradoura e s\u00e9ria para todo este Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 18/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019, sobre o estabelecimento de princ\u00edpios e regras espec\u00edficas para barragens destinadas \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o ou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o final ou tempor\u00e1ria de rejeitos e res\u00edduos industriais ou de minera\u00e7\u00e3o e a barragens de \u00e1gua ou l\u00edquidos associados a processos industriais ou de minera\u00e7\u00e3o, independentemente do porte e do potencial poluidor, em car\u00e1ter complementar \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PSB, institu\u00edda pela Lei Federal n\u00ba 12.334, de 20 de setembro de 2010.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, mais uma vez venho \u00e0 tribuna para dizer que este \u00e9 um assunto muito s\u00e9rio. Eu j\u00e1 o tinha discutido com o Deputado Padre Jo\u00e3o tamb\u00e9m, n\u00e3o s\u00f3 aqui, como tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Minera\u00e7\u00e3o \u00e9 um assunto muito delicado.\r\nN\u00f3s, no Estado do Par\u00e1, por exemplo, estamos vivendo um momento muito cr\u00edtico no Munic\u00edpio de Ouril\u00e2ndia do Norte, onde h\u00e1 o empreendimento On\u00e7a Puma, de n\u00edquel. Por falta de acordo com comunidades ind\u00edgenas, que j\u00e1 recebem 13 milh\u00f5es de reais por ano da empresa, esse empreendimento corre o risco de ser perdido totalmente, porque o forno, que custa 250 milh\u00f5es de d\u00f3lares, pode a qualquer momento n\u00e3o ter material e precisar ser desligado. Com isso, todo o investimento ser\u00e1 perdido.\r\nE, perdido o investimento, perde-se tamb\u00e9m o hospital de 40 milh\u00f5es de reais que est\u00e1 sendo constru\u00eddo pela empresa naquela regi\u00e3o, perdem-se ainda 10% dos empregos do Munic\u00edpio. S\u00f3 na empresa o Munic\u00edpio, de 30 mil habitantes, tem 1.600 pessoas empregadas diretamente, fora as pessoas que trabalham terceirizadas para a empresa. E, se perder esse royalty, a Prefeitura demite 500 pessoas.\r\nPor causa da dificuldade de entendimento, Deputado Trad, n\u00f3s podemos perder o investimento e quebrar o Munic\u00edpio de Ouril\u00e2ndia, nos pr\u00f3ximos 3 ou 4 dias, se n\u00e3o conseguirmos um acordo com o Judici\u00e1rio aqui em Bras\u00edlia, se n\u00e3o se arbitrar pelo menos um valor, porque todos os laudos apresentados at\u00e9 agora d\u00e3o \u00e0 empresa um ganho de causa.\r\nInfelizmente, assim \u00e9 a minera\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s temos que ter muito cuidado.\r\nO projeto n\u00e3o \u00e9 ruim, o projeto \u00e9 bom. H\u00e1 alguns pontos que n\u00f3s precisamos debater. Ele j\u00e1 melhorou quando o Deputado Padre Jo\u00e3o, mesmo a contragosto, aceitou a emenda pedida pelo Governo. Mas \u00e9 dif\u00edcil colocar... Como se vai pedir seguro de algo que n\u00e3o aconteceu, que n\u00e3o se sabe o tamanho do problema que vai ocasionar? Quando uma barragem vai romper, n\u00e3o se sabe quantas casas v\u00e3o ser atingidas, at\u00e9 onde essa lama ou essa \u00e1gua vai. Ent\u00e3o, exigir o seguro inviabiliza o empreendimento.\r\nH\u00e1 mais um ponto: o artigo que o Deputado n\u00e3o ajustou que pede audi\u00eancias com as comunidades afetadas. Elas devem existir, mas, se n\u00f3s n\u00e3o pudermos botar par\u00e2metros de quantas audi\u00eancias s\u00e3o, onde elas ser\u00e3o feitas, se \u00e9 uma por Munic\u00edpio, se \u00e9 uma por comunidade, vamos fazer infind\u00e1veis e infind\u00e1veis audi\u00eancias p\u00fablicas, e isso vai inviabilizar os projetos.\r\nEsses s\u00e3o pequenos pontos que n\u00f3s precisar\u00edamos ajustar. A mat\u00e9ria ainda vai para o Senado. Esperamos que o Senado possa ajust\u00e1-los. N\u00f3s vamos votar a favor, mantendo tamb\u00e9m o acordo, em favor daqueles que trabalharam tanto em favor de Brumadinho e dos acidentes ocorridos em Minas Gerais, mas ressaltando que ainda precisamos fazer algumas altera\u00e7\u00f5es para melhorar o projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=276&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17, \u00a7 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967, sobre o C\u00f3digo de Minas, para fins de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Falarei bem r\u00e1pido. O nosso destaque \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao ponto no projeto que fala sobre seguros. N\u00e3o h\u00e1 no mercado essa modalidade de seguro em cima de barragem, em cima de minera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe essa possibilidade de se fazer seguros. N\u00f3s vamos votar numa lei algo imposs\u00edvel.\r\nPor mais que o Deputado Padre Jo\u00e3o tenha acatado o \"poder\u00e1 ou pode solicitar atrav\u00e9s da ag\u00eancia\", mesmo assim, isso \u00e9 algo que n\u00e3o vai funcionar. N\u00e3o adianta atar, n\u00e3o adianta colocar algo que n\u00f3s sabemos que n\u00e3o existe no mercado. Nenhuma seguradora vai oferecer um seguro, nenhuma mineradora vai fazer seguro de uma barragem, de toda uma minera\u00e7\u00e3o, se ela n\u00e3o sabe que dano vai acontecer, at\u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 como prever tais danos. H\u00e1 seguro para algo de que se tem previs\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 seguro para algo de que n\u00e3o se tem previs\u00e3o. E isso pode inviabilizar o projeto.\r\nO texto j\u00e1 melhorou muito quando diz que \"poder\u00e1 ou pode\". Mesmo assim, eu, para resguardar a minha posi\u00e7\u00e3o, e o meu partido, com o qual conversei, mantivemos o destaque, para suprimir essa \u00e1rea do seguro ou o recurso que teria que se deixar destinado para isso.\r\nSou a favor, sim, do outro projeto que estava em discuss\u00e3o, no qual n\u00f3s fal\u00e1vamos sobre o fundo, sobre criarmos um fundo que possa ser gerenciado pela ag\u00eancia. Esse fundo seria destacado da CFEM, para que se possa ter um recurso substancial e, nesses casos, atuar imediatamente, sem esperar que a mineradora tenha que vir acudir. Depois a mineradora teria que repor o recurso desse fundo. A\u00ed eu sou a favor porque existe local de onde tirar o recurso e para onde aloc\u00e1-lo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011) , VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013. Contrariedade a altera\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da proposta de cria\u00e7\u00e3o de fundo de financiamento de gasoduto, o Brasduto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao adiamento. Somos a favor da vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 um assunto importante para o setor el\u00e9trico, uma mat\u00e9ria que n\u00f3s precisamos votar.\r\nAgora, temos que deixar registrada tamb\u00e9m a nossa estranheza. A esse projeto veio apensado um jabuti, que \u00e9 esse do pr\u00e9-sal, para financiar gasoduto, tirando dinheiro principalmente da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade para construir o BRASDUTO, para ser explorado pela iniciativa privada. E o pagamento \u00e9 incerto. Sobre o pagamento, o texto diz: quando houver lucro - se houver - \u00e9 que se vai resgatar esse recurso. N\u00f3s temos o BNDES, n\u00f3s temos os bancos de fomento para fazer esse tipo de coisa.\r\nSomos a favor do projeto, mas somos contr\u00e1rios a esse jabuti que foi colocado no Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este \u00e9 um projeto bem diferente, porque fala sobre o setor el\u00e9trico, mas veio do Senado com algumas mat\u00e9rias que n\u00e3o deveriam estar no projeto. N\u00f3s sabemos que o setor el\u00e9trico precisa de uma reformula\u00e7\u00e3o. Disso o projeto trata. Por\u00e9m, o absurdo que h\u00e1 neste projeto \u00e9 que, tratando do setor el\u00e9trico, ele traz uma emenda do Senado que cria financiamento da BRASDUTO. Esse financiamento seria para constru\u00e7\u00e3o de gasodutos no Brasil pela iniciativa privada. O recurso viria de 20% do Fundo do pr\u00e9-sal, um fundo que est\u00e1 destinado, pela lei, para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Ou seja, retira-se dinheiro da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o para financiar a iniciativa privada na constru\u00e7\u00e3o de gasodutos no Brasil, e a volta dos recursos para os cofres p\u00fablicos ser\u00e1 feita se houver lucro e quando houver lucro nas empresas. Ent\u00e3o, imaginem se essas empresas apresentar\u00e3o algum lucro nos seus balan\u00e7os.\r\nN\u00f3s achamos que \u00e9 preciso haver financiamento e que \u00e9 importante que essas obras sejam feitas. Precisamos construir gasodutos no Brasil. Mas \u00e9 preciso que isso seja financiado pelo BNDES, por bancos de fomento da economia, e n\u00e3o com o dinheiro do pr\u00e9-sal que deve ir para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, sem nenhuma garantia de retorno desses recursos. Esses recursos n\u00e3o t\u00eam nenhuma garantia de retorno!\r\nEste mesmo texto estava na Comiss\u00e3o de Minas e Energia j\u00e1 no projeto da Lei do G\u00e1s - ali, sim, no projeto certo. Houve, por\u00e9m, um grande debate na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, e o Relator retirou essa proposta no seu parecer. Portanto, j\u00e1 no debate sobre a Lei do G\u00e1s essa proposta n\u00e3o prosperou. Agora, num projeto que trata de setor el\u00e9trico, colocam um jabuti como esse para tratar de financiamento de gasoduto, com 20% dos recursos do Fundo do pr\u00e9-sal, tirando recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, sem garantia de pagamento. Vejam bem que o texto n\u00e3o diz como vai ser pago. O projeto estabelece que, ao final de tudo, se as empresas estiverem operando, tiverem lucro e quando tiverem lucro... Quer dizer, para o setor privado, n\u00e3o haver\u00e1 perda nenhuma, risco nenhum.\r\nA iniciativa privada \u00e9 boa para ganhar dinheiro, mas ela tem que ter o seu risco, e o risco \u00e9 o financiamento. O financiamento tem que existir e pode existir por meio dos bancos p\u00fablicos, que podem operar com juros diferenciados, com prazos diferenciados, porque o financiamento de um gasoduto \u00e9 importante, mas n\u00e3o retirando recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o sem nenhuma garantia de retorno.\r\nEssa \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o. Somos a favor do projeto, mas temos um destaque para retirar esse financiamento esdr\u00faxulo de gasodutos no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985 , de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, para fins de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez vou falar sobre o mesmo assunto. H\u00e1 cinco destaques iguais. Esse primeiro \u00e9 o do NOVO. Ele trata da forma de financiamento. \r\nNingu\u00e9m aqui \u00e9 contra gasoduto, muito pelo contr\u00e1rio. O meu Estado precisa que chegue gasoduto l\u00e1. Todos aqui s\u00e3o a favor de gasoduto, isso \u00e9 ponto pac\u00edfico. A discuss\u00e3o \u00e9 como se d\u00e1 o financiamento desse gasoduto. N\u00f3s temos empresas, n\u00f3s temos bancos de desenvolvimento. O BNDES \u00e9 feito para isso. Para que serve o BNDES? Para financiar o desenvolvimento econ\u00f4mico e social deste Pa\u00eds. Ent\u00e3o, o BNDES tem recursos para financiar o gasoduto, com prazos certos, com valores e juros corretos, para que as empresas que v\u00e3o se beneficiar desse gasoduto e que v\u00e3o fornec\u00ea-lo possam fazer essa distribui\u00e7\u00e3o e depois pagar por esse investimento. \u00c9 algo simples e claro no setor privado deste Pa\u00eds, totalmente limpo.\r\nO que n\u00f3s somos contra \u00e9 tirar 20% do pr\u00e9-sal destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade, sem prazo para pagar. Vejam, o pagamento disso \u00e9 se houver lucro - se houver! -, at\u00e9 o final da concess\u00e3o. S\u00e3o 30 anos! N\u00f3s estamos pegando o recurso agora e vamos d\u00e1-lo para as empresas fazerem o gasoduto, com pagamento, talvez, se houver lucro, em 30 anos. \u00c9 isso o que estamos falando.\r\nA nossa diverg\u00eancia n\u00e3o \u00e9 contra ter o gasoduto ou n\u00e3o ter o gasoduto. Todos aqui, acho que 100% da popula\u00e7\u00e3o e 100% dos Deputados, s\u00e3o a favor de gasodutos. N\u00f3s precisamos t\u00ea-los. N\u00f3s estamos discutindo de onde vem o recurso, mas tratando da iniciativa privada. Isso n\u00e3o se est\u00e1 fazendo para a PETROBRAS, isso n\u00e3o se est\u00e1 fazendo para o Governo brasileiro, mas se est\u00e1 fazendo para a iniciativa privada.\r\nEu defendo a iniciativa privada. A iniciativa privada tem suas regras. E n\u00e3o pode haver uma regra que n\u00e3o tenha nenhum tipo de perda, nenhum tipo de risco. Mas isto \u00e9 sem risco: se est\u00e1 tomando dinheiro do pr\u00e9-sal e, se n\u00e3o houver lucro dessas empresas distribuidoras, elas n\u00e3o pagam nada, \u00e9 risco zero! Isso est\u00e1 fora de qualquer sistema de mercado. Eu defendo a iniciativa privada, mas n\u00e3o essa, e sim aquela que corra risco e que tenha lucro atrav\u00e9s do risco corrido.\r\nMuitas pessoas sobem aqui e falam que somos a favor de gasoduto. Todos n\u00f3s somos a favor de gasoduto no Brasil. Precisamos ter gasoduto no Brasil, mas n\u00e3o usando dinheiro p\u00fablico dessa forma, sem garantia de retorno para a popula\u00e7\u00e3o. Prefiro que os recursos fiquem com a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Descaracteriza\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2017, sobre medidas de combate \u00e0 impunidade e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Elogio ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00f3s vivemos no Brasil hoje momentos interessantes. Parece-me que as pessoas precisam inverter valores.\r\nOntem, o Senado Federal aprovou um projeto, que foi desta Casa, chamado 10 Medidas Contra a Corrup\u00e7\u00e3o. Ele foi desfigurado no plen\u00e1rio desta Casa, com muita tristeza nossa, e se incluiu o abuso de autoridade. Nada tenho contra se discutir o abuso de autoridade. Agora, falar de abuso de autoridade no projeto 10 Medidas Contra a Corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um contrassenso, \u00e9 um contrassenso.\r\nEsses valores est\u00e3o sendo destru\u00eddos por algumas pessoas que querem talvez voltar ao poder ou querem reaver o poder. S\u00e3o valores que o Ministro Sergio Moro nos trouxe. O Ministro Moro \u00e9 um exemplo para este Pa\u00eds.\r\nO Ministro Moro combateu uma quadrilha organizada, o crime organizado, os poderosos n\u00e3o s\u00f3 da pol\u00edtica como tamb\u00e9m do empresariado deste Pa\u00eds. N\u00e3o se combate essas pessoas, n\u00e3o se entra em uma guerra deste tamanho levando apenas flores. Tem que jogar o jogo. N\u00e3o h\u00e1 neste Pa\u00eds, principalmente entre aqueles que t\u00eam as maiores bancas de advogados deste Pa\u00eds, as mais caras, quem possa dizer que seus advogados n\u00e3o se sentam com desembargadores, n\u00e3o se sentam com Ministros do Supremo, n\u00e3o conversam, n\u00e3o fazem seus pedidos. Isso \u00e9 algo natural.\r\nPrecisamos ver que necessitamos ter esses valores. J\u00e1 h\u00e1 uma pr\u00e1tica de destruir valores. Quando querem mudar algo neste Pa\u00eds, precisam destruir valores. Destroem-se os valores da fam\u00edlia. Est\u00e3o precisando destruir exemplos que n\u00f3s temos na vida p\u00fablica.\r\nEsse caso da coca\u00edna, por exemplo, n\u00e3o \u00e9 caso de se rever a posi\u00e7\u00e3o do Presidente. Talvez seja o caso de se rever a posi\u00e7\u00e3o da Aeron\u00e1utica. Como a Aeron\u00e1utica deixa embarcar em seus avi\u00f5es oficiais com 40 quilos de coca\u00edna? Quem \u00e9 mula, esse tipo de traficante, n\u00e3o come\u00e7a com 40 quilos. Deve ter come\u00e7ado l\u00e1 atr\u00e1s, com muito pouco, para ver o que aconteceria.\r\nEssas institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito caras para n\u00f3s. S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es e pessoas que t\u00eam uma import\u00e2ncia muito grande. N\u00f3s n\u00e3o podemos perder esses valores. Esses valores precisam ser resgatados. N\u00f3s precisamos resgat\u00e1-los. As pessoas falam sobre o exemplo que o Presidente Bolsonaro hoje est\u00e1 dando. E o exemplo que outro Presidente preso d\u00e1 para este Pa\u00eds? Que exemplo \u00e9 esse? Que exemplo \u00e9 esse? Exemplo de algu\u00e9m que participou de corrup\u00e7\u00e3o? Exemplo de algu\u00e9m que participou de um megaesquema de desvio de dinheiro p\u00fablico?\r\nN\u00f3s precisamos acabar com esse comportamento de apenas apontar o dedo para os outros. N\u00f3s precisamos resgatar valores neste Pa\u00eds, os valores de moralidade, os valores de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, seja de que partido for, seja quem for - ainda que seja do meu partido! Precisamos resgatar valores. As pessoas precisam de valores para viver. Precisam de valores de fam\u00edlia, de valores de refer\u00eancia. Volto a dizer que n\u00f3s precisamos resgatar valores de fam\u00edlia, valores na pol\u00edtica. \r\nEm todos os partidos h\u00e1 pessoas de bem, e n\u00f3s precisamos resgatar isso. Precisamos entender que esta Casa necessita fazer outro tipo de debate, ter outro tipo de postura, com todos os partidos. As pessoas que v\u00eam parar aqui n\u00e3o v\u00eam pensando mal de ningu\u00e9m. Aqui as pessoas querem construir o Brasil. N\u00e3o precisamos ficar nos atacando. Precisamos resgatar valores morais, de fam\u00edlia, de boa pol\u00edtica, para que n\u00f3s possamos voltar a reconstruir este Pa\u00eds, voltar a gerar emprego e renda, recolocando o Pa\u00eds na posi\u00e7\u00e3o que ele merece.\r\nFinalizando, Presidente, deixo aqui todo o meu apoio, a minha confian\u00e7a e a minha admira\u00e7\u00e3o ao Ministro Moro, por tudo que ele fez por este Pa\u00eds e por tudo que ele ainda far\u00e1 por todo este nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAMUEL MOREIRA, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  ANDR\u00c9 DE PAULA, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Reconhecimento da atua\u00e7\u00e3o do Deputado Samuel Moreira como Relator da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o Especial. Elogio ao L\u00edder do PSD, Deputado Andr\u00e9 de Paula, e ao Presidente Rodrigo Maia, pela atua\u00e7\u00e3o no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Falando pelo PSD, Sr. Presidente, quero agradecer a esta Casa e parabenizar esta Casa. Falam muito da classe pol\u00edtica, mas estamos aqui, numa sexta-feira de julho, fazendo o nosso papel, cada um fazendo a sua parte, cada um de acordo com a sua convic\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes de forma um pouco mais acirrada, mas cada um est\u00e1 fazendo o seu papel, de acordo com aquilo em que acredita, com aquilo que defende.\r\nEu queria parabenizar especialmente o Relator Samuel Moreira. O Deputado Samuel Moreira soube ouvir, soube ter paci\u00eancia, soube enfrentar press\u00e3o. Acho que ningu\u00e9m sofreu tanta press\u00e3o quanto o Deputado Samuel.\r\nDeputado Samuel, V.Exa. tem o nosso reconhecimento, pelo seu trabalho.\r\nEu queria deixar um reconhecimento e um agradecimento tamb\u00e9m ao meu L\u00edder, o Deputado Andr\u00e9 de Paula, uma pessoa \u00edmpar nesse processo, que comandou a nossa bancada e fez com que cheg\u00e1ssemos at\u00e9 este momento, para entregarmos ao Pa\u00eds uma reforma da Previd\u00eancia.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, pela tranquilidade que teve para passar por este momento!\r\nParab\u00e9ns a todos! Parab\u00e9ns ao Parlamento brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "COMPROMETIMENTO, CONGRESSO NACIONAL, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.\r\nRECUPERA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do papel exercido pelo Parlamento brasileiro no processo de retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Apelo ao Governo Federal de realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no setor de infraestrutura, especialmente na recupera\u00e7\u00e3o de rodovias no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado. Sr. Presidente. \r\nSras. e Srs. Deputados, estou satisfeito por participar nesta segunda-feira de um debate de alto n\u00edvel no plen\u00e1rio. Nem sempre nesta Casa n\u00f3s conseguimos isso, Deputado Giovani Cherini. \u00c0s vezes, o calor da discuss\u00e3o, Deputado S\u00f3stenes Cavalcante, nos faz levar as coisas para \u00e1reas mais pessoais, e n\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos fazer isso.\r\nTenho certeza de que h\u00e1 diversas vis\u00f5es das pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, e todos que est\u00e3o nesta Casa, pelo menos no meu entender, v\u00eam para c\u00e1 querendo o bem deste Pa\u00eds. Ningu\u00e9m vem para c\u00e1 querendo afundar o Pa\u00eds. Temos pensamentos diferentes, percorremos caminhos diferentes, temos concep\u00e7\u00f5es de Governo diferentes, e o que \u00e9 bom na democracia, o que \u00e9 bonito na democracia \u00e9 essa diverg\u00eancia de trabalho, essa diverg\u00eancia de pensamento, mas que possamos nos expressar aqui sem nos ofender, que cada um possa mostrar seus pensamentos, e que a maioria, que a democracia possa vencer.\r\nA Previd\u00eancia \u00e9 algo que mexe com cada um e com todos n\u00f3s. N\u00e3o h\u00e1 uma pessoa aqui que n\u00e3o tenha um aposentado na fam\u00edlia. E n\u00f3s precisamos entender que essa aposentadoria precisa ser garantida, mas quem paga o pre\u00e7o dessa aposentadoria \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, com reforma ou sem reforma. O d\u00e9ficit da Previd\u00eancia \u00e9 pago pela popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do seu imposto, atrav\u00e9s do seu trabalho. Queiram ou n\u00e3o queiram, n\u00e3o \u00e9 o Governo que paga, esse dinheiro n\u00e3o cai do c\u00e9u, esse dinheiro \u00e9 sacado do bolso do contribuinte, seja com reforma, seja sem reforma. \u00c9 o trabalhador brasileiro que paga a aposentadoria, seja ela grande, seja ela pequena, seja ela do tamanho que for.\r\nN\u00f3s precisamos fazer com que este Pa\u00eds ande. J\u00e1 foi dito aqui, e n\u00f3s concordamos, estamos nesta Casa brigando contra isso, estamos vindo de anos e anos de recess\u00e3o, com 14 milh\u00f5es de desempregados, que n\u00e3o \u00e9 apenas um n\u00famero. Isso se reflete na seguran\u00e7a p\u00fablica deste Pa\u00eds, isso se reflete na vida das pessoas, isso se reflete l\u00e1 no Munic\u00edpio, porque a primeira coisa que a pessoa faz quando perde o emprego \u00e9 sair do seu plano de sa\u00fade, aumentando a demanda no posto de sa\u00fade p\u00fablico. A outra coisa que ela faz \u00e9 tirar seu filho da escola particular e colocar na escola p\u00fablica. E os nossos Munic\u00edpios cada vez recebem menos e t\u00eam atribui\u00e7\u00f5es cada vez maiores. N\u00f3s precisamos ver essa ponta, n\u00f3s precisamos trabalhar nesta Casa para virar esse jogo.\r\nO melhor programa social que pode existir neste Pa\u00eds \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de emprego. N\u00e3o h\u00e1 programa social melhor do que gerar emprego neste Pa\u00eds, e n\u00f3s precisamos fazer isso. Fazer isso como? Que o Governo possa sair o m\u00e1ximo poss\u00edvel da economia, mas que possa fomentar \u00e1reas que n\u00f3s precisamos desenvolver, o nosso transporte, o escoamento de nossa produ\u00e7\u00e3o.\r\nEu sou Estado do Par\u00e1, um Estado que geograficamente \u00e9 o ponto mais pr\u00f3ximo do Estados Unidos e do Canal do Panam\u00e1, talvez a melhor op\u00e7\u00e3o de sa\u00edda das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras. J\u00e1 temos a sa\u00edda, atrav\u00e9s do nosso Estado, passando pelo Maranh\u00e3o, do min\u00e9rio, que \u00e9 o produto mais exportado por este Pa\u00eds. Mas o Estado do Par\u00e1 \u00e9 estrategicamente um ponto de desenvolvimento. Por\u00e9m, nas nossas estradas, ainda h\u00e1 grande dificuldade de escoamento. Precisamos melhorar isso. \r\nPresidente, na nossa BR-158, no sul do Par\u00e1, na divisa com o Tocantins, passam em torno de 1.300 bitrens de soja por dia, para escoar no Porto de Barcarena. E ainda temos pontes de madeira que caem, derrubando caminh\u00f5es, matando pessoas.\r\nN\u00f3s precisamos mudar essa realidade. O Brasil precisa ter dinheiro para investir nessa infraestrutura. Que n\u00f3s possamos fazer com que o Par\u00e1 possa ajudar o Brasil a se desenvolver.\r\nTemos a BR-163, que j\u00e1 \u00e9 uma realidade hoje no Pa\u00eds. Mas precisamos arrumar as rodovias 158 e 155, volto a dizer, para ajudar n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas tamb\u00e9m que o Par\u00e1 possa ser ajudado na \u00e1rea de exporta\u00e7\u00e3o, melhorando a condi\u00e7\u00e3o de vida e o escoamento da nossa produ\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo ao Governo Federal, ao Ministro Tarc\u00edsio Freitas, para que volte o seu olhar mais especificamente para a \u00e1rea da infraestrutura, para a \u00e1rea de fomento, a fim de que o Brasil continue trabalhando nos nossos campos. Dessa forma, conseguiremos tirar o Brasil dessa crise e voltar a gerar emprego e renda neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSTRU\u00c7\u00c3O, PONTE, BR 155, BR158, RODOVIA FEDERAL, PARA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, para debate da constru\u00e7\u00e3o de pontes nas BRs-155 e 158, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de fazer apenas um registro. \r\nEstamos voltando de uma audi\u00eancia com o Ministro da Infraestrutura, o Sr. Tarc\u00edsio, que est\u00e1 tratando, como sempre temos buscado, da nossa BR-158 e da nossa BR-155, no sul do Par\u00e1, a rota por onde escoa a safra da regi\u00e3o, no centro do Pa\u00eds, em Mato Grosso e em Tocantins. Temos seis pontes assassinas, pontes de madeira que ainda levam transtornos \u00e0 regi\u00e3o. \r\nHoje tivemos a satisfa\u00e7\u00e3o de ter a assinatura para a realiza\u00e7\u00e3o das obras da primeira ponte. A segunda ser\u00e1 daqui a 15 dias. Enfim, teremos feitas as seis pontes de concreto e a restaura\u00e7\u00e3o de todo o trecho de 200 quil\u00f4metros entre Santana do Araguaia e Reden\u00e7\u00e3o at\u00e9 o ano que vem. \u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o. A bancada de Mato Grosso e a bancada do Par\u00e1 estavam presentes. Tivemos essa grande satisfa\u00e7\u00e3o ante o in\u00edcio das obras de restaura\u00e7\u00e3o daquela importante rodovia para nosso Estado do Par\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o judicial acerca da transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio comum.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 apenas para deixar a minha posi\u00e7\u00e3o sobre o caso do ex-Presidente Lula. Apesar de discordar totalmente de todos os argumentos usados pela bancada do PT, n\u00e3o posso tamb\u00e9m deixar de estranhar a decis\u00e3o da ju\u00edza.\r\nApesar de nunca ter votado no ex-Presidente Lula, apesar de achar que ele est\u00e1 condenado e deve ficar preso, trata-se de um ex-Chefe de Estado, de um ex-Chefe das For\u00e7as Armadas brasileiras, de algu\u00e9m que representou este Pa\u00eds por dois mandatos e tem servi\u00e7os prestados a este Pa\u00eds. Portanto, merecia outro tratamento.\r\nN\u00e3o concordo - \u00e9 uma opini\u00e3o pessoal - com essa transfer\u00eancia. Acho que se isso tivesse que ser feito, tinha que ter sido feito l\u00e1 atr\u00e1s, quando ele foi preso. Agora, depois de mais de 1 ano de pris\u00e3o, mexer nisso parece uma persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 toa. Ent\u00e3o, registro minha discord\u00e2ncia frontal a essa decis\u00e3o de transfer\u00eancia. \r\nVolto a dizer, sou contra todos os argumentos usados pelo PT, mas sou contr\u00e1rio tamb\u00e9m a essa decis\u00e3o de transfer\u00eancia do ex-Presidente, porque, na minha opini\u00e3o, \u00e9 fora de hora, fora do prazo, fora do contexto que vive o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, realmente, durante as discuss\u00f5es da medida provis\u00f3ria, foram colocados no texto muitos temas que n\u00e3o deveriam estar l\u00e1, temas diferentes do que estava proposto inicialmente, mas isso foi depurado na vota\u00e7\u00e3o final do relat\u00f3rio. Acho que a mat\u00e9ria est\u00e1 pronta para ser votada. N\u00f3s somos a favor da liberdade econ\u00f4mica. Portanto, somos contra este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, temos que aproveitar este momento. Acho que este n\u00e3o \u00e9 um projeto que separa os bons dos maus ou quem est\u00e1 certo de quem est\u00e1 errado. H\u00e1 vis\u00f5es diferentes, n\u00f3s precisamos aprender a respeitar isso, porque faz parte da democracia.\r\nN\u00f3s apenas registramos o nosso voto contr\u00e1rio porque hoje foi aprovada a urg\u00eancia para este projeto - apesar de estar na Casa h\u00e1 muito tempo. Ningu\u00e9m pode dizer que n\u00e3o conhecia o projeto. N\u00e3o existe isso. Mesmo os novos Deputados precisam estudar os projetos. N\u00f3s t\u00ednhamos vota\u00e7\u00f5es importantes aqui, \u00e0s quais est\u00e1vamos nos dedicando. E n\u00f3s quer\u00edamos tentar amenizar essas coisas, problemas com policiais e penas para funcion\u00e1rios p\u00fablicos, o que pode acontecer de maneira dr\u00e1stica. Aqui mesmo, nesta Casa, muitos dos nossos policiais legislativos federais j\u00e1 foram acusados de abuso de poder na porta de entrada. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos cuidar apenas disso. Ningu\u00e9m aqui defende abuso de poder. N\u00f3s quer\u00edamos apenas tempo para poder organizar melhor as ideias.\r\nEssa \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, votamos contra o projeto sobre abuso de autoridade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDESMATAMENTO ILEGAL, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de pronunciamentos e declara\u00e7\u00f5es a respeito da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Inadmissibilidade de atribui\u00e7\u00e3o \u00e0s queimadas na Amaz\u00f4nia da responsabilidade por polui\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s agradecemos a preocupa\u00e7\u00e3o com a Amaz\u00f4nia que todos devem ter. Mas a maioria que fala sobre a Amaz\u00f4nia hoje, n\u00e3o s\u00f3 neste Congresso, mas tamb\u00e9m no Brasil, nunca passou uma noite l\u00e1, nunca passou um tempo pelo menos usando a Transamaz\u00f4nica e vendo nossas dificuldades l\u00e1. N\u00f3s temos muitos problemas. O desmatamento continua crescendo e n\u00e3o \u00e9 de agora. H\u00e1 anos isso vem crescendo e acontecendo. Agora, culpar a Amaz\u00f4nia pela polui\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo a\u00ed j\u00e1 \u00e9 demais. N\u00f3s podemos ter culpa de muita coisa, mas n\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo. N\u00e3o podemos aceitar que a Amaz\u00f4nia est\u00e1 poluindo S\u00e3o Paulo. Essas queimadas podem ser dos canaviais, podem ser do Cerrado do entorno, mas nunca da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nNeste momento, neste projeto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio. Posicionamento favor\u00e1vel do orador \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste caso, vamos orientar o voto \"sim\".\r\nQuero aproveitar o momento para justificar minha vota\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 do partido na vota\u00e7\u00e3o anterior. Acho que o projeto tem coisas boas, por\u00e9m, em alguns pontos, n\u00e3o podemos concordar. Por isso, gostar\u00edamos de votar artigo por artigo.\r\nAbre-se a possibilidade de aumento do fundo eleitoral, quanto a isso somos contra; abre-se a possibilidade de pagar multas eleitorais por mau uso do fundo com o pr\u00f3prio fundo, isso \u00e9 um absurdo; abre-se a possibilidade de se comprar patrim\u00f4nio para o partido com dinheiro p\u00fablico; abre-se a possibilidade de passar doa\u00e7\u00f5es para outros partidos, transferir dinheiro entre partidos. Enfim, s\u00e3o muitos os problemas que achamos no projeto. Por isso, gostar\u00edamos de votar artigo por artigo, no caso do fundo eleitoral.\r\nMas, neste caso, da vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), FUNDO PARTID\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.\r\nFINANCIAMENTO, CAMPANHA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio ao Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o chamado Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar clara a minha posi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m.\r\nNa Legislatura passada, eu votei contra a cria\u00e7\u00e3o do Fundo Eleitoral. E eu n\u00e3o votei assim s\u00f3 porque acredito nisso, tanto que, na elei\u00e7\u00e3o de 2018, o meu partido tinha uma boa quantia de recursos do Fundo Eleitoral, recursos foram repassados para os candidatos a Deputado, mas eu n\u00e3o os utilizei. Eu n\u00e3o s\u00f3 votei contra a cria\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m n\u00e3o utilizei recursos do Fundo Eleitoral na minha campanha. N\u00e3o adianta fazer discurso e na pr\u00e1tica n\u00e3o realizar. Eu tento fazer por convic\u00e7\u00e3o. Eu sou contra a forma\u00e7\u00e3o do Fundo Eleitoral e sou contra tamb\u00e9m deixarmos esse ponto aberto, inclusive para se aumentar o montante de recursos. Eu sou a favor de que limitemos os valores recebidos de empres\u00e1rios para campanhas, n\u00e3o s\u00f3 o percentual. Essa \u00e9 outra discuss\u00e3o grande, outra maneira de formaliza\u00e7\u00e3o, para que possamos bancar nossas campanhas de forma aberta, a fim de que todo mundo saiba quem nos financia, e vota em n\u00f3s quem quiser.\r\nTenho essa posi\u00e7\u00e3o. Acho que a lei \u00e9 muito aberta para a utiliza\u00e7\u00e3o de Fundo Eleitoral e Fundo Partid\u00e1rio. \u00c9 uma convic\u00e7\u00e3o minha, uma convic\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. Eu respeito a posi\u00e7\u00e3o do meu partido e agrade\u00e7o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito este momento de encaminhamento do projeto para dizer que tenho uma posi\u00e7\u00e3o um pouco divergente da maioria do meu partido, o PSD. Sempre defendi um outro tipo de financiamento de campanha, que n\u00e3o o financiamento com dinheiro p\u00fablico. \r\nNa legislatura passada, eu estava nesta Casa e, quando houve o debate para criar o fundo eleitoral p\u00fablico, votei contra. Nessa elei\u00e7\u00e3o, quando o meu partido recebeu o fundo eleitoral, tive a coragem de n\u00e3o abrir conta para receb\u00ea-lo, n\u00e3o o recebi, n\u00e3o trabalhei na campanha com fundo eleitoral e provei que, mesmo sem o fundo eleitoral, n\u00f3s podemos nos eleger e retornar a esta Casa.\r\nQuero fazer a minha defesa em cima de outro tipo de financiamento, n\u00e3o com dinheiro p\u00fablico, n\u00e3o retirando dinheiro do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o, ou seja, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a, enfim, de tudo aquilo que juramos defender junto \u00e0 sociedade. Sou contra esse financiamento. Infelizmente, n\u00e3o conseguimos retir\u00e1-lo na legislatura passada nem agora. \r\nSr. Presidente, estou querendo votar a favor do destaque do PSL, assim como \u00e9 o destaque do Cidadania, que n\u00e3o fala s\u00f3 do fundo, mas tamb\u00e9m da possibilidade da transfer\u00eancia de recursos entre partidos, inclusive independentemente de coliga\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, eu posso n\u00e3o estar numa coliga\u00e7\u00e3o e passar recursos para partido que n\u00e3o \u00e9 da minha coliga\u00e7\u00e3o. Isso oficializar\u00e1 a compra de partido por partidos. Partidos grandes, que t\u00eam muito fundo eleitoral, conseguir\u00e3o negociar com partidos menores, passando a estes o fundo eleitoral, para que os candidatos possam se eleger ou ter condi\u00e7\u00f5es em outro partido. Se o fundo eleitoral j\u00e1 \u00e9 algo que devemos combater, imaginem a transfer\u00eancia de fundo eleitoral entre partidos! Isso vai gerar barganha: partido que tem fundo eleitoral bastante elevado vai ter condi\u00e7\u00e3o de aliciar outros partidos nas suas campanhas eleitorais.\r\nO fundo eleitoral \u00e9 algo que devemos combater, eu o combato e respeito aqueles que pensam diferente. Essa n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o partid\u00e1ria, nem ideol\u00f3gica, \u00e9 uma quest\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o de cada um, cada um deve ter sua consci\u00eancia. E eu quero manter a minha consci\u00eancia do jeito que venho trabalhando. Mas, ainda assim, mantendo o fundo eleitoral, que pode gerar essa possibilidade, essa condi\u00e7\u00e3o de os partidos poderem negoci\u00e1-lo entre eles, independentemente de coliga\u00e7\u00e3o, \u00e9 muito para aceitarmos.\r\nPor isso, estou aqui defendendo o destaque do PSL e do Cidadania que tenta mudar o texto nessas condi\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRATA\u00c7\u00c3O INTEGRADA, PROJETO EXECUTIVO, LICITA\u00c7AO, CONTRATO ADMINISTRATIVO, OBRA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 20, de 2019, para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o na Subemenda Substitutiva Global apresentada no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, este destaque fala a respeito de contrata\u00e7\u00e3o integrada. \u00c0queles que n\u00e3o t\u00eam dom\u00ednio sobre o assunto digo que, com a contrata\u00e7\u00e3o integrada, pode-se contratar uma obra sem que haja um projeto executivo, sem que ele esteja totalmente pronto, sem que se entenda realmente aonde se vai chegar com esse projeto.\r\nCom a contrata\u00e7\u00e3o integrada, foram feitas coisas erradas no Brasil. Cito como exemplo as obras da Copa do Mundo e as obras das Olimp\u00edadas. Nenhuma foi terminada no prazo correto, nenhuma terminada com o pre\u00e7o correto. Todas foram feitas por contrata\u00e7\u00e3o integrada. Isso foi um desmonte neste Pa\u00eds, um desmonte na constru\u00e7\u00e3o, um desmonte para as nossas contas p\u00fablicas.\r\nH\u00e1, realmente, uma exce\u00e7\u00e3o. Em algumas obras de infraestrutura, em obras de estrada, por exemplo, isso funciona muito bem. Ent\u00e3o, n\u00f3s ficamos num dilema. O que fazer? Proibir ou n\u00e3o proibir?\r\nNo meu caso - sou arquiteto de forma\u00e7\u00e3o -, n\u00e3o consigo conceber que um projeto de grande estrutura seja contratado sem haver o projeto executivo, sem se saber exatamente o que vai ser feito. Digo isso principalmente se for colocado nas m\u00e3os do construtor o projeto. Quem vai construir \u00e9 quem vai projetar o que vai construir, ou seja, n\u00e3o vai conseguir construir nunca mais barato. O valor sempre vai ser mais alto. Colocam-se dois entes que n\u00e3o deveriam estar juntos nunca. Um deve projetar, e o outro deve construir. Essa \u00e9 a l\u00f3gica, se se quer fazer algo correto, se se sabe, no poder p\u00fablico, quanto se vai gastar, o que se quer gastar e como se vai gastar. O projeto est\u00e1 dentro de uma l\u00f3gica, e se faz a contrata\u00e7\u00e3o. Na contrata\u00e7\u00e3o integrada, n\u00e3o. Chama-se o construtor, faz-se por metro quadrado, faz-se um projeto b\u00e1sico, faz-se por estimativa. Entrega-se a quest\u00e3o para o construtor, e ele pr\u00f3prio vai contratar um arquiteto e fazer o projeto que ele mesmo vai executar.\r\nEst\u00e3o a\u00ed todos os est\u00e1dios da Copa do Mundo, est\u00e3o a\u00ed todos os projetos de mobilidade feitos para as Olimp\u00edadas. A maioria n\u00e3o foi terminada ou, se foi terminada, isso aconteceu muito al\u00e9m do prazo e muito al\u00e9m dos valores.\r\nEnt\u00e3o eu, como arquiteto, n\u00e3o concebo contrata\u00e7\u00e3o integrada. Por\u00e9m, no meu partido, muitos argumentam que Prefeitos, principalmente no caso de pequenas Prefeituras, n\u00e3o t\u00eam essa possibilidade, precisam da contrata\u00e7\u00e3o integrada para poder gerir melhor as suas obras. Em respeito a colegas do meu partido, eu, para n\u00e3o ficar contra o meu partido - agrade\u00e7o a possibilidade de ter feito a emenda -, retiro a emenda.\r\nA pr\u00f3xima emenda \u00e9 do PSOL, fala sobre o mesmo assunto, sobre contrata\u00e7\u00e3o integrada. J\u00e1 anuncio o meu voto favor\u00e1vel \u00e0 emenda do PSOL, tentando retirar a contrata\u00e7\u00e3o integrada do projeto, com todo o respeito ao meu Relator, meu amigo, o Deputado Augusto Coutinho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 54 da Submenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos que manter o texto. Se deixarmos aberto, como estavam querendo, n\u00e3o haver\u00e1 o crit\u00e9rio de t\u00e9cnica e pre\u00e7o. Como eu vou fazer um leil\u00e3o ou um preg\u00e3o utilizando o crit\u00e9rio de t\u00e9cnica e pre\u00e7o? N\u00e3o h\u00e1 como. N\u00f3s temos que fazer avalia\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, isso vai contra toda a l\u00f3gica do projeto de lei que altera a Lei de Licita\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s mantemos o texto e somos contra o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do \u00a7 3\u00ba do art. 119 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s acompanhamos o texto. Eu acho que o texto \u00e9 bem explicativo e \u00e9 uma garantia do pagamento desses direitos. \u00c9 necess\u00e1rio isso estar na lei. Acho isso muito importante e um avan\u00e7o na Lei de Licita\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 importante votarmos \"sim\", Sra. Presidente, para haver uma unifica\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es em todo o Brasil. Ent\u00e3o, votamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REFORMULA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Apelo ao Vice-Presidente da Casa por reformula\u00e7\u00e3o do Regimento Interno, especialmente no tocante \u00e0s vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero fazer uma provoca\u00e7\u00e3o para V.Exa., que \u00e9 Vice-Presidente da Casa.\r\nNosso Regimento \u00e9 muito antiquado. N\u00f3s precisamos fazer alguma reforma - V.Exa. podia encabe\u00e7ar isso como Vice-Presidente - e mudar esse neg\u00f3cio de acabar a sess\u00e3o e come\u00e7ar tudo de novo.\r\nN\u00f3s estamos aqui at\u00e9 9 da noite votando s\u00f3 adiamento de vota\u00e7\u00e3o, adiamento de vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que isso acontece. Toda semana \u00e9 isso. Passamos, \u00e0s vezes, uma quarta-feira inteira sem votar nada, sem produzir nada, por causa de um Regimento retr\u00f3grado, antigo, ultrapassado, que precisa ser atualizado, Presidente. \r\nEu queria provocar V.Exa., como Vice-Presidente da Casa, a encabe\u00e7ar uma mudan\u00e7a.\r\nO Senado Federal, por exemplo, n\u00e3o tem prazo, n\u00e3o tem tempo de sess\u00e3o. A sess\u00e3o inicia e acaba. Algumas vezes, inclusive, o Senado suspende a sess\u00e3o at\u00e9 o dia seguinte. S\u00f3 nesta Casa n\u00f3s encerramos sess\u00e3o e come\u00e7amos tudo de novo, com todo um kit obstru\u00e7\u00e3o novamente.\r\nN\u00f3s somos pagos para trabalhar, para votar \"sim\" ou \"n\u00e3o\". Ent\u00e3o, que possamos votar e produzir. Estou cansando de ficar nesta Casa e n\u00e3o conseguir votar nada. S\u00f3 votamos adiamento de vota\u00e7\u00e3o, adiamento de vota\u00e7\u00e3o, adiamento de vota\u00e7\u00e3o. No m\u00e9rito, n\u00e3o votamos quase nada.\r\nQueria pedir a V.Exa. que encabe\u00e7asse esse movimento, como Vice-Presidente da Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 866/2016,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos contra a retirada.\r\nAcho que n\u00f3s devemos enfrentar o assunto. Eu fico bem preocupado com a cria\u00e7\u00e3o de novas empresas, mas acho que n\u00e3o devemos retirar de pauta a mat\u00e9ria. Acho que n\u00f3s temos que enfrentar o assunto, votar \"sim\" ou \"n\u00e3o\", mas votar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a continuidade das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a nova sess\u00e3o come\u00e7ou \u00e0s 20h01min; s\u00e3o 20h54min. Faz 53 minutos que n\u00f3s estamos aqui apenas falando, discursando, com bate-boca dos dois lados. Estamos h\u00e1 quase 1 hora aguardando. Eu quero saber de V.Exa.: n\u00f3s vamos votar? H\u00e1 projeto? O que vai acontecer? N\u00f3s estamos h\u00e1 1 hora parados sem fazer nada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, n\u00f3s estamos esperando que o Deputado F\u00e1bio Trad termine o seu relat\u00f3rio. V.Exa., tanto quanto eu, confia muito no Deputado F\u00e1bio Trad e sabe que, se h\u00e1 atraso, n\u00e3o \u00e9 por nenhum tipo de erro. \u00c9 apenas uma preocupa\u00e7\u00e3o excessiva de S.Exa. para que o relat\u00f3rio saia a contento para este Plen\u00e1rio na noite de hoje.\r\nO SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA) - Mas o Deputado F\u00e1bio Trad est\u00e1 muito tranquilo, lendo a B\u00edblia. Pelo que vejo, n\u00e3o est\u00e1 fazendo o relat\u00f3rio. Espero que possamos logo votar. Espero ainda que a B\u00edblia lhe traga boas inspira\u00e7\u00f5es, para que possamos continuar trabalhando nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nF\u00c1BIO TRAD, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s quer\u00edamos primeiro parabenizar o Deputado Trad, que teve toda a paci\u00eancia do mundo e tentou construir algum acordo. Infelizmente, n\u00e3o conseguiu fazer algo melhor, mas eu acho que o pior \u00e9 n\u00e3o ter regra. Com a regra estabelecida na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, correu tudo bem, n\u00e3o houve grandes problemas. H\u00e1 algumas distor\u00e7\u00f5es, mas s\u00e3o exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o a regra. No geral, a situa\u00e7\u00e3o tem se mantido tranquila.\r\nO Deputado F\u00e1bio Trad teve a serenidade de fazer uma regra poss\u00edvel, uma regra que podemos enfrentar e, principalmente, uma regra que coloca um freio nos autofinanciamentos de campanha, na possibilidade de que candidatos financiem toda a sua campanha, dando espa\u00e7o para uma disputa com mais equil\u00edbrio.\r\nN\u00f3s do PSD queremos parabenizar o Deputado F\u00e1bio Trad por sua compet\u00eancia e paci\u00eancia, o que possibilitou, numa jun\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os, o acordo feito. Assim, n\u00f3s poderemos entregar \u00e0 sociedade um limite de gastos para as elei\u00e7\u00f5es municipais do ano que vem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que a emenda do PSL poderia ser boa no sistema majorit\u00e1rio. Por\u00e9m, no sistema proporcional, para Vereadores de Munic\u00edpio pequeno, principalmente do Norte e do Nordeste, o valor estipulado \u00e9 muito baixo. Em alguns Munic\u00edpios do meu Estado do Par\u00e1, seriam 10.000 a 14.000 reais. Se n\u00f3s falarmos de 10%, estaremos falando de 1.100 reais, de 1.200 reais de financiamento, o que \u00e9 muito menor do que o outro limite. Para Munic\u00edpios grandes, essa tese vale, mas, para Munic\u00edpios pequenos, ela cai por terra. \r\nPortanto, n\u00f3s continuamos com o texto do nosso brilhante Deputado F\u00e1bio Trad. Somos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto e contra a emenda apresentada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nCRISE POLITICA, LIBANO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ressalvado o par\u00e1grafo 1.B do art. III (dispositivos gerais), contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019. Solidariedade ao povo liban\u00eas diante de dificuldades por que passa o pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos orientado \"n\u00e3o\" e vamos continuar votando \"n\u00e3o\", mas eu queria aproveitar, para n\u00e3o tomar mais tempo, e registrar a minha solidariedade ao povo liban\u00eas.\r\nO povo liban\u00eas est\u00e1 passando por um momento muito dif\u00edcil. O povo est\u00e1 nas ruas. H\u00e1 uma grande convuls\u00e3o no L\u00edbano. O povo liban\u00eas \u00e9 um povo muito importante para n\u00f3s, s\u00e3o irm\u00e3os dos brasileiros. A col\u00f4nia libanesa, no Estado do Par\u00e1, \u00e9 uma col\u00f4nia muito forte.\r\nAmanh\u00e3, o Clube Monte L\u00edbano, capitaneado pelo C\u00f4nsul Honor\u00e1rio Makram Said, far\u00e1 uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o de todo o povo liban\u00eas, para que possamos ajudar o L\u00edbano a sair disso em paz, sem precisar de guerra, para que haja uma sa\u00edda democr\u00e1tica.\r\nPassada essa crise que est\u00e1 acontecendo no L\u00edbano, espero, de maneira democr\u00e1tica, de maneira ordeira - volto a dizer, \u00e9 um pa\u00eds irm\u00e3o nosso -, desejamos que o L\u00edbano possa ter paz, possa ter sucesso e possa oferecer dignidade e trabalho para todo o seu povo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOSPITAL, PRONTO SOCORRO GERAL, BELEM (PA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Transcurso de anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Hospital e Pronto-Socorro Municipal M\u00e1rio Pinotti, em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero aproveitar este minuto para dizer que hoje, em Bel\u00e9m, minha cidade, Capital do Estado do Par\u00e1, comemora-se quase cem anos do hospital mais importante de l\u00e1, um hospital de portas abertas, que \u00e9 o Hospital e Pronto-Socorro Municipal M\u00e1rio Pinotti, o Pronto-Socorro da 14, como n\u00f3s o chamamos.\r\nEsse \u00e9 o hospital que recebe os pacientes com os problemas mais graves em Bel\u00e9m. \u00c9 um hospital com muitos problemas, pelo tempo que tem e pela demanda que existe n\u00e3o s\u00f3 em Bel\u00e9m, como tamb\u00e9m em boa parte do interior do Estado do Par\u00e1, pois, por falta de estrutura, os pacientes do interior acabam chegando \u00e0 nossa Capital.\r\nN\u00f3s quer\u00edamos parabenizar toda a equipe - um hospital n\u00e3o se faz apenas pelo nome ou pela estrutura, e sim pelas pessoas que ali trabalham -, todos os profissionais de sa\u00fade, todos os m\u00e9dicos, todos os enfermeiros, todos os t\u00e9cnicos de enfermagem, todos aqueles que constroem aquele grande hospital que \u00e9 o nosso Pronto-Socorro da 14, em Bel\u00e9m do Par\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BR-158, RODOVIA FEDERAL, PAR\u00c1 (ESTADO), SOJA TRANSG\u00caNICA, TRANSPORTE DE CARGA, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, PONTE, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal, ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT e ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura por recupera\u00e7\u00e3o da PA-158, na regi\u00e3o sul do Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero fazer um apelo ao Governo Federal, mais precisamente ao DNIT e ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura.\r\nA rodovia PA-158, no sul do Par\u00e1, \u00e9 a entrada no Estado por Tocantins. Durante a safra da soja, cerca de 1.200 carretas bitrens passam nessa estrada, que est\u00e1 sem condi\u00e7\u00f5es de trafegabilidade - isso sem contar o problema das pontes de madeira assassinas.\r\nO inverno amaz\u00f4nico est\u00e1 chegando. Se n\u00e3o houver o reparo da rodovia PA-158, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel transitar por ela com nossa produ\u00e7\u00e3o de soja. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m os habitantes da regi\u00e3o precisam ir e vir, precisam de ambul\u00e2ncias que possam chegar a todos os lugares.\r\nPor isso, fa\u00e7o este apelo: que possamos aproveitar ainda o m\u00eas e meio que temos para fazer uma opera\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o, a fim de manter pelo menos alguma trafegabilidade na BR-158, que liga Santana do Araguaia, Casa de T\u00e1bua e Reden\u00e7\u00e3o, no sul do Par\u00e1, e que \u00e9 uma importante rodovia para o transporte e o escoamento de carga no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCURSO PARLAMENTAR, PAULO PIMENTA, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, VOTA\u00c7\u00c3O, IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o de retirada das notas taquigr\u00e1ficas da express\u00e3o assembleia de bandidos, contida no discurso proferido pelo Deputado Paulo Pimenta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero apenas fazer uma queixa. Eu ouvi com toda paci\u00eancia o Deputado Paulo Pimenta, e S.Exa. falou que a ex-Presidente Dilma foi cassada neste plen\u00e1rio por uma \"assembleia de bandidos\". Gostaria que isso fosse retirado dos Anais.\r\nEu estava nesta Casa e n\u00e3o sou bandido. N\u00e3o admito isso. N\u00e3o \u00e9 porque n\u00e3o comungo com o pensamento do Deputado Paulo Pimenta que sou bandido. Eu n\u00e3o aceito ser chamado de bandido. N\u00e3o sou bandido, honro o meu mandato e divirjo do PT com toda a responsabilidade. N\u00e3o vou ser chamado de bandido dentro da minha Casa, onde trabalho com toda a honradez.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria que o Deputado Paulo Pimenta retirasse do seu discurso a parte em que diz que Dilma foi cassada por uma \"assembleia de bandidos\". Eu n\u00e3o sou bandido e n\u00e3o aceito ser chamado de bandido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Deputada Soraya Santos.\r\nSerei claro e breve. Na mesma linha dos \u00faltimos oradores, n\u00e3o existe o Fundo de Garantia... \u00c9 simpl\u00f3rio dizer que o segurado poder\u00e1 sacar m\u00eas do anivers\u00e1rio, porque simplesmente se acaba com o Fundo de Garantia. Acabando com o Fundo de Garantia, acaba-se com o financiamento de coisas muito importantes neste Pa\u00eds.\r\nEsses mesmos Deputados que est\u00e3o pedindo para acabar o Fundo de Garantia estavam criticando a falta de pagamento para empresas que est\u00e3o fazendo o Minha Casa, Minha Vida. De onde sai esse recurso? Se acabarmos com a origem dos recursos, se acabarmos com o Fundo de Garantia, n\u00f3s vamos acabar com as fontes de financiamento de algo que \u00e9 muito importante para este Pa\u00eds, que \u00e9 o financiamento de casas para o trabalhador, \u00e9 o saneamento b\u00e1sico para o trabalhador.\r\nEnt\u00e3o, defendendo o Fundo de Garantia, defendendo essa forma de financiamento, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer o aceite dessa proposta do NOVO, que, apesar de ser bem simples, vem dificultando a vida do trabalhador.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRODUTOR RURAL, SOJA, RESTRI\u00c7\u00c3O, DOM ELISEU (PA).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Encontro do orador com agricultores vinculados \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Produtores de Soja - APROSOJA, no Munic\u00edpio de Dom Eliseu, Estado do Par\u00e1. Rep\u00fadio \u00e0s restri\u00e7\u00f5es impostas aos sojicultores pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Ind\u00fastrias de \u00d3leos Vegetais - ABIOVE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de ressaltar que ontem estive no Munic\u00edpio de Dom Eliseu, no Estado do Par\u00e1, para um encontro com o setor produtivo, especialmente com os agricultores ligados \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Produtores de Soja - APROSOJA.\r\nA produ\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia e, principalmente, no Par\u00e1 est\u00e1 sofrendo restri\u00e7\u00f5es da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ind\u00fastrias de \u00d3leos Vegetais - ABIOVE, que re\u00fane os maiores exportadores de soja deste Pa\u00eds. Infelizmente, estas restri\u00e7\u00f5es est\u00e3o acontecendo em terras legais, licenciadas, terras que o setor produtivo domina com tranquilidade. Mas, lamentavelmente, devido a press\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es internacionais, a ABIOVE est\u00e1 restringido as compras, fazendo com que os produtores do Par\u00e1 sejam penalizados, por meio de uma esp\u00e9cie de morat\u00f3ria. N\u00f3s precisamos trabalhar contra isso. N\u00e3o queremos que haja nenhum desmatamento. \r\nN\u00e3o podemos sofrer restri\u00e7\u00f5es, principalmente em \u00e1reas legais, permitidas, porque, afinal de contas, no Estado do Par\u00e1 e na Amaz\u00f4nia existem brasileiros que precisam de emprego e renda. Esses brasileiros precisam ter um ganha-p\u00e3o para sair da pobreza e da mis\u00e9ria. Eles precisam trabalhar! \u00c9 a pobreza, a falta de recursos, a falta de emprego e renda que de fato poluem nossa Amaz\u00f4nia.\r\nPortanto, \u00e9 preciso que o Governo discuta este assunto. N\u00f3s queremos acabar com esta morat\u00f3ria, para que o povo que produz, volto a dizer, em terras legais, licenciadas pelo meio ambiente, tanto do Estado como do Munic\u00edpio, possa vender e, assim, o Estado do Par\u00e1 consiga sair desta morat\u00f3ria absurda a que est\u00e1 sendo submetido por meio da ABIOVE.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CRITICA.\r\n.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Decep\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Charles Fernandes.\r\nQuero registrar a minha decep\u00e7\u00e3o e a minha tristeza com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. A tristeza \u00e9 por ter reformado uma posi\u00e7\u00e3o que j\u00e1 tinha adotado h\u00e1 mais de 2 anos, uma posi\u00e7\u00e3o que tinha dado para a popula\u00e7\u00e3o brasileira a esperan\u00e7a de pensar que podia acreditar novamente na Justi\u00e7a deste Pa\u00eds. A popula\u00e7\u00e3o brasileira voltou a acreditar, a popula\u00e7\u00e3o brasileira teve um sopro de esperan\u00e7a de que as pessoas que estivessem condenadas em segunda inst\u00e2ncia, depois de tudo julgado, depois de todas as provas serem apresentadas, pudessem pagar pelo seu crime.\r\nN\u00e3o tenho nada contra a soltura de Lula. N\u00e3o me incomoda de nenhuma maneira a soltura de Lula. Incomoda-me a soltura de todos os bandidos. Incomoda-me, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, que n\u00f3s vamos ter, agora, que pensar na soltura de outras pessoas.\r\nDeputado Daniel Silveira, V.Exa. \u00e9 do Rio de Janeiro. Ser\u00e1 que n\u00f3s vamos ter que soltar o Eduardo Cunha e o Cabral, que acabou com o Estado de V.Exa.? Vamos ter que soltar o Cabral?! Vamos ter que soltar o Cerver\u00f3?! Vamos ter que soltar o Paulo Roberto Costa?! Qual \u00e9 a diferen\u00e7a? Vamos ter que soltar alguns traficantes que tomam conta dos morros na periferia do Rio de Janeiro?!\r\nEu fico triste porque me parece que, para conseguir a soltura, \u00e9 preciso entrar com a\u00e7\u00f5es, por meio de advogados e escrit\u00f3rios car\u00edssimos, o que s\u00f3 quem tem dinheiro ou quem roubou e tem muito dinheiro vai conseguir fazer. Nenhum pobre vai conseguir ser solto porque seu processo n\u00e3o passou pela terceira inst\u00e2ncia. Isso \u00e9 um banho de \u00e1gua fria na esperan\u00e7a do povo brasileiro, que foi para a rua, que solicitou, que pediu, que voltou a acreditar nos Poderes, voltou a acreditar nesta Casa, voltou a acreditar no Poder Judici\u00e1rio. O que ser\u00e1 que mudou? N\u00f3s n\u00e3o mudamos a lei. Quem mudou foi o Supremo. Esses mesmos que mudaram a sua opini\u00e3o rejeitaram quantos habeas corpus do Lula?\r\nE a\u00ed parece que a interpreta\u00e7\u00e3o foi feita para uma pessoa. Isso \u00e9 que me incomoda.\r\nVolto a dizer: n\u00e3o me incomoda a soltura do Lula. Acho at\u00e9 que o Presidente Bolsonaro vai gostar disso. Acho que, para o Presidente Bolsonaro, a melhor coisa \u00e9 tirar da cadeia uma pessoa que estava l\u00e1 como um coitadinho injusti\u00e7ado. Vamos todos para a rua falar. Vamos falar as coisas boas e os podres para todos. Acho que, para o Presidente Bolsonaro, essa foi a melhor coisa que aconteceu.\r\nAgora, o que me incomoda \u00e9 mudar-se uma interpreta\u00e7\u00e3o no Supremo para beneficiar uma pessoa - uma pessoa apenas - e n\u00e3o se ver o estrago que vai ser feito, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o aos outros que ser\u00e3o soltos, mas principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro, que tinha uma esperan\u00e7a em dias melhores e acreditava na Justi\u00e7a. Infelizmente foi dado esse coice no povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Deputadas, hoje \u00e9 um dia muito importante para esta Casa, em que n\u00f3s conseguimos, por um grande acordo, colocar em pauta o pacote anticrime, encaminhado a esta Casa pelo Ministro Sergio Moro e pelo Ministro Alexandre de Moraes. \u00c9 o maior conjunto de medidas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e, principalmente, ao crime organizado. As duas coisas est\u00e3o muito interligadas. A corrup\u00e7\u00e3o e o crime organizado andam juntos, s\u00e3o parceiros nesse descontrole que n\u00f3s temos no Pa\u00eds. \u00c9 importante que n\u00f3s estejamos aqui e possamos fazer esse grande entendimento.\r\nO projeto n\u00e3o ficou como cada um queria, muito menos como eu queria. A audi\u00eancia por videoconfer\u00eancia deveria ser obrigat\u00f3ria, apenas com algumas exce\u00e7\u00f5es. Gasta-se muito dinheiro neste Pa\u00eds com transporte de presos. Mas ela foi reduzida. O banco de DNA deveria ser para todas as pessoas, e tamb\u00e9m ficou reduzido. Mas, dentro do poss\u00edvel, Deputado F\u00e1bio Trad, acho que o projeto ficou plaus\u00edvel, ficou bom, para que possamos dar andamento a ele.\r\nEsta \u00e9 a Casa do poss\u00edvel, e n\u00e3o a do ideal para ningu\u00e9m. Mas n\u00f3s podemos aplaudir esta Casa, aplaudir o Juiz Sergio Moro, que nos encaminhou, volto a dizer, o maior pacote de medidas para endurecer as penas e modificar todo o processo penal no Pa\u00eds. Assim, poderemos combater aquilo que n\u00f3s todos prometemos: a corrup\u00e7\u00e3o e o crime organizado neste Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns a esta Casa! Parab\u00e9ns ao Juiz Sergio Moro! Parab\u00e9ns ao grupo, que, durante 200 dias, trabalhou incansavelmente, Deputado Capit\u00e3o Augusto, para realizar esse trabalho. Parab\u00e9ns a todos! Que n\u00f3s possamos continuar trabalhando contra o crime organizado e contra a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CATOLICISMO, FESTA DE NOSSA SENHORA CONCEI\u00c7\u00c3O, EVENTO RELIGIOSO, AFU\u00c1 (PA), JOAQUIM PASSARINHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador no C\u00edrio de Nossa Senhora da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o, Padroeira do Munic\u00edpio de Afu\u00e1, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar este momento para relatar que estamos chegando agora do Munic\u00edpio de Afu\u00e1, a Veneza Marajoara, no Maraj\u00f3, onde participamos, nesse fim de semana, do C\u00edrio de Nossa Senhora da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o, a padroeira daquele Munic\u00edpio.\r\nEstivemos juntos com o Prefeito Mazinho Salom\u00e3o; com a esposa dele, Kelly; e com um grupo de Vereadores.\r\nA festa foi muito grande; parou a cidade. \u00c9 uma cidade diferente, que n\u00e3o tem motor - n\u00e3o tem carro, n\u00e3o tem moto; tudo \u00e9 feito a bicicleta. \u00c9 algo pitoresco, uma cidade diferente de todas. Essa \u00e9 a beleza da nossa Veneza Marajoara, o Munic\u00edpio de Afu\u00e1, no Par\u00e1, quase chegando ao Amap\u00e1.\r\nRealmente houve uma grande festa da Nossa Senhora da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o ontem, domingo, dia 8 de dezembro.\r\nParab\u00e9ns a toda a cidade e parab\u00e9ns a todo o Maraj\u00f3 pela imensa festa que foi feita ontem na cidade de Afu\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PLN 28/2019, PLN 42/2019, PLN 48/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 28, 42 e 48, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\", principalmente no PLN 48. N\u00f3s precisamos de recursos para pagar o Programa Minha Casa, Minha Vida. \r\nEm todos os Estados, no de V.Exa., no meu Estado, as obras est\u00e3o atrasadas, problemas est\u00e3o acontecendo, pessoas est\u00e3o sendo demitidas. Haver\u00e1 um caos no final do ano se n\u00e3o votarmos esse PLN 48, para que possamos zerar as d\u00edvidas do Minha Casa, Minha Vida.\r\nParab\u00e9ns aos L\u00edderes pelo entendimento. N\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos uma posi\u00e7\u00e3o muito clara sobre a obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos contra a obstru\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s votamos neste requerimento pelo encerramento da discuss\u00e3o, para que possamos votar a mat\u00e9ria.\r\nDentro da bancada, n\u00f3s temos diverg\u00eancias. Eu mesmo sou de um Estado pobre, sou do Estado do Par\u00e1, na Regi\u00e3o Norte, e, na minha opini\u00e3o particular, este projeto n\u00e3o interessa muito, \u00e9 um projeto que traz problemas para regi\u00f5es pobres. Regi\u00f5es como a de Maraj\u00f3, por exemplo, com 16 Munic\u00edpios que n\u00e3o s\u00e3o atrativos para o setor privado, como ficariam? S\u00e3o problemas que n\u00f3s precisamos resolver.\r\nNa bancada h\u00e1 diverg\u00eancias, mas nem por isso n\u00f3s vamos procrastinar essa decis\u00e3o. N\u00f3s somos pelo encerramento da discuss\u00e3o, para irmos ao voto. O meu voto particular ainda \u00e9 contra este projeto. Como eu disse, a bancada tem diverg\u00eancias, e n\u00f3s vamos continuar discutindo as diverg\u00eancias. Mas precisamos colocar em vota\u00e7\u00e3o este assunto importante para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 22/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 22 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\", Presidente, porque temos um entendimento diferente. Eu acho que esse instrumento pode at\u00e9 prejudicar. Por exemplo, uma Prefeitura que, passados 80 dias ou 85 dias, veja que n\u00e3o vai conseguir fazer a an\u00e1lise no prazo pode se posicionar de modo contr\u00e1rio ao projeto simplesmente para n\u00e3o dar uma autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, sem uma an\u00e1lise.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que o prazo \u00e9 muito curto. \u00c9 muito perigoso esse instrumento. N\u00e3o estamos preparados para isso. As nossas Secretarias n\u00e3o est\u00e3o preparadas para isso.\r\nN\u00f3s mudamos a nossa orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=436&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 50 da Lei n\u00ba 11.445, de 2007, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 8\u00ba do Substitutivo aprovado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apesar de boa parte do partido ter votado contra o projeto - eu, especificamente, votei contra o projeto -, neste caso n\u00f3s vemos que algumas metas precisam ser informadas no texto, algumas informa\u00e7\u00f5es precisam ser dadas. N\u00e3o vemos nada contra.\r\nApesar de termos sido contra o projeto, n\u00f3s somos a favor, votamos \"sim\", nesta quest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=443&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 54 da Lei n\u00ba 12.305, de 2010, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 9\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PSD achamos que \u00e9 preciso derrotar este destaque, porque temos um pensamento contr\u00e1rio: se os Munic\u00edpios n\u00e3o conseguiram at\u00e9 hoje dar a destina\u00e7\u00e3o correta ao seu lixo, \u00e9 exclusivamente por falta de recursos. Os Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam dinheiro para fazer os projetos necess\u00e1rios. Se este projeto est\u00e1 se propondo a trazer a iniciativa privada, a trazer recursos, por que n\u00e3o incluir o problema do lixo e dar a ele a mesma solu\u00e7\u00e3o, com a prorroga\u00e7\u00e3o de alguns prazos para que n\u00f3s possamos cumprir esse objetivo maior de todos?\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=456&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, ITAITUBA (PA), RODOVIA TRANSAMAZ\u00d4NICA, MARAB\u00c1 (PA), TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal e ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, pela conclus\u00e3o de obras da BR-163, de liga\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso ao Porto de Miritituba, no Munic\u00edpio de Itaituba, no Estado do Para, e da BR-230, no trecho compreendido entre o Munic\u00edpio de Marab\u00e1 e a ponte de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer um registro na tribuna desta Casa sobre duas BRs muito importantes para o nosso Estado, cuja inaugura\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para o fim deste ano. \r\nA primeira \u00e9 a BR-163, que liga o Estado de Mato Grosso ao Porto de Miritituba, em Itaituba. Trata-se de uma rodovia por onde se transportam gr\u00e3os. Por anos e anos, havia apenas atoleiro. At\u00e9 2 anos atr\u00e1s, n\u00e3o se passava por ela no inverno - era preciso trator para puxar os caminh\u00f5es. A produ\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds estava travada. O atual Governo colocou o Ex\u00e9rcito para transport\u00e1-la e, em menos de 1 ano de obra, a rodovia est\u00e1 pronta, toda asfaltada at\u00e9 o Porto de Miritituba, j\u00e1 com o or\u00e7amento garantido pelo Ministro da Infraestrutura para, no ano que vem, complet\u00e1-la at\u00e9 Santar\u00e9m.\r\nEsta not\u00edcia \u00e9 de grande import\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 para o Par\u00e1, mas principalmente para o Brasil. O Par\u00e1 tem um dos portos mais pr\u00f3ximos dos Estados Unidos e do Canal do Panam\u00e1. A escoa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o que pode sair pelo Par\u00e1 hoje est\u00e1 saindo por Santos, S\u00e3o Paulo, Paranagu\u00e1, o que apresenta um vetor diferente: acaba-se descendo para buscar o navio em Santos ou em Paranagu\u00e1 para depois se passar na Costa do Par\u00e1. Isto \u00e9 irracional! \r\nCom a BR-163, ser\u00e1 poss\u00edvel, com desenvolvimento, fazer o escoamento da produ\u00e7\u00e3o do Brasil pelo Porto do Par\u00e1.\r\nOutra rodovia muito importante \u00e9 a BR-230, nossa Transamaz\u00f4nica. Havia um trecho de 12 quil\u00f4metros entre Marab\u00e1 e a ponte de Tocantins, abandonado havia mais de 30 anos. N\u00f3s tamb\u00e9m conseguimos, com este Governo, o projeto e a aprova\u00e7\u00e3o. Agora, na quarta-feira ou na quinta-feira desta semana, ser\u00e1 inaugurado o trecho, que \u00e9 pequeno, mas de muita import\u00e2ncia para a regi\u00e3o, principalmente para os Munic\u00edpios de Palestina do Par\u00e1 e Brejo Grande do Araguaia, cuja produ\u00e7\u00e3o precisa ser escoada. As Prefeituras tinham uma despesa a mais, porque precisavam manter na \u00e9poca do ver\u00e3o, diante de tanta poeira, carros-pipa pela estrada e, no inverno, caminh\u00f5es e tratores para pux\u00e1-los, por causa do atoleiro. Isso \u00e9 algo inconceb\u00edvel! Tem-se uma ponte milion\u00e1ria, bela, que cruza o rio, mas se ficava parado na lama, no atoleiro.\r\nEstas s\u00e3o duas BRs importantes para o Estado do Par\u00e1 e para o Brasil que o Governo Federal se comprometeu a fazer. A promessa durou 30 anos. Governos entravam, governos sa\u00edam, partidos diferentes, todos prometiam, mas infelizmente n\u00e3o cumpriam a promessa. Foi preciso que este Governo, com a posi\u00e7\u00e3o da bancada do nosso Estado e, principalmente, com a a\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro na BR-163, para concluirmos estas duas obras ainda neste fim de ano.\r\nPortanto, meus parab\u00e9ns ao Ministro Tarc\u00edsio, ao Governo Federal e a todos aqueles que ajudaram na realiza\u00e7\u00e3o destas grandes e importantes obras no Estado do Par\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos parabenizar o Deputado Mauro Benevides Filho. Realmente, este projeto n\u00e3o fala nada de imposto. N\u00e3o podemos esperar mais 20 anos para regulamentar a Lei Kandir. Os Estados exportadores, como o Par\u00e1 e o Mato Grosso do Sul, do Deputado F\u00e1bio Trad, t\u00eam que ter regulamentada a devolu\u00e7\u00e3o do ICMS. Mais de 30 bilh\u00f5es j\u00e1 s\u00e3o devidos para os Estados. Querer colocar mais 30 bilh\u00f5es sobre as costas dos Estados, que j\u00e1 est\u00e3o falidos, \u00e9 querer acabar com os nossos Estados. S\u00f3 no Par\u00e1, se isso passar, cerca de 16% da arrecada\u00e7\u00e3o do ano que vem estar\u00e3o comprometidos com o pagamento dessa d\u00edvida, que n\u00e3o existe. N\u00e3o existe! O Par\u00e1 n\u00e3o deve! O Mato Grosso do Sul n\u00e3o deve! Os Estados n\u00e3o devem esse recurso! \r\nN\u00f3s precisamos regulamentar a devolu\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do ICMS, a compensa\u00e7\u00e3o que esta Casa nunca fez e que os Estados esperam at\u00e9 hoje. Somos favor\u00e1veis ao projeto e parabenizamos o Relator pelo parecer pela aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 49/2019, VETO TOTAL, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s achamos que o veto foi equivocado. Parabenizamos a Lideran\u00e7a do Governo. O Minha Casa, Minha Vida \u00e9 um programa para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. N\u00e3o podemos, no meio do contrato,... S\u00e3o contratos que j\u00e1 foram assinados, que pagavam 1%, e os valores foram majorados, os valores ficam at\u00e9 maiores para quem compra casas de padr\u00e3o mais alto. Ent\u00e3o, o Governo entendeu, a Lideran\u00e7a do Governo entendeu, e n\u00f3s os parabenizamos por esse entendimento.\r\nQue n\u00f3s possamos votar aqui em defesa de um programa que n\u00e3o \u00e9 de um governo, que n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m, mas \u00e9 um programa que atinge a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, pequenas pessoas, pequenas fam\u00edlias que n\u00f3s precisamos atender, \u00e0s quais precisamos dar seguran\u00e7a jur\u00eddica. S\u00e3o contratos assinados, nos quais os juros estavam mais baixos e agora est\u00e3o sendo colocados com percentual ainda mais alto.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos pela derrubada do veto, de acordo com a Lideran\u00e7a do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SERVIDOR P\u00daBLICO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, SESS\u00c3O VIRTUAL, VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL.\r\nISOLAMENTO (SA\u00daDE), ISOLAMENTO SOCIAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, RETORNO, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos servidores da Casa pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es a dist\u00e2ncia. Preocupa\u00e7\u00e3o com a dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Necessidade de debate de alternativas para a suspens\u00e3o gradativa do isolamento social e retomada da atividade econ\u00f4mica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de aproveitar este momento para parabenizar a C\u00e2mara, V.Exa. e todos os servidores da Casa por este momento hist\u00f3rico, este marco que fazemos no Parlamento de sess\u00f5es remotas, que s\u00e3o importantes para que possamos vencer esse momento complicado para o Brasil.\r\nEu queria refor\u00e7ar o que j\u00e1 foi dito por alguns Parlamentares: que n\u00f3s estamos votando temas espec\u00edficos para essa \u00e9poca de coronav\u00edrus. H\u00e1 mat\u00e9rias que precisamos discutir ainda mais, mas especificamente precisaremos votar essas mat\u00e9rias mais urgentes o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nEu queria deixar um abra\u00e7o a todos aqueles que conseguiram construir esse novo momento e manifestar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a, a preocupa\u00e7\u00e3o com o isolamento que precisamos ter. Precisamos ter garantias principalmente para aquelas pessoas que fazem parte do grupo de risco.\r\nPrecisamos tamb\u00e9m come\u00e7ar a pensar, Sr. Presidente, na nossa economia, em como podemos voltar aos poucos, trabalhando com o pensamento da libera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de maneira vertical no que se refere \u00e0 idade: primeiro os mais jovens, depois os outros, para trabalharmos os dois momentos. H\u00e1 o momento do isolamento, da consci\u00eancia, da parte educativa da nossa popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito importante, com uma qualidade de vida de saber como tratar essa doen\u00e7a, como tratar essa pandemia.\r\nQuero agradecer a todos que est\u00e3o trabalhando. Estamos aqui neste isolamento, mas participando a qualquer momento das discuss\u00f5es.\r\nParabenizo a todos que est\u00e3o construindo este momento e estes projetos t\u00e3o importantes para o Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, ANDR\u00c9 DIAS, EX-PRESIDENTE, TRIBUNAL DE CONTAS ESTADUAL, PAR\u00c1 (ESTADO), PAI, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA SOBRE PRODUTOS FARMAC\u00caUTICOS, OBRIGA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), URG\u00caNCIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, PRODUTO PARA SA\u00daDE, MEDICAMENTO, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, INSUMO, APROVA\u00c7\u00c3O, VALIDA\u00c7\u00c3O, FOOD AND DRUG ADMINISTRATION (FDA), AG\u00caNCIA EUROPEIA DE MEDICAMENTOS, PHARMACEUTICALS AND MEDICAL DEVICES AGENCY (PMDA), NATIONAL MEDICAL PRODUCTS ADMINISTRATION (NMPA), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques. Falecimento do Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu L\u00edder Diego, obrigado pelo espa\u00e7o.\r\nEstamos acompanhando esta mat\u00e9ria por meio do nosso Deputado Alexandre Serfiotis, coautor deste projeto importante, que desburocratiza essa quest\u00e3o do medicamento. Deixo um abra\u00e7o ao Deputado Hiran, nosso Relator.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para deixar minhas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do nosso saudoso Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, grande parceiro, grande companheiro no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e na defesa da \u00e9tica na pol\u00edtica. Este \u00e9 um tempo dif\u00edcil. Perdi meu pai h\u00e1 20 dias, e perdemos um grande amigo do Par\u00e1 ontem, o Presidente do Tribunal de Contas daquele Estado, Andr\u00e9 Dias.\r\nSr. Presidente, estamos acompanhando a cada momento este processo. Espero que n\u00f3s possamos levar o Brasil \u00e0 frente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado. Quero, neste momento, primeiro concordar com o Deputado Guimar\u00e3es, que diz que ficar desse outro lado aqui, no remoto, \u00e9 mais cansativo do que ficar a\u00ed no plen\u00e1rio, que \u00e9 muito melhor. \r\nMas quero dizer que \u00e9 muito bom votar esta PEC. Estamos votando muitos benef\u00edcios para os cidad\u00e3os, muitas obriga\u00e7\u00f5es para o Governo. Ent\u00e3o, precisamos dar liberdade tamb\u00e9m para o Governo. E essa PEC tem tamb\u00e9m as m\u00e3os de um excelente economista, um professor, o Jos\u00e9 Roberto Afonso, que foi um dos idealizadores, um dos formuladores da Lei de Responsabilidade Fiscal. \u00c9 muito importante que possamos votar neste momento. \r\nEu me sinto muito disposto, estando aqui at\u00e9 esta hora, para que possamos garantir ao Governo instrumentos para cumprir o que n\u00f3s estamos votando: o benef\u00edcio que atende \u00e0 necessidade da popula\u00e7\u00e3o. E saber que o texto teve a participa\u00e7\u00e3o do Prof. Jos\u00e9 Roberto nos d\u00e1 muita tranquilidade para vot\u00e1-lo.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, parabenizo V.Exa. pelo seu esfor\u00e7o. Como V.Exa. disse, se temos pressa no pagamento de 600 reais, temos que dar ao Governo condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo. Por isso estamos aqui at\u00e9 este momento, desde as 11 horas da manh\u00e3, para votar a mat\u00e9ria e ajudar o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL. \r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa, sob o comando do Presidente Rodrigo Maia, de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria agradecer a oportunidade e dizer que concordamos com esta PEC. Acho que temos dado muitas atribui\u00e7\u00f5es ao Governo e precisamos fazer com que o or\u00e7amento acompanhe esta realidade.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de dar meu testemunho e de fazer um elogio ao Ministro Mandetta pela conduta. Durante todo este processo, o Ministro Mandetta tem sido uma pessoa \u00edmpar, \u00e9 uma pessoa ponderada, algu\u00e9m que tem dado rumo \u00e0s iniciativas que precisam ser tomadas neste Pa\u00eds. O Ministro Mandetta tem feito a diferen\u00e7a. \u00c9 hoje um dos pol\u00edticos ou uma das figuras p\u00fablicas mais conceituadas neste Pa\u00eds, diante da responsabilidade que tem demonstrado. Acho que ele e o Ministro Sergio Moro s\u00e3o as pessoas com mais credibilidade hoje no Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu n\u00e3o poderia deixar de mencionar este ponto, para que continuemos sendo um poder moderador, como foi lembrado por outros oradores. N\u00e3o temos sido muito moderados, segundo a fala de muitos Deputados. Estamos sempre buscando construir um futuro melhor para o nosso Pa\u00eds, todos esses dias, desde o in\u00edcio, a despeito das falas grosseiras e das acusa\u00e7\u00f5es r\u00edspidas que n\u00e3o levam a nada, que nada constroem.\r\nEstamos aqui para construir um caminho melhor para este Pa\u00eds, para vencermos esta crise, como alguns j\u00e1 lembraram. Estamos fazendo despesas que v\u00e3o al\u00e9m das possibilidades do Brasil, mas, neste momento, necess\u00e1rias. Talvez estejamos comprometendo nosso futuro, mas precisamos fazer estas despesas, porque precisamos salvar vidas. \u00c9 por isso que estamos aqui votando, sob o comando do Deputado Rodrigo Maia, em busca de um Brasil melhor, se Deus quiser, longe da crise, longe do coronav\u00edrus, longe desta pandemia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nPL 1106/202O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SIMPLICA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, REUNI\u00c3O, ENTENDIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRISE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, P\u00c1SCOA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia. Supera\u00e7\u00e3o de conflitos entre o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Votos de feliz P\u00e1scoa ao povo brasileiro, aos Deputados e aos servidores da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento eu queria fazer refer\u00eancia \u00e0 sess\u00e3o de hoje, fora todas as outras que j\u00e1 realizamos, mas hoje dois projetos foram fundamentais para mim.\r\nO primeiro, de grande import\u00e2ncia, \u00e9 o projeto de ajuda \u00e0s Santas Casas e aos hospitais filantr\u00f3picos. Queria dar os parab\u00e9ns, na pessoa do Deputado Antonio Brito, do meu partido, Presidente da Frente Parlamentar de Apoio \u00e0s Santas Casas, Hospitais e Entidades Filantr\u00f3picas. Esses hospitais atendem, normalmente, mais de 80% do SUS, est\u00e3o na linha de frente e precisam ser ajudados.\r\nFoi um passo important\u00edssimo que a C\u00e2mara deu para ajudar os hospitais filantr\u00f3picos e as Santas Casas, para que possamos dar atendimento \u00e0quelas pessoas mais carentes, \u00e0quelas pessoas que precisam, \u00e0quelas pessoas que est\u00e3o l\u00e1 na ponta. Ent\u00e3o, fico muito feliz por ter participado da sess\u00e3o de hoje.\r\nOutro projeto \u00e9 o que facilita o cadastro social para a energia el\u00e9trica. Sou do Par\u00e1, sou da Amaz\u00f4nia, e sei das dist\u00e2ncias que n\u00f3s temos. Um cidad\u00e3o para ir a uma ag\u00eancia da empresa de energia para se cadastrar demora muito e, \u00e0s vezes, n\u00e3o consegue fazer o cadastro.\r\nEnt\u00e3o, o cadastro \u00e9 autom\u00e1tico, \u00e9 facilitado, e isso ajuda as pessoas de baixa renda a conseguir esse benef\u00edcio t\u00e3o importante.\r\nN\u00f3s pagamos uma das tarifas de luz mais caras deste Pa\u00eds, apesar de sermos grandes distribuidores, grandes geradores de energia. Infelizmente isso \u00e9 algo que acontece no Estado do Par\u00e1.\r\nEu queria, Presidente, aproveitar este momento para festejar o que vi ontem. \r\nOntem, em uma reuni\u00e3o, houve o entendimento entre o Ministro Mandetta, que tem todo o nosso apoio e a nossa admira\u00e7\u00e3o pelo trabalho que vem fazendo, com o Presidente Bolsonaro.\r\nAcho que boa parte da imprensa, alguns partidos e alguns pol\u00edticos estavam torcendo e trabalhando para que essa briga acontecesse e para que esse problema perdurasse, e tentavam ou queriam que o Presidente demitisse o Ministro Mandetta, talvez para que o pudessem criticar.\r\nCreio que precisamos ver que o Brasil precisa de todos. Este \u00e9 um momento em que precisamos de paz e de unidade. N\u00f3s precisamos de um comando, e o Governo mostrou, a partir de ontem, que voltou a ter esse comando, que o Governo tem uma s\u00f3 voz para tratar desse assunto da pandemia, que \u00e9 muito importante. E a voz serena e calma do Ministro Mandetta tem tratado isso de uma maneira muito s\u00e9ria e competente. Eu festejo isso. Talvez algumas pessoas ficaram tristes porque n\u00e3o conseguiram a demiss\u00e3o do Ministro, para fazerem mais pol\u00edtica em cima de algo que faz o povo sofrer.\r\nEu vejo muitos discursos positivos na Casa, mas vejo tamb\u00e9m que muitas pessoas querem o caos, para ver este Brasil de uma maneira pior, e n\u00f3s queremos um Brasil melhor.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar este momento para dizer que est\u00e1 chegando a Sexta-Feira Santa. Sou cat\u00f3lico e devoto de Nossa Senhora de Nazar\u00e9, do Estado do Par\u00e1.\r\nQuero desejar a todos do Brasil, em especial aos Deputados, \u00e0s Deputadas e aos seus familiares e tamb\u00e9m aos funcion\u00e1rios desta Casa, uma P\u00e1scoa de muita f\u00e9 e de muita tranquilidade.\r\nSer\u00e1 uma P\u00e1scoa diferente, j\u00e1 que n\u00e3o poderemos ir \u00e0s igrejas, ir aos templos, nem mesmo ir \u00e0s ruas, mas que seja uma P\u00e1scoa boa, para que n\u00f3s possamos refletir e conversar com nossa fam\u00edlia, com nossos filhos, com nossos pais. Que n\u00f3s possamos ter esse momento de uni\u00e3o, de fraternidade e de humildade dentro das nossas pr\u00f3prias casas. Que n\u00f3s possamos rever o que estamos fazendo, rever o que estamos construindo para este Brasil, para nossa fam\u00edlia, para o bem do nosso Pa\u00eds e para o bem de todos. Por isso, uma feliz P\u00e1scoa a todos!\r\nMuito obrigado.\r\nUm bom fim de semana!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s, diferentemente do que j\u00e1 foi dito por alguns partidos, achamos que esta medida provis\u00f3ria ajuda neste momento de dificuldades. Esta medida j\u00e1 vem sendo muito debatida nesta Casa, desde o ano passado. Ali\u00e1s, esteve a ponto de ser votada na Comiss\u00e3o Especial.\r\nNosso Relator est\u00e1 preparando um novo relat\u00f3rio.\r\nEste \u00e9 o momento de apreciarmos esta mat\u00e9ria, porque ela ajuda aqueles que precisam do primeiro emprego. Toda vez que um jovem precisa de emprego, a primeira coisa que ele recebe \u00e9 uma recusa, devido \u00e0 falta de experi\u00eancia. Portanto, se n\u00e3o dermos a ele a chance desta primeira experi\u00eancia, ele nunca conseguir\u00e1 o primeiro emprego.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contra a retirada de pauta desta mat\u00e9ria e a favor de coloc\u00e1-la em vota\u00e7\u00e3o ainda hoje.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., Sr. Presidente, por cumprir com o compromisso firmado na semana passada de manter na pauta a MP 905.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD vota \"sim\". Esse projeto \u00e9 muito importante. \r\n\u00c9 engra\u00e7ado que pessoas que sabem agora taxar banqueiros e grandes riquezas tiveram todo o tempo para fazer isso, e n\u00e3o o fizeram.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre o estabelecimento do teto remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\n\u00c9 um prazer estarmos aqui falando sobre esse projeto. Quero dar os parab\u00e9ns ao Deputado Cezinha de Madureira, do meu partido, que fez um brilhante trabalho e desde ontem vem conversando com o Governo, com todas as partes.\r\nQueria levantar dois pontos. Primeiro, lembro que n\u00f3s estamos votando novamente o BPC, que est\u00e1 judicializado. Espero que isso possa ser resolvido o quanto antes, para que possamos dar tranquilidade \u00e0s pessoas que tanto necessitam do benef\u00edcio.\r\nQueria agradecer ao Relator por ter acatado uma emenda nossa que fala sobre os pescadores artesanais, categoria muito importante para o meu Estado do Par\u00e1. Essa emenda foi encaminhada pelo Deputado Orlando Lobato, do Estado do Par\u00e1, Deputado Estadual muito ligado ao setor da pesca. Eu agrade\u00e7o ao Deputado Cezinha por ter incorporado ao texto essas nossas solicita\u00e7\u00f5es.\r\nAproveito, Presidente, para falar de um assunto que V.Exa. mencionou no in\u00edcio da sess\u00e3o. Espero que possamos, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, com o entendimento necess\u00e1rio com os outros Poderes e as outras institui\u00e7\u00f5es, pautar o Projeto Extrateto - registro nosso empenho nesse sentido. Participei da Comiss\u00e3o Especial, cujo Relator foi o Deputado Rubens Bueno. Um trabalho excelente foi feito durante quase 1 ano nesta Casa. N\u00e3o precisamos mais esperar. Precisamos pautar a mat\u00e9ria. Trata-se de algo que a sociedade exige. \u00c9 muito importante que n\u00f3s regulemos o tema, conforme o que a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 coloca. Absurdamente, h\u00e1 Poderes que ainda est\u00e3o pagando muito mais do que a Constitui\u00e7\u00e3o permite.\r\nN\u00f3s sabemos que ningu\u00e9m fica rico ao entrar no servi\u00e7o p\u00fablico, e sal\u00e1rios s\u00e3o definidos por lei. N\u00e3o podemos mais aceitar a falta de regula\u00e7\u00e3o. A sociedade pede o projeto, acho que o Congresso pede o projeto, e ele est\u00e1 mais do que maduro para entrar em vota\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s solicitamos que V.Exa., o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, dentro, l\u00f3gico, de um entendimento, paute o Projeto Extrateto para que n\u00f3s possamos coibir abusos que est\u00e3o acontecendo em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 34/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, EMPR\u00c9STIMO COMPULS\u00d3RIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, SOLICITA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. Elogio ao L\u00edder do PL pela retirada de pauta do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 34, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio para atendimento em car\u00e1ter de urg\u00eancia as despesas relacionadas \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha favoravelmente ao projeto. Como foi dito, fizemos isso com os fundos de sa\u00fade, agora, nada melhor do que utilizar o Fundo de Assist\u00eancia Social. Esses fundos est\u00e3o parados. Esse dinheiro precisa ser aproveitado neste momento de combate \u00e0 crise. \r\nAproveito a oportunidade para elogiar o L\u00edder do PL que pediu para retirar hoje da pauta a vota\u00e7\u00e3o do PL 34.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GERSON PERES, EX-DEPUTADO FEDERAL, NAGIB MUTRAN NETO, EX-PREFEITO, MARAB\u00c1 (PA), V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA.\r\nRETOMADA, ECONOMIA, TRABALHO, DIREITO \u00c0 VIDA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRESSO NACIONAL, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR).\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, EROS BIONDINI, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, ABORTO, ZIKA V\u00cdRUS, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, LEGALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Apoio da Frente Parlamentar Mista da Micro e Pequena Empresa ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Import\u00e2ncia da Emenda n\u00ba 14 apresentada \u00e0 mat\u00e9ria. Falecimento do ex-Deputado Federal Gerson Peres e do ex-Prefeito Nagib Mutran Neto, do Munic\u00edpio de Marab\u00e1, Estado do Par\u00e1, em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de planos de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pelos Estados e Munic\u00edpios brasileiros, diante da crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus. Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Eros Biondini contr\u00e1rio \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o do aborto.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 de grande import\u00e2ncia para n\u00f3s defendermos esse projeto do Senador Jorginho Mello, Presidente da nossa Frente Parlamentar Mista da Micro e Pequena Empresa.\r\nEu queria aproveitar, Presidente, com a licen\u00e7a de todos, para antes falar sobre dois fatos ocorridos ontem e hoje no meu Estado, duas perdas pol\u00edticas muito significativas.\r\nUma \u00e9 a do ex-Deputado Gerson Peres, e V.Exa. at\u00e9 comentou isso no Twitter. Ele teve 11 mandatos, como Vice-Governador do Estado, Deputado Estadual e Deputado Federal. Foi um homem de bem, um pol\u00edtico que deixa marcas no nosso Estado. Infelizmente, aos 88 anos de idade, perdeu a vida ontem, acometido pela COVID-19. O Par\u00e1 est\u00e1 de luto pelo grande homem p\u00fablico que foi Gerson Peres. \r\nHoje tivemos outra not\u00edcia muito ruim: o ex-Prefeito de Marab\u00e1 Nagib Mutran Neto, outro grande pol\u00edtico, da regi\u00e3o sul do Par\u00e1, tamb\u00e9m perdeu a vida, em virtude da crise por que estamos passando.\r\nFicam registradas, portanto, essas grandes perdas para a pol\u00edtica do Par\u00e1, de homens de bem, nos \u00faltimos 2 dias.\r\nQuanto ao projeto, precisamos apoi\u00e1-lo. A pequena e a microempresa s\u00e3o o esteio da nossa sociedade, junto com o agroneg\u00f3cio. A pequena e a microempresa s\u00e3o as que mais empregam, as que mais pagam impostos, as que mais rodam o mercado. Tudo o que possamos fazer para apoiar as pequenas e microempresas devemos faz\u00ea-lo. Infelizmente, o que j\u00e1 votamos at\u00e9 agora n\u00e3o as alcan\u00e7ou.\r\nEu tamb\u00e9m queria parabenizar a Deputada Joice Hasselmann pelo parecer que ofereceu - tentou ouvir a todos.\r\nO destaque que estamos votando agora \u00e9 importante, por\u00e9m a Deputada Joice j\u00e1 explicou ter definido no relat\u00f3rio dela que as empresas ter\u00e3o que manter o n\u00edvel de emprego.\r\nPrecisamos, o mais urgentemente poss\u00edvel, votar mat\u00e9rias dentro daquilo que o Governo possa conceder. Estamos com problemas s\u00e9rios em todos os setores. N\u00e3o podemos olhar para todos eles individualmente. Mas tenho certeza de que a pequena e a microempresa s\u00e3o fundamentais neste momento para que possamos voltar ao mercado, a fim de que, passada esta crise, com momentos dif\u00edceis, possamos apresentar, o mais rapidamente poss\u00edvel, um plano de reaquecimento da economia, de resgate de empregos, de resgate de valores, de resgate da nossa condi\u00e7\u00e3o de vida de modo geral.\r\n\u00c9 importante que possamos ajudar as pequenas e microempresas a passar por este momento dif\u00edcil, mantendo, principalmente, os empregos daqueles que precisam, a fim de que a economia volte a gerar suas solu\u00e7\u00f5es, seus empregos e seus impostos. Assim, poderemos voltar a dar a pujan\u00e7a de que o Brasil precisa.\r\n\u00c9 uma preocupa\u00e7\u00e3o nossa, do PSD, n\u00e3o s\u00f3 fazermos a defesa da vida, a vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias para salvar vidas, mas, principalmente, come\u00e7armos a pensar na volta ao trabalho, de maneira organizada.\r\nA FIESP, no fim de semana, lan\u00e7ou um plano. Precisamos ter um plano de quando voltar e como voltar. De que jeito, com que empresas, com que setores poderemos voltar? Que tipo de sa\u00edda vamos ter? Primeiro os mais jovens? Vai ser uma sa\u00edda vertical ou n\u00e3o?\r\nOs Governos Estaduais e Municipais precisam fazer seus planos para a retomada da economia, com toda a seguran\u00e7a. Devemos preservar os nossos idosos, os grupos de risco. Entretanto, \u00e9 necess\u00e1rio construir isso.\r\nPrecisamos fazer com que esta Casa tamb\u00e9m possa ter um pouco mais de bombeiros e menos incendi\u00e1rios. \u00c0s vezes, os discursos a que assistimos s\u00e3o apenas de incendi\u00e1rios, para botar fogo onde apenas existe alguma fuma\u00e7a.\r\nN\u00f3s devemos ter bom senso. Esta n\u00e3o \u00e9 uma crise de ningu\u00e9m; \u00e9 uma crise de todos. Quem fala sempre de direito \u00e0 vida e ao isolamento tem raz\u00e3o, mas quem fala em fazer a economia voltar tamb\u00e9m tem raz\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o sabemos o resultado disso. Se soub\u00e9ssemos, seria muito f\u00e1cil. \u00c9 muito f\u00e1cil dizer: \"Fique em casa e o Governo banca tudo\". Muitas pessoas est\u00e3o falando isso, mas tiveram oportunidade de ajudar e n\u00e3o ajudaram. Vejo falarem em taxar bancos, grandes fortunas, mas nunca taxaram. Tiveram oportunidade de fazer isso e n\u00e3o o fizeram. \r\nAcho que tudo n\u00f3s podemos fazer, desde que tenhamos bom senso, desde que tenhamos uni\u00e3o. Este n\u00e3o \u00e9 o momento de rixa, n\u00e3o \u00e9 o momento de pensar em 2022; \u00e9 o momento de pensar no agora. Antes de 2022 n\u00f3s temos o ano de 2020 e, quando este acabar, teremos o ano de 2021 para enfrentar. N\u00f3s precisamos ter a consci\u00eancia de que esse v\u00edrus \u00e9 um inimigo muito forte, o qual, se nos dividirmos, ser\u00e1 mais forte ainda. S\u00f3 temos uma \u00fanica maneira de venc\u00ea-lo: juntos, independentemente de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. \r\nEstaremos em palanques diferentes, muitos de n\u00f3s, com certeza, e isso \u00e9 normal, natural, at\u00e9 \u00e9 bom para a democracia. Mas neste momento a popula\u00e7\u00e3o, que nos elegeu e paga nossos sal\u00e1rios, nos pede bom senso, calma, entendimento, di\u00e1logo. Que n\u00f3s possamos aproveitar este momento! Estamos fazendo esse esfor\u00e7o. Talvez sejamos um dos poucos Congressos do mundo em atividade de maneira virtual, e eu parabenizo a C\u00e2mara por isso, como tamb\u00e9m o Presidente, pela economia que fez, ajudando a sa\u00fade. \r\nEspero que n\u00f3s possamos fazer mais ainda! Esta Casa pode fazer mais, e com certeza far\u00e1. Que fa\u00e7amos juntos esse grande esfor\u00e7o nacional! Este momento \u00e9 de uni\u00e3o. Que possamos aproveitar os grandes momentos que estamos tendo e gravar nosso nome na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, ajudando-o a sair da maior crise que j\u00e1 enfrentou. \r\nAntes de terminar, mando um abra\u00e7o e tamb\u00e9m o apoio ao Deputado Eros Biondini, que acabou de falar em defesa da vida, contra o aborto. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, enquanto n\u00f3s estamos discutindo a defesa da vida, o Supremo esteja pautando o projeto de morte. Ent\u00e3o, fica a nossa defesa, tamb\u00e9m, das posi\u00e7\u00f5es do Deputado Eros Biondini contra a legaliza\u00e7\u00e3o do aborto no Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Presidente. Estamos aqui, pelo PSD, dispostos a continuar votando at\u00e9 o momento que for preciso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, CONTRATO DE GEST\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, QUADRO DE PESSOAL, TRABALHADOR CELETISTA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR como servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, e da extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR. Defesa de aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o; da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, referente aos registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta favoravelmente \u00e0 medida provis\u00f3ria, parabenizando o Relator pelo seu relat\u00f3rio.\r\n\u00c9 importante votarmos as medidas provis\u00f3rias. O nosso L\u00edder, h\u00e1 pouco, falou pela Lideran\u00e7a. Somos Poderes independentes, e as medidas provis\u00f3rias est\u00e3o caducando. Eu acho uma irresponsabilidade nossa n\u00e3o votarmos as medidas provis\u00f3rias. \r\nEstamos votando esta medida provis\u00f3ria e temos que votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, que \u00e9 importante para o turismo. Precisamos votar tamb\u00e9m a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, que trata da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. S\u00e3o medidas provis\u00f3rias importantes, n\u00e3o podemos deixar que caduquem. Estamos aqui para vot\u00e1-las e precisamos votar, contra ou a favor, porque temos que fazer o nosso trabalho. \r\nNo caso desta medida provis\u00f3ria, votamos a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASDRUBAL BENTES, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Asdrubal Bentes, v\u00edtima da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar este momento para fazer um registro muito triste para n\u00f3s do Par\u00e1: o falecimento ontem, v\u00edtima da COVID-19, do ex-Deputado Federal Asdrubal Bentes, um excelente Deputado do Par\u00e1. Ele foi Deputado por muitos mandatos, uma pessoa que sempre trabalhou muito pelo Par\u00e1 e pelo sul do Par\u00e1, que perdem muito com sua partida. \r\nEu gostaria, portanto, de manifestar nossa solidariedade ao povo do Par\u00e1, aos familiares de Bentes, para que Deus possa confort\u00e1-los neste momento de dor.\r\nFica este registro de pesar pelo falecimento do ex-Deputado Federal Asdrubal Bentes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, AMAZ\u00d4NIA LEGAL, PAR\u00c1 (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia a aos L\u00edderes partid\u00e1rios de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, pertinente \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o; da  Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, relativa aos registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o o espa\u00e7o.\r\nQueria aproveitar este momento para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o, um apelo ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, assim como j\u00e1 fiz diretamente a V.Exa.: pautarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, que para n\u00f3s da Amaz\u00f4nia e do Estado do Par\u00e1 \u00e9 important\u00edssima.\r\nAinda temos prazo para coloc\u00e1-la em vota\u00e7\u00e3o, mas ela ainda ter\u00e1 de ser enviada ao Senado. A MP 910 \u00e9 fundamental para que possamos trabalhar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, para que possamos resolver o problema do campo, principalmente na Amaz\u00f4nia. Se houver diverg\u00eancias, vamos procurar fazer entendimentos. O importante \u00e9 votarmos a mat\u00e9ria, que \u00e9 vital para que possamos trabalhar a Amaz\u00f4nia, para que possamos trazer emprego e paz ao campo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do art. 4\u00ba, e das al\u00edneas a a f do inciso II, do art. 8\u00ba, com parecer contr\u00e1rio, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha a mat\u00e9ria conforme o parecer do Relator, vota com o parecer do Relator. Entendemos a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregos, por\u00e9m \u00e9 um novo momento. Muitas empresas v\u00e3o ter que se adequar a este novo momento e talvez precisem mudar um pouco o perfil dos seus funcion\u00e1rios.\r\nPor isso, n\u00f3s acompanhamos o entendimento do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, AMAZ\u00d4NIA LEGAL, PAR\u00c1 (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, onde couber, no texto do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Reitera\u00e7\u00e3o do apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios por imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, pertinente aos registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD acompanha o Relator e vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nAproveito para, mais uma vez, apelar aos L\u00edderes para que possamos, o mais urgentemente poss\u00edvel, chegar a entendimento para a vota\u00e7\u00e3o da MP 910, que \u00e9 muito importante para a regula\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o desde que, no momento da compra, tenham classifica\u00e7\u00e3o em categoria de risco de cr\u00e9dito no mercado local equivalente a BB - ou superior, conferida por pelo menos uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco, constante no inciso II, do art. 8\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado por deixar o PSD orientar. A bancada solicitou a orienta\u00e7\u00e3o para o PEN votar.\r\nN\u00f3s somos contra a emenda proposta pelo Cidadania, com todo o respeito que temos pelo partido e pelo Deputado Arnaldo Jardim. Mas ficar sem orienta\u00e7\u00e3o nenhuma \u00e9 muito ruim. \r\nPara que o Banco Central possa comprar com tranquilidade esses t\u00edtulos, somos a favor do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1 (ESTADO), AMAZ\u00d4NIA LEGAL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios por inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, relativa \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; bem como da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, a respeito de registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado pelo espa\u00e7o.\r\nEnquanto esperamos o resultado da vota\u00e7\u00e3o, quer\u00edamos mais uma vez solicitar o entendimento de todos os L\u00edderes partid\u00e1rios para que possamos colocar em pauta, o mais rapidamente poss\u00edvel, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910. Para n\u00f3s, que somos do Par\u00e1 e da Amaz\u00f4nia, ela \u00e9 important\u00edssima. \r\nEspero que possamos debater a mat\u00e9ria, chegar a um entendimento e fazer os consensos necess\u00e1rios, mas que n\u00e3o percamos a oportunidade de dotar o nosso homem do campo da possibilidade de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Assim, levaremos paz e tranquilidade ao campo, fazendo com que o nosso homem do campo possa produzir cada vez mais para o Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 909/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PRECARIEDAE, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM.\r\nMPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Car\u00e1ter falacioso de discursos oposicionistas sobre a dilapida\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS pelo Governo Jair Bolsonaro. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, referente \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; bem como da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, relativa aos registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa dia a todos, aos amigos Deputados e Deputadas.\r\nInicialmente parabenizo o Relator, o Deputado Luis Miranda, pelo trabalho que fez. Ele pegou uma medida provis\u00f3ria editada antes da pandemia e a est\u00e1 transformando em um instrumento de ajuda aos Estados e aos Munic\u00edpios, neste momento t\u00e3o importante pelo qual estamos passando. Precisamos realmente refor\u00e7ar esse trabalho de preven\u00e7\u00e3o e principalmente de cura de nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o Governo que, atrav\u00e9s de sua Lideran\u00e7a, concorda com essas mudan\u00e7as, fazendo com que esses recursos possam chegar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel aos Estados e aos Munic\u00edpios.\r\nParabenizo tamb\u00e9m, hoje, no Dia Internacional da Enfermagem, os enfermeiros e as enfermeiras, pessoas que est\u00e3o na ponta, salvando vidas neste Brasil. \u00c9 um grande prazer vermos essas pessoas ajudando as fam\u00edlias paraenses, as fam\u00edlias brasileiras a passarem por esse momento dif\u00edcil. Parab\u00e9ns aos enfermeiros e \u00e0s enfermeiras pelo Dia Internacional da Enfermagem!\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o pude deixar de ouvir aqui algumas coisas. H\u00e1 quem ache que o Governo est\u00e1 dilapidando a PETROBRAS. Desculpem-me, n\u00e3o posso ficar calado em um momento como esse. \r\nGovernos que roubaram a PETROBRAS, cujos diretores de ent\u00e3o est\u00e3o todos presos, fizeram o desvio de dinheiro p\u00fablico, de dinheiro da empresa para contas particulares. Muitos est\u00e3o presos e condenados, muitos s\u00e3o r\u00e9us confessos. Acabaram com a PETROBRAS, afundaram a empresa, e agora h\u00e1 quem venha colocar a culpa no atual Governo. Desculpem-me, mas n\u00e3o posso ficar ouvindo isso. Afinal de contas, o petrol\u00e3o \u00e9 a vergonha nacional que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato precisou trazer \u00e0 tona. \r\nPrecisamos repor essas verdades e n\u00e3o ficar ouvindo coisas erradas e mentiras. As mentiras n\u00e3o podem ser transformadas em verdades nunca. As mentiras, mesmo faladas muitas vezes, continuam sendo mentiras, n\u00e3o passam a ser verdades.\r\nN\u00f3s temos que defender a PETROBRAS. Precisamos retom\u00e1-la e fazer com que volte a ser a grande empresa que d\u00e1 orgulho ao povo brasileiro. Precisamos deixar de lado esse passado em que se roubou, dilapidou e saqueou o cofre da PETROBRAS.\r\nPor isso, Sr. Presidente, estamos aqui parabenizando V.Exa. na a expectativa de que, logo ap\u00f3s a MP 909/19, n\u00f3s possamos colocar em pauta tamb\u00e9m a MP 910/19, que \u00e9 t\u00e3o importante para a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, para as pessoas no campo, para os trabalhadores, para que possamos ter paz no campo e fazer as regulariza\u00e7\u00f5es. \r\nFicam falando que se trata de regulariza\u00e7\u00e3o de grandes propriedades, mas \u00e9 mentira! Mais de 90% das propriedades a serem regularizadas s\u00e3o pequenas e micropropriedades. Precisamos fazer paz no campo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s somos contra a retirada de pauta.\r\nEste projeto \u00e9 muito importante. Parabenizamos o Deputado Z\u00e9 Silva pelo brilhante relat\u00f3rio que fez.\r\nQuero fazer um contraponto ao que disse o amigo Deputado Alessandro Molon. Votamos de maneira remota coisas muito importantes: \"or\u00e7amento de guerra\", ajuda aos Estados e Munic\u00edpios, ajuda \u00e0s empresas, ajuda emergencial. S\u00e3o coisas muito importantes, que este sistema, muito bem coordenado pelo Presidente Rodrigo Maia, conseguiu resolver.\r\nAcho que podemos avan\u00e7ar. Essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o pode caducar. N\u00f3s na Amaz\u00f4nia precisamos dessa medida provis\u00f3ria. Ao contr\u00e1rio do que muitos dizem, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria vai evitar o desmatamento. Ela \u00e9 importante para que possamos responsabilizar quem cuida da terra, quem \u00e9 o dono da terra, quem tem a responsabilidade sobre essa terra. \u00c9 disso que n\u00f3s precisamos. A falta de dono, de respons\u00e1vel, \u00e9 o que faz com que a grilagem aconte\u00e7a, o desmatamento aconte\u00e7a, e fiquemos na ilegalidade. O que mais polui, o que mais desmata \u00e9 a falta de legalidade. \u00c9 atr\u00e1s dessa legalidade que n\u00f3s precisamos correr.\r\nEnt\u00e3o, somos contra a retirada de pauta dessa medida provis\u00f3ria t\u00e3o importante para o Par\u00e1 e para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo presidindo a Casa com sa\u00fade. \u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o, Senador Davi Alcolumbre. Espero que toda a sua fam\u00edlia esteja bem.\r\nN\u00f3s do PSD achamos que, independentemente do m\u00e9rito, o projeto est\u00e1 sendo deliberado num momento inadequado. Enquanto estamos passando por uma pandemia; enquanto estamos tentando salvar vidas; enquanto estamos tratando de uma ajuda emergencial de apenas 600 reais a quem n\u00e3o tem nada; enquanto pessoas est\u00e3o passando fome e n\u00e3o sabem o que v\u00e3o fazer, pois est\u00e3o perdendo o emprego; n\u00f3s vamos fazer um projeto que, apesar de autorizativo, \u00e9 para aumento de sal\u00e1rio real? Sabemos das dificuldades de toda a \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, por\u00e9m \u00e9 inadequado o momento. Sabemos que se trata de um projeto apenas autorizativo.\r\nN\u00f3s vamos liberar a bancada. \r\nQue Nossa Senhora de F\u00e1tima proteja todo o Brasil neste dia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DA BARRAGEM, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), \u00d3RG\u00c3O FISCALIZADOR, COMPET\u00caNCIA, INFRA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, CRIME, PENALIDADE. \r\nDEPUTADO FEDERAL, SENADOR, DEBATE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), AGRADECIMENTO, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Deputados, n\u00f3s vamos diretamente ao voto, em virtude de este ser um projeto que j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 um longo tempo aqui. \r\nEste projeto veio do Senado, \u00e9 de autoria da Senadora Leila, do PSB, e chegou a esta Casa no final do ano passado. N\u00f3s, a pedido do Presidente, estamos tentando construir, desde aquela \u00e9poca, um acordo com todos os entes que participam desse processo, tendo em vista que tamb\u00e9m esta Casa, no ano passado, atrav\u00e9s de uma Comiss\u00e3o Externa, trabalhou sobre aquele triste acidente em Brumadinho. \r\nEste \u00e9 o nosso voto, Sr. Presidente:\r\n\"As proposi\u00e7\u00f5es que ora examinamos neste douto Plen\u00e1rio originaram-se de um esfor\u00e7o significativo de Deputados Federais e Senadores objetivando promover amplo debate e investiga\u00e7\u00e3o do tr\u00e1gico desastre ocorrido em 25 de janeiro de 2019, a partir do rompimento da barragem B1 da Mina C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da Vale, em Brumadinho/MG. As vidas perdidas no crime cometido naquela localidade s\u00e3o irrecuper\u00e1veis. Podemos, no entanto, promover um aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o para minimizar o risco de que epis\u00f3dios dessa natureza se repitam e para assegurar um apoio mais eficaz \u00e0s v\u00edtimas.\r\nNesta Casa, a Comiss\u00e3o Externa do Desastre de Brumadinho (CEXBRUMA), sob a coordena\u00e7\u00e3o do Deputado Z\u00e9 Silva\" - quero ressaltar aqui a participa\u00e7\u00e3o do Deputado Z\u00e9 Silva, que foi muito importante, muito din\u00e2mica; eu agrade\u00e7o a S.Exa. por ter feito, junto conosco, este relat\u00f3rio - \"e a relatoria do Deputado J\u00falio Delgado\" - ele tamb\u00e9m \u00e9 outro grande parceiro, outro grande lutador por Minas Gerais e pela resolu\u00e7\u00e3o de todo o problema que est\u00e1 acontecendo l\u00e1; ent\u00e3o, obrigado tamb\u00e9m pela participa\u00e7\u00e3o, Deputado J\u00falio Delgado - \"trabalhou incessantemente no primeiro semestre de 2019 na elabora\u00e7\u00e3o de nove proposi\u00e7\u00f5es legislativas acerca do tema, quatro das quais j\u00e1 foram aprovadas pelo Plen\u00e1rio desta Casa e ora se encontram em discuss\u00e3o no Senado Federal. A aprova\u00e7\u00e3o delas na Casa Revisora e das demais cinco nesta Casa Iniciadora \u00e9 considerada imprescind\u00edvel para reduzir o risco de que trag\u00e9dias semelhantes voltem a ocorrer. \r\nNo final do primeiro e ao longo de todo o segundo semestre de 2019, a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito do Desastre de Brumadinho (CPIBRUMA), sob a coordena\u00e7\u00e3o do Deputado J\u00falio Delgado e a relatoria do Deputado Rog\u00e9rio Correia\" - outro parceiro, outro Deputado incans\u00e1vel; uma das suas emendas, que foi quase um novo substitutivo, foi aproveitada quase que integralmente pelo nosso substitutivo - \"deu continuidade aos trabalhos da CEXBRUMA, principalmente no que tange \u00e0s responsabilidades pela trag\u00e9dia. Mas ela tamb\u00e9m endossou e cobrou a aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es legislativas, com o apoio da bancada mineira, liderada pelo Deputado Diego Andrade\" - o Deputado Diego Andrade, a quem eu agrade\u00e7o todo o apoio, \u00e9 meu L\u00edder do PSD e L\u00edder da bancada mineira.\r\n\"Nesse sentido, a proposta que recebemos do Senado Federal, o PL n\u00ba 550, de 2019, promove aperfei\u00e7oamentos importantes, cujo tratamento converge com as preocupa\u00e7\u00f5es anteriormente externadas. Ao texto, contudo, agregamos contribui\u00e7\u00f5es trazidas das v\u00e1rias proposi\u00e7\u00f5es apensadas, bem como de representantes de diversos setores e entidades afetas ao tema.\"\r\nRecebemos, para come\u00e7ar, o IBRAM e a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, por meio do Dr. Victor Hugo Froner Bicca; o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, por interm\u00e9dio do Secret\u00e1rio Alexandre Vidigal; a Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Minas Gerais - FIEMG, por meio do seu Presidente, que tamb\u00e9m trabalhou muito conosco; a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, entre tantas outras entidades.\r\n\"Dessa forma, o compromisso que assumimos perante a sociedade de fazer frente a essa trag\u00e9dia e proteger suas v\u00edtimas consolida-se com a aprova\u00e7\u00e3o desses textos, na forma do voto e do substitutivo detalhados a seguir.\"\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nVoto:\r\n\"Pela Comiss\u00e3o Especial\r\nTodas as proposi\u00e7\u00f5es atendem aos requisitos de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. Assim, o voto \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dos Projetos de Lei n\u00bas 550, de 2019; 1.486, de 2007; 6.091, de 2013; 29, de 2015; 5.695, de 2016; 968, de 2019; 2.495, de 2019; 5.966, de 2019; 3.598, de 2015; 3.976, de 2015; 516, de 2019; 1.770, de 2019; 2.915, de 2019; 1.130, de 2019; 4.299, de 2019 e 1.056, de 2019.\r\nTodas as proposi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m atenderam aos requisitos de constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa. \r\nO voto, portanto, \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos Projetos de Lei n\u00ba 550, de 2019; 1.486, de 2007; 6.091, de 2013; 29, de 2015; 5.695, de 2016; 968, de 2019; 2.495, de 2019; 5.966, de 2019; 3.598, de 2015; 3.976, de 2015; 516, de 2019; 1.770, de 2019; 2.915, de 2019; 1.130, de 2019; 4.299, de 2019 e 1.056, de 2019.\r\nNo m\u00e9rito, nosso voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 550, de 2019; 1.486, de 2007; 6.091, de 2013; 29, de 2015; 5.695, de 2016; 968, de 2019; 2.495, de 2019 e 5.966, de 2019, e pela rejei\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 3.598, de 2015; 3.976, de 2015; 516, de 2019; 1.770, de 2019; 2.915, de 2019; 1.130, de 2019; 4.299, de 2019 e 1.056, de 2019, na forma do substitutivo anexo\", que j\u00e1 est\u00e1 distribu\u00eddo no sistema desde ontem, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 o nosso relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA, PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DA BARRAGEM, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), \u00d3RG\u00c3O FISCALIZADOR, COMPET\u00caNCIA, INFRA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, CRIME, PENALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 9, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o projeto recebeu nove emendas desde mar\u00e7o. A Emenda n\u00ba 1 foi do Deputado Cleber Verde, a Emenda n\u00ba 2 foi do Deputado Vinicius Carvalho, a Emenda n\u00ba 3 foi do Deputado Rog\u00e9rio Correia, a Emenda n\u00ba 4 foi do Deputado Rog\u00e9rio Correia, e a Emenda n\u00ba 5 foi do Deputado Jo\u00e3o Roma. Essas todas foram praticamente absorvidas pelo nosso projeto, pelo nosso Relat\u00f3rio.\r\nAs Emendas n\u00bas 3 e 4, do Deputado Rog\u00e9rio Correia, fizeram parte do nosso relat\u00f3rio. Ele foi um Deputado que participou inteiramente, intensamente da nossa articula\u00e7\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 6, do Deputado Subtenente Gonzaga, refere-se a duas leis que n\u00e3o est\u00e3o mencionadas no nosso projeto, por isso n\u00e3o pudemos acat\u00e1-las, e tr\u00eas emendas que recebemos hoje do Deputado Helder Salom\u00e3o, que tamb\u00e9m foram referentes ao projeto original e n\u00e3o se ativeram ao relat\u00f3rio. Por isso conversamos com o Deputado Helder Salom\u00e3o, que tamb\u00e9m entendeu.\r\nNa nossa an\u00e1lise de voto, entendemos que as emendas est\u00e3o em parte contempladas no substitutivo especial, tendo sido resultado de amplo acordo entre as partes interessadas. Al\u00e9m disso, o conte\u00fado de algumas delas j\u00e1 est\u00e1 dentro do projeto, como foi dito aqui h\u00e1 pouco.\r\nPela Comiss\u00e3o, as emendas atendem aos requisitos de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, de constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nNo m\u00e9rito, as Emendas n\u00bas 3 e 4, do Deputado Rog\u00e9rio Correia, foram absorvidas.\r\nO voto, no m\u00e9rito, \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 e 10.\r\n\u00c9 o parecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO,  APROVA\u00c7\u00c3O, PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DA BARRAGEM, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), \u00d3RG\u00c3O FISCALIZADOR, COMPET\u00caNCIA, INFRA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, CRIME, PENALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios, a Deputados e servidores da Casa pela vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, acho que a Casa hoje mostra como o entendimento \u00e9 poss\u00edvel, como no meio de tanta diverg\u00eancia, de tanta briga, de tanto acirramento da classe pol\u00edtica podemos nos entender quando tratamos de um assunto como este, quando a solidariedade est\u00e1 acima de tudo.\r\nQuero agradecer a todos, em especial a cada L\u00edder, por termos chegado ao entendimento Eu tentei ligar para quase todos os L\u00edderes que eu conhecia. Aqueles com quem n\u00e3o consegui falar, o Deputado Rog\u00e9rio Correia falou. Ele falou com o Deputado do PSOL e com Deputados de outros partidos. Enfim, n\u00f3s nos desdobramos para conseguir atingir a todos.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder do Governo, o Deputado e Major Vitor Hugo, pelo seu entendimento; aos \u00f3rg\u00e3os do Governo; e a todos os Deputados e Deputadas que nos ajudaram nisso, mostrando que esse entendimento \u00e9 poss\u00edvel.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m aos servidores desta Casa que muito nos ajudaram nesse processo. Agrade\u00e7o ao nosso assessor de bancada, assessor da Lideran\u00e7a do PSB, Delvechio, um parceiro, um homem que conhece muito da situa\u00e7\u00e3o, e aos nossos consultores Kenya e Maur\u00edcio Boratto, funcion\u00e1rios de carreira desta Casa que muito contribu\u00edram, s\u00e3o apaixonados pelo tema e, com certeza, deram de tudo para podermos chegar a um momento como este.\r\nQuero agradecer ao Deputado J\u00falio Delgado, ao Deputado Z\u00e9 Silva, ao Deputado Rog\u00e9rio Correia, ao Deputado Lucas Gonzalez, do NOVO, que foi um grande parceiro e tamb\u00e9m nos ajudou nesse trabalho, ao Deputado Lafayette de Andrada, do Republicanos. Enfim, agrade\u00e7o a todos os que, com suas m\u00e3os, ajudaram a construir esse brilhante trabalho que conseguimos apresentar para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNosso agradecimento ao Presidente Rodrigo, por ter nos confiado esse trabalho, para que pud\u00e9ssemos chegar a um bom termo.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nPresidente, n\u00f3s quer\u00edamos inicialmente parabenizar o Governo por esse programa exitoso, que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds num momento de pandemia, num momento de crise. Essa \u00e9 uma vit\u00f3ria do povo brasileiro, que conseguiu minimizar as suas dores com esse programa.\r\nQuero parabenizar o Deputado Orlando, que, na sua exaust\u00e3o, negociou e foi at\u00e9 o limite do que poderia ser feito. N\u00f3s entendemos isso. Parabenizamos o Deputado pelos avan\u00e7os que aconteceram, mas talvez nos destaques n\u00f3s possamos aperfei\u00e7oar ainda mais esse programa e deix\u00e1-lo mais com a cara do Brasil.\r\nPor isso, o PSD encaminha favor\u00e1vel ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo PSD, n\u00f3s voltamos a parabenizar o Governo pelo excelente programa, com o qual est\u00e1 conseguindo salvar muitas empresas neste Pa\u00eds. Sabemos que o pedido do Relator seria o ideal, mas o poss\u00edvel neste momento \u00e9 mantermos o que estamos prevendo, o que o Governo est\u00e1 prevendo. Ent\u00e3o, n\u00f3s somos a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso V, art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha a favor do destaque, a favor da supress\u00e3o do texto. Entendemos que a participa\u00e7\u00e3o do sindicato \u00e9 opcional. Se o trabalhador quiser, e n\u00e3o necessariamente, ele chama o sindicato para fazer acordo. Nesse per\u00edodo, devemos ter agilidade para resolver os problemas que precisamos enfrentar no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVANDALISMO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Defesa de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pelo discurso proferido sobre a import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos poderes constitu\u00eddos para combate \u00e0 Covid-19. Rep\u00fadio aos atos de vandalismo e depreda\u00e7\u00f5es ocorridos em recentes manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde.\r\nN\u00f3s precisamos fazer o nosso trabalho. Vejo que h\u00e1 muita contesta\u00e7\u00e3o sobre a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. Quero dizer que estamos fazendo todo esse esfor\u00e7o e realizando esse trabalho para podermos votar as mat\u00e9rias, mesmo de maneira remota. Votando contra ou votando a favor, n\u00e3o podemos deixar que essas medidas provis\u00f3rias caduquem. Precisamos entender que a nossa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 esta: legislar, debater, aprovar ou n\u00e3o as medidas provis\u00f3rias, com modifica\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o. Precisamos fazer isso. Deix\u00e1-las caducar \u00e9 pior, mostra a inefici\u00eancia do nosso trabalho. Parabenizo aqueles que est\u00e3o, com todo o esfor\u00e7o, colocando em vota\u00e7\u00e3o as medidas provis\u00f3rias. Espero que possamos cumprir a nossa fun\u00e7\u00e3o.\r\nMas h\u00e1 algo que me preocupa mais neste momento, Sr. Presidente. Na ter\u00e7a-feira passada, V.Exa. fez um belo discurso neste plen\u00e1rio, chamou todos \u00e0 uni\u00e3o, para que possamos chegar a um entendimento, fazer uma reflex\u00e3o sobre o per\u00edodo que estamos passando, e infelizmente parece que seu discurso n\u00e3o foi ouvido por muitos.\r\nO que vimos nesse fim de semana foi atrito, guerra nas ruas. At\u00e9 fac\u00e7\u00f5es de torcidas organizadas apareceram nas ruas. Esse enfrentamento \u00e9 algo que n\u00e3o queremos que aconte\u00e7a.\r\nFicamos muito felizes quando h\u00e1 manifesta\u00e7\u00f5es de rua em que fam\u00edlias, namorados, esposas, maridos, crian\u00e7as expressam aquilo que desejam ou n\u00e3o desejam fazer. Por\u00e9m, quebra-quebra, confronto, queima de objetos, depreda\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio p\u00fablico, de empresas, quebra de vidra\u00e7as, todo aquele dist\u00farbio \u00e9 tudo de que o Brasil n\u00e3o precisa neste momento de pandemia. Precisamos de uni\u00e3o, de confraterniza\u00e7\u00e3o.\r\nPrecisamos nos entender, precisamos vencer o inimigo de todos - n\u00e3o \u00e9 o inimigo do Governo, n\u00e3o \u00e9 o inimigo de poucos, \u00e9 o inimigo de todos. S\u00f3 faremos isso com uni\u00e3o, s\u00f3 faremos isso com distens\u00e3o. Precisamos de paz, precisamos de trabalho, precisamos de entendimento. Clamamos por isso, em favor da sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD parabeniza o Deputado Marcelo Aro. Acho que \u00e9 important\u00edssima uma iniciativa como esta. N\u00f3s temos que entender que nossos clubes, na grande maioria, n\u00e3o s\u00e3o grandes. S\u00e3o clubes pequenos, sem patroc\u00ednio, que passam por muitas dificuldades. Refor\u00e7amos, tamb\u00e9m, a necessidade de esses clubes se tornarem empresas. Cada vez mais, h\u00e1 a condi\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia de empresas, para que se tenha responsabilidade.\r\nEspero que possamos ajudar, neste momento, essas empresas que mexem com futebol, uma arte de que todo brasileiro gosta, e que n\u00f3s possamos ajudar os clubes a manter seus compromissos. \r\nO PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULINHO PAYAKAN, \u00cdNDIO, REDEN\u00c7\u00c3O (PA), FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Falecimento do l\u00edder ind\u00edgena Paulinho Payakan em decorr\u00eancia da Covid-19, no Munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o, Estado do Par\u00e1. Falta de estrutura da \u00e1rea de sa\u00fade em Munic\u00edpios da regi\u00e3o sul paraense, para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s quer\u00edamos aproveitar esse momento para falar sobre a morte do Paulinho Payakan, l\u00edder ind\u00edgena que, acometido da COVID, faleceu na cidade de Reden\u00e7\u00e3o.\r\nChamamos a aten\u00e7\u00e3o para a falta de estrutura que estamos tendo no Par\u00e1, principalmente no interior do Estado. Precisar\u00edamos ter mais condi\u00e7\u00f5es. O Munic\u00edpio onde morreu Paulinho Payakan faz parte de um polo da regi\u00e3o do Araguaia com mais de 10 ou 14 Munic\u00edpios, e o hospital regional conta apenas com 18 Unidades de Terapia Intensiva para tratar exclusivamente pacientes acometidos da COVID-19. Est\u00e3o os leitos todos lotados, h\u00e1 fila de espera para os leitos. E mais: escolhe-se quem pode ser internado e, com isso, escolhe-se tamb\u00e9m quem vive e quem morre.\r\n\u00c9 muito triste a situa\u00e7\u00e3o de alguns lugares do sul do Par\u00e1, principalmente, onde a pandemia chegou com muita for\u00e7a. Fica clara a falta de estrutura no interior, na Amaz\u00f4nia, no Norte como um todo, mas principalmente no meu Estado do Par\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, fica registrada a nossa preocupa\u00e7\u00e3o. Espero que possamos melhorar a infraestrutura e oferecer mais UTIs e mais respiradores para salvarmos a nossa popula\u00e7\u00e3o. Com muita garra, os profissionais da sa\u00fade t\u00eam nos defendido e t\u00eam trabalhado arduamente, arriscando suas pr\u00f3prias vidas, por\u00e9m a falta de equipamentos e a falta de leitos de UTI est\u00e3o fazendo o nosso povo ir a \u00f3bito. \u00c9 uma pena!\r\nN\u00f3s precisamos refor\u00e7ar a condi\u00e7\u00f5es do sul do Par\u00e1, principalmente da cidade de Reden\u00e7\u00e3o e regi\u00e3o, a fim de darmos mais seguran\u00e7a ao nosso povo da regi\u00e3o do Araguaia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PSD vamos encaminhar \"sim\".\r\nLembro que se trata de uma medida provis\u00f3ria e, assim, parabenizo o Governo Federal por ter encaminhado esta medida provis\u00f3ria. Parabenizo mais ainda o nosso Relator, o Deputado Efraim Filho, Presidente da Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo. S.Exa. ampliou e aperfei\u00e7oou o texto. Isso mostra que este Parlamento e todo o povo brasileiro se preocupam com a defesa da pequena e da microempresa. Na realidade, s\u00e3o elas que mant\u00eam a economia deste Pa\u00eds ativa, s\u00e3o elas que fazem a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nA maior parte das pequenas empresas e das empresas familiares n\u00e3o conseguiu cr\u00e9dito.\r\nA verdade \u00e9 que os bancos continuam querendo ganhar sempre mais, e o cr\u00e9dito n\u00e3o chegou ao pequeno e ao micro. Atrav\u00e9s desta medida provis\u00f3ria, atrav\u00e9s das iniciativas do nosso Relator, a quem parabenizamos mais uma vez, vamos conseguir chegar \u00e0s pequenas e \u00e0s microempresas.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Efraim Filho! Parab\u00e9ns, Congresso Nacional! Parab\u00e9ns, pequeno empreendedor, que \u00e9 her\u00f3i neste Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PSD estamos muito satisfeitos por poder votar hoje esse projeto. Parabenizamos o Relator Z\u00e9 Silva por ter conseguido arrumar todas as ideias, todas as propostas que correram na Casa.\r\nEspero que n\u00f3s possamos ajudar o agricultor familiar de nossos Estados do Norte do Pa\u00eds, o que \u00e9 muito importante. Enfim, que possamos tamb\u00e9m, com as linhas de cr\u00e9dito, favorecer as pessoas que p\u00f5em o alimento em nossa mesa.\r\nN\u00f3s acompanhamos o Relator e votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que este requerimento \u00e9 apenas um requerimento de procrastina\u00e7\u00e3o, apesar de ser regimental.\r\nN\u00f3s achamos que, independentemente de a mat\u00e9ria ter problemas, como j\u00e1 levantado pelo Deputado Hildo Rocha, temos que enfrentar isso e votar a mat\u00e9ria. Estamos aqui para isso. Precisamos enfrentar toda e qualquer mat\u00e9ria.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contra o requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, EX-L\u00cdDER DO GOVERNO, AGRADECIMENTO.\r\nRICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RECUPERA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, FAVOR\u00c1VEL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nECONOMIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, MICROEMPRESA, PEQUENO EMPRES\u00c1RIO, PAR\u00c1, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AN\u00c1LISE.\r\nPORTO, INAUGURA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Agradecimento ao ex-L\u00edder do Governo da Casa, Deputado Vitor Hugo. Sauda\u00e7\u00e3o ao novo L\u00edder, Deputado Ricardo Barros. Import\u00e2ncia do avan\u00e7o da C\u00e2mara dos Deputados nas a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus e reerguimento da economia brasileira. Efeitos positivos sobre a economia do Estado do Par\u00e1 da libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial e de recursos aos pequenos empreendedores. Necessidade de ajuste do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio concedido \u00e0s pequenas e microempresas brasileiras. Visita do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado do Par\u00e1 para inaugura\u00e7\u00e3o do Complexo Porto Futuro. Aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, do Veto Total n\u00ba 11, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.129, de 2019 (n\u00ba 8.302, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 18, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019); do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 22, de 2020,ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020; do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020; e do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Bom dia. \r\nV.Exa. disp\u00f5e de 5 minutos.\r\nO SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA) - Obrigado, Presidente.\r\n\u00c9 um prazer falar neste dia de hoje, na sess\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nInicialmente, eu queria fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a dois Parlamentares. O primeiro \u00e9 o ex-L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, o Deputado Major Vitor Hugo, a quem sa\u00fado pelo excelente trabalho que fez durante este 1 ano e meio que passou \u00e0 frente da Lideran\u00e7a do Governo. O Deputado Major Vitor Hugo come\u00e7ou seu mandato nesta Legislatura, \u00e9 funcion\u00e1rio de carreira da Casa, demonstrou uma desenvoltura muito boa, muito peculiar, e fez um excelente trabalho \u00e0 frente da Lideran\u00e7a em momentos dif\u00edceis desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, eu queria aqui parabenizar o Deputado Major Vitor Hugo e agradecer a sua companhia fraterna.\r\nCumprimento tamb\u00e9m o novo L\u00edder, o Deputado Ricardo Barros, tamb\u00e9m um Parlamentar experiente, com quem podemos contar com certeza. Esperamos que ele possa continuar esse trabalho na Lideran\u00e7a do Governo e possa fazer melhorar, cada vez mais, a rela\u00e7\u00e3o desta Casa com o Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nPrecisamos muito trabalhar juntos. Passamos por um momento dif\u00edcil no Brasil. Precisamos avan\u00e7ar. Precisamos continuar avan\u00e7ando, principalmente no combate \u00e0 pandemia e no levantamento da nossa economia. Tivemos avan\u00e7os muito grandes. O que esta Casa votou, o que esta Casa ajudou a construir, junto com o Governo, produziu efeitos na economia, principalmente no meu Estado do Par\u00e1. N\u00f3s tivemos melhorias por meio do aux\u00edlio emergencial e do aux\u00edlio \u00e0s empresas, que ainda est\u00e1 devagar. N\u00f3s precisamos ajust\u00e1-lo para que pequenos e microempres\u00e1rios, principalmente, possam manter suas portas abertas, manter os seus empregos. Isso \u00e9 important\u00edssimo. Eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que o nosso agroneg\u00f3cio e as pequenas e microempresas seguraram este Pa\u00eds nos ombros durante toda esta pandemia. Precisamos continuar com esse apoio a essa categoria, a esses setores, para voltarmos, paulatinamente, a economia aos padr\u00f5es que n\u00f3s t\u00ednhamos antes e, com certeza, evoluindo cada vez mais.\r\nPrecisamos agradecer ao Governo por todas essas a\u00e7\u00f5es que foram feitas e desenvolvidas para passarmos por esta fase. Gra\u00e7as a Deus, j\u00e1 estamos passando! Vamos continuar trabalhando no combate \u00e0 pandemia, no combate \u00e0 COVID-19, mas principalmente na reformula\u00e7\u00e3o, na vontade de voltar a atender a nossa economia, a gera\u00e7\u00e3o de emprego, a gera\u00e7\u00e3o de renda, para tocarmos este Pa\u00eds para a frente. Precisamos muito disso.\r\nEu queria tamb\u00e9m ressaltar, neste momento, a visita do Presidente da Rep\u00fablica ao meu Estado do Par\u00e1, para inaugurar a obra do Porto Futuro, que foi feita no porto antigo de Bel\u00e9m, no porto hist\u00f3rico de Bel\u00e9m, no retroporto, fazendo a integra\u00e7\u00e3o daquela \u00e1rea com a cidade, com a comunidade. O Presidente da Rep\u00fablica esteve presente nessa inaugura\u00e7\u00e3o e foi muito bem recebido, muito bem acolhido pelo povo paraense. N\u00f3s precisamos de uni\u00e3o neste momento. Precisamos passar por essa dificuldade juntos. O Governo tem tido muito problemas, mas tem enfrentado tudo. Precisamos continuar enfrentando isso, segurando o teto de gastos, com responsabilidade fiscal, que \u00e9 important\u00edssima neste momento. \u00c9 preciso gastar, sim, o necess\u00e1rio para fazer voltar a economia, para ativar a economia, para ativar os diversos setores, mas precisamos que o Governo tenha tranquilidade no ajuste fiscal, no controle de gastos. As despesas malfeitas durante esse per\u00edodo ser\u00e3o cobradas de n\u00f3s l\u00e1 na frente.\r\nPor isso, estamos acompanhando, a par e passo, essas modifica\u00e7\u00f5es. Com certeza, junto com o Senado, estamos aqui para apreciar esses vetos. Muitos deles podem ser mantidos, mas dois foram retirados, porque o Governo est\u00e1 conversando sobre a desonera\u00e7\u00e3o da folha e tamb\u00e9m sobre o nosso pacote anticrime. Ent\u00e3o, s\u00e3o vetos delicados que n\u00f3s vamos ter que acompanhar at\u00e9 o \u00faltimo momento. \r\nEstamos parabenizando o Governo pela boa vontade de continuar negociando com esta Casa. Este \u00e9 o momento da democracia, da negocia\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o momento de esticar a corda. Precisamos fazer com que o povo brasileiro entenda que o Parlamento, o Executivo e o Judici\u00e1rio est\u00e3o de m\u00e3os dadas, fazendo um trabalho conjunto para melhorar a condi\u00e7\u00e3o de vida de todos os que moram neste Pa\u00eds, n\u00e3o apenas fazendo discuss\u00f5es pol\u00edticas. A oposi\u00e7\u00e3o sempre \u00e9 importante, mas precisamos construir sa\u00eddas para este Pa\u00eds, porque \u00e9 isso o que a popula\u00e7\u00e3o espera de todos n\u00f3s.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania  ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero dizer que \u00e9 um prazer v\u00ea-la na Presid\u00eancia da Casa.\r\nCom muita tranquilidade, n\u00f3s vamos votar a favor deste projeto da Deputada Adriana Ventura. Temos a convic\u00e7\u00e3o de que isso n\u00e3o resolve o car\u00e1ter de ningu\u00e9m, n\u00e3o resolve a honestidade de ningu\u00e9m, mas \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara de que esta Casa n\u00e3o compactua com corrup\u00e7\u00e3o, principalmente nesta \u00e9poca de pandemia, em que pessoas est\u00e3o morrendo e alguns governantes municipais e estaduais est\u00e3o se aproveitando disso para desviar dinheiro p\u00fablico. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s precisamos trabalhar e fazer algo contra isso.\r\nVolto a dizer que a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 restrita a partidos de direita ou de esquerda. A corrup\u00e7\u00e3o e o mau car\u00e1ter est\u00e3o em todos os partidos. N\u00f3s precisamos combater isso.\r\nLembro que o pior ou o maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorreu somente nos partidos de esquerda. Isso n\u00e3o \u00e9 original de partidos de direita ou liberais. N\u00f3s precisamos tentar fazer leis que possam coibir a corrup\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, o PSD orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nF\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Conduta irrepar\u00e1vel do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo na cadeira, presidindo a sess\u00e3o de hoje.\r\nQuero dizer que n\u00f3s concordamos com o Relator, votamos com ele contra o destaque.\r\nE quero aproveitar, Presidente, este breve momento, para enviar um abra\u00e7o ao Ministro F\u00e1bio Faria, que foi citado de forma equivocada na mat\u00e9ria anterior. O nosso partido acredita no Ministro F\u00e1bio Faria. A sua indica\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi do PSD, foi uma indica\u00e7\u00e3o pessoal do Presidente. Temos confian\u00e7a no Ministro Faria, temos confian\u00e7a na sua compet\u00eancia, na sua determina\u00e7\u00e3o. \u00c9 um Deputado com 3 mandatos, com uma conduta irrepar\u00e1vel e que est\u00e1 prestando um grande servi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira. Por isso, deixamos a nossa solidariedade ao Ministro F\u00e1bio Faria, um grande Ministro, um grande representante deste Parlamento.\r\nN\u00f3s acompanhamos, neste momento, o relat\u00f3rio do Deputado Dr. Luizinho, lembrando que a emenda que ele acabou de citar, a que prop\u00f5e levar esses contratos at\u00e9 o fim do per\u00edodo de calamidade, \u00e9 de autoria do nosso Deputado Hugo Leal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vota com o Relator, Presidente. As contas do Governo j\u00e1 s\u00e3o todas auditadas pelo Tribunal de Contas. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o esporte tem uma import\u00e2ncia muito grande no nosso Pa\u00eds, principalmente para a nossa juventude. \u00c9 um setor importante que mexe com toda a economia, com a educa\u00e7\u00e3o, com a seguran\u00e7a p\u00fablica e com diversos outros setores da nossa sociedade. Por isso, o esporte n\u00e3o poderia ficar de fora.\r\nEu parabenizo esta C\u00e2mara, por estar fazendo um projeto como este, e o Governo, que o est\u00e1 encampando tamb\u00e9m, podendo encaminhar e aprovar um projeto de ajuda ao esporte, principalmente ao esporte amador, modalidade que vive com muita dificuldade at\u00e9 hoje.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, J\u00daLIO C\u00c9SAR, RELATOR,  MPV 973/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), DISPENSA, PERCENTUAL, RECEITA BRUTA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APRECIA\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator J\u00falio Cesar pela concord\u00e2ncia com a vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 973, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, acerca do regime tribut\u00e1rio, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero dar parab\u00e9ns ao Deputado J\u00falio Cesar, que, como S.Exa. mesmo disse, trabalhou muito nessa MP. Infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o pudemos debater o relat\u00f3rio final, mas agradecemos ao Deputado J\u00falio o esp\u00edrito p\u00fablico de aceitar votarmos a MP na reda\u00e7\u00e3o original, para n\u00e3o perdermos o prazo.\r\nParab\u00e9ns, Deputado J\u00falio! Muito obrigado pela compreens\u00e3o!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD \u00e9 contra qualquer adiamento. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 muito importante. Precisamos fazer essa prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos do INCRA, que presta um grande servi\u00e7o e voltou a fazer o que \u00e9 obrigat\u00f3rio, o que \u00e9 defini\u00e7\u00e3o sua: titula\u00e7\u00e3o de terra. O INCRA voltou a trabalhar no que era preciso. \r\nParab\u00e9ns ao INCRA pelo que est\u00e1 fazendo! \r\nPrecisamos dessa prorroga\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado, mais uma vez. \r\nVamos manter a disposi\u00e7\u00e3o de trabalhar, de votar, de n\u00e3o obstruir.\r\nIndependentemente das elei\u00e7\u00f5es municipais, do agrado e da orienta\u00e7\u00e3o de cada partido, precisamos que o Congresso funcione e trabalhe. E o INCRA precisa muito continuar seu trabalho, que n\u00e3o foi feito nos \u00faltimos 15 anos, e est\u00e1 avan\u00e7ando agora. Ent\u00e3o, precisamos que essa medida provis\u00f3ria possa ser aprovada. \r\nSomos contra qualquer tipo de obstru\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, somos contr\u00e1rios \u00e0 emenda. Cada coisa no seu lugar. Primeiro, precisamos fazer a renova\u00e7\u00e3o dos contratos e, posteriormente, o concurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).\r\nPRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 408, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de consolida\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00f5es anteriores. Aplausos \u00e0 Presid\u00eancia pela exorta\u00e7\u00e3o aos Deputados para vota\u00e7\u00e3o de relevantes temas no exerc\u00edcio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria dizer rapidinho a V.Exa. que mantivemos o texto. Companheiros nossos, como o Deputado Otto Alencar, da Bahia, e eu tamb\u00e9m, tivemos problemas. Em uma vota\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o consegui votar. N\u00e3o sei se houve algum tipo de problema no sistema hoje, mas se V.Exa. pudesse depois consolidar as vota\u00e7\u00f5es, seria bom. \r\nGostaria ainda de aproveitar esta oportunidade para dizer que, na plen\u00e1ria a que assistia ontem, V.Exa. estava cobrando temas importantes para n\u00f3s, como a vota\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio, que ocorrer\u00e1 neste final do ano, como a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Trazemos para a pauta tamb\u00e9m o problema dos supersal\u00e1rios. Enfim, precisamos ter pautas positivas, para que este Congresso possa votar at\u00e9 dezembro e fecharmos com chave de ouro este ano, apesar da pandemia. \r\nParab\u00e9ns pelo seu posicionamento de ontem, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD \u00e9 contra a retirada de pauta.\r\nAchamos que este projeto \u00e9 important\u00edssimo para o Governo. Precisamos aprov\u00e1-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nO projeto j\u00e1 foi debatido, j\u00e1 est\u00e1 maduro. Est\u00e1 mais do que na hora de aprov\u00e1-lo, a fim de entregar ao Pa\u00eds uma lei moderna sobre a cabotagem, com o Programa BR do Mar.\r\nSomos contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos certeza de que esse projeto vai levar ao Brasil mais modernidade e tirar o atraso de quase 20 anos desse modal, que est\u00e1 estagnado no Pa\u00eds.\r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Confian\u00e7a do orador no Governo Jair Bolsonaro. Compet\u00eancia do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas. Necessidade de comprova\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Fausto Pinato, da den\u00fancia de realiza\u00e7\u00e3o acordos esp\u00farios para a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, estou acompanhando a sess\u00e3o atentamente. Primeiro, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Muito obrigado.\r\nO SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA) - Eu ouvi bem as den\u00fancias do Deputado Pinato, que \u00e9 um Deputado trabalhador, um Deputado s\u00e9rio. Deve ter provas do que est\u00e1 falando e deve apresent\u00e1-las. Foram den\u00fancias s\u00e9rias. Eu, como Vice-L\u00edder do Governo, gostaria de ver essas den\u00fancias, para que a defesa possa ser feita e as explica\u00e7\u00f5es possam ser dadas.\r\nAt\u00e9 que isso aconte\u00e7a , eu quero manifestar aqui a minha confian\u00e7a no Governo, a minha confian\u00e7a principalmente no Ministro Tarc\u00edsio, um Ministro competente, um Ministro trabalhador, um Ministro que tem feito a diferen\u00e7a neste Pa\u00eds, um Ministro que, atrav\u00e9s do seu desempenho, do seu olhar diferenciado para a Amaz\u00f4nia, principalmente para o meu Estado do Par\u00e1, tem feito a diferen\u00e7a - volto a dizer - na \u00e1rea de infraestrutura e log\u00edstica. O Par\u00e1 sempre precisou disso, mas durante 30 anos nunca teve. Em 2 anos conseguimos muito. Este Governo merece o nosso cr\u00e9dito.\r\nPor isso, esperando que o Deputado Fausto Pinato fa\u00e7a suas comprova\u00e7\u00f5es, eu reafirmo a minha confian\u00e7a no Governo, principalmente na capacidade e na compet\u00eancia do Ministro Tarc\u00edsio, da Infraestrutura.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ORLANDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013).\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O,  JO\u00c3O H. CAMPOS,  DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO ELEITO, PREFEITO, RECIFE (PE),   JHC, MACEI\u00d3 (AL), ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL. \r\nC\u00c1SSIO ANDRADE, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO, CAMPANHA ELEITORAL, PREFEITO, BEL\u00c9M (PA). ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Orlando Silva pelo exerc\u00edcio da Presid\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba  861, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Jo\u00e3o H. Campos e JHC pela elei\u00e7\u00e3o,  respectivamente, para as Prefeituras Municipais de Recife, Estado de Pernambuco, e Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Elogio ao Deputado C\u00e1ssio Andrade pela campanha \u00e0 Prefeitura Municipal de Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Registro do voto do Deputado Otto Alencar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Orlando Silva.\r\nN\u00e3o precisarei de todo o tempo de Lideran\u00e7a. Eu queria apenas parabenizar V.Exa. por presidir a sess\u00e3o num dia importante como hoje, principalmente durante a vota\u00e7\u00e3o de um projeto relacionado \u00e0 defesa das vidas negras. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns a V.Exa. por presidir a Casa neste momento.\r\nQueria aproveitar para tamb\u00e9m dar os parab\u00e9ns ao Deputado Jo\u00e3o Campos, que falou h\u00e1 pouco, despedindo-se desta Casa. Desejo a ele sucesso na administra\u00e7\u00e3o de sua querida cidade. Que ele possa usar toda a experi\u00eancia de sua fam\u00edlia para realizar um bom Governo.\r\nTamb\u00e9m parabenizo o Deputado JHC, que \u00e9 do mesmo partido e tamb\u00e9m foi eleito Prefeito. Ele e Jo\u00e3o Campos s\u00e3o grandes parceiros.\r\nDeixo um abra\u00e7o ao Deputado C\u00e1ssio Andrade, tamb\u00e9m do PSB, que foi candidato na cidade de Bel\u00e9m. S.Exa. prestou um bom servi\u00e7o, fez uma campanha limpa.\r\nSeriam essas as homenagens que quer\u00edamos fazer, Presidente Orlando.\r\nQueria aproveitar para registrar tamb\u00e9m que o Deputado Otto Alencar, do meu partido, o PSD, n\u00e3o conseguiu votar no primeiro turno. Queria que V.Exa. consolidasse a vota\u00e7\u00e3o. O Deputado Otto Alencar j\u00e1 votou \"sim\" no segundo turno, mas gostaria que V.Exa. consolidasse a vota\u00e7\u00e3o de S.Exa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URGENCIA, ACORDO, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Apoio ao pronunciamento do Deputado Paulo Ganime sobre a quebra, pela Presid\u00eancia, de acordo de procedimentos contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia n\u00e3o constante na pauta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria manifestar, em nome do PSD, a nossa concord\u00e2ncia com o L\u00edder Deputado Paulo Ganime.\r\nEu acho que o L\u00edder do NOVO tem raz\u00e3o, apesar de V.Exa. tamb\u00e9m ter raz\u00e3o quando diz que o procedimento \u00e9 regimental. Por\u00e9m, foi feito um acordo de proced\u00eancias durante a pandemia, e todos s\u00e3o avisados previamente sobre as mat\u00e9rias, porque as pessoas n\u00e3o est\u00e3o em plen\u00e1rio, n\u00e3o temos o debate em plen\u00e1rio.\r\nPor mais que sejam apenas requerimentos de urg\u00eancia, n\u00f3s e a assessoria precisamos saber com anteced\u00eancia. Os Deputados est\u00e3o nos seus Estados, n\u00e3o est\u00e3o aqui.\r\nEsse acordo de procedimentos foi feito para que a pauta fosse previamente acordada. Isso foi um acordo feito com o Presidente Rodrigo.\r\nVolto a dizer, V.Exa. tem a oportunidade, como Presidente moment\u00e2neo, de usar o Regimento, mas quebra um costume que n\u00f3s estamos utilizando durante todo este ano de pandemia.\r\nEnt\u00e3o, em respeito a este acordo, se V.Exa. realmente colocar esta mat\u00e9ria em pauta, n\u00f3s votaremos contra, n\u00e3o pelo m\u00e9rito, mas sim pelo procedimento que est\u00e1 sendo feito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.354, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico custeadas por fundo criado para tal finalidade; e da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT, e a inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente, n\u00f3s n\u00e3o temos nada contra a mat\u00e9ria. Mas, como eu disse h\u00e1 pouco a V.Exa., existe um procedimento que vem sendo seguido na Casa. Quando a mat\u00e9ria extrapauta entrava, tinha que haver um acordo de Lideran\u00e7as.\r\nComo n\u00e3o \u00e9 um acordo com o Governo, mas um acordo com alguns partidos, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER,  VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Decis\u00e3o da bancada do PSD de apoiamento aos projetos de lei encaminhados pela bancada feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero explicar a mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o da nossa bancada, votando a favor dos projetos encaminhados pela bancada feminina.\r\nA bancada feminina fez um bom trabalho, conversou com a nossa bancada, conversou com o L\u00edder, conversou com o Governo. N\u00f3s sab\u00edamos do projeto, sab\u00edamos que haveria a reuni\u00e3o de hoje para tra\u00e7ar as urg\u00eancias de amanh\u00e3.\r\nQue possamos fazer um bom debate e aprovar a grande maioria desses projetos, com certeza, com algumas altera\u00e7\u00f5es, propostas pelo Deputado F\u00e1bio Trad, do meu partido, que j\u00e1 discutiu alguns desses projetos com a bancada feminina!\r\nN\u00f3s vamos acompanh\u00e1-las nesta vota\u00e7\u00e3o, para termos um grande dia amanh\u00e3, em favor das causas das mulheres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PARTIDO SOCIAL DEMOCRATICO (PSD), (2011).",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Apoio do PSD \u00e0 pauta feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Deputada Soraya. N\u00f3s do PSD n\u00e3o podemos deixar de enviar um grande abra\u00e7o a toda a bancada feminina.\r\nEstive, ontem, presente \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia desses projetos. Entendemos a necessidade, a import\u00e2ncia desses projetos e da participa\u00e7\u00e3o feminina, n\u00e3o s\u00f3 nesta Casa, mas tamb\u00e9m no Brasil e no mundo como um todo. Reconhecemos a luta e o trabalho de cada uma de V.Exas.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., Deputada Soraya, na Presid\u00eancia da sess\u00e3o, na Secretaria da Casa, pelo trabalho, pelo dinamismo!\r\nParab\u00e9ns, Deputada Professora Dorinha, pelo comando da bancada feminina!\r\nEu queria deixar o nosso abra\u00e7o, o abra\u00e7o do PSD, e registrar a concord\u00e2ncia com todos os projetos da pauta feminina. Que possamos dar alguma resposta \u00e0 sociedade, mostrar que a C\u00e2mara valoriza a participa\u00e7\u00e3o da mulher. Que possamos ver essa participa\u00e7\u00e3o elevando cada vez mais a qualidade do Legislativo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns a V.Exas.!\r\nO PSD est\u00e1 junto com a pauta feminina de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s, do PSD, entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio o projeto. A lei \u00e9 importante, tanto que voltamos, para estar presente \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, somos contra, como foi falado h\u00e1 pouco pelo L\u00edder do PSL, uma nova vincula\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento. \r\nEnt\u00e3o, somos contra essa vincula\u00e7\u00e3o de 5%, que pode ser pouco ou pode ser muito, ningu\u00e9m sabe, pois ficaremos amarrados com o nosso or\u00e7amento.\r\nEsta tamb\u00e9m \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o do Governo. Se o L\u00edder do Governo n\u00e3o estiver presente, como Vice-L\u00edder, j\u00e1 oriento pelo Governo o voto \"n\u00e3o \" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Vinicius Poit, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo na Presid\u00eancia da Casa.\r\nQuero dizer que hoje \u00e9 um dia muito importante, uma data importante, pois n\u00f3s consolidamos o novo FUNDEB com sua regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar o Deputado Felipe Rigoni, que teve essa atua\u00e7\u00e3o maravilhosa, soube ouvir a todos, soube ponderar, ser um moderador e apresentar um texto que pode n\u00e3o ser o melhor para todos, mas \u00e9 aquele poss\u00edvel para que o Brasil possa avan\u00e7ar.\r\n um texto que, se n\u00e3o \u00e9 o melhor para todos, mas aquele poss\u00edvel para que o Brasil possa avan\u00e7ar.\r\nO Deputado Rigoni, que foi at\u00e9 criticado em redes sociais injustamente, chegou a mim. \u00c9 uma pessoa capaz, e o Brasil vai dever muito a esse relat\u00f3rio feito pelo Deputado Rigoni.\r\nO PSD encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s, do PSD, queremos votar \"sim\". \r\nEsse foi um avan\u00e7o, proposto pela Deputada Soraya Santos. Para n\u00f3s, o que interessa \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, e a educa\u00e7\u00e3o tem que ser acess\u00edvel a todos. \u00c9 muito mais barato aproveitar estruturas existentes e fazer educa\u00e7\u00e3o de qualidade do que o Estado ter que construir essas estruturas e banc\u00e1-las, ainda por cima. \u00c9 mais barato e, \u00e0s vezes, mais eficiente fazer isso com parceiros, parceiros s\u00e9rios.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCRATICO (PSD) (2011),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta contra a emenda, a favor do texto, ressaltando que para n\u00f3s - e principalmente para mim, que sou do Par\u00e1 - \u00e9 um momento hist\u00f3rico este em que pudemos chegar a um entendimento.\r\nO Deputado Redecker disse h\u00e1 pouco que n\u00e3o \u00e9 o melhor acordo, pois os Estados ainda perdem muito. Mas, durante anos, h\u00e1 25 anos, vem havendo essa discuss\u00e3o, e n\u00e3o chegamos a entendimento algum. Pela primeira vez o Governo sentou-se \u00e0 mesa com o STF e com os Estados e fez um grande acordo.\r\nN\u00f3s os parabenizamos pelo entendimento. Somos sempre a favor do entendimento. \r\nParab\u00e9ns ao Governo e aos Governadores, que conseguiram esse entendimento! \r\nSomos a favor do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nS\u00c3O DOMINGOS DO ARAGUAIA (PA), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 comitiva do Munic\u00edpio de S\u00e3o Domingos do Araguaia, Estado do Par\u00e1, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PSD queremos encaminhar o voto contr\u00e1rio a este requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nEste \u00e9 um projeto important\u00edssimo. Espero que n\u00f3s possamos aprov\u00e1-lo com muita urg\u00eancia para o Brasil, que precisa de inova\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o aos nossos amigos e parceiros do Par\u00e1, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Domingos do Araguaia, que est\u00e3o nos visitando, hoje, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nObrigado, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCRATICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s queremos votar \"sim\" e dar o parab\u00e9ns ao Relator Vinicius Poit, que fez um trabalho bem feito. O Brasil entra na vanguarda agora, saindo um pouco do atraso. J\u00e1 tivemos muito atraso. N\u00f3s precisamos ter uma legisla\u00e7\u00e3o mais espec\u00edfica, mais moderna sobre as startups, que s\u00e3o o futuro deste Pa\u00eds.\r\nParabenizo o Deputado Vinicius e esta Casa, que avan\u00e7a com este novo projeto de lei.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA,  NELSON TRAD, DEPUTADO FEDERAL, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00e3o do Deputado F\u00e1bio Trad para a constru\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nEu queria apenas fazer uma refer\u00eancia a um Deputado do nosso partido, o Deputado F\u00e1bio Trad.\r\nTrata-se de um excelente Deputado. Ele est\u00e1 no seu Estado se recuperando da COVID, por isso n\u00e3o est\u00e1 aqui, mas fez presen\u00e7a na Comiss\u00e3o que discutiu este projeto e \u00e9 um Deputado sempre muito atuante, muito respeitado nesta Casa. Ent\u00e3o, n\u00f3s quer\u00edamos dar, em nome do nosso partido, os parab\u00e9ns ao Deputado F\u00e1bio Trad pelo trabalho que ele ajudou a construir. Vendo isso ser finalmente votado hoje, ele est\u00e1 l\u00e1 no seu Mato Grosso torcendo para que isso d\u00ea certo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nPor isso, Deputado F\u00e1bio Trad, o nosso abra\u00e7o e os nossos agradecimentos pelo parceiro, pelo Deputado que V.Exa. \u00e9, ajudando a construir este Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIVI REIS, POSSE, DEPUTADA FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Registro de voto do orador. Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 futura Deputada Vivi Reis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na vota\u00e7\u00e3o (falha na transmiss\u00e3o), quando n\u00f3s est\u00e1vamos votando o adiamento da vota\u00e7\u00e3o, se pudermos justificar.\r\nAproveito para dar as boas-vindas \u00e0 Deputada Vivi Reis, que tamb\u00e9m \u00e9 Vereadora eleita de Bel\u00e9m, no Par\u00e1, e estar\u00e1 na C\u00e2mara como suplente de Edmilson Rodrigues. Ela tem uma escolha a fazer, mas acho que vai ficar como Deputada. \r\nBem-vinda \u00e0 Casa, bem-vinda a Bras\u00edlia, bem-vinda ao trabalho no Congresso Nacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD \u00e9 contra o adiamento desta vota\u00e7\u00e3o. Sabemos que h\u00e1 problemas s\u00e9rios e que precisamos enfrent\u00e1-los.\r\nQuero dar parab\u00e9ns ao meu amigo Deputado L\u00e9o Moraes, Deputado atuante, membro da Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Travamos muitas batalhas juntos. Sei que ele \u00e9 um estudioso da mat\u00e9ria. N\u00f3s temos que resolver no debate alguns problemas existentes. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria, como j\u00e1 foi dito, complexa, mas ela tem que ser enfrentada. N\u00e3o podemos jogar para debaixo do tapete os problemas. Esse problema dos subs\u00eddios tem que ser enfrentado tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, parabenizo o Deputado L\u00e9o Moraes, que consegue trazer para o plen\u00e1rio uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante como esta, que precisamos enfrentar e vamos enfrentar ainda hoje.\r\nN\u00f3s somos contra a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD tem diverg\u00eancia na bancada. Temos Deputados pensando de forma diferente. Alguns pensam como o Senado, outros querem manter o texto da C\u00e2mara. \r\nEnt\u00e3o, o PSD, sabendo que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria muito pol\u00eamica, refor\u00e7a que defende as escolas que fazem um bom trabalho, mesmo sendo escolas filantr\u00f3picas, escolas que prestam um bom servi\u00e7o p\u00fablico ao Brasil, mas libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITITUTIVO, PLP 137/2020,PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Isso. Muito obrigado, Presidente.\r\nN\u00f3s queremos encaminhar favoravelmente. Acho que o Governo precisa. Estamos passando por um momento dif\u00edcil. Esses s\u00e3o fundos com super\u00e1vit e h\u00e1 muito tempo sem uso. E o Governo precisa utilizar esses recursos neste momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nTemos apenas uma diverg\u00eancia sobre o FUNCAF\u00c9, por exemplo, que n\u00e3o \u00e9 um fundo formado com dinheiro p\u00fablico, mas do dinheiro retirado de produtores rurais para financiar sua pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata de recurso p\u00fablico.\r\nMas h\u00e1 um destaque, e vamos acompanh\u00e1-lo. Por enquanto, seguindo o relat\u00f3rio, somos favor\u00e1veis ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCRATICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha \"sim\" a esta emenda, pelo trabalho de constru\u00e7\u00e3o do nosso L\u00edder Diego Andrade, L\u00edder do PSD, mineiro, que trabalhou principalmente com o fundo do caf\u00e9, de que falamos h\u00e1 pouco, composto de recursos tirados dos produtores rurais, como tamb\u00e9m com o fundo das comunica\u00e7\u00f5es, que prestam um bom servi\u00e7o. N\u00f3s podemos tirar esses fundos do texto, com a concord\u00e2ncia do Governo.\r\nEnt\u00e3o, o PSD encaminha \"sim\" ao destaque do MDB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMAURO BENEVIDES, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES.\r\nPROPOSTA DE ACORDO, ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XX, art. 1\u00ba, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria, Presidente, primeiro, dizer que a orienta\u00e7\u00e3o do PSD \u00e9 \"sim\". Eu acho que estava trocado no painel.\r\nQueria tamb\u00e9m parabenizar o Deputado Mauro Benevides, que deu uma explica\u00e7\u00e3o muito boa sobre este projeto dos fundos. Tem muita gente falando sem saber o que est\u00e1 dizendo. Acho que foi muito positiva a fala de S.Exa. a esta hora da noite. \r\nDeputado Paulo, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, sempre muito sensato e muito correto nas coisas que faz, mas tamb\u00e9m quero ponderar - porque, assim como V.Exa., estou, desde as 9 horas da manh\u00e3, assistindo \u00e0 sess\u00e3o, participando de forma remota, tentando orientar, estudando os problemas - que chega uma hora em que as coisas n\u00e3o ficam mais produtivas.\r\nDeputado Paulo, eu sei que V.Exa. tem a miss\u00e3o de tentar levar a sess\u00e3o ao m\u00e1ximo poss\u00edvel, mas talvez devamos apreciar mais um destaque e encerr\u00e1-la, deixando o resto para amanh\u00e3, porque fica fora de qualquer controle, devido ao cansa\u00e7o, j\u00e1 que estamos aqui desde as 9 horas da manh\u00e3 \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, VOTA\u00c7\u00c3O, OTTO ALENCAR, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, REGISTRO.\r\nMPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Registro de voto dos Deputados Otto Alencar e F\u00e1bio Trad. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!\r\nQueria, inicialmente, pedir a V.Exa. que justificasse o voto do Deputado Otto Alencar e o do Deputado F\u00e1bio Trad no processo de vota\u00e7\u00e3o do PLP 137/20. Eles perderam uma das vota\u00e7\u00f5es dos destaques.\r\nE quero, Presidente, parabenizar o Governo, parabenizar a Lideran\u00e7a do Governo na Casa, que negociou com o Relator. Quero parabenizar o Relator. Falam muito que o Governo \u00e9 contra a vacina. Mas lembro que esta \u00e9 uma medida provis\u00f3ria - se \u00e9 medida provis\u00f3ria, foi editada pelo Governo - para falar de vacina. E a C\u00e2mara faz o seu papel de melhorar o texto, organiz\u00e1-lo, para que tenhamos uma legisla\u00e7\u00e3o mais efetiva.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Casa, que trabalha! Parab\u00e9ns \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo, que negociou com o Relator! Hoje, n\u00f3s temos um texto para ser votado. Parab\u00e9ns a todos! Vamos atr\u00e1s desta vacina!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 3\u00ba, e do inciso II, art. 7\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou um pouco pelo que a Deputada Jandira Feghali falou, mas com uma conclus\u00e3o diferente. Eu acho que n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar esperando produ\u00e7\u00f5es nacionais. Temos que dar todo o apoio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o nacional, por\u00e9m a vacina \u00e9 t\u00e3o importante, que todos est\u00e3o falando que n\u00f3s precisamos ter, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, essas vacinas, desde que sejam boas vacinas.\r\nNa minha opini\u00e3o, se esperarmos apenas a ind\u00fastria nacional produzir para todo o povo brasileiro, talvez demore 1 ano para vacinar a popula\u00e7\u00e3o inteira.\r\nPor isso, acho que n\u00e3o podemos ter nenhuma exclus\u00e3o. Temos que comprar de fora, produzir internamente e fazer com que a ind\u00fastria nacional produza. Nada disso \u00e9 uma coisa contra outra. N\u00f3s precisamos compatibilizar. \r\n\u00c9 isso o que traz a emenda do NOVO e, por isso, votamos com a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 emenda, Presidente. Eu acho que o Brasil tem maturidade suficiente para saber o que \u00e9 melhor para o seu povo, tem um Congresso aberto, funcionando e vai saber acompanhar. N\u00f3s n\u00e3o precisamos ser tutelados por ningu\u00e9m.\r\nN\u00f3s somos contra a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta \"n\u00e3o\", Presidente, mantendo essa linha do nosso L\u00edder do Governo que falou h\u00e1 pouco, tentando despolitizar um pouco essa hist\u00f3ria da COVID, da doen\u00e7a, que \u00e9 s\u00e9ria, que \u00e9 grave, que atinge todos n\u00f3s. Todos n\u00f3s perdemos amigos, parentes, conhecidos. Todos n\u00f3s choramos essa doen\u00e7a, lamentamos essa doen\u00e7a. E n\u00f3s precisamos trabalhar todos juntos para que possamos achar uma solu\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e n\u00e3o ficar politizando simplesmente.\r\nCreio que precisamos fazer isso. O Congresso tem essa maturidade, a classe pol\u00edtica precisa ter essa maturidade. N\u00f3s vamos trabalhar cada vez mais em prol de resolver esse problema que aflige tanto todas as fam\u00edlias brasileiras.\r\nN\u00f3s votamos contra a emenda, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s, assim como o Deputado Cherini falou, n\u00e3o temos nenhuma oposi\u00e7\u00e3o contra a mat\u00e9ria. \r\nEu acho que o Deputado tem uma posi\u00e7\u00e3o clara, o Deputado Arnaldo Jardim tem um projeto muito bom, a favor do qual n\u00f3s queremos votar, mas \u00e9 uma decis\u00e3o pol\u00edtica a de que, marcando posi\u00e7\u00e3o, o PSD continua em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEnquanto isso, estamos aqui na Casa trabalhando e recebendo parceiros como o Prefeito Artemes, de Ipixuna do Par\u00e1, no sul do Par\u00e1, que visita a nossa Casa. Eu queria agradecer ao nosso Prefeito a presen\u00e7a.\r\nN\u00f3s continuamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s continuamos em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu n\u00e3o poderia deixar de falar sobre este assunto. Dar tranquilidade aos portadores de necessidades especiais, \u00e0s fam\u00edlias, \u00e0s m\u00e3es, como ouvi falar agora, n\u00e3o tem pre\u00e7o. Eu acho que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer este tipo de avalia\u00e7\u00e3o, ou seja, avaliar quanto custa para o estabelecimento garantir acessibilidade a pessoas portadoras de defici\u00eancia, com alguma necessidade especial. Eu acho que esta Casa devia pensar bem nisso. \r\nNo entanto, politicamente, o PSD continua em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:38",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Perplexidade ante a decis\u00e3o do Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Kim Kataguiri, de encerramento de sess\u00e3o anterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Giovani Cherini fez uma reclama\u00e7\u00e3o oficial ou est\u00e1 fazendo uma quest\u00e3o de ordem.\r\nEu n\u00e3o quero fazer isso, mas n\u00e3o poderia deixar de me manifestar, Presidente Kim, at\u00e9 pelo respeito que tenho a V.Exa., um jovem Parlamentar que conheci \u00e0 \u00e9poca do impeachment da Presidente Dilma. Quero dizer a V.Exa. que me estranhou muito a sua posi\u00e7\u00e3o ontem.\r\nVolto a dizer, n\u00e3o quero questionar n\u00fameros, porque n\u00e3o estava no plen\u00e1rio, n\u00e3o podia olhar os n\u00fameros de partidos, mas me chamou muito a aten\u00e7\u00e3o, com estranheza, porque, politicamente, o meu partido, junto com outros partidos fizeram obstru\u00e7\u00e3o durante todo o dia de ontem. Eu acompanhei toda a sess\u00e3o atentamente com V.Exa. tamb\u00e9m, e em nenhum momento o Presidente Rodrigo Maia, por exemplo, nem V.Exa. questionaram as obstru\u00e7\u00f5es, e foram todas para voto. Ningu\u00e9m fez uma defini\u00e7\u00e3o apenas olhando em painel, apenas contando e olhando o painel. Todos foram a voto.\r\nSe houvesse obstru\u00e7\u00e3o, cairia a sess\u00e3o. Como n\u00e3o houve obstru\u00e7\u00e3o, a sess\u00e3o continuou. Ent\u00e3o, causou-me estranheza a sua mudan\u00e7a de comportamento \u00e0quela altura da noite, porque n\u00e3o adotou o mesmo procedimento feito durante todo o dia. Como mudou apenas a posi\u00e7\u00e3o dos partidos, foi uma decis\u00e3o que nos chamou muito a aten\u00e7\u00e3o. \r\nEstranha-me isso e volto a dizer: acho que a conduta teria que ser a mesma. N\u00e3o podemos mudar a conduta de acordo com os partidos que mudam as suas posi\u00e7\u00f5es. Hoje as posi\u00e7\u00f5es foram invertidas, e V.Exa. inverteu a conduta. \u00c9 uma estranheza que eu n\u00e3o poderia deixar de registrar, at\u00e9 pelo respeito que tenho por V.Exa., e espero que isso n\u00e3o aconte\u00e7a, j\u00e1 que V.Exa. est\u00e1 presidindo os trabalhos da Casa novamente, com muita compet\u00eancia, mas que possamos manter os padr\u00f5es e as condutas em todos os sentidos.\r\nMuito obrigado, Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Obrigado, Deputado Joaquim Passarinho. \r\nQuero apenas esclarecer, mais uma vez, que toda a decis\u00e3o tomada por esta Presid\u00eancia interina sempre \u00e9 orientada ou pela Secretaria-Geral da Mesa ou pelo Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia. Ent\u00e3o, mais uma vez, eu coloco que apenas estou conduzindo os trabalhos, n\u00e3o sou o Presidente da Casa, n\u00e3o tomo nenhuma decis\u00e3o por arb\u00edtrio pr\u00f3prio, mas ou por decis\u00e3o embasada tecnicamente pela Mesa ou por acordo firmado entre L\u00edderes pelo Presente da C\u00e2mara.\r\nO SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA) - Eu entendo, Presidente. Mas a nossa reclama\u00e7\u00e3o tem que ser com V.Exa., porque V.Exa. tem o \u00f4nus, porque estava presidindo. \r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Perfeito, sem problemas.\r\nO SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA) - Ent\u00e3o, se n\u00e3o \u00e9 para V.Exa., pe\u00e7o que destine a nossa estranheza a quem de direito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:54",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente fa\u00e7o um pedido a toda a Casa, a V.Exa., ao Deputado Giovani Cherini. Acho que os problemas de ontem devem ficar para tr\u00e1s. Hoje \u00e9 um novo dia, talvez a \u00faltima sess\u00e3o do ano. E n\u00f3s precisamos distensionar, deixar o que aconteceu para outra oportunidade. Vamos fazer uma sess\u00e3o com calma, pensando no Brasil, votando aquilo que devemos votar, de maneira correta, de maneira s\u00e9ria, sem que a elei\u00e7\u00e3o da Mesa possa nos influenciar.\r\nNeste caso, somos contr\u00e1rios ao requerimento de retirada de pauta, pois o projeto \u00e9 importante. N\u00f3s gostar\u00edamos de vot\u00e1-lo ainda na sess\u00e3o de hoje para deixar o Brasil com essa legisla\u00e7\u00e3o. O nosso campo, o nosso agro, precisa de ajuda porque est\u00e1 levando o Brasil a manter o estado de emprego e de abastecimento, principalmente nessa \u00e9poca de crise.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:06",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD \u00e9 contra o requerimento e a favor do projeto, um projeto limpo, um projeto atual.\r\nQueria dar os nossos parab\u00e9ns ao Deputado Arnaldo Jardim, um grande amigo, um grande parceiro, uma pessoa que engrandece esta Casa, assim como tamb\u00e9m quero parabenizar o nosso Deputado Christino Aureo, que fez um bel\u00edssimo parecer. Esses dois Deputados engrandecem a Casa e me orgulho de ser amigo de ambos.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contra o requerimento. Queremos votar esta mat\u00e9ria, que \u00e9 importante para o Brasil e para o agro, n\u00e3o apenas para os grandes do agro, mas para toda a agricultura brasileira, para todos os brasileiros, para todo o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:30",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVERMELHO, DEPUTADO FEDERAL, VOTO, AUS\u00caNCIA, JUSTIFICATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques. Registro de voto do Deputado Vermelho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD vota \"sim\" ao projeto.\r\nMais uma vez, parabenizamos o Deputado Arnaldo Jardim e tamb\u00e9m o nosso Relator pelo excelente trabalho realizado.\r\nN\u00f3s precisamos avan\u00e7ar em todas as \u00e1reas, inclusive no agro, que \u00e9 um dos carros-chefe do nosso Pa\u00eds.\r\nAproveito o momento para justificar que o Deputado Vermelho n\u00e3o conseguiu votar na vota\u00e7\u00e3o anterior. Eu pediria a V.Exa. que consolidasse o voto conforme a vota\u00e7\u00e3o do partido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CANDITDATO ELEITO, ALEXANDRE SERFIOTIS, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), PREFEITO, PORTO REAL (RJ), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Votos de sucesso ao Deputado Alexandre Serfiotis na sua miss\u00e3o \u00e0 frente da Prefeitura Municipal de Porto Real, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado pela oportunidade.\r\nEu queria aproveitar este momento e mandar um grande abra\u00e7o ao meu amigo, um parceiro, um irm\u00e3o, o Deputado Alexandre Serfiotis, \r\nTalvez eu tenha um pouco de culpa pela volta dele ao PSD neste mandato. Deputado Alexandre, vendo V.Exa. vitorioso na sua cidade de Porto Real e a sua emo\u00e7\u00e3o, principalmente quando fala da sua fam\u00edlia, quando lembra seu pai - V.Exa. perdeu o pai neste mandato, assim como eu tamb\u00e9m perdi o meu. Eles eram refer\u00eancia na  nossa vida -, sei que passa na sua cabe\u00e7a hoje uma lembran\u00e7a do seu pai, do caminho que ele trilhou e o caminho que V.Exa. tem muito a trilhar, tenha certeza de que ser\u00e1 um grande Prefeito. \r\nConte conosco, conte com nosso partido, conte com nossa amizade. Logo, logo estaremos juntos. Farei uma visita a Porto Real, quando V.Exa., Prefeito, puder nos receber l\u00e1.\r\nParab\u00e9ns, sucesso, conte com seu partido, conte com seus amigos, muitas felicidades, um bom Natal. Continue assim, honrando a sua fam\u00edlia, honrando a sua gente.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE ENERG\u00c9TICA, AMAP\u00c1, SOLIDARIEDADE.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),  VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Solidariedade ao povo amapaense diante do colapso ocorrido no abastecimento de energia el\u00e9trica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do texto original da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria inicialmente prestar a nossa solidariedade ao povo do Amap\u00e1, que \u00e9 um Estado irm\u00e3o, um Estado vizinho. Temos uma rela\u00e7\u00e3o muito grande. Afinal de contas, o Amap\u00e1 saiu do Estado do Par\u00e1. Mas quero deixar alguns pontos para serem colocados.\r\nFoi dito que o Governo Federal \u00e9 culpado e tem que pagar essa conta. Essa conta de 51 milh\u00f5es de reais, j\u00e1 paga, sai da CDE - Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico. \u00c9 uma conta que auxilia, \u00e9 uma conta emergencial. N\u00e3o \u00e9 uma conta sem fundo. N\u00f3s precisamos resgatar isso. O Governo Bolsonaro colocou 80 milh\u00f5es de reais como uma previs\u00e3o, e essa previs\u00e3o n\u00e3o se efetivou. O que se efetivou foram 51 milh\u00f5es de reais, que foram pagos, da conta CDE, para a qual todo brasileiro contribui.\r\nE precisamos entender que estender mais regalias, estender mais ajuda ao povo do Amap\u00e1... Acho que o povo do Maraj\u00f3, do meu Estado do Par\u00e1, tamb\u00e9m precisa. Todos n\u00f3s precisamos. Eles s\u00e3o pobres e t\u00eam IDHs piores at\u00e9 do que o de Macap\u00e1. Por isso, consideramos boa a medida provis\u00f3ria e precisamos votar o texto original.\r\nNeste caso, somos contra o requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=370&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPrimeiro, gostaria de dizer que \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo na Presid\u00eancia da Casa, nesta primeira sess\u00e3o.\r\nQuero dizer que n\u00f3s discordamos de quem acha que mat\u00e9rias econ\u00f4micas n\u00e3o podem ser votadas em pandemia. N\u00f3s precisamos fazer isso, sim, porque precisamos melhorar a economia para diminuir o impacto da pandemia.\r\nPor isso, n\u00f3s somos a favor da urg\u00eancia deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, RETOMADA, FUNCIONAMENTO, ATIVIDADE.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Defesa de retomada do funcionamento do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos  recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia), e do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPrimeiro, quero saudar V.Exa. e parabeniz\u00e1-lo pela elei\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o tinha feito ainda. Parab\u00e9ns! \u00c9 bom v\u00ea-lo a\u00ed, nessa posi\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, quero dizer que concordo com o que o Deputado Gustavo Fruet falou. Eu acho que o Conselho de \u00c9tica pode funcionar. Se outras Comiss\u00f5es podem funcionar, n\u00e3o h\u00e1 por que o Conselho de \u00c9tica n\u00e3o funcionar.\r\nAl\u00e9m disso, alguns projetos muito importantes para esta Casa precisam vir para a pauta, Presidente. N\u00f3s precisamos trazer para a pauta a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, Deputada Bia. A pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1 est\u00e1 pronta para ser votada. N\u00e3o h\u00e1 por que n\u00e3o pautarmos e votarmos. J\u00e1 que estamos trazendo pautas antigas para esta Casa, podemos trazer essa pauta da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, para que possa ser definido \"sim\" ou \"n\u00e3o\", para que possamos votar. A pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 muito importante.\r\nSupersal\u00e1rios. H\u00e1 um parecer, um trabalho muito bem feito por um Deputado do Paran\u00e1. N\u00f3s precisamos trabalhar e fazer com que isso aconte\u00e7a. Uma Comiss\u00e3o passou 1 ano trabalhando nisso. Precisamos fazer com que os supersal\u00e1rios sejam brecados. Neste momento de pandemia, ningu\u00e9m pode receber mais do que aquilo que a Constitui\u00e7\u00e3o permite.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGIOVANNI MAIORANA, F\u00c1TIMA PETROLA, EMPRES\u00c1RIO, PAR\u00c1, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00f5es aos empres\u00e1rios Giovanni Maiorana e F\u00e1tima Petrola, do Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nQuero agradecer ao nosso L\u00edder, Deputado Darci de Matos, e dizer que este tema \u00e9 muito caro a todos n\u00f3s. Como j\u00e1 foi dito por muitos, o setor de eventos foi o primeiro a afundar com a crise e o \u00faltimo a sair dela, deixando diversas pessoas desempregadas, empres\u00e1rios sem ter o que fazer.\r\nEu queria mandar um abra\u00e7o a todos esses parceiros. Um abra\u00e7o ao Giovanni Maiorana e \u00e0 F\u00e1tima Petrola, do Par\u00e1, que s\u00e3o grandes guerreiros no empreendimento de eventos.\r\nPresidente, a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 sendo parceira nisso. Precisamos achar uma sa\u00edda, uma luz no final do t\u00fanel, para manter vivas, nesse setor muito prejudicado, essas empresas que tanto contribuem para o enriquecimento do Par\u00e1 e do Brasil.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos a favor do projeto, mas, nesta emenda, o PSD \u00e9 contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo PSD, Presidente, n\u00f3s queremos fazer o encaminhamento contr\u00e1rio ao requerimento.\r\nTemos a convic\u00e7\u00e3o de que este projeto \u00e9 maduro. Como falou o nosso Relator, o Deputado Laercio Oliveira, trata-se de um projeto que j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 5 anos na Casa e h\u00e1 3 anos na Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Ele foi amplamente debatido. Talvez esse seja um dos projetos mais debatidos. Como j\u00e1 foi dito pelo Deputado Paulo Ganime, n\u00f3s temos a aprova\u00e7\u00e3o da quase a totalidade das entidades que mexem com o tema. \r\nPrecisamos preparar o Brasil. Passamos por uma pandemia e estamos muito preocupados com ela, mas, justamente por isso, precisamos preparar o Brasil para retomar o crescimento e retomar o pleno emprego. Para isso, precisamos nos modernizar. E modernizar a Lei do G\u00e1s \u00e9 fazer com que o projeto aprovado pela C\u00e2mera volte na sua \u00edntegra, para que possamos apresentar ao Pa\u00eds algo moderno, pr\u00e1tico e conciso.\r\nPor isso, parab\u00e9ns a todos os que est\u00e3o mantendo o texto da C\u00e2mara!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO S\u00c9RGIO NOGUEIRA DE OLIVEIRA, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, COMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Assun\u00e7\u00e3o do General Paulo S\u00e9rgio Nogueira de Oliveira ao cargo de Comandante do Ex\u00e9rcito Brasileiro. Votos de sucesso ao militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, s\u00f3 queria fazer um registro. Amanh\u00e3, o General de Ex\u00e9rcito Paulo S\u00e9rgio Nogueira de Oliveira assumir\u00e1 o comando do nosso Ex\u00e9rcito, dessa nossa For\u00e7a nacional. Esse general passou por Bel\u00e9m, comandou o Ex\u00e9rcito na Amaz\u00f4nia, conhece essa regi\u00e3o. Presidente, V.Exa., que tamb\u00e9m \u00e9 da nossa Amaz\u00f4nia, sabe que \u00e9 muito bom quando vemos pessoas que j\u00e1 viveram na Amaz\u00f4nia e sabem o que ela \u00e9 ocuparem cargos-chave em Bras\u00edlia, como o comando do nosso Ex\u00e9rcito. \r\nNossos parab\u00e9ns ao general! Espero que ele possa fazer, com toda a sua sensibilidade, com toda a sua carreira, com toda a sua intelig\u00eancia, com todo o seu preparo, uma boa gest\u00e3o no nosso Ex\u00e9rcito Brasileiro. E que ele sempre se lembre da nossa Amaz\u00f4nia, fazendo com que o Ex\u00e9rcito d\u00ea a ela a seguran\u00e7a de que tanto precisamos. \r\nPor isso, nossa sauda\u00e7\u00e3o ao general que assume o Ex\u00e9rcito Brasileiro amanh\u00e3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS.  \r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, URUGUAI. \r\nINTERRUP\u00c7\u00c3O, USO DA PALAVRA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o do Deputado Henrique Fontana acerca do \u00eaxito da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 no Uruguai comparado ao Brasil. Cr\u00edtica \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o do uso da palavra pelo orador por Deputado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 porque eu estava perto de V.Exa. e ouvi o nosso querido amigo Deputado Henrique Fontana dando louros ao Uruguai, que vacinou 40% de sua popula\u00e7\u00e3o, queria lembrar que a popula\u00e7\u00e3o do Uruguai n\u00e3o chega a 4 milh\u00f5es de habitantes, ou seja, o Uruguai vacinou menos de 2 milh\u00f5es de pessoas. N\u00f3s estamos dando gl\u00f3ria ao Uruguai por isso? Acho que n\u00f3s temos que ter refer\u00eancias.\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Os Estados Unidos vacinaram mais de 50% depois que saiu o Trump, adepto do Bolsonaro!\r\nO SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA) - Eu ou\u00e7o todo mundo com respeito. Pelo menos, eu tento respeitar as pessoas. As pessoas, quando querem respeito, respeitam as outras.\r\nQuando eu estou falando, n\u00e3o gosto de ser interrompido, at\u00e9 porque n\u00e3o interrompo ningu\u00e9m. Eu acho isso uma falta de respeito com quem est\u00e1 trabalhando e mant\u00e9m o respeito e o di\u00e1logo com os outros. Nem sei quem foi que falou, mas \u00e9 algu\u00e9m que n\u00e3o respeita o orador que est\u00e1 se manifestando. E quem n\u00e3o respeita os outros n\u00e3o merece respeito tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vota \"sim\", tendo a certeza de que este projeto faz a volta \u00e0s aulas com garantia de sa\u00fade e seguran\u00e7a para seus integrantes. O Governo vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Posicionamento do Governo sobre o Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para amplia\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo tem interesse neste projeto, em continuar a Lei Aldir Blanc, tanto que fizemos uma reuni\u00e3o hoje com a base do Governo e com a equipe econ\u00f4mica e a equipe da cultura. \r\nApareceram, por\u00e9m, pela equipe econ\u00f4mica, algumas dificuldades exclusivamente com o saldo remanescente. Com tudo aquilo que j\u00e1 foi efetuado e contratado, empenhado, no ano passado, n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema. O problema est\u00e3o achando na \u00e1rea t\u00e9cnica. Talvez o Governo tenha que apresentar um projeto arrumando este saldo de 700 milh\u00f5es de reais.\r\nEu estive hoje \u00e0 tarde com V.Exa. pedindo que esse projeto ficasse para quinta. O Governo n\u00e3o \u00e9 contra o acordo, liberou os partidos da base. Todos querem aprovar esse projeto da cultura, mas o Governo tem essa dificuldade. Acha que h\u00e1 problemas t\u00e9cnicos quanto \u00e0 libera\u00e7\u00e3o desses 700 milh\u00f5es de reais, a n\u00e3o ser que fa\u00e7amos um cr\u00e9dito especial, novo, para este ano, em virtude de esse recurso ser do Or\u00e7amento do ano...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, DESIGUALDADE SOCIAL, CIDADANIA, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), POL\u00cdCIA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Necessidade de redu\u00e7\u00e3o da desigualdade social na Amaz\u00f4nia brasileira e da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria da regi\u00e3o. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador pela conquista de dignidade e cidadania para a popula\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nida.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, meu amigo, Sras. e Srs. Deputados aqui presentes, nesta semana n\u00f3s tivemos muitas discuss\u00f5es aqui nesta Casa, principalmente falando sobre a Amaz\u00f4nia, o que me levou a falar ap\u00f3s o pronunciamento do nosso amigo Deputado Giovani Cherini.\r\nEu sou da Amaz\u00f4nia, sou do Estado do Par\u00e1, e n\u00f3s temos que discutir muito mais a Amaz\u00f4nia. A Amaz\u00f4nia s\u00f3 \u00e9 palco de manchetes mundiais quando os assuntos s\u00e3o ruins. N\u00f3s temos que entender que, quando se fala em polui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, ningu\u00e9m lembra que n\u00f3s somos 25 milh\u00f5es de brasileiros, aproximadamente, Deputado Otoni de Paula, que vivemos sem saneamento b\u00e1sico. A Amaz\u00f4nia como um todo n\u00e3o tem mais de 3% de esgoto tratado. Ent\u00e3o, s\u00e3o 25 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam esgoto, que n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua de qualidade.\r\nOutro dia apareceu, numa reportagem nacional, um rapaz, um menino que, para poder ter aula, pegava o celular dele, escalava uma \u00e1rvore, uma mangueira. Ele montou uma estrutura de madeira para conseguir assistir aula em cima da \u00e1rvore. N\u00f3s n\u00e3o temos direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, Deputada Adriana. N\u00f3s n\u00e3o temos direito \u00e0 sa\u00fade de qualidade. Parece que as pessoas querem que continuemos assim. Parece que as pessoas que n\u00e3o moram na Amaz\u00f4nia querem que continuemos assim.\r\nN\u00f3s temos que diminuir essa desigualdade. N\u00e3o adianta botar a pol\u00edcia para correr atr\u00e1s de quem est\u00e1 tirando madeira, se a pessoa est\u00e1 com fome, n\u00e3o tem onde trabalhar, se n\u00e3o temos regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. O maior mal que se faz para a Amaz\u00f4nia \u00e9 n\u00e3o fazer regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. A terra que n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m n\u00e3o \u00e9 protegida.  N\u00e3o h\u00e1 CNPJ, n\u00e3o h\u00e1 CPF para correr atr\u00e1s. O IBAMA chega aonde h\u00e1 um garimpo, aonde h\u00e1 uma queimada, desce, destr\u00f3i tudo, destr\u00f3i as m\u00e1quinas e n\u00e3o prende ningu\u00e9m. Por que n\u00e3o prende ningu\u00e9m? Porque \u00e9 terra sem dono, mas s\u00e3o os latifundi\u00e1rios do Estado, ou seja, do Estado do Par\u00e1 ou do Amazonas ou do Estado Na\u00e7\u00e3o brasileira. Precisamos fazer regula\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria urgente, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que possamos saber quem \u00e9 o dono da terra, quem defende a terra e quem tem obriga\u00e7\u00e3o de cuidar dela. Precisamos fazer isso.\r\nPrecisamos entender que n\u00f3s da Amaz\u00f4nia somos brasileiros como outro qualquer, que merecemos dignidade, que merecemos sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, transporte. Eu, para visitar meu Estado, muitas vezes vou atrav\u00e9s de outro Estado. Para ir \u00e0 Ilha do Maraj\u00f3 visitar minha flora, minha querida flora, eu tenho que ir para Macap\u00e1 e descer de barco de t\u00e3o grande que \u00e9 este Pa\u00eds. Ficamos brigando, \u00e0s vezes, por besteira. Precisamos ter mais intelig\u00eancia e precisamos ouvir mais o homem que mora na Amaz\u00f4nia. A maioria dos discursos que eu vejo \u00e9 de pessoas que n\u00e3o moram na Amaz\u00f4nia, que n\u00e3o sabem a realidade da Amaz\u00f4nia, mas querem discutir a Amaz\u00f4nia, como se soubessem como se vive na Amaz\u00f4nia.\r\nQuero dizer que n\u00f3s precisamos de respeito, n\u00f3s precisamos ser brasileiros, n\u00f3s precisamos ser repensados. Este Pa\u00eds precisa ser repensado. Para diminuir desigualdades, temos que ter leis desiguais que tratem desiguais de formas desiguais, sen\u00e3o n\u00f3s s\u00f3 vamos aumentar a pobreza neste Pa\u00eds.\r\nO amaz\u00f4nida - quem mora na Amaz\u00f4nia - n\u00e3o quer ser pobre. Quem mora na Amaz\u00f4nia n\u00e3o quer ficar ali apenas morando embaixo da \u00e1rvore, vendo o fruto cair, pescando e comendo farinha. N\u00f3s queremos dignidade. Queremos viver como qualquer outro brasileiro, com educa\u00e7\u00e3o, com sa\u00fade, com informatiza\u00e7\u00e3o, para que possamos falar. N\u00f3s n\u00e3o temos direito nem \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, Deputada Adriana. Precisamos ter duas ou tr\u00eas linhas de telefone, porque as empresas de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o conseguem abranger todo o meu Estado. N\u00f3s n\u00e3o temos direito a salvar vidas, porque n\u00e3o temos respiradores. N\u00e3o temos dignidade de poder salvar as nossas pessoas que est\u00e3o doentes.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos passar a olhar a Amaz\u00f4nia n\u00e3o como celeiro do mundo, n\u00e3o como salva\u00e7\u00e3o para se respirar. N\u00f3s precisamos olhar a Amaz\u00f4nia, onde h\u00e1 25 milh\u00f5es de brasileiros, que merecem respeito e merecem ser tratados de forma digna, para que possam ter condi\u00e7\u00f5es de cidadania e n\u00e3o ficarem ali sendo apenas visitados pela Pol\u00edcia Federal, visitados por alguns delegados que se acham os donos da verdade, que fazem processos intermin\u00e1veis e que, \u00e0s vezes, prejudicam quem est\u00e1 trabalhando de forma s\u00e9ria.\r\nQuem \u00e9 explorador, quem \u00e9 grileiro tem que pagar - aqui ningu\u00e9m defende bandido -, mas quem est\u00e1 l\u00e1 na Amaz\u00f4nia tendo coragem de empreender l\u00e1, tendo coragem de ter uma empresa l\u00e1, tendo coragem de fazer emprego, gerar renda no nosso Estado tem que ser respeitado. E n\u00f3s vamos trabalhar por isso, para que possamos ter dignidade e cidadania para o homem que mora naquela regi\u00e3o t\u00e3o esquecida ao longo de tantos anos, para a qual agora come\u00e7amos a ter uma aten\u00e7\u00e3o.\r\nEspero que n\u00e3o percamos este momento e que possamos ser vistos como brasileiros que precisam, principalmente, de respeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, VALOR, PROGRAMA EMERGENCIAL DE CR\u00c9DITO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), AGRADECIMENTO, RELATORIA, JOAQUIM PASSARINHO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Agradecimentos pela designa\u00e7\u00e3o do orador como Relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe. Considera\u00e7\u00f5es sobre a mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente. Obrigado pelo tempo.\r\nEu queria, inicialmente, agradecer a todos os Deputados e Deputadas da nossa Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, principalmente o nosso Presidente, o Deputado Otto Alencar Filho, que me designou como Relator do projeto do PRONAMPE. Agrade\u00e7o \u00e0 Deputada Joice, que concordou com o nosso parecer, com as altera\u00e7\u00f5es que n\u00f3s fizemos. \r\nNada \u00e9 mais importante do que tornar esse projeto do PRONAMPE um projeto permanente de ajuda \u00e0 pequena e microempresa.\r\nQuero dar os parab\u00e9ns ao Senador Jorginho Mello, Presidente da nossa Frente Parlamentar Mista da Micro e Pequena Empresa, da qual eu sou Vice-Presidente. \r\nFoi um prazer fazer esse trabalho junto com o Minist\u00e9rio da Economia. Discordando um pouco de alguns companheiros que falam que o Governo fez pouco pela microempresa, eu acho que n\u00f3s fizemos o que estava ao nosso alcance - refiro-me n\u00e3o s\u00f3 ao Governo, mas tamb\u00e9m ao Congresso brasileiro.\r\nQuanto ao parecer, n\u00f3s pegamos o projeto inicial, o Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, do Senador Jorginho, e fizemos algumas altera\u00e7\u00f5es. Todas foram aceitas e aplicadas ao parecer da Deputada Joice. \r\nQueremos levantar alguns pontos. Estamos fazendo a portabilidade, permitindo que empresas que tenham negocia\u00e7\u00f5es com bancos possam trocar de institui\u00e7\u00f5es financeiras se assim desejarem, a fim de conseguirem juros mais baratos. Conseguimos alongar os prazos. Conseguimos refinanciamento para aqueles que j\u00e1 pegaram financiamento no ano passado. Estamos colocando tamb\u00e9m o ano de 2019, porque, para se pegar um empr\u00e9stimo, depende-se da m\u00e9dia do ano anterior, e h\u00e1 muita gente que em 2020 n\u00e3o teve lucro, n\u00e3o fez nem movimenta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, estamos permitindo tamb\u00e9m considerar o ano de 2019, e isso \u00e9 muito importante. Estamos incluindo o que foi vetado l\u00e1 no projeto que trabalha com os eventos, destinando 20% do PRONAMPE para as pequenas e microempresas que trabalham com eventos, deixando margem tamb\u00e9m para que possamos atingir bares e restaurantes. \r\nForam v\u00e1rios os avan\u00e7os que n\u00f3s conseguimos fazer na Comiss\u00e3o. O trabalho da Comiss\u00e3o, volto a dizer, foi feito junto com o Governo, a equipe econ\u00f4mica, o SEBRAE e a Casa Civil, todos de acordo. Conseguimos aprova\u00e7\u00e3o un\u00e2nime hoje.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Helder Salom\u00e3o, que esteve presente na nossa Comiss\u00e3o, fazendo com que esse projeto pudesse chegar \u00e0 pauta hoje e a Deputada Joice tivesse um produto sobre o qual ela pudesse se debru\u00e7ar para fazer esse excelente relat\u00f3rio. \r\nPresidente, eu fico muito satisfeito de ter participado deste momento importante de ajuda \u00e0s pequenas e microempresas, que, como todos sabem e todos j\u00e1 disseram, s\u00e3o as que mais empregam e as que mais levam este Pa\u00eds nas costas. \r\nObrigado a todos os que fizeram isso.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Joice! Parab\u00e9ns a todos n\u00f3s que pudemos construir um Brasil melhor e fazer com que as nossas pequenas e microempresas continuem segurando este Brasil, segurando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, AEROPORTO, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do PSD orientamos o voto \"n\u00e3o\" porque queremos votar a mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s vamos esperar a decis\u00e3o de V.Exa. quanto \u00e0 quest\u00e3o de ordem formulada pelo Deputado Pompeo de Mattos, porque achamos que ela tem proced\u00eancia. Colocou-se uma mat\u00e9ria estranha em vota\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 foi dito aqui v\u00e1rias vezes, e h\u00e1 decis\u00f5es de outros Presidentes sobre isso. Eu sou totalmente favor\u00e1vel \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o dos aer\u00f3dromos, dos aeroportos. Por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 este o objeto desta medida provis\u00f3ria. Esta medida provis\u00f3ria veio para prorrogar o prazo de uso das passagens a\u00e9reas, para que o consumidor use a passagem ou receba o reembolso. Ela veio para isso. Colocar no meio disso a terceiriza\u00e7\u00e3o ou a privatiza\u00e7\u00e3o de aeroportos n\u00e3o condiz com a mat\u00e9ria encaminhada para c\u00e1.\r\nPortanto, volto a dizer que, apesar de concordar com o teor do que foi colocado, cada coisa tem que ficar no seu lugar. Esta mat\u00e9ria n\u00e3o deveria ser aceita por V.Exa., Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos. Amplia\u00e7\u00e3o do debate em torno do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o. Estado de abandono da regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nPrimeiramente, quero parabenizar V.Exa. \u00c9 muito bom ver uma mulher presidir uma sess\u00e3o da nossa Casa, com a compet\u00eancia e o dinamismo que V.Exa. sempre teve em seu mandato. Parab\u00e9ns por estar nos presidindo neste momento! \u00c9 uma honra falar quando V.Exa. est\u00e1 na Presid\u00eancia dos trabalhos.\r\nSra. Presidente, eu queria falar sobre um assunto que est\u00e1 na pauta, sobre a urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, que disp\u00f5e sobre regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. \r\nPassei os \u00faltimos dias viajando pelo meu Estado, principalmente pelo sul do Par\u00e1, na Transamaz\u00f4nica. Ontem cheguei de Altamira, onde percebi a preocupa\u00e7\u00e3o dos sindicatos rurais. \r\n\u00c9 uma coincid\u00eancia V.Exa. estar presidindo a sess\u00e3o quando falo sobre isso. N\u00f3s temos sindicatos comandados por mulheres no nosso Estado, notadamente em Marab\u00e1. Quero mandar um abra\u00e7o para a minha amiga Cl\u00e1udia, do Sindicato Rural de Marab\u00e1, e para a Sinara. Em Altamira, Augusta \u00e9 a Presidente do Sindicato Rural de Altamira. As mulheres est\u00e3o cada vez mais agindo e participando ativamente, n\u00e3o s\u00f3 da pol\u00edtica, como tamb\u00e9m da vida sindical.\r\nEsta \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, Presidente: sempre que se fala no Brasil se esquece que a Amaz\u00f4nia \u00e9 diferenciada. N\u00f3s somos diferenciados, come\u00e7ando, principalmente, pela lei ambiental. Enquanto o resto do Pa\u00eds, para a sua produ\u00e7\u00e3o, pode usar 80% da sua \u00e1rea e preservar 20%, na Amaz\u00f4nia \u00e9 o inverso: temos que preservar 80% da \u00e1rea e s\u00f3 podemos produzir em 20% dela. Ent\u00e3o, a Amaz\u00f4nia \u00e9 diferenciada. Quando se fala em 2.500 hectares, no Sul do Pa\u00eds isso pode ser considerado um latif\u00fandio, mas 2.500 hectares na Amaz\u00f4nia \u00e9 muito pouco. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos entender essas diferen\u00e7as do nosso Pa\u00eds. A lei \u00e9 muito dif\u00edcil, \u00e9 muito r\u00edgida para todos os Estados, mas o que vale para a Amaz\u00f4nia \u00e9 diferente do que vale para o seu Estado, por exemplo, o Rio de Janeiro.\r\nN\u00f3s precisamos dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias que foram colocadas nesta regi\u00e3o. Nas d\u00e9cadas de 70 e 80, dizia-se que era preciso trazer homens para a terra. Essas pessoas vieram do Sul do Pa\u00eds, vieram do Centro do Pa\u00eds para o nosso Estado e est\u00e3o trabalhando, sem regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, sem terra.\r\n\u00c9 importante que aproveitemos o projeto oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, para avan\u00e7ar. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter retrocessos. S\u00e3o poucos os pontos, tr\u00eas ou quatro pontos, que precisamos ajustar. Conversamos ontem com o Deputado Z\u00e9 Silva, o autor do projeto que citei inicialmente, falamos com o Deputado Marcelo Ramos, o nosso Vice-Presidente. N\u00e3o conseguimos falar ainda com o Relator, e n\u00e3o temos ainda o novo relat\u00f3rio, para podermos discutir. Ent\u00e3o, acho muito precipitado botarmos isso em vota\u00e7\u00e3o, sem o debate sobre a grande diferen\u00e7a que existe no nosso Pa\u00eds. Essa \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o dos sindicatos rurais, das pessoas que produzem com tanta dificuldade na Amaz\u00f4nia. N\u00f3s precisamos da produ\u00e7\u00e3o. Somos 25, 26 milh\u00f5es de brasileiros que vivem na Amaz\u00f4nia, que precisam de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o, de gera\u00e7\u00e3o de emprego, de renda. N\u00f3s discutimos neste momento, no Brasil, Presidente, a rede 5G. Na nossa regi\u00e3o, estamos procurando o primeiro \"G\" ainda. Temos que subir em \u00e1rvore para conseguir sinal de celular. Precisamos de dignidade. Ouvi o Deputado Charles falar h\u00e1 pouco de falta de hospital, de falta de leitos. N\u00f3s n\u00e3o temos nada, estamos abandonados. Esses 25, 26 milh\u00f5es de brasileiros s\u00f3 t\u00eam 3% de esgoto tratado, o que polui a nossa Amaz\u00f4nia. Nossas cidades ficam na beira de rios. Ningu\u00e9m se preocupa com isso, nem com o modo como n\u00f3s vivemos.\r\nEnt\u00e3o, precisamos de leis que facilitem a vida daquele que quer produzir com legalidade. N\u00f3s queremos legalidade, n\u00f3s queremos paz para trabalhar, para produzir, para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida do nosso povo e lhe dar cidadania.\r\nViva o produtor da Amaz\u00f4nia, que luta com tanta dificuldade!\r\nN\u00f3s vamos trabalhar para que esse projeto d\u00ea aten\u00e7\u00e3o a esses homens e mulheres que tanto trabalham e que sacrificam sua vida na Amaz\u00f4nia do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL, JOAQUIM PASSARINHO, DEPUTADO FEDERAL, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na hora de analisar a mat\u00e9ria, temos que ter muita cautela. Vejo muita gente falando que, com esse projeto, o pre\u00e7o da energia vai subir, mas ele j\u00e1 sobe toda semana, todo m\u00eas. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que algu\u00e9m esteja satisfeito com tantos aumentos no pre\u00e7o da energia, como est\u00e1 acontecendo agora, sendo a ELETROBRAS estatal. Haver algum aumento no pre\u00e7o de energia n\u00e3o significa que foi este projeto que o causou.\r\nNeste tema espec\u00edfico do projeto, Presidente, o PSD acompanha o Relator, mas eu pessoalmente - esta \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o particular - votarei contrariamente, porque fui contra a entrada deste tema no projeto.\r\nMuito brigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLANO SAFRA (2020-2021), RECURSOS FINANCEIROS, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), DESTINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o, pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, de recursos ao Plano Safra 2021-2022.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, queria apenas festejar o an\u00fancio que foi feito pela Caixa Econ\u00f4mica pouco tempo atr\u00e1s, o de que ela vai participar do Plano Safra deste ano com 35 bilh\u00f5es de reais. A Caixa tem uma rede de bancos espalhados por todo este Pa\u00eds. No m\u00eas passado, ela anunciou 51 novas ag\u00eancias neste Pa\u00eds. No meu Estado do Par\u00e1, ser\u00e3o 16 novas ag\u00eancias, duas especificamente voltadas ao agroneg\u00f3cio, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.\r\nTemos que festejar n\u00e3o s\u00f3 o Plano Safra, que foi lan\u00e7ado ontem, mas tamb\u00e9m, principalmente, a entrada da Caixa Econ\u00f4mica nesse plano, com 35 bilh\u00f5es em investimento, para que possamos alavancar cada vez mais a produ\u00e7\u00e3o rural e o agroneg\u00f3cio neste Pa\u00eds, que tem feito um grande servi\u00e7o e levado a nossa economia a se desenvolver.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO, JULIO CESAR, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Julio Cesar, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero parabenizar o Deputado Julio Cesar pelo excelente trabalho. O Governo tinha dialogado com o Deputado. Houve dois pontos no acordo dos quais o Governo tinha discordado, mas o Governo n\u00e3o foi contra o acordo, ele manteve o acordo, e vai agora analisar esses dois pontos e voltar a conversar com o Deputado. Vamos ver no que conseguiremos progredir.\r\nRepito: o Governo n\u00e3o vai atrapalhar o acordo, segue com ele, apenas deixa claro que existem duas quest\u00f5es bem pontuais das quais discordou em parte.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Julio Cesar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,",
        "nomeDeputado": "Joaquim Passarinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador a favor do requerimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o L\u00edder do PSD participou de uma reuni\u00e3o com V.Exa., e vamos manter o acordo do nosso L\u00edder e orientar \"n\u00e3o\".\r\nEu, especificamente, sou a favor da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Precisamos aumentar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, principalmente na Amaz\u00f4nia, que \u00e9 uma regi\u00e3o em que sem regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria n\u00e3o vamos crescer, n\u00e3o vamos para frente, Deputado Sidney. N\u00f3s precisamos da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nAgora, o projeto d\u00e1 alguns passos atr\u00e1s. Acho que o projeto hoje, como est\u00e1 no substitutivo, atrapalha, volta atr\u00e1s, retrocede em alguns pontos em que a legisla\u00e7\u00e3o atual \u00e9 at\u00e9 melhor. Ainda estamos tentando conversar com o Relator para conseguirmos melhorar esses temas e votarmos ainda hoje a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nMantemos o acordo com V.Exa. do \"n\u00e3o\". Por\u00e9m, particularmente, como estou mais envolvido no assunto - j\u00e1 havia conversado com o Relator do projeto h\u00e1 muito tempo -, vou votar contrariamente, ou seja, a favor do adiamento de vota\u00e7\u00e3o, para que possamos chegar a esse acordo e entregar ao Pa\u00eds uma lei de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria melhor do que a que temos. Volto a dizer, como est\u00e1 hoje, na minha opini\u00e3o, o INCRA pode fazer mais com os instrumentos que tem na m\u00e3o, pode andar ainda mais e melhor.\r\nO partido mant\u00e9m o acordo, mas, particularmente, queria a libera\u00e7\u00e3o do meu L\u00edder para votar pelo adiamento de vota\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]