[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CRIME AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG). \r\nDEFESA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Defesa de cria\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo rompimento da barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Apresenta\u00e7\u00e3o de propostas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Apoio \u00e0 pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o criminal em segunda inst\u00e2ncia. Expectativa de perman\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no c\u00e1rcere.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. Desejo uma \u00f3tima tarde a todos.\r\nEu come\u00e7o este breve pronunciamento agradecendo aos brasileiros de S\u00e3o Paulo que me deram 1.078.666 votos e me fizeram a mulher mais votada da hist\u00f3ria desta Casa. Quero dizer que vou honrar cada um desses votos. Ser\u00e1 vista aqui a Deputada do Brasil trabalhando.\r\nComo eu n\u00e3o vim para esta vida a passeio, eu vim a trabalho, iniciei aqui o meu mandato j\u00e1 emplacando a CPI de Brumadinho, para investigar o crime que aconteceu naquela regi\u00e3o e que vitimou centenas de pessoas. Vamos investigar de maneira imparcial. Ser\u00e1 uma CPI que n\u00e3o ter\u00e1 pre\u00e7o, que n\u00e3o se dobrar\u00e1 \u00e0 press\u00e3o e que vai fazer justi\u00e7a para que aquelas fam\u00edlias tenham o m\u00ednimo de acalento depois daquilo que aconteceu.\r\nAl\u00e9m disso, j\u00e1 coloquei nesta Casa o pacote de medidas contra a corrup\u00e7\u00e3o, que caminha junto com o projeto do Ministro Sergio Moro. \r\nAgora, dirijo-me especialmente ao Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, do PT da Bahia, que veio aqui defender o maior criminoso da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds: Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nEu digo a V.Exa., Deputado, e \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o que a vida do PT n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil nesta Casa, porque n\u00f3s vamos, sim, brigar pela pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e ela ser\u00e1 aprovada nesta Casa. Eu vou dizer a V.Exas. que n\u00f3s veremos Lula, chefe da quadrilha do Petrol\u00e3o, apodrecer na cadeia. E este time aqui, do Presidente Jair Bolsonaro, est\u00e1 pronto para a luta. Aqui tem soldado, aqui tem guerreiro! \r\nN\u00f3s somos um time que vai fazer diferen\u00e7a neste Pa\u00eds, e o PT n\u00e3o vai se criar mais nesta Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEPUTADO, ESQUERDA POLITICA, CRITICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), CRIA\u00c7\u00c3O, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas de Deputados petistas contra o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o das causas de trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente. Joice Hasselmann. Meus cumprimentos. Meu sobrenome \u00e9 dif\u00edcil mesmo, nem o Presidente da Rep\u00fablica consegue falar direito. Durante 5 anos de conviv\u00eancia, o nosso Presidente Bolsonaro vira e mexe me chamava de Hausman. Mas \u00e9 Hasselmann para todos os colegas aqui. \u00c9 um prazer, mais uma vez, estar aqui falando com voc\u00eas.\r\nEu quero come\u00e7ar fazendo duas pequenas cita\u00e7\u00f5es. Dois Parlamentares aqui do Partido dos Trabalhadores subiram a esta tribuna para criticar o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e tamb\u00e9m o nosso Sergio Moro, superministro da Justi\u00e7a. Um dos Parlamentares disse que o nosso Presidente \u00e9 machista. Pois eu, aqui, na condi\u00e7\u00e3o de mulher, filiada ao partido do Presidente da Rep\u00fablica, ao nosso PSL, mulher mais votada da hist\u00f3ria desta Casa, que fez campanha junto \u00e0s mulheres, ao lado do Presidente Bolsonaro, estou aqui para dizer que o nosso Presidente foi o \u00fanico da hist\u00f3ria - o \u00fanico! - que deu espa\u00e7o para que sua esposa fizesse o discurso durante a posse dele, o primeiro discurso a ser ouvido foi o da nossa Primeira-Dama, Michelle Bolsonaro. E a\u00ed? Que machista \u00e9 esse que leva com ele essa bancada feminina do PSL e outras mulheres tantas de partidos aliados que fizeram campanha ao lado do nosso Presidente da Rep\u00fablica?\r\nVem aqui um Parlamentar do Partido dos Trabalhadores dizer que a pris\u00e3o de Lula \u00e9 uma pris\u00e3o pol\u00edtica? Acusar o nosso Ministro, Juiz da Lava-Jato at\u00e9 ent\u00e3o, Sergio Moro?\r\nAcusar do qu\u00ea? De cumprir a lei? Esta \u00e9 a acusa\u00e7\u00e3o que pesa em cima do nosso Ministro Moro? Ele, ali\u00e1s, est\u00e1 aqui nesta Casa - n\u00e3o foi convocado -, est\u00e1 aqui para conversar com os Parlamentares sobre as medidas contra a corrup\u00e7\u00e3o que vai apresentar.\r\nOra, minha gente, cada vez que um Parlamentar da oposi\u00e7\u00e3o for \u00e0 tribuna para atacar o nosso Presidente da Rep\u00fablica - que, ali\u00e1s, est\u00e1, neste momento, no hospital por conta de uma tentativa de assassinato -, eu virei aqui para defend\u00ea-lo! Cada vez que algu\u00e9m da oposi\u00e7\u00e3o levantar mentiras nesta tribuna, eu virei aqui com as verdades!\r\nQuem tentou matar Bolsonaro? Quem tentou matar nosso Presidente da Rep\u00fablica? Quem tentou matar nosso Presidente da Rep\u00fablica? Certamente n\u00e3o foi algu\u00e9m da base aliada, certamente n\u00e3o foi ningu\u00e9m ligado a partidos da base aliada. Eu quero saber. A investiga\u00e7\u00e3o vai comprovar, e eu vou dizer aqui para os senhores que, dentro desse partido, h\u00e1 gente firme o suficiente para defender o nosso Capit\u00e3o, que continua acamado, mas voltar\u00e1, muito em breve, aqui para comandar a Presidente da Rep\u00fablica, no Pal\u00e1cio aqui do lado.\r\nSenhores, h\u00e1 outra informa\u00e7\u00e3o que eu quero passar para todos: j\u00e1 se iniciaram as press\u00f5es e a tentativa de lobby para impedir a CPI de Brumadinho. O requerimento, eu o apresentei no primeiro dia de sess\u00e3o desta Casa: o Requerimento n\u00ba 1, para cria\u00e7\u00e3o da CPI para investigar o crime que aconteceu em Brumadinho. E Parlamentares, colegas desta Casa, j\u00e1 est\u00e3o sendo pressionados para atuarem contra esta Comiss\u00e3o. E a pergunta \u00e9: por qu\u00ea, senhores? Por qu\u00ea?\r\nEu pe\u00e7o a todos voc\u00eas que ajam com responsabilidade, que pensem nas centenas e centenas de v\u00edtimas, nos mortos, em toda a trag\u00e9dia que aconteceu naquela regi\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o vou descansar enquanto os culpados por aquela trag\u00e9dia n\u00e3o forem punidos, minha gente! Enquanto eles n\u00e3o tiverem a puni\u00e7\u00e3o de fato, eu n\u00e3o vou descansar aqui.\r\nPe\u00e7o a todos os integrantes da base aliada que assinaram comigo este requerimento que estejam do meu lado para conduzir esta Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.\r\nHoje, de forma simb\u00f3lica, Sr. Presidente, eu coloquei l\u00e1 no meu gabinete uma caixa de algemas. Uma delas eu trago aqui para esta tribuna para dizer que lobby sujo, press\u00e3o, tentativa de propina ou qualquer coisa que o valha parecida com essa, no meu gabinete, ter\u00e1 esta resposta aqui.\r\nVamos lutar pelo nosso Pa\u00eds, senhores! Vamos lutar pelo nosso Pa\u00eds!\r\nEu conto com a colabora\u00e7\u00e3o de todos voc\u00eas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu pe\u00e7o que meu pronunciamento, por favor, seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apoio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos. Minha gente, vamos falar aqui um pouquinho sobre a Previd\u00eancia, sobre a nova Previd\u00eancia.\r\nA primeira coisa que eu quero dizer aqui para os senhores hoje \u00e9 que n\u00e3o teremos uma reforma da Previd\u00eancia. Presidente Chris\u00f3stomo, esse termo est\u00e1 errado. N\u00f3s teremos uma nova Previd\u00eancia: uma Previd\u00eancia fraterna, uma Previd\u00eancia cidad\u00e3, uma Previd\u00eancia que cuida dos nossos idosos e que garante a aposentadoria para os nossos jovens. Tenho visto ataques de gente desinformada, absolutamente desinformada ou muito mal-intencionada, para simplesmente desgastar aqueles que querem garantir a Previd\u00eancia, a aposentadoria para o cidad\u00e3o brasileiro.\r\n\tA primeira coisa que eu quero deixar clara a todos aqui \u00e9 que n\u00e3o mexeremos em direitos adquiridos - ponto! Qualquer coisa que se ou\u00e7a que v\u00e1 al\u00e9m disso \u00e9 mentira! N\u00e3o haver\u00e1 uma \u00fanica mexida em direitos adquiridos! O que estamos discutindo - a nova Previd\u00eancia - \u00e9 para aqueles que chegar\u00e3o a esse sistema.\r\nEu vi alguns sites, alguns meios de comunica\u00e7\u00e3o ligados sempre \u00e0 Esquerda dizendo que esta reforma da Previd\u00eancia ofereceria menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo para os mais pobres. Quanta cretinice, ou quanta ignor\u00e2ncia! \r\nO que n\u00f3s temos na reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma coisa chamada assist\u00eancia f\u00e1sica - guardem esta express\u00e3o -, assist\u00eancia f\u00e1sica para que aquele que chegou aos seus 55 anos, que trabalhou duramente, como um pedreiro, por exemplo, de sol a sol, possa receber uma assist\u00eancia inicial; n\u00e3o \u00e9 Previd\u00eancia, \u00e9 assist\u00eancia! E para aquele que j\u00e1 est\u00e1 ganhando l\u00e1 o seu sal\u00e1rio m\u00ednimo receber 500 reais a mais inicialmente vai fazer muita diferen\u00e7a! Ele continua no mercado, ele continua trabalhando, mas ele tem uma assist\u00eancia f\u00e1sica. Conforme a idade vai passando, ele vai recebendo um pouco mais.\r\nEu recebo cobran\u00e7as, Presidente, de algumas mulheres feministas, que perguntam: \"Joice, voc\u00ea defende que homens e mulheres contribuam o mesmo tempo e se aposentem com a mesma idade?\". Sim. Sim. Essas meninas... Eu tenho uma filha e um filho. A minha filha e o meu filho ter\u00e3o o mesmo dever e o mesmo direito. Isso \u00e9 para aqueles que est\u00e3o chegando. Mas, em caso de dupla jornada da mulher, e mesmo do homem - quantos vi\u00favos criam dois, tr\u00eas, quatro filhos sozinhos -, nesse caso, n\u00f3s teremos uma excepcional sa\u00edda, Presidente, tanto para homens quanto para as mulheres. \r\nA nossa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 fraterna, \u00e9 cidad\u00e3, ela vai cuidar do mais pobre e n\u00e3o haver\u00e1 um \u00fanico movimento para atacar o mais pobre. Ali\u00e1s, saibam, senhores, que a grande massa daqueles que est\u00e3o na Previd\u00eancia recebe um \u00fanico sal\u00e1rio m\u00ednimo. Esse n\u00e3o \u00e9 o problema, o problema est\u00e1 naquela grande casta - e h\u00e1, sim, casta do alto funcionalismo p\u00fablico - que recebe 70 mil reais por m\u00eas. Sabiam que isso \u00e9 inconstitucional? A nossa Constitui\u00e7\u00e3o veda isso, mas h\u00e1 subterf\u00fagios. Aqueles que t\u00eam a caneta e o poder t\u00eam subterf\u00fagio para receber 70 mil reais, 80 mil reais, acumulando aposentadorias. Isso vai acabar com essa nova reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu pe\u00e7o a todos os senhores que, antes de criticar, saibam exatamente o que a nossa nova Previd\u00eancia, a Previd\u00eancia fraterna e cidad\u00e3 que vir\u00e1 nesse Governo Bolsonaro de fato apresenta ao Pa\u00eds.\r\nSolicito que este meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, CRIME AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG).\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RIO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nBom dia a todos.\r\nQuero come\u00e7ar dizendo aos senhores que o que eu vou falar n\u00e3o \u00e9 de achar, n\u00e3o \u00e9 de not\u00edcia de jornal. Estive em Brumadinho. Fui a primeira Parlamentar a colocar os p\u00e9s em Brumadinho, assim que a trag\u00e9dia aconteceu. Liguei para o Prefeito Nen\u00e9m da Asa e para o Governador Romeu Zema e perguntei de que precisavam. Na \u00e9poca, todos estavam ali at\u00f4nitos com a trag\u00e9dia que aconteceu. O Prefeito me disse: \"Joice, precisamos de helic\u00f3ptero\". Levamos helic\u00f3ptero, equipe de resgate, um hospital de campanha e uma UTI m\u00f3vel, para ajudar aquele povo. \r\nPelo que pude ver, o que aconteceu em Brumadinho n\u00e3o foi acidente, n\u00e3o foi desastre, foi crime, foi homic\u00eddio culposo!(Palmas.)\r\nFoi crime, foi homic\u00eddio culposo! Ali\u00e1s, culposo, n\u00e3o. Foi doloso. Foi com dolo, foi com inten\u00e7\u00e3o, porque aquela trag\u00e9dia foi anunciada. \r\nEu sou autora do requerimento de instala\u00e7\u00e3o da CPI de Brumadinho. Esse requerimento, que j\u00e1 foi despachado com 255 assinaturas, foi publicado hoje no Di\u00e1rio Oficial.\r\nVou dizer uma coisa a voc\u00eas: como autora desse requerimento, desse pedido de instala\u00e7\u00e3o de CPI, eu n\u00e3o vou permitir que essa Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito seja usada para criar dificuldades e vender facilidades. N\u00e3o vou admitir que essa Comiss\u00e3o seja usada para fazer teatro com o Presidente da Vale ou com quem quer que seja. \r\nEu ouvi o que o Deputado F\u00e1bio Ramalho disse aqui: \"Vejam bem: n\u00f3s temos que concentrar isso em Minas\". A bancada de Minas tem que trabalhar, sim, e vai trabalhar conosco. Ali\u00e1s, os partidos j\u00e1 podem pensar nos Parlamentares que far\u00e3o parte da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. \r\nAgora, essa CPI n\u00e3o vai ser festa, n\u00e3o pode ser festa. \u00c9 uma Comiss\u00e3o que tem poder de pol\u00edcia, o que a Comiss\u00e3o Externa n\u00e3o tem. Ali\u00e1s, a Comiss\u00e3o Externa tamb\u00e9m pode trabalhar com essa CPI em paralelo, para que n\u00f3s possamos de fato punir as pessoas respons\u00e1veis por aquelas mortes. E s\u00e3o centenas de mortes. As fam\u00edlias est\u00e3o desoladas. Isso aqui n\u00e3o \u00e9 brincadeira! Isso aqui n\u00e3o \u00e9 disputa por protagonismo, por parte quem quer aparecer mais ou menos. Isso aqui \u00e9 uma Comiss\u00e3o que tem que dar uma resposta \u00e0 sociedade e impedir outro crime como esse. Ou vamos esperar a barragem de Congonhas desabar? Porque eu estive l\u00e1, e o povo de Minas me dizia: \"Joice, Congonhas pode desabar\". \r\nOnde estava o Deputado F\u00e1bio Ramalho, cito ele de novo aqui, quando aconteceu a trag\u00e9dia em Mariana? Por que n\u00e3o foi instalada uma CPI sobre Mariana? N\u00f3s vamos ficar aguardando outras e outras trag\u00e9dias? \r\nVoc\u00eas sabem quantos fiscais existem para cuidar de 400 barragens? Oito! Oito fiscais! Voc\u00eas sabem quem contrata a empresa que d\u00e1 laudos sobre a barragem, se est\u00e1 tudo bem ou n\u00e3o? \u00c9 a pr\u00f3pria Vale ou a pr\u00f3pria mineradora. Ela escolhe! \r\nEla paga a conta, escolhe, pronto e acabou. E \u00e9 com base nesse tipo de informa\u00e7\u00e3o que pode haver fiscaliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o. Ah, minha gente, \"pera l\u00e1\"! Isso \u00e9 brincadeira de mau gosto, isso \u00e9 piada, isso \u00e9 irresponsabilidade!\r\nIsso n\u00e3o vai mais acontecer nesta Casa, Deputado J\u00falio Delgado. Isso n\u00e3o vai mais acontecer porque a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito vai exercer o poder que tem, vai exercer o poder de pol\u00edcia. Eu conto com a Comiss\u00e3o Externa, para que trabalhemos juntos. J\u00e1 estou em contato com o Senador Carlos Viana. O Senado tamb\u00e9m vai apurar. S\u00e3o Comiss\u00f5es independentes, mas que v\u00e3o caminhar em paralelo. N\u00e3o haver\u00e1 retrabalho. N\u00e3o. Repito: n\u00e3o \u00e9 disputa por espa\u00e7o e protagonismo ou para falar uma frase bonita ou feia, \u00e9 para realmente punir aqueles que est\u00e3o por tr\u00e1s desse crime.\r\nEu sei que h\u00e1 muitos Parlamentares comprometidos e s\u00e9rios em Minas. N\u00f3s temos aqui, da bancada do PSL, Parlamentares jovens que chegaram cheios de vontade de realmente fazer a diferen\u00e7a, mas eu tamb\u00e9m sei que h\u00e1 muita gente que foi financiada por mineradora, eu tamb\u00e9m sei que h\u00e1 muita gente que quer defender Governos passados, at\u00e9 porque isso tamb\u00e9m vai estourar no lombo do S. Pimentel, o ex-Governador do Estado de Minas. E n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir. Esse aqui \u00e9 um instrumento para fazer justi\u00e7a. Justi\u00e7a! A lei tem que ser mudada, \u00e9 verdade, \u00e9 verdade, e vamos trabalhar para isso. \r\nVamos trabalhar para isso, Deputado. Vamos mudar a lei, vamos colocar em lei regras que de fato deem seguran\u00e7a, vamos mudar o que \u00e9 a ordem do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o funciona para absolutamente nada. Isso vai acontecer. E aquelas v\u00edtimas ter\u00e3o uma resposta. Aquelas fam\u00edlias ter\u00e3o uma resposta.\r\nO que eu estou dizendo aqui n\u00e3o \u00e9 para matar a empresa. N\u00e3o. At\u00e9 porque o pr\u00f3prio Prefeito Nen\u00e9m da Asa me disse o seguinte: \"Joice, n\u00f3s precisamos da atividade. Minas vive disso. Oitenta por cento do que eu arrecadado vem disso\". N\u00f3s n\u00e3o vamos matar a empresa. N\u00e3o. Vamos punir o CPF. \u00c9 o CPF. N\u00e3o adianta s\u00f3 cobrar multa de empresa, n\u00e3o. Eu quero saber quem deu a ordem. Quero saber quem mandou fraudar laudo, quero saber quem recebeu a informa\u00e7\u00e3o, 10 dias antes da trag\u00e9dia, de que poderia haver um rompimento, e n\u00e3o fez nada. \u00c9 isso o que eu quero saber. E essa CPI vai dar a resposta de que a sociedade precisa.\r\nEu conto com V.Exas., amigos da bancada de Minas Gerais. Conto com V.Exas., que n\u00e3o t\u00eam liga\u00e7\u00e3o com esse passado sujo da pol\u00edtica e das mineradoras, para me ajudarem nessa luta, porque n\u00f3s temos que dar uma resposta a essas fam\u00edlias.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamentos de Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o sobre os preju\u00edzos causados \u00e0s popula\u00e7\u00f5es menos favorecidas pela proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia da reforma para o desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu estou vendo ali do outro lado a tropa da Esquerda, com o PSOL e o PT liderando um movimento contra a nova Previd\u00eancia, um movimento a favor dos mais pobres, um movimento contra este projeto que quer reduzir o tamanho do Estado vendendo, sim, \u00e1reas da Uni\u00e3o. Para qu\u00ea? Para que n\u00f3s possamos utilizar esse dinheiro em favor da popula\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o em favor de meia d\u00fazia de gatos pingados. \r\nEu fico aqui matutando: quem s\u00e3o, de fato, as pessoas contr\u00e1rias \u00e0 nova Previd\u00eancia? S\u00e3o os maraj\u00e1s, s\u00e3o aqueles que ganham muito acima do teto constitucional. Ali\u00e1s, o ex-Presidente Lula, hoje presidi\u00e1rio, \u00e9 uma dessas figuras que ganhavam muito acima do teto constitucional. Querem outro? Jos\u00e9 Sarney - vejam que emblem\u00e1tico! -, que j\u00e1 chegou a embolsar, em verbas de Previd\u00eancia, 75 mil reais. A\u00ed fica muito f\u00e1cil bater na nova Previd\u00eancia!\r\nEsta vai ser uma Previd\u00eancia justa, uma Previd\u00eancia em que os mais pobres pagar\u00e3o menos e os mais ricos pagar\u00e3o mais. O \"melhor\" sistema de Previd\u00eancia que existe \u00e9 esse implantado hoje: o sistema do Robin Hood \u00e0s avessas, em que se retira do pobre e se d\u00e1 para o rico. Ele \u00e9 bom para quem recebe supersal\u00e1rio, superprevid\u00eancia, inclusive acima do teto constitucional. H\u00e1 muita gente recebendo dessa forma, o que \u00e9 ilegal, inconstitucional.\r\nEu pergunto \u00e0 tropa do PSOL: v\u00e3o continuar defendendo os maraj\u00e1s? V\u00e3o continuar defendendo essa gente que ganha muito acima do teto constitucional?\r\nV.Exas. sobem aqui \u00e0 tribuna para falar do Presidente Jair Bolsonaro, mas o meu Presidente chegou a Bras\u00edlia hoje, j\u00e1 o de V.Exas. est\u00e1 na cadeia. O meu Presidente saiu do hospital hoje, est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia, o que V.Exas. apoiavam est\u00e1 atr\u00e1s das grades, condenado de novo, e vai permanecer atr\u00e1s das grades.\r\nEnt\u00e3o, minha gente, quem gosta realmente, quem respeita a popula\u00e7\u00e3o mais pobre vai votar a favor da nova Previd\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 uma reforma, n\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 um puxadinho, n\u00e3o! \u00c9 um texto novo, fraterno, cidad\u00e3o, que vai ajudar a eliminar todas essas desigualdades que fazem com que o trabalhador de sol a sol pague a conta de maraj\u00e1s como Lula, Sarney e outros tantos, inclusive muita gente ligada ao Poder Judici\u00e1rio.\r\nQuantos s\u00e3o os dep\u00f3sitos da Previd\u00eancia de 70 mil, 80 mil, 100 mil reais? Qual \u00e9 o tamanho das fraudes? \u00c9 gigantesco! \u00c9 uma quest\u00e3o bilion\u00e1ria o que se fala da fraude na Previd\u00eancia. Ali\u00e1s, um Parlamentar de esquerda criticou aqui uma medida provis\u00f3ria que quer justamente colocar um ponto final nessas fraudes. De novo, a conta recai no bolso do mais pobre, minha gente.\r\nAprovar a nova Previd\u00eancia, esta reforma da Previd\u00eancia, \u00e9 ter responsabilidade com o Brasil, \u00e9 ter responsabilidade com o eleitor, \u00e9 ter responsabilidade com o contribuinte, \u00e9 garantir que o aposentado hoje continue recebendo a sua aposentadoria. Caso contr\u00e1rio, nem o que est\u00e1 aposentado hoje nem os que se aposentar\u00e3o amanh\u00e3 receber\u00e3o, porque o Brasil quebra. A Previd\u00eancia em si j\u00e1 quebrou. Precisamos reform\u00e1-la, instaurar uma nova. Se n\u00e3o houver a aprova\u00e7\u00e3o da reforma, desta nova Previd\u00eancia, o Pa\u00eds quebra e acabam os investimentos. Os maraj\u00e1s v\u00e3o poder ficar felizes da vida, porque j\u00e1 fizeram o seu grande p\u00e9 de meia \u00e0 custa do povo brasileiro. E \u00e9 o povo que vai, mais uma vez, pagar essa conta.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o caiam nesse discurso furado de quem est\u00e1 falando que a nova Previd\u00eancia vai prejudicar os mais pobres, porque n\u00e3o vai. Inclusive, \u00e9 uma Previd\u00eancia que vai privilegiar os mais pobres, e eles j\u00e1 v\u00e3o come\u00e7ar a receber um aux\u00edlio aos 55 anos. Vamos detalhar tudo nesta Casa.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22, inserido no art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero falar sobre o Destaque 12, que pede a supress\u00e3o do art. 22 desta medida provis\u00f3ria, quando foi exatamente o art. 22 que originou a medida provis\u00f3ria.\r\nDiz o art. 22: \r\nOs im\u00f3veis que constituem o patrim\u00f4nio imobili\u00e1rio do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social poder\u00e3o ser transferidos para o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, que lhes dar\u00e1 destina\u00e7\u00e3o, assegurada a compensa\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos e d\u00edvidas entre fundos e Uni\u00e3o, na forma estabelecida em regulamento.\r\nSuprimir esse artigo \u00e9 acabar com a medida provis\u00f3ria, \u00e9 simplesmente coloc\u00e1-la no lixo.\r\nEnt\u00e3o eu pe\u00e7o a todos que votem contra a supress\u00e3o desse artigo, conforme orienta\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Foi o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que recomendou que houvesse um investimento para tampar pelo menos parte do rombo da Previd\u00eancia. \u00c9 preciso que haja, pelo menos, a movimenta\u00e7\u00e3o desse dinheiro. Trata-se de im\u00f3veis que est\u00e3o parados, n\u00e3o servem para absolutamente nada, no Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia. O INSS n\u00e3o tem que administrar im\u00f3veis. A Uni\u00e3o precisa desses im\u00f3veis para fazer dinheiro. A expectativa \u00e9 de que, no m\u00ednimo, 6 bilh\u00f5es de reais sejam arrecadados hoje com im\u00f3veis que, na pr\u00e1tica, s\u00e3o elefantes brancos. Ent\u00e3o \u00e9 preciso, sim, que o art. 22 da medida provis\u00f3ria seja mantido e aprovado para que n\u00f3s consigamos seguir a recomenda\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, at\u00e9 que, enfim, nesta Casa, com responsabilidade, consigamos aprovar a reforma da Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 brincadeira o que eu estou vendo ali do outro lado! Parece que os Parlamentares da oposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o vivendo em outro mundo. A reforma da Previd\u00eancia cuida exatamente dos mais pobres. Quantas vezes vamos ter que dizer isso? Ser\u00e1 que vamos ter que desenhar? A reforma da Previd\u00eancia cuida exatamente dos mais pobres e combate exatamente o bando de maraj\u00e1s que ganham, inclusive, acima do teto constitucional. O que n\u00f3s queremos \u00e9 que quem ganha menos pague menos e quem ganha mais pague mais. \u00c9 simples assim, \u00e9 matem\u00e1tica, \u00e9 juntar l\u00e9 com cr\u00e9 - n\u00e3o precisa ser muito inteligente.\r\nQuem est\u00e1 contra a reforma est\u00e1 contra o povo brasileiro, est\u00e1 contra os mais pobres.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 votar contra a supress\u00e3o do art. 22.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, de 2018, sobre a reabertura do prazo de op\u00e7\u00e3o para o regime de previd\u00eancia complementar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante que haja esse prazo maior para os servidores poderem aderir a esse regime, que \u00e9 um regime complementar. E \u00e9 importante que tenhamos consci\u00eancia de que servidores p\u00fablicos e da iniciativa privada t\u00eam que ter os mesmos direitos e os mesmos deveres. \u00c9 um passo importante abrir esse prazo.\r\nCausa-me estranhamento o fato de a Oposi\u00e7\u00e3o defender tanto esse projeto, por cuja aprova\u00e7\u00e3o votamos tamb\u00e9m. Causa-se estranhamento o fato de a Oposi\u00e7\u00e3o defender tanto esta medida provis\u00f3ria para os servidores p\u00fablicos e criticar uma ideia semelhante a essa que est\u00e1 sendo usada na nossa nova previd\u00eancia, uma vez que a l\u00f3gica \u00e9 exatamente a mesma. N\u00f3s temos um teto para aquele que faz parte do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. Quem quiser ganhar mais que o teto vai pagar uma previd\u00eancia extra, pelo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o ou por qualquer outro. Ent\u00e3o, fica um pouco desconexo o discurso, uma vez que estamos falando do mesmo modelo. \r\nEsse modelo adotado aqui \u00e9 importante para o servidor. Vai causar um impacto positivo para o Governo, em termos de economia. O teto constitucional sair\u00e1 de R$33.700,00 e passar\u00e1 a ser de R$5.600,00. Quem quiser ganhar mais que pague por isso. \u00c9 simples assim.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REABERTURA, PRAZO, EMENDA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DESARQUIVAMENTO DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, INDICA\u00c7\u00c3O, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a reabertura do prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de emendas a projetos desarquivados nas Comiss\u00f5es e a indica\u00e7\u00e3o de novos Relatores.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, estamos em uma legislatura nova com praticamente metade ou at\u00e9 mais da metade desse Parlamento com Parlamentares novos que querem fazer a diferen\u00e7a. H\u00e1 uma regra nesta Casa estabelecida pelo antigo Presidente da C\u00e2mara que faz com que os projetos que j\u00e1 est\u00e3o nas Comiss\u00f5es sigam tramitando sem que n\u00f3s, novos Parlamentares, possamos eventualmente emendar tais projetos, ou mesmo o Presidente indicar um novo Relator para esses projetos. Os projetos come\u00e7am a ser desarquivados agora. No entanto, o Regimento Interno nos garante essa possibilidade de emenda. \r\nEnt\u00e3o, nos termos do artigos 41, VI, 52, 57, XVI e 166, todos do Regimento Interno, suscito essa quest\u00e3o de ordem para pedir justamente que seja aberto o prazo de recebimento de emendas nas Comiss\u00f5es, para que os Parlamentares possam apresentar novas emendas, conforme determina o Regimento. Os Relatores da legislatura anterior ser\u00e3o mantidos ou caber\u00e1 ao Presidente indicar novos? Eu creio que os novos podem ser um bom caminho. Por fim, que n\u00f3s possamos fazer um novo pedido de vista. \r\nEu vou encaminhar a minha quest\u00e3o de ordem, nos termos do Regimento, para a Mesa, Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O MORAL E C\u00cdVICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nENSINO FUNDAMENTAL, QUALIDADE.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, JOICE HASSELMANN, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Defesa de melhoria dos gastos p\u00fablicos com a educa\u00e7\u00e3o. Apoio ao projeto sobre a obrigatoriedade de inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica no curr\u00edculo escolar.  Necessidade de melhoria da qualidade do ensino fundamental no Brasil. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol do sistema educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu ouvi h\u00e1 pouco um discurso de uma colega que tratava de educa\u00e7\u00e3o, ele falava um pouquinho sobre educa\u00e7\u00e3o. Eu quero dizer, sem medo de errar - sem medo de errar - que n\u00e3o falta nenhum \u00fanico centavo para a educa\u00e7\u00e3o neste Brasil. Eu duvido que alguns dos senhores me digam quanto o Brasil gasta em educa\u00e7\u00e3o por dia, eu vou dizer a V.Exas. - pasmem! - que o Brasil gasta 1 bilh\u00e3o de reais por dia, em m\u00e9dia, em educa\u00e7\u00e3o, para qu\u00ea?\r\nPara formar muitas vezes analfabetos funcionais, para formar ou para \"desformar\" as nossas crian\u00e7as - se \u00e9 que posso usar esse termo, pode ser que seja um neologismo -, para fazer com que a nossa crian\u00e7a saia do ensino fundamental e chegue ao ensino m\u00e9dio depois de repetir muitos anos. E quando chegar ao ensino m\u00e9dio, ela vai olhar para lousa e vai dizer: \"Eu n\u00e3o entendo nada, ent\u00e3o eu vou embora! N\u00e3o estou entendendo nada o que o professor est\u00e1 falando!\". Isso acontece porque ela n\u00e3o sabe Portugu\u00eas; e, se n\u00e3o sabe Portugu\u00eas, sequer entende o enunciado de Matem\u00e1tica.\r\nQuando se fala em colocar mais dinheiro na educa\u00e7\u00e3o, a seguinte imagem vem \u00e0 minha mente: uma mangueira gigantesca cheia de buracos, toda furada! Adianta o que colocar mais \u00e1gua na mangueira? Adianta o que colocar mais dinheiro na educa\u00e7\u00e3o? Nada. \r\nSabem por que a nossa educa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o ruim? Porque os nossos professores lamentavelmente hoje n\u00e3o sabem ensinar, porque n\u00e3o foram ensinados a ensinar. Eles passaram por um processo ideol\u00f3gico e repetem aquilo que aprenderam. Pronto. N\u00e3o ensinam.\r\nN\u00f3s temos que reformar a educa\u00e7\u00e3o? Sim, n\u00f3s temos. Precisa de mais dinheiro? N\u00e3o! Nenhum centavo! \u00c9 preciso aplicar esse quase 1 bilh\u00e3o de reais por dia muito bem aplicado em educa\u00e7\u00e3o e ensinar o b\u00e1sico.\r\nEstive com o Ministro Ricardo V\u00e9lez na semana passada, inclusive me comprometi a encampar com ele esse projeto da nova Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica no Pa\u00eds, para que n\u00f3s possamos respeitar os nossos s\u00edmbolos, para cantar o nosso Hino, para entender o nosso Hino, para saber quais s\u00e3o os s\u00edmbolos da nossa Bandeira. Ele ficou feliz da vida. Eu disse: \"Ministro, eu quero prazo. Conseguimos fazer em 20 dias?\". Ele respondeu: \"Calma, Joice! Voc\u00ea \u00e9 muito acelerada! Vamos colocar uns 2 meses para passar pelas equipes t\u00e9cnicas\". \r\nN\u00f3s precisamos dar um ensino fundamental de qualidade para as nossas crian\u00e7as, para que elas cheguem ao ensino m\u00e9dio e entendam o que devem aprender. N\u00f3s precisamos investir - e esse \u00e9 um compromisso do Ministro - no ensino t\u00e9cnico, para que os adolescentes tenham a possibilidade ou a oportunidade de gerar seu pr\u00f3prio sustento, de gerar renda.\r\nPara onde vai o menino ou a menina, muitas vezes pobre, da favela, que fugiu da escola? Ou que abandonou o ensino m\u00e9dio? Que n\u00e3o tem oportunidade de emprego? Que n\u00e3o tem nenhuma qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica? Que n\u00e3o entende o que l\u00ea e escreve? \u00c9 um alvo f\u00e1cil para as aves de rapina do tr\u00e1fico! Muitas vezes esses jovens s\u00e3o entregues ao tr\u00e1fico de drogas muitas vezes ou a outros tipos de crime, como pequenos furtos, porque houve neglig\u00eancia no processo educacional. N\u00f3s vamos continuar deixando as nossas crian\u00e7as e adolescentes passarem por isso?\r\nO que divide o Brasil Som\u00e1lia do Brasil que pode ser a Su\u00e9cia \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o! No Rio de Janeiro, lindo e maravilhoso, que de um lado tem a Zona Sul, S\u00e3o Conrado, e de outro tem a favela, o que separa aquela gente, aqueles jovens, \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o! E n\u00f3s vamos continuar rasgando 1 bilh\u00e3o at\u00e9 quando? N\u00f3s vamos continuar condenando os nossos jovens \u00e0 morte intelectual e financeira at\u00e9 quando?\r\nA nossa responsabilidade com o Pa\u00eds, com esses jovens, com o processo de educa\u00e7\u00e3o que vai resgatar a dignidade deste Pa\u00eds \u00e9 gigantesca! Esse \u00e9 um compromisso que V.Exas. podem ter certeza que vou encampar, que o Ministro V\u00e9lez vai encampar e que este Governo vai encampar.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s recebemos hoje nesta Casa, enfim, o texto da nova Previd\u00eancia.\r\nComo era previsto, j\u00e1 se iniciou uma s\u00e9rie de discursos, uma narrativa para desconstruir um texto que \u00e9 cidad\u00e3o e necess\u00e1rio para que o nosso Pa\u00eds ande para a frente.\r\nO Governador Fl\u00e1vio Dino, do PCdoB do Maranh\u00e3o, hoje saiu fazendo cr\u00edticas duras ao texto da Previd\u00eancia. Disse que o texto de Bolsonaro atinge os mais pobres. Disse que \u00e9 cheio de pegadinhas. Fez duras cr\u00edticas.\r\nEu poderia dizer ao Governador Fl\u00e1vio Dino que ele est\u00e1 equivocado, que ele est\u00e1 mentindo, que ele est\u00e1 dissimulando, que ele est\u00e1 manipulando os mais pobres. Mas n\u00e3o vou dizer isso, n\u00e3o. Eu vou contar ao Governador do Maranh\u00e3o o que \u00e9 a nova reforma da Previd\u00eancia, que foi estruturada em quatro pilares fundamentais: combate \u00e0s fraudes, redu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es judiciais, moderniza\u00e7\u00e3o do processo de cobran\u00e7a de d\u00edvidas, equidade e cria\u00e7\u00e3o de um novo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o para as novas gera\u00e7\u00f5es, para que as novas gera\u00e7\u00f5es possam ter Previd\u00eancia.\r\nPara formular essa nova Previd\u00eancia, Sr. Governador - acho que o senhor n\u00e3o leu o texto, n\u00e3o entendeu ou n\u00e3o quis entender -, estabelecemos alguns princ\u00edpios, como regras justas e igualit\u00e1rias, sustentabilidade financeira, respeito ao direito adquirido, transpar\u00eancia e separa\u00e7\u00e3o clara entre o sistema de natureza previdenci\u00e1ria, ou seja, a Previd\u00eancia, e o de natureza assistencial, ou seja, a assist\u00eancia. \u00c9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, Sr. Governador desinformado! Quem ganha menos, o mais pobre, paga menos. Quem ganha mais paga mais. Quem n\u00e3o entendeu anote a\u00ed: aquele que ganha menos, que ganha at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, pagar\u00e1 menos, ter\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o na contribui\u00e7\u00e3o. Hoje pagam 8%; com o novo texto, ser\u00e3o 7,5%. S\u00e3o 23 milh\u00f5es de pessoas em um universo de 55 milh\u00f5es de pessoas. \r\nE os servidores p\u00fablicos, minha gente? Hoje os servidores p\u00fablicos pagam uma al\u00edquota m\u00e1xima de 11%. Essa al\u00edquota poder\u00e1 chegar a 16,8%. Voc\u00ea pode me dizer: \"Meu Deus do C\u00e9u! Isso vai sobretaxar o professor, que ganha pouco, vai sobretaxar o militar, que ganha pouco!\" N\u00e3o! \u00c9 para quem ganha 39 mil reais; n\u00e3o \u00e9 para quem ganha 2 mil, 3 mil, 4 mil, 5 mil, 6 mil reais. \u00c9 para quem ganha 39 mil reais!\r\nEssa \u00e9 uma Previd\u00eancia que vai fazer justi\u00e7a e que vai, inclusive, mexer com a nossa Previd\u00eancia. Vai haver corte - e tem que haver, sim - aqui nesta Casa! N\u00f3s Deputados estaremos no mesmo Regime Geral da Previd\u00eancia Social. E s\u00f3! No mesmo Regime Geral! Isso \u00e9 equidade. Todos est\u00e3o inclu\u00eddos aqui: servidores p\u00fablicos, trabalhadores regidos pelo INSS, militares - o texto vai chegar tamb\u00e9m - e n\u00f3s pol\u00edticos. \r\n\u00c9 assim que tem que ser, sen\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o teremos autoridade moral para cobrar a aprova\u00e7\u00e3o desse texto nesta Casa. N\u00f3s pol\u00edticos temos que dar a contribui\u00e7\u00e3o - todos: Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. \r\nAli\u00e1s, o Fl\u00e1vio Dino foi juiz. H\u00e1 muito juiz aposentado que recebe os seus 28 mil, 30 mil reais e est\u00e1 contra esse novo sistema.\r\nN\u00f3s temos que fazer justi\u00e7a de fato. N\u00f3s temos que manter a sustentabilidade, a fim de chegar a um equil\u00edbrio em 10 anos. Com esse texto, n\u00f3s teremos 1 trilh\u00e3o de reais de economia - 1 trilh\u00e3o! \u00c9 muito dinheiro. Dinheiro para qu\u00ea? Para ser investido em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos. \u00c9 disso que o mais pobre precisa. N\u00f3s temos que tirar o excesso de privil\u00e9gios dos bar\u00f5es da Previd\u00eancia e atender o povo mais pobre de verdade.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CRISE FINANCEIRA, MARANH\u00c3O.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Teor da proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Governo Jair Bolsonaro. Crise financeira da Previd\u00eancia Social no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu s\u00f3 quero restabelecer a verdade. Fui citada pela Parlamentar anterior. Eu n\u00e3o s\u00f3 conhe\u00e7o o texto como tamb\u00e9m participei das reuni\u00f5es com a equipe t\u00e9cnica que construiu o texto da Previd\u00eancia. N\u00e3o estou aqui brincando de jogar informa\u00e7\u00f5es ao l\u00e9u, como parece fazer a colega.\r\nCabe dar uma informa\u00e7\u00e3o a todos: a Previd\u00eancia no Maranh\u00e3o est\u00e1 quebrada, h\u00e1 um rombo. Desde o ano passado n\u00e3o se sabe o que fazer com isso. Talvez o Governador do PCdoB tenha uma ideia melhor do que esta que estamos apresentando.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III, do art. 3\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL, partido do Presidente Jair Bolsonaro, partido que tem a maior bancada feminina, partido que elegeu a mulher mais votada na hist\u00f3ria desta C\u00e2mara, tem a orienta\u00e7\u00e3o de votar \"n\u00e3o\".\r\nAli\u00e1s, Presidente, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", \"sim\", \"sim\". Votamos \"sim\", por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, esse \u00e9 um projeto de decreto legislativo de acordo para a educa\u00e7\u00e3o, para promover o interc\u00e2mbio. Esse tipo de acordo j\u00e1 acontece e j\u00e1 aconteceu em 96 pa\u00edses. S\u00e3o 96 pa\u00edses que t\u00eam esse tipo de acordo com o nosso Brasil. Para qu\u00ea? Para que venham professores de fora e alunos de fora, para que n\u00f3s possamos tamb\u00e9m mandar professores e alunos e fazer esse interc\u00e2mbio educacional. Isso j\u00e1 acontece no Brasil e vai continuar acontecendo.\r\nO que a Oposi\u00e7\u00e3o quer n\u00e3o tem nada a ver com esse decreto legislativo - derrubar, retirar... O que eles querem \u00e9 simplesmente travar a pauta, obstruir, deixar de andarmos para a frente com a reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 s\u00f3 isso. \u00c9 s\u00f3 uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica. N\u00e3o est\u00e3o nem a\u00ed para o decreto legislativo. Isso aqui faz bem para o Brasil. Isso aqui faz bem para os nossos alunos, para os alunos de fora que chegam aqui. Isso aqui faz bem para as rela\u00e7\u00f5es internacionais, mas isso aqui n\u00e3o est\u00e1 em discuss\u00e3o.\r\nCadastro positivo?! J\u00e1 foi aprovado. E est\u00e3o a\u00ed falando, falando, falando: \"N\u00f3s vencemos, vencemos, vencemos, vencemos\". Ali\u00e1s, ontem, vencemos de lavada e vamos continuar vencendo. Vamos aprovar a reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o adianta. N\u00e3o h\u00e1 choro nem vela, porque o Brasil precisa da reforma. Ou n\u00f3s vamos continuar jogando fora mais de 1 trilh\u00e3o de reais, que poderiam ir para sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a?\r\nO povo n\u00e3o vai cair nessa ladainha da oposi\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 uma ladainha. Toda a vez em que V.Exas. subirem para falar esse bando de bobagem e mentiras, n\u00f3s vamos entrar com os n\u00fameros. N\u00f3s vamos falar a verdade. N\u00f3s vamos mostrar para o povo brasileiro que, sem a reforma da Previd\u00eancia ou a nova Previd\u00eancia, o Brasil quebra. \u00c9 simples assim. Vai quebrar. N\u00e3o vai ter aposentadoria nem para os que est\u00e3o hoje no Regime, qui\u00e7\u00e1 para aqueles que v\u00e3o chegar amanh\u00e3 e depois de amanh\u00e3.\r\nOra, vamos levar o Brasil a s\u00e9rio, minha gente. Vamos levar o Brasil a s\u00e9rio. Esta sess\u00e3o aqui tem custo. O Brasil est\u00e1 pagando por isso. O cidad\u00e3o brasileiro contribuinte est\u00e1 pagando por isso. Ent\u00e3o, vamos respeitar o contribuinte brasileiro, o cidad\u00e3o brasileiro. Vamos fazer esta Casa trabalhar de verdade. E n\u00f3s temos que trabalhar para aprovar essa reforma da Previd\u00eancia rapidamente. N\u00e3o \u00e9 na enrola\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 para ficar meses, meses e meses, n\u00e3o. A oposi\u00e7\u00e3o quer fazer o qu\u00ea? Quer fazer o que sempre fez: atrapalhar o Brasil. \u00c9 isso! Essa turma a\u00ed do PT e dos partidos aliados ao PT, que hoje n\u00e3o se conforma porque n\u00e3o est\u00e1 no Governo, quer atrapalhar o Brasil. N\u00f3s n\u00e3o vamos deixar. \u00c9 simples assim, senhores.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL).\r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA ( 2019), MILITAR. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). \r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uma \u00f3tima tarde a todos!\r\nCome\u00e7o aqui dizendo como \u00e9 bom fazer parte de um Governo que cumpre a palavra! Como \u00e9 bom ser L\u00edder de um Governo neste Congresso Nacional que cumpre a palavra! Como \u00e9 bom representar aqui dentro um homem chamado Jair Messias Bolsonaro!\r\nVou dizer aos senhores que o que diferencia um grande homem, uma grande mulher, algu\u00e9m realmente de estatura de uma crian\u00e7a birrenta, de algu\u00e9m que n\u00e3o merece respeito, \u00e9 o cumprimento da palavra.\r\nPois bem, o Presidente Bolsonaro cumpriu o que prometeu e encaminhou aqui para o Congresso Nacional n\u00e3o apenas um texto, mas um conjunto de projetos que buscam corrigir os caminhos da nossa Previd\u00eancia. Primeiro foi a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, e ela veio no dia 18 de janeiro. Para qu\u00ea? Para combater fraudes. Depois veio a PEC, a PEC da Previd\u00eancia, que prop\u00f5e toda uma modifica\u00e7\u00e3o no sistema previdenci\u00e1rio. E agora, dentro do prazo garantido, chegou hoje aqui a esta Casa o projeto de lei que traz as mudan\u00e7as ao sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos militares, das For\u00e7as Armadas. E ainda teremos um projeto de lei que vai trazer novas regras para atacar os devedores contumazes, aqueles que acumulam d\u00edvidas gigantes e nunca pagam, que s\u00e3o os famosos caloteiros da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s vamos enfrentar todas essas frentes. Vamos fechar todos esses flancos. A Previd\u00eancia atual, senhores e senhoras, n\u00e3o oferece nada al\u00e9m de ilus\u00e3o. \u00c9 pura ilus\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 garantia nenhuma de que haver\u00e1 dinheiro, no futuro, para pagar aqueles que deveriam ser beneficiados. Hoje, o Estado como um todo, considerando o setor p\u00fablico, inclusive, n\u00e3o consegue responder \u00e0s demandas da sociedade. N\u00e3o h\u00e1 como. S\u00e3o demandas que deveriam ser cumpridas pelo pr\u00f3prio Estado. De que demandas eu estou falando? Sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nA retomada do crescimento do nosso Pa\u00eds s\u00f3 vai acontecer com a aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia, que, em sua ess\u00eancia, apresenta mudan\u00e7as rumo a um Pa\u00eds mais justo, a um Pa\u00eds igualit\u00e1rio. Essa proposta chega n\u00e3o somente com o prop\u00f3sito de equilibrar as contas, n\u00e3o. A nossa nova Previd\u00eancia tem um sistema previdenci\u00e1rio justo e igualit\u00e1rio para todos. Ricos v\u00e3o se aposentar com a mesma idade dos mais pobres. A verdade \u00e9 que, na pr\u00e1tica, os mais ricos se aposentam muito mais cedo e recebem aposentadorias l\u00e1 em cima, muito melhores. Vamos acabar com isso! Vamos acabar com o privil\u00e9gios! Vamos acabar com os tratamentos diferenciados! As mudan\u00e7as v\u00e3o fazer com que ricos e pobres, funcion\u00e1rios p\u00fablicos ou da iniciativa privada - todos - cumpram as mesmas regras.\r\nIsso \u00e9 um sonho para um Pa\u00eds que pretende ser gigante. \u00c9 um sonho que n\u00f3s, aqui do Congresso Nacional, vamos transformar em realidade junto com este Governo.\r\n\u00c9 bem verdade que o Congresso vai deixar a sua digital no texto da nova Previd\u00eancia? Claro que sim! \u00c9 bem verdade! \u00c9 da democracia, \u00e9 direito de todos n\u00f3s Parlamentares colocarmos a colher nessa discuss\u00e3o. Na discuss\u00e3o da Previd\u00eancia, Parlamentar mete, sim, a colher. Mas tamb\u00e9m \u00e9 nossa responsabilidade sabermos que n\u00e3o podemos mexer na espinha dorsal da economia de 1 trilh\u00e3o de reais - 1 trilh\u00e3o - em 10 anos. E assim vamos pavimentar um grande caminho, uma ponte s\u00f3lida rumo a um futuro decente para o Pa\u00eds que eu quero, para um Pa\u00eds gigante, para um Pa\u00eds com emprego, para um Pa\u00eds respeitado l\u00e1 fora, e os investidores far\u00e3o fila para colocar dinheiro aqui, para gerar o crescimento desta grande Na\u00e7\u00e3o!\r\nEu conto com todos os senhores, porque eu sei que at\u00e9 mesmo Parlamentares hoje da Oposi\u00e7\u00e3o passam a entender a responsabilidade que t\u00eam com este Pa\u00eds. Tenho conversado com os Parlamentares de partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, um a um, porque a nova Previd\u00eancia \u00e9 o \u00fanico assunto que talvez possa unir Situa\u00e7\u00e3o e Oposi\u00e7\u00e3o e aqueles que querem ficar isentos, nem para um lado, nem para o outro. Teremos pautas in\u00fameras para divergir aqui dentro, pautas de costumes e tantas outras, sobre as quais iremos, sim, para um embate pesado. Mas essa pauta \u00e9 uma pauta de responsabilidade com o Pa\u00eds.\r\nSe n\u00f3s queremos um Brasil justo de fato; se n\u00f3s queremos um Pa\u00eds justo de fato, todos n\u00f3s temos que trabalhar para isso. E isso come\u00e7a com a aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia.\r\nPor favor, insira meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigada, Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA JOICE HASSELMANN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Bolsonaro cumpriu o que prometeu e encaminhou para o Congresso n\u00e3o apenas um texto, mas um conjunto de projetos que buscam corrigir os caminhos da nossa Previd\u00eancia. Primeiro foi a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 18 de janeiro, que trata de combater fraudes. Depois foi a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 20 de janeiro, que prop\u00f5e modifica\u00e7\u00f5es no sistema previdenci\u00e1rio. Agora, dentro do prazo garantido pelo Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, est\u00e1 chegando ao Congresso o projeto de lei que traz mudan\u00e7as ao sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos militares das For\u00e7as Armadas. E ainda teremos o projeto de lei que vai trazer novas regras para atacar os devedores contumazes da Previd\u00eancia, gente que acumula d\u00edvidas gigantes e nunca paga/caloteiros.\r\nA Previd\u00eancia atual oferece nada al\u00e9m de ilus\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 garantia nenhuma de que haver\u00e1 dinheiro em caixa no futuro para pagar as aposentadorias.\r\nHoje o Estado, como um todo, considerando todo o setor p\u00fablico, n\u00e3o consegue responder \u00e0s demandas da sociedade por demandas que deveriam ser cumpridas pelo pr\u00f3prio Estado. Ou seja, a popula\u00e7\u00e3o fica sem sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e empregos. A retomada s\u00f3 vai acontecer com a Nova Previd\u00eancia, que em sua ess\u00eancia apresenta mudan\u00e7as rumo a um Pa\u00eds mais justo, mais igualit\u00e1rio.\r\nMas a proposta da Nova Previd\u00eancia chega n\u00e3o somente com o prop\u00f3sito de equilibrar contas. Com a Nova Previd\u00eancia ser\u00e1 criado um sistema previdenci\u00e1rio justo e igualit\u00e1rio. Ricos v\u00e3o se aposentar com a mesma idade que os mais pobres: as mulheres aos 62 anos, e homens, aos 65 anos. A verdade \u00e9 que, na pr\u00e1tica, os mais ricos se aposentam mais cedo e recebem aposentadorias melhores. Vamos acabar com isso. Todos v\u00e3o ter de cumprir uma idade m\u00ednima para pedir aposentadoria e tamb\u00e9m um tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso acabar com privil\u00e9gios, com tratamentos diferenciados.\r\nAs mudan\u00e7as v\u00e3o fazer que ricos e pobres, sejam funcion\u00e1rios p\u00fablicos e privados, cumpram as mesmas regras. Temos, sim, de acabar com os privil\u00e9gios. Quem reclama da proposta da Nova Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 o brasileiro m\u00e9dio, que j\u00e1 trabalha muito e por bastante tempo. Quem se mostra contra a Nova Previd\u00eancia s\u00e3o pequenos grupos que n\u00e3o querem perder seus privil\u00e9gios.\r\nQuem se posiciona contra a Nova Previd\u00eancia olha apenas para o Brasil de hoje, com tantos desajustes. Quem se posiciona contra a Nova Previd\u00eancia n\u00e3o olha para o Brasil do futuro que estamos come\u00e7ando a construir. Hoje falta trabalho para brasileiros de todas as idades. A Nova Previd\u00eancia vai trazer de volta o crescimento econ\u00f4mico, os empregos; v\u00e3o melhorar as contas p\u00fablicas e permitir que o Governo invista no que tem de investir. \u00c9 com esse cen\u00e1rio que trabalhamos: um Pa\u00eds mais justo, com uma economia saud\u00e1vel, gerando mais riqueza e mais oportunidades de trabalho para todos os brasileiros.\r\nJ\u00e1 passou da hora de o Brasil ter um sistema previdenci\u00e1rio mais justo. Quem ganha mais pagar\u00e1 mais, e quem ganha menos pagar\u00e1 menos. Por isso \u00e9 que a medida provis\u00f3ria enviada ao Congresso h\u00e1 um m\u00eas prop\u00f5e al\u00edquotas progressivas, que crescem conforme aumenta a faixa salarial. \u00c9 a forma de combater injusti\u00e7as em um Pa\u00eds que tem tantas desigualdades.\r\nA Nova Previd\u00eancia vai valer para todos, sejam funcion\u00e1rios do setor privado, servidores p\u00fablicos, pol\u00edticos ou militares. \r\nA hora de mudar a Previd\u00eancia para melhor \u00e9 agora. O Brasil, como um todo, fez um pacto pelas mudan\u00e7as, pela constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds melhor, pela retomada da esperan\u00e7a. Os Deputados e Senadores que est\u00e3o chegando ao Congresso fazem parte desse mesmo sentimento. O Executivo fez sua parte: encaminhou todas as propostas que integram a Nova Previd\u00eancia, mostrou contas, proje\u00e7\u00f5es. Dentro de um processo democr\u00e1tico, todas as sugest\u00f5es foram encaminhadas para este Congresso para que n\u00f3s, dentro de um debate amplo, diante de plena possibilidade de ajustes e melhorias nas propostas, fa\u00e7amos a nossa parte na constru\u00e7\u00e3o da Nova Previd\u00eancia. Agora \u00e9 a nossa vez de entrar em campo e fazer a nossa parte para garantir um Brasil melhor l\u00e1 no futuro. A \u00fanica certeza \u00e9: n\u00e3o h\u00e1 mais tempo para esperar. N\u00e3o h\u00e1 como fazer de conta que est\u00e1 tudo bem. Agora a responsabilidade \u00e9 nossa. S\u00f3 nossa. De mais ningu\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 8/2019, VETO PARCIAL, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APRECIA\u00c7\u00c3O.\r\nPLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de manuten\u00e7\u00e3o do acordo para rejei\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais, com exce\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 8, de 2019, sobre a executoriedade das resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero aqui mais uma vez parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \r\nSras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, quero parabenizar os L\u00edderes partid\u00e1rios e hoje tamb\u00e9m os integrantes da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, pelo excepcional acordo que constru\u00edmos juntos, Governo, base e oposi\u00e7\u00e3o para que pud\u00e9ssemos aprovar o PLN 4 hoje na CMO.\r\nEu quero aqui pedir a todos os L\u00edderes de todos os partidos para mantermos o acordo que j\u00e1 foi firmado na sess\u00e3o do Congresso Nacional da semana passada e derrubarmos os vetos que foram acordados tamb\u00e9m na semana passada. Houve alguns problemas. Alguns Parlamentares iniciaram a vota\u00e7\u00e3o durante a constru\u00e7\u00e3o do acordo, e n\u00f3s n\u00e3o conseguimos derrubar todos os vetos, segundo aquilo que foi pactuado. Ent\u00e3o, o \u00fanico veto, desses que est\u00e3o sob aprecia\u00e7\u00e3o, que deve ser mantido, segundo o que o Governo orienta, \u00e9 o veto do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, o texto do Veto n\u00ba 8, de 2019, porque a reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo e dos incisos que foram vetados \u00e9 contradit\u00f3ria, coloca obst\u00e1culos \u00e0 executoriedade imediata dessas resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, que j\u00e1 ocorre em virtude de o Brasil ser signat\u00e1rio da Carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas. \r\nNa sequ\u00eancia dos vetos, votaremos, portanto, o PLN 4/19, conforme veio da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, com a autoriza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito de 248 bilh\u00f5es de reais, para que n\u00f3s possamos pagar programas sociais, entre eles o BPC e o Bolsa Fam\u00edlia, uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares desta Casa.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exas. que integram os partidos que comp\u00f5em esta Casa que aprovemos, na \u00edntegra, o PLN exatamente como ele veio. N\u00f3s sabemos que, obviamente, a Oposi\u00e7\u00e3o far\u00e1 a sua manifesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 natural. Mas pe\u00e7o que a obstru\u00e7\u00e3o, se houver, seja a menor poss\u00edvel, para que hoje n\u00f3s possamos sair daqui, Sr. Presidente, Srs. Congressistas, com a aprova\u00e7\u00e3o desse PLN, com a demonstra\u00e7\u00e3o clara para o nosso Pa\u00eds de que todos n\u00f3s, independentemente de cores partid\u00e1rias, nos preocupamos com o bem-estar da nossa Na\u00e7\u00e3o, em especial dos mais pobres.\r\nPortanto, mais uma vez, como L\u00edder do Governo do Congresso Nacional, pe\u00e7o a V.Exas. que de todos os vetos que est\u00e3o na c\u00e9dula o \u00fanico veto mantido seja esse que envolve o Conselho de Seguran\u00e7a da ONU.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. Senadores, estou aqui como L\u00edder do Governo no Congresso Nacional e gostaria de referendar esse acordo realizado mais cedo na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento - CMO, depois de amplos debates e conversas com os integrantes da CMO e com L\u00edderes de todos os partidos, inclusive os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, que, sens\u00edveis a essa emerg\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o desse cr\u00e9dito de 248 bilh\u00f5es de reais, constru\u00edram conosco do Governo um acordo em que todo o Brasil ganha. \r\nGanha o Governo, porque consegue a aprova\u00e7\u00e3o desse cr\u00e9dito para o pagamento de benef\u00edcios sociais e de assist\u00eancia social. Estamos falando aqui de pessoas que dependem do BPC. Estamos falando aqui do Bolsa Fam\u00edlia. Estamos falando aqui do PRONAF. Estamos falando aqui da pavimenta\u00e7\u00e3o para o lan\u00e7amento do Plano Safra. Est\u00e1 aqui a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, que estava ali com o cora\u00e7\u00e3o na m\u00e3o, justamente porque precis\u00e1vamos dessa aprova\u00e7\u00e3o.\r\nGanham os estudantes e as universidades, porque constru\u00edmos esse acordo para que haja garantia do custeio dessas institui\u00e7\u00f5es. N\u00e3o faltar\u00e1 dinheiro para o custeio das universidades. Isso est\u00e1 dentro do acordo. \r\nGanham tamb\u00e9m aqueles que precisam de uma resid\u00eancia mais barata, aqueles que est\u00e3o na fila do Minha Casa, Minha Vida. Hoje h\u00e1 projetos que est\u00e3o parados e outros quase parados nesse programa. N\u00f3s vamos retomar as obras com o investimento de 1 bilh\u00e3o de reais. Esse dinheiro ser\u00e1 liberado atrav\u00e9s de Portaria, inclusive para facilitar e agilizar o processo.\r\nGanham aqueles tamb\u00e9m que t\u00eam bolsas para pesquisa ligadas ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia. Hoje mesmo, houve a garantia de t\u00e9cnicos ligados ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia e ao Minist\u00e9rio da Economia, no sentido de que haver\u00e1 o descontingenciamento de parte do valor contingenciado, no montante de 330 milh\u00f5es de reais.\r\nGanham ainda aqueles que aguardam a finaliza\u00e7\u00e3o das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Para isso ser\u00e3o destinados mais 550 milh\u00f5es de reais.\r\nPor fim, ganha o Pa\u00eds, que tem a garantia da aprova\u00e7\u00e3o desse cr\u00e9dito, que \u00e9 fundamental para o andamento desses programas sociais e assistenciais.\r\nQuero agradecer aqui a cada um dos L\u00edderes que participou do acordo. Quero agradecer aos integrantes do meu partido, o PSL. Quero agradecer aos integrantes dos partidos que comp\u00f5em a base e aos que integram os partidos de centro e tamb\u00e9m os de oposi\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Orlando Silva, V.Exa. tamb\u00e9m participou da constru\u00e7\u00e3o desse acordo. Muito obrigada pela sensibilidade. Sem o di\u00e1logo e sem o acordo, n\u00f3s n\u00e3o conseguiremos tocar este Brasil. N\u00f3s poderemos faz\u00ea-lo atrav\u00e9s da boa conversa e do bom di\u00e1logo. Deputado Domingos S\u00e1vio, V.Exa. tamb\u00e9m participou ativamente do acordo, junto com o Deputado Hildo Rocha. E o Presidente da CMO, o Senador Marcelo Castro, tamb\u00e9m participou. \u00c9 preciso que se digam os nomes aqui, porque todos estiveram empenhados nesse acordo.\r\nEu estou aqui como fiadora desse acordo, mas tamb\u00e9m como Parlamentar, com o cora\u00e7\u00e3o tranquilo, sabendo que esse cr\u00e9dito est\u00e1 assegurado e que n\u00f3s tocaremos os programas sociais.\r\nEu sei que cada um de V.Exas. aqui se preocupa com isso. Ningu\u00e9m queria, em nenhum momento, derrubar qualquer um dos programas sociais. Prejudicar o povo mais pobre n\u00e3o \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m neste Parlamento. E, hoje, n\u00f3s demos a demonstra\u00e7\u00e3o clara e cabal de que, com uma boa conversa, com um bom di\u00e1logo, com maturidade pol\u00edtica, Deputado Hildo Rocha, n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar e construir um bom Brasil para todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigada, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, como \u00e9 bom ver que n\u00f3s estamos chegando \u00e0 reta final para a aprova\u00e7\u00e3o do projeto mais importante, sem d\u00favida nenhuma, do passado recente, do presente e do futuro, o alicerce para a reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil, que \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia, uma Previd\u00eancia justa, uma Previd\u00eancia solid\u00e1ria, uma Previd\u00eancia que atende os mais pobres, uma Previd\u00eancia que combate privil\u00e9gios, uma Previd\u00eancia que foi constru\u00edda com a ajuda dos partidos aqui desta Casa, com a ajuda do meu partido, PSL, com a ajuda dos partidos de centro, com a ajuda de V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, e todos n\u00f3s caminhando para um \u00fanico lugar: para o crescimento do Brasil.\r\nEu quero ver, Deputado Cac\u00e1, investimento jorrando neste Pa\u00eds. \u00c9 isso que eu quero. Eu n\u00e3o quero saber de discurso furado de gente que vem aqui para tentar enganar o povo brasileiro e colocar nas costas de quem est\u00e1 fazendo o que \u00e9 correto a pecha de quem est\u00e1 lutando contra o povo brasileiro. N\u00f3s estamos fazendo o que \u00e9 correto. N\u00f3s estamos proporcionando ao Brasil a retomada do crescimento. N\u00f3s estamos proporcionando ao nosso Pa\u00eds a reconstru\u00e7\u00e3o de uma Na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos proporcionando a este Pa\u00eds, Deputado Cac\u00e1, a cria\u00e7\u00e3o de 8 milh\u00f5es de empregos at\u00e9 2023. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos fazendo!(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nE n\u00e3o adianta, n\u00e3o adianta choramingar do lado de l\u00e1! N\u00e3o adianta fazer discurso contra o crescimento do Brasil, porque n\u00f3s, unidos, j\u00e1 mostramos que temos for\u00e7a. E \u00e9 com essa for\u00e7a que n\u00f3s vamos construir, ali\u00e1s, reconstruir um Pa\u00eds que foi destru\u00eddo por incompet\u00eancia, por corrup\u00e7\u00e3o, por m\u00e1 gest\u00e3o. N\u00f3s vamos iniciar a reconstru\u00e7\u00e3o por esse alicerce, e esse alicerce chama-se reforma da Previd\u00eancia. \r\nE eu vou dizer uma coisa, Deputado Arthur Lira - e muito obrigada pela ajuda, n\u00f3s temos a\u00ed longos anos para trabalhar por este Pa\u00eds: n\u00e3o fosse a ajuda de cada um dos senhores, n\u00e3o fosse a discuss\u00e3o de cada um dos senhores, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos aqui neste ponto agora. Cada um de n\u00f3s tem responsabilidade.\r\nQuando eu penso na reconstru\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, penso exatamente numa edifica\u00e7\u00e3o, e o alicerce \u00e9 a nova Previd\u00eancia. Depois, temos uma pauta gigantesca, econ\u00f4mica, para este Pa\u00eds. E eu tenho dito por onde passo, em todos os cantos do Brasil, que n\u00e3o podemos misturar economia com ideologia, Deputado Pastor Gildenemyr, porque economia envolve o bolso das pessoas, envolve o emprego das pessoas. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer uma conta burra e nefasta para o povo brasileiro. N\u00f3s teremos uma longa agenda que vai aqui nos colocar em campos diferentes, uma agenda de costumes, uma agenda ideol\u00f3gica, mas n\u00e3o \u00e9 a agenda econ\u00f4mica. A agenda econ\u00f4mica \u00e9 aquela em que todos n\u00f3s temos que pensar no bolso do povo brasileiro. Eu quero ver dinheiro no bolso do povo brasileiro. E, para isso, s\u00f3 tem um jeito: gerando emprego, destravando a economia.\r\nEu tenho visto aqui gente querendo colocar culpa em Parlamentar que est\u00e1 fazendo o certo. E eu digo a V.Exas. que o povo brasileiro j\u00e1 mostrou que mudou: milh\u00f5es de pessoas foram \u00e0s ruas pedir a reforma da Previd\u00eancia. Ent\u00e3o, aqueles que votarem contra ser\u00e3o, sim, penalizados pelo povo; e aqueles que fizerem o certo, aqueles que disserem \"sim\" para um Brasil grande de verdade, para os empregos, estes ser\u00e3o ovacionados n\u00e3o s\u00f3 nas ruas, mas tamb\u00e9m nas urnas. O povo vai se lembrar de quem fez o correto por este Pa\u00eds, o povo vai se lembrar de quem participou desse grande pacto pela nossa Na\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s vamos fazer quest\u00e3o de estar do lado do povo: este povo que saiu \u00e0s ruas, este povo que nos cobra uma reforma de 1 trilh\u00e3o de reais - e n\u00f3s estamos muito perto disso -, este povo que sabe o que cada um de n\u00f3s vai fazer.\r\nEu confio neste Parlamento para entregar \u00e0 grande maioria dos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=476&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, \u00e9 uma alegria chegar a este dia em que n\u00f3s sabemos que aprovaremos, em primeiro turno, o texto da nova Previd\u00eancia e abriremos um novo momento no Pa\u00eds.\r\nOuvi h\u00e1 pouco uma Parlamentar argumentar que ningu\u00e9m chegou a esta Casa dizendo para seu eleitor que lutaria pela aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Eu cheguei. Desde o princ\u00edpio, eu disse ao meu eleitor, ao povo brasileiro, aos brasileiros do S\u00e3o Paulo, que confiaram mais de 1 milh\u00e3o de votos em mim, que n\u00f3s precisar\u00edamos fazer a reforma da Previd\u00eancia, colocar ordem econ\u00f4mica no Brasil, investir mais dinheiro em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, Deputado Pedro Paulo, do que no rombo da Previd\u00eancia.\r\nOra, n\u00f3s temos uma grande mangueira furada por onde o dinheiro do povo brasileiro escorre. \u00c9 inacredit\u00e1vel: 55% de tudo o que o Governo arrecada, ou seja, de tudo o que sai do nosso bolso, \u00e9 usado para pagar rombo de previd\u00eancia - \u00e9 matem\u00e1tico.\r\nMas n\u00f3s j\u00e1 ultrapassamos isso, e agora \u00e9 um momento, de fato, de alegria. Todos n\u00f3s sabemos que vai ser aprovada a reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar muito. Parlamentares disseram na Comiss\u00e3o Especial que n\u00f3s avan\u00e7ar\u00edamos na quest\u00e3o dos policiais, e foi o que aconteceu. Num grande acordo, numa grande conversa envolvendo o Podemos e o PSL, n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar aqui no plen\u00e1rio. Conseguimos fazer os ajustes necess\u00e1rios aqui no plen\u00e1rio. E agora n\u00f3s vamos abrir a porta para um grande momento do nosso Pa\u00eds.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - E o agroneg\u00f3cio?\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Fala-se tanto que n\u00f3s temos problemas na sa\u00fade, e de fato temos; que n\u00f3s temos problemas na educa\u00e7\u00e3o, e de fato temos. \u00c9 verdade que n\u00f3s temos muito, muito para avan\u00e7ar. Mas, para isso, tem que haver dinheiro. O dinheiro do povo brasileiro tem que ser bem empregado em servi\u00e7os para o povo brasileiro.\r\nEu sei...\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - E o agroneg\u00f3cio exportador?\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Tenha respeito, Deputado. Faz bem respeitar os outros. O agroneg\u00f3cio \u00e9 uma grande pot\u00eancia neste Pa\u00eds. Se n\u00e3o fosse o agroneg\u00f3cio, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos o PIB que temos. O agroneg\u00f3cio carrega este Pa\u00eds nas costas. N\u00e3o \u00e9 o assunto, mas, j\u00e1 que questionaram, c\u00e1 estou eu falando do agroneg\u00f3cio. \u00c9 por conta dele que a nossa balan\u00e7a comercial tem os n\u00fameros que tem. N\u00e3o fosse por ele, o Pa\u00eds estaria mais lascado ainda.\r\nEnt\u00e3o, sim, todo o meu respeito ao homem do campo e ao agroneg\u00f3cio! Todo o meu respeito ao povo brasileiro! E todo o meu respeito a cada Parlamentar desta Casa que teve a coragem de se envolver nesta grande discuss\u00e3o e de colocar sua digital neste projeto, que vai, sim, ajudar a salvar o Brasil!\r\nEu sei que cada cidad\u00e3o brasileiro vai se lembrar de quem fez o certo, de quem votou pela nova Previd\u00eancia, de quem votou por sa\u00fade, por educa\u00e7\u00e3o, por seguran\u00e7a, de quem votou pelo povo! Cada cidad\u00e3o brasileiro vai se lembrar! Mas tamb\u00e9m vai se lembrar de quem lutou contra; vai se lembrar daqueles que subiram na tribuna para mentir para o povo brasileiro dizendo que tudo est\u00e1 muito bom, est\u00e1 muito bem e que pode ficar do jeito que est\u00e1!\r\nSenhores, senhores: o Brasil mudou. Nosso Brasil n\u00e3o \u00e9 o mesmo pa\u00eds que era enganado at\u00e9 poucos anos atr\u00e1s. Nosso povo sabe o que quer. E eu repito o que eu disse ontem: pela primeira vez na hist\u00f3ria, nosso povo foi \u00e0s ruas pedir a reforma da Previd\u00eancia, pedindo uma nova Previd\u00eancia. N\u00f3s, aqui, temos que atender ao povo brasileiro, o senhor povo brasileiro, o nosso patr\u00e3o!\r\nE n\u00f3s vamos fazer, pelo menos a grande maioria desta Casa, com responsabilidade, a melhor reforma que n\u00f3s poder\u00edamos entregar para esse povo! N\u00f3s encaminhamos \"sim\", \"sim\", \"sim\", \"sim\" a esta reforma! E n\u00f3s vamos comemorar juntos a reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil!\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 26, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos aqui discutindo alguns destaques, destaques especialmente do PT, que t\u00eam custos de 160 bilh\u00f5es, 180 bilh\u00f5es, 110 bilh\u00f5es, 130 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 tudo na casa dos bilh\u00f5es! Fica muito claro, muito claro que a inten\u00e7\u00e3o, pura e simplesmente, \u00e9 desmontar a reforma da Previd\u00eancia: n\u00e3o \u00e9 nem desidratar a reforma da Previd\u00eancia, \u00e9 desmontar a reforma da Previd\u00eancia.\r\nEste Parlamento, para construir maioria, j\u00e1 cedeu tudo que podia ceder: cedeu para policiais federais, cedeu para professores, cedeu na quest\u00e3o do tempo de contribui\u00e7\u00e3o dos homens. Ent\u00e3o, chega, n\u00e3o h\u00e1 mais como fazer qualquer tipo de concess\u00e3o! N\u00f3s n\u00e3o podemos destruir a reforma da Previd\u00eancia! N\u00f3s j\u00e1 chegamos ao limite. N\u00e3o h\u00e1 mais como abrir m\u00e3o de um \u00fanico centavo, Sr. Presidente.\r\nPortanto, por sensibilidade com o nosso Pa\u00eds, eu pe\u00e7o a todos que simplesmente mantenham o texto original e rejeitem os destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer aqui a V.Exa. especialmente, a cada Parlamentar desta Casa e a todos os partidos que comp\u00f5em aqui a Maioria deste Parlamento, porque n\u00f3s tivemos um avan\u00e7o importante.\r\nEsta reforma n\u00e3o \u00e9, neste momento, a reforma que eu, particularmente, gostaria de ver, de 1 trilh\u00e3o de reais ou mais do que isso, mas \u00e9 a reforma que foi poss\u00edvel, constru\u00edda com entendimento. N\u00f3s tivemos que dar alguns poucos passos para tr\u00e1s para darmos muitos e muitos passos para frente. Eu sei que n\u00f3s vamos avan\u00e7ar, e muito, neste Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m de agradecer a este Parlamento, aos partidos, eu quero agradecer \u00e0 assessoria t\u00e9cnica desta Casa e \u00e0 assessoria de cada Parlamentar, que ralou, e muito, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos chegar a um entendimento e construir o melhor texto, dentro da Constitui\u00e7\u00e3o, dentro da legisla\u00e7\u00e3o e dentro do Regimento. Muito obrigada a todos!\r\nO Pa\u00eds ganha com o que n\u00f3s estamos fazendo aqui hoje, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=368&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SUPRESSIVO SIMPLES, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso V, do art. 201, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, chegamos enfim aqui \u00e0 reta final para que tenhamos uma proposta de Previd\u00eancia aprovada mais justa, mais igualit\u00e1ria, com o mesmo sistema para aqueles do setor p\u00fablico e do setor privado.\r\nEu quero falar especificamente agora para aqueles que recebem a pens\u00e3o por morte e para aqueles que de fato querem uma informa\u00e7\u00e3o clara de quais foram as modifica\u00e7\u00f5es que n\u00f3s discutimos nessa Comiss\u00e3o e neste Plen\u00e1rio, por provoca\u00e7\u00e3o da bancada feminina e tamb\u00e9m da bancada evang\u00e9lica, e o que o Governo fez para atender a essas provoca\u00e7\u00f5es, que, no final das contas, resultaram num texto ainda melhor para aquele que vai se aposentar e para aquele que tamb\u00e9m acumula um benef\u00edcio de pens\u00e3o.\r\nEu quero deixar claro aqui, com todas as letras, ao povo brasileiro que ningu\u00e9m neste Pa\u00eds, ningu\u00e9m neste Pa\u00eds, seja homem ou mulher, ganhar\u00e1 menos que 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo de pens\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de nenhum vi\u00favo ou vi\u00fava receber menos de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nA vi\u00fava e o vi\u00favo est\u00e3o protegidos, n\u00e3o s\u00f3 pela PEC, pela lei, mas tamb\u00e9m por essa portaria que foi editada pelo Governo, que avan\u00e7a ao definir o que \u00e9 renda formal.\r\nO que \u00e9 renda formal, segundo a portaria? Est\u00e1 l\u00e1 no art. 1\u00ba. \r\nArt. 1\u00ba Considera-se renda formal, para fins de reconhecimento de direito e manuten\u00e7\u00e3o dos pagamentos de pens\u00e3o por morte do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, o somat\u00f3rio dos rendimentos recebidos mensalmente, constantes de sistema integrado de dados relativos a segurados e benefici\u00e1rios de regimes de previd\u00eancia, de militares, de programas de assist\u00eancia social, ou de presta\u00e7\u00f5es indenizat\u00f3rias, igual - aten\u00e7\u00e3o! - ou superior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nOu seja, qualquer um - e esta era uma preocupa\u00e7\u00e3o da bancada evang\u00e9lica e da bancada feminina - que tenha uma renda extra, seja da venda de pastel na feira, seja de um aluguel, seja de um trabalho intermitente, seja de uma di\u00e1ria, qualquer um que tenha um trabalho nos finais de semana, qualquer um que tenha renda inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00e3o ter\u00e1 essa renda contabilizada como renda formal. Logo, o pensionista receber\u00e1 a pens\u00e3o integral. \u00c9 simples e \u00e9 matem\u00e1tico. Pronto e acabou. Se \u00e9 menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo aquilo que se recebe com aluguel, com trabalho intermitente, com a venda do pastelzinho na feira, o pensionista vai receber, sim, integralmente a pens\u00e3o. E qual \u00e9 o m\u00ednimo? O m\u00ednimo \u00e9 um sal\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o me venham com essa conversa de que a vi\u00fava vai ficar desprotegida e vai receber menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque ela n\u00e3o vai. Ela n\u00e3o s\u00f3 receber\u00e1 pelo menos um sal\u00e1rio, como tamb\u00e9m, se tiver outra renda, ter\u00e1 somada a essa, desde que inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Esse foi o avan\u00e7o.\r\nQuero deixar aqui manifestado o meu reconhecimento \u00e0 Deputada Soraya Santos e \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que, com a bancada feminina, trabalharam duro para que de fato esse processo de pens\u00e3o fosse mais justo.\r\nA bancada evang\u00e9lica tamb\u00e9m foi muito dura e aguerrida. Chegamos a parar uma sess\u00e3o aqui. O Deputado Marcos Pereira, que at\u00e9 h\u00e1 pouco presidia a Mesa, foi muito firme na ocasi\u00e3o e disse: \"Eu n\u00e3o abro m\u00e3o, eu n\u00e3o abro m\u00e3o de que o processo seja r\u00e1pido, de que o processo seja eficiente\".\r\nAlguns podem perguntar: \"Mas e a pessoa que trabalha e recebe pens\u00e3o? Se a pessoa que trabalha est\u00e1 recebendo uma pens\u00e3o proporcional ou est\u00e1 desempregada, o que acontece?\". \u00c9 simples: automaticamente, a pens\u00e3o volta a ser integral. \"Mas isso \u00e9 poss\u00edvel?\". Sim, isso \u00e9 poss\u00edvel, porque mensalmente esses dados t\u00eam que ser informados, t\u00eam que ser inclu\u00eddos mensalmente no CNIS - Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais. Ent\u00e3o, mensalmente o Governo tem essas informa\u00e7\u00f5es. Basta informar. E, automaticamente, se aquela mulher ou aquele homem pensionista perder o emprego, a pens\u00e3o volta a ser integral.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 uma pens\u00e3o justa, \u00e9 uma Previd\u00eancia justa. O Brasil tem sido generoso, em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses do mundo. Os dados falam por si s\u00f3s. Contra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumento. A quest\u00e3o aqui \u00e9 matem\u00e1tica. N\u00f3s estamos cuidando dos nossos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, Presidente, orienta pelo fim da burocracia, por mais empregos, para que acabemos a discuss\u00e3o e votemos a medida provis\u00f3ria.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, IMIGRA\u00c7\u00c3O, VENEZUELA, RORAIMA, COMPROMISSO, JHONATAN DE JESUS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "An\u00fancio da cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o ministerial destinada \u00e0 busca de solu\u00e7\u00e3o para o processo migrat\u00f3rio ao Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu s\u00f3 quero fazer aqui um esclarecimento. O Governo est\u00e1 muito preocupado, Sra. Presidente, com a quest\u00e3o de Roraima. Hoje conversamos com o Presidente do PRB, Deputado Marcos Pereira, e tamb\u00e9m com o L\u00edder aqui, Deputado Jhonatan de Jesus, e os Ministros. Uma comiss\u00e3o ser\u00e1 formada, com Ministros das mais diversas Pastas - Sa\u00fade, Defesa, Itamaraty, tamb\u00e9m o Ministro General Ramos, Casa Civil -, para que possamos discutir uma solu\u00e7\u00e3o envolvendo esse caso que chama a aten\u00e7\u00e3o de todo o Brasil, o caso de Roraima.\r\nO Governo est\u00e1 atento, est\u00e1 sens\u00edvel e j\u00e1 se comprometeu com o L\u00edder do PRB, o Deputado Jhonatan de Jesus, em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, Sra. Presidente. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, NULIDADE, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, JUIZ FEDERAL, ARQUIVAMENTO DE PROPOSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a nulidade de assinaturas apostas ao Requerimento n\u00ba 5, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios constitucionais e do Estado Democr\u00e1tico de Direito, em face de suposta articula\u00e7\u00e3o entre os membros da Procuradoria da Rep\u00fablica no Estado do Paran\u00e1 e o ent\u00e3o Juiz Federal S\u00e9rgio Moro, da 1\u00aa Vara Federal de Curitiba, e sobre a determina\u00e7\u00e3o de arquivamento do referido requerimento.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para levantar uma quest\u00e3o de ordem com base nos arts. 2\u00ba; 5\u00ba, inciso XXXV; 58, \u00a7 3\u00ba; 60, \u00a7 4\u00ba, todos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; e no art. 35 do Regimento Interno desta Casa.\r\nEst\u00e1 no notici\u00e1rio e est\u00e1 registrado na p\u00e1gina da C\u00e2mara dos Deputados o requerimento de uma CPI - Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito de n\u00ba 5, de 2019, cujo primeiro signat\u00e1rio \u00e9 o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, do PDT do Cear\u00e1, e conta com apoio de mais 174 Deputados, perfazendo o total de 175 Parlamentares.\r\nPois muito bem, Sr. Presidente. Este requerimento pede a cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada a investigar a viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais do Estado Democr\u00e1tico de Direito, em raz\u00e3o da suposta articula\u00e7\u00e3o entre membros da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica do Paran\u00e1 e o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, da 13\u00aa Vara Federal de Curitiba.\r\nO requerimento por si s\u00f3, Sr. Presidente, constitui, salvo melhor ju\u00edzo, verdadeira aberra\u00e7\u00e3o, pois subverte o princ\u00edpio que norteia o processo de cria\u00e7\u00e3o de uma CPI no \u00e2mbito desta Casa, da C\u00e2mara dos Deputados, ao propugnar n\u00e3o uma investiga\u00e7\u00e3o com fato determinado, Sr. Presidente, mas, sim, buscar a nulidade dos atos de jurisdi\u00e7\u00e3o exclusivos do Poder Judici\u00e1rio deste Pa\u00eds. O requerimento fere de morte o princ\u00edpio constitucional da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes e coloca sob suspei\u00e7\u00e3o todas as decis\u00f5es tomadas pelo Poder Judici\u00e1rio que contrariaram, em especial, interesses de alguns partidos de oposi\u00e7\u00e3o que respondem por seus atos na Justi\u00e7a brasileira.\r\nAl\u00e9m disso - e aqui \u00e9 o mais grave, Sr. Presidente, pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o -, a obten\u00e7\u00e3o das assinaturas necess\u00e1rias para tramita\u00e7\u00e3o do requerimento est\u00e1 eivada de irregularidade - isso est\u00e1 noticiado, isso \u00e9 fato -, visto que mais de duas dezenas de Deputados que assinaram o tal requerimento t\u00eam expressado a sua contrariedade pela forma com que foram induzidos ao erro, ludibriados no convencimento de que estavam colocando as suas assinaturas em uma pe\u00e7a que n\u00e3o refletia aquilo que lhes era explicado. Impossibilitados, por for\u00e7a do nosso Regimento, de retirar as suas assinaturas, expressaram nas redes sociais as ang\u00fastias e insatisfa\u00e7\u00f5es com a forma com que foram tratados por alguns colegas e por coletores e coletoras de assinaturas, Sr. Presidente. Ent\u00e3o, provavelmente alguns de modo individualizado poder\u00e3o at\u00e9 judicializar esse processo, buscando uma revers\u00e3o na Justi\u00e7a.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um \u00f3rg\u00e3o com a relev\u00e2ncia hist\u00f3rica para a sociedade de uma CPI seja utilizado para atender a alguns interesses individuais, com os seus autores usando subterf\u00fagios e ludibriando Parlamentares na colheita de assinaturas, conforme denunciam tais Parlamentares, que se sentirem enganados, para que fosse alcan\u00e7ado o tal n\u00famero necess\u00e1rio de apoiadores para instala\u00e7\u00e3o da CPI.\r\nAssim, a presente quest\u00e3o de ordem, que entregarei \u00e0 Mesa desta Casa, objetiva que V.Exa. considere nulas as assinaturas daqueles Deputados que manifestaram publicamente o desejo de retirarem os seus nomes do requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da CPI, por v\u00edcio de consentimento, por v\u00edcio de vontade. N\u00e3o houve o atendimento ao que prescreve o \u00a7 3\u00ba do art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nTamb\u00e9m encaminharei uma nota de rep\u00fadio assinada por esses Parlamentares e, hoje mesmo, um mandado de seguran\u00e7a ajuizado no STF, para que o direito desses Parlamentares, para que a vontade desses Parlamentares sejam respeitados nesta Casa.\r\nUma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito n\u00e3o \u00e9 brincadeira. N\u00e3o se pode ludibriar Parlamentar na Casa do Povo.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOICE HASSELMANN.\r\n\r\n\tSr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para levantar uma quest\u00e3o de ordem, com base nos arts. 2\u00ba; 5\u00b0, inciso XXXV; 58, \u00a7 3\u00b0; 60, \u00a7 4\u00b0, todos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; e art. 35, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\tTem sido objeto de notici\u00e1rio da midia em geral e est\u00e1 registrado na p\u00e1gina da C\u00e2mara dos Deputados o requerimento para a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito n\u00b0 5, de 2019, cujo primeiro signat\u00e1rio \u00e9 o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, PDT-CE, que conta ainda com o apoio de mais 174 Deputados, perfazendo o total de 175 subscritores do requerimento.\r\n\tO requerimento pede a cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada a investigar a viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais e do Estado Democr\u00e1tico de Direito, em raz\u00e3o da suposta articula\u00e7\u00e3o entre os membros da Procuradoria da Rep\u00fablica no Paran\u00e1 e o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, da 1\u00aa Vara Federal de Curitiba, tornadas p\u00fablicas pelo site The lntercept, no m\u00eas de junho do corrente ano.\r\n\tO requerimento por si s\u00f3 constitui, salvo melhor ju\u00edzo, verdadeira aberra\u00e7\u00e3o, pois subverte o princ\u00edpio que norteia o processo de cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, ao propugnar n\u00e3o uma investiga\u00e7\u00e3o de fato determinado, mas sim buscar a nulidade de atos de jurisdi\u00e7\u00e3o exclusivos do Poder Judici\u00e1rio. O requerimento fere de morte o princ\u00edpio constitucional da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes e coloca sob suspei\u00e7\u00e3o todas as decis\u00f5es tomadas pelo Poder Judici\u00e1rio que contrariaram, em especial, os interesses de membros dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, que respondem por seus atos na Justi\u00e7a brasileira.\r\n\tAl\u00e9m disso, a obten\u00e7\u00e3o das assinaturas necess\u00e1rias para a tramita\u00e7\u00e3o do requerimento est\u00e1 eivada de irregularidades, visto que mais de duas dezenas de Deputados que assinaram o requerimento t\u00eam expressado a sua contrariedade pela forma como foram induzidos ao erro, ludibriados no convencimento de que estavam colocando as suas assinaturas em uma pe\u00e7a que n\u00e3o refletia o que lhes era explicado. Impossibilitados, por for\u00e7a regimental, de reverterem suas assinaturas, expressaram nas redes sociais as suas ang\u00fastias e insatisfa\u00e7\u00f5es com a forma como foram tratados por seus colegas.\r\n\tAlguns, provavelmente, de modo individualizado poder\u00e3o, inclusive, questionar esse fato com a\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a.\r\n\tSr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um \u00f3rg\u00e3o com a relev\u00e2ncia hist\u00f3rica para a sociedade de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito seja utilizado para atender a interesses individuais, com seus autores usando de subterf\u00fagios e ludibriando Parlamentares na colheita de assinaturas, conforme denunciam esses Parlamentares que se sentiram enganados, para que fosse alcan\u00e7ado o n\u00famero necess\u00e1rio de apoiadores para a instala\u00e7\u00e3o da CPI.\r\n\tAssim, a presente quest\u00e3o de ordem objetiva que V.Exa. considere nulas as assinaturas daqueles Deputados que manifestaram publicamente o desejo de retirarem seus nomes do requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da CPI, por v\u00edcio de consentimento e, desde j\u00e1, determine o arquivamento do Requerimento n\u00b0 5, de 2019, por n\u00e3o atendimento ao que prescreve o \u00a7 3\u00b0 do art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que se refere ao n\u00famero m\u00ednimo de um ter\u00e7o de subscritores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, JUIZ FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apoio aos pedidos de Deputados de retirada de assinaturas apostas ao requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 fazer um registro, Sr. Presidente.\r\nUm Deputado que me antecedeu aqui falou que n\u00e3o h\u00e1 Deputado crian\u00e7a que assina aquilo que n\u00e3o leu. Eu quero dizer que 21 Parlamentares disseram publicamente que n\u00e3o sabiam o que estavam assinando. Pode ser que haja, sim, o erro do Parlamentar por n\u00e3o ter lido com aten\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m h\u00e1 algo que n\u00e3o pode ser desconsiderado: a confian\u00e7a, ou seja, quando um Parlamentar confia no seu colega. Algu\u00e9m pode dizer \"camarada, voc\u00ea est\u00e1 assinando tal assunto\", quando, na verdade, o requerimento trata de outro assunto.\r\nN\u00e3o se pode admitir que 21 Parlamentares, que se expuseram publicamente, que pediram claramente, por v\u00edcio de iniciativa, a retirada das assinaturas dessa CPI, sejam chamados de mentirosos nesta Casa. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! Essas pessoas se expuseram publicamente, fizeram esse registro e assinam n\u00e3o s\u00f3 o mandado de seguran\u00e7a, mas tamb\u00e9m a nota de rep\u00fadio que est\u00e1 sendo encaminhada juntamente com o requerimento para a Mesa Diretora desta Casa.\r\nEu confio nesses Parlamentares e na palavra desses Parlamentares.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, DERRUBADA DE VETO, VETO N\u00ba 18/2019, VETO TOTAL, PL 3073/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO LIVRO, CONCURSO, TERRIT\u00d3RIO NACIONAL, DESCOBERTA, INCENTIVO, AUTOR.\r\nVETO 20/2019, VETO PARCIAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GRATUIDADE, BAGAGEM, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, FAVOR\u00c1VEL, MANUTEN\u00c7\u00c3O.\r\nVETO 31/2019, VETO PARCIAL, PL N\u00ba 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, FAVOR\u00c1VEL, MANUTEN\u00c7\u00c3O.\r\nACORDO, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), VETO 28/2019, VETO PARCIAL, PL N\u00ba 2404/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONCEITUA\u00c7\u00c3O, QUEIJO ARTESANAL, PRODUTOR, REGULA\u00c7\u00c3O, FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo para rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 18, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 95, de 2017 (n\u00ba 3.073, de 2011, na Casa de origem), com vista \u00e0 inclus\u00e3o no rol de a\u00e7\u00f5es de difus\u00e3o do livro incumbidas ao Poder Executivo, a institui\u00e7\u00e3o de concursos regionais para incentivo e descoberta de novos autores. Pedido aos Parlamentares de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2019, aposto ao dispositivo do Projeto de lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2019, da Medida Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, acerca da isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagem despachada pelas empresas \u00e1ereas, bem como do Veto Parcial n\u00ba 31, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 85, de 2017 (n\u00ba 7.596, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre os crimes de abuso de autoridade. Concord\u00e2ncia do Governo Federal com a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 122 de 2018 (n\u00ba 2.404, de 2015, na Casa de origem), acerca da produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de queijos artesanais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. Senadores, cumprimento todos aqui em mais uma sess\u00e3o do nosso Congresso Nacional, na qual vamos discutir e votar temas importantes para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos enfrentando muitos desafios, todos n\u00f3s sabemos, nesses primeiros meses de Governo. Isso \u00e9 verdade, mas o nosso compromisso \u00e9 com a popula\u00e7\u00e3o brasileira e com a garantia do crescimento que o Brasil precisa.\r\nNesta sess\u00e3o, h\u00e1 importantes PLNs na pauta a serem votados, al\u00e9m dos vetos presidenciais. S\u00e3o vetos que chamam a aten\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira; vetos que movimentam a articula\u00e7\u00e3o do povo brasileiro; vetos que fazem a nossa sociedade se organizar em torno de temas t\u00e3o importantes, como as quest\u00f5es que envolvem o abuso de autoridade.\r\nCome\u00e7aremos, ent\u00e3o, pela an\u00e1lise dos vetos, j\u00e1 que h\u00e1 14 a serem debatidos por este Congresso e um pendente de vota\u00e7\u00e3o por parte dos Senadores. Ali\u00e1s, eu comunico aos nossos Senadores que, nesse veto, cuja vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 pendente apenas no Senado, h\u00e1 um acordo com o L\u00edder da Maioria, Deputado Aguinaldo Ribeiro, para que seja derrubado. \u00c9 um texto que basicamente incentiva concursos de livros por crian\u00e7as nas escolas em todo o Pa\u00eds. Ent\u00e3o, o Governo concordou em derrubar esse veto. J\u00e1 fizemos isso na sess\u00e3o anterior, com os nossos nobres Deputados, e agora pe\u00e7o aos Senadores que o derrubem. Esse \u00e9 um acordo do Governo com o L\u00edder Aguinaldo Ribeiro.\r\nH\u00e1 itens absurdos que foram vetados, sabidamente absurdos, como, por exemplo, o caso da isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagem pelas companhias a\u00e9reas. Eu sei, todos os senhores sabem, todo mundo que viaja de avi\u00e3o no Pa\u00eds sabe e n\u00f3s Deputados e Senadores que percorrermos este Pa\u00eds sabemos o pre\u00e7o absurdo das passagens a\u00e9reas. Muitas vezes, paga-se praticamente o valor de uma passagem internacional para se chegar ao Estado vizinho. N\u00f3s precisamos, ent\u00e3o, abrir o nosso mercado para as companhias que oferecem passagens mais baratas, porque n\u00e3o d\u00e1 para todo o nosso mercado ficar concentrado nas m\u00e3os de tr\u00eas companhias a\u00e9reas, n\u00e3o d\u00e1 para o povo brasileiro bancar passagem a\u00e9rea custando mil reais, 2 mil reais, at\u00e9 3 mil reais. Por isso, precisamos, como disse, abrir o mercado. \r\nSe esse veto for derrubado, n\u00f3s ficaremos exatamente no mesmo lugar em que j\u00e1 estamos, pagando passagens a\u00e9reas com valores absurdos, porque o mercado est\u00e1 monopolizado. Portanto, eu pe\u00e7o aos senhores a manuten\u00e7\u00e3o do veto das bagagens. Eu sei que h\u00e1 uma movimenta\u00e7\u00e3o grande, em especial dos Parlamentares do Norte e Nordeste, para a derrubada desse veto. Mas pe\u00e7o a sensibilidade dos senhores, porque \u00e9 justamente para baratear as passagens a\u00e9reas, inclusive no Norte e no Nordeste, que o nosso Presidente vetou esse ponto espec\u00edfico.\r\nOutro assunto que tem sido alvo de muita discuss\u00e3o envolve o abuso de autoridade. Com o veto, o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, procurou garantir que n\u00e3o vivamos um cen\u00e1rio de caos, que n\u00e3o inviabilizemos os trabalhos das pol\u00edcias e do Poder Judici\u00e1rio. Caso esse veto seja derrubado, senhores - aten\u00e7\u00e3o! -, haver\u00e1 um clima de constrangimento e inseguran\u00e7a por parte de delegados, promotores, ju\u00edzes, pessoas que conduzem opera\u00e7\u00f5es no combate ao crime organizado, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, no combate aos crimes violentos. Promover\u00edamos, assim, um enorme benef\u00edcio ao crime organizado. Portanto, pe\u00e7o aos senhores a manuten\u00e7\u00e3o dos 33 pontos que foram vetados pelo Presidente da Rep\u00fablica. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir a derrubada desses vetos. Caso contr\u00e1rio, iremos fragilizar a atua\u00e7\u00e3o dos nossos \u00f3rg\u00e3os de controle. \r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o de outros vetos, como propostas que aumentam despesas p\u00fablicas sem a equivalente fonte de custeio ou que j\u00e1 se encontravam presentes na atual legisla\u00e7\u00e3o vigente, sendo redundantes, portanto. Sejamos respons\u00e1veis com o nosso Pa\u00eds.\r\nQuero tamb\u00e9m comunicar aos nossos Deputados, aos nossos Senadores, ao Senador Marcelo Castro, piauiense, que tamb\u00e9m h\u00e1 um acordo com os integrantes da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, que representa o agroneg\u00f3cio no Pa\u00eds, para o veto parcial ao chamado \"texto dos queijos\". H\u00e1 esse acordo com a FPA, conversei hoje com o Presidente, h\u00e1 tamb\u00e9m a explica\u00e7\u00e3o para todos os senhores. Ent\u00e3o, isso, basicamente, \u00e9 para abrir o mercado de queijos artesanais em outros cantos do mundo. O Governo concorda com a derrubada parcial desse veto.\r\nMais uma vez, senhores, eu pe\u00e7o que todos n\u00f3s sejamos respons\u00e1veis, que tenhamos coragem. Em um momento econ\u00f4mico t\u00e3o delicado, precisamos manter os vetos presidenciais, para garantir um futuro promissor e pr\u00f3spero ao Brasil. Eu sei aqui que cada Congressista, cada Deputado, cada Senador quer o melhor para a sua regi\u00e3o, para o seu Pa\u00eds, para a nossa Na\u00e7\u00e3o. Chegamos a um momento importante. E a sociedade toda est\u00e1 com os olhos voltados para este Congresso Nacional. E eu sei que cada um de n\u00f3s vai cumprir a miss\u00e3o para a qual foi incumbido.\r\nVamos defender os interesses do povo brasileiro!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 18/2019, VETO TOTAL, PL 3073/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 18, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 95, de 2017 (n\u00ba 3.073, de 2011, na Casa de origem), sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.753, de 2003 (Lei do Livro), com vista \u00e0 inclus\u00e3o no rol de a\u00e7\u00f5es de difus\u00e3o do livro incumbidas ao Poder Executivo, a institui\u00e7\u00e3o de concursos regionais para incentivo e descoberta de novos autores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, rapidamente, quero fazer a orienta\u00e7\u00e3o dos partidos, a orienta\u00e7\u00e3o pelo Governo, pelos partidos da Maioria.\r\nEu quero comunicar aos Srs. Senadores que h\u00e1 um acordo com o nosso L\u00edder da Maioria na C\u00e2mara, com o Deputado Aguinaldo Ribeiro, nosso L\u00edder, para que derrubemos o Veto n\u00ba 18, porque o texto nada mais \u00e9 do que um caminho para incentivar a produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria infantil, para incentivar a leitura e incentivar a escrita. Ent\u00e3o, um acordo foi feito. N\u00f3s da C\u00e2mara j\u00e1 cumprimos esse acordo, derrubamos o veto. Agora, pe\u00e7o a todos os Srs. Senadores que votem pela derrubada do veto, atendendo ao pedido do nosso L\u00edder, em concord\u00e2ncia com o Governo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PROCEDIMENTO.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Pedido de encerramento dos trabalhos nas Comiss\u00f5es. Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es de projetos de leis do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, como V.Exa. disse, \u00e9 preciso um tempo para construir um acordo com os L\u00edderes do Senado. H\u00e1 Comiss\u00f5es ainda funcionando. Precisamos fech\u00e1-las, interromp\u00ea-las, como manda o Regimento Interno. H\u00e1 Comiss\u00f5es aguardando documento da Mesa. Acredito que a documenta\u00e7\u00e3o oficial j\u00e1 est\u00e1 sendo encaminhada para as Comiss\u00f5es, para que eu possa conversar com os L\u00edderes do Senado Federal, que n\u00e3o est\u00e3o aqui.\r\nN\u00f3s queremos \u00e9 celeridade na vota\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! \u00c9 a quarta reuni\u00e3o do Congresso Nacional em que h\u00e1 PLNs a serem apreciados e h\u00e1 uma s\u00e9rie de obstru\u00e7\u00f5es. Eu quero lembrar que muitos dos cr\u00e9ditos desses PLNs s\u00e3o para sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, desenvolvimento regional. Estamos impedindo a aprova\u00e7\u00e3o deles. Ou seja, \u00e9 uma sess\u00e3o que n\u00e3o vale absolutamente nada, porque n\u00e3o se consegue aprovar absolutamente nada. \r\nO Governo quer colocar em vota\u00e7\u00e3o as mat\u00e9rias e aprovar o que tem ser aprovado, pelo bem do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante ressaltar que esse projeto espec\u00edfico de cr\u00e9dito, o PLN 6, trata de cr\u00e9dito para a Justi\u00e7a e o Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito complementar, para que possamos pagar algumas situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o do dia a dia, para a manuten\u00e7\u00e3o desses \u00f3rg\u00e3os que s\u00e3o t\u00e3o importantes para o bom funcionamento da nossa democracia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 muito sentido na obstru\u00e7\u00e3o de partidos que n\u00f3s sabemos que entendem qual \u00e9 a dificuldade do Brasil e quais s\u00e3o os problemas do Brasil. Eu vejo o Podemos, por exemplo, em obstru\u00e7\u00e3o a um projeto t\u00e3o importante, que \u00e9 um projeto que trata da nossa Justi\u00e7a brasileira. \u00c9 um cr\u00e9dito que trata justamente da disponibiliza\u00e7\u00e3o de valor para a Justi\u00e7a brasileira, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, para o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, o Governo orienta \"sim\".\r\nTamb\u00e9m chamo \u00e0 sensibilidade os nossos Senadores, para que sigam a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" a esse projeto.\r\nN\u00f3s temos outros PLNs, que s\u00e3o mais pol\u00eamicos. Obviamente \u00e9 do Parlamento e da democracia a discuss\u00e3o. N\u00f3s vamos discutir e, se houver obstru\u00e7\u00e3o, vamos vencer a obstru\u00e7\u00e3o. Mas, no caso de um PLN como esse, que atende ao Judici\u00e1rio, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, em que at\u00e9 a Oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara votou na vota\u00e7\u00e3o anterior conosco, n\u00e3o \u00e9 correto que n\u00f3s simplesmente caminhemos para a obstru\u00e7\u00e3o por simples obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIDERAN\u00c7AS, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.\r\nPROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2018, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Sugest\u00e3o para vota\u00e7\u00e3o em globo de projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero retomar aqui a proposta inicial de acordo para que possamos seguir a vota\u00e7\u00e3o nominal do PLN 18, por\u00e9m, sem a obstru\u00e7\u00e3o t\u00e3o intensiva que tivemos que enfrentar nesse PLN 6, para que possamos avan\u00e7ar e votar a LDO e, a\u00ed sim, com vota\u00e7\u00e3o nominal na C\u00e2mara e no Senado.\r\nN\u00f3s conseguimos conversar com os L\u00edderes no Senado para seguirmos com a vota\u00e7\u00e3o nominal tamb\u00e9m no Senado. E, na sequ\u00eancia, se houver acordo, votarmos os outros PLNs, cujo objeto \u00e9 basicamente remanejamento de valores para pagamento de emendas individuais, quer dizer, atende toda a Casa. N\u00e3o h\u00e1 qualquer tipo de cr\u00e9dito para outra Casa, outro Poder ou para o Governo. Esses projetos atendem especificamente o Parlamento.\r\nPortanto, proponho que votemos esses PLNs em globo. Assim, limparemos a pauta e mostraremos por que estamos aqui at\u00e9 este hor\u00e1rio: para realmente votarmos e aprovarmos aquilo que \u00e9 importante para o Brasil. \r\nEu j\u00e1 conversei com o L\u00edder Carlos Zarattini, que ficou de conversar com parte da bancada da Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nEsta \u00e9 a proposta, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE ACORDO, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DISCUSS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Concord\u00e2ncia com a proposta de acordo apresentada pelo Deputado Carlos Zarattini para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, e do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 5, de 2019, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria - LDO de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, desde que n\u00e3o haja, obviamente, o tempo de discuss\u00e3o e que o Plen\u00e1rio v\u00e1 diretamente para a orienta\u00e7\u00e3o e para o voto, acordo feito: nominal na C\u00e2mara e no Senado.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Discuss\u00e3o \u00e9 uma fala a favor e uma fala contra.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Discuss\u00e3o tem que haver, Deputada - um a favor e um contra.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Um a favor e um contra? O.k. Mas, se todo o mundo pedir tempo de L\u00edder na hora da discuss\u00e3o, n\u00e3o vamos conseguir chegar \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEPUTADO FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, JOICE HASSELMANN, L\u00cdDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. Senadores, estamos num momento importante, o da vota\u00e7\u00e3o mais importante antes da LDO nesta Casa, que trata do PLN 18. Essa discuss\u00e3o j\u00e1 foi feita, refeita, feita mais uma vez. Estamos na quarta sess\u00e3o do Congresso Nacional, prestes a votar, enfim, esse PLN que basicamente vai levar servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o mais carente deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu estive ontem no Hospital de Cl\u00ednicas da UNICAMP, em Campinas. Durante o passeio, andando pelo corredor, encontrei algumas pessoas que estavam fazendo tratamento de quimioterapia naquela regi\u00e3o, naquele hospital.\r\nUma daquelas pessoas se levantou e, chorando, agradeceu ao m\u00e9dico, porque sabia que alguns Parlamentares, como eu, estavam ali para ajudar a popula\u00e7\u00e3o mais carente daquele hospital.\r\nEu conheci uma menina, de 28 anos, que chegou \u00e0 mesa de cirurgia com uma doen\u00e7a hep\u00e1tica grav\u00edssima e que, a poucos minutos da morte, conseguiu o transplante de f\u00edgado. Essa menina, que estava com uma crian\u00e7a nas m\u00e3os de 1 aninho, que hoje se chama Vit\u00f3ria, foi salva por equipamentos que foram destinados \u00e0quele hospital pelas m\u00e3os de Parlamentares. E vejam: n\u00e3o fui eu, n\u00e3o, foram Parlamentares da gest\u00e3o passada! Eu fui l\u00e1 olhar nos olhos da popula\u00e7\u00e3o que \u00e9 atendida naquele hospital, como tenho feito em tantos outros, n\u00e3o s\u00f3 em S\u00e3o Paulo, mas tamb\u00e9m em outros de todo o Pa\u00eds, e verifiquei a diferen\u00e7a que n\u00f3s podemos fazer para a popula\u00e7\u00e3o, para a popula\u00e7\u00e3o que precisa de sa\u00fade, para a popula\u00e7\u00e3o que precisa de educa\u00e7\u00e3o, para a popula\u00e7\u00e3o do campo, para o homem do campo, que tamb\u00e9m vai ser beneficiado com este PLN. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o me venham dizer ou me fazer qualquer tipo de insinua\u00e7\u00e3o, ou a quaisquer pessoas que sejam, porque eu n\u00e3o me incluo em nenhum \"laranjal\" e em nada que tenha a ver com qualquer discuss\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o. Meu nome \u00e9 Joice Hasselmann, sou L\u00edder do Governo e defendo o que, segundo a pr\u00f3pria B\u00edblia, \u00e9 bom, justo e agrad\u00e1vel. Eu defendo o que \u00e9 correto, eu defendo o que \u00e9 legal, eu defendo o que \u00e9 moral. E estou aqui - como, creio, a maioria dos senhores -, para defender aqueles que os colocaram a\u00ed, para defender a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu discordo, sim - discordo - dos discursos da Oposi\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s sabemos disso. Por\u00e9m, eu sei que tamb\u00e9m cada um dos senhores chegou aqui pelo voto, democraticamente, assim como eu. Ent\u00e3o, apesar das discord\u00e2ncias, eu respeito o posicionamento de cada um. Mas pe\u00e7o a V.Exas. que tratem um assunto s\u00e9rio como este com responsabilidade e verdade.\r\nN\u00f3s estamos aqui tratando de dinheiro para construir creche e escola, para comprar \u00f4nibus escolar e, repito, para colocar aparelhos em hospitais que v\u00e3o possibilitar fazer transplantes e salvar vidas, salvar beb\u00eas. Se algu\u00e9m tiver alguma d\u00favida, eu convido qualquer um, seja da Oposi\u00e7\u00e3o, seja da Situa\u00e7\u00e3o, seja independente, a fazer exatamente o que eu estou fazendo: uma incurs\u00e3o nos locais onde o dinheiro do povo \u00e9 aplicado para o povo. E \u00e9 para isto que n\u00f3s estamos aprovando hoje o PLN 18: para que o dinheiro do povo, que sai do bolso do povo, seja aplicado para o povo! Esse povo precisa de n\u00f3s!\r\nOs Deputados e Senadores n\u00e3o est\u00e3o aqui s\u00f3 para fazer discurso bonito ou feio, nem para xingar um ao outro, nem para subir \u00e0 tribuna e ficar trocando ofensas. Os Deputados e Senadores est\u00e3o aqui para devolver ao povo brasileiro a confian\u00e7a que o povo brasileiro nos deu, para entregar trabalho. E \u00e9 isto que n\u00f3s vamos fazer: entregar trabalho, entregar uma qualidade de vida melhor, entregar uma sa\u00fade mais decente, entregar uma educa\u00e7\u00e3o mais decente, entregar um desenvolvimento regional mais decente. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos! \u00c9 para isso que n\u00f3s estamos aqui, e \u00e9 por isso que eu estou defendendo o PLN.\r\nE eu nem estou falando no meu tempo de L\u00edder, estou falando no tempo de defesa deste PLN. Eu sei para onde vai cada centavo deste PLN, e isto aqui \u00e9 para chegar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre, muitas vezes desatendida, por muitos Governos desatendida, que precisa de cada um de n\u00f3s. N\u00f3s n\u00e3o devemos castigar o povo brasileiro mais pobre por qualquer disputa partid\u00e1ria ou ideol\u00f3gica.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"sim\" ao PLN 18, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, PRES\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, primeiro, agradecer a todo o Parlamento, porque eu sei que n\u00f3s caminhamos para essa importante vit\u00f3ria da PEC da Pol\u00edcia Penal, criando essa importante categoria. Esses s\u00e3o os senhores que est\u00e3o dentro dos pres\u00eddios do nosso Brasil lutando contra o crime organizado. S\u00e3o senhoras e senhores que enfrentam organiza\u00e7\u00f5es criminosas, como o PCC, no dia a dia, e n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos virar as costas para uma categoria t\u00e3o importante.\r\nEnt\u00e3o, todo o meu reconhecimento e o meu carinho. Eu aqui reconhe\u00e7o o trabalho de voc\u00eas. Este Parlamento vai dar a voc\u00eas aquilo de que precisam e aquilo que merecem. Este \u00e9 um recado desta Deputada e deste Parlamento. Voc\u00eas v\u00e3o ver a aprova\u00e7\u00e3o aqui, que vai ser de lavada.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, BIOGRAFIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, JORNALISTA PROFISSIONAL, DIREITA POL\u00cdTICA, CRIST\u00c3O, COMBATE, ESQUERDA POL\u00cdTICA, V\u00cdTIMA, AMEA\u00c7A, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, CIBERBULLYING, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CAMPANHA ELEITORAL, MULHER, GOVERNO FEDERAL, CAL\u00daNIA, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, ECONOMIA, CONFLITO, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MACHISMO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Trajet\u00f3ria de vida da oradora. Recebimento de amea\u00e7as de morte pela Parlamentar e seus filhos. Veicula\u00e7\u00e3o pela Internet de imagens deformadas da oradora. Apresenta\u00e7\u00e3o de den\u00fancias contra Parlamentares na Justi\u00e7a, no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar e na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Apoio \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Encaminhamento de Representa\u00e7\u00f5es contra o Deputado Eduardo Bolsonaro ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar e \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Fator determinante da n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de investimentos externos no Brasil. Raz\u00f5es do conflito entre a Parlamentar e a fam\u00edlia Bolsonaro. Agradecimento aos pronunciamentos em solidariedade \u00e0 oradora.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente, Srs. Colegas.\r\nEu confesso a todos que eu pensei e refleti muito se deveria vir a esta tribuna para falar sobre os \u00faltimos acontecimentos que a grande maioria de voc\u00eas - talvez todos - est\u00e1 acompanhando, n\u00e3o s\u00f3 pela m\u00eddia, mas pelas redes sociais e pelo submundo da Internet.\r\nTalvez nem todos aqui saibam quem eu sou, essa mo\u00e7a loirinha com cara de dondoca. Essa mo\u00e7a loirinha com cara de dondoca \u00e9 filha de um caminhoneiro, \u00e9 filha de uma confeiteira. Nasceu no interior do Paran\u00e1, cresceu na extrema pobreza: favela rural, para deixar bem claro. Essa mo\u00e7a loirinha com cara de dondoca estudou em universidade p\u00fablica, em escolas p\u00fablicas. Algumas vezes, teve que ir a p\u00e9 13 quil\u00f4metros para ir e 13 para voltar, porque essa mocinha loira com cara de dondoca n\u00e3o tinha o dinheiro para pagar o \u00f4nibus.\r\nE, \u00e0s vezes, quando tinha, Deputado Marx Beltr\u00e3o, eu preferia comprar algumas frutas, porque n\u00e3o tinha dinheiro para as duas coisas.\r\nEssa mo\u00e7a com cara de dondoca viveu todo tipo de viol\u00eancia que voc\u00eas podem imaginar. Essa mocinha com cara de dondoca teve um pai - tem um pai; ele \u00e9 vivo, n\u00e3o falo com ele h\u00e1 muito tempo - com problemas de alcoolismo, violento; uma m\u00e3e que n\u00e3o tinha profiss\u00e3o, teve que se virar como deu. Aprendeu a fazer bolo. Hoje \u00e9 confeiteira, uma pequena empres\u00e1ria.\r\nEssa mocinha com cara de dondoca n\u00e3o tem medo de nada, nada, nem de ningu\u00e9m. Essa mocinha com cara de dondoca s\u00f3 deve explica\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas decentes, honestas, boas deste Pa\u00eds, a Deus, aos meus eleitores.\r\nEssa mocinha com cara de dondoca obedece \u00e0 lei e \u00e0 moralidade. Essa sou eu, Joice Hasselmann. Vejam, meu sobrenome n\u00e3o \u00e9 de pol\u00edtico. Eu n\u00e3o sou filha de pol\u00edtico, eu n\u00e3o sou casada com pol\u00edtico, eu n\u00e3o sou irm\u00e3 de pol\u00edtico, absolutamente nada. Mas eu decidi entrar para a pol\u00edtica com uma carreira muito bem-sucedida na \u00e1rea do jornalismo, porque eu sabia que a pol\u00edtica precisava de gente decente, honesta e com coragem. O meu slogan de campanha era Joice, mulher de coragem. Gostem ou n\u00e3o de mim, ningu\u00e9m pode dizer que eu sou covarde. Militei, durante muito tempo - e os meus colegas aqui eleitos por partidos de esquerda sabem -, contra a esquerda. Assumidamente de direita, absolutamente liberal na economia, conservadora nos costumes, at\u00e9 porque sou evang\u00e9lica, para quem n\u00e3o sabe. Convertida na Assembleia, batizada na Batista, descobri-me judia h\u00e1 pouco mais de 2 anos. Uma sorte! Tenho o aconselhamento de bons pastores e bons rabinos, e sigo em frente.\r\nEssa mo\u00e7a, que lutou a vida inteira contra a corrup\u00e7\u00e3o, que \u00e9 assumidamente de direita, lutou, e continua lutando, contra a ideologia de esquerda, mas todos aqui sabem que eu os respeito, pois chegaram aqui, como eu, pelas urnas. Mas n\u00e3o precisamos concordar uns com os outros, tamb\u00e9m n\u00e3o precisamos nos odiar porque estamos em partidos diferentes. Essa mo\u00e7a que est\u00e1 aqui j\u00e1 foi amea\u00e7ada de morte. Essa mo\u00e7a que est\u00e1 aqui recebeu a cabe\u00e7a de um bicho, h\u00e1 pouco menos de 1 ano, em casa, com um singelo bilhete de que a pr\u00f3xima cabe\u00e7a decepada seria a minha. \r\nAlgu\u00e9m realmente acha que eu, Joice Hasselmann, que n\u00e3o tenho absolutamente nada - nada! -, como devedora de ningu\u00e9m, vou ter medo de um grupo que forma uma gangue virtual para me atacar? Algu\u00e9m realmente acha que depois de tudo que eu passei, com a inf\u00e2ncia que eu vivi, sofrendo como o diabo, mas com a prote\u00e7\u00e3o sempre de Deus, algu\u00e9m acha que eu vou ter medo de cara feia, que eu vou ter medo de marmanjo? Algu\u00e9m acha que eu vou jogar minha hist\u00f3ria no lixo, que eu vou dobrar a espinha? Minha av\u00f3 nem falava portugu\u00eas direito, era uma imigrante, mas ela sabia dizer, do jeitinho dela, que quem dobra a espinha demais mostra os fundilhos.. Eu n\u00e3o sou essa, n\u00e3o serei essa, jamais, em nenhum momento. \r\nEu tenho dois filhos, essa mo\u00e7a com cara de dondoca, que fez sua vida, muito bem-sucedida, sim, ganhando bastante dinheiro na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o, sim. \u00c9 o que eu quero para o meu Pa\u00eds, como boa liberal: as pessoas com meritocracia, crescendo, bem empregadas, ganhando dinheiro. \u00c9 isso o que eu quero. Eu n\u00e3o quero dividir pobreza, eu quero multiplicar riqueza. \u00c9 isso o que eu quero. Essa mo\u00e7a tem dois filhos: uma jovem e um adolescente de 11 anos. Nenhum de voc\u00eas sabe qual \u00e9 o rosto dos meus filhos. Por qu\u00ea? Porque eles tamb\u00e9m j\u00e1 foram amea\u00e7ados de morte. Eu tive que me privar da companhia deles algumas vezes - muitas vezes! E o meu mais novo, semana passada, me disse: \"M\u00e3e, por que est\u00e3o chamando a senhora de porca na Internet?\" \"Por que est\u00e3o chamando a senhora de Pig na Internet?\" \"N\u00e3o foi a senhora que ajudou tanto esse Governo?\"(A oradora se emociona.)\r\nE eu vou dizer para voc\u00eas: essas l\u00e1grimas n\u00e3o s\u00e3o por mim, porque, como voc\u00eas bem puderam ouvir, a minha hist\u00f3ria \u00e9 de uma guerreira. Mas o meu filho, de 11 anos, recebendo montagens minhas, com o meu rosto e o corpo de uma prostituta, com o meu rosto e um corpo deformado, nu, isso eu n\u00e3o vou admitir! E n\u00e3o vai ter homem com mandato, sem mandato, seja o que for, Deputado, Senador, Presidente - n\u00e3o me interessa! -; n\u00e3o vai ter homem, nem mulher, que vai fazer isso com a minha fam\u00edlia. \u00c9 pela minha fam\u00edlia e pela fam\u00edlia de todos voc\u00eas, porque se n\u00f3s n\u00e3o pararmos essa esquizofrenia, essa loucura, essa gangue, n\u00e3o teremos como reconstruir este Brasil, n\u00e3o teremos como reconstruir este Pa\u00eds! \r\nTodos voc\u00eas viram e t\u00eam acompanhado o que eu estou passando. E j\u00e1 adianto que estou acionando muitos na Justi\u00e7a. Vou conseguir chegar aos IPs de cada um e vamos saber quem s\u00e3o os covardes por tr\u00e1s dos perfis fakes. Ah, n\u00f3s vamos saber! Voc\u00eas n\u00e3o tenham d\u00favida! \r\nAqui os colegas de esquerda sabem o quanto eu lutei contra o Lula. N\u00f3s nos processamos mutuamente. Eu o processei e ele me processou. Mas nem aqueles que faziam fake news, de esquerda, fizeram algo parecido com o que est\u00e3o fazendo esses que se dizem de direita, porque n\u00e3o s\u00e3o. Para voc\u00ea se dizer de direita voc\u00ea tem que saber, primeiro, o que \u00e9 direita, voc\u00ea tem que respeitar a lei, voc\u00ea tem que respeitar a moralidade e tem que saber divergir. Isso n\u00e3o \u00e9 democracia, meus caros; \u00e9 autoritarismo do mais sujo, do mais baixo! \r\nEu n\u00e3o me submeti ao autoritarismo, \u00e0 \u00e9poca, nem de Lula nem de Dilma. A ex-Presidente chegou a mandar um e-mail para mim, amea\u00e7ador - n\u00e3o tanto quanto os que eu estou recebendo; comparados a esses, era quase uma conversa de comadres; ali\u00e1s, \u00e0 \u00e9poca, n\u00e3o t\u00e3o amea\u00e7ador -, dizendo: \"Olha, se voc\u00ea continuar a me criticar, colocarei advogados, vou te processar\". E eu respondi: \"Fique \u00e0 vontade\". As cr\u00edticas que fa\u00e7o dou a cara para bater. Ent\u00e3o, a\u00ed est\u00e1 a Justi\u00e7a para que n\u00f3s que nos sentimos eventualmente prejudicados possamos buscar repara\u00e7\u00e3o. \u00c9 simples assim. Dessa quadrilha virtual - s\u00e3o mais de 700 p\u00e1ginas que eu j\u00e1 acumulei de provas, 700 p\u00e1ginas! -, alguns escondem o rosto, outros, n\u00e3o. E eu estou levando algumas pessoas n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 Justi\u00e7a, mas alguns Parlamentares ao Conselho de \u00c9tica e a pr\u00f3pria PGR. \r\nEu tenho respeito, ainda, profundo pelo Presidente da Rep\u00fablica, pela hist\u00f3ria dele. N\u00e3o concordo com muita coisa que ele est\u00e1 fazendo, em parte, devido \u00e0 postura do Presidente. Acho que ele se apequenou em alguns momentos na cadeira. Isso \u00e9 triste para mim, porque eu fiz campanha no Brasil inteiro por esse homem. Quando eu comecei a fazer campanha pelo Presidente da Rep\u00fablica, ele tinha 76% de rejei\u00e7\u00e3o entre as mulheres.\r\nNossas pesquisas internas mostravam isso. Sabem o que \u00e9 isso? Eu andava por S\u00e3o Paulo e as mulheres diziam: \"Eu voto em voc\u00ea, mas naquele homem...\" Eu viajei com ele. N\u00f3s faz\u00edamos eventos com mulheres, que come\u00e7aram com meia d\u00fazia de gatos pingados, e outros, no final da campanha, com 500 mil mulheres. Eu subi ao palco com todas juntas comigo. No final ele subia para tirar foto. \r\nEu avalizei essa candidatura e esse candidato. E eu quero que o Governo dele d\u00ea certo, sabem por qu\u00ea? Porque \u00e9 o Brasil. Eu vou ajudar em tudo o que for correto, mas n\u00e3o vou tolerar nenhum tipo de afronta, nenhum tipo de crime, nenhum tipo de cal\u00fania, seja ela virtual ou n\u00e3o, de quem quer que seja, nem do filho do Presidente da Rep\u00fablica. Levarei o Sr. Eduardo Bolsonaro ao Conselho de \u00c9tica e \u00e0 Procuradoria Geral da Rep\u00fablica. Se eu conseguir ajudar a frear esse caos que est\u00e1 acontecendo, eu j\u00e1 fico muito feliz.\r\nComo \u00e9 que voc\u00eas acham que os investidores olham, fora do Brasil, para o nosso Pa\u00eds? Puxa vida, a economia est\u00e1 legal. Afinal de contas, quem s\u00e3o os pilares do nosso Governo? Paulo Guedes, Superministro; S\u00e9rgio Moro, Superministro. Eles s\u00e3o os nossos pilares. Eu digo, sem medo de errar, que sem eles o Governo n\u00e3o fica em p\u00e9. E essa \u00e9 uma verdade. A economia est\u00e1 indo bem, a economia est\u00e1 andando. N\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o r\u00e1pido quanto n\u00f3s gostar\u00edamos. Mas e quando os investidores olham o caos aqui dentro? A Rep\u00fablica da filhocracia, a Rep\u00fablica do Twitter, uma crise atr\u00e1s da outra causada por qu\u00ea, senhores? Por qu\u00ea? Me deem uma resposta l\u00f3gica! S\u00f3 uma, s\u00f3 uma! Por qu\u00ea? \r\nQual foi o meu crime? Algu\u00e9m sabe me dizer qual foi o meu crime? Eu que rodei este Pa\u00eds inteiro - e todos voc\u00eas sabem -, lutando pela Previd\u00eancia, pela aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. J\u00e1 desafiei, dentro do Pal\u00e1cio do Planalto, que, se houver qualquer um do Governo - qualquer um -, seja Deputado, Senador, Ministro, Secret\u00e1rio, que tenha lutado mais pela reforma da Previd\u00eancia, eu renuncio ao meu mandato. Vejam o hist\u00f3rico: 25 Estados, centenas de cidades, outras tantas centenas de eventos, deixando minha fam\u00edlia nos finais de semana. Est\u00e1 tudo registrado. Ningu\u00e9m pode dizer que n\u00e3o aconteceu, porque est\u00e1 registrado, \u00e9 p\u00fablico, tudo filmado, para conseguir a mudan\u00e7a neste Pa\u00eds.\r\nQual foi o meu crime? Discordar uma \u00fanica vez - uma \u00fanica vez! Discordar do qu\u00ea? Discordar de um golpe, discordar do meu Presidente, do homem que eu ajudei a eleger. Muitas vezes eu disse a ele que ele lembrava o meu av\u00f4, quem, na verdade, foi o meu pai. Meu crime foi discordar de ele se apequenar. Eu discordei de ele se apequenar. Se o Presidente olhar para mim e disser: \"Carrega essa arma e dispara na minha cabe\u00e7a\". Eu vou dizer: \"Eu n\u00e3o vou fazer isso\". \"Mas eu estou mandando.\" \"Mas eu vou n\u00e3o fazer.\" Foi mais ou menos a mesma coisa. O Presidente da Rep\u00fablica, o homem mais importante, o mais poderoso deste Pa\u00eds n\u00e3o pode virar lobista de quem quer que seja, de partido que seja. N\u00e3o pode!\r\nPor isso, eu discordei. Eu avisei: \"Est\u00e1 errado, Presidente, o senhor \u00e9 maior do que isso. N\u00e3o fa\u00e7a! N\u00e3o fa\u00e7a! N\u00e3o se apequene! O senhor foi eleito para ser Presidente. Com todo respeito aos seus filhos, eles n\u00e3o s\u00e3o o Presidente. Se quiserem ser, saiam, disputem a elei\u00e7\u00e3o, ganhem\". \r\nPor discordar, por cumprir a palavra empenhada, a pedido do Planalto, da fam\u00edlia, dos Ministros, para a manuten\u00e7\u00e3o de um l\u00edder, por n\u00e3o concordar com a humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica de um colega, por n\u00e3o concordar com isso, por simplesmente aconselhar, aconteceu tudo isso. Esse \u00e9 o meu crime. O meu crime \u00e9 falar a verdade. O meu crime \u00e9 cumprir a palavra. O meu crime \u00e9 dizer \"n\u00e3o\" quando eu vejo que h\u00e1 erro. Foi o que eu fiz.\r\nAgora, voc\u00eas acham que sou s\u00f3 eu que estou passando por isso? N\u00e3o! Julian Lemos, escudeiro leal, andava de m\u00e3o dada para cima e para baixo com o Presidente da Rep\u00fablica. Bateu na minha casa. Julian Lemos bateu na minha casa com o Presidente pela m\u00e3o para me convidar a sair candidata. Pegou o avi\u00e3o, foram para o Nordeste. N\u00e3o era nem a minha casa em S\u00e3o Paulo, mas o Nordeste, Piau\u00ed. Est\u00e1 gravado. Eu disse ao Presidente \u00e0 \u00e9poca, um candidato ainda n\u00e3o t\u00e3o favorito assim: \"Venha comer um p\u00e3o de queijo aqui em casa, rapaz\". Ele foi, e l\u00e1 estava o Julian, ele, a esposa, e foi deixado pelo meio do caminho. Professora Dayane Pimentel, baiana - \u00e9 f\u00e1cil, gente, ser de direita na Bahia; \u00f4, \u00e9 uma beleza! Ela est\u00e1 enfrentando um massacre de reputa\u00e7\u00e3o. Nereu Crispim, enfrentando uma pancadaria. Delegado Pablo, bastou discordar minimamente e firmar uma posi\u00e7\u00e3o, pancada no Pablo. Felipe Francischini, Presidente da CCJ, sequer \u00e9 recebido por alguns Ministros. Dra. Soraya Manato, amea\u00e7ada: \"Vamos tirar os seus cargos\". \r\nComo assim? N\u00e3o foi isso o que n\u00f3s prometemos. N\u00f3s n\u00e3o prometemos o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". N\u00f3s n\u00e3o prometemos cargos em troca de assinatura em lista ou de voto seja do que quer que seja. N\u00e3o foi isso o que n\u00f3s prometemos. Eu sigo leal e fiel a tudo o que eu prometi. Todas as vezes em que eu tiver que discordar do meu Presidente, que eu ajudei a eleger; do meu Presidente, que bateu na minha casa pedindo que eu fosse candidata ao Senado, n\u00e3o era nem a C\u00e2mara; que gravou v\u00eddeo dizendo \"Joice, eu preciso de voc\u00ea\" - isso \u00e9 p\u00fablico, Google, est\u00e1 l\u00e1 -, lembro que ele n\u00e3o \u00e9 Deus. Ele \u00e9 um homem, e o homem falha. O homem nobre tem que ouvir as cr\u00edticas. Quando voc\u00ea discorda ou critica algu\u00e9m muito perto \u00e9 porque voc\u00ea quer o amadurecimento, \u00e9 porque voc\u00ea quer que a pessoa melhore. Eu fa\u00e7o isso pelo bem do Brasil.\r\nTrabalhei pela Previd\u00eancia, trabalharei pela tribut\u00e1ria, trabalharei pela administrativa e por todas as pautas que de fato sejam importantes para o Brasil. Voc\u00eas jamais v\u00e3o me ver lutando contra este Pa\u00eds! Nunca! Eu prefiro morrer antes.\r\nAli\u00e1s, as amea\u00e7as t\u00eam chegado e continuam chegando. No dia do Roda Viva eu recebi um e-mail gentil: \"Se voc\u00ea entrar na TV Cultura, voc\u00ea n\u00e3o sai viva\". Eu falei: \"Ah \u00e9?\" Fui, dei entrevista e estou vivinha aqui para contar a hist\u00f3ria.\r\nN\u00e3o tenho medo de amea\u00e7a, n\u00e3o me interessa se \u00e9 da Esquerda, da Direita, do Centro, de maluco, n\u00e3o me interessa. N\u00e3o tenho medo. N\u00e3o tenho medo de ningu\u00e9m que jogue baixo comigo. E vou seguir todos os tr\u00e2mites legais. N\u00e3o \u00e9 contra ningu\u00e9m, mas a favor da moralidade, a favor da legalidade, a favor de um pa\u00eds que realmente seja grande. \r\nEu quero, de verdade, uma Direita que d\u00ea exemplo. Eu n\u00e3o quero uma Direita est\u00fapida, que odeie pessoas, porque est\u00e3o em outras siglas. N\u00f3s temos que combater a corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o interessa se \u00e9 da Direita ou da Esquerda. O que \u00e9 isso? N\u00e3o tem corrupto, ent\u00e3o, na Direita? \u00c9 isso? Se eu fizer a m\u00ednima cr\u00edtica a algu\u00e9m que est\u00e1 sendo investigado, acusado, eu estou errada? A minha moralidade n\u00e3o \u00e9 seletiva. A lei \u00e9 para todo mundo. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para os meus inimigos, tamb\u00e9m para os meus amigos. Isso se chama dec\u00eancia.\r\nAlgumas pessoas est\u00e3o pedindo a palavra, faltam s\u00f3 5 minutos, mas eu quero, antes, fazer um agradecimento a todos que se solidarizaram comigo, depois desse massacre p\u00fablico. Sabem o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo comigo? Deixando meu couro mais forte. Algu\u00e9m realmente acha que, depois de tudo o que eu passei na vida, \u00e9 isso que vai me intimidar? \u00c9 isso? N\u00e3o. Est\u00e3o me deixando mais forte, cada vez mais forte. \r\nEu recebi aqui liga\u00e7\u00f5es, abra\u00e7os, de muitos Parlamentares, de v\u00e1rias correntes, dizendo: \"Eu me solidarizo com voc\u00ea\".\r\nEu quero agradecer aqui \u00e0 bancada feminina, a todas as mulheres. Tirando as que fazem parte da gangue virtual, todas se solidarizaram - todas! Eu quero agradecer aqui porque essa n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de corporativismo feminino; \u00e9 uma quest\u00e3o de humanidade, de dec\u00eancia. \r\nEu nunca fui de me vitimizar, Deputado Delegado Pablo, voc\u00ea sabe disso. As pessoas, acho, nem conheciam parte da minha hist\u00f3ria. Nunca fui de me vitimizar, nunca. Mas foi a primeira vez que eu realmente me senti v\u00edtima do mais sujo machismo: encomenda de dossi\u00eas falsos, montagens. A minha fam\u00edlia n\u00e3o vai passar por isso. Eu n\u00e3o vou permitir. N\u00e3o tivessem mexido com a minha fam\u00edlia, talvez - talvez! -, eu at\u00e9 amenizasse, mas n\u00e3o o farei. \r\nDeputado Celso Sabino, voc\u00ea pediu a palavra? Fique \u00e0 vontade.(Palmas.)\r\nO Sr. Celso Sabino - Obrigado, Deputada Joice Hasselmann, pelo aparte concedido. Este Plen\u00e1rio agora se rende, em aplausos, \u00e0 senhora. Quero cumpriment\u00e1-la pelo discurso s\u00f3brio e prestar solidariedade. A solidariedade n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 mulher, \u00e0 m\u00e3e de fam\u00edlia, mas principalmente \u00e0 Deputada que ocupa assento nesta Casa. Ningu\u00e9m merece passar pelos ataques que vem passando. Acompanhei o seu trabalho desde cedo, quando assumiu aqui a Lideran\u00e7a do Governo no Congresso. Em diversas pautas, recorri a V.Exa., e fui prontamente respondido. Acredito que conservadorismo n\u00e3o significa radicalismo; liberalismo n\u00e3o significa ser o extremo. E n\u00f3s vivemos um momento muito confuso, hoje, na pol\u00edtica brasileira, quando se confunde que quem n\u00e3o est\u00e1 do lado que se espera que se esteja ou \u00e9 de esquerda ou \u00e9 \"isent\u00e3o\". Na verdade, n\u00f3s precisamos ser muito ponderados. Em momentos de extrema discord\u00e2ncia, n\u00f3s precisamos ser ponderados. E, hoje, quem \u00e9 ponderado \u00e9 tachado dessa forma. Ent\u00e3o, eu quero aqui parabeniz\u00e1-la, mas principalmente me solidarizar com a mulher e Deputada Joice Hasselmann.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Obrigada. \r\nO Deputado Nereu Crispim queria fazer um aparte. Eu acho que vai dar tempo. A Sra. Presidente nos d\u00e1 mais 2 minutinhos?\r\nO Sr. Nereu Crispim - Parab\u00e9ns, Deputada Joice, pelas suas palavras. Fa\u00e7o meu esse seu discurso. Eu queria falar mais, mas vou s\u00f3 recitar as palavras do saudoso Ruy Barbosa: \"De tanto ver triunfar as nulidades, de tanto ver prosperar a desonra, de tanto ver crescer a injusti\u00e7a, de tanto ver agigantarem-se os poderes nas m\u00e3os dos maus, o homem chega a desanimar-se da virtude, a rir-se da honra, a ter vergonha de ser honesto\". Parab\u00e9ns pelas suas palavras!\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Muito obrigada.\r\nPor favor, Deputado Afonso Motta.\r\nO Sr. Afonso Motta - Deputada Joice, quero cumpriment\u00e1-la pela brilhante manifesta\u00e7\u00e3o e dizer que n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o temos pautado todo o nosso trabalho parlamentar, a nossa a\u00e7\u00e3o pelo respeito. Acreditamos que s\u00e3o fundamentais as posi\u00e7\u00f5es, o bom debate, a toler\u00e2ncia, o consenso. E, sem d\u00favida nenhuma, se n\u00f3s pud\u00e9ssemos estabelecer um objetivo comum, de todos neste Parlamento, esse seria o combate ao \u00f3dio. E V.Exa. est\u00e1 fazendo esse combate com muita coragem. Por isso, a bancada toda do PDT cumprimenta V.Exa. \r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Conte comigo para isso, Deputado.\r\nO Sr. Delegado Pablo - Deputada, eu queria aproveitar a oportunidade tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00f3 para parabeniz\u00e1-la pelas palavras, mas para fazer um reconhecimento p\u00fablico do seu trabalho. Se as reformas que est\u00e3o aqui passaram, se tudo o que foi bem encaminhado durante a sua Lideran\u00e7a no Congresso Nacional obteve \u00eaxito \u00e9 porque a sua participa\u00e7\u00e3o foi decisiva. A popula\u00e7\u00e3o brasileira agradece. Eu falo n\u00e3o s\u00f3 em nome do Pablo, como pessoa, em nome do Delegado Pablo, como Deputado, mas tamb\u00e9m como representante da Pol\u00edcia Federal, que, hoje, \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que mais combate a corrup\u00e7\u00e3o no Brasil e que a v\u00ea como representante que combate a corrup\u00e7\u00e3o. Hoje V.Exa. est\u00e1 brilhante. Parab\u00e9ns!\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Muito obrigada, Deputado Delegado Pablo. \r\nConcedo um aparte ao Deputado Delegado Waldir.\r\nO Sr. Delegado Waldir - Muito obrigado, Sra. Presidente, pela oportunidade de falar diante de duas mulheres admir\u00e1veis: V.Exa., na Presid\u00eancia, e minha amiga Deputada Joice, ali, brilhando como ouro. Ela \u00e9 uma mulher espetacular, guerreira. Saiu l\u00e1 de Ponta Grossa. Eu sou testemunha, Joice, do papel fundamental que voc\u00ea teve na mudan\u00e7a deste Pa\u00eds, na sua posi\u00e7\u00e3o de direita, na sua posi\u00e7\u00e3o conservadora, na sua posi\u00e7\u00e3o em defesa da fam\u00edlia. Ningu\u00e9m mais do que voc\u00ea, Joice, fez para transformar, mudar este Pa\u00eds, como na reforma da Previd\u00eancia. Ningu\u00e9m sabe das reuni\u00f5es de que eu e voc\u00ea participamos - ningu\u00e9m sabe! Ningu\u00e9m sabe ainda quanto foi pago para essa reforma da Previd\u00eancia acabar, passar aqui na C\u00e2mara, passar no Senado. Muita gente omite muita coisa. Eu sei que algumas pessoas est\u00e3o filmando, fotografando, algumas pessoas que nos amam. Mas algumas pessoas t\u00eam nos atacado nas redes sociais, t\u00eam atacado voc\u00ea, t\u00eam me atacado, cuspindo no prato em que comem. Infelizmente, temos presenciado isso. N\u00f3s fizemos muito por este Pa\u00eds, mas as pessoas n\u00e3o querem reconhecer isso, n\u00e3o.\r\nOutro dia inclusive, eu, em m\u00eddia nacional, fui satirizado. V.Exa. tem sofrido isso. \u00c9 uma pena. \u00c9 uma pena a ingratid\u00e3o, a deslealdade. Isso n\u00e3o tem pre\u00e7o. O tempo vai dizer quem fala a verdade; o tempo vai cuidar de colocar tudo no lugar. E, minha Presidente, eu falo aqui porque, nos \u00faltimos dias, tenho visto afronta ao Parlamento. O tempo todo, a Deputada Joice Hasselmann, na condu\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a do Congresso, e eu, na minha condu\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a do PSL, fomos espetaculares na defesa do Governo. Mas hoje eu e S.Exa. somos hienas. \u00c9, n\u00f3s somos hienas! Que del\u00edcia! O tempo vai dizer se o le\u00e3o que ruge \u00e9 aquele que come a pr\u00f3pria carne, \u00e9 aquele come a carne dos seus, \u00e9 aquele que faz autofagia. N\u00f3s vamos, daqui a pouco, saber. Obrigado, Sra. Presidente. Desculpe fazer o meu desabafo. Mas eu tinha que vir prestar minha pequena homenagem a esta deusa, a deusa de S\u00e3o Paulo, a V.Exa., Deputada Joice Hasselmann e aos demais Parlamentares que est\u00e3o neste momento aqui. V.Exa. \u00e9 maravilhosa! V.Exa. n\u00e3o existe! \u00c9 uma pena que as pessoas n\u00e3o saibam reconhecer o seu valor. Um abra\u00e7o, minha amiga. Estamos juntos!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Tem a palavra o Deputado Darci de Matos.\r\nO SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB) - Sra. Presidente...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - N\u00e3o, o tempo da Deputada vai ficar assegurado. Vou dar a palavra a V.Exas.\r\nO Sr. Julian Lemos - Prezada Deputada Joice Hasselmann, V.Exa. foi muito feliz nas suas palavras. Falou como brasileira nata, que \u00e9, como m\u00e3e, como Parlamentar exemplar e como amiga leal. Eu sou testemunha de tudo que V.Exa. disse. Mas sou testemunha da hist\u00f3ria, sou testemunha dos bastidores e das afli\u00e7\u00f5es para que pud\u00e9ssemos fazer algo que chamam de onda. Eu n\u00e3o sei o que \u00e9 onda. Eu sei o que \u00e9 cavar buraco, criar alicerce e criar, junto com nosso Presidente, a perspectiva de um novo Pa\u00eds. E eu sei da alegria que foi quando V.Exa. chegou para fazer parte desse front. \u00c9 verdade, eu fui deixado pelo caminho, pelo homem, mas n\u00e3o pelo Brasil, n\u00e3o pela minha fam\u00edlia, n\u00e3o pela verdade. Quem te apoia, Joice, \u00e9 a verdade; quem te apoia, Joice, \u00e9 Deus; quem te apoia, Joice, \u00e9 a tua hist\u00f3ria. Deixe-me dizer a V.Exa. que nunca na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, de fato, houve tamanho ataque de machismo. N\u00e3o digo machismo, mas falta de escr\u00fapulos, na p\u00e1gina de um filho do Presidente, n\u00e3o com uma figura de Peppa Pig, mas sim de uma porca com biqu\u00edni. Essa \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o \u00e0 ess\u00eancia da mulher. N\u00e3o sei como eu me comportaria se fosse feito com minha filha ou com minha esposa. Eu n\u00e3o teria, talvez, temperamento apenas para debater aqui. Eu quero dizer a V.Exa., Deputada Joice, que a hist\u00f3ria condena os covardes, mas os bravos ela absolve. Parab\u00e9ns!\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Obrigada, Julian.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Obrigada, Deputado Julian Lemos.\r\nPassarei a palavra ao Deputado Pompeo de Mattos e, depois, \u00e0 Deputada Professora Dayane Pimentel.\r\nO Sr. Pompeo de Mattos - Deputada Joice Hasselmann, primeiro, quero me solidarizar com V.Exa. por conta daquilo em que est\u00e1 sendo atacada, e que, absolutamente, n\u00e3o merece. Ali\u00e1s, causa-me impress\u00e3o, em t\u00e3o curto tempo, desconhecer todo um trabalho, toda uma trajet\u00f3ria, todo um esfor\u00e7o, toda uma luta, todo um suporte que o Presidente Bolsonaro e todo o seu time recebeu de V.Exa. Eu n\u00e3o sou do seu partido, nem tenho a sua vis\u00e3o pol\u00edtica, mas n\u00f3s precisamos respeitar, at\u00e9 para ser respeitado. Quem n\u00e3o d\u00e1 o respeito n\u00e3o merece o respeito que n\u00e3o deu. E V.Exa. sempre soube respeitar esta Casa, este Parlamento, seus colegas. N\u00f3s temos diverg\u00eancias de ideias, n\u00f3s temos diverg\u00eancias de conceitos, mas mantemos firme o prop\u00f3sito do respeito, que \u00e9 o que rege, entre n\u00f3s, as nossas rela\u00e7\u00f5es. V.Exa. foi desrespeitada e isso n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel no Parlamento, ainda mais vindo de onde vem, exatamente com quem V.Exa. sempre se relacionou, e bem. V.Exa. fez o que p\u00f4de, talvez at\u00e9 mais para eles do que para si mesma. Deu tudo que tinha, fazendo mais para os outros do que para si pr\u00f3pria. E agora \u00e9 desconhecida, desrespeitada - a maneira como est\u00e1 sendo tratada. Receba, de minha parte, deste Parlamentar de cinco mandatos, o meu respeito, o meu reconhecimento e a minha solidariedade. Esse n\u00e3o \u00e9 o jeito de tratar um Parlamentar, ainda mais em se tratando de uma mulher e do seu quilate. Parab\u00e9ns!\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Muito obrigado, Deputado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Com a palavra a Sra. Deputada Professora Dayane Pimentel.\r\nA Sra. Professora Dayane Pimentel - Joice, quero ler uma frase de M\u00e1rio Quintana, que diz o seguinte: \"As pessoas n\u00e3o se precisam, elas se completam... n\u00e3o por serem metades, mas por serem inteiras, dispostas a dividir objetivos comuns, alegrias e vida\". Foi justamente por querer dividir com Bolsonaro os objetivos em comum que n\u00e3o surfamos na onda que hoje \u00e9 m\u00e9trica, mas que era centim\u00e9trica, que foi quando seguramos na m\u00e3o de Bolsonaro com os seus m\u00edseros 2%. V.Exa. bem disse. E s\u00f3 eu sei o que \u00e9 enfrentar a Esquerda dentro da Bahia. Mas eu me inspirei muito em V.Exa., Deputada Joice, e continuarei me inspirando. As suas palavras aqui me representam. Somos sim fieis, leais ao nosso Presidente, mas subservientes n\u00e3o seremos jamais a ningu\u00e9m, principalmente nos erros! Quando V.Exa. falou no seu filho, chegou a cair l\u00e1grimas dos meus olhos, porque tamb\u00e9m sou m\u00e3e e sei como \u00e9 dif\u00edcil ser caluniada, difamada, injuriada e, ao buscar o filho na escola, as pessoas dizerem: \"eu estou contigo porque voc\u00ea tem coragem e eu sei que voc\u00ea est\u00e1 no lado da verdade\". E o lado da verdade, Joice, n\u00e3o \u00e9 o lado contra o Presidente, o lado da verdade \u00e9 contribuir com objetivos em comum para faz\u00ea-lo refletir que ele tamb\u00e9m erra. V.Exa. errou, Deputada Joice, eu errei, porque errar \u00e9 humano. Precisamos sim refletir em cima dos nossos erros; n\u00e3o podemos \u00e9 ocult\u00e1-los. O que estamos fazendo aqui \u00e9 chamando o nosso Presidente \u00e0 reflex\u00e3o. Vamos refletir no erro, para acertar muito mais l\u00e1 na frente. Parab\u00e9ns, Joice!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Muito obrigada, Deputada Professora Dayane Pimentel.\r\nCom a palavra o Sr. Deputado Orlando Silva.\r\nO Sr. Orlando Silva - Presidente, acompanhei a manifesta\u00e7\u00e3o da Deputada Joice Hasselmann. Primeiro, quero me solidarizar com ela em rela\u00e7\u00e3o a todas as amea\u00e7as, provoca\u00e7\u00f5es e ataques que sofreu. Sou daqueles que creem que a pol\u00edtica \u00e9 o lugar do entendimento, do di\u00e1logo.\r\nAqui, em n\u00f3s, Deputada, V.Exa. poder\u00e1 encontrar advers\u00e1rio muitas vezes, defendendo teses contr\u00e1rias \u00e0s que V.Exa. defende. Mas saiba que nunca a trataremos como inimiga. Ali\u00e1s, o Brasil precisa romper como este ciclo em que a pol\u00edtica n\u00e3o tem mais advers\u00e1rios, tem inimigos, tem gente a ser eliminada. \u00c9 muito importante que a sua reflex\u00e3o da tribuna sirva para inspirar o combate \u00e0 cultura do \u00f3dio, que n\u00e3o \u00e9 da natureza do povo brasileiro. O povo brasileiro \u00e9 tolerante, lutador, guerreiro, batalhador, com convic\u00e7\u00f5es. Longe do Brasil, essa cultura do \u00f3dio, de repente, tomou conta da pol\u00edtica e do nosso Pa\u00eds. Eu lamento, Deputada Joice Hasselmann, que seja do seu partido o Presidente da Rep\u00fablica, que se transformou num l\u00edder de fac\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o tem atitude, estatura de l\u00edder pol\u00edtico de uma na\u00e7\u00e3o do tamanho do Brasil. Espero que a reflex\u00e3o de V.Exa. sugira que esse senhor mude a sua postura e saiba que o Brasil \u00e9 muito maior do que um partido, \u00e9 muito maior do que um Governo e \u00e9 muito maior do que disputas pol\u00edticas. Temos que defender estrat\u00e9gias de desenvolvimento para a Na\u00e7\u00e3o, emprego para o povo e fortalecimento da democracia. Creio que isso deve inspirar o trabalho e a pol\u00edtica no Pa\u00eds. Parab\u00e9ns pela coragem da sua manifesta\u00e7\u00e3o! Continuaremos aqui na pol\u00eamica, mas com todo o respeito que a pol\u00edtica exige.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Obrigada, Deputado Orlando Silva.\r\nPresidente, para concluir, quero agradecer...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputada Joice Hasselmann, V.Exa. vai aguardar mais tr\u00eas falas.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Eu aguardo tantas quantas forem necess\u00e1rias, minha Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Depois, esta Presid\u00eancia dar\u00e1 a palavra a V.Exa. para fazer o encerramento do seu discurso.\r\nEu fiz quest\u00e3o de presidir os trabalhos neste momento para refletir a unidade da bancada feminina, que, permita-me fazer esta observa\u00e7\u00e3o, \u00e9 suprapartid\u00e1ria, quando o assunto \u00e9 dignidade da pessoa humana, seja homem, seja mulher. Eu fiz quest\u00e3o de vir presidir os trabalhos para que possa ratificar toda nossa posi\u00e7\u00e3o quando se pensa que o Parlamento tem que envolver o contradit\u00f3rio, respeitar as diferen\u00e7as, mas jamais inibir ou usar de m\u00e9todos contra a dignidade humana.\r\nTem a palavra o Deputado Otoni de Paula.\r\nO Sr. Otoni De Paula - Eu nunca fiz uma fala t\u00e3o cara neste mandato, eu nunca fiz uma fala em que a covardia tentou me visitar por alguns segundos, porque eu sei o pre\u00e7o que eu pagarei no meu Estado por falar o que vou falar. Mas eu n\u00e3o dormiria, Joice. A minha dignidade n\u00e3o me permitiria conciliar o sono. Peppa Pig \u00e9 isso?\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Porca, cadela, pig e o que mais quiser.\r\nO Sr. Otoni De Paula - \u00c9 isso?\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - \u00c9 isso.\r\nO Sr. Otoni De Paula - \u00c9 assim que se trata uma mulher, uma m\u00e3e? Peppa Pig? Porca? Cadela? Prostituta? Eu posso dar testemunho aqui de quem \u00e9 V.Exa., de quem \u00e9 Dayane, de quem \u00e9 Pablo, de quem \u00e9 Julian. Eu posso, porque n\u00e3o sou do PSL, mas assisto a tudo que est\u00e1 acontecendo.\r\nDeputada Joice, nenhuma mulher merecia ser tratada do jeito que V.Exa. foi tratada. Nenhum ser humano merece esse tipo de tratamento. Portanto, a minha solidariedade, porque V.Exa. ajudou este Pa\u00eds a fazer as mudan\u00e7as que n\u00f3s experimentamos. Deus te aben\u00e7oe, minha amiga! Deus te aben\u00e7oe!\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Obrigada, Deputada Otoni. Muito obrigada.(Palmas.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Tem a palavra o Deputado Marx Beltr\u00e3o.\r\nO Sr. Marx Beltr\u00e3o - Deputada Joice, eu escutei atentamente cada palavra que aqui pronunciou. Eu n\u00e3o poderia deixar de me solidarizar com V.Exa., como homem, como Deputado, e de dizer que este Parlamento tem que agir, e agir com firmeza. V.Exa. foi desrespeitada como mulher e como Deputada. Espero que as fake news que foram lan\u00e7adas contra o seu mandato e contra a sua honra sejam devidamente apuradas. Conte comigo nesta Casa para que V.Exa. seja respeitada. Parab\u00e9ns pela sua bravura, pelo seu trabalho. Eu sou testemunha de tudo que fez para que a reforma da Previd\u00eancia pudesse avan\u00e7ar no nosso Pa\u00eds. Honra-me ser seu colega de mandato neste Parlamento. Parab\u00e9ns, Joice!\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Obrigada, Deputado Marx.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Obrigada, Deputado Marx Beltr\u00e3o.\r\nTem a palavra o Deputado Bibo Nunes.\r\nO Sr. Bibo Nunes - Deputada Joice Hasselmann, nobres colegas, todos sabem que existe uma cis\u00e3o no PSL. Eu sempre respeitei todos os colegas. Ningu\u00e9m aqui pode ter me acusado de ofender algu\u00e9m. Eu quero deixar bem p\u00fablico aqui que sou do PSL e que sou totalmente contra - e me sinto mal - as palavras que usaram: pig, Peppa. Prostituta tamb\u00e9m?\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Todos os adjetivos mais sujos que V.Exa. possa imaginar.\r\nO Sr. Bibo Nunes - Eu quero deixar aqui bem claro, Joice, que, de minha parte, pode ser que, ideologicamente, tenhamos diverg\u00eancias, mas \u00e9 o seguinte: eu sou do PSL, sou um guerreiro, estou aqui para mudar e repudio quem te atacou com essas palavras. Pode se combater as ideias, mas jamais ofender as pessoas. At\u00e9 esses dias, eu respondi, porque me perguntaram: \"Mas, vem c\u00e1, e a Joice? Como ela \u00e9? Aquele papo de ela \u00e9 meio assim?\" \"N\u00e3o, \u00e9 uma mulher extremamente s\u00e9ria, que n\u00e3o d\u00e1 abertura para ningu\u00e9m.\" Ela \u00e9 estrela, \u00e9 star? Ela se acha? Tudo bem! Mas \u00e9 honrada e digna. Aqui fica o meu protesto contra quem lhe conferiu esses... esses nomes. Eu sou do PSL, e tenha a certeza de que n\u00f3s n\u00e3o somos a maioria em hip\u00f3tese alguma. Eu s\u00f3 queria colocar isso.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Obrigada, Deputado Bibo Nunes.\r\nTem a palavra a Deputada Alice Portugal.\r\nA Sra. Alice Portugal - Por 1 minuto, Deputada Joice, n\u00f3s nos encontramos na condi\u00e7\u00e3o de mulher. As mulheres s\u00e3o as v\u00edtimas preferenciais. Este \u00e9 um aprendizado que n\u00f3s j\u00e1 temos h\u00e1 algum tempo: o aprendizado da fake news, da cultura do \u00f3dio. Eu quero me solidarizar com V.Exa. Ningu\u00e9m tem o direito de atingir uma mulher por ser mulher. O seu desabafo \u00e9 um desabafo justo. Esta Casa precisa colocar de maneira clara a luta contra as fake news e contra a pol\u00edtica feita de maneira min\u00fascula. V.Exa. sofre agora o que Dilma Rousseff sofreu em posi\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica nos tanques de gasolina e Maria do Ros\u00e1rio, com as luvas de boxe. Eu pe\u00e7o: vamos aprender todos juntos? Eu me solidarizo, porque a misoginia, o machismo, a crueldade foram absurdos contra a figura de uma mulher, Deputada Federal, L\u00edder de um partido, L\u00edder do Governo no Congresso. Por isso, deixo a minha solidariedade, mas ao mesmo tempo o meu chamado para que esta Casa respeite as mulheres, para que as mulheres se coloquem na pol\u00edtica em condi\u00e7\u00e3o de igualdade e digamos juntas, suprapartidariamente, \"n\u00e3o\" ao machismo, \u00e0 misoginia, porque, quando discordam de um homem, chamam-no para a briga, quando discordam de uma mulher, tentam agredi-la moralmente, desmanch\u00e1-la publicamente, agredi-la nos princ\u00edpios morais. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. Portanto, deixo a minha solidariedade a V.Exa. Somos antag\u00f4nicas de maneira diametral no aspecto pol\u00edtico, mas nos respeitamos pelo n\u00edvel de energia que emanamos e n\u00e3o vamos aceitar com ningu\u00e9m, de qualquer colora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, com nenhuma mulher, esse tipo de conduta. \u00c9 assim que come\u00e7a o caminho que leva aos feminic\u00eddios e assassinatos pol\u00edticos, como o de Marielle Franco. Deixo a minha solidariedade ao antagonismo, mas \u00e0 a\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria das mulheres brasileiras com todas as outras.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Obrigada, Deputada Alice.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Obrigada, Deputada Alice Portugal.\r\nTem a palavra a Deputada Perp\u00e9tua Almeida.\r\nA Sra. Perp\u00e9tua Almeida - Boa tarde. Cumprimento, primeiramente, a Presidente da Mesa. Eu gosto muito quando vejo uma mulher na Mesa. Comprimento a Deputada Joice. Quero dizer, Deputada Joice: bem-vinda ao time das mulheres que corajosamente se mant\u00eam na pol\u00edtica, mesmo todos os dias tendo vontade de desistir, porque todos os dias s\u00e3o desrespeitadas na sua condi\u00e7\u00e3o de mulher! Olhemos para o nosso Plen\u00e1rio. Vergonhosamente, o Brasil ainda \u00e9 um dos pa\u00edses que t\u00eam o menor n\u00famero de mulheres nos Parlamentos. Perdemos at\u00e9 para pa\u00edses mu\u00e7ulmanos. Ao que estamos assistindo a base do Governo, setores do Governo, fazer com V.Exa., como disse aqui a Deputada Alice Portugal, assistimos ao \u00f3dio fazer todos os dias com a nossa Presidenta Dilma quando estava no Governo, e assistimos a tantas mulheres sofrerem todos os dias. Esta semana comparei capas de algumas revistas com o atual Presidente e com a ex-Presidente Dilma, como ela vinha sendo desrespeitada constantemente. Quero dizer aqui que V.Exa. tem a minha solidariedade. J\u00e1 disse isso na bancada feminina. Eu n\u00e3o posso aceitar que as mulheres sejam desrespeitadas na sua condi\u00e7\u00e3o de mulher porque lutam, porque n\u00e3o aceitam as coisas do jeito que s\u00e3o. Agora convoco aqui todos os homens e as mulheres deste Parlamento para lutarmos juntos contra a cultura do \u00f3dio. O nosso Pa\u00eds nunca foi este em que parece que se abriu a garrafa do g\u00eanio do mal, ele pulou de dentro dela, e agora ningu\u00e9m consegue mais devolv\u00ea-lo para dentro da garrafa.\r\n\u00c9 preciso um esfor\u00e7o conjunto de todo este Parlamento, de toda a sociedade. O Presidente n\u00e3o contribui, porque a cada dia que ele abre a boca, \u00e9 mais \u00f3dio. A refer\u00eancia que o Presidente fez recentemente aos jornalistas, \u00e0s jornalistas, derramando \u00f3dio, numa live, \u00e9 outro desrespeito a uma outra categoria. Eu vejo aqui ainda, colega Joice, algumas Deputadas que apoiam o Governo do Bolsonaro desdenhando da sua posi\u00e7\u00e3o agora. E eu nunca gostaria de v\u00ea-las, nem elas nem uma de n\u00f3s, na posi\u00e7\u00e3o em que V.Exa. est\u00e1 hoje, tendo que apelar para que o Parlamento a respeite. \u00c9 preciso um grande combate \u00e0s fake news. \u00c9 preciso desfazer, \u00e9 preciso desfazer, repito, o que est\u00e1 sendo feito pelas fake news nas redes sociais. Nesta semana, vimos tamb\u00e9m um Deputado desta Casa convocar suas mil\u00edcias para atacar um Senador da Rep\u00fablica. \u00c9 isto que V.Exa. sofrendo hoje: o ataque das mil\u00edcias nas redes sociais. Deixo minha solidariedade a V.Exa., Deputada.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Obrigada.\r\nCom a palavra, a Deputada Joice Hasselmann.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Eu quero agradecer aqui a todos os depoimentos e o apoio, pessoalmente, \u00e0 Deputada Soraya Santos, Presidente da Mesa, que conversou comigo muitas vezes, vendo o que estava acontecendo.\r\nQuero deixar muito claro para V.Exas. que o meu cora\u00e7\u00e3o, a minha alma est\u00e3o dedicados e empenhados a ajudar este Pa\u00eds, e, mesmo com os erros - alguns, eu pontuei; outros, n\u00e3o -, na minha avalia\u00e7\u00e3o, do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, eu continuo lutando ao lado dele. Sabem por qu\u00ea? Porque eu quero que o Brasil d\u00ea certo.\r\nAgora, quando meu filho me perguntou: \"por que est\u00e3o fazendo isso com voc\u00ea?\" Eu lhe respondi, e a resposta foi: \"porque h\u00e1 criminosos\". S\u00e3o criminosos. Aqueles que usam desse expediente s\u00e3o bandidos. E o C\u00f3digo Civil e o C\u00f3digo Penal n\u00e3o deixam de existir porque o ambiente \u00e9 virtual. Eu buscarei a retrata\u00e7\u00e3o, em todas as inst\u00e2ncias, de um por um. Eu fiz parte dessa campanha, eu sei quem \u00e9 quem, mas eu nunca - nunca! - imaginei algo t\u00e3o s\u00f3rdido quanto isso. E eu n\u00e3o vou compactuar com isso.\r\nContem comigo. O Presidente continuar\u00e1 contando comigo, j\u00e1 deixei muito claro. Os filhos que me atacam v\u00e3o me enfrentar na Justi\u00e7a, no Conselho de \u00c9tica, na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. N\u00f3s vamos discutir dentro da lei. Eu n\u00e3o misturo as coisas. Eu gostaria que o Chefe M\u00e1ximo desta Na\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o misturasse. A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e9 muito maior do que o puxadinho da cozinha de qualquer pessoa. O Presidente da Rep\u00fablica representa todos, at\u00e9 \u00e0queles que n\u00e3o votaram nele. O Presidente \u00e9 o Presidente de todos: \u00e9 o Presidente da Direita, do Centro, da Esquerda. Gostemos ou n\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es, \u00e9 assim que tem que ser.\r\nEu creio que \u00e9 poss\u00edvel resgatar a sanidade mental da pol\u00edtica brasileira. E isso come\u00e7a com respeito, dignidade. V.Exas. viram algumas declara\u00e7\u00f5es de integrantes de partidos da Esquerda. Repito: ningu\u00e9m aqui combateu mais a ideologia da Esquerda do que eu. Por\u00e9m, n\u00f3s nos respeitamos, n\u00e3o nos odiamos.\r\nPodemos discordar frontalmente, mas jamais nos amea\u00e7ar\u00edamos ou nos agredir\u00edamos da forma como est\u00e1 acontecendo comigo agora.\r\nEnt\u00e3o, senhores, eu agrade\u00e7o a todos. Pe\u00e7o que me desculpem a emo\u00e7\u00e3o, mas, quando meu filho entra nessa hist\u00f3ria, a\u00ed o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o aguenta. Embaixo deste couro duro aqui, existe um cora\u00e7\u00e3o de m\u00e3e e a alma de uma mulher - uma mulher forte, \u00e9 verdade, mas mulher. E estou falando isso n\u00e3o s\u00f3 por ser mulher, Deputada Soraya Santos, pois as fake news e os ataques envolvem tamb\u00e9m muitos homens. Mas, como disse a Deputada Alice Portugal, quando chega \u00e0s mulheres, n\u00e3o \u00e9 para a briga que essa turma chama, \u00e9 para a tentativa de desonra, de assassinar a reputa\u00e7\u00e3o.\r\nEu sei a hist\u00f3ria que tenho, sei a reputa\u00e7\u00e3o que tenho. A minha hist\u00f3ria \u00e9 p\u00fablica. Eu vou defender a minha hist\u00f3ria, pelos meus filhos e pela sanidade pol\u00edtica deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre considera\u00e7\u00e3o da inculpabilidade at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada pela gentileza. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para um tema que est\u00e1 mobilizando todo o nosso Pa\u00eds, justamente a quest\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nN\u00f3s vimos, na semana passada, a not\u00edcia da soltura do ex-Presidente Lula, depois da decis\u00e3o do Supremo de que h\u00e1 de se ter todo o tr\u00e2nsito em julgado para que haja a pris\u00e3o em qualquer caso que envolva crime de corrup\u00e7\u00e3o, que envolva crime violento. E este Parlamento est\u00e1 devendo \u00e0 sociedade, Sr. Presidente, a discuss\u00e3o da PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. N\u00e3o vou aqui fazer cr\u00edticas a ministro A, B ou C do Supremo, porque n\u00f3s temos uma Corte M\u00e1xima neste Pa\u00eds, e a decis\u00e3o foi tomada com base inclusive no que est\u00e1 escrito na legisla\u00e7\u00e3o feita por este Parlamento. Mas n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nesse tema e discutir de acordo com aquilo que a sociedade nos exige, de acordo com o que a sociedade nos pede. \r\nN\u00f3s temos aqui parte do PSL - pelo menos, vinte Parlamentares -, junto com outros grupos, partidos como o NOVO, o Podemos, o Cidadania, todos fechados em uma estrat\u00e9gia para que n\u00f3s possamos obstruir algumas pautas, sim, dentro deste Plen\u00e1rio, a fim de que n\u00f3s possamos discutir e trazer para este Plen\u00e1rio a PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e que n\u00f3s possamos vot\u00e1-la. Pode-se ganhar ou perder, mas n\u00f3s precisamos discuti-la e vot\u00e1-la.\r\nQuero dizer muito claro que vou trabalhar pela aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC. Esta n\u00e3o \u00e9 uma pauta de agora, Sr. Presidente, \u00e9 uma pauta que eu j\u00e1 discutia \u00e0 \u00e9poca da campanha. E muita gente que discutiu essa pauta \u00e0 \u00e9poca da campanha - gente, inclusive, do meu grupo pol\u00edtico - agora mudou de ideia. Trata-se de uma moralidade e uma legalidade seletiva. \r\nPortanto, n\u00f3s vamos fazer de tudo e mais um pouco para que essa PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia seja pautada e aprovada com a m\u00e1xima celeridade nesta Casa. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFORMATIZA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA DE RADIODIFUS\u00c3O, MARCOS PONTES, MINISTRO DE ESTADO, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de voto de regozijo ao Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes, pelo lan\u00e7amento da primeira fase do Programa SERAD Digital, destinado \u00e0 informatiza\u00e7\u00e3o de processos no \u00e2mbito da Secretaria de Radiodifus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nQuero fazer um registro e, ao mesmo tempo, parabenizar o Ministro Marcos Pontes, o nosso Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia.\r\nApresentei Requerimento de Voto de Regozijo ao Ministro pelas a\u00e7\u00f5es que consolidam a primeira fase do programa SERAD Digital. Esse \u00e9 um marco na radiodifus\u00e3o brasileira.\r\nHoje h\u00e1 41 mil processos pendentes relacionados \u00e0 radiodifus\u00e3o. E havia uma burocracia muito grande em rela\u00e7\u00e3o a legalizar esses processos.\r\nEu sou filha do r\u00e1dio. Iniciei a minha carreira na radiodifus\u00e3o e cresci nela. H\u00e1 at\u00e9 uma brincadeira entre os jornalistas, que dizem que r\u00e1dio \u00e9 uma cacha\u00e7a: quando se gosta, n\u00e3o tem jeito de largar.\r\nHomenageio aqui o Ministro e os que dedicam a vida aos microfones e a levar informa\u00e7\u00f5es e parabenizo o Ministro e o Secret\u00e1rio de Radiodifus\u00e3o, o Sr. Elifas Gurgel.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o em primeiro lugar do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, Presidente, comprometido com o saneamento no Brasil e entendendo que o modelo usado at\u00e9 agora n\u00e3o resolveu o problema brasileiro, orienta \"sim\" e quer a vota\u00e7\u00e3o do texto o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 844/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos neste momento fazendo a vota\u00e7\u00e3o de um importante projeto, e eu ouvi aqui muitas argumenta\u00e7\u00f5es. Guardei para o final a minha fala porque, assim, eu ouvi a Oposi\u00e7\u00e3o falando, ouvi os Deputados de centro, ouvi os Deputados que apoiam o projeto. A sensa\u00e7\u00e3o que d\u00e1, com as cr\u00edticas que eu ouvi a este projeto, \u00e9 que n\u00f3s estamos falando da Alemanha, da Su\u00ed\u00e7a ou da Su\u00e9cia. Mas n\u00f3s n\u00e3o estamos falando da Alemanha, da Su\u00ed\u00e7a ou da Su\u00e9cia. N\u00f3s estamos falando de um pa\u00eds em que quase metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem acesso a uma rede de esgoto, ao tratamento de esgoto.\r\nEu ouvi uma colega dizer que alguns novatos t\u00eam que aprender a subir ladeira. Eu subi ladeira e eu desci ladeira. Quando crian\u00e7a, eu morei em uma \u00e1rea em que n\u00e3o havia \u00e1gua tratada, esgoto tratado. Sei exatamente qual \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o dessas pessoas que precisam de \u00e1gua e esgoto.\r\nQuando n\u00f3s falamos dessa pobreza que \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de tratamento de esgoto no Brasil, n\u00f3s estamos falando das pessoas mais pobres, ou algu\u00e9m conhece algum rico que n\u00e3o tem acesso a tratamento de esgoto? Algu\u00e9m conhece algum milion\u00e1rio que n\u00e3o tem acesso \u00e0 \u00e1gua tratada?\r\nN\u00f3s estamos hoje votando - e vamos aprovar - um projeto que, na verdade, visa dignificar o mais pobre, dando-lhe a chance de ter \u00e1gua tratada e esgoto tratado. Para cada 1 real que se investe em saneamento, s\u00e3o economizados 4 reais em sa\u00fade. A falta de \u00e1gua tratada e de tratamento de esgoto significam mortes. Crian\u00e7as morrem todos os dias no Pa\u00eds por conta dessa irresponsabilidade. Hoje quase 20% da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem \u00e1gua tratada. Al\u00e9m disso, quase 50% da popula\u00e7\u00e3o, repito, n\u00e3o disp\u00f5e de coleta e tratamento de esgoto. N\u00e3o podemos lidar com esse assunto com demagogia! N\u00e3o podemos lidar com esse assunto com uma vis\u00e3o simplesmente ideol\u00f3gica, enquanto as pessoas padecem, adoecem, morrem, esperam uma a\u00e7\u00e3o do Estado!\r\nTodos sabem que fa\u00e7o parte de um partido que \u00e9 liberal, que defende a redu\u00e7\u00e3o do Estado, que \u00e9 a favor das privatiza\u00e7\u00f5es e das parcerias p\u00fablico-privadas. Ela s\u00e3o importantes para o andamento do Brasil, um pa\u00eds t\u00e3o inchado, com uma m\u00e1quina t\u00e3o gigante. \u00c9 claro, \u00e9 not\u00f3rio, \u00e9 p\u00fablico que o Estado n\u00e3o d\u00e1 conta de prestar o servi\u00e7o ao povo brasileiro.\r\nEu ouvi alguns Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o mencionarem duas medidas provis\u00f3rias: a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 844, de 2018, do Governo Michel Temer, e a medida provis\u00f3ria editada pelo Governo Bolsonaro. \u00c9 verdade, foram editadas duas MPs, mas essas duas MPs caducaram ou foram reprovadas, muito em parte pelo lobby de alguns Estados e pelo lobby de estatais. Algumas estatais funcionam, sim, e d\u00e3o exemplo, mas outras, senhores, s\u00e3o cabides de emprego. N\u00f3s temos que olhar com responsabilidade para o Brasil. A MP editada pelo ex-Presidente Michel Temer n\u00e3o passou por esta Casa. Depois, a MP do atual Governo tamb\u00e9m n\u00e3o passou. \r\nE n\u00f3s temos a chance agora de discutir e aprovar um texto que foi amadurecido, um texto que foi objeto de discuss\u00e3o pesada no Senado. O Relator Tasso Jereissati entregou um texto para ser ainda mais discutido, para que houvesse avan\u00e7os numa Comiss\u00e3o Especial nesta Casa. Hoje n\u00f3s temos a chance de estender as m\u00e3os para o povo mais pobre, que necessita de \u00e1gua, que precisa de tratamento de esgoto, que clama por sa\u00fade. N\u00e3o votar um projeto como este, sabendo que o Estado n\u00e3o d\u00e1 conta, \u00e9 uma irresponsabilidade!\r\n O PSL apoia esse projeto, defende esse projeto, e n\u00e3o \u00e9 de hoje. E vamos continuar defendendo a redu\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, para termos um Estado mais enxuto, mais barato, mais leve, em que os servi\u00e7os p\u00fablicos chegam \u00e0 casa de quem mais precisa.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=401&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 22/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 22 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL entende que, por mais louv\u00e1vel que seja a iniciativa e por mais liberais que sejamos, \u00e9 absolutamente fora da realidade estabelecer um prazo de 90 dias para se iniciar qualquer obra que envolva a \u00e1rea de saneamento sem licen\u00e7a ambiental. Isso n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade nem dos grandes Munic\u00edpios, muito menos dos pequenos Munic\u00edpios dos rinc\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o PSL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=437&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 50 da Lei n\u00ba 11.445, de 2007, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 8\u00ba do Substitutivo aprovado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL entende que o texto hoje, na forma como est\u00e1, coloca uma s\u00e9rie de crit\u00e9rios para que o recurso seja bem utilizado, por exemplo, o cumprimento do \u00edndice de perda de \u00e1gua na distribui\u00e7\u00e3o. Retirar estes pontos do texto significa simplesmente fazer com que o dinheiro p\u00fablico seja mal aplicado nas \u00e1reas da \u00e1gua e do saneamento b\u00e1sico.\r\nO PSL vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=441&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero apenas registrar que o meu voto \u00e9 absolutamente contr\u00e1rio ao PLP 223, porque lutamos por uma economia liberal. N\u00f3s lutamos para que o Estado deixe de mamar no empres\u00e1rio brasileiro. Hoje, o Estado brasileiro \u00e9 sempre s\u00f3cio de todos os empres\u00e1rios, ainda que o empres\u00e1rio tenha preju\u00edzo, e ele \u00e9 s\u00f3cio s\u00f3 no lucro.\r\nO que n\u00e3o podemos admitir \u00e9 mais um penduricalho para mais uma vez sangrar quem produz emprego, quem de fato produz riqueza neste Pa\u00eds. O Estado n\u00e3o produz riqueza. Quem produz riqueza \u00e9 o empres\u00e1rio brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\" para este projeto, Sr. Presidente.\r\nFa\u00e7o esse registro porque este \u00e9 um tema de extrema import\u00e2ncia, que segue os princ\u00edpios liberais que parte do nosso PSL tanto defende.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, SUSPEITO, CORONAVIRUS, CONTATO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRITICA, MEDIDA PREVENTICA, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, FECHAMENTO FRONTEIRA, ISOLAMENTO SOCIAL.\r\nPDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Car\u00e1ter irrespons\u00e1vel da atitude do Presidente Jair Bolsonaro de contato direto com manifestantes, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia das medidas anunciadas, no \u00e2mbito governamental, para combate \u00e0 doen\u00e7a e seus efeitos sobre a economia brasileira. Defesa de fechamento das fronteiras do Pa\u00eds e do isolamento social, como medidas de combate ao coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es e panela\u00e7os contra e a favor do Governo Jair Bolsonaro. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 88, de 2020, sobre o reconhecimento, para fins do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que est\u00e3o neste plen\u00e1rio at\u00e9 por restri\u00e7\u00e3o da Casa, por cuidado com nossos Parlamentares e com o povo brasileiro. \r\nSra. Presidente, estou tendo uma dificuldade. Pe\u00e7o \u00e0 senhora que reponha meu tempo. Eu estou usando uma cadeira de rodas - andei fazendo umas estripulias.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - V.Exa. pode retirar o microfone? Se puder, fica melhor. \r\nEst\u00e1 restitu\u00eddo o tempo de V.Exa.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Muito obrigada.\r\nNa semana passada, eu fiz uma estripulia e paguei por isso - levei uns pux\u00f5es de orelha do m\u00e9dico. Eu n\u00e3o posso me levantar e falar da tribuna. Eu s\u00f3 posso ficar em p\u00e9 por 20 minutos, por dia. Vamos obedecer \u00e0 autoridade m\u00e9dica, em todos os sentidos.\r\nSra. Presidente, vou tentar, nestes 3 minutos, falar de alguns assuntos muito importantes. O primeiro diz respeito \u00e0 coletiva que o Presidente da Rep\u00fablica deu h\u00e1 pouco, ao lado dos seus principais Ministros. Depois de um ato de irresponsabilidade - sim, foi irresponsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica, eu n\u00e3o tenho papas na l\u00edngua, nem vou dizer meias verdades, porque uma meia verdade \u00e9 uma mentira inteira -, o Presidente foi irrespons\u00e1vel por ter sa\u00eddo do Pal\u00e1cio do Planalto e entrado em contato direto com parte da popula\u00e7\u00e3o que estava numa manifesta\u00e7\u00e3o no domingo. O Presidente poderia n\u00e3o s\u00f3 ter sido contaminado, mas tamb\u00e9m ter contaminado outras pessoas. Ponto! \r\nDepois deste ato de irresponsabilidade do Presidente, parece que houve um pouco de bom senso, quando o Presidente ouviu os Ministros, que est\u00e3o preocupados. Especialmente o Ministro Mandetta est\u00e1 preocupado com esta situa\u00e7\u00e3o, o Ministro Moro est\u00e1 preocupado com as fronteiras e o Ministro Paulo Guedes, tamb\u00e9m, porque, afinal de contas, \u00e9 preciso dinheiro para conter esta pandemia.\r\nAlgumas medidas importantes foram anunciadas, para que tenhamos n\u00e3o s\u00f3 o combate efetivo da doen\u00e7a, mas tamb\u00e9m cuidado com a economia, uma ajuda social para aqueles que n\u00e3o t\u00eam trabalho formal, para aqueles que vivem da informalidade, para aqueles que trabalham como aut\u00f4nomos. \r\nRepito, o fechamento das fronteiras \u00e9 important\u00edssimo, sim, neste momento!\r\nCom todo o respeito que eu tenho pelo Ministro Osmar Terra, eu j\u00e1 disse ontem, olhando nos olhos dele durante a reuni\u00e3o de L\u00edderes, mas eu acho tamb\u00e9m uma grande irresponsabilidade vir a este microfone dizer que est\u00e1 tudo bem, que n\u00e3o deve haver esse alarde todo, que o mundo todo est\u00e1 errado e que n\u00f3s estamos certos. Com todo o respeito ao Ministro pelos cinco trabalhos que publicou, mas eu tenho visto as autoridades do mundo inteiro dizer que n\u00e3o devemos nos reunir em grandes grupos, n\u00e3o devemos nos reunir em grupos de mais de 10 pessoas. O Presidente Donald Trump, que tem um bem-querer enorme por este Governo, que tamb\u00e9m tem um bem-querer pelo Presidente americano, disse: \"N\u00e3o fiquem em aglomera\u00e7\u00f5es. Ajudem-nos a vencer este v\u00edrus, este inimigo, que \u00e9 um inimigo invis\u00edvel\". \r\nSe n\u00e3o obedecermos \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias, aos m\u00e9dicos, ao Ministro da Sa\u00fade, n\u00f3s vamos estar maus len\u00e7\u00f3is. Eu n\u00e3o quero ver ningu\u00e9m chorar a morte de crian\u00e7as e de idosos neste Pa\u00eds diante da irresponsabilidade de alguns ao dizerem: \"N\u00e3o vamos fechar isso, n\u00e3o vamos fechar aquilo, est\u00e1 tudo muito bem, obrigado\". N\u00e3o est\u00e1 tudo bem, obrigado! J\u00e1 houve mortes neste Pa\u00eds, e eu n\u00e3o quero ver gente virar \u00edndice, virar n\u00famero. N\u00e3o quero ver mais \u00f3bitos no nosso Pa\u00eds por causa de irresponsabilidades.\r\nPortanto, Sra. Presidente, mais uma vez, reitero que n\u00e3o se trata de uma gripezinha. N\u00e3o se trata apenas disso. Ou\u00e7am as autoridades mundiais, ou\u00e7am as pessoas que trabalham com este tipo de v\u00edrus! Ou\u00e7am as pessoas que est\u00e3o no dia a dia com os doentes. N\u00e3o vamos brincar com a popula\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nEu n\u00e3o quero ver meus filhos, n\u00e3o quero ver minha m\u00e3e e meu pai, que t\u00eam mais de 60 anos, contaminados por irresponsabilidade das pessoas e muito menos por demagogia ou irresponsabilidade de qualquer um que faz ou fez parte deste Governo!\r\nFinalizando, Sra. Presidente, hoje eu vi dois chamamentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Um deles foi para um panela\u00e7o contra o Governo. Em seguida, o Presidente da Rep\u00fablica fez um chamamento para um panela\u00e7o a favor do Governo.\r\nDa minha parte, fa\u00e7o um chamamento \u00e0s pessoas para orarem por este Pa\u00eds. Chega de brincadeiras! Precisamos de seriedade. Eu pe\u00e7o a todos aqueles que creem em Deus que orem pelo nosso Governo.\r\nN\u00f3s Parlamentares vamos fazer nosso dever de casa. N\u00f3s vamos, sim, votar e aprovar hoje o decreto de calamidade enviado pelo Presidente, mat\u00e9ria que precisa da nossa autoriza\u00e7\u00e3o, da autoriza\u00e7\u00e3o de n\u00f3s Deputados, para passar a valer.\r\n\u00c9 esta Casa, com seus L\u00edderes, que est\u00e1 ajudando a resolver este problema no Pa\u00eds. Somos n\u00f3s aqui: eu, que estou numa cadeira de rodas, tamb\u00e9m num grupo de risco, mas estou me cuidando usando minha m\u00e1scara, e todos os que est\u00e3o aqui trabalhando e seguindo a orienta\u00e7\u00e3o de n\u00e3o ficar muito perto um do outro, sempre com as m\u00e3os higienizadas. N\u00e3o estamos nos tocando nem sequer nos cumprimentando, porque n\u00f3s temos responsabilidade.\r\nEu n\u00e3o posso admitir, Sra. Presidente, que venham \u00e0 tribuna pregar irresponsabilidade num momento como este!\r\nTrabalhemos e oremos pelo Brasil!\r\nQue todos - Congresso, Governo e popula\u00e7\u00e3o - fa\u00e7amos a nossa parte!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, farei um registro r\u00e1pido sobre esse projeto.\r\nAcho que h\u00e1 um consenso na Casa sobre a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto por uma quest\u00e3o muito simples: n\u00f3s sabemos que h\u00e1 pobres demais em todos os lugares e que muitas crian\u00e7as brasileiras dependem da merenda escolar. Muitas delas t\u00eam como \u00fanica fonte de alimenta\u00e7\u00e3o a comida que recebem nas escolas. Ent\u00e3o, de fato, haver a possibilidade de que os Estados e Munic\u00edpios forne\u00e7am essa merenda escolar de forma individualizada \u00e0s fam\u00edlias durante esse per\u00edodo de crise \u00e9 mais do que justo, \u00e9 mais do que necess\u00e1rio.\r\nEstamos falando aqui sobre o per\u00edodo de paralisa\u00e7\u00e3o das escolas. \u00c9 claro que, se houver outras paralisa\u00e7\u00f5es, cabe isso da mesma forma. Mas, neste momento, h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande, Sr. Presidente. Sabemos que as pessoas n\u00e3o est\u00e3o nas ruas. Muita gente depende daquele alimento, e at\u00e9 mesmo a caridade fica mais dif\u00edcil neste momento de crise.\r\nPortanto, o PSL apoia o projeto e vota pela sua aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este projeto diz respeito \u00e0 telemedicina no Brasil, assunto que particularmente chama muito a minha aten\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que eu venho de uma fam\u00edlia de m\u00e9dicos, sou casada com um m\u00e9dico e tenho uma filha que faz medicina. Portanto, acompanho muito de perto a realidade da medicina no nosso Brasil. \r\nSem d\u00favida, a telemedicina representa um avan\u00e7o gigantesco, tanto para os m\u00e9dicos, como para os pacientes. Com ela, vamos desburocratizar algumas rela\u00e7\u00f5es, permitindo que pessoas que vivem nos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds tenham acesso a consultas com m\u00e9dicos de diversas especializa\u00e7\u00f5es, m\u00e9dicos muito bem preparados. Ali\u00e1s, n\u00f3s vamos permitir que as consultas sejam mais baratas para o cidad\u00e3o e que estes n\u00e3o precisem aguardar horas e horas para ser atendidos. \r\n\u00c9 com este projeto que n\u00f3s conseguiremos desenvolver uma rela\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima entre o m\u00e9dico e o paciente, ainda que seja por meio de um computador, um aplicativo, um telefone celular, na medida em que o m\u00e9dico, esteja onde estiver, poder\u00e1 acompanhar o paciente por anos, se assim a rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e9dico e paciente o permitir.\r\nEstamos, portanto, diante de um grande avan\u00e7o para o Brasil. Eu sei que estamos falando de telemedicina para este momento de crise e de pandemia, um momento desesperador por que estamos passando. Mas, antes de terminar esta sess\u00e3o, quero falar um pouquinho sobre este ponto. Por ora, n\u00e3o pretendo alongar-me. \r\nEu sugiro, no entanto, que este Parlamento comece a discutir este tema e avance na sua discuss\u00e3o, para que n\u00e3o o tratemos apenas neste momento de pandemia, que, espero, passe o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, j\u00e1 que a perspectiva \u00e9 que a pandemia dure por volta de 4 meses. Eu realmente espero que, em poucas semanas, estejamos livres desta trag\u00e9dia, deste desespero, e que o exemplo de um projeto que possibilita consultas pela telemedicina venha para ficar neste Pa\u00eds n\u00e3o apenas neste momento, mas por muito tempo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 805/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, META, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O,  SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apoio do PSL ao Projeto de Lei n\u00ba 805, de 2020, sobre a suspens\u00e3o por 120 dias, a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7os no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o a esta proposta de suspender por 120 dias o cumprimento das metas, eu quero registrar que ela vem, neste momento, dar um f\u00f4lego para esses hospitais p\u00fablicos.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 desesperadora nos hospitais. Eu, pessoalmente, conversei com alguns diretores e com alguns m\u00e9dicos de diversos hospitais espalhados por S\u00e3o Paulo, e a ordem \u00e9 suspender todo tipo de cirurgia eletiva. Mas, muitas vezes, achamos que esse \u00e9 o tipo de cirurgia pode esperar muito tempo, que \u00e9 uma cirurgia muito simples, muito tranquila, e n\u00e3o \u00e9, Sr. Presidente. Vou dar um \u00fanico exemplo que mostra muito bem o que isso significa. Um senhor jovem chegou a um hospital de Registro com a coluna quebrada, com uma v\u00e9rtebra da coluna absolutamente esmagada, fraturada. Ele n\u00e3o pode ser operado, porque a ordem \u00e9 realmente destinar todos os leitos do hospital, em especial a UTI...\r\nJ\u00e1 vou concluir, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Porque sen\u00e3o n\u00f3s vamos ficar conversando aqui e n\u00e3o vamos votar a mat\u00e9ria.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Eu n\u00e3o estou conversando; eu estou usando 2 minutos para falar sobre o projeto, que \u00e9 importante, Sr. Presidente, e que est\u00e1 deixando todas as OSs muito preocupadas com isso.\r\nO PSL apoia o projeto. \u00c9 importante n\u00f3s entendermos que \u00e9 preciso tamb\u00e9m, de alguma forma, os hospitais conseguirem atender a algumas dessas cirurgias, que, por mais que sejam eletivas, n\u00e3o se pode deixar de fazer, como a desse cidad\u00e3o que est\u00e1 com a coluna fraturada h\u00e1 meses num hospital.\r\n\u00c9 preciso, realmente, que todos n\u00f3s possamos entender a situa\u00e7\u00e3o desses hospitais p\u00fablicos neste momento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, n\u00f3s vivemos um momento de extrema afli\u00e7\u00e3o, e eu particularmente fa\u00e7o aqui um mea-culpa, fa\u00e7o aqui um lamento, fa\u00e7o aqui uma confid\u00eancia ao povo brasileiro. Ao mesmo tempo, fa\u00e7o um desafio: um desafio a um homem chamado Jair Messias Bolsonaro, um desafio ao homem eleito como Presidente da Rep\u00fablica deste Pa\u00eds.\r\nPor que fa\u00e7o um mea-culpa, por que eu aos poucos entrego os pontos? Todo mundo sabe, qualquer um que acompanhe minimamente a pol\u00edtica, que eu, mais do que ningu\u00e9m, lutei pela elei\u00e7\u00e3o desse homem. Eu fui a primeira mulher - a primeira! - com alguma proje\u00e7\u00e3o nacional a pegar pela m\u00e3o Jair Bolsonaro e andar com ele pelo Brasil. Quando sa\u00edamos para fazer campanha, ou quando ele sa\u00eda para fazer campanha com as mulheres, havia cinco, seis mulheres. Eu rodei este Pa\u00eds com ele, Sr. Presidente, e n\u00f3s reun\u00edamos quinhentas, seiscentas, mil mulheres num palco. Eu subia com elas e, ao final, vinha o Presidente, tirava uma foto, fazia uma posezinha e se mandava.\r\nEu realmente acreditei naquele homem que bateu \u00e0 porta da minha casa, e eu tenho filmagem disso. Ent\u00e3o, \u00e9 qualquer um que venha atr\u00e1s do gado, porque h\u00e1 um gado que segue uma pessoa que est\u00e1 errada e h\u00e1, por outro lado, um povo que est\u00e1 sendo enganado. Eu me penalizo, tenho pena, tenho d\u00f3 desse povo que est\u00e1 sendo enganado. Esse homem bateu \u00e0 porta da minha casa e me pediu, olhando nos meus olhos: \"Me ajude Joice, me ajude a comandar este Pa\u00eds, me ajude a fazer um Congresso forte, porque, se eu tiver um Congresso forte, eu mudo este Brasil\". Ele disse isso e eu acreditei - eu acreditei, Deputada Carmen Zanotto.\r\nQuando n\u00e3o havia Paulo Guedes, quando n\u00e3o havia Sergio Moro, quando n\u00e3o havia nenhum pr\u00e9-Ministro, porque ningu\u00e9m acreditava no sucesso, naquele momento, de Jair Bolsonaro, era comigo que ele se socorria, era para mim que ele ligava e dizia: \"Joice, eu vou ser entrevistado pelo Ratinho. Eu vou ser entrevistado pelo Danilo Gentili. Eu vou ser entrevistado na Globo. O que eu digo? O que eu falo sobre o Supremo? O que eu falo sobre o Congresso? O que eu falo sobre a privatiza\u00e7\u00e3o? O que eu falo sobre a PETROBRAS?\"\r\nEu tenho gravadas algumas conversas e algumas aulinhas em que eu dizia: \"Presidente, \u00e9 preciso privatizar neste Brasil.\" E ele dizia: \"N\u00e3o! Privatizar, n\u00e3o.\" E eu dizia: \"\u00c9 preciso privatizar. \u00c9 preciso respeitar os Poderes. Em alguns momentos, teremos enfrentamentos, embates, mas \u00e9 preciso respeitar os Poderes. \u00c9 preciso criar uni\u00e3o, Presidente! N\u00f3s somos duros! N\u00f3s vamos brigar, sim, pelo que acreditamos, mas n\u00f3s s\u00f3 vamos conseguir vencer com uni\u00e3o\". \r\nIsso est\u00e1 gravado, ali\u00e1s, \u00e9 p\u00fablico, est\u00e1 no YouTube. Se quiserem, podem buscar, e perguntar, e olhar, e espiar. E, se algu\u00e9m n\u00e3o achar, eu posso deixar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, mais uma vez, o link das tantas conversas que eu tive com o Presidente.\r\nDepois de viajar por este Brasil todo, depois de fazer campanha, depois de j\u00e1 eleita como a mulher mais votada da hist\u00f3ria desta C\u00e2mara dos Deputados, no segundo turno, eu continuei fazendo campanha e colocando a minha assinatura, assinando um cheque em branco para as pessoas que acreditavam no que eu estava dizendo, porque eu tamb\u00e9m acreditava naquilo que eu estava ouvindo.\r\nE a\u00ed o tempo passou, eu virei L\u00edder do Governo e comecei a ver as coisas um pouco mais de perto. Algumas vezes, Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu ouvi do Presidente da Rep\u00fablica, e posso dizer isso hoje de maneira muito tranquila, sem ferir nenhum ponto \u00e9tico, porque o pr\u00f3prio Presidente rasgou os panos: \"Eu vou me reeleger tomando cerveja de bermuda e de chinelo Rider. Eu n\u00e3o vou precisar fazer nada\". E eu dizia para ele: \"Presidente, voc\u00ea \u00e9 muito chato para ficar por dois mandatos no poder\". Isso em tom de brincadeira, \u00e9 claro, mas nunca prometi apoiar uma reelei\u00e7\u00e3o, e jamais apoiaria a reelei\u00e7\u00e3o de qualquer um que fosse.\r\nPois bem, depois de liderar esse Governo e depois de chegar a um ponto, Presidente, em que n\u00e3o era mais poss\u00edvel engolir a falta de habilidade, a falta de tato, a falta de sensatez; em que n\u00e3o era mais poss\u00edvel engolir a beliger\u00e2ncia absoluta do Presidente da Rep\u00fablica e a desintelig\u00eancia de um homem que prometeu fazer o melhor por este Brasil - desintelig\u00eancia, essa \u00e9 a palavra -; depois de n\u00e3o conseguir mais olhar essa inabilidade toda; depois de ver que o Presidente n\u00e3o consegue administrar a imprensa, portanto, ataca a imprensa, e n\u00e3o consegue trabalhar com o Congresso, portanto, ataca o Congresso; depois de ver que ele n\u00e3o conseguiu ouvir cr\u00edticas de amigos, amigos que o amavam, como Gustavo Bebianno, que n\u00e3o est\u00e1 mais aqui, morreu de desgosto, e outros tantos, como Paulo Marinho, General Santos Cruz, eu, amiga de casa; depois de ver que ele n\u00e3o conseguiu ouvir algumas poucas cr\u00edticas ou mesmo direcionamento de Ministros, e atacou Ministros, agora falta atacar quem? Depois de atacar o Congresso, depois de atacar todo o sistema jur\u00eddico, depois de atacar a imprensa, falta o qu\u00ea? Falta o povo brasileiro. \r\nSe todo o povo brasileiro - eu n\u00e3o digo boa parte, porque boa parte j\u00e1 viu - entender o que n\u00f3s estamos passando, como j\u00e1 come\u00e7ou, cobrar\u00e1 com mais intensidade. E a\u00ed o Presidente da Rep\u00fablica vai atacar o povo brasileiro? O Presidente da Rep\u00fablica vai romper com o povo brasileiro?\r\nPresidente, eu vou repetir aqui as palavras que disse ontem num v\u00eddeo, sem medo de ser injusta. N\u00f3s precisamos que o Presidente da Rep\u00fablica saia do palanque. N\u00f3s precisamos que o Presidente da Rep\u00fablica seja homem - homem! -, para cumprir em p\u00e9 o que combina sentado, porque muitas vezes esse mesmo Presidente chamou o Presidente desta Casa, o Presidente do Senado, o Presidente do Supremo, Deputados, L\u00edderes e prometeu paz, mas, 10 minutos depois, encaminhava pelo WhatsApp dossi\u00eas falsos, memes e ataques. Isso n\u00e3o \u00e9 coisa de homem nem aqui nem em lugar nenhum deste mundo. \r\nEu quero um Presidente de que possa me orgulhar. E eu vou aqui dizer \u00e0queles que est\u00e3o no entusiasmo do impeachment que eu sou contra o impeachment. Acho que n\u00f3s temos tempo para consertar. Mas, para consertar, Sr. Jair Bolsonaro, o senhor precisa abrir os seus ouvidos, ter humildade e escutar aqueles que dizem: \"Voc\u00ea est\u00e1 errado\". E voc\u00ea est\u00e1 errado, Presidente. Voc\u00ea est\u00e1 errado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds. Voc\u00ea est\u00e1 errado em deixar o povo brasileiro \u00e0 m\u00edngua, porque h\u00e1 dias n\u00f3s ouvimos: \"O Governo vai anunciar alguma coisa. O Governo vai dizer alguma coisa. O Governo vai destinar alguma coisa\". E quem tem feito o trabalho \u00e9 o Congresso Nacional. O Governo tem feito confus\u00e3o, o Presidente continua dobrando a aposta. \r\nPresidente Bolsonaro, eu, Joice Hasselmann, a primeira mulher a apoi\u00e1-lo publicamente e com express\u00e3o, que lutou por voc\u00ea, desafio-o ao maior de todos os desafios, a algo que o senhor nunca fez: eu o desafio \u00e0 paz, Presidente; eu o desafio \u00e0 uni\u00e3o. Eu o desafio, Presidente, neste momento de crise, a ouvir o povo brasileiro, a ouvir este Congresso Nacional, a ouvir n\u00f3s que votamos com o Governo e estamos aqui. Estou criticando, j\u00e1 critiquei, e tenho votado toda vez com o Governo, mas eu o desafio a ouvir a Oposi\u00e7\u00e3o, porque, se n\u00e3o houver a uni\u00e3o neste momento do Governo, do centro, da Oposi\u00e7\u00e3o e dos independentes, o Brasil ir\u00e1 de mal a pior, ir\u00e1 \u00e0 bancarrota. \r\nNos Estados Unidos, foi aprovado um pacote emergencial, um pacote bi, bi, bilion\u00e1rio, ali\u00e1s trilion\u00e1rio, para ajudar aquele povo. Como passou no Congresso? Com acordo entre oposi\u00e7\u00e3o, governo e independentes.\r\nOu \u00e9 assim ou, ent\u00e3o, Sr. Jair Messias Bolsonaro, o senhor pega o bon\u00e9 e pede para sair. Ou sai do palanque, ou toma a sua posi\u00e7\u00e3o de Presidente. Ou assume que este Pa\u00eds \u00e9 um pa\u00eds para gente grande e s\u00e9ria, e deixa de agir como menino mimado, ou, ent\u00e3o, lamentavelmente, perder\u00e1 o apoio de todos. Ainda, em algumas situa\u00e7\u00f5es, tem o meu. Mas suas qualidades, Presidente, t\u00eam sido engolidas pelos seus defeitos, dos quais o senhor se orgulha. A ignor\u00e2ncia, Presidente, n\u00e3o \u00e9 motivo de orgulho para ningu\u00e9m.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O som est\u00e1 ativado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Agora sim.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Aqui estava ativado, Presidente. Vamos l\u00e1! \r\nPresidente, o PSL entende que neste momento a maior preocupa\u00e7\u00e3o desta Casa, a maior preocupa\u00e7\u00e3o dos Parlamentares que formam esta Casa \u00e9 com vidas, vidas das pessoas que est\u00e3o chegando aos hospitais, vidas dos m\u00e9dicos que est\u00e3o cuidando dos doentes. Por isso n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao substitutivo do Senado e \"sim\" ao projeto original da C\u00e2mara, que atende ao que o Brasil precisa neste momento. \r\nN\u00f3s estamos falando num momento de guerra, num per\u00edodo de enfrentamento, num per\u00edodo em que todos temos que arrega\u00e7ar as mangas e, de fato, enfrentar esse inimigo invis\u00edvel. O texto da C\u00e2mara atende ao nosso Pa\u00eds neste momento. \r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" ao substitutivo e \"sim\" ao texto da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, em nome do PSL, quero registrar aqui os meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nEu vi que, em sua maioria, os nossos colegas que o conheceram h\u00e1 mais de tempo que eu dedicaram bastante tempo a homenagear o hist\u00f3rico profissional do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, um grande profissional, jurista e, como disse o Deputado Carlos Sampaio, um homem que passou pelas fun\u00e7\u00f5es de delegado, promotor e juiz e que tamb\u00e9m empreendeu muito antes na \u00e1rea de ensino a dist\u00e2ncia. \r\nMas eu quero falar, Presidente, do Deputado e do homem, um colega gentil, sempre muito af\u00e1vel. Eu sou claramente de um partido de direita, e o Deputado foi de um partido alinhado ao centro-esquerda. Extremamente af\u00e1vel, extremamente gentil, com aqueles olhos grandes e aquele jeitinho de falar, com S.Exa. sempre foi poss\u00edvel manter o di\u00e1logo e dar boas risadas. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos certamente sentir muita falta do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nEu desejo que Deus conforte a fam\u00edlia, a esposa, os filhos. Certamente ficar\u00e1 a saudade neste Parlamento, porque n\u00f3s sabemos como faz falta um bom colega, de di\u00e1logo, af\u00e1vel, inteligente, com quem podemos conversar olho no olho. Os nossos caminhos se cruzaram no assunto do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Eu j\u00e1 conhecia o Deputado pela sua atua\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o antes de ser Parlamentar e deixo aqui todo o meu carinho, a minha homenagem e, mais uma vez, os meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia.\r\nEste \u00e9 o sentimento do PSL e o meu, como Deputada Joice Hasselmann.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL encaminha \"sim\", porque entende que a mat\u00e9ria desburocratiza a chegada de medicamentos, insumos e tratamentos em geral. N\u00f3s esperamos que essa medida seja perene, n\u00e3o seja adotada apenas neste tempo de pandemia.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INCLUS\u00c3O, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Contentamento com a inclus\u00e3o de pequenas e microempresas no texto do  Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.  Empenho da Casa na aprova\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro por imediato pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, constante no Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a711 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, fico bastante feliz que n\u00f3s estejamos caminhando para a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, para dar um f\u00f4lego para as empresas durante este per\u00edodo de pandemia, de calamidade p\u00fablica. Estou mais feliz ainda pela boa ideia acatada de incluir as pequenas e microempresas, que t\u00eam passado por tantas dificuldades neste Pa\u00eds.\r\nTenho acompanhado muito de perto, Sr. Presidente, at\u00e9 por conta da minha atua\u00e7\u00e3o nas redes sociais, o que tem acontecido em todos os cantos do Pa\u00eds - n\u00f3s temos visto que a tecnologia nos ajuda a chegar a todos os cantos, e \u00e9 isso o que estamos fazendo hoje e nas \u00faltimas sess\u00f5es da C\u00e2mara. H\u00e1 muita gente, especialmente no interiorz\u00e3o do Brasil, realmente muito preocupada com como manter o p\u00e3o de cada dia, como manter seus dois, tr\u00eas funcion\u00e1rios, como manter a estrutura da sua empresa funcionando minimamente e n\u00e3o fechar as portas definitivamente. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos cuidar dos empregos, e o melhor jeito de fazer isso \u00e9 cuidando tamb\u00e9m dos empregadores, para mantermos os empregos. E n\u00f3s sabemos que as pequenas e microempresas s\u00e3o as que mais empregam neste Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\nEu fico muito feliz e particularmente orgulhosa com o trabalho desta C\u00e2mara. Todos sabem que eu sou bastante cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica. Mas, de cora\u00e7\u00e3o, eu fico muito orgulhosa com o trabalho que n\u00f3s estamos fazendo, porque n\u00f3s estamos carregando, neste momento de tanta dificuldade, uma parte importante das decis\u00f5es do Brasil nos nossos lombos, nas nossas costas. N\u00f3s sabemos que as nossas decis\u00f5es t\u00eam, por \u00f3bvio, impactos, que podem ser negativos ou positivos. E n\u00f3s temos trabalhado pelos impactos positivos na vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMas, Sr. Presidente e senhores colegas, eu fico apavorada quando eu vejo que ainda n\u00e3o saiu um \u00fanico centavo de real daquilo que \u00e9 dinheiro do povo, que est\u00e1 retornando para o povo. O dinheiro das a\u00e7\u00f5es que foram anunciadas pelo Governo n\u00e3o foi liberado. Foi feita uma s\u00e9rie de an\u00fancios, e eu aplaudo essas iniciativas, porque s\u00e3o maravilhosas.\r\nN\u00f3s conseguimos chegar a um texto muito bom depois que a C\u00e2mara trabalhou para que d\u00e9ssemos esse vale de 600 reais para os trabalhadores informais. N\u00f3s conseguimos fazer um trabalho conjunto, um trabalho com o Governo, com tudo bonitinho. Aprovamos a mat\u00e9ria rapidinho e a mandamos para o Senado, que tamb\u00e9m a aprovou rapidinho. N\u00f3s mostramos que podemos fazer isso de maneira absolutamente ligeira.\r\nMas n\u00f3s precisamos que esse dinheiro chegue \u00e0 conta. N\u00f3s precisamos que as linhas de cr\u00e9dito para o empregador cheguem at\u00e9 o empregador. Falar, Sr. Presidente, at\u00e9 papagaio fala; qualquer um fala. N\u00f3s temos que ter a\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 lindo dizer: \"Olhem, tem linha de cr\u00e9dito aqui, tem linha de cr\u00e9dito acol\u00e1, porque vai sair n\u00e3o sei de onde. E vamos sancionar aqui o que foi aprovado, que s\u00e3o 600 reais para o trabalhador informal. Se for casal, n\u00f3s chegaremos a 1.200 reais; se for mulher e chefe de fam\u00edlia, chegaremos a 1.200 reais\". Isso \u00e9 maravilhoso. \u00c9 claro que todos n\u00f3s gostar\u00edamos de poder conceder muito mais, mas, pelo menos, esse valor assegura o arroz com feij\u00e3o no prato do trabalhador brasileiro. Mas, para assegurar, Sr. Presidente, o dinheiro tem que chegar. Se n\u00e3o chegar, n\u00e3o vai assegurar.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo que eu j\u00e1 fiz nas redes sociais. E eu fiz este apelo nas redes sociais antes de faz\u00ea-lo aqui, Sr. Presidente, por uma quest\u00e3o muito l\u00f3gica: o nosso Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 muito ligado \u00e0s redes sociais. Ele est\u00e1 o tempo todo nas redes sociais. Ent\u00e3o, ele vai ver o apelo nas redes sociais antes do que o apelo que n\u00f3s fazemos aqui na C\u00e2mara. Eu j\u00e1 fui \u00e0s redes, j\u00e1 fui ao Twitter e ao Instagram, j\u00e1 marquei o Presidente. \r\nEu estou implorando, Presidente: pelo amor de Deus, pelo amor que o senhor tem aos seus filhos, \u00e0 sua esposa, \u00e0 sua m\u00e3e, trabalhe para a libera\u00e7\u00e3o imediata desse dinheiro. N\u00e3o me venha com essa conversa de que ele pode ser liberado no dia 16, no dia 10, no dia 7 ou no dia 5, porque, at\u00e9 l\u00e1, n\u00f3s podemos morrer de fome.\r\nEu acompanho as sess\u00f5es geralmente em Bras\u00edlia, mas, excepcionalmente, esta semana estou em S\u00e3o Paulo, onde comecei a ver algumas pessoas bem vestidas, com roupas novas, com mochila nas costas, com sapatos, revirando o lixo. S\u00e3o pessoas que certamente tinham a sua renda. Essas pessoas estavam procurando o que comer porque perderam a sua renda, seja uma renda informal, seja uma renda intermitente, seja como for. Essas pessoas t\u00eam fome, e quem sente o est\u00f4mago roncando de fome n\u00e3o tem tempo para esperar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o me venha dizer que \u00e9 preciso fazer uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o para liberar, porque n\u00e3o \u00e9 verdade. Todos os especialistas - e h\u00e1 muitos neste Brasil, gra\u00e7as a Deus - est\u00e3o dizendo: \"N\u00e3o \u00e9 preciso mais nada. J\u00e1 est\u00e1 aprovado, basta sancionar. Libera-se, e pronto. Linha de cr\u00e9dito n\u00e3o se precisa aprovar, j\u00e1 est\u00e1 aprovada. Libera-se, e pronto\".\r\n\u00c0s vezes, o meu jeito de falar \u00e9 meio tr\u00e9pido. Tem gente que diz que parece que eu estou sempre dando uma bronca em algu\u00e9m. Eu n\u00e3o estou dando bronca; eu estou pedindo. Sr. Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro, eu lhe pe\u00e7o, n\u00e3o como Deputada, nem como mulher que o ajudou na campanha, mas como m\u00e3e, como cidad\u00e3, como mulher que j\u00e1 foi chefe de fam\u00edlia, que o senhor pense nessas pessoas, pense nas milhares de mensagens que eu estou recebendo de gente dizendo: \"Olha, Joice, hoje eu tenho s\u00f3 uma cozinhada de feij\u00e3o para alimentar cinco filhos\"; \"Olha, Joice, hoje eu tenho aqui um peda\u00e7o de carne seca, que \u00e9 o que sobrou\"; \"Olha, hoje eu ganhei dois ovos do vizinho e um pouco de farinha\".\r\nA comida vai acabar, Sr. Presidente. Os supermercados est\u00e3o com medo de saques. As pessoas est\u00e3o com medo. N\u00f3s n\u00e3o podemos induzir o Brasil ao caos, Sr. Presidente. Por favor, n\u00e3o me deixe chegar \u00e0 l\u00f3gica de que o senhor, ou parte da sua equipe, de alguma forma, quer ver o Brasil no caos, quer ver o Brasil com fome, para dizer: \"Est\u00e1 vendo? Foram os Governadores\".\r\nChega de politicagem, Sr. Presidente. Os Governadores, os Prefeitos, os Deputados, os Senadores, todos n\u00f3s estamos implorando: Presidente, trabalhe conosco e ajude esse povo, porque, mesmo que eu e os outros Deputados os ajudemos pessoalmente, como pessoa f\u00edsica, fa\u00e7amos doa\u00e7\u00f5es, fa\u00e7amos campanha de arrecada\u00e7\u00e3o, como eu tenho feito aqui em S\u00e3o Paulo, de sab\u00e3o e de Candida - na periferia as pessoas n\u00e3o t\u00eam comida, que dir\u00e1 sab\u00e3o e Candida para higiene -, mesmo que n\u00f3s trabalhemos com todo o cora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 o suficiente. S\u00f3 o Estado brasileiro pode fazer isso agora, Jair Bolsonaro.\r\nEnt\u00e3o, nos fa\u00e7a acreditar no Estado brasileiro. Eu sou uma liberal e acho que o Estado serve para muito pouca coisa. Quanto menor ele for, melhor. Mas, neste momento, n\u00f3s, que temos esse Estado gigantesco, precisamos que esse gigante acorde, levante, ande e sirva para alguma coisa. Esse \u00e9 o meu apelo, car\u00edssimo Presidente da Rep\u00fablica, Sr. Jair Messias Bolsonaro, e eu o estendo tamb\u00e9m \u00e0 equipe econ\u00f4mica, \u00e0 equipe que trata da cidadania, dos mais pobres.\r\nPe\u00e7o aos colegas que fa\u00e7am coro comigo nesse apelo, porque n\u00f3s precisamos fazer com que esse dinheiro chegue ao povo brasileiro e vire arroz com feij\u00e3o no prato dele.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL encaminha \"sim\", Presidente, a uma mat\u00e9ria que defende o empregado, o empregador, ou seja, todos aqueles que atuam no setor produtivo.\r\nEnt\u00e3o, o nosso encaminhamento \u00e9 \"sim\", pela mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "pln A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para orientar a bancada. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero deixar bastante claro que inicialmente o PSL votaria contra esta proposi\u00e7\u00e3o que d\u00e1 novas regras para as quest\u00f5es que envolvem o or\u00e7amento impositivo. A nossa posi\u00e7\u00e3o, at\u00e9 hoje, era contr\u00e1ria a este projeto.\r\nPor\u00e9m, houve uma altera\u00e7\u00e3o no texto, uma altera\u00e7\u00e3o que inclusive ajuda o Governo Federal deste Pa\u00eds, o Governo do Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 hoje tentando, de alguma forma, junto conosco, com o Congresso, reduzir os impactos dessa calamidade. Dentro desse texto, existe a proposi\u00e7\u00e3o para que o Governo possa, durante o per\u00edodo de calamidade, fazer gastos sem necessariamente indicar outros cancelamentos de gastos proporcionais, ou seja, libera o Governo para colocar mais dinheiro a fim de tentar impedir o caos no nosso Pa\u00eds devido ao coronav\u00edrus.\r\nPor conta disso, e apenas por conta disso, Sr. Presidente, por causa do texto renovado, porque o Governo precisa desse texto, o PSL orienta o voto \"sim\" para ajudar o Governo Federal e ajudar o Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 precisando disso neste momento.\r\nO Congresso tem feito a sua parte, Sr. Presidente. A C\u00e2mara tem feito; e o Senado, tamb\u00e9m. Agora o Governo precisa fazer a sua parte. N\u00f3s estamos dando ao Governo a possibilidade de fazer mais, atrav\u00e9s deste texto aprovado hoje pelo Congresso Nacional.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL n\u00e3o tem problema nenhum em apoiar o texto. Parab\u00e9ns ao Kim Kataguiri, jovem Deputado do meu Estado de S\u00e3o Paulo. Essa \u00e9 uma medida que desburocratiza a rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente neste momento, o que \u00e9 importante. E n\u00f3s apoiamos n\u00e3o s\u00f3 a urg\u00eancia como tamb\u00e9m a vota\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nPresidente, quero ainda parabenizar V.Exa. por algumas medidas tomadas relativas \u00e0 economia de gastos na Casa. Certamente, n\u00f3s podemos dar essa contribui\u00e7\u00e3o e fazer ainda mais. H\u00e1 v\u00e1rios projetos na C\u00e2mara dos Deputados. Eu mesma propus alguns, tais como a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e de outros insumos e o corte de cart\u00f5es corporativos. Enfim, acho que podemos contribuir, como temos feito, mas podemos contribuir ainda mais com a popula\u00e7\u00e3o em tempos de pandemia. O Congresso Nacional tem feito sua parte, Sr. Presidente. \r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, em rela\u00e7\u00e3o ao projeto, o voto \u00e9 \"sim\". O PSL orienta \"sim\" ao projeto do Deputado Kim Kataguiri, relatado pela Deputada Alice Portugal.\r\n\u00c9 interessante registrar que a Relatora colocou no projeto que valem as receitas emitidas pelos profissionais m\u00e9dicos e tamb\u00e9m pelos profissionais dentistas. Ent\u00e3o, as receitas que forem dadas pelos dentistas tamb\u00e9m ser\u00e3o v\u00e1lidas em todo o territ\u00f3rio nacional. Isso deixou o projeto um pouco mais amplo.\r\nEnt\u00e3o, o PSL orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-08T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), EMENDA, FIXA\u00c7\u00c3O, VALOR, REPASSE, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, CONTROLADORIA-GERAL DA UNI\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU). REDU\u00c7\u00c3O, ENDIVIDAMENTO. \r\nMPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, SAQUE, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0s emendas apresentadas pelo PSL ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo PIS- Pasep, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, e a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu vou fazer algumas pondera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao texto do Relator Pedro Paulo.\r\nPresidente, eu pe\u00e7o que V.Exa. agregue o meu tempo de L\u00edder, por favor. \r\n\u00c9 claro que o PSL concorda que este Parlamento estenda a m\u00e3o para socorrer os Estados e Munic\u00edpios, que est\u00e3o, obviamente, passando por uma crise, ainda mais intensificada por conta do coronav\u00edrus. Ent\u00e3o, sim, o PSL concorda com esta ajuda, o PSL concorda que n\u00f3s do Parlamento possamos dar esse f\u00f4lego aos Estados e Munic\u00edpios. \r\nCompensar as perdas de arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS e de ISS para Estados e Munic\u00edpios tamb\u00e9m \u00e9 uma medida que o PSL entende como boa, justamente por conta da crise, da pandemia da COVID-19.\r\nTamb\u00e9m concordamos com a regra especifica para refinanciamento dos contratos do BNDES e tamb\u00e9m da Caixa Econ\u00f4mica Federal, com algumas suspens\u00f5es de pagamentos de encargos de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, de empr\u00e9stimos. Sabemos que h\u00e1 algumas vantagens importantes, porque este texto d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es emergenciais e de curto prazo a Estados e Munic\u00edpios para que eles continuem operando e sigam de maneira a se reequilibrar financeiramente, enquanto promovem os ajustes.\r\nMas h\u00e1 algumas desvantagens, por \u00f3bvio, no texto, porque estamos falando de um or\u00e7amento \u00fanico. Entre essas desvantagens, Sr. Presidente, est\u00e1 o custo dessas medidas.\r\nEu sei que h\u00e1 uma diverg\u00eancia entre o c\u00e1lculo que \u00e9 feito por alguns t\u00e9cnicos da C\u00e2mara e os c\u00e1lculos do Governo. O Governo chega a falar em 180 bilh\u00f5es de reais. Talvez os c\u00e1lculos estejam um pouquinho superestimados em rela\u00e7\u00e3o a esses valores, mas, ainda assim, \u00e9 um custo muito alto.\r\nPresidente, eu tenho algumas preocupa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a esse texto. Uma delas diz respeito a que n\u00f3s aprovemos essa ajuda aos Munic\u00edpios, essa compensa\u00e7\u00e3o, de maneira a fazer com que seja uma m\u00e9dia dos mesmos meses do ano passado. Quando fazemos uma m\u00e9dia em tempos de crise, podemos ter problemas, e problemas graves, com isso. Ent\u00e3o, apresento uma sugest\u00e3o - estou apresentando em forma de emenda e pedindo aos L\u00edderes o apoiamento - de que fixemos o valor do repasse a esses Estados e Munic\u00edpios, sem fazer diretamente uma vincula\u00e7\u00e3o com o que foi liberado no ano passado, tanto em rela\u00e7\u00e3o a ICMS quanto em rela\u00e7\u00e3o ao ISS. Sugiro que fa\u00e7amos essa compensa\u00e7\u00e3o, mas em um valor fixo.\r\nEu vou dar um c\u00e1lculo que os L\u00edderes j\u00e1 ouviram e que \u00e9 um c\u00e1lculo da pr\u00f3pria \u00e1rea econ\u00f4mica. Por exemplo, 15 bilh\u00f5es a serem divididos per capita nesses meses de pandemia. Isso pode ajudar a dar um pouco mais de equil\u00edbrio. O valor repassado aos Estados e Munic\u00edpios \u00e9 um pouco menor, por conta da crise, mas tamb\u00e9m \u00e9 um socorro importante e ajuda os Estados e Munic\u00edpios e, ao mesmo tempo, n\u00e3o deixa uma bomba-rel\u00f3gio armada para a Uni\u00e3o - temos que pensar no todo. Pessoas est\u00e3o nas cidades, pessoas est\u00e3o nos Estados, mas n\u00f3s temos que pensar tamb\u00e9m no valor dessa conta. Ent\u00e3o, talvez, esse equil\u00edbrio - eu estou apresentando a emenda e pedindo o apoio aos L\u00edderes - possa ser alcan\u00e7ado atrav\u00e9s desse texto.\r\nOutra emenda que o PSL faz quest\u00e3o de apresentar, Presidente, diz respeito a medidas moralizadoras e de transpar\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel, atrav\u00e9s de uma emenda - e eu pe\u00e7o apoiamento dos L\u00edderes -, abrir para a fiscaliza\u00e7\u00e3o, tanto da CGU quanto do TCU, da aplica\u00e7\u00e3o desses recursos. Algumas pessoas podem dizer: \"Ah, mas essa fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 autom\u00e1tica\". N\u00e3o; n\u00e3o \u00e9, porque n\u00f3s estamos tratando de recursos que ser\u00e3o pr\u00f3prios dos Estados e Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma fiscaliza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. Colocar isso como algo obrigat\u00f3rio ou abrir para essa fiscaliza\u00e7\u00e3o gera um caminho de mais transpar\u00eancia. \u00c9 uma medida que traz mais moralidade. Temos que tomar todo o cuidado com o dinheiro p\u00fablico, e essa fiscaliza\u00e7\u00e3o, como eu disse, n\u00e3o \u00e9 autom\u00e1tica justamente por conta de se tratar de recursos pr\u00f3prios, Sr. Presidente. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o aos L\u00edderes que apoiem essas emendas. Tudo o que n\u00f3s queremos \u00e9 fazer esse socorro. N\u00f3s, do PSL, queremos ajudar nesse socorro aos Estados e Munic\u00edpios, mas, por \u00f3bvio, pensando muito - muito! - no cuidado com o or\u00e7amento da Uni\u00e3o e com os pr\u00f3prios Estados e Munic\u00edpios.\r\nOutra coisa, Sr. Presidente, que talvez n\u00f3s possamos discutir - eu creio que os L\u00edderes podem discutir conosco - \u00e9 o valor do endividamento dos Estados e dos Munic\u00edpios. O valor para o endividamento est\u00e1 em 8%. Isso pode criar, em m\u00e9dio prazo, um caos para os pr\u00f3prios Estados por conta desse valor de 8%.\r\nReduzir esse valor - inicialmente a \u00e1rea econ\u00f4mica falava em 2%, e talvez fosse melhor achar um meio termo, 5% - pode ser uma medida que, de novo, ajude Estados e Munic\u00edpios. Isso nos daria a certeza de que estamos cuidando do or\u00e7amento como um todo - tamb\u00e9m do or\u00e7amento da Uni\u00e3o.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9, de fato, estender as m\u00e3os para Prefeitos, para Governadores e para a popula\u00e7\u00e3o como um todo, mas n\u00e3o gerar, repito, uma bomba-rel\u00f3gio que possa estourar ali na frente em rela\u00e7\u00e3o a esse or\u00e7amento.\r\nTenho mais dois assuntos, Sr. Presidente, aproveitando o meu tempo de L\u00edder.\r\nO Governo publicou ontem uma medida provis\u00f3ria que trata do saque do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o para o trabalhador. Isso n\u00e3o \u00e9 imediato; aconteceria a partir do dia 15 do pr\u00f3ximo m\u00eas.\r\nEu j\u00e1 propus uma emenda a esse respeito e pe\u00e7o o apoio dos L\u00edderes para que n\u00f3s possamos ampliar essa libera\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, n\u00e3o limitando o saque a 1.045 reais, como o Governo prop\u00f5e, mas permitindo que aquele que \u00e9 o detentor do Fundo, aquele que \u00e9 o dono do dinheiro, escolha que valor vai sacar do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o em momentos de crise, em momentos de pandemia. Essa \u00e9 a Emenda n\u00ba 1 a essa medida provis\u00f3ria, e para ela eu pe\u00e7o o apoiamento de V.Exas.\r\nLembro tamb\u00e9m, Sr. Presidente, mais uma vez, o projeto que envolve as quest\u00f5es da Serasa. O cidad\u00e3o continua sendo inclu\u00eddo na Serasa, continua indo para a fila de mau pagador, mesmo n\u00e3o tendo condi\u00e7\u00f5es financeiras ou log\u00edsticas de pagar algumas contas. Isso \u00e9 injusto!\r\nN\u00f3s estamos dando agora aos Estados e Munic\u00edpios a possibilidade de n\u00e3o entrar nesse cadastro, a Serasa dos Estados e dos Munic\u00edpios, mas tamb\u00e9m temos que socorrer o cidad\u00e3o comum, que, em \u00e9poca de pandemia, em \u00e9poca de crise, nem sequer consegue sair de casa.\r\nEnt\u00e3o, o projeto j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed. J\u00e1 discutimos uma parte dele na semana passada. A urg\u00eancia j\u00e1 foi aprovada. Eu pe\u00e7o que ele seja colocado em pauta e aprovado.\r\nAs duas emendas a esse texto ser\u00e3o apresentadas a partir de agora para os L\u00edderes.\r\nSr. Presidente, o PSL concorda com o projeto, mas sugere as altera\u00e7\u00f5es para essas quest\u00f5es que eu citei, que envolvem o cuidado com o dinheiro p\u00fablico, o cuidado com o valor total desse socorro e tamb\u00e9m com a moralidade no uso do dinheiro p\u00fablico e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do que se prop\u00f5e nesse projeto.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 um projeto muito simples, Sr. Presidente.\r\nNeste momento de pandemia, muitas pessoas est\u00e3o impossibilitadas de pagar suas contas, nem sempre por falta de recurso, muitas vezes por falta de log\u00edstica. Essas pessoas, tanto as que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar seus boletos on-line quanto as que perderam completamente a renda, est\u00e3o sendo inscritas no SERASA.\r\nOra, n\u00f3s estamos vivendo um momento absolutamente diferente, um momento de pandemia, e, n\u00e3o fosse por isso, sabemos que muitas dessas pessoas estariam com suas contas em dia. Portanto, colocar num cadastro negro de mau pagador o nome de uma pessoa que est\u00e1 impossibilitada de pagar uma conta, sem nenhum dolo ou coisa assim, \u00e9 algo absolutamente complexo. \r\nEnt\u00e3o, apenas durante a vig\u00eancia do decreto de calamidade p\u00fablica, apenas durante a pandemia, n\u00f3s pedimos a suspens\u00e3o de inscri\u00e7\u00f5es no SERASA. \u00c9 claro que o projeto retroage ao in\u00edcio do decreto de calamidade p\u00fablica.\r\nObviamente, passada a pandemia, a situa\u00e7\u00e3o volta absolutamente ao normal.\r\nEu j\u00e1 conversei com L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, com L\u00edderes do Centro. Todos apoiam o projeto.\r\nA ideia inicial veio do Nordeste, onde muitas pessoas est\u00e3o pagando caro, duas vezes mais caro o pre\u00e7o dessa pandemia. Muita gente no Nordeste est\u00e1 reclamando. Reclama\u00e7\u00f5es chegaram ao Deputado Julian Lemos, de minha bancada, e foram repassadas para a Lideran\u00e7a, que est\u00e1 apresentando o projeto.\r\nEu pe\u00e7o o apoio de todos os L\u00edderes. Alguns at\u00e9 pediram para serem coautores, como a Deputada Alice Portugal e o Deputado Marcelo Freixo. O Deputado Carlos Sampaio disse que apoia integralmente o projeto, assim como o Deputado Arthur Lira.\r\nDesde j\u00e1 agrade\u00e7o o apoio dos L\u00edderes e agrade\u00e7o sua gentileza, Presidente, em pautar o projeto, t\u00e3o importante neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Partido Social Liberal orienta \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, Sr. Presidente. \r\nO m\u00e9rito vamos discutir com a bancada. Vamos fazer todas as contas e ver at\u00e9 onde \u00e9 poss\u00edvel fazer a amplia\u00e7\u00e3o desse benef\u00edcio, mas este momento \u00e9 mais do que ideal para que possamos discutir um assunto como este.\r\nPortanto, o PSL orienta \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Senador Major Olimpio, Relator da proposi\u00e7\u00e3o no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o projeto \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. S\u00e3o 2 bilh\u00f5es de reais para as santas casas e os hospitais filantr\u00f3picos.\r\nQuero aproveitar este tempo de orienta\u00e7\u00e3o para parabenizar o Senador Major Olimpio, que relatou este texto no Senado. Embora o texto seja do Senador Jos\u00e9 Serra, a relatoria do texto \u00e9 do Senador Major Olimpio, e o projeto foi aprovado por unanimidade no Senado. Neste momento de combate ao coronav\u00edrus, nada \u00e9 mais importante do que, de fato, encaminhar recursos para os hospitais. Este dinheiro, esses 2 bilh\u00f5es de reais, ser\u00e1 utilizado basicamente para construir novas UTIs, reequipar as atuais UTIs e atender pacientes com coronav\u00edrus.\r\nQuero fazer um r\u00e1pido adendo ao que disse o Deputado Padilha h\u00e1 pouco, tirando a ideologia de lado, pois somos de campos ideol\u00f3gicos absolutamente diferentes. Quero dizer que o Parlamentar tem raz\u00e3o em se preocupar com os profissionais m\u00e9dicos, Sr. Presidente, porque muitos est\u00e3o inclusive com medo de trabalhar por falta de equipamentos. O \u00edndice de contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande entre os m\u00e9dicos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputada Joice...\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Tenho ainda 6 segundos, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o \u00e9 isso. Vou lhe dar at\u00e9 mais tempo. \u00c9 s\u00f3 para esclarecer que n\u00f3s estamos votando as emendas, e n\u00e3o o projeto. Quem vota a favor das emendas vota \"sim\". Quem vota contra as emendas vota \"n\u00e3o\". \u00c9 s\u00f3 para esclarecer. Pode falar por mais 20 segundos, Deputada. \r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Est\u00e1 bem.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s vamos votar \"sim\" ao projeto. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas, n\u00f3s vamos seguir o que disse o Deputado Baleia Rossi e vamos votar \"n\u00e3o\" neste momento. \r\nMas o PSL deixa claro que concorda com o que disse o Deputado Padilha, em especial em rela\u00e7\u00e3o aos profissionais da sa\u00fade, que est\u00e3o com medo hoje de trabalhar. H\u00e1 uma debandada de profissionais da sa\u00fade. N\u00f3s temos que tomar conta desses profissionais, que s\u00e3o os mais atingidos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas, votamos \"n\u00e3o\".\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nP\u00c1SCOA, JUDEUS, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Votos de feliz P\u00e1scoa \u00e0 comunidade judaica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante registrar que as Santas Casas e os hospitais filantr\u00f3picos s\u00e3o respons\u00e1veis pelo atendimento de metade da popula\u00e7\u00e3o que precisa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nO alinhamento e a uni\u00e3o desta Casa em torno desse tema se mostram com n\u00fameros. N\u00f3s estamos, de fato, estendendo a m\u00e3o. O Governo destinou 2 bilh\u00f5es de reais para hospitais p\u00fablicos, e agora o Parlamento destina 2 bilh\u00f5es de reais para os hospitais filantr\u00f3picos.\r\nQuero registrar que S\u00e3o Paulo \u00e9 a \u00fanica cidade do Pa\u00eds que tem duas Santas Casas. Uma delas chega a atender 3 milh\u00f5es de pessoas no raio de toda a Zona Sul. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos, de fato, fazendo um trabalho em prol da popula\u00e7\u00e3o mais pobre.\r\nMais uma vez, parab\u00e9ns ao Relator do Senado, o Senador Major Olimpio, e parab\u00e9ns ao Relator da C\u00e2mara, o Deputado Baleia Rossi.\r\nO PSL orienta \"sim\", Presidente.\r\nPara fechar, quero registrar meus votos de uma boa Pessach para a comunidade judaica. Iniciou-se ontem a P\u00e1scoa judaica. Ent\u00e3o, fica aqui o meu carinho para a comunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, por favor, acrescente o tempo da Lideran\u00e7a, porque, em 50 segundos, V.Exa. sabe que para quem veio da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 para dizer nada. O tempo de 50 segundos \u00e9 complicado.\r\nEu quero s\u00f3 fazer um destaque importante em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto, que foi aprovado com louvor pela grande maioria dos Parlamentares. \r\nPrimeiro, eu quero agradecer \u00e0 Casa pela sensibilidade. N\u00f3s estamos vivendo realmente um momento de crise. Eu n\u00e3o preciso dizer isso, est\u00e1 em todos os jornais a todo momento. \r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente com aquele que \u00e9 um bom pagador, aquele que sempre foi um bom pagador e que, de maneira absolutamente injusta, poderia ser inclu\u00eddo nesse momento num cadastro negativo como mau pagador, porque n\u00e3o est\u00e1 pagando as suas contas. E dei aqui o exemplo do tiozinho que tem um boleto para pagar todo o m\u00eas e que n\u00e3o consegue pagar o seu boleto todo o m\u00eas, porque n\u00e3o tem meios eletr\u00f4nicos para isso, n\u00e3o h\u00e1 log\u00edstica, n\u00e3o tem como ele pagar, tanto que h\u00e1 muita reclama\u00e7\u00e3o no interior de S\u00e3o Paulo, no Nordeste e em comunidades do Rio de Janeiro em rela\u00e7\u00e3o ao isso. Alguns n\u00e3o est\u00e3o pagando justamente porque absolutamente perderam a sua renda nesse processo do Coronav\u00edrus, como alguns profissionais liberais e informais.\r\nEu tenho todo o respeito \u00e0 bancada do NOVO, s\u00e3o meus amigos, votamos muitas vezes juntos. Mas n\u00e3o s\u00e3o verdades algumas distor\u00e7\u00f5es que s\u00e3o feitas, algumas teorias da conspira\u00e7\u00e3o que s\u00e3o feitas em rela\u00e7\u00e3o a isso dizendo \"Nossa, vai estourar o cr\u00e9dito, v\u00e3o estourar os juros aqui no Brasil\". \r\nH\u00e1 pouco, estava num f\u00f3rum, num debate de que o Jo\u00e3o Amo\u00eado participou, que \u00e9 o fundador do Partido Novo, foi Presidente at\u00e9 pouco tempo, e comentei com ele: \"N\u00e3o tem p\u00e9 nem cabe\u00e7a o que a bancada est\u00e1 fazendo em rela\u00e7\u00e3o a isso, porque n\u00f3s estamos trabalhando inclusive alinhados com a FEBRABAN, que \u00e9 a federa\u00e7\u00e3o dos bancos\". \r\nDepois que eu apresentei esse projeto, relatado pelo Deputado Julian Lemos, cujo texto foi melhorado - inclusive houve apensamento de outros projetos -, a FEBRABAN emitiu um comunicado, que est\u00e1 no meu WhatsApp, em que ela diz \"N\u00f3s tomaremos medidas para justamente suspender as pessoas desse cadastro negativo durante esse per\u00edodo\". \r\nAcontece que uma medida tomada pela FEBRABAN hoje pode ser suspensa amanh\u00e3. O comunicado dizia que eles fariam isso de 45 at\u00e9 90 dias. Por\u00e9m, um texto aprovado nesta Casa tem a garantia de que cumprimento do in\u00edcio ao fim e acabou. \u00c9 do in\u00edcio ao fim. \r\nAp\u00f3s n\u00f3s termos come\u00e7ado a discuss\u00e3o -- repito - a FEBRABAN e v\u00e1rios bir\u00f4s de cr\u00e9dito me procuraram para dizer \"A gente vai ajustar isso aqui, a gente vai fazer uma determina\u00e7\u00e3o interna\". N\u00f3s sa\u00edmos na frente, fizemos um texto e protegemos o bom pagador e, ao mesmo tempo, impedimos injusti\u00e7as.\r\nE eu quero lembrar aqui que \u00e9 claro que h\u00e1 lobby de parte do setor banc\u00e1rio para impedir a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Ainda bem que o lobby n\u00e3o venceu a sensibilidade e a humanidade, mas n\u00f3s estamos em tempo de crise e n\u00f3s estamos em tempo de realmente pensar diferente o Brasil, porque n\u00f3s temos, Sr. Presidente, um momento diferente no Brasil e no mundo, n\u00f3s n\u00e3o estamos em condi\u00e7\u00f5es normais de temperatura e press\u00e3o. Ent\u00e3o, todo aquele discurso bonito e te\u00f3rico, que eu sei de cor e salteado, porque eu sou liberal - todos sabem disso -, que qualquer um que \u00e9 liberal sabe de cor e salteado, tem que ser trazido para o momento que n\u00f3s estamos vivendo: o momento em que n\u00f3s temos que ser solid\u00e1rios e temos que estender a m\u00e3o.\r\nE, de novo, eu vou dizer: n\u00e3o tem absolutamente nada a ver uma coisa com a outra. Essa teoria da conspira\u00e7\u00e3o de que os juros v\u00e3o disparar, isso n\u00e3o \u00e9 verdade, n\u00f3s estamos tratando aqui de uma medida solid\u00e1ria.\r\nE agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes que votaram, os L\u00edderes dos partidos de centro, os L\u00edderes dos partidos de centro-esquerda e de esquerda, que votaram a favor do projeto. Muito obrigada, porque n\u00f3s, de fato, estamos estendendo a m\u00e3o a quem mais precisa. Se n\u00f3s estamos preocupados em manter este Pa\u00eds com algum dinheiro rodando, com pessoas que possam consumir, n\u00f3s temos que fazer a nossa parte, e o Parlamento tem sido respons\u00e1vel. \r\nEra o que eu tinha a dizer Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, por favor, pe\u00e7o que o tempo de L\u00edder seja acrescentado.\r\nSr. Presidente, o PSL discutiu bastante este texto - ali\u00e1s, desde a semana passada. Fomos favor\u00e1veis, inclusive, a jogarmos a vota\u00e7\u00e3o para esta semana, para que houvesse ajustes no texto.\r\nO valor apresentado pelo Governo, de 180 bilh\u00f5es, pegou todos n\u00f3s de surpresa. Pegou a mim de surpresa. Eu mesma comprei essa informa\u00e7\u00e3o e imediatamente disse: \"Olha, n\u00e3o podemos votar\". E, depois, na conta, ali, no papelzinho, em uma conta muito breve, uma conta de padaria, vimos que o valor n\u00e3o era aquele. Depois, detalhando essa conta durante o fim de semana, conversando com Relator e com os L\u00edderes, vimos que a informa\u00e7\u00e3o vendida l\u00e1 atr\u00e1s n\u00e3o era verdadeira; o valor n\u00e3o era aquele.\r\nDe qualquer sorte, o Relator fez v\u00e1rios ajustes. Hoje eu conversei longamente com o Relator, Deputado Pedro Paulo, porque havia alguns pontos aos quais eu me mantinha contr\u00e1ria no texto, como, por exemplo, a parte que fazia a recomposi\u00e7\u00e3o das receitas do ICMS e do ISS com base na receita do ano passado.\r\nA minha ideia, inclusive proposta em emenda, era que se fizesse uma m\u00e9dia dos \u00faltimos 5 anos. Mas, conversando com o Relator, que foi muito feliz e muito sens\u00edvel, ele me explicou que, na verdade, trata-se de uma quest\u00e3o de previsibilidade. Os Estados e Munic\u00edpios precisam ter essa previsibilidade de receitas justamente para poderem saber o que podem fazer, at\u00e9 onde eles podem ir neste enfrentamento, neste momento de pandemia em que o coronav\u00edrus \u00e9 uma trag\u00e9dia para todo o mundo e tamb\u00e9m para o Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu entendi a sensibilidade do Relator e por isso disse a ele que retiraria a emenda, porque ela n\u00e3o haveria raz\u00e3o de ser. \r\nEntendo, sim, que o ICMS e o ISS devem ser exatamente no valor que foram no ano passado, justamente porque os hospitais s\u00e3o custeados com dinheiro p\u00fablico, mas s\u00e3o custeados l\u00e1 nos Estados; alguns, nos Munic\u00edpios. S\u00e3o rar\u00edssimos os hospitais federais, que s\u00e3o comandados, administrados pelo Governo Federal. Aqui em S\u00e3o Paulo mesmo n\u00f3s n\u00e3o temos nem um hospital federal. Nossos hospitais s\u00e3o estaduais. \r\n\u00c9 muito importante que esse dinheiro chegue aos Estados e chegue aos Munic\u00edpios, para que n\u00f3s saibamos exatamente como investir, onde investir e quanto investir. Os Governadores e os Prefeitos n\u00e3o podem, neste momento, simplesmente contar com a sorte, enquanto veem as pessoas morrerem em seus Estados e Munic\u00edpios, sem fazer absolutamente nada.\r\nEnt\u00e3o, conversando com o Relator, entendi que este \u00e9 um ponto importante.\r\nOutro ponto que n\u00f3s achamos importante - e o PSL at\u00e9 apresentou 3 emendas de Deputados diferentes e mais uma da Lideran\u00e7a - \u00e9 justamente a retirada da proibi\u00e7\u00e3o do reajuste para o funcionalismo p\u00fablico, isso com foco obviamente, Sr. Presidente, nos profissionais de sa\u00fade. Aqui eu falo de todos os profissionais: eu falo de enfermeiros, eu falo de anestesistas, eu falo de intensivistas, eu falo dos m\u00e9dicos infectologistas, de todos aqueles que est\u00e3o na linha de frente do combate \u00e0 COVID-19. Falo tamb\u00e9m dos policiais.\r\nHavia um desconforto muito grande dentro da bancada do PSL por conta da inclus\u00e3o desses profissionais, os de sa\u00fade e os de seguran\u00e7a p\u00fablica, neste texto que proibia qualquer tipo de reajuste ou gratifica\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 h\u00e1 uma demanda e h\u00e1 um apelo, um pedido nacional para que n\u00f3s do Parlamento pensemos em algum tipo de gratifica\u00e7\u00e3o para esses profissionais que est\u00e3o na linha de frente.\r\nComo eu disse semana passada, Sr. Presidente, alguns profissionais da sa\u00fade, como enfermeiros e m\u00e9dicos, est\u00e3o com medo de trabalhar porque n\u00e3o t\u00eam os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios. Os Estados e os Munic\u00edpios poder\u00e3o adquirir esses equipamentos ap\u00f3s esta a\u00e7\u00e3o que o Parlamento est\u00e1 tomando agora.\r\nH\u00e1, dentro da minha bancada, confesso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uma preocupa\u00e7\u00e3o com o gerenciamento desses recursos e com a responsabilidade dos Prefeitos com esse gerenciamento. \r\nTamb\u00e9m h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o, por \u00f3bvio, de n\u00e3o tratar da mesma forma o bom gestor, que est\u00e1 com as contas em dia, que fez bonitinho o dever de casa, e o mau gestor, que fez o trem da alegria em seu Estado ou Munic\u00edpio. Por\u00e9m, a inclus\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que tamb\u00e9m foi uma sugest\u00e3o minha na semana passada, em discurso - eu conversei com os nossos colegas e pedi que n\u00f3s coloc\u00e1ssemos a CGU e o TCU, e o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o foi inserido no texto do Relator - nos d\u00e1 tranquilidade para saber se haver\u00e1 um olho externo para dar conta de que esse recurso ser\u00e1 aplicado na \u00e1rea certa e n\u00e3o haver\u00e1 nenhum tipo de farra, de trem da alegria com o recurso p\u00fablico.\r\nPor fim, Sr. Presidente, eu quero dizer que, dentro da minha bancada, que tem mais de 50 Deputados, h\u00e1 alguns Parlamentares que ainda n\u00e3o est\u00e3o convencidos do texto e que querem votar contra ele, mas a maioria da nossa bancada vota a favor do texto.\r\nEu vou liberar a bancada neste momento, Sr. Presidente, mas deixando bem claro que esta libera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma libera\u00e7\u00e3o pro forma, porque s\u00e3o pouqu\u00edssimos os Parlamentares que n\u00e3o foram convencidos com este texto.\r\nComo L\u00edder do PSL, eu digo que o texto teve, de fato, uma melhoria muito grande da semana passada para agora e que muitos dos valores colocados no texto da semana passada eram de ideias do pr\u00f3prio Governo.\r\nVejam s\u00f3: hoje, conversando com alguns Ministros e com o Relator, algumas ideias que elevavam em cerca de 40 bilh\u00f5es, 50 bilh\u00f5es o valor do custo deste pacote eram ideias que vinham do pr\u00f3prio Governo. Eram ideias que o Relator havia colocado para ajudar o Governo e, no final das contas, era a C\u00e2mara que estava pagando o pato e apanhando por uma narrativa que era muito mal constru\u00edda.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, quero parabenizar o Deputado Pedro Paulo e V.Exa. pela sua dedica\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m trabalhou no final de semana e hoje fez v\u00e1rias reuni\u00f5es - eu acompanhei algumas.\r\nEu voto \"sim\", e a grande maioria da minha bancada vota \"sim\", mas apenas para n\u00e3o causar constrangimento para dois ou tr\u00eas Parlamentares, eu libero a bancada do PSL.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, logo depois de ter usado o tempo de L\u00edder, na conversa com os nossos colegas, os poucos Parlamentares que estavam contra o projeto, os Parlamentares do PSL raiz, mudaram de ideia e entenderam que \u00e9 important\u00edssimo que n\u00f3s, neste momento, aprovemos este projeto, para dar esse socorro a Estados e Munic\u00edpios, que \u00e9 onde as pessoas vivem. N\u00f3s n\u00e3o queremos sacrificar ainda mais o cidad\u00e3o, o povo brasileiro, que j\u00e1 est\u00e1 passando por um perrengue danado neste momento de coronav\u00edrus e precisa que todos n\u00f3s que podemos fazer alguma coisa estendamos a m\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, o voto do PSL \u00e9 \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo do Relator, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, FAVOR\u00c1VEL. \r\nSOLIDARIEDADE, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Apoio do PSL \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Solidariedade ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, infectado por coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos brasileiros em geral contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu, obviamente, vou falar aqui sobre a medida provis\u00f3ria que cria a carteira verde e amarela, mas, de pronto, digo que a orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 \"sim\" ao requerimento de encerramento da discuss\u00e3o para encaminharmos positivamente e aprovarmos, de uma vez por todas, esta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 aguardada por todo o setor produtivo brasileiro. \u00c9 o setor produtivo que est\u00e1 aguardando a prova\u00e7\u00e3o desta medida. \u00c9 quem quer gerar emprego que est\u00e1 aguardando isso. \u00c9 quem est\u00e1 na fila do emprego que est\u00e1 aguardando esta vota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 sentido nenhum ficar aqui ouvindo alguns dos nossos Parlamentares dizerem... N\u00f3s j\u00e1 sabemos que isso vai ser aprovado. Para que ficar chovendo no molhado com esse tal kit obstru\u00e7\u00e3o? Sinceramente, num momento como este que estamos vivendo, uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade, uma pandemia terr\u00edvel no mundo, um momento em que o nosso Brasil est\u00e1 sendo t\u00e3o castigado, para que ficarmos chovendo no molhado em cima de algo que n\u00f3s sabemos que vai ser aprovado, porque h\u00e1 maioria para aprovar? \r\nO meu partido, o PSL, orienta \"sim\" \u00e0 medida provis\u00f3ria. O partido trabalhou na Comiss\u00e3o Mista, e a proposta \u00e9 uma unanimidade dentro do partido. Independentemente de ser da ala mais ou menos ideol\u00f3gica do PSL, todos est\u00e3o alinhados pela aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.\r\nN\u00e3o tem sentido n\u00f3s ficarmos com discursos, Sr. Presidente - ali\u00e1s, n\u00f3s n\u00e3o, e sim a Oposi\u00e7\u00e3o, porque os partidos de centro e os partidos de direita est\u00e3o alinhados pela aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria -, no sentido de que a MP, na verdade, retira direitos dos trabalhadores. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade! Isso n\u00e3o \u00e9 verdade! Chega a ser desleal com a popula\u00e7\u00e3o fazer uma narrativa t\u00e3o distorcida! Isso n\u00e3o \u00e9 verdade! Esta medida provis\u00f3ria desburocratiza as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e abre caminho para o primeiro emprego do jovem.\r\nComo \u00e9 dif\u00edcil! Quantas vezes n\u00f3s discutimos isso? Todos n\u00f3s queremos, de fato, um Brasil mais livre, um Brasil menos burocr\u00e1tico, um Brasil que copie modelos que deram certo no mundo, e n\u00e3o modelos que deram errado. Ningu\u00e9m quer copiar, minha gente, modelos de ditaduras ou modelos mais baseados, lamentavelmente, na economia de esquerda, porque eles n\u00e3o deram certo no mundo. Toda vez que falamos em uma economia que deu certo, falamos de pa\u00edses mais liberais.\r\nQuantas vezes se fala dos Estados Unidos, onde n\u00e3o h\u00e1 toda essa carga pesada de \"direitos\" trabalhistas - e que se coloque esse termo \"direitos\" entre muitas e muitas e muitas aspas! De nada adianta um direito trabalhista se o trabalhador est\u00e1 desempregado. Pelo amor de Deus!\r\nAs pessoas querem trabalhar. As pessoas querem ter o direito de ganhar o seu sustento, o p\u00e3o de cada dia, de levar o sal\u00e1rio no final do m\u00eas para casa.\r\nEu ouvi um Deputado acho que do PT ou do PSOL dizer: \"Mas veja que o 13\u00ba vai ser parcelado\". E da\u00ed se o 13\u00ba vai ser parcelado, se vai ser pago em 12 vezes, em 10 vezes, em 6 vezes ou numa \u00fanica vez? O que interessa para o trabalhador \u00e9 que esse dinheiro chegue \u00e0s m\u00e3os dele. O que interessa para o trabalhador \u00e9 que, de fato, ele tenha a chance de entrar no mercado de trabalho.\r\nEu quero parabenizar o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Christino, porque, no seu parecer, ele inseriu um artigo muito importante na medida provis\u00f3ria. Al\u00e9m de abrir caminho para o primeiro emprego, porque esta medida provis\u00f3ria, sobretudo agora com o texto proposto no relat\u00f3rio, \u00e9 focada naquele que inicia no mundo do trabalho, que busca o seu primeiro emprego, que inicia no mercado de trabalho formal, a partir dos 18 anos, ela tamb\u00e9m abre espa\u00e7o para aquele trabalhador que n\u00e3o tem v\u00ednculo formal de trabalho e tem mais de 55 anos. H\u00e1 pessoas que passaram dos 55 anos, mas t\u00eam capacidade produtiva pujante, s\u00e3o pessoas que produzem, que est\u00e3o com sa\u00fade e querem entrar no mercado de trabalho, mas muitas vezes t\u00eam dificuldade, porque o mercado de trabalho \u00e9 extremamente disputado. E por que \u00e9 extremamente disputado? Porque faltam vagas - faltam vagas! Porque a burocracia do Brasil \u00e9 uma desgra\u00e7a! A burocracia no nosso Pa\u00eds, em especial essa burocracia trabalhista, \u00e9 como se fosse uma bola de ferro atrelada no p\u00e9 de quem quer empreender.\r\n\u00c9 muito melhor para o empreendedor, para quem quer dar emprego, a possibilidade de gerar muitos mais empregos e recolher menos tributos. No entanto, hoje ele \u00e9 obrigado a recolher uma s\u00e9rie de tributos e a obedecer a uma lei trabalhista que \u00e9 absolutamente arcaica. Por mais que n\u00f3s j\u00e1 tenhamos feito uma reforma trabalhista, a legisla\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 arcaica. N\u00f3s ainda temos que evoluir, e evoluir muito, para chegarmos ao n\u00edvel de pa\u00edses realmente desenvolvidos, em que h\u00e1 liberdade econ\u00f4mica, em que as pessoas trabalham e ganham por aquilo que oferecem, pela m\u00e3o de obra que oferecem, e com isso conseguem ganhar mais. Por qu\u00ea? Porque \u00e9 muito melhor um dinheiro a mais no bolso do trabalhador do que um monte de encargo trabalhista, um monte de legisla\u00e7\u00e3o trabalhista que vai fazer o trabalhador ficar ou fora do mercado de trabalho ou cada vez mais pobre.\r\nDireitos trabalhistas em excesso que engessam o mercado de trabalho n\u00e3o criam empregos, pelo contr\u00e1rio. Conversem com qualquer empreendedor, qualquer um. N\u00e3o precisa ser um grande empreendedor, que gera centenas, milhares de empregos. Conversem com um pequeno empreendedor, que gera dois, tr\u00eas, quatro empregos. Perguntem o custo hoje das leis trabalhistas no lombo de quem est\u00e1 produzindo no dia a dia.\r\nEstamos num momento de extrema gravidade. O desemprego vai, sim, aumentar agora em raz\u00e3o dessa pandemia do coronav\u00edrus, e j\u00e1 tem aumentado, porque muitos n\u00e3o est\u00e3o aguentando este momento de crise, justamente esses pequenininhos, que t\u00eam dois, tr\u00eas, quatro, meia d\u00fazia de funcion\u00e1rios e que n\u00e3o t\u00eam capital de giro em volume grande na m\u00e3o, \u00e0s vezes nenhum capital de giro. Como se diz no interior do meu Paran\u00e1, h\u00e1 muita gente que est\u00e1 vendendo o almo\u00e7o para comprar o jantar. H\u00e1 muito empreendedor que est\u00e1 ali no seu com\u00e9rcio no dia a dia, em que est\u00e1 a fam\u00edlia empregada, com um n\u00famero muito pequeno de funcion\u00e1rios, mas que certamente conseguiria contratar mais um, mais dois, mais tr\u00eas, se n\u00e3o tivesse todo esse peso de encargos, essa bola de ferro amarrada no p\u00e9 chamada legisla\u00e7\u00e3o trabalhista em excesso.\r\nNingu\u00e9m aqui est\u00e1 defendendo que o trabalhador n\u00e3o tenha os seus direitos assegurados. N\u00f3s estamos defendendo \u00e9 trabalho para o trabalhador, e n\u00e3o desemprego para o trabalhador.\r\nO que n\u00f3s estamos defendendo \u00e9 trabalho, \u00e9 sal\u00e1rio no final do m\u00eas, \u00e9 a possibilidade de se comprar o p\u00e3o de cada dia. \u00c9 isso que o PSL defende. O PSL \u00e9 um partido liberal, \u00e9 um partido de direita, \u00e9 um partido que defende rela\u00e7\u00f5es menos burocr\u00e1ticas entre o empregador e o empregado, \u00e9 um partido que defende que o empregado ganhe mais, que o trabalhador possa pagar mais e que o trabalhador n\u00e3o fique amarrado nessa legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu quero falar um pouquinho, nestes \u00faltimos minutos, sobre o coronav\u00edrus. E eu n\u00e3o vou falar o que n\u00f3s j\u00e1 estamos falando h\u00e1 tantos dias - \"Olha, fiquem em casa, n\u00f3s precisamos ficar em casa\" -, eu vou falar sobre a atua\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, infelizmente, desse v\u00edrus. E por que eu estou falando da atua\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica desse v\u00edrus? Porque esse n\u00e3o \u00e9 um v\u00edrus que escolhe entre ricos ou pobres, n\u00e3o \u00e9 um v\u00edrus que escolhe entre pessoas com mais ou menos poder. Esse \u00e9 um v\u00edrus que pode atingir a todos: pode atingir voc\u00ea, pode atingir a sua fam\u00edlia, pode atingir a mim, pode atingir a minha fam\u00edlia.\r\nAgora h\u00e1 pouco, os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o noticiaram que o Governador do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, est\u00e1 contaminado, testou positivo para o coronav\u00edrus, para a COVID-19. Ele passa bem, disse que vai continuar trabalhando, que sente os sintomas desde sexta-feira, fez os exames e testou positivo. Por que eu estou dizendo isso? Porque n\u00f3s estamos vendo o Governador de um dos principais Estados deste Pa\u00eds contaminado com o v\u00edrus. Aqui em S\u00e3o Paulo, n\u00f3s vimos m\u00e9dicos conhecidos no Pa\u00eds e no mundo inteiro contaminados com o v\u00edrus.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que esse v\u00edrus, respons\u00e1vel por esta trag\u00e9dia que atinge tamb\u00e9m o Pa\u00eds, pode chegar a qualquer lugar, a qualquer fam\u00edlia, independentemente da condi\u00e7\u00e3o financeira, independentemente da condi\u00e7\u00e3o de poder, independentemente de a pessoa ser famosa ou n\u00e3o.\r\nTodos n\u00f3s temos que estar juntos e unidos neste momento para lutar contra esse inimigo, que continua fazendo v\u00edtimas. Assim como eu j\u00e1 me solidarizei com todas as fam\u00edlias brasileiras que t\u00eam entes queridos contaminados, eu tamb\u00e9m me solidarizo, neste momento, com o Governador do Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PSL, de requerimentos de destaque \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O.k. \r\nSr. Presidente, antes de passar \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o, quero fazer dois registros. \r\nO PSL apresentou dois destaques. O primeiro deles se refere \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o de 30% sobre o FGTS, a ser paga na demiss\u00e3o, inclusive por justa causa. N\u00e3o tem sentido, se o empregado \u00e9 demitido por justa causa, o empregador ainda pagar 30% de indeniza\u00e7\u00e3o sobre o FGTS. Ent\u00e3o, apresentamos esse destaque e tamb\u00e9m um para retirar o aumento de 2% para 8% do dep\u00f3sito do Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o. Por\u00e9m, conversei com o Relator e creio que ele far\u00e1 os ajustes necess\u00e1rios. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de agora, o PSL orienta o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que n\u00f3s do PSL, analisando a aglutinativa, entendemos \u00e9 que o texto anterior - inclusive, eu falei isso com o Relator - \u00e9 muito melhor que o da aglutinativa, em que houve v\u00e1rias concess\u00f5es, inclusive em discuss\u00f5es com a Oposi\u00e7\u00e3o. A Oposi\u00e7\u00e3o ficou o dia inteiro fazendo obstru\u00e7\u00e3o, mesmo com as concess\u00f5es feitas pelo Relator para tentar agrad\u00e1-la.\r\nEu quero deixar bastante claro que n\u00f3s preferimos o texto anterior. Por\u00e9m, para seguir o acordo com os L\u00edderes e para desenrolar a vota\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria e n\u00e3o correr o risco de perd\u00ea-la, deixando claro que o PSL apresentou os destaques envolvendo a multa do FGTS e tamb\u00e9m o aumento do recolhimento - e eu pe\u00e7o a ajuda dos L\u00edderes para que esses destaques sejam aprovados -, n\u00f3s vamos seguir o acordo e votar pela prefer\u00eancia da aglutinativa, mas ressalvando que ela precisa ser corrigida no decorrer desse processo. O texto original que saiu l\u00e1 da Comiss\u00e3o Mista \u00e9 melhor, e o primeiro texto apresentado pelo Relator, tamb\u00e9m.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CONFLITO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero fazer um registro, para que fique muito claro ao povo brasileiro. N\u00f3s passamos o dia inteiro discutindo esta mat\u00e9ria. Nos dias anteriores, houve a tentativa de um acordo, que n\u00e3o foi poss\u00edvel, porque a turma da Esquerda n\u00e3o quis construir esse acordo. Que isso fique claro!\r\nE alguns L\u00edderes da Esquerda amea\u00e7aram futuras vota\u00e7\u00f5es por conta de um acordo que n\u00e3o foi feito. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 rompimento de acordo quando n\u00e3o h\u00e1 acordo feito. \u00c9 preciso que isso fique muito claro para que n\u00e3o se passe a ideia para a popula\u00e7\u00e3o brasileira de que L\u00edderes da Direita ou do Centro n\u00e3o est\u00e3o cumprindo acordos, porque n\u00e3o houve fechamento de acordo, tanto que n\u00f3s estamos at\u00e9 agora aqui discutindo e n\u00e3o conseguimos votar o texto ainda - ponto!\r\nDe novo, a emenda aglutinativa apresentada pelo Deputado Christino, que cede em alguns pontos para os partidos de esquerda, n\u00e3o \u00e9 a ideal. N\u00f3s apresentamos destaques, e espero que eles sejam aprovados, em especial os que envolvem o FGTS, acreditando na responsabilidade dos L\u00edderes da Direita e do Centro na aprova\u00e7\u00e3o desses destaques.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 \"sim\", n\u00f3s votamos a favor da aglutinativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o naquilo que n\u00e3o for contr\u00e1rio ao disposto nesta Lei, constante no par\u00e1grafo \u00fanico, art. 4\u00ba, da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em rela\u00e7\u00e3o ao Destaque n\u00ba 98, do Partido dos Trabalhadores, n\u00f3s orientamos \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto original e \"n\u00e3o\" ao destaque, por uma quest\u00e3o muito simples: o destaque invalida absolutamente tudo que est\u00e1 na medida provis\u00f3ria e qualquer coisa que bata de frente com at\u00e9 uma v\u00edrgula da CLT, acabando por retirar o esp\u00edrito da norma.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto e \"n\u00e3o\" ao destaque do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, este destaque apresentado pelo PSL, basicamente, prev\u00ea a antecipa\u00e7\u00e3o das verbas trabalhistas mensalmente, o que j\u00e1 estava, inclusive, no texto anterior do Relator, que depois foi modificado, e tamb\u00e9m estava na medida provis\u00f3ria original - isso de forma proporcional -, e o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o no valor de 20% sobre o saldo das demiss\u00f5es.\r\nHouve uma modifica\u00e7\u00e3o do texto original para o texto do Relator e depois para a aglutinativa, aumentando esse valor de 20% para 30%, e, creio que at\u00e9 por um erro de reda\u00e7\u00e3o, dizendo que essa multa de 30% poderia ser paga mesmo ao trabalhador que fosse demitido por justa causa, o que n\u00e3o tem o menor sentido.\r\nPresidente, a antecipa\u00e7\u00e3o das verbas trabalhistas traz uma s\u00e9rie de vantagens, entre elas, desafogar a folha de pagamento do empregador. N\u00f3s sabemos que muitas dessas verbas s\u00e3o jogadas para o final do ano. \u00c9 o que acontece, por exemplo, com o 13\u00ba sal\u00e1rio. Se o empregador puder antecip\u00e1-las, fica ao livre-arb\u00edtrio do empregado a decis\u00e3o de utilizar mensalmente ou guardar aquela verba, sobre a qual haver\u00e1 uma previsibilidade.\r\nPortanto, a medida n\u00e3o retira nenhum direito do trabalhador; muito pelo contr\u00e1rio. A ideia \u00e9 tirar aquele peso, em especial no final do ano, do empregador.\r\nN\u00f3s apresentamos um destaque que conserta um peda\u00e7o desse texto e desafoga um pouquinho a livre iniciativa. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o o apoio dos colegas para que n\u00f3s possamos destacar esse peda\u00e7o e consertar esse trechinho do texto que envolve as quest\u00f5es das verbas trabalhistas e tamb\u00e9m do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o. \r\nO valor da multa que n\u00f3s estipulamos \u00e9 20%, o que d\u00e1 uma previsibilidade tamb\u00e9m para o empregado. Lembrem que n\u00f3s estamos falando de um contrato de trabalho com tempo pr\u00e9-definido de 24 meses. Ent\u00e3o, nem precisaria ter, mas n\u00f3s colocamos 20%.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o do art. 7\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL apresentou um destaque exatamente igual ao que o NOVO apresentou. Seria o destaque subsequente a este. Ent\u00e3o, por \u00f3bvio, n\u00f3s vamos apoiar este destaque do NOVO. N\u00f3s concordamos com o destaque, n\u00f3s concordamos em voltar ao texto original e deixar essa medida o mais simples poss\u00edvel, para gerar emprego a aquele que precisa do primeiro emprego.\r\nParab\u00e9ns ao NOVO!\r\nPensamos juntos, o destaque dele entrou um pouco antes do nosso. N\u00f3s estamos com o Partido Novo e votamos a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, UNI\u00c3O, VALOR, INSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, EXECU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. L\u00edderes, este relat\u00f3rio que vai ser apresentado agora com o voto e o parecer \u00e9 de um projeto extremamente importante para que n\u00f3s possamos proteger as nossas pequenas e microempresas, para que n\u00f3s possamos proteger os empregos.\r\nN\u00f3s sabemos que o microempreendedor e o pequeno empreendedor formam os grandes geradores de empregos deste Pa\u00eds. Este \u00e9 um texto que veio do Senado e foi aperfei\u00e7oado nesta Casa em conjunto com todos os L\u00edderes, em que v\u00e1rias emendas foram acatadas parcialmente ou integralmente, emendas do centro, emendas dos partidos de direita, emendas da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nAt\u00e9 este momento, Sr. Presidente, estava fechado, inclusive com o Governo, que o fundo garantidor - eu vou explicar o que \u00e9 isso - desse processo fosse gerido pelo BNDES; por\u00e9m, a pedido do Governo, agora, o banco que vai entrar para administrar esse fundo garantidor ser\u00e1 o Banco do Brasil. Ent\u00e3o nada muda em rela\u00e7\u00e3o ao texto, \u00e0 ideia do projeto, \u00e0 ajuda para os pequenos e microempres\u00e1rios, apenas que quem vai cuidar desse fundo garantidor \u00e9 o Banco do Brasil.\r\nEu quero, antes de ler o voto, Sr. Presidente, explicar rapidamente aqui para quem est\u00e1 nos acompanhando como n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar nesse projeto. Primeiro, o projeto veio do Senado com uma proposta de 10 bilh\u00f5es e 900 milh\u00f5es de aporte da Uni\u00e3o para fazer os empr\u00e9stimos com juros praticamente subsidiados, porque o spread \u00e9 muito pequeninho, quer dizer, a remunera\u00e7\u00e3o do juro desse empr\u00e9stimo \u00e9 muito pequeninha. Veio com 10,9 bilh\u00f5es do Senado, correspondentes a 80% do volume total, e os outros 20% seriam de aporte dos pr\u00f3prios bancos e cooperativas de cr\u00e9dito que n\u00f3s inclu\u00edmos, das fintechs que n\u00f3s inclu\u00edmos, n\u00f3s desburocratizamos muito.\r\nNuma conversa - ali\u00e1s, em muitas conversas com a equipe econ\u00f4mica, incluindo o Ministro Paulo Guedes -, n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar, chegamos \u00e0 casa dos 20 bilh\u00f5es de aporte do Governo. Mas, depois de conversas com a equipe do Tesouro, houve um passinho para tr\u00e1s, e conseguimos fechar em 15 bilh\u00f5es e 900 milh\u00f5es, ou seja, 5 bilh\u00f5es a mais do que previa a proposta inicial de aporte da Uni\u00e3o, e o restante vindo dos bancos que participar\u00e3o desse processo.\r\nSr. Presidente, durante o desenvolvimento do relat\u00f3rio, acatamos a ideia de v\u00e1rios t\u00e9cnicos, L\u00edderes e da equipe econ\u00f4mica e criamos um fundo garantidor.\r\nO que \u00e9 o fundo garantidor? O dinheiro que a Uni\u00e3o aportar ficar\u00e1 nesse fundo, para que a Uni\u00e3o possa garantir empr\u00e9stimos ao pequeno e ao microempreendedor. Isso reduz muito o risco dos bancos e das empresas que v\u00e3o participar das fintechs e das cooperativas. Com isso, conseguimos financiar uma taxa de juros bem mais baixa.\r\nSr. Presidente, o pedido de taxa de juros chegou a ser de 10%, mas conseguimos negoci\u00e1-lo a 1,25%, mais a taxa SELIC.\r\nPor que a indexa\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa SELIC? Porque a proje\u00e7\u00e3o de todos os bancos, tanto os p\u00fablicos quanto os privados, do Governo e de n\u00f3s que temos nossas equipes t\u00e9cnicas econ\u00f4micas \u00e9 de que a taxa SELIC caia, justamente por conta da crise.\r\nH\u00e1 uma proje\u00e7\u00e3o de 2,5%. Alguns falam que ser\u00e1 de 1,75% at\u00e9 o final do ano. Ent\u00e3o, houve uma indexa\u00e7\u00e3o a essa taxa SELIC, com tend\u00eancia \u00f3bvia de queda, mais 1,25%.\r\nConversamos hoje com o Partido Novo, que queria que n\u00f3s retir\u00e1ssemos essa remunera\u00e7\u00e3o chamada spread.\r\nEu conversei com o Governo, com o Presidente da Caixa e com o Presidente de outros bancos. Por que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s retirarmos essa remunera\u00e7\u00e3o, esse pequeno juro, esse tal spread? Porque os bancos n\u00e3o s\u00e3o obrigados a entrar nessa opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, eles n\u00e3o s\u00e3o obrigados a conceder esse cr\u00e9dito. N\u00f3s estamos autorizando esse processo, que \u00e9 como se fosse um PRONAF da pequena e microempresa.\r\nComo h\u00e1 risco, tem de haver o m\u00ednimo de juros. Esse \u00e9 o m\u00ednimo mesmo. Se pegarem 1,25% e dividirem por 12 meses, v\u00e3o ver qual \u00e9 o tamanho dos juros. Dessa forma, dar\u00edamos uma garantia, m\u00ednima que seja, para que os bancos pudessem entrar nesse processo.\r\nH\u00e1 mais um detalhe. Nesse projeto, n\u00f3s autorizamos que o PRONAMPE seja um programa permanente e n\u00e3o ocorra s\u00f3 agora, para salvar do desespero as pequenas e as microempresas. Que seja um programa permanente, a exemplo do PRONAF.\r\nAgrade\u00e7o as contribui\u00e7\u00f5es de todos os L\u00edderes; da Relatora no Senado, Senadora K\u00e1tia Abreu; do autor do projeto, Senador Jorginho Mello; do Deputado Aguinaldo Ribeiro, que me ajudou bastante, conversando com os L\u00edderes; dos Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, agradecemos tamb\u00e9m as suas contribui\u00e7\u00f5es, na nossa tentativa e no nosso esfor\u00e7o e em todas as a\u00e7\u00f5es que foram tomadas para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos democratizar esse cr\u00e9dito.\r\nO grupo das pequenas e microempresas foi o \u00fanico que n\u00e3o foi atendido de fato at\u00e9 agora por todas as medidas anunciadas por esta Casa e tamb\u00e9m pelo Governo.\r\nH\u00e1 milhares de pedidos que chegam de micro e pequenos empres\u00e1rios que est\u00e3o desesperados. Eles dizem que ter\u00e3o que demitir, que fechar, porque n\u00e3o h\u00e1 o que fazer.\r\nDurante a constru\u00e7\u00e3o do texto, n\u00f3s tamb\u00e9m pensamos em alternativas para o empreendedor que abriu a empresa em 2020 e que est\u00e1 preocupado, uma vez que o tamanho do cr\u00e9dito ser\u00e1 proporcional ao que a empresa faturou durante o ano.\r\nN\u00f3s encontramos tamb\u00e9m uma solu\u00e7\u00e3o para atender ao pequeno e microempreendedor que abriu sua empresa agora em 2020.\r\nDito isso, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o licen\u00e7a para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, foi distribu\u00eddo \u00e0s Comiss\u00f5es de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico - CTASP; de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os - CDEIS; de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT (m\u00e9rito e art. 54); e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC (apenas o art. 54).\r\nSr. Presidente, ap\u00f3s colher contribui\u00e7\u00f5es de diversos Parlamentares e L\u00edderes e analisar as emendas oferecidas ao projeto, entendi pela formula\u00e7\u00e3o de um substitutivo, oferecido pela CTASP, trazendo modifica\u00e7\u00f5es ao texto recebido do Senado Federal.\r\nAntes de exp\u00f4-las, apenas gostaria de observar que um dos itens do projeto que gerou necessidade de pondera\u00e7\u00f5es foi a perman\u00eancia das empresas de pequeno porte no programa, porquanto se cogitou exclu\u00ed-las\" no projeto original. \"No entanto, levando em conta o peso que desempenham na economia nacional, na gera\u00e7\u00e3o de empregos e na arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, conclu\u00ed pela perman\u00eancia dessa classe empresarial no programa, porque entendo fundamental para o cumprimento de seu objetivo, que \u00e9 a sustentabilidade da economia brasileira nesses tempos duros de retra\u00e7\u00e3o da economia.\r\nAinda dentro desse par\u00eantese inicial, quero ressaltar, em n\u00fameros, a extrema import\u00e2ncia dos pequenos neg\u00f3cios para o desenvolvimento da economia nacional.\r\nSegundo dados fornecidos pelo SEBRAE\" - que tamb\u00e9m nos ajudou a construir esta proposta -, \"a pequena atividade empresarial compreende 99% do total de empresas no Pa\u00eds, 44% da massa salarial e 40,8% das empresas exportadoras. Foi respons\u00e1vel ainda pela gera\u00e7\u00e3o de 13,5 milh\u00f5es de empregos desde a edi\u00e7\u00e3o da Lei do Simples Nacional - Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, perfazendo um total de 14,8 milh\u00f5es de optantes por esse regime tribut\u00e1rio simplificado. Ademais, \u00e9 respons\u00e1vel por 59% dos valores homologados nas compras p\u00fablicas federais em 2019.\r\nParalelo a isso, a for\u00e7a e a import\u00e2ncia da atividade econ\u00f4mica dos pequenos neg\u00f3cios tamb\u00e9m se faz sentir no peso que desempenham na arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, que chegou ao montante de R$105.915.000.000,00 (cento e cinco bilh\u00f5es e novecentos e quinze milh\u00f5es de reais), em 2019, considerados os tributos de compet\u00eancia dos tr\u00eas n\u00edveis da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nOs dados mostram ainda que, entre 2012 e 2020, o percentual dos donos de seus pr\u00f3prios neg\u00f3cios sobre o total da m\u00e3o de obra ocupada cresceu 14,5%, passando de 26,9% para 30,8%. No mesmo per\u00edodo, o percentual dos empregados diminuiu 4,15%, o que demonstra uma rela\u00e7\u00e3o de migra\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho ativa para o empreendedorismo, condi\u00e7\u00e3o inafast\u00e1vel de sucesso econ\u00f4mico de um pa\u00eds de dimens\u00e3o continental como o Brasil no s\u00e9culo XXI.\r\nTorna-se evidente, portanto, que os pequenos neg\u00f3cios fazem parte da engrenagem principal que movimenta a economia e as riquezas nacionais, motivo bastante para que os Poderes pol\u00edticos da Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o me\u00e7am esfor\u00e7os para socorr\u00ea-los em momentos de aguda crise como a que experimentamos neste ano de 2020\", infelizmente.\r\n\"Dito isso, passo a pontuar o que de novo traz o substitutivo apresentado:\r\na) (art. 1\u00ba) Vinculamos a responsabilidade pela administra\u00e7\u00e3o do programa \u00e0 Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade do Minist\u00e9rio da Economia - SEPEC (antigo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio),\r\ntendo em vista que, na reda\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria, essa atribui\u00e7\u00e3o estava a recair sobre a al\u00e7ada da Secretaria do Tesouro Nacional, cujas compet\u00eancias e estruturas t\u00e9cnica e administrativa n\u00e3o se destinam precisamente a rodar pol\u00edticas p\u00fablicas dessa natureza, especialmente em face do dever de prestar contas perante \u00f3rg\u00e3os de controle, como o TCU e a CGU, o que poderia gerar dificuldades operacionais \u00e0 imediata execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de cr\u00e9dito.\r\nb) (art. 2\u00ba, \u00a7 1\u00ba) Limite do empr\u00e9stimo pelo benefici\u00e1rio fixado em 30% do faturamento anual de 2019, salvo no caso das empresas que tenham menos de 1 ano de funcionamento, hip\u00f3tese em que o limite do empr\u00e9stimo corresponder\u00e1 a at\u00e9 50% do seu capital social ou a at\u00e9 30% da m\u00e9dia de seu faturamento mensal apurado desde o in\u00edcio de suas atividades, o que for mais vantajoso\" - para a empresa, claro, pois esse \u00e9 o objetivo. \"Entendemos que a diminui\u00e7\u00e3o do percentual ser\u00e1 um elemento democratizador, para que mais empresas tenham acesso ao cr\u00e9dito facilitado, e assim o programa possa atingir o maior n\u00famero de interessados;\"\r\nDiscuti muito, Sr. Presidente, com os L\u00edderes em rela\u00e7\u00e3o a isso. No in\u00edcio, o limite do empr\u00e9stimo era de 50% do valor que a empresa arrecadava durante o ano. Por\u00e9m, para democratizar esse cr\u00e9dito, fixamos esse limite em 30%.\r\n\"c) (art. 2\u00ba, \u00a7 2\u00ba) Quanto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que podem participar do programa, demos uma reda\u00e7\u00e3o com aptid\u00e3o de conferir a maior capilaridade poss\u00edvel para o acesso ao cr\u00e9dito. Nesse sentido, poder\u00e3o aderir ao programa o Banco do Brasil, a Caixa Econ\u00f4mica Federal, o Banco do Nordeste do Brasil, o Banco da Amaz\u00f4nia, os bancos estaduais, as ag\u00eancias de fomento estaduais, as cooperativas de cr\u00e9dito, os bancos cooperados, demais institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas e privadas autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, assim como, atendida a disciplina do Conselho Monet\u00e1rio Nacional e do Banco Central do Brasil a elas aplic\u00e1vel, as institui\u00e7\u00f5es integrantes do Sistema de Pagamentos Brasileiro, as fintechs e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico de cr\u00e9dito;\"\r\nQuero aqui tamb\u00e9m dar o cr\u00e9dito ao Deputado Efraim Filho, que trabalhou bastante pela entrada das fintechs neste texto.\r\n\"d) (art. 2\u00ba, \u00a7 3\u00ba) Contrapartida para as empresas que acessam a linha de cr\u00e9dito do programa: ao inv\u00e9s de proibi\u00e7\u00e3o de demiss\u00e3o\" - o texto original proibia a demiss\u00e3o -, \"focamos na preserva\u00e7\u00e3o do mesmo quantitativo de empregados em n\u00famero igual ou superior ao verificado na data da assinatura do contrato de empr\u00e9stimo, no per\u00edodo compreendido entre a data da contrata\u00e7\u00e3o da linha de cr\u00e9dito e o sexag\u00e9simo dia ap\u00f3s o recebimento da \u00faltima parcela da linha de cr\u00e9dito, sob pena de vencimento antecipado da d\u00edvida;\r\ne) (art. 2\u00ba, \u00a7 5\u00ba) Deixamos expresso que \u00e9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o do contrato de empr\u00e9stimo com empresas que possuam hist\u00f3rico ou condena\u00e7\u00e3o por irregularidades relacionadas a trabalho em condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0s de escravo ou ao trabalho infantil;\"\r\nEssa contribui\u00e7\u00e3o veio tamb\u00e9m de emendas do PSB, do PCdoB e do PT. A Deputada Perp\u00e9tua Almeida apresentou uma emenda em rela\u00e7\u00e3o a isso e que foi acatada neste relat\u00f3rio, para que as empresas que tenham condena\u00e7\u00f5es por irregularidades ou por usarem trabalho escravo ou infantil n\u00e3o sejam abrangidas por este projeto, que \u00e9 um projeto de cr\u00e9dito, mas que tamb\u00e9m \u00e9 um projeto social para essas empresas.\r\n\"f) (art. 2\u00ba, \u00a7\u00a7 9\u00ba e 10) Deixamos expresso tamb\u00e9m que as institui\u00e7\u00f5es financeiras participantes n\u00e3o poder\u00e3o utilizar como fundamento para a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o da linha de cr\u00e9dito no \u00e2mbito do PRONAMPE a exist\u00eancia de anota\u00e7\u00f5es em quaisquer bancos de dados, p\u00fablicos ou privados, que impliquem restri\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito por parte do proponente, inclusive protesto; e explicitamos a proibi\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos no programa para a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos entre os s\u00f3cios.\"\r\nEste programa \u00e9 para a manuten\u00e7\u00e3o da empresa aberta e de empregos, e n\u00e3o para a divis\u00e3o de lucros. Trata-se tamb\u00e9m de uma emenda que foi acatada e que havia sido proposta por L\u00edderes nesta Casa.\r\n\"g) (art. 3\u00ba, caput) Elastecemos o prazo para contratar, no \u00e2mbito do programa, para 3 meses, a partir da entrada em vigor da lei, prorrog\u00e1veis pelo mesmo per\u00edodo\".\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o 3 meses, prorrog\u00e1veis por mais 3. Teremos 6 meses de vig\u00eancia deste programa.\r\n\"h) (art. 3\u00ba, incisos I, II e III) Visando a conferir maior factualidade e exequibilidade ao programa, fizemos ajustes na remunera\u00e7\u00e3o do capital emprestado, da seguinte forma: I - taxa de juros anual m\u00e1xima igual \u00e0 Taxa Selic, acrescida de 1,25% sobre o valor concedido\". Isso ao ano. A proposta chegou a ser desse valor por m\u00eas, e n\u00f3s conseguimos negociar esse valor ao ano. \"II - prazo de 36 (trinta e seis) meses para o pagamento; e III - car\u00eancia de oito meses, contados da formaliza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e com remunera\u00e7\u00e3o de capital exclusivamente com base na Taxa Selic vigente neste per\u00edodo\".\r\nPor que 8 meses, e n\u00e3o 6 ou 4? Porque n\u00f3s n\u00e3o quer\u00edamos, obviamente, que o in\u00edcio dessas parcelas acontecesse na \u00e9poca em que o empreendedor tivesse que pagar o 13\u00ba sal\u00e1rio, em dezembro ou no fim de novembro. N\u00e3o haveria sentido nisso. Ent\u00e3o n\u00f3s jogamos isso para janeiro, fevereiro ou mar\u00e7o, a depender do momento em que essa empresa pegue o cr\u00e9dito.\r\n\"i) (art. 3\u00ba, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba) Estabelecemos a regra de que, para efeito de controle dos limites individuais de contrata\u00e7\u00e3o a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba, o Banco do Brasil - agora \u00e9 o Banco do Brasil, e n\u00e3o mais o BNDES, como na proposta original - \"disponibilizar\u00e1 consulta em tempo real dos CNPJs que se beneficiaram do programa, discriminando os montantes j\u00e1 contratados;\r\nj) (art. 4\u00ba, \u00a7 2\u00ba) Alteramos tamb\u00e9m o regime das garantias prestadas. Dever\u00e3o ser exigidas apenas garantias pessoais\" - aten\u00e7\u00e3o, apenas garantias pessoais - \"correspondentes ao valor do empr\u00e9stimo, mais encargos, salvo nos casos de empresas constitu\u00eddas e em funcionamento a menos de 1 ano\" - e essa foi mais uma solu\u00e7\u00e3o que n\u00f3s demos para as novas empresas -, \"cuja garantia pessoal poder\u00e1 atingir at\u00e9 150% do valor contratado, mais acr\u00e9scimos;\r\nk) (art. 6\u00ba) Ap\u00f3s ouvir setores interessados nesta proposta legislativa e \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo diretamente envolvidos, entendemos que melhor atenderia o escopo do programa alterar o seu modelo financeiro-operacional. No modelo anterior, a Uni\u00e3o transferiria o montante de sua participa\u00e7\u00e3o em cada opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito (85%)\" - primeiro eram 80%, mas depois chegamos a 85% - \"diretamente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o participante, a qual, por sua vez, somaria a esse montante, com recursos pr\u00f3prios, os outros 15% e transferiria ao empres\u00e1rio o valor do empr\u00e9stimo. Nesse novo modelo\" - pactuado entre esta Casa, o Senado e o Governo -, \"o montante total de participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, que conseguimos aumentar para 15,9 bilh\u00f5es de reais (em face dos 10,9 bilh\u00f5es originariamente previstos), ser\u00e3o utilizados para aumentar a sua participa\u00e7\u00e3o no Fundo Garantidor de Investimentos (FGI-BB) de que trata a Lei n\u00ba 12.087, de 2009. Assim, para aderir ao programa, a institui\u00e7\u00e3o participante deve, ao realizar a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, requerer a cobertura do Fundo, que fica limitada a 85% da opera\u00e7\u00e3o.\r\nl) (art. 6\u00ba, \u00a7 6\u00ba) De modo a ampliar o potencial de concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos da pol\u00edtica de cr\u00e9dito, passamos a autorizar a utiliza\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval \u00e0s Micro e Pequenas Empresas - FAMPE, do SEBRAE, como instrumento complementar ao FGI-BB na estrutura\u00e7\u00e3o das garantias relativas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do PRONAMPE;\r\nm) (art. 6\u00ba, \u00a7 7\u00ba) As institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais dever\u00e3o priorizar em suas pol\u00edticas operacionais as contrata\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo no \u00e2mbito do PRONAMPE, inclusive utilizando, quando cab\u00edvel, recursos dos Fundos Constitucionais de Financiamento. Com isso, buscamos ampliar a base dos recursos que essas institui\u00e7\u00f5es poder\u00e3o utilizar para formar suas carteiras de empr\u00e9stimos lastreados no PRONAMPE;\r\nn) Aproveitamos a pertin\u00eancia tem\u00e1tica do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, para incorporar no texto as altera\u00e7\u00f5es que esta C\u00e2mara dos Deputados promoveu nas Leis n\u00bas 13.636, de 2018 (Pol\u00edtica Nacional de Microcr\u00e9dito Orientado); 10.735, de 2003 (opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito destinadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e a microempreendedores); e 9.790, de 1999 (Lei das OSCIPs), por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019;\" \r\nNo caso da Lei das OSCIPs, trata-se tamb\u00e9m de pedido feito pelo L\u00edder Marcelo Freixo.\r\n\"o) (art. 7\u00ba) Criamos um regime de prorroga\u00e7\u00e3o das parcelas mensais dos parcelamentos ordin\u00e1rios e especiais devidos \u00e0 Secretaria da Receita Federal do Brasil e \u00e0 Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, para que a incapacidade de empresas aderentes ao REFIS de cumprir com suas obriga\u00e7\u00f5es durante esse per\u00edodo n\u00e3o seja interpretada como descumprimento aos termos do parcelamento;\r\np) (art. 10) Inserimos um comando de extrema import\u00e2ncia, segundo o qual, expirado o prazo para contrata\u00e7\u00f5es, fica o Poder Executivo autorizado a adotar o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte como pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito de car\u00e1ter permanente, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei, com o objetivo de consolidar os pequenos neg\u00f3cios como agentes de sustenta\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento da economia nacional.\r\nPor fim, no que diz respeito \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica, devemos fundamentar o parecer no teor do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, que reconheceu, exclusivamente para os fins do art. 65 da LRF, notadamente para as dispensas do atingimento dos resultados fiscais previstos no art. 2\u00ba da LDO e da limita\u00e7\u00e3o de empenho de que trata o art. 9\u00ba da LRF, a ocorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020.\r\nAinda, devemos nos ater ao comando da medida cautelar proferida na ADI n\u00ba 6.357, do Supremo Tribunal Federal, que conferiu interpreta\u00e7\u00e3o conforme \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o aos arts. 14, 16, 17 e 24 da LRF e 114, caput, parte final, e \u00a7 14, da LDO de 2020, para, durante esse per\u00edodo, afastar a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o/expans\u00e3o de programas p\u00fablicos destinados ao enfrentamento da pandemia, sendo esse o caso do PL 1.282/20 e seu substitutivo, que institui pol\u00edtica credit\u00edcia de natureza emergencial e tempor\u00e1ria.\r\nPor fim, quanto aos aspectos analisados pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios a apontar quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie normativa. Do mesmo modo, h\u00e1 que se reconhecer que a mat\u00e9ria integra o rol de compet\u00eancias legislativas deste Congresso Nacional (art. 48 da CF).\r\nA proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o colide com os princ\u00edpios e normas fundamentais que alicer\u00e7am o ordenamento jur\u00eddico e sua reda\u00e7\u00e3o atende \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998.\r\nIII. Parecer.\r\nAnte o exposto, conclu\u00edmos:\r\nEm nome da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, CTASP, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, na forma do substitutivo apresentado.\r\nEm nome da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, CDEICS, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, na forma do substitutivo da CTASP.\r\nEm nome da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, CFT, pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, e do substitutivo da CTASP, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, na forma do substitutivo da CTASP.\r\nE, em nome da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, CCJC, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 1.282, de 2020, e do substitutivo da CTASP.\"\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Passo agora \u00e0 leitura do substitutivo?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - J\u00e1 est\u00e1 no sistema, Deputada.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - V.Exa. dispensa a leitura, ent\u00e3o, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sim, para fazermos o debate com calma.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - O.k. Muito obrigada.\r\nApenas para finalizar, Presidente, agradecendo a compreens\u00e3o de todos os L\u00edderes e pedindo ajuda para que n\u00f3s aprovemos esse projeto, quero mais uma vez registrar que esse texto foi constru\u00eddo ouvindo todos os L\u00edderes, o Governo e tamb\u00e9m os Senadores que trabalharam nele, at\u00e9 porque, como h\u00e1 modifica\u00e7\u00f5es, ele voltar\u00e1 para o Senado. N\u00f3s estamos em pleno alinhamento em rela\u00e7\u00e3o a esse texto para que possamos salvar pequenas empresas, microempresas e empregos.\r\nQuero agradecer \u00e0 relatoria desse projeto. J\u00e1 agradeci ao Senador Jorginho e \u00e0 Senadora K\u00e1tia Abreu. Agrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, e a todos aqueles que contribu\u00edram de alguma forma para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos chegar a esse texto.\r\nTamb\u00e9m fa\u00e7o um agradecimento - justi\u00e7a tem que ser feita - ao Minist\u00e9rio da Economia, que conseguiu avan\u00e7ar na quest\u00e3o do fundo garantidor, colocando 85% de recursos da Uni\u00e3o, o que \u00e9 muito importante, pois n\u00f3s conseguimos baixar a taxa de juros com isso. Que tenhamos um bom Brasil a partir disso.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, UNI\u00c3O, VALOR, INSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, EXECU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELATORIA, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o parecer oferecido pela oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Pedido aos Parlamentares de retirada de requerimentos de destaques apresentados \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00e3o. N\u00f3s j\u00e1 apresentamos a subemenda. Mas, apenas para deixar claro, porque eu ouvi o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es falando de um destaque que apresentar\u00e1 para que volte o percentual de 50%, em vez de 30%. N\u00f3s acatamos um destaque do PT para que voltasse o percentual de 30%. Era 50%. Ou seja, \u00e9 um destaque do PT e do NOVO id\u00eanticos e que atendem ao PT. Digo isso para o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es saber que estamos atendendo \u00e0 bancada. Ele falou pela Minoria. \r\nSr. Presidente, alguns Deputados pediram para termos cuidados para que n\u00e3o ocorressem demiss\u00f5es. Foi feito um ajuste a pedido do PSB e tamb\u00e9m de L\u00edderes do Centro que ficou basicamente com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: a partir da promulga\u00e7\u00e3o dessa lei, quem pegar um empr\u00e9stimo tem que ter o mesmo n\u00famero de funcion\u00e1rios enquanto estiver usando o empr\u00e9stimo. \u00c9 basicamente isso. Ent\u00e3o, se houver demiss\u00e3o, ter\u00e1 que haver uma recontrata\u00e7\u00e3o. Tudo isso a partir da promulga\u00e7\u00e3o, para impedir que algu\u00e9m eventualmente demita primeiro e v\u00e1 pegar o empr\u00e9stimo depois.\r\nO projeto original tinha uma car\u00eancia para o in\u00edcio do pagamento que cairia em outubro. Conseguirmos esticar para fevereiro. Eu gostaria que aprov\u00e1ssemos uma car\u00eancia de 2 anos, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. N\u00f3s temos que fazer um projeto respons\u00e1vel que consiga rodar dentro dos bancos.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de juros \u00e9 a mesma coisa. Eu sei que h\u00e1 alguns destaques para se colocar s\u00f3 a SELIC. Eu pedi inclusive ao Governo que colocasse 100% desse valor, e n\u00e3o 85%. V.Exa. \u00e9 testemunha disso. N\u00f3s tentamos deixar esse projeto mais robusto com dinheiro da Uni\u00e3o, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel. Ent\u00e3o, devido aos bancos terem esse risco de 15%, se n\u00e3o houver uma m\u00ednima remunera\u00e7\u00e3o desse capital, n\u00e3o roda. N\u00f3s n\u00e3o podemos obrigar o banco a dar o empr\u00e9stimo. Ent\u00e3o estamos colocando o menor spread, a menor taxa poss\u00edvel, de 1,25% ao ano, mais a SELIC, que tem proje\u00e7\u00e3o de queda, podendo chegar, segundo os bancos, a 2,175 no final do ano.\r\nPortanto, atendemos a maioria dos L\u00edderes. Se poss\u00edvel, solicito que retirem os destaques, para avan\u00e7armos. Desde j\u00e1 eu os agrade\u00e7o. O restante, vou falar no tempo de L\u00edder.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Posicionamento do PSL favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, entendendo que o Brasil precisa de um socorro imediato neste momento para os pequenos e microempres\u00e1rios, que s\u00e3o os maiores geradores de emprego neste Pa\u00eds, entendendo que a pandemia vai passar e que \u00e9 preciso preservar os geradores de emprego e entendendo que este Parlamento, num bom di\u00e1logo com todos os L\u00edderes e com a equipe econ\u00f4mica, conseguiu construir um bom texto, que atende a todos e tamb\u00e9m est\u00e1 afinado com os L\u00edderes do Senado Federal, o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Posicionamento do PSL contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, apenas quero informar aos Deputados e L\u00edderes que n\u00f3s ajustamos o texto para que o n\u00famero de empregos seja mantido a partir da data de promulga\u00e7\u00e3o da lei.\r\nEnt\u00e3o, quem for ao banco pegar um empr\u00e9stimo vai ter que, enquanto estiver pagando o empr\u00e9stimo, manter o mesmo n\u00famero de funcion\u00e1rios que tinha a partir da promulga\u00e7\u00e3o da lei que estamos votando hoje. \r\nDessa forma, atendemos parcialmente \u00e0s demandas de alguns partidos, inclusive, os da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Posicionamento do PSL favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL, por \u00f3bvio, orienta o voto \"n\u00e3o\" a essa emenda, deixando claro, mais uma vez, que n\u00e3o roda o projeto, n\u00e3o roda o projeto com o juro menor. \r\nEu juro que consegui negociar, junto com os outros L\u00edderes, passando o pires, Sr. Presidente. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 como faz\u00ea-lo.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, onde couber, no texto do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou orientar, mas j\u00e1 solicito a palavra pela Lideran\u00e7a durante a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO PSL entende que o m\u00e9rito do texto \u00e9 louv\u00e1vel. Acontece que, quando esse m\u00e9rito vai para a vida real, as empresas perdem a flexibilidade na gest\u00e3o, e pode acontecer at\u00e9 a fal\u00eancia. Ent\u00e3o, o PSL vota com o texto do Relator; vota \"n\u00e3o\" \u00e0 inclus\u00e3o, mantendo o texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COMBATE.\r\nDIREITA POLITICA, CONTRA, AUTORITARISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DESCUMPRIMENTO, CAMPANHA ELEITORAL, AMEAI\u00c7A, DEMOCRACIA, AGRESS\u00c30, JORNALISTA,  ESTADO DE S. PAULO, MPEACHMENT.\r\nSAIDA, SERGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO  DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nPL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Luta da oradora contra o governo anterior envolvido em sucessivos esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio da Direita a falsas manifesta\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas realizadas no Pa\u00eds. Descumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de promessas de mudan\u00e7as preconizadas na campanha eleitoral. Rep\u00fadio \u00e0 campanha verde-amarela a favor do fechamento de institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com agress\u00f5es f\u00edsicas praticadas por defensores do Presidente Jair Bolsonaro contra equipe do jornal O Estado de S. Paulo. Fator determinante da exonera\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Apresenta\u00e7\u00e3o pela oradora de pedido de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o compactua\u00e7\u00e3o do PSL com agress\u00f5es a institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio as Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu quero fazer alguns registros aqui sobre os \u00faltimos acontecimentos que n\u00f3s tivermos a tristeza de ver e ouvir na imprensa. Eu quero fazer um relato como jornalista. Para quem n\u00e3o sabe, sou jornalista de forma\u00e7\u00e3o. O meu curso universit\u00e1rio \u00e9 de comunica\u00e7\u00e3o social, com habilita\u00e7\u00e3o em jornalismo. Tenho 20 anos de profiss\u00e3o, comandei v\u00e1rios ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m sou bi\u00f3grafa do Juiz Sergio Moro, quando ent\u00e3o juiz da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nTodos sabem, no Parlamento e fora dele, o quanto estive nas ruas lutando no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, para colocar fim a uma era de um governo que estava sangrando o Brasil, sangrando estatais, para colocar fim a uma sequ\u00eancia de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o que o Brasil j\u00e1 n\u00e3o suportava mais.\r\nFizemos dezenas, centenas de manifesta\u00e7\u00f5es. Algumas levaram milh\u00f5es de pessoas \u00e0s ruas. Era lindo de se ver. As imagens a\u00e9reas mostravam avenidas lotadas de pessoas vestindo verde e amarelo, lutando pelo Brasil. Eu me orgulhava de dizer a todos - a imprensa tamb\u00e9m repetia em alto e bom som - que as manifesta\u00e7\u00f5es eram sim democr\u00e1ticas. Havia manifesta\u00e7\u00f5es de ambos os lados. Eu estou falando aqui das manifesta\u00e7\u00f5es de um povo que realmente queria uma mudan\u00e7a no Brasil. Elas eram manifesta\u00e7\u00f5es pac\u00edficas. Fam\u00edlias inteiras iam, levavam as crian\u00e7as, os beb\u00eas, os idosos, e n\u00e3o havia um \u00fanico ferido, um \u00fanico machucado, um \u00fanico agredido.\r\nPois, muito bem, agora n\u00f3s vemos, Sr. Presidente, pessoas usando a camiseta do Brasil, usando verde e amarelo e dizendo que sim s\u00e3o pela Constitui\u00e7\u00e3o, que sim s\u00e3o pelas manifesta\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Com essa camiseta verde e amarela, na verdade, acabam se passando por black blocs de direita, gente que envergonha a direita racional, uma direita que quer o cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o, uma direita que quer que a Constitui\u00e7\u00e3o seja respeitada quando diz que os seus poderes s\u00e3o independentes e harm\u00f4nicos.\r\nO Poder Legislativo - a C\u00e2mara dos Deputados, o Senado, o Congresso como um todo - n\u00e3o \u00e9 puxadinho do Presidente da Rep\u00fablica, como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o STF. \r\nE, num pa\u00eds democr\u00e1tico, aquele que pedimos l\u00e1 atr\u00e1s, quando fomos \u00e0s ruas - n\u00f3s quer\u00edamos e ainda queremos um pa\u00eds diferente -, este Presidente, que surfou na onda desse povo que queria mudan\u00e7a, n\u00e3o nos representa mais. Este Presidente se constituiu numa grande fraude, surfou numa onda de mudan\u00e7a, prometeu que faria tudo diferente e, na verdade, est\u00e1 fazendo tudo igual, tudo igual \u00e0quilo que n\u00f3s abominamos l\u00e1 atr\u00e1s e continuamos abominando agora. \r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que pessoas vestindo a camiseta com as cores do Brasil venham pedir o fechamento de institui\u00e7\u00f5es. L\u00e1 atr\u00e1s, mesmo com todas as diverg\u00eancias, as manifesta\u00e7\u00f5es eram pac\u00edficas e respeitosas. N\u00f3s podemos sim criticar uns aos outros por quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, mas jamais rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o. E um Presidente da Rep\u00fablica que incentiva que se rasgue a Constitui\u00e7\u00e3o e se fechem Poderes n\u00e3o merece o cargo que ocupa. \r\nEu venho aqui me solidarizar com os colegas do Estad\u00e3o que foram agredidos - agredidos! Sim, o fot\u00f3grafo do Estad\u00e3o Dida Sampaio foi espancado, esmurrado, chutado por bandidos. O nome disso \u00e9 bandidagem. Essas pessoas cometeram um crime e merecem cadeia. Os rep\u00f3rteres foram hostilizados. O motorista que estava com a equipe foi agredido. \u00c9 assim um pa\u00eds livre de verdade? \r\nN\u00e3o foi por isso, Sr. Presidente, que eu e milh\u00f5es de brasileiros lutamos. Eu e milh\u00f5es de brasileiros fomos \u00e0s ruas pedindo que houvesse sim uma mudan\u00e7a neste Pa\u00eds, mas uma mudan\u00e7a com pacifica\u00e7\u00e3o, uma mudan\u00e7a com respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, uma mudan\u00e7a com respeito \u00e0quilo que as urnas nos disseram. Mas n\u00f3s - e eu me incluo nesse \"n\u00f3s\" -, eu Joice Hasselmann e boa parte desse povo, fomos enganados por um projeto que n\u00e3o \u00e9 de Brasil, que n\u00e3o \u00e9 de na\u00e7\u00e3o. \u00c9 um projeto de poder familiar e s\u00f3. \u00c9 um projeto de poder familiar!\r\nQuando o agora ex-Ministro Sergio Moro deixou o Governo - como eu disse, eu tive a honra de biografar sua trajet\u00f3ria como juiz da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato -, ele deixou muito claro, em alto e bom som, que houve uma tentativa grave de interfer\u00eancia na Pol\u00edcia Federal por parte do homem que tem a caneta com maior poder neste Pa\u00eds, para proteger os seus filhos, que tamb\u00e9m surfaram na onda do desejo do povo brasileiro.\r\nMuitas vezes ouvimos que houve surfistas em torno da campanha do Presidente. \u00c9 verdade. Mas o Presidente surfou no desejo do povo e prometeu que faria aquilo que aqueles que foram \u00e0s ruas pediram que fosse feito. E n\u00e3o fez.\r\nHoje n\u00f3s vemos, repito, os black blocs de direita envergonhando o que representamos n\u00f3s do PSL e uma parte de alguns partidos da C\u00e2mara. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 tend\u00eancias de centro mais \u00e0 direita, de centro mais ao centro, de centro mais \u00e0 esquerda e de esquerda. Falo desses que representam essa direita que quer mudan\u00e7a. N\u00f3s nos envergonhamos dessa gente que sai espancando pessoas, que sai espancando rep\u00f3rteres. Isso n\u00e3o \u00e9 absolutamente aceit\u00e1vel num pa\u00eds como este. Eu espero, Sr. Presidente, que haja justi\u00e7a.\r\nQuando o Ministro Sergio Moro saiu, eu fui a primeira a apresentar pedido de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro.\r\nEsse \u00e9 o melhor caminho? N\u00e3o. O melhor caminho para este Pa\u00eds seria a ren\u00fancia, seria ele pedir para sair, uma vez que se transformou num estelionato eleitoral, assim como a Presidente anterior. Eu, assim como o povo que foi \u00e0s ruas, considerava um estelionato o mandato de Dilma Rousseff. Ele n\u00e3o ama este Pa\u00eds! Ele n\u00e3o tem responsabilidade com este Pa\u00eds! Enquanto n\u00f3s que defendemos o Estado Democr\u00e1tico de Direito somos atacados de forma vil, chula, com fake news, com not\u00edcias falsas, com f\u00e1bricas de destruir reputa\u00e7\u00f5es, esta gente continua fazendo o que quer e bem entende. At\u00e9 quando? O que n\u00f3s vamos esperar? N\u00f3s vamos esperar o qu\u00ea? Vamos esperar essa gente promover uma guerrilha? \u00c9 isso? Vamos esperar essa gente de fato ir al\u00e9m de espancar algu\u00e9m? \u00c9 isso o que n\u00f3s vamos esperar?\r\nEu quero deixar muito claro que o PSL, partido que eu lidero, n\u00e3o compactua com esse tipo de agress\u00e3o, com o ferir as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas constitu\u00eddas deste Pa\u00eds. O PSL \u00e9 um partido liberal que quer pensar o nosso Brasil, que quer entregar ao povo brasileiro aquilo que o povo quer, que quer entregar ao povo brasileiro um Pa\u00eds livre de verdade.\r\nEu quero dizer, Sr. Presidente, que eu me envergonho - eu me envergonho muito! -, porque ajudei a colocar na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica este homem que est\u00e1 l\u00e1 e que prometeu, olhando nos meus olhos, algo muito diferente do que est\u00e1 fazendo. Eu sei que devo um mea-culpa a uma parte deste Pa\u00eds, e estou fazendo. Seguirei falando a verdade, independentemente de quem esteja na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, j\u00e1 que estou falando diretamente com o Presidente da Rep\u00fablica, eu quero dizer que n\u00f3s aprovamos, nesta C\u00e2mara, h\u00e1 11 dias, o PRONAMPE - foi aprovado na C\u00e2mara e no Senado -, que abre uma linha de cr\u00e9dito de quase 20 bilh\u00f5es de reais para micro e pequenos empres\u00e1rios, para manterem o emprego. O Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 com sua caneta Bic na m\u00e3o, aquela que ele diz que tem tanto poder. Essa caneta Bic n\u00e3o funcionou. Ela funcionou para trocar o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal e o Superintendente da Pol\u00edcia Federal no Rio de Janeiro, mas n\u00e3o funcionou para que ele pudesse assinar essa linha de cr\u00e9dito que transformamos em lei.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente da Rep\u00fablica, eu pe\u00e7o um pouco de sensibilidade, se \u00e9 que ainda h\u00e1, para que o senhor pense na manuten\u00e7\u00e3o dos empregos e nas empresas abertas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 11 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL entende que n\u00f3s temos que ter responsabilidade triplicada neste momento. Como bem disse o Deputado Enrico, o texto est\u00e1 um tanto quanto subjetivo em alguns aspectos.\r\nEnt\u00e3o, para dar mais objetividade e probidade \u00e0quilo que envolve dinheiro p\u00fablico e para n\u00e3o convalidar atos que sejam ilegais, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", para que o artigo seja retirado do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas de plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL apresentou algumas emendas e destaques \u00e0 mat\u00e9ria. Essas emendas tratam das quest\u00f5es envolvendo o cuidado com os policiais federais, que foram discriminados no texto anterior, tamb\u00e9m com profissionais de sa\u00fade, guardas municipais e garis. O Relator acatou boa parte dos textos que n\u00f3s apresentamos j\u00e1 com uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, resolvendo parte do problema. Por conta disso, o PSL segue com o Relator e diz \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s debatemos muito esse projeto e aprovamos na C\u00e2mara uma vers\u00e3o melhorada, que recebeu uma interven\u00e7\u00e3o do Senado.\r\nEu preciso deixar muito claro que n\u00f3s, como bancada do PSL - e eu, particularmente, como Parlamentar do Estado de S\u00e3o Paulo -, identificamos alguns problemas no texto, como a divis\u00e3o dos recursos, que foi feita com crit\u00e9rios um tanto quanto question\u00e1veis, uma vez que os Estados que mais precisam hoje do dinheiro para o combate ao coronav\u00edrus s\u00e3o os Estados que menos est\u00e3o recebendo. Os Estados de Roraima, Amap\u00e1 e Acre, por exemplo, est\u00e3o no topo do recebimento per capita desses recursos. Para se ter uma ideia, S\u00e3o Paulo receber\u00e1 per capita, por esse texto, em torno de 165 reais, enquanto l\u00e1 no Amap\u00e1, no Acre e em Roraima esse valor \u00e9 de 400 a 650 reais. Ent\u00e3o, a diferen\u00e7a \u00e9 muito grande, e, por \u00f3bvio, isso deveria ser melhorado nesta Casa.\r\nMas tamb\u00e9m entendo que o Relator avan\u00e7ou muito no seu texto, conforme as possibilidades. \r\nO PSL apresentou v\u00e1rios destaques ao texto, e n\u00e3o abrir\u00edamos m\u00e3o de tr\u00eas destaques de jeito nenhum. Um deles tratava da quest\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, das Pol\u00edcias que est\u00e3o debaixo do guarda-chuva da Uni\u00e3o. O Deputado Nicoletti, junto com a corpora\u00e7\u00e3o, e os nossos Deputados da bancada da Pol\u00edcia - n\u00f3s temos muitos policiais em nossa bancada - pediram que brig\u00e1ssemos pela Pol\u00edcia Federal, que foi absolutamente tirada do contexto desse projeto. As Pol\u00edcias Militares, por exemplo, que est\u00e3o no combate \u00e0 pandemia, poderiam seguir com suas carreiras, ter algum tipo de gratifica\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 promo\u00e7\u00e3o, mas os policiais federais, n\u00e3o. E os profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o debaixo do guarda-chuva da Uni\u00e3o tamb\u00e9m foram retirados. \r\nO Relator avan\u00e7ou, acatou parte das nossas emendas, acatou a emenda do Deputado Nicoletti, apoiado por mim, L\u00edder do PSL, e pela nossa bancada do partido, e conseguiu ajustar o texto, para que ele ficasse um pouco mais justo tamb\u00e9m para as Pol\u00edcias Federais, para os profissionais de sa\u00fade, para os guardas municipais, para os profissionais da limpeza p\u00fablica, que s\u00e3o pessoas que realmente est\u00e3o na linha de frente de combate ao coronav\u00edrus.\r\nEsses foram avan\u00e7os grandes que nos fizeram, portanto, retirar essas emendas.\r\nN\u00e3o foi atendido um pleito importante, que eu sei que ser\u00e1 ainda alvo de destaque durante a nossa discuss\u00e3o, que \u00e9 justamente a possibilidade de chamamento de policiais federais que j\u00e1 passaram em concurso - que j\u00e1 passaram em concurso! Eventualmente, se houvesse necessidade, eles seriam chamados para o trabalho.\r\nO texto pro\u00edbe isso.\r\nN\u00f3s apresentamos um destaque para que eventualmente se fa\u00e7a justi\u00e7a a esses policiais federais - e eu estou falando tanto dos policiais federais, desses profissionais que est\u00e3o sob o guarda-chuva da Uni\u00e3o, quanto dos profissionais de sa\u00fade. Com o texto que veio do Senado, negociado com o Governo, a sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 de que houve uma discrimina\u00e7\u00e3o com a Pol\u00edcia Federal, de que a Pol\u00edcia Federal foi colocada de escanteio, \u00e9 como se estivessem fingindo que a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o existe, e n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar que isso acontecesse. Ent\u00e3o, esta Casa corrigiu muito bem o texto com essa emenda do Relator.\r\nDe qualquer sorte, Sr. Presidente, acredito que n\u00f3s tenhamos que discutir com um pouco mais de propriedade um destaque que o pr\u00f3prio Partido Novo est\u00e1 apresentando, porque corrige, ou tenta corrigir, essas distor\u00e7\u00f5es na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos.\r\nQuando eu vejo que h\u00e1 Estados, como o Rio Grande do Sul, S\u00e3o Paulo e outros tantos Estados que est\u00e3o na linha de frente, que s\u00e3o mais prejudicados por conta do ataque do coronav\u00edrus, mas que acabam sendo jogados l\u00e1 para o final da fila na distribui\u00e7\u00e3o de recursos, o Parlamento, pelo menos, tem que discutir e tentar equilibrar um pouquinho esse texto.\r\nNo mais, Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\" ao texto do Relator, mais uma vez ressalvando que temos destaques a serem discutidos. Agradecemos ao Relator Pedro Paulo toda a gentileza e toda a sensibilidade, por ter abra\u00e7ado algumas emendas que o PSL apresentou, emendas que foram discutidas com outros Deputados da bancada de seguran\u00e7a p\u00fablica e com outros que defendem a Pol\u00edcia Federal. Conversei bastante com o Deputado L\u00e9o Moraes, tamb\u00e9m conversei com Senadores que defendem as pol\u00edcias no Senado. O pr\u00f3prio Senador Major Olimpio tentou corrigir esse texto l\u00e1 no Senado. Infelizmente, foi voto vencido. Houve at\u00e9 uma promessa de que haveria uma emenda de Relator para corrigir o texto, e n\u00e3o se corrigiu. Portanto, esta Casa est\u00e1 fazendo essa corre\u00e7\u00e3o. \r\nDeputado Pedro Paulo, muito obrigada pela sua sensibilidade.\r\nO voto \u00e9 \"sim\" ao texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que de fato a distribui\u00e7\u00e3o desse dinheiro n\u00e3o foi feita de maneira justa pelo Senado. A conta anterior era uma conta mais equilibrada, mais justa, pelo trabalho que n\u00f3s fizemos na C\u00e2mara.\r\nN\u00e3o tem sentido n\u00f3s termos tr\u00eas Estados no Pa\u00eds que t\u00eam um \u00edndice de corona muito menor do que os Estados do Sul e do Sudeste receberem um valor t\u00e3o acima do que Estados como S\u00e3o Paulo, Paran\u00e1, Santa Catarina, Rio Grande do Sul. N\u00e3o h\u00e1 o menor sentido na conta que foi feita.\r\nComo o texto ter\u00e1 obrigatoriamente que voltar ao Senado, por uma quest\u00e3o regimental, uma vez que foi feita emenda de plen\u00e1rio, ent\u00e3o n\u00f3s temos a chance de corrigir esse problema que foi inclu\u00eddo no texto l\u00e1 no Senado e votar a favor daqueles Estados que realmente est\u00e3o precisando de mais dinheiro para o combate ao coronav\u00edrus.\r\nPortanto, votamos a favor do destaque, votamos \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL entende que n\u00f3s precisamos, neste momento t\u00e3o grave que o nosso Pa\u00eds enfrenta, de fato, controlar os gastos p\u00fablicos. N\u00f3s n\u00e3o estamos pedindo um congelamento ad aeternum do sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos. Al\u00e9m disso, n\u00f3s j\u00e1 retiramos algumas categorias que est\u00e3o em combate direto ao coronav\u00edrus: os policiais, os m\u00e9dicos que est\u00e3o debaixo do guarda-chuva da Uni\u00e3o, aqueles que trabalham com a quest\u00e3o social, os garis.\r\n\u00c9 muito importante que, neste momento, cada um d\u00ea a sua contribui\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios L\u00edderes apresentaram projetos - eu apresentei tamb\u00e9m - para o corte de sal\u00e1rios de todos os servidores. Esta C\u00e2mara deu o exemplo e fez uma grande economia, debaixo de sua autoridade, de seu comando, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos voto \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, conversando com a bancada, quero dizer que n\u00e3o h\u00e1 unanimidade em rela\u00e7\u00e3o a isso. Para parte da minha bancada, para mim especificamente, que tamb\u00e9m defendo a educa\u00e7\u00e3o, para a Deputada Professora Dayane e para outros que tamb\u00e9m defendem a educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, \u00e9 muito dif\u00edcil votar contra uma emenda como esta. Ent\u00e3o, n\u00f3s liberamos a bancada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12,  apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL entende que esta \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muito complexa. S\u00e3o quase 25 anos de um problema que n\u00e3o se resolve nunca.\r\nEntendi o posicionamento do Relator, a dificuldade de haver discuss\u00e3o de um assunto como este dentro de uma medida provis\u00f3ria. Por\u00e9m, h\u00e1 quase 25 anos a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 absolutamente \u00e0 deriva. Se n\u00e3o houver a regulariza\u00e7\u00e3o daquele espa\u00e7o, quem pagar\u00e1 \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, quem pagar\u00e1 \u00e9 o meio ambiente. \u00c9 preciso regularizar, at\u00e9 para se ter cuidado com o meio ambiente.\r\nLevando em considera\u00e7\u00e3o o peso de todas as coisas em torno desta mat\u00e9ria, vamos apoiar a emenda da Deputada Fl\u00e1via Arruda e da Deputada Celina Le\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL, como todos sabem, \u00e9 um partido liberal que luta pela redu\u00e7\u00e3o do Estado. Esse \u00e9 um debate que j\u00e1 foi iniciado na C\u00e2mara, mas h\u00e1 que ser encarado. N\u00f3s temos que trabalhar, de fato, por esse debate, para abrir a possibilidade de venda de im\u00f3veis p\u00fablicos. Aqui n\u00e3o se trata apenas de apartamentos ou de gente do Poder Judici\u00e1rio ou Poder Legislativo. S\u00e3o tantos e tantos im\u00f3veis, que eles podem render dinheiro vivo em momentos importantes para o Brasil.\r\nEnt\u00e3o, o PSL \u00e9 a favor desse tema e a favor da emenda do Partido Novo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), APOIO POL\u00cdTICO, PROPOSTA DE ACORDO, BALEIA ROSSI, L\u00cdDER DO PARTIDO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nGRILAGEM, CR\u00cdTICA.\r\nPRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apoio \u00e0 sugest\u00e3o do Deputado Baleia Rossi de adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma discord\u00e2ncia dentro da bancada. N\u00e3o h\u00e1 uma unanimidade, como eu disse logo no in\u00edcio desta discuss\u00e3o.\r\nExiste uma grande preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es ambientais e tamb\u00e9m no que diz respeito ao incentivo \u00e0 grilagem, ainda que todos n\u00f3s entendamos que \u00e9 preciso estimular o produtor, cuidar do pequeno produtor, regularizar a \u00e1rea daquele que trabalha com a agricultura familiar especialmente.\r\nO PSL \u00e9 um partido que apoia, obviamente, essas iniciativas, mas temos a preocupa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o incentivar, de fato, a grilagem e de aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o que eventualmente possa atacar ainda mais o meio ambiente.\r\nA proposta do Deputado Baleia Rossi, L\u00edder do MDB, \u00e9 coerente. Acho que podemos construir um texto tamb\u00e9m para respeitarmos o acordo costurado nesta Casa, um texto em que haja um m\u00ednimo de consenso. N\u00f3s costuramos esse acordo para que esses partidos votassem e houvesse um m\u00ednimo de consenso. Mas est\u00e1 claro que neste texto n\u00e3o h\u00e1 consenso. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos ficar aqui em uma obstru\u00e7\u00e3o longa, em uma discuss\u00e3o de muitas e muitas horas, correndo o risco ainda de romper esse acordo que fizemos em tempo de pandemia.\r\nPortanto, o PSL apoia a sugest\u00e3o de construirmos um projeto, com um texto em que haja o consenso dos partidos como um todo, e de trabalharmos a urg\u00eancia. N\u00e3o digo nem que haja unanimidade, mas, pelo menos, consenso na espinha dorsal desse texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, FALTA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE ECONOMICA, CRISE, SAUDE PUBLICA, CRITICA.\r\nMPV 966/2020, MEDIDA PROVISORIA, PROTE\u00c7\u00c3O LEGAL, AGENTE P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE ADMINISTRATIVA, DOLO, ERRO GROSSEIRO, INCONSTITUCIONALIDADE.\r\nALTERA\u00c7\u00c3O, PREENCHIMENTO, VAGA, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "N\u00e3o comprometimento do Presidente da Rep\u00fablica com o desenvolvimento econ\u00f4mico e com a preserva\u00e7\u00e3o da vida do povo brasileiro. Desinteresse do Presidente Jair Bolsonaro na san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, relativa \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o em atos relacionados com a pandemia da Covid-19. Pedido de apoiamento, \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica adotada no preenchimento de vagas no Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nObrigada, nobre Deputado Aguinaldo Ribeiro, que nunca nos falta. V.Exa. \u00e9 sempre muito gentil, muito cordato.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s vivemos tempos estranhos, e esta \u00faltima semana foi ainda mais estranha, do ponto de vista pol\u00edtico, \u00e9tico, moral, do ponto de vista humano.\r\nE o que me deixa apavorada n\u00e3o \u00e9 o barulho dos maus, Sr. Presidente, mas o sil\u00eancio dos bons. Eu tenho sentido falta, eu tenho sentido muita falta da voz firme, da voz dura, muitas vezes, da voz de cobran\u00e7a de alguns Parlamentares desta Casa, da voz de cobran\u00e7a envolvendo as lamban\u00e7as que tem feito o Presidente da Rep\u00fablica. Eu vejo, muitas vezes, alguns nomes da Oposi\u00e7\u00e3o fazendo cobran\u00e7as, mas onde est\u00e3o os nossos nomes?\r\nOnde est\u00e3o os nossos nomes alinhados aos princ\u00edpios de direita que nos trouxeram at\u00e9 aqui? Onde est\u00e3o os nomes alinhados aos princ\u00edpios e costumes conservadores, para olhar aquilo que est\u00e1 errado e dizer: \"est\u00e1 errado\"? N\u00f3s n\u00e3o devemos ter nenhum tipo de bandido ou criminoso de estima\u00e7\u00e3o!\r\nSr. Presidente, o que eu estou vendo \u00e9 estarrecedor! H\u00e1 pouco, eu ouvi um L\u00edder dizer: \"Olha, o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 preocupado apenas com a economia e n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a vida\". Isso n\u00e3o \u00e9 verdade! O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a economia, assim como n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a vida!\r\nO que n\u00f3s estamos aguardando? Onde est\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica? Onde est\u00e1 a caneta Bic do Presidente, para sancionar o projeto de lei que n\u00f3s aprovamos por unanimidade a\u00ed nessa Casa, o PL 1.282/20, que veio do Senado, que cria o PRONAMPE, um projeto que abre uma linha de cr\u00e9dito para salvar as pequenas e microempresas deste Pa\u00eds?\r\nCad\u00ea a san\u00e7\u00e3o, Presidente?! Cad\u00ea a sua caneta Bic?! H\u00e1 mais de 15 dias a aguardamos, para que esse dinheiro chegue \u00e0 ponta, \u00e0queles que geram emprego e renda!\r\nEsse projeto foi aprovado por unanimidade. Foi constru\u00eddo a seis m\u00e3os: pela Economia, pelo Senado e pela C\u00e2mara. E agora h\u00e1 pessoas da Economia ligando para Senadores para dizer que o Presidente da Rep\u00fablica vai vetar alguns pontos do projeto, incluindo dois que foram aprovados por unanimidade: a extens\u00e3o do prazo de car\u00eancia concedido aos pequenos e microempreendedores para 8 meses, para pagamento s\u00f3 no in\u00edcio do ano que vem, e tamb\u00e9m da taxa de juros que foi costurada com o Ministro Paulo Guedes - eu, pessoalmente, costurei. Ele me deu a palavra. Eu, pessoalmente, costurei com o Presidente da Caixa. Eu pessoalmente fiz isso. N\u00e3o foi uma ideia de algu\u00e9m; foi uma costura!\r\nTudo isso para, agora, gente ligada \u00e0 Economia vir de molecagem, dizendo que o Presidente da Rep\u00fablica vai vetar uma costura que foi feita a seis m\u00e3os? Enquanto isso, enquanto ficam nessa politicagem, as empresas est\u00e3o fechando. N\u00f3s temos quase 14 mil mortos - s\u00e3o CPFs - e temos tamb\u00e9m as mortes de CNPJs, que s\u00e3o empresas que fecham suas portas por irresponsabilidade de um Presidente que est\u00e1 brincando de ser Presidente. E eu falo isso com propriedade, porque ajudei esse homem a chegar l\u00e1.\r\nEu n\u00e3o estou aqui brincando de fazer oposi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o, de ser de centro ou de direita. N\u00e3o. Eu estou aqui para fazer o que \u00e9 certo. Cheguei aqui para fazer o que \u00e9 correto, prometendo \u00e0queles que estiveram ao meu lado que diria a verdade, custasse o que custasse. E assim tenho feito: tenho dito a verdade.\r\nPois eu digo uma coisa: conversei com a Relatora do projeto l\u00e1 no Senado, Senadora K\u00e1tia Abreu. Vete, Presidente! Mostre que o senhor est\u00e1 contra as pequenas e microempresas! Mostre que o senhor est\u00e1 contra aqueles que geram 70% dos empregos deste Pa\u00eds! Mostre que o senhor est\u00e1 contra aqueles que geram riqueza! Mostre que o senhor est\u00e1 contra aqueles que geram empregos! Mostre! Vete! Porque eu tenho certeza de que esta Casa vai derrubar o veto com pompa e circunst\u00e2ncia, j\u00e1 que esta Casa est\u00e1 do lado do povo brasileiro, esta Casa est\u00e1 do lado da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s estamos trabalhando dia e noite - literalmente, dia e noite - para aprovar medidas de combate \u00e0 COVID-19; n\u00f3s estamos fazendo de tudo para ajudar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, enquanto o Presidente da Rep\u00fablica brinca de assinar medidas provis\u00f3rias para se autodefender, como fez ao assinar, na madrugada, na calada da noite, de ontem para hoje, a MP 966, que j\u00e1 est\u00e1 sendo chamada de MP da Morte, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 uma medida provis\u00f3ria que d\u00e1 um salvo-conduto. Escrevi, um pouco mais cedo, nas minhas redes, que essa era uma licen\u00e7a para matar e ouvi alguns L\u00edderes falando exatamente essa express\u00e3o - e eu n\u00e3o conversei com nenhum L\u00edder a respeito. Isso \u00e9, pura e simplesmente, porque \u00e9 o \u00f3bvio. Est\u00e1 escrito no texto, por A mais B, que o agente p\u00fablico n\u00e3o vai ser responsabilizado pelas atitudes que tomar durante a pandemia, que s\u00f3 ser\u00e1 responsabilizado se houver dolo claro na a\u00e7\u00e3o de um gestor. Quem vai caracterizar o dolo? Quem vai dizer a diferen\u00e7a entre dolo, loucura, incompet\u00eancia ou maldade? Os juristas deste Pa\u00eds j\u00e1 se colocaram contra essa medida provis\u00f3ria. \u00c9 um esc\u00e1rnio! \u00c9 uma aberra\u00e7\u00e3o! E \u00e9 uma sucess\u00e3o de aberra\u00e7\u00f5es que n\u00f3s estamos vivendo e vendo acontecer nos \u00faltimos dias, nos \u00faltimos meses, mas esta semana eu acho que bateu todos os recordes de aberra\u00e7\u00f5es. \r\nN\u00f3s vimos tamb\u00e9m este mesmo Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o usa a sua caneta para sancionar um projeto aprovado nesta Casa - com a anu\u00eancia da sua equipe econ\u00f4mica, repito - e que assina uma medida provis\u00f3ria para se autodefender das a\u00e7\u00f5es irrespons\u00e1veis que tem tomado, tentando cooptar o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, o Sr. Augusto Aras, mandando-lhe um recado esta semana, dizendo que, se ele atender bem o Governo, poder\u00e1 ficar com a segunda vaga no Supremo. Saiu em todos os jornais, todos sabem. Foi mandado um recado claro.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu apresentei uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e pe\u00e7o a ajuda de todos os L\u00edderes. Muitos j\u00e1 me procuraram e j\u00e1 est\u00e3o assinando essa PEC, para que n\u00f3s possamos impedir que vagas no Supremo sejam negociadas em feira livre em troca de prevarica\u00e7\u00e3o. \r\nO Augusto Aras, que \u00e9 o chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico - o cargo mais importante deste Pa\u00eds, num momento como esse, porque \u00e9 o \u00fanico que pode processar um Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 o dono da a\u00e7\u00e3o penal -, \u00e9 um homem s\u00e9rio. Sim, \u00e9 um homem s\u00e9rio, mas ainda assim \u00e9 um homem, \u00e9 humano e \u00e9 suscet\u00edvel a press\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que esse tipo de press\u00e3o seja feita em cima de homens s\u00e9rios deste Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que vagas em cargos vital\u00edcios, como os do STF, sejam usadas em negociatas ou para proteger seja o Presidente que for. Fui contra esse tipo de negociata no passado com Presidentes de partidos da Oposi\u00e7\u00e3o e sou contra esse tipo de negociata agora. \r\nTemos que nos unir. Todos aqueles que t\u00eam a boa voz nesta C\u00e2mara, neste Congresso Nacional, t\u00eam de se unir pelo bem deste Pa\u00eds, pelo bem do nosso cidad\u00e3o, pelo bem do povo brasileiro. N\u00e3o fechem a boca aqueles que fazem parte do grupo dos bons nesta C\u00e2mara! Falem! Falem! Este \u00e9 o Parlamento, onde n\u00f3s podemos representar o povo brasileiro. Falem o que acreditam! Defendam o que acreditam! N\u00f3s n\u00e3o podemos cruzar os bra\u00e7os nem calar a nossa voz, Sr. Presidente.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL entende que a mat\u00e9ria \u00e9 importante, \u00e9 urgente, mas que precisa de melhorias. Por isso, apresentei uma emenda ao texto.\r\nInfelizmente, o Deputado Enrico Misasi n\u00e3o conseguiu colocar o teor dessa emenda no texto do Parlamentar, no substitutivo que estamos votando agora, por conta da urg\u00eancia e do apelo dos L\u00edderes para que possamos votar sem grandes modifica\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o volte ao Senado.\r\nEnt\u00e3o, deixarei a emenda de lado.\r\nTrata-se especificamente das quest\u00f5es de condom\u00ednio para que possamos regular de uma maneira um pouco menos perigosa, para que n\u00e3o haja abuso de autoridade, ou coisa semelhante, envolvendo a rela\u00e7\u00e3o de s\u00edndicos e cond\u00f4minos.\r\nEntendo, usando o jarg\u00e3o popular, que o \u00f3timo \u00e9 inimigo do bom neste momento. Para que o bom seja aprovado, j\u00e1 que n\u00e3o temos o \u00f3timo, encaminhamos \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PODER EXECUTIVO, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. N\u00e3o implementa\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas aprovadas pelas duas Casas do Congresso Nacional em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu entendo o m\u00e9rito do destaque, mas concordo com as palavras do Relator. Portanto, o PSL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nNesses segundos que me restam, Presidente, eu quero fazer coro \u00e0s palavras do Deputado Arnaldo Jardim, do Cidadania. De fato, h\u00e1 um v\u00e1cuo enorme, h\u00e1 um abismo enorme entre as mat\u00e9rias que n\u00f3s aprovamos, que n\u00f3s colocamos para andar no Congresso Nacional, na C\u00e2mara dos Deputados, no Senado, em prol da popula\u00e7\u00e3o, e aquilo que, de fato, \u00e9 efetivado, porque falta o movimento do Executivo de referendar as leis que n\u00f3s aprovamos, os textos que n\u00f3s aprovamos nesta Casa. Ent\u00e3o, j\u00e1 deixo claro de pronto que estarei com o Deputado Arnaldo Jardim, para que n\u00f3s possamos fazer com que aquilo que n\u00f3s aprovamos nesta Casa seja de fato entregue l\u00e1 na ponta ao cidad\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL entende o m\u00e9rito do destaque do PSB, do Deputado Alessandro Molon, mas n\u00f3s temos que colocar na balan\u00e7a o equil\u00edbrio dessas rela\u00e7\u00f5es. Setenta por cento das pessoas que alugam im\u00f3veis t\u00eam esses im\u00f3veis ou um \u00fanico im\u00f3vel como \u00fanica fonte de renda. Ao abrir esse precedente, n\u00f3s podemos estar, no velho jarg\u00e3o, cobrindo a cabe\u00e7a e descobrindo o p\u00e9. Resolve-se uma parte de um problema e cria-se um outro problema.\r\nPor conta disso, o PSL vota \"n\u00e3o\" a este destaque, permanece com o texto original do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, V,OTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL entende que h\u00e1, de fato, um exagero nessa parte do texto que d\u00e1 poderes ao s\u00edndico para impedir que uma pessoa fa\u00e7a uma visita a um apartamento, a uma propriedade privada. Por \u00f3bvio, o s\u00edndico j\u00e1 faz as restri\u00e7\u00f5es em \u00e1reas comuns. Eu acho que essa parte das \u00e1reas comuns atende muito bem ao prop\u00f3sito. Agora, esticar isso, para impedir que algu\u00e9m, como um familiar, leve alimento para um idoso, leve rem\u00e9dio para algu\u00e9m, pode criar mais transtorno do que realmente resolver o problema.\r\nComo o texto n\u00e3o voltar\u00e1 para o Senado, ou seja, n\u00e3o haver\u00e1 um esticamento neste processo de discuss\u00e3o, o PSL vota \"n\u00e3o\", contra o texto do Relator e a favor da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, ao conversar com a Deputada Carmen Zanotto e com outros Parlamentares, assim como com o Deputado Luis Miranda, e entendendo que esta emenda, e este destaque especificamente, atende aos trabalhadores dos pres\u00eddios, e n\u00e3o a toda a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", para que n\u00f3s rejeitemos, portanto, a emenda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Ent\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda. \r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DA BARRAGEM, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), \u00d3RG\u00c3O FISCALIZADOR, COMPET\u00caNCIA, INFRA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, CRIME, PENALIDADE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, JOAQUIM PASSARINHO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero parabenizar aqui o Relator, o Deputado Joaquim Passarinho. Eu vi v\u00e1rios Deputados de Minas falando aqui sobre a quest\u00e3o de Brumadinho. Eu tamb\u00e9m - era rec\u00e9m-eleita quando aconteceu a trag\u00e9dia - estive l\u00e1, e as cenas que vi, sobrevoando a regi\u00e3o, foram cenas de horror.\r\nN\u00f3s levamos, com um grupo de S\u00e3o Paulo, os primeiros hospitais de campanha para atender aquelas pessoas. Conversando com a popula\u00e7\u00e3o de Minas, pod\u00edamos ver nos olhos do povo o medo de que outras barragens se rompessem. Assim que descemos em Brumadinho, chegando com o primeiro hospital de campanha, as pessoas nos cercavam e diziam: \"Cuidado com Congonhas. A pr\u00f3xima ser\u00e1 Congonhas. N\u00f3s temos medo que Congonhas se rompa tamb\u00e9m\".\r\nHoje o Parlamento mostra a responsabilidade que tem com as vidas, a responsabilidade que tem de fato em criar uma legisla\u00e7\u00e3o que proteja n\u00e3o s\u00f3 aquela regi\u00e3o, como tamb\u00e9m outras regi\u00f5es onde h\u00e1 barragens no Pa\u00eds. Eu fico muito feliz porque estamos aprovando uma lei neste momento que vai salvar vidas neste Pa\u00eds e evitar trag\u00e9dias como a de Brumadinho.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Joaquim Passarinho!\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO,V\u00cdTIMA. \r\nVETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL,  PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA. \r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROTOCOLO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA. \r\nMPV 966/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROTE\u00c7\u00c3O LEGAL, AGENTE P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE ADMINISTRATIVA, DOLO, ERRO GROSSEIRO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba, da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Elevado n\u00famero de casos confirmados de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Protesto contra vetos apostos ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999; ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, acerca da promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020; e ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do programa federativo de enfrentamento ao coronav\u00edrus. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Alerta sobre os riscos do protocolo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para utiliza\u00e7\u00e3o de hidroxicloroquina no tratamento de pacientes com Covid-19. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, relativa \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por a\u00e7\u00e3o e/ou omiss\u00e3o em atos relacionados com a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que acrescente o meu tempo de L\u00edder, por favor.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de falar sobre as not\u00edcias que est\u00e3o correndo Brasil afora sobre o n\u00famero de mortos, sobre solidariedade, quero j\u00e1 antecipar que o voto do PSL a este destaque \u00e9 \"n\u00e3o\". Seguimos com o texto original.\r\nEu quero falar aqui, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de solidariedade. Eu quero falar aqui de pessoas que perderam entes queridos. Eu quero falar aqui do triste recorde que acumulamos ontem, quando, em 24 horas, mais de 1.100 brasileiros morreram, v\u00edtimas do coronav\u00edrus, v\u00edtimas da COVID-19. Eu quero falar aqui dos mortos que est\u00e3o virando estat\u00edsticas, lamentavelmente, e de um tratamento que tem sido dado a esta situa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um tratamento lament\u00e1vel por parte daquele que deveria representar todo o povo brasileiro e daquele que deveria, de fato, enfrentar, com muita responsabilidade, esta grande crise que temos passado. Trata-se do Presidente da Rep\u00fablica. Ontem, tivemos a informa\u00e7\u00e3o de que um brasileiro morreu a cada 73 segundos nas \u00faltimas 24 horas. Uma informa\u00e7\u00e3o que a mim causou um profundo choque. \r\nEu vou pedir licen\u00e7a, Sr. Presidente, para retirar a m\u00e1scara para n\u00e3o me incomodar. Estou longe de todos aqui, a mais de 3 metros.\r\nSr. Presidente, CPFs est\u00e3o sendo baixados e tamb\u00e9m CNPJs est\u00e3o sendo baixados. E s\u00e3o milhares deles. Recebemos esta semana a not\u00edcia de que o Presidente da Rep\u00fablica vetou trechos importantes do PL 1.282/20, relatado por mim nesta Casa. Esse projeto foi constru\u00eddo a seis m\u00e3os: por esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados; pela Relatora, que aqui vos fala; pelo Senado; e pela equipe econ\u00f4mica. Foi constru\u00eddo a seis m\u00e3os! Palavras foram empenhadas. Palavras foram empenhadas pela equipe econ\u00f4mica, pelo pr\u00f3prio Ministro da Economia, o Ministro Paulo Guedes, pelo Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, o Sr. Pedro Guimar\u00e3es, por aqueles que assessoram o Ministro. Palavra empenhada que o Presidente n\u00e3o cumpriu. Vetou trechos important\u00edssimos desse projeto, um projeto para salvar empregos neste Pa\u00eds, um projeto para salvar as pequenas e m\u00e9dias empresas. Ali\u00e1s, para salvar as pequenas e microempresas - n\u00e3o s\u00e3o nem as m\u00e9dias -, que geram 60% dos empregos neste pa\u00eds chamado Brasil.\r\nEnt\u00e3o, voc\u00ea pequeno e microempreendedor, voc\u00ea que emprega de 1 a 15 brasileiros, quando voc\u00ea tiver que demitir, fechar as portas, lembre-se do que fez o Presidente da Rep\u00fablica. Primeiro, segurou por praticamente 1 m\u00eas esse projeto aprovado aqui e, depois, vetou trechos importantes, como a car\u00eancia de 8 meses para que o pequeno empreendedor possa pagar as parcelas do empr\u00e9stimo.\r\nOra, como cobrar imediatamente, no m\u00eas subsequente ao empr\u00e9stimo, uma parcela desse empreendedor, se ele justamente est\u00e1 pegando esse empr\u00e9stimo porque n\u00e3o tem dinheiro para manter a sua pequena e microempresa aberta? Como fazer isso? Qual \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o? Mas o texto foi vetado.\r\nTamb\u00e9m foi vetada a prorroga\u00e7\u00e3o do REFIS. Ou seja, hoje, o pequeno empreendedor que n\u00e3o tem como pagar o REFIS vai perder o seu REFIS. Vai perder o seu REFIS em tempo de pandemia, porque o Presidente da Rep\u00fablica vetou esse trecho, de novo descumprindo uma palavra que foi empenhada nesta Casa e tamb\u00e9m na Casa aqui ao lado, o Senado.\r\nSenhores, n\u00f3s estamos vendo baixas: baixas de CPFs, baixas de CNPJs. N\u00f3s estamos vivendo uma trag\u00e9dia no Brasil. Quem vai segurar a economia? S\u00e3o justamente os pequenos e os microempres\u00e1rios. S\u00e3o os que geram, de fato, emprego neste Pa\u00eds. Esse desd\u00e9m - esse desd\u00e9m - com que essa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 tratada \u00e9 uma crueldade, \u00e9 uma maldade! Por qu\u00ea? A pergunta \u00e9: por que, se tudo que foi colocado nesse texto, \u00e9 absolutamente fact\u00edvel? Por pura maldade, por pura crueldade, para ver as pessoas irem para a rua da amargura, para as portas se fecharem. \u00c9 isso?\r\nN\u00f3s vemos, dia ap\u00f3s dia, caix\u00f5es se fecharem, portas de emprego se fecharem, empresas fecharem. E o Presidente da Rep\u00fablica vem a p\u00fablico fazer gracinha, com uma rima indecente com cloroquina e Tuba\u00edna. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos vendo?\r\nE a\u00ed n\u00f3s que representamos uma direita racional temos que ficar quietos? N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o ficaremos quietos. O PSL n\u00e3o concorda com esse desd\u00e9m. O PSL n\u00e3o concorda com a crueldade. O PSL quer ver este Brasil livre, crescendo, produzindo, quer ver os empregos seguros, mas o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o quer.\r\nSe fosse para banco, para rico, j\u00e1 estava aprovado tudo, rapidinho. \u00c9 numa canetada s\u00f3! Em 24 horas se resolve! A\u00ed, vira o Governo mais eficiente do s\u00e9culo! Mas, como \u00e9 para pobre ou para aquele que emprega o pobre, a\u00ed \u00e9 tudo dif\u00edcil, a\u00ed \u00e9 tudo muito complicado. A\u00ed, tem que vetar. A\u00ed, tem que atrasar. A\u00ed, tem que jogar numa sess\u00e3o do Congresso Nacional o veto.\r\nEu pe\u00e7o a todos os L\u00edderes, a todos os Deputados do Centro, da Direita, da Esquerda, a todos que t\u00eam responsabilidade com este Pa\u00eds que trabalhem para derrubar esse veto - e, no Senado, j\u00e1 h\u00e1 um trabalho feito para que esse veto seja derrubado -, para que n\u00f3s possamos fazer justi\u00e7a \u00e0queles que precisam, para que n\u00f3s possamos com responsabilidade olhar para este Pa\u00eds.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao novo protocolo da cloroquina, eu vou dizer aqui aos senhores -- n\u00e3o sou m\u00e9dica, sou casada com um m\u00e9dico, mas sei ler, escrever e n\u00e3o sou analfabeta funcional -- que eu ouvi especialistas em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, os ve\u00edculos s\u00e9rios deste Pa\u00eds, se posicionando contra essa medida do Governo, dizendo que ela \u00e9 temerosa, arriscada, que pode gerar mais mortes. \r\nN\u00f3s estamos vendo pessoas que representam a Medicina neste Pa\u00eds, pessoas que entendem desse assunto espec\u00edfico reprovando essa medida, reprovando esse protocolo, que o ex-Ministro da Sa\u00fade Nelson Teich n\u00e3o quis assinar e tamb\u00e9m n\u00e3o quis assinar o ex-Ministro Mandetta. Ningu\u00e9m quis colocar a sua digital nisso. \r\nE agora n\u00f3s enfrentamos mais uma temeridade. Eu espero que a Justi\u00e7a barre mais essa loucura, porque \u00e9 uma loucura, cometida pelo Presidente da Rep\u00fablica. Eu espero que a Justi\u00e7a tenha responsabilidade para barrar isso, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.\r\nVoc\u00ea junta um protocolo como esse, um protocolo que pode causar mais mortes, com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, editada recentemente pelo Governo, que isenta os gestores p\u00fablicos de responsabilidade com erros nesse momento -- e erros significam vidas --, a\u00ed, minha gente, \u00e9 s\u00f3 colar l\u00e9 com cr\u00e9, juntar l\u00e9 com cr\u00e9. A uma medida provis\u00f3ria que d\u00e1 uma anistia, um trem da alegria para o mau gestor, para aquele que pode causar mais mortes, junta-se um protocolo desse, que, segundo os grandes especialistas deste Brasil na \u00e1rea -- n\u00e3o estou falando de m\u00e9dicos que n\u00e3o atuam nessa \u00e1rea --, \u00e9 uma temeridade, \u00e9 mais um risco a que est\u00e3o submetidos os brasileiros, um risco feito por conta da birra, da irresponsabilidade e da molecagem do Presidente da Rep\u00fablica. \r\nQue o Brasil de bem possa abrir os olhos! Que o Brasil de bem possa abrir os ouvidos! E que o Brasil de bem possa se libertar das escaras que cobrem os olhos ainda de alguns! Alguns, s\u00e3o poucos. As pesquisas mostram isso. Mas alguns ainda n\u00e3o est\u00e3o enxergando o risco que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 correndo, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, DEFESA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LIBERDADE DE IMPRENSA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONFLITO, PRINC\u00cdPIO DA INDEPEND\u00caNCIA DOS PODERES, DEMOCRACIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pelo discurso proferido sobre o papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus. Cr\u00edticas \u00e0 postura antidemocr\u00e1tica e ofensiva do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados.\r\nPrimeiro, Presidente, eu quero parabeniz\u00e1-lo pelo discurso absolutamente sereno, deixando muito claro que n\u00f3s precisamos construir pontes e derrubar muros; que n\u00f3s devemos respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o. Juramos (falha na transmiss\u00e3o).\r\nN\u00f3s estamos num momento de guerra. E, neste momento de guerra, mais do que nunca, \u00e9 preciso, \u00e9 necess\u00e1rio que estejamos unidos para enfrentar um mal maior que tem levado pessoas \u00e0 morte e que tem tamb\u00e9m matado a nossa economia. Trata-se do coronav\u00edrus.\r\nConfesso, Sr. Presidente, que V.Exa., de fato, tem se mostrado um estadista. Talvez, no seu lugar, eu n\u00e3o tivesse tanta polidez num momento como este, por conta das atitudes absolutamente antidemocr\u00e1ticas, absolutamente grosseiras e ofensivas do Presidente da Rep\u00fablica. Essas atitudes antidemocr\u00e1ticas, grosseiras e ofensivas n\u00e3o s\u00e3o apenas em rela\u00e7\u00e3o ao Parlamento ou a um grupo de L\u00edderes, mas s\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s vemos um homem que todos os dias ataca a Na\u00e7\u00e3o brasileira. Essa \u00e9 a grande verdade. \u00c9 um ataque frontal n\u00e3o apenas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m e diretamente \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 algu\u00e9m que perdeu a capacidade de entender o que est\u00e1 fazendo e por que est\u00e1 no comando da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Essa capacidade foi absolutamente perdida. \u00c9 algu\u00e9m que se tornou beligerante, que se tornou desinteligente, que se tornou mau - essa \u00e9 a verdade -, que se tornou cruel com a Na\u00e7\u00e3o e que fica o tempo todo tentando passar por cima da Constitui\u00e7\u00e3o, fingindo que n\u00e3o entende o que est\u00e1 escrito de maneira muito clara: os Poderes s\u00e3o harm\u00f4nicos, por\u00e9m independentes no Pa\u00eds.\r\nFoi por isso que lutamos, para que tiv\u00e9ssemos Poderes cada vez mais harm\u00f4nicos, mais independentes e institui\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas, \u00e9 o que mant\u00e9m a nossa democracia.\r\nV.Exa. foi muito feliz quando falou da imprensa. N\u00e3o podemos de maneira nenhuma admitir viol\u00eancia contra aqueles que lutam pela liberdade, contra aqueles que lutam para informar o povo brasileiro. A imprensa, o rep\u00f3rter nada mais faz do que reportar os fatos. N\u00f3s somos os agentes dos fatos. N\u00f3s, os agentes pol\u00edticos - eu, V.Exa., Sr. Presidente, o Presidente da Rep\u00fablica e os L\u00edderes desta Casa -, somos respons\u00e1veis por aquilo que fazemos. Cabe \u00e0 imprensa reportar, levar isso ao povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, devemos sim defender a todo custo a nossa liberdade, a liberdade de falar e a liberdade de nos expressar. N\u00f3s devemos defender a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s devemos defender o nosso Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00f3s devemos defender uma coisa muito simples - foi o que eu aprendi em casa e sei que V.Exa. tamb\u00e9m: o respeito ao outro; pura e simplesmente, o respeito. Independentemente de concordarmos ou n\u00e3o com o que o outro est\u00e1 dizendo, n\u00f3s temos que, por princ\u00edpio, ter respeito. Este Parlamento tem mostrado que sim \u00e9 uma Casa de respeito, que \u00e9 uma Casa que sabe entender as diferen\u00e7as. Neste momento, a Casa trabalha junto com todos os L\u00edderes para enfrentar um mal maior, o coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 at\u00e9 dif\u00edcil muitas vezes, Sr. Presidente - eu tenho dito isso -, sabermos quem \u00e9 de oposi\u00e7\u00e3o, quem \u00e9 de centro e quem \u00e9 de direita nos discursos, porque estamos todos alinhados na defesa dos brasileiros contra esse mal maior que tem vitimado os nossos cidad\u00e3os.\r\nSr. Presidente, eu espero que o seu discurso, que foi muito ponderado e muito correto, ecoe do outro lado da rua, l\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto, porque, certamente, nesta Casa e no cora\u00e7\u00e3o daqueles homens e mulheres de bem deste Pa\u00eds, aqueles que n\u00e3o colocam a ideologia acima das vidas, o seu discurso ecoou.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apoio \u00e0 opera\u00e7\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Federal contra  envolvidos em esquemas de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news, determinada pelo Ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu, obviamente, quero trazer algumas palavras sobre a opera\u00e7\u00e3o feita pela Pol\u00edcia Federal, que aconteceu um pouco mais cedo, determinada pelo STF, mais precisamente pelo Ministro Alexandre de Moraes. O Ministro tem mostrado que, mesmo em momentos de turbul\u00eancia, de tentativas de ataques \u00e0 nossa democracia, de tentativas de forma\u00e7\u00e3o de quadrilhas e de quadrilhas propriamente ditas, espalhadas dentro do poder p\u00fablico para atacar as pessoas, age com coragem e com corre\u00e7\u00e3o. O Ministro age de forma corret\u00edssima.\r\nA decis\u00e3o do Ministro Alexandre de Moraes - vou dizer que, antes de fazer esta afirma\u00e7\u00e3o, eu conversei com v\u00e1rios juristas, porque eu n\u00e3o sou jurista; eu sou jornalista -, posso afirmar, por \"a\" mais \"b\", que est\u00e1 correta, est\u00e1 corret\u00edssima. \r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento em que pessoas ligadas ao cora\u00e7\u00e3o do poder neste Pa\u00eds, do m\u00e1ximo poder neste Pa\u00eds, formam bandos, mil\u00edcias, organiza\u00e7\u00f5es criminosas, quadrilhas organizadas que se servem do dinheiro p\u00fablico para destruir as reputa\u00e7\u00f5es. \r\nA quem est\u00e1 no enfrentamento da pandemia, da COVID, do coronav\u00edrus, e a quem est\u00e1 com os rendimentos absolutamente zerados ou reduzidos eu digo que \u00e9 do seu bolso, do meu bolso, que sai dinheiro para financiar essas mil\u00edcias e quadrilhas que, repito, s\u00e3o financiadas, em parte, com dinheiro p\u00fablico. \r\nEu levei prova disso \u00e0 CPMI das Fake News, ao Ministro Alexandre de Moraes, ao STF. Contra provas - n\u00e3o s\u00e3o apenas fatos, h\u00e1 provas tamb\u00e9m - n\u00e3o h\u00e1 argumentos, n\u00e3o h\u00e1 fake news que possam contrapor ou desmontar uma informa\u00e7\u00e3o real, uma prova cabal. S\u00e3o milh\u00f5es, milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais do dinheiro p\u00fablico, dinheiro que sai de gabinetes de Deputados aliados ao Presidente da Rep\u00fablica, dinheiro que sai do cora\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio, dinheiro que sai por meio do pagamento a assessores em Assembleias Legislativas de todo o Brasil. Eu mostrei o esquema aqui em S\u00e3o Paulo, que tamb\u00e9m foi alvo de busca e apreens\u00e3o. Um \u00fanico Deputado gastou 1 milh\u00e3o e 400 mil reais, em 1 ano, para bancar assessores que trabalham com fake news! \r\nQuando se fala em fake news, a tentativa do discurso dessa gente que trabalha com esse tipo de not\u00edcia criminosa \u00e9: \"Ah, \u00e9 uma bobagenzinha! A fake news \u00e9 s\u00f3 um erro, s\u00f3 um memezinho! \u00c9 uma coisa divertida\". N\u00e3o! S\u00e3o mentiras! Trata-se de um sistema planejado para cometer crimes. \u00c9 a corrup\u00e7\u00e3o - prestem aten\u00e7\u00e3o! - do debate p\u00fablico! \u00c9 isso que essa gente faz. S\u00e3o corruptos do debate, s\u00e3o estupradores da dec\u00eancia, da moral, da lei. Essa gente faz isso. S\u00e3o ladr\u00f5es da verdade e da dignidade.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos falando aqui de uma mentirinha por acaso ou de uma cr\u00edtica um pouco mais dura que chega ao n\u00edvel dos crimes contra a honra, n\u00e3o! N\u00f3s estamos falando de uma quadrilha organizada para promover a corrup\u00e7\u00e3o do debate p\u00fablico, para mentir, para enganar, para roubar a verdade, as informa\u00e7\u00f5es verdadeiras, que devem ser disponibilizadas ao povo brasileiro. Eles mentem, enganam, manipulam.\r\nEntre os maiores disseminadores de fake news que n\u00f3s temos hoje na Rep\u00fablica est\u00e3o os filhos do Presidente da Rep\u00fablica. Basta olhar as redes sociais dessa gente. N\u00e3o sou eu que estou dizendo, os fatos est\u00e3o a\u00ed, basta olhar as redes sociais dessa gente e voc\u00eas v\u00e3o ver do que eu estou falando. N\u00e3o foi para isso, n\u00e3o foi para compactuar com esse tipo de malandragem e de crime que eu fui eleita, n\u00e3o foi para compactuar com crime, n\u00e3o foi para cometer crime de qualquer esp\u00e9cie. O crime digital n\u00e3o deixa de ser crime porque est\u00e1 nas redes. O C\u00f3digo Civil e o C\u00f3digo Penal n\u00e3o deixam de existir, porque o crime est\u00e1 nas redes.\r\nE a pergunta que fica \u00e9: quantos milh\u00f5es j\u00e1 foram investidos nesse sistema de mil\u00edcia para destruir reputa\u00e7\u00f5es? At\u00e9 quando n\u00f3s vamos assistir a isso como se fosse um problema pontual aqui ou acol\u00e1? Eu j\u00e1 passei por isso muitas vezes - muitas vezes! Outros integrantes deste Parlamento j\u00e1 passaram por isso muitas vezes. Amanh\u00e3 vai ser voc\u00ea que est\u00e1 me ouvindo, vai ser o outro Parlamentar, porque esse tipo de mil\u00edcia ataca a todos que t\u00eam dignidade, moral e espinha ereta - \u00e9 isso que n\u00f3s estamos vendo.\r\nE a pergunta que precisa ser respondida, Sr. Presidente, \u00e9: quem s\u00e3o os funcion\u00e1rios, ali\u00e1s, quem s\u00e3o os empres\u00e1rios que ajudam a financiar isso, que pagam rob\u00f4s para disparos em massa para destruir pessoas?\r\nO Supremo est\u00e1 na cola deles. Hoje, blogueiros bolsonaristas receberam uma visitinha da Pol\u00edcia Federal, tamb\u00e9m foram alvo alguns Parlamentares que h\u00e1 muito tempo est\u00e3o nos esquemas de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news, e tamb\u00e9m alguns empres\u00e1rios.\r\nA verdade precisa ser dita, exposta! O v\u00e9u precisa ser rasgado e a verdade mostrada para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Chega de penumbra! Chega de gente passando pano para criminoso! Chega de gente fingindo que nada est\u00e1 acontecendo porque gosta de um Deputado aqui e de outro ali, ou porque tem uma certa simpatia pelo Presidente ou por suas pautas.\r\nAs pautas do Brasil continuam as mesmas. As pautas que nos elegeram, que nos levaram a chegar ao poder para ajudar a mudar este Brasil continuam as mesmas. E eu, assim como qualquer pessoa decente e de bem, vou continuar lutando pelas pautas de um Brasil grande, moderno, livre, um Brasil com crescimento econ\u00f4mico. Todos n\u00f3s queremos isso, mas isso n\u00e3o nos d\u00e1 o direito de fingir que n\u00e3o estamos vendo crimes acontecendo debaixo dos nossos narizes!\r\nE agora vem a PGR, com o Augusto Aras, dizer que quer a suspens\u00e3o do inqu\u00e9rito. Mas, ora, se a pr\u00f3pria AGU, ligada \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, por duas vezes disse que essa investiga\u00e7\u00e3o era constitucional e deveria ser mantida. Quem est\u00e1 certo? A PGR ou a AGU? Ou ser\u00e1 que agora, porque a investiga\u00e7\u00e3o bateu no cangote de gente do Pal\u00e1cio do Planalto, esse inqu\u00e9rito deve ser suspenso? N\u00e3o! N\u00e3o deve.\r\nN\u00f3s precisamos saber toda a verdade. N\u00f3s precisamos esmiu\u00e7ar, puxar todo o fio desse novelo. A CPMI das Fake News precisa concluir seus trabalhos. E eu digo a V.Exa., Sr. Presidente: que h\u00e1 muita informa\u00e7\u00e3o! Hoje, apenas um peda\u00e7o - um peda\u00e7o! - do cora\u00e7\u00e3o dessa mil\u00edcia foi pego pelo STF.\r\nAinda cair\u00e1 muito mais gente dessa rede criminosa que ataca pessoas decentes, morais, pessoas que t\u00eam a coragem de dizer a verdade para o Pa\u00eds; pessoas que t\u00eam a coragem de olhar nos olhos dos outros e dizer simplesmente a verdade.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Deputado Heitor n\u00e3o est\u00e1 presente. Ent\u00e3o, oriento eu.\r\nO PSL orienta \"sim\" ao texto, Presidente, porque entende a import\u00e2ncia deste projeto neste momento. O projeto \u00e9 bastante aguardado. V\u00e1rios setores da economia est\u00e3o bastante apreensivos com o que est\u00e1 acontecendo neste momento e precisam fazer os seus acordos com funcion\u00e1rios, fazer os seus acordos coletivos e individuais. \r\nO Relator avan\u00e7ou bastante no texto, conversou com todos n\u00f3s. O Deputado Orlando Silva tem por h\u00e1bito o di\u00e1logo, ent\u00e3o, conversou com todos n\u00f3s, tanto com os de direita quanto com os de esquerda ou de centro, e acatou muitas das nossas sugest\u00f5es. \r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" ao texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSL entende que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 descabida neste momento. N\u00f3s estamos vivendo um momento de pandemia e temos que discutir assuntos que envolvam a sa\u00fade p\u00fablica neste Pa\u00eds.\r\nEssa medida provis\u00f3ria \u00e9 uma esp\u00e9cie de ca\u00e7a-n\u00edquel do povo brasileiro para privilegiar, de fato, alguns grupos de televis\u00e3o.\r\nNeste momento, n\u00e3o tem relev\u00e2ncia. Por isso, o PSL vota a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - No momento em que n\u00f3s ainda vemos a escalada do n\u00famero de mortos pelo coronav\u00edrus, pela COVID-19; no momento em que n\u00f3s vemos problemas graves, envolvendo desvio de dinheiro p\u00fablico na compra de equipamentos e contrata\u00e7\u00f5es; no momento em que n\u00f3s vemos o desd\u00e9m de muitas autoridades, em especial da maior autoridade deste Pa\u00eds, o Presidente da Rep\u00fablica, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de mortos e \u00e0s fam\u00edlias enlutadas; neste momento, vem uma medida provis\u00f3ria que nada mais \u00e9 do que legalizar a jogatina nas televis\u00f5es. \u00c9 isto: legalizar a jogatina na TV e endividar o povo brasileiro.\r\nPor \u00f3bvio, o PSL n\u00e3o vai apoiar isso. Portanto, \u00e9 \"n\u00e3o\" aos pressupostos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA,  MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular, ressalvados os destaques. Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o da propositura diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, neste momento n\u00e3o h\u00e1, de fato, como o PSL apoiar uma mat\u00e9ria como esta. Estamos no meio de uma guerra.\r\nEu, particularmente, sou a favor de discutirmos, sim, a prov\u00e1vel legaliza\u00e7\u00e3o de alguns jogos, sou a favor de discutirmos a quest\u00e3o dos cassinos, at\u00e9 porque sabemos que muita proibi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"para ingl\u00eas ver\", que muita gente acaba fazendo debaixo dos panos, que o combate a esse tipo de crime - porque hoje \u00e9 crime no Brasil - n\u00e3o tem a for\u00e7a que deveria. Ent\u00e3o, o Congresso tem obriga\u00e7\u00e3o, sim, de discutir esses assuntos. Ponto. Mas esta \u00e9 a hora? \u00c9 o momento de votarmos uma medida provis\u00f3ria que nada mais \u00e9 do que um \"papa-n\u00edquel\" do dinheiro do povo brasileiro, que est\u00e1 cada vez mais pobre, endividado, sem ter absolutamente para quem recorrer, no meio da guerra em que n\u00f3s vivemos? N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 o momento. N\u00e3o h\u00e1 urg\u00eancia para esse tema.\r\nAlguns colegas disseram que a medida provis\u00f3ria nada mais faz do que beneficiar algumas televis\u00f5es e r\u00e1dios. \u00c9 verdade. Nada mais faz do que beneficiar, num tempo de pandemia, num tempo de guerra, televis\u00f5es e r\u00e1dios. O texto original at\u00e9 foi melhorado pelo Relator, \u00e9 verdade. O Relator Fernando melhorou o texto, porque o texto que veio beneficiava s\u00f3 os amigos do Presidente da Rep\u00fablica, aquelas emissoras que s\u00e3o mais condescendentes com o Governo, aquelas que em alguns momentos fingem n\u00e3o ver alguns problemas que acontecem dentro do Governo. Eu falo isso como jornalista que sou. Tenho gabarito para falar, porque entendo os crit\u00e9rios de noticiabilidade.\r\nNeste momento em que vemos o n\u00famero de mortos ultrapassar 30 mil no Brasil - s\u00e3o 30 mil! -, neste momento em que estamos ultrapassando a marca dos trinta e tantos mil mortos, em que h\u00e1 mais de meio milh\u00e3o de casos no Brasil, o Presidente da Rep\u00fablica faz o qu\u00ea? Manda uma medida provis\u00f3ria que, particularmente, tenho vergonha de votar. Eu sou a favor da discuss\u00e3o. Sim, vamos discutir, vamos discutir com bastante tempo, vamos formar comiss\u00f5es para isso, vamos debater com a sociedade. Sou a favor. Agora, assim, goela abaixo? O Presidente manda medida provis\u00f3ria num momento como este, e todos v\u00e3o bater palmas para isso? Desculpem-me, mas n\u00e3o posso fazer parte desse tipo de vota\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o farei.\r\nPara que se tenha uma ideia, s\u00f3 em 1997, pouco antes de ser proibida pela Justi\u00e7a, essa ind\u00fastria dos jogos de TV arrecadou mais de 270 milh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 dinheiro que sai do povo mais pobre, do povo mais simples, que vai ser enganado, pura e simplesmente enganado.\r\nEnquanto isso, o Presidente usa a sua Bic, a sua famosa caneta Bic, para vetar um projeto que n\u00f3s aprovamos por unanimidade a\u00ed na Casa, que destinava 8 bilh\u00f5es e 600 milh\u00f5es de reais para o combate ao coronav\u00edrus. Quer dizer, \u00e9 inadmiss\u00edvel. Qualquer pessoa que tenha o m\u00ednimo - o m\u00ednimo! - de humanidade, o m\u00ednimo de empatia com o povo brasileiro n\u00e3o pode apoiar esses atos do Presidente frente a um momento como este. Onde est\u00e1 a palavra para as fam\u00edlias enlutadas? Onde est\u00e1 a palavra de solidariedade \u00e0s fam\u00edlias enlutadas, \u00e0quelas que perderam tudo, absolutamente tudo? Gente perdeu o emprego, gente perdeu o com\u00e9rcio, gente perdeu entes queridos, gente perdeu pai, perdeu m\u00e3e, perdeu filho, perdeu esposa, perdeu marido. \r\nNum momento como este, em que h\u00e1, sim, um acordo para que n\u00f3s votemos temas relativos \u00e0 pandemia, h\u00e1 este novo acordo, para que a medida provis\u00f3ria, que n\u00e3o \u00e9 urgente, seja aprovada. N\u00f3s estamos vendo que a maioria dos partidos j\u00e1 est\u00e1 unida em torno da vota\u00e7\u00e3o deste texto. Repito: concordo que o Relator melhorou muito, mas muito, o texto da medida provis\u00f3ria, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que estejamos, numa tarde inteira, discutindo um assunto como este, quando h\u00e1 tantos outros projetos envolvendo a pandemia que aguardam a\u00ed a nossa vota\u00e7\u00e3o, quando h\u00e1 projetos relativos ao saque do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, quando h\u00e1 projetos relativos a algumas desonera\u00e7\u00f5es t\u00e3o necess\u00e1rias neste momento, quando h\u00e1 projetos que tamb\u00e9m s\u00e3o importantes neste momento, como o projeto, por exemplo, das fake news. Quantas s\u00e3o as fake news que envolvem a pandemia? Quantas s\u00e3o as fake news que podem matar neste momento, al\u00e9m de matar reputa\u00e7\u00f5es, o que sabemos que tem acontecido, que de fato podem enganar a popula\u00e7\u00e3o mais simples? Esses projetos merecem que n\u00f3s Parlamentares nos debrucemos sobre eles, que os discutamos, para entregar algo melhor \u00e0 sociedade. O texto desta medida provis\u00f3ria, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, n\u00e3o entrega nada - nada! - de melhor \u00e0 sociedade, absolutamente nada. Estamos aqui h\u00e1 horas e horas, para entregar algo que vai simplesmente favorecer alguns canais de televis\u00e3o, como disseram alguns dos meus colegas que me antecederam. Eu, particularmente, n\u00e3o posso colocar a minha digital nisso.\r\nO PSL, todos sabem, \u00e9 um partido liberal, sim, liberal na economia. H\u00e1 um grande grupo dentro do meu partido que \u00e9 absolutamente conservador nos costumes e at\u00e9 por isso \u00e9 contra este projeto. A bancada do PSL \u00e9 formada por delegados, por gente da lei, por gente acostumada a botar bandido na cadeia. A bancada dos delegados \u00e9 contra. Por que ser\u00e1 que a bancada dos delegados \u00e9 contra? Se a bancada dos delegados \u00e9 contra, motivo h\u00e1. N\u00f3s sabemos o quanto houve de esculhamba\u00e7\u00e3o, de jogatina, de uso desse instrumento atrav\u00e9s das televis\u00f5es para simplesmente passar a m\u00e3o no dinheiro do mais pobre, no dinheiro do mais simples. Ent\u00e3o, ainda que sejamos absolutamente liberais em todo o processo econ\u00f4mico, n\u00f3s n\u00e3o podemos colocar a digital, neste momento, neste \"papa-n\u00edquel\" do dinheiro do povo, quando o povo brasileiro precisa que o olhemos com empatia, com carinho, com cuidado. O povo brasileiro precisa que sejam aprovados temas que ajudem, neste momento, a salvar vidas, a salvar CPFs, a salvar empresas, a salvar CNPJs.\r\nEu creio que n\u00f3s temos que discutir aqui, Sr. Presidente, a derrubada do veto do Presidente - \u00e9 mais um veto que deve ser derrubado -, porque esses 8 bilh\u00f5es e 600 milh\u00f5es de reais que o Presidente negou que sejam colocados, neste momento, no combate ao coronav\u00edrus, um saldo remanescente do fundo de reservas, \u00e9 um dinheiro que salvar\u00e1 - e eu sei que o Congresso far\u00e1 a sua parte - milhares de vidas. \u00c9 disso que o Brasil precisa agora.\r\nO PSL \u00e9 contra o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, CONTR\u00c1RIEDADE, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do \u00a7 X Obedecer\u00e3o aos resultados da extra\u00e7\u00e3o da Loteria Federal, os sorteios previstos neste artigo, (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5), no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado Claudio Cajado, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo no comando da Mesa. Bom dia a V.Exa.! Bom dia a todos!\r\nO PSL tem se colocado claramente contra este projeto, Sr. Presidente, por uma quest\u00e3o muito simples: n\u00e3o \u00e9 o momento.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento de guerra. N\u00f3s n\u00e3o estamos num momento de criar o \"Bolsa Pano\", porque \u00e9 isso que o Presidente da Rep\u00fablica quer criar com as televis\u00f5es brasileiras, o \"Bolsa Pano\". O projeto original, a medida provis\u00f3ria original era justamente para privilegiar as emissoras mais amigas do Presidente da Rep\u00fablica. O Relator melhorou muito o texto, mas, ainda assim, votar e aprovar um papa-n\u00edquel neste momento, para enganar o povo brasileiro, \u00e9 algo que n\u00e3o vai ter a minha digital, nem a digital do PSL.\r\nDito isso, dito que somos contra o m\u00e9rito e votamos contra o m\u00e9rito, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL),  VOTO FAVOR\u00c1VEL, MANIPULA\u00c7\u00c3O, M\u00cdDIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FIM, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUMENTO, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 29, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de manipula\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o por meio da propositura. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o. Quebra de acordo celebrado pela C\u00e2mara dos Deputados para vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o-somente de mat\u00e9rias pertinentes ao enfrentamento da Covid-19. Gest\u00e3o criminosa do Presidente Jair Bolsonaro no tocante ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Trag\u00e9dia causada pela doen\u00e7a no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nO PSL vota \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nJ\u00e1 fiz todas as ressalvas a este projeto, Sr. Presidente. Quero deixar bastante claro que este \u00e9 um projeto que, para mim, como jornalista... J\u00e1 fui diretora de v\u00e1rios ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Nunca, em nenhum dos ve\u00edculos pelos quais eu passei, nunca eu permiti que me manipulassem ou me levassem para ser uma jornalista chapa-branca. Mesmo os ve\u00edculos que eram mais, digamos, simp\u00e1ticos a Governos locais ou a Governo Federal, em todos eles eu garanti a minha independ\u00eancia para falar, para fazer o bom jornalismo, para denunciar quando necess\u00e1rio. Assim o bom jornalista se porta, assim o bom ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o se porta.\r\nO que n\u00f3s vemos agora \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria, tentando comprar - a palavra \u00e9 exatamente essa: comprar - ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e alguns jornalistas mais simp\u00e1ticos ao Governo, emissoras chapa-branca, aquelas que conseguem entrevistas exclusivas com o Presidente da Rep\u00fablica, com aquelas perguntas que mais parecem uma conversa de comadre, um bate-papo, muito longe do que \u00e9 um jornalismo que tem que ser feito neste momento, com muita seriedade, questionando o Presidente da Rep\u00fablica pelos atos que ele e os seus integrantes do Governo cometem.\r\nO que n\u00f3s vemos \u00e9 uma tentativa clara de se criar um \"bolsa-pano\". Depois do bolsa isso, bolsa aquilo, agora n\u00f3s temo o \"bolsa-pano\" para que o Presidente possa alisar esses ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. E a medida provis\u00f3ria deixou isso muito claro.\r\nO texto foi melhorado, sim, pelo Relator. J\u00e1 disse isso ontem, e digo isso de novo agora. O texto foi melhorado pelo Relator, mas a medida provis\u00f3ria original nada mais era do que esse \"bolsa-pano\" distribu\u00eddo para as emissoras mais simp\u00e1ticas ao Governo, aquelas emissoras que n\u00e3o fazem jornalismo de verdade, ou pelo menos alguns programas de tais emissoras; aqueles que perguntam o que o Presidente quer responder. Ent\u00e3o, s\u00e3o bilh\u00f5es, bilh\u00f5es, bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais que ser\u00e3o jogados pela janela nesse \"bolsa-pano\".\r\nEu queria dizer, como jornalista, ao Presidente da Rep\u00fablica, que o bom jornalismo n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 venda.\r\nPrezado, n\u00f3s n\u00e3o estamos \u00e0 venda! Prezado, o bom jornalismo n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 venda! Prezado, o bom jornalismo n\u00e3o vai aceitar o \"bolsa-pano\"! Prezado, ainda haver\u00e1 questionamentos, e questionamentos s\u00e9rios, questionamentos duros, cr\u00edticas duras, dentro da liberdade de imprensa e liberdade de express\u00e3o, que n\u00f3s ainda temos neste Pa\u00eds. Prezado, por que n\u00e3o h\u00e1 uma palavra de consolo \u00e0s mais de 32 mil fam\u00edlias que choram seus mortos? Prezado, nas \u00faltimas 24 horas, morreram mais de 1.300 pessoas. Prezado, quase uma morte por minuto!\r\nOs questionamentos dever\u00e3o ser feitos aqui neste Parlamento. Eu vejo algumas vozes da Oposi\u00e7\u00e3o se levantando contra esse projeto. Onde est\u00e3o as outras vozes? Eu sou voz da Direita, eu sou voz da Direita, assumidamente de Direita, eleita com bandeiras da Direita. Liberal na economia, conservadora nos costumes. Eu vejo uma ou outra voz da bancada evang\u00e9lica. Gra\u00e7as a Deus, j\u00e1 h\u00e1 algumas vozes da bancada evang\u00e9lica se levantando contra esse projeto!\r\nE por que n\u00f3s estamos contra esse projeto? Porque n\u00f3s n\u00e3o queremos discutir a quest\u00e3o dos jogos no Brasil? N\u00e3o, eu quero discutir a quest\u00e3o dos jogos no Brasil. A minha bancada quer discutir a quest\u00e3o dos jogos no Brasil, no momento adequado, fora dessa guerra da pandemia, de maneira s\u00e9ria, sem uma medida provis\u00f3ria enfiando goela abaixo uma decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. A\u00ed, sim, n\u00f3s podemos discutir. H\u00e1 lugares no mundo onde os cassinos funcionam, onde a coisa \u00e9 legalizada. Temos que discutir? Temos. Aprovar ou reprovar, isso \u00e9 uma outra hist\u00f3ria. Mas discutir com seriedade no Parlamento.\r\nAgora, esse escopo de texto dessa medida provis\u00f3ria tem, por exemplo, a reprova\u00e7\u00e3o de muitos policiais. Por que ser\u00e1 que a pol\u00edcia foi contra? Por que ser\u00e1 que isso foi proibido em 1998? Porque as tev\u00eas arrecadavam milh\u00f5es, milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais, enganando o povo brasileiro. E vejam s\u00f3: em alguns casos, havia at\u00e9 lavagem do dinheiro.\r\nA minha digital - eu, Joice Hasselmann, jornalista, Deputada eleita por S\u00e3o Paulo, L\u00edder do meu partido -, a minha digital n\u00e3o vai estar nesse projeto. Vai ser aprovado? Vai. N\u00f3s j\u00e1 estamos vendo que vai. J\u00e1 foi aprovado o m\u00e9rito, a onda est\u00e1 levando. Agora, nas emendas, n\u00f3s estamos tentando deixar menos pior o projeto. Agora, a minha digital n\u00e3o vai ter.\r\nEm tempos de pandemia, quando n\u00f3s estamos acompanhando uma pessoa morrer a praticamente cada minuto, vem um texto como este, um \"Bolsa Pano\" para a imprensa chapa-branca e governista! E vem logo depois que houve uma opera\u00e7\u00e3o que mostra que esse mesmo Governo, que essa mesma Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o de Governo est\u00e1 derramando milh\u00f5es de reais do dinheiro p\u00fablico, do dinheiro de quem est\u00e1 morrendo enquanto aguarda tratamento, fora os blogs e blogs, de novo, chapas-brancas, alinhados com o Governo, disseminadores de fake news. E s\u00e3o fake news que atingem inclusive esses senhores que est\u00e3o a\u00ed dentro do Parlamento hoje, votando, e que ontem tamb\u00e9m votaram a favor desse projeto. Vejam, est\u00e3o votando a favor do projeto! O dinheiro \u00e9 derramado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o chapas-brancas, estejam nas redes sociais ou n\u00e3o.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel! Eu tenho vergonha, vergonha de estarmos discutindo, num momento como este, um texto como este, at\u00e9 porque houve nesta Casa um acordo para que os textos que fossem discutidos, votados e aprovados envolvessem a pandemia! Qual \u00e9 a relev\u00e2ncia, para o combate \u00e0 pandemia, a libera\u00e7\u00e3o dos jogos em TVs alinhadas ao Governo? Qual \u00e9 a relev\u00e2ncia disto em tempos de pandemia? Para que permitamos que o mais pobre, que o mais simples, que a pessoa que tem menos informa\u00e7\u00e3o seja enganada? \u00c9 o que acontecia. \r\nE foi por isso que a Justi\u00e7a proibiu. N\u00e3o fui eu que proibi, n\u00e3o fui eu que proibi esse tipo de coisa na televis\u00e3o, foi a Justi\u00e7a brasileira, com base em informa\u00e7\u00f5es de que havia crime cometido nesse tipo de jogatina.\r\nSenhores, n\u00f3s precisamos ter prioridade. Quais s\u00e3o as prioridades do Governo do Presidente da Rep\u00fablica?\r\nSr. Jair Messias Bolsonaro, qual \u00e9 a sua prioridade? Diga, diga para mim, Presidente! Diga para este Parlamento, diga para a Na\u00e7\u00e3o: qual \u00e9 a sua prioridade? \u00c9 combater as mortes ou \u00e9 continuar dizendo que \u00e9 uma gripezinha? A sua prioridade \u00e9 colocar dinheiro para que as pessoas n\u00e3o morram de fome? A sua prioridade \u00e9 liberar cr\u00e9dito para que as empresas n\u00e3o fechem as portas? A sua prioridade \u00e9 se sensibilizar, \u00e9 se humanizar minimamente com a popula\u00e7\u00e3o brasileira? N\u00e3o, a sua prioridade \u00e9 passar pano para esse tipo de gente. \r\nAli\u00e1s, comprar jornalistas para passar pano para o Presidente, esta tem sido a prioridade do Governo. Quanto vai custar? Eu n\u00e3o sei, eu n\u00e3o sei. Eu sei das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no inqu\u00e9rito do Supremo: mais de 2 milh\u00f5es de reais para blogueiros, e agora tantos e tantos outros milh\u00f5es que, com este texto, vir\u00e3o para emissoras simp\u00e1ticas ao Governo.\r\nO que eu sei \u00e9 que, com esse dinheiro, daria para salvar muitas vidas. Ah, daria para salvar muitas vidas, vidas de pessoas que daqui a pouco n\u00e3o estar\u00e3o aqui para se defender, porque n\u00f3s temos no Brasil, segundo a imprensa mundial, o pior gestor do mundo no combate \u00e0 pandemia! Somos motivo de vergonha, somos motivo de coment\u00e1rio vexat\u00f3rio l\u00e1 fora!\r\nE estamos nas estat\u00edsticas. \u00c9 s\u00f3 uma gripezinha? \u00c9 uma gripezinha que matou mais de 32 mil brasileiros. Nas \u00faltimas 24 horas, repito, matou praticamente um brasileiro por minuto! Enquanto eu falei, Presidente, nesses quase 9 minutos, nove pessoas morreram. E o Presidente manda dinheiro, assim, do nosso bolso, para passar o pano nas not\u00edcias de verdade.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TV RECORD, CNN, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, ACUSA\u00c7\u00c3O, CONTRA, JOICE HASSELMANNM, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO DE \u00d3DIO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nCARLA ZAMBELLI, DEPUTADO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, TR\u00c1FICO DE INFLU\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio ao dossi\u00ea veiculado pela TV Record  e pelo canal CNN  contra a oradora, origin\u00e1rio do chamado gabinete do \u00f3dio. Pr\u00e1tica, pela Deputada Carla Zambelli, dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o ativa, coopta\u00e7\u00e3o e tr\u00e1fico de influ\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu venho a esta tribuna virtual denunciar mais um crime - ali\u00e1s, uma sequ\u00eancia de crimes: corrup\u00e7\u00e3o ativa e corrup\u00e7\u00e3o passiva; tr\u00e1fico de influ\u00eancia; coa\u00e7\u00e3o; amea\u00e7a; provas forjadas; indu\u00e7\u00e3o e at\u00e9 manipula\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal. Tudo com grava\u00e7\u00f5es, provas j\u00e1 encaminhadas ao STF, que tamb\u00e9m ser\u00e3o encaminhadas \u00e0 PGR e \u00e0 Pol\u00edcia Federal.\r\nVou contextualizar, Sr. Presidente. Na semana passada, na sexta-feira, v\u00e9spera do final de semana, eu fui surpreendida com a \"superden\u00fancia\", uma den\u00fancia daquelas, cabeludas, com requintes cinematogr\u00e1ficos. Essa den\u00fancia foi veiculada justamente em duas emissoras governistas.\r\nAli\u00e1s, as duas diziam que era uma den\u00fancia exclusiva. Por isso, viraram at\u00e9 piada, porque no meio do jornalismo n\u00f3s sabemos que uma den\u00fancia exclusiva \u00e9 apurada exclusivamente por aquele ve\u00edculo. Bom, a den\u00fancia vinha com um dossi\u00ea, um dossi\u00ea contra mim, um dossi\u00ea que tinha at\u00e9 nome, aqueles nomes que o \"gabinete do \u00f3dio\" tanto gosta: Peppagate. Olhem s\u00f3 que bonitinho.\r\nO mesmo dossi\u00ea, ent\u00e3o, feito pelo \"gabinete do \u00f3dio\", foi veiculado, primeiro, pela CNN e, logo depois, pela Record. Depois de 48 horas, eu consegui espa\u00e7o na CNN, 5 minutos. Foi quase 1 hora de discuss\u00e3o com uma Deputada, que \u00e9 governista, e acabou virando mais ou menos uma esp\u00e9cie de vareta de virar lixo do Governo, um pau de virar lixo do Governo. A Deputada governista Carla Zambelli estava l\u00e1, nos est\u00fadios da CNN. O direito de resposta foi-me negado, pelo menos ao vivo, como garante o bom jornalismo. Depois disso, 48 horas depois, consegui o direito de resposta.\r\nAt\u00e9 a\u00ed, tudo bem. Vamos levar em considera\u00e7\u00e3o que a CNN tenha sido induzida ao erro, porque n\u00e3o fez afirma\u00e7\u00f5es; fez ila\u00e7\u00f5es. E as ila\u00e7\u00f5es, podem, na sequ\u00eancia, ser comprovadas que eram s\u00f3 ila\u00e7\u00f5es. Mas a Record, emissora que se tornou absolutamente governista - eu tenho vergonha disso, porque j\u00e1 trabalhei na Record -, usou as informa\u00e7\u00f5es, fez um document\u00e1rio sobre o tal dossi\u00ea, sem me ouvir em nem um \u00fanico momento. Fez com requintes, realmente, como se fosse... Eu n\u00e3o sei se os senhores se lembram quando o Gugu divulgou uma entrevista com um pessoal do PCC, mascarado, que n\u00e3o era do PCC? Que Deus o tenha, Gugu, mas fatos s\u00e3o fatos. Foi mais ou menos assim que eles fizeram. \r\nA Record fez afirma\u00e7\u00f5es grav\u00edssimas. Nessas afirma\u00e7\u00f5es, eles dizem - o apresentador afirmou - que eu usei CPFs falsos para a cria\u00e7\u00e3o de perfis no meu gabinete. Vejam s\u00f3! Eu vou repetir: que eu usei CPFs falsos para a cria\u00e7\u00e3o de perfis no meu gabinete. Isso \u00e9 falsa imputa\u00e7\u00e3o de crime. Os meus advogados j\u00e1 est\u00e3o processando a Record, que depois me deu 1 minutinho de espa\u00e7o para o contradit\u00f3rio.\r\nE onde entra a equipe bolsonarista do \u00f3dio, o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica? A Record, hoje, \u00e9 o ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, a emissora de televis\u00e3o que mais recebe dinheiro p\u00fablico do Governo - muito dinheiro p\u00fablico! Recebe quase a metade do dinheiro destinado \u00e0s tev\u00eas. A Record tinha um lobista num passado recente, chamando Fabio Wajngarten. O dinheiro que sai dos cofres do Governo sai via SECOM para a Record. Quem comanda a SECOM? O ex-lobista da Record. Para qualquer pessoa com intelig\u00eancia mediana, \u00e9 s\u00f3 juntar l\u00e9 com cr\u00e9, e os senhores v\u00e3o entender a grande arma\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acontecendo.\r\nNenhum ve\u00edculo s\u00e9rio deu essa informa\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 claramente manipulada. Houve ali uma montagem de conversas, que eu n\u00e3o sei de quem s\u00e3o, com \u00e1udios meus, em que eu oriento edi\u00e7\u00f5es para a minha equipe de comunica\u00e7\u00e3o, algo absolutamente trivial e corriqueiro. Edi\u00e7\u00f5es de v\u00eddeos da equipe de comunica\u00e7\u00e3o, enquanto o \"gabinete do \u00f3dio\" vinha com toda a for\u00e7a para cima de mim. N\u00e3o h\u00e1 ilegalidade, n\u00e3o h\u00e1 imoralidade. N\u00e3o tenho rob\u00f4s, n\u00e3o tenho financiamento de dinheiro p\u00fablico e tamb\u00e9m n\u00e3o tenho financiamento de empres\u00e1rios milion\u00e1rios e bilion\u00e1rios para pagar rob\u00f4s, como fez a turma do \"gabinete do \u00f3dio\" e o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito bem, no meio disso, n\u00e3o bastasse tudo o que aconteceu, e vejam que nas redes sociais o rastilho de p\u00f3lvora era gigantesco, Sr. Presidente, porque n\u00f3s v\u00edamos aqui...\r\n(Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Est\u00e1 sem som, Deputada.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Voltou o som, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Agora sim.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - O.k.\r\nOs blogs sujos, Sr. Presidente, aqueles pagos tamb\u00e9m com dinheiro da SECOM, como as investiga\u00e7\u00f5es j\u00e1 mostraram, repercutiram isso como rastilho de p\u00f3lvora. E a\u00ed, em meio a isso tudo, aparece a Deputada Carla Zambelli tentando comprar uma das minhas assessoras para mudar de lado, oferecendo cargo, vantagens e amea\u00e7ando com a Pol\u00edcia Federal, em nome da Pol\u00edcia Federal; antecipou uma suposta opera\u00e7\u00e3o, para fazer com que minha assessora, esta incorrupt\u00edvel... Infelizmente, os outros dois que demiti n\u00e3o s\u00e3o incorrupt\u00edveis, foram cooptados pelo Governo, e provas eu tenho e provas apresentarei. Essa assessora incorrupt\u00edvel conseguiu as provas da coopta\u00e7\u00e3o. Uma Deputada Federal cometendo crime, corrup\u00e7\u00e3o ativa, coopta\u00e7\u00e3o, tr\u00e1fico de influ\u00eancia, mais ou menos como fez \u00e0 \u00e9poca do Ministro Sergio Moro e quando, logo depois, anunciou uma opera\u00e7\u00e3o que aconteceu no Rio de Janeiro. S\u00e3o crimes em cima de crimes.\r\nSr. Presidente, imediatamente encaminhei o caso ao Supremo. Pedi a apreens\u00e3o do celular da Deputada criminosa. E aqui n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida ou uma ila\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma grava\u00e7\u00e3o, mostrando essa Parlamentar tentando comprar minha assessora para fazer parte da farsa montada pelo Governo Bolsonaro. E por que eu digo que foi montada pelo Governo Bolsonaro? Porque, al\u00e9m de a publica\u00e7\u00e3o acontecer em ve\u00edculos governistas que levam dinheiro p\u00fablico a torto e a direito, o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica publicou em suas redes sociais tal reportagem, dizendo: \"A apresenta\u00e7\u00e3o que a Deputada levou \u00e0 CPMI das Fake News foi feita dentro do gabinete dela\".\r\nOra, onde mais deveria ter sido feita a apresenta\u00e7\u00e3o de uma Deputada, atacada como Parlamentar, que tem o dever de investigar? Onde mais uma Parlamentar deveria fazer a apresenta\u00e7\u00e3o que mostra os crimes do Presidente da Rep\u00fablica e de seus filhos? Vejam, senhores, n\u00f3s vivemos tempos de exce\u00e7\u00e3o; vivemos tempos em que h\u00e1 a tentativa do aparelhamento da Pol\u00edcia Federal, da PGR, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Eu n\u00e3o acredito que a Pol\u00edcia Federal cairia nessa manobra, nessa tentativa de forjar provas para jogar no meu colo um cad\u00e1ver que \u00e9 do Presidente da Rep\u00fablica, o cad\u00e1ver do \"gabinete do \u00f3dio\".\r\nSenhores, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos, porque o que eles est\u00e3o fazendo neste momento comigo, forjando documentos, mentindo, enganando, amea\u00e7ando com Pol\u00edcia Federal, tamb\u00e9m podem fazer com qualquer um dos senhores a qualquer momento. N\u00f3s estamos na Rep\u00fablica do comando do crime, e isso precisa parar.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o vou me calar, nem vou me acovardar, nem vou dobrar minha espinha para bandido. Por sorte h\u00e1 gente decente e honesta neste Pa\u00eds, como os assessores que ficaram comigo, como a minha assessora incorrupt\u00edvel. O caso agora vai \u00e0 Justi\u00e7a. Al\u00e9m da apreens\u00e3o do celular da Deputada Carla Zambelli, eu pedi pris\u00e3o imediata assim que os fatos sejam comprovados, e ser\u00e3o assim que a Pol\u00edcia tiver o celular em m\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CONTR\u00c1RIO, AUGUSTO ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, IMPEDIMENTO, MAGISTRADO, PROCURADOR, PROMOTOR DE JUSTI\u00c7A, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, QUARENTENA, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Perplexidade ante as declara\u00e7\u00f5es do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, a respeito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 lavagem de dinheiro realizadas por meio da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Contrariedade \u00e0 proposta do Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, de estabelecimento da quarentena de 8 anos para a participa\u00e7\u00e3o de magistrados, procuradores e promotores de justi\u00e7a em pleitos eleitorais. Congratula\u00e7\u00f5es ao ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e ao Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, pela atua\u00e7\u00e3o na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 um prazer v\u00ea-lo comandando a Mesa, Presidente Jo\u00e3o Roma.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, venho aqui hoje, confesso, um tanto quanto estarrecida com as \u00faltimas declara\u00e7\u00f5es - eu as ouvi, foram amplamente noticiadas por toda a m\u00eddia e pela popula\u00e7\u00e3o como um todo - que vieram da boca do nosso Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Sr. Augusto Aras.\r\nAntes de mais nada, quero dizer que eu n\u00e3o estou neste microfone para atacar o Procurador ou para fazer chacota com o Procurador ou para dizer qualquer palavra que desabone o Procurador. Eu quero lembrar a todos neste Pa\u00eds que o Procurador-Geral da Rep\u00fablica \u00e9 hoje o homem mais poderoso e mais importante do Pa\u00eds, porque ele \u00e9 - ningu\u00e9m mais, ningu\u00e9m menos - o dono da a\u00e7\u00e3o penal que envolve cargos importantes, como o do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEu vejo o Procurador-Geral da Rep\u00fablica atacando a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, a opera\u00e7\u00e3o que desmantelou o maior esquema de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do mundo, n\u00e3o \u00e9 do Brasil - e todos sabem disso. Eu n\u00e3o estou falando de esquema de corrup\u00e7\u00e3o em tamanhos tupiniquins; estou falando de esquema de corrup\u00e7\u00e3o entre os maiores do mundo, como o petrol\u00e3o, que levou pol\u00edticos renomados, pol\u00edticos adorados, pol\u00edticos que j\u00e1 foram venerados para a cadeia, como o ex-Presidente Lula.\r\nEu aqui tamb\u00e9m n\u00e3o quero fazer ataque \u00e0 bancada de oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 isso. Eu estou falando de fatos. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi preso por comandar o petrol\u00e3o. Nesse esquema corrupto que veio depois do mensal\u00e3o, outros tantos partidos tiveram sua digital. E muitos integrantes desses partidos foram desmascarados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que foi de certa forma personificada por duas figuras que o Brasil inteiro conhece. O ent\u00e3o juiz Sergio Moro, que, com muito orgulho para esta que vos fala, que \u00e9 sua bi\u00f3grafa, foi nosso Ministro tamb\u00e9m. E, para minha tristeza, deixou esse Minist\u00e9rio.\r\nEu sei que muitos brasileiros, assim como eu, ficaram com a alma e o cora\u00e7\u00e3o tristes ao ver Sergio Moro deixando o Governo. Para mim e para tantos outros milh\u00f5es de brasileiros Sergio Moro era o baluarte da moralidade no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o dentro do Governo. \r\nEsses ataques \u00e0 Lava-Jato s\u00e3o ataques direcionados claramente a Sergio Moro e a Deltan Dallagnol, duas figuras que agora - acreditem! -, nesse bang-bang \u00e0s avessas, come\u00e7am a ser perseguidas com mais intensidade. Perseguidos j\u00e1 s\u00e3o h\u00e1 muito tempo, desde que iniciaram esse combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. O que vai acontecer? Os bandidos ser\u00e3o absolvidos? Querem anular a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato? \r\nEu quero entender o que quis dizer o Procurador-Geral da Rep\u00fablica quando ele disse: \"Precisamos corrigir os rumos, para que o lava-jatismo n\u00e3o perdure\". O que quer dizer isso, Sr. Procurador, com todo respeito que tenho pelo senhor, at\u00e9 porque fazemos parte da mesma comunidade, a comunidade judaica? O que o senhor quer dizer quando diz que o lava-jatismo n\u00e3o deve perdurar? Que a corrup\u00e7\u00e3o tem que permanecer? Que os tubar\u00f5es da pol\u00edtica podem continuar fazendo esquemas de corrup\u00e7\u00e3o? Ou que os empres\u00e1rios bilion\u00e1rios podem continuar fazendo parte dessa gangorra entre corruptos e corruptores? \u00c9 isso que quero saber. \u00c9 isso que parte do Brasil quer saber.\r\nO Procurador-Geral da Rep\u00fablica, esse homem t\u00e3o importante que deve, sim, ser respeitado pelo cargo que ocupa, representa uma institui\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 o chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Como pode o Procurador-Geral da Rep\u00fablica atacar veementemente a Lava-Jato? \r\nOra, j\u00e1 \u00e9 de se estranhar o pedido, e a decis\u00e3o na sequ\u00eancia, para que todos os dados da opera\u00e7\u00e3o fossem parar nas m\u00e3os da Procuradoria Geral da Rep\u00fablica. Por que essa gana em vasculhar toda a opera\u00e7\u00e3o, argumentando que s\u00e3o milhares e milhares de investigados? S\u00e3o milhares e milhares de investigados, sim, pessoas que participaram ativa ou passivamente de esquemas de corrup\u00e7\u00e3o e que t\u00eam que ser investigadas, t\u00eam que ir para a cadeia, porque corrup\u00e7\u00e3o mata. Corrup\u00e7\u00e3o mata! Corrup\u00e7\u00e3o mata em fila de hospital, corrup\u00e7\u00e3o mata na estrada, corrup\u00e7\u00e3o mata crian\u00e7as. Vamos fechar os olhos para isso?\r\nE me assusta o que reverberou nesta Casa: a proposta do Ministro Dias Toffoli, a quem digo que nutro algum respeito, quando disse que temos que aprovar uma quarentena para juiz, procurador e promotor, para que disputem cargos pol\u00edticos, uma quarentena de 8 anos. Espere a\u00ed! Eu vou pegar o mocinho que est\u00e1 botando o bandido na cadeia e vou nivelar esse mocinho com o corrupto condenado que fica 8 anos ineleg\u00edvel? \u00c9 isso? Eu estou pegando o mocinho e colocando no n\u00edvel de um bandido, de um corrupto? N\u00e3o contem com meu voto para isso!\r\nEu tenho certeza de que o meu partido, o PSL, que n\u00e3o compactua com a corrup\u00e7\u00e3o nem com qualquer tipo de desmando - boa parte da bancada -, n\u00e3o vai compactuar com isso. Eu tenho certeza de que figuras importantes que sa\u00edram \u00e0s ruas a favor da Lava-Jato permanecer\u00e3o a favor da Lava-Jato. E permanecer\u00e3o tamb\u00e9m ao lado de mais ju\u00edzes, de mais promotores, de mais procuradores, de mais delegados aqui, dentro desta Casa. Por que n\u00e3o?\r\nEu quero ver este Parlamento cheio de ju\u00edzes e de promotores decentes. Eu n\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o existe juiz bandido, n\u00e3o, porque existe, sim. Nem estou dizendo que n\u00e3o existe promotor bandido, porque existe, sim. Eu quero ver muitos Moros e muitos Deltans dentro desta Casa, da Casa ao lado, o Senado, e do outro pr\u00e9dio, o do Executivo.\r\nComo eu quero ver gente decente, que tenha no DNA o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, fazendo parte da hist\u00f3ria desta Casa!\r\nEu fui \u00e0s ruas pela Lava-Jato, Sr. Presidente. Eu vesti uma camisa verde-amarela, dizendo: \"Meu partido \u00e9 o Brasil!\" Meu partido continua sendo o Brasil, eu n\u00e3o sou lava-jatista de ocasi\u00e3o. E muito me espanta o sil\u00eancio daqueles que sa\u00edram \u00e0s ruas bradando, entre outras coisas: \"Moro! Lava-Jato! Lula na cadeia!\" De novo, isso n\u00e3o \u00e9 uma provoca\u00e7\u00e3o \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o. Eu s\u00f3 estou relembrando a hist\u00f3ria.\r\nMas muito me espanta que tantos desses Parlamentares que se elegeram numa onda - sim, foi uma onda Lava-Jato - agora estejam de bico fechado, quietos, mudos, calados. N\u00e3o d\u00e3o nem um pio, nem no Twitter! Cri-cri-cri... \u00c9 um sil\u00eancio absoluto. A hist\u00f3ria recente, de 2 anos atr\u00e1s, comparada com a hist\u00f3ria de hoje mostra quem \u00e9 quem. \r\nEu quero deixar aqui todo o meu respeito a essa opera\u00e7\u00e3o. E quero que muitas outras Lava-Jatos ocorram neste Pa\u00eds. Quero deixar aqui o meu relato de profundo respeito ao nosso eterno juiz da Lava-Jato, o Sergio Moro, ao nosso Procurador Deltan Dallagnol e a todos os outros procuradores e ju\u00edzes que fizeram parte dessa opera\u00e7\u00e3o: Lava-Jato de Curitiba, Lava-Jato de S\u00e3o Paulo, Lava-Jato de Bras\u00edlia e Lava-Jato do Rio de Janeiro.\r\nQue as pessoas n\u00e3o coloquem a sua dignidade no ralo para acompanhar quem quer que seja!\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5029/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nELOGIO, ARTIGO DE JORNAL, CRITICA, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2020, acerca da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es - FGO, no montante equivalente ao dos recursos a ela devolvidos, em conformidade com os \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba do art. 10 da Lei n\u00ba 14.043, de 2020, (aval \u00e0s linhas de cr\u00e9dito do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE). Apoio da oradora ao editorialVacina\u00e7\u00e3o j\u00e1! Basta do descaso homicida de Bolsonaro! Quase nada importa mais que a imuniza\u00e7\u00e3o!  publicado pelo jornal Folha de S.Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu j\u00e1 estava com saudades desta tribuna.\r\nObrigada, Deputado Vinicius Poit, querido amigo, pelo elogio. De elogio de amigo n\u00f3s desconfiamos, mas eu acredito que V.Exa. gostou do corte. Obrigada.\r\nAntes de entrar no assunto, Sr. Presidente, quero rapidamente fazer um apelo ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia: que paute o mais rapidamente poss\u00edvel a urg\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da terceira fase do PRONAMPE.\r\nComo V.Exas. sabem, eu relatei a primeira fase do PRONAMPE nesta Casa. \u00c9 um projeto do Senador Jorginho Mello que tem como Relatora a Senadora K\u00e1tia Abreu, no Senado, que foi aprovado l\u00e1. J\u00e1 h\u00e1 307 assinaturas, que eu consegui com os L\u00edderes desta Casa - e agrade\u00e7o a todos eles -, para que possamos levar o projeto adiante, votar a terceira fase e trazer mais 10 bilh\u00f5es de reais para o pequeno e o microempreendedor manterem as portas abertas neste tempo de pandemia e tamb\u00e9m, obviamente, manterem os empregos.\r\nConversei na semana passada com o Presidente Rodrigo Maia, conversei tamb\u00e9m hoje. Havia at\u00e9 o compromisso de que a urg\u00eancia do projeto estivesse na pauta, mas infelizmente n\u00e3o entrou na pauta. Ent\u00e3o, fica registrado daqui o meu apelo p\u00fablico, Sr. Presidente, para que n\u00f3s possamos, o mais rapidamente poss\u00edvel, socorrer essas pessoas que precisam dessa linha de cr\u00e9dito com juro baixo.\r\nAgora, entrando no assunto primordial que me trouxe aqui, aviso que estou falando por mim, e n\u00e3o pelo meu partido. Falo por mim, Joice Hasselmann, Deputada Federal.\r\nEu quero ler o editorial do final de semana da Folha de S.Paulo. Muitos podem dizer: \"Mas Joice, a Folha de S.Paulo? Voc\u00ea n\u00e3o criticou muitas vezes algumas abordagens da Folha de S.Paulo?\". Sim, critiquei, porque em alguns momentos acho que h\u00e1 uma puxada ideol\u00f3gica um pouco excessiva, mas este editorial merece ser lido desta tribuna, porque representa a voz de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros.\r\n\r\n\r\nVacina\u00e7\u00e3o j\u00e1!\r\n\r\nBasta do descaso homicida de Bolsonaro! Quase nada importa mais que a imuniza\u00e7\u00e3o!\r\nPassou de todos os limites a estupidez assassina do presidente Jair Bolsonaro diante da pandemia de coronav\u00edrus. \u00c9 hora de deixar de lado a irresponsabilidade delinquente, de ao menos fingir capacidade e maturidade para liderar a na\u00e7\u00e3o de 212 milh\u00f5es de habitantes num momento dram\u00e1tico da sua trajet\u00f3ria coletiva. Chega de molecagens com a vacina!\r\nMais de 180 mil pessoas morreram de Covid-19 no Brasil pela contagem dos estados, subestimada. A epidemia voltou a sair do controle, a pressionar os servi\u00e7os de sa\u00fade e a enlutar cada vez mais fam\u00edlias. Trabalhadores e consumidores doentes ou temerosos de contrair o mal com raz\u00e3o se recolhem, o que deprime a atividade econ\u00f4mica. Cego por sua ambi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e com olhos apenas em 2022, Bolsonaro n\u00e3o percebe que o ciclo vicioso da economia prejudica inclusive seus pr\u00f3prios planos eleitorais.\r\nO presidente da Rep\u00fablica, sabotador de primeira hora das medidas sanit\u00e1rias exigidas e principal respons\u00e1vel por esse conjunto de desgra\u00e7as, foi al\u00e9m - eu vou repetir: o presidente da Rep\u00fablica, sabotador de primeira hora das medidas sanit\u00e1rias exigidas e principal respons\u00e1vel por esse conjunto de desgra\u00e7as, foi al\u00e9m. Sua cruzada irrespons\u00e1vel contra o governador Jo\u00e3o Doria esbulhou a confian\u00e7a dos brasileiros na vacina. Nunca t\u00e3o poucos se dispuseram a tomar o imunizante, segundo o Datafolha.\r\nCom a ajuda do fantoche apalermado posto no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Bolsonaro produziu curto-circuito numa m\u00e1quina acostumada a planejar e executar algumas das maiores campanhas de vacina\u00e7\u00e3o do planeta.\r\nComo se fosse pouco, abarrotou a diretoria da Anvisa com servi\u00e7ais do obscurantismo e destro\u00e7ou a credibilidade do \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico.\r\nAbandonada pelo governo federal, a popula\u00e7\u00e3o brasileira assiste aflita ao in\u00edcio da imuniza\u00e7\u00e3o em na\u00e7\u00f5es cujos l\u00edderes se comportam \u00e0 altura do desafio. N\u00e3o faltar\u00e3o meios jur\u00eddicos e pol\u00edticos de obrigar Bolsonaro e seu c\u00edrculo de patifes a adquirir, produzir e distribuir a m\u00e1xima quantidade de vacinas eficazes no menor lapso temporal.\r\nO caminho da coer\u00e7\u00e3o, no entanto, \u00e9 mais acidentado e longo que o da coopera\u00e7\u00e3o entre as autoridades federais, estaduais e municipais. Perder tempo, neste caso, \u00e9 desperdi\u00e7ar vidas brasileiras, o bem mais precioso da comunidade nacional.\r\nBasta de descaso homicida! Quase nada mais importa do que vacinas j\u00e1 - e para todos os cidad\u00e3os.\r\nEu confesso a V.Exas. que leio esse editorial com tristeza. N\u00e3o gostaria de faz\u00ea-lo.\r\nCito uma frase, Sr. Presidente da Rep\u00fablica - e digo isto com pesar, e digo isto de cora\u00e7\u00e3o aberto -, uma frase de um ex-Ministro seu, que foi dita recentemente numa entrevista, o Ministro Mandetta, que comandou a \u00e1rea da sa\u00fade. Ele disse: \"N\u00e3o importa o tamanho do gato, e n\u00e3o importa a cor do gato. N\u00f3s temos \u00e9 que matar o rato\". N\u00e3o importa a cor do gato, Sr. Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o importa se o gato \u00e9 vermelho, se o gato \u00e9 azul, se o gato \u00e9 branco ou preto, se o gato \u00e9 da Esquerda, se \u00e9 da Direita ou \u00e9 do Centro, se o gato \u00e9 um Governador que, eventualmente - quem sabe um dia? -, pode vir a disputar a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica contra o senhor. N\u00e3o importa. N\u00f3s temos que matar o rato. Pessoas est\u00e3o morrendo. Fam\u00edlias permanecem enlutadas enquanto h\u00e1 uma disputa burra, insana. Por qu\u00ea? Por qu\u00ea?\r\nSr. Presidente, eu quero que o senhor, que gosta tanto de ser mach\u00e3o e se orgulha disso - isto eu posso dizer porque fui L\u00edder do seu Governo -, que se orgulha de ser mach\u00e3o, muito macho, seja macho o suficiente para, mais do que agredir mulheres, como agrediu a mim e a tantas outras, mais do que mudar cargos no Governo para proteger o seu filho, mais do que agredir desafetos pol\u00edticos, que o senhor seja macho para enfrentar de fato o v\u00edrus, para enfrentar a COVID-19. Quem protege seus pais e av\u00f3s, quem protege seus filhos, Presidente Bolsonaro, n\u00e3o \u00e9 maricas, e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 macho quem coloca essas pessoas em perigo. \u00c9 isso o que lamentavelmente o senhor tem feito.\r\nEu n\u00e3o vim aqui esbravejar nem fazer uma cr\u00edtica descabida, muito menos ideol\u00f3gica, Sr. Presidente. Rasgo a ideologia neste momento. Que se danem a Esquerda, a Direita ou o que quer que seja! Pense em vidas, porque \u00e9 nisso que n\u00f3s precisamos pensar. Essa \u00e9 a responsabilidade de cada um dos que est\u00e3o aqui, que t\u00eam mandato, que foram escolhidos pelo voto do povo, mas sobretudo, Presidente Bolsonaro, essa \u00e9 a sua responsabilidade, como Chefe desta Na\u00e7\u00e3o, como dono dessa caneta Bic de que tanto se orgulha. Use essa caneta, essa macheza, essa for\u00e7a que o senhor diz que tem para o bem, e n\u00e3o para o mal.\r\nMostre que tem mais do que crueldade, mostre que o senhor tem de fato um cora\u00e7\u00e3o e uma alma.\r\nHoje, logo mais - amanh\u00e3 talvez ou hoje ainda -, muitos seguidores fantoches dessa tropa estar\u00e3o na Internet tentando de qualquer maneira desqualificar o que eu estou dizendo aqui. \u00c9 aquela mil\u00edcia digital que n\u00f3s bem conhecemos. Pois vou dizer que n\u00e3o tenho medo. Eu j\u00e1 provei, depois de mais de 1 ano de ataques cerrados todos os dias, que n\u00e3o desisto de fazer o que \u00e9 certo nem de falar o que \u00e9 certo. Ent\u00e3o, podem falar, podem criticar. Sim, eu li um editorial da Folha de S.Paulo, e a Folha est\u00e1 coberta de raz\u00e3o.\r\nChega, Presidente Bolsonaro! Pense na vida dos brasileiros, pense na vida de todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CANDIDATO, INDEPED\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Defesa da elei\u00e7\u00e3o de candidato \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, independente e n\u00e3o subordinado ao Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, hoje quero falar sobre um assunto que tem dominado algumas colunas em jornais e que tem dominado os bastidores desta Casa. Trata-se da elei\u00e7\u00e3o da Mesa, da sucess\u00e3o da Presid\u00eancia desta Casa e de toda a Mesa Diretora. \r\nAs discuss\u00f5es seguem a todo vapor nos bastidores, e a grande pergunta, ou melhor, a grande gangorra que existe nessa discuss\u00e3o \u00e9: qual ser\u00e1 o candidato mais vi\u00e1vel? Ser\u00e1 um candidato alinhado ao Governo ou ser\u00e1 um candidato da Oposi\u00e7\u00e3o? Qual \u00e9 o candidato que tem mais chances de ser o Presidente desta Casa e, com isso, carregar a sucess\u00e3o desta Mesa nos pr\u00f3ximos 2 anos? E essa pergunta, senhores - e digo isso como representante do povo, como \u00e9 cada um dos Deputados aqui, porque eleitos pelo povo - est\u00e1 errada.\r\nA pergunta n\u00e3o deve ser se o candidato mais vi\u00e1vel \u00e9 aquele alinhado ao Governo ou aquele que \u00e9 o contra o Governo. A pergunta deve ser: \"Qual \u00e9 o candidato que carrega consigo independ\u00eancia? Qual \u00e9 o candidato ou a candidata que ter\u00e1 coragem de manter a independ\u00eancia?\"\r\nE por que eu falo de independ\u00eancia? Porque \"independ\u00eancia\" \u00e9 a palavra que far\u00e1 diferen\u00e7a - como tanto fez durante este ano, mas que far\u00e1 ainda mais a partir do ano que vem - para este Pa\u00eds. Ser independente n\u00e3o significa ser contra o atual Governo. Ser independente significa apoiar o atual Governo em pautas que fa\u00e7am diferen\u00e7a para este Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m significa dizer \"n\u00e3o\" a este Governo, quando as pautas n\u00e3o favorecerem este Pa\u00eds, a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nA pergunta que tem sido feita n\u00e3o est\u00e1 correta. N\u00e3o temos que trabalhar neste Parlamento pela escolha de candidato A, B ou C por fac\u00e7\u00e3o ou por gangorra. Temos que pensar na independ\u00eancia, porque foi para isso que fomos eleitos. N\u00e3o fomos eleitos para fazer uma oposi\u00e7\u00e3o ferrenha nem para ser capachos de governo. Fomos eleitos para representar o povo.\r\nE eu digo aos senhores que faz muita diferen\u00e7a quando a independ\u00eancia vem junto de uma espinha ereta e um cora\u00e7\u00e3o tranquilo. Eu gosto muito dessa frase. \u00c9 uma frase que define muito - muito! - um bom pol\u00edtico. Falo da independ\u00eancia que faz bem n\u00e3o apenas a este Parlamento, Deputado Jos\u00e9 Rocha, mas tamb\u00e9m ao nosso Pa\u00eds.\r\nEu vou dar alguns exemplos aqui e, de antem\u00e3o, quero agradecer a todos os L\u00edderes, aos mais liberais, aos mais conservadores e aos do centro. Vejam que, no ano passado, gente, eu fui chamada de Rainha do Centr\u00e3o. Vejam s\u00f3! Eu, como L\u00edder deste Governo, no ano passado, fui chamada de Rainha do Centr\u00e3o! Por qu\u00ea? Porque, com independ\u00eancia e com seriedade, eu conversei com o centro, mas tamb\u00e9m, com independ\u00eancia e seriedade, eu conversei com a Oposi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o eu agrade\u00e7o a cada um dos L\u00edderes do Centro e tamb\u00e9m aos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, porque foram corretos em temas em que n\u00f3s deixamos a ideologia de lado e trabalhamos pelo bem do Pa\u00eds. Eu vou dar s\u00f3 dois exemplos disso. Eu poderia dar v\u00e1rios exemplos aqui, mas o tempo n\u00e3o permite.\r\nTodos v\u00e3o se lembrar do PLN 4. Lembram-se dele? Eram 243 bilh\u00f5es de reais para este Governo! \"Meu Deus do c\u00e9u, a Oposi\u00e7\u00e3o toda vai votar contra!\" N\u00e3o votou contra. Votou a favor, na CMO e aqui. Houve praticamente unanimidade. Sabem por qu\u00ea? Porque n\u00f3s olhamos nos olhos uns dos outros: eu, ent\u00e3o representando o Governo - n\u00e3o represento mais -, e a Oposi\u00e7\u00e3o. E vimos que era importante para o Pa\u00eds aprovar aquele recurso, que ia bancar inclusive o Bolsa Fam\u00edlia. A Oposi\u00e7\u00e3o foi correta.\r\nMas a\u00ed chegou outro momento, em que a Deputada Jandira Feghali... Vejam s\u00f3: a Deputada Jandira Feghali \u00e9 algu\u00e9m que representa muito a Esquerda! Ela est\u00e1 no polo oposto do que o que eu represento. Mas chegou um momento de votarmos um projeto importante para o setor cultural: a Lei Aldir Blanc. E a Deputada Jandira me liga e diz: \"Joice, eu sei que n\u00f3s temos posi\u00e7\u00f5es totalmente antag\u00f4nicas, quando falamos de ideologia, mas eu preciso do apoio da Direita, eu preciso do apoio do seu partido\".\r\nE, da mesma forma que a Oposi\u00e7\u00e3o l\u00e1 atr\u00e1s disse \"sim\" ao PLN 4, n\u00f3s da Direta, ent\u00e3o na Situa\u00e7\u00e3o, dissemos \"sim\" a essa legisla\u00e7\u00e3o. E por que eu falo desses dois exemplos? Porque s\u00e3o exemplos que mostram e provam que \u00e9 poss\u00edvel ter maturidade pol\u00edtica, independentemente das ideologias.\r\nA maioria dos L\u00edderes aqui foi muito correta no primeiro e neste segundo ano desta legislatura. E eu creio que, independentemente do caminho que n\u00f3s escolhermos de maneira democr\u00e1tica aqui nesta Casa, n\u00f3s continuaremos trabalhando juntos por este Pa\u00eds, com independ\u00eancia.\r\nApesar de este Governo muitas vezes dar cabe\u00e7adas na parede - a sensa\u00e7\u00e3o que d\u00e1 \u00e9 que o Governo \u00e0s vezes acorda, olha para uma parede e come\u00e7a a bater a pr\u00f3pria cabe\u00e7a -, apesar disso, n\u00f3s conseguimos aqui, neste Parlamento, produzir, e produzir muito, neste tempo de guerra, de pandemia.\r\nEu quero agradecer aqui ao Presidente Rodrigo Maia o comando da Casa. Mesmo que houvesse uma rusga aqui e outra acol\u00e1 entre as quest\u00f5es pol\u00edticas envolvendo o Presidente desta Casa e o Presidente da Rep\u00fablica, as pautas importantes para o Pa\u00eds estavam aqui: aux\u00edlio emergencial, pautado e aprovado; FUNDEB, pautado e aprovado; PRONAMPE, que eu relatei, pautado e aprovado; e assim foi com tantos outros projetos. Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s colocamos acima das quest\u00f5es pol\u00edticas a palavrinha \"colabora\u00e7\u00e3o\".\r\nA reflex\u00e3o moderna fala em colabora\u00e7\u00e3o entre Poder Legislativo e Poder Executivo, jamais em subordina\u00e7\u00e3o. \"Colabora\u00e7\u00e3o\" \u00e9 a palavra. E \u00e9 de maneira colaborativa que eu creio que todos n\u00f3s vamos construir esse caminho de mudan\u00e7a ou de continuidade, mas um caminho que seja bom para este Pa\u00eds, olhando nos olhos uns dos outros, trabalhando pelo bem da nossa Na\u00e7\u00e3o, pautando aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio, dizendo \"sim\" ao Governo quando for bom para o Pa\u00eds e dizendo \"n\u00e3o\" quando n\u00e3o for bom para este Pa\u00eds.\r\n\u00c9 com isso que eu sonho, Sr. Presidente. \u00c9 por isso que eu tenho lutado. E eu creio que cada um de n\u00f3s neste Parlamento, com a responsabilidade que tem, seguir\u00e1 por esse caminho.\r\nEu pe\u00e7o mais 1 minuto para concluir a minha fala, Presidente.\r\nMuitos me perguntam: \"E a\u00ed, Joice, para onde o seu partido vai?\" ou \"E a\u00ed, Joice, para onde voc\u00ea vai?\" Eu vou pelo caminho certo, pelo caminho da colabora\u00e7\u00e3o, sempre, e jamais pelo caminho da subordina\u00e7\u00e3o. E eu creio que este Parlamento permanecer\u00e1 assim, de espinha ereta e cora\u00e7\u00e3o tranquilo.\r\nPara finalizar o meu pronunciamento, pela SECOM, eu aviso aos colegas que, na elei\u00e7\u00e3o da Mesa, n\u00f3s teremos um aplicativo para que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa acompanhar com um toque no celular, de maneira absolutamente r\u00e1pida e sem burocracia tecnol\u00f3gica, a elei\u00e7\u00e3o da Mesa desta Casa.\r\nEntraremos, Sr. Presidente, num novo tempo nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. Passaremos de anal\u00f3gicos a digitais, ampliando todo o trabalho, e, o momento da elei\u00e7\u00e3o da Mesa ser\u00e1 tamb\u00e9m o momento da grande inaugura\u00e7\u00e3o dessa tecnologia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EMENDA, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, RECURSOS P\u00daBLICOS, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, IGREJA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, SISTEMA S, ESCOLA PRIVADA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), SINDICATO, LOBBY, SENADO FEDERAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da emenda sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s escolas confessionais e filantr\u00f3picas, apresentada pela Deputada Soraya Santos ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente Tabata Amaral, \u00e9 muito bom v\u00ea-la presidir a Mesa, ainda mais na discuss\u00e3o de um tema t\u00e3o importante para o Pa\u00eds, como o novo FUNDEB, a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMeu pronunciamento de hoje \u00e9 muito mais para esclarecer alguns pontos que parecem nebulosos no meio desta discuss\u00e3o que envolve o FUNDEB. Todos n\u00f3s desta Casa apoiamos o FUNDEB. N\u00f3s conseguimos torn\u00e1-lo permanente. A Deputada Dorinha fez um trabalho excepcional neste sentido. Come\u00e7ou a discuss\u00e3o na regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ampliar o volume de escolas atendidas com os recursos do FUNDEB. Na sequ\u00eancia, n\u00f3s aprovamos nesta Casa emenda da Deputada Soraya Santos que destina at\u00e9 10% deste valor para as escolas confessionais, para as escolas filantr\u00f3picas sem fins lucrativos. O projeto foi para o Senado, onde a grita foi grande, tendo havido uma press\u00e3o muito grande naquela Casa, especialmente dos sindicatos - a press\u00e3o foi de sindicatos. \r\nCom todo o respeito que tenho aos meus colegas que t\u00eam ideologia diferente da minha, meus colegas de esquerda, que, obviamente, est\u00e3o fazendo seu papel, pois isso faz parte do processo democr\u00e1tico, eu quero dizer que, de acordo com a informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 passada para a popula\u00e7\u00e3o, parece que vai sair dinheiro p\u00fablico - como se dinheiro p\u00fablico nascesse em \u00e1rvore e n\u00e3o fosse dinheiro de todo o povo brasileiro - para o bolso de empres\u00e1rios malvados: \"S\u00e3o empres\u00e1rios malvados da educa\u00e7\u00e3o que v\u00e3o pegar esse dinheiro p\u00fablico, e o dinheiro vai sair da escola municipal, da escola estadual, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\". \r\nN\u00e3o \u00e9 assim. Isso est\u00e1 errado. Est\u00e1 absolutamente errado o que se est\u00e1 fazendo. Esta narrativa est\u00e1 sendo vendida at\u00e9 mesmo por parte da imprensa. Leiam o texto, leiam a emenda, aprovada, da Deputada Soraya. Lembrem que eu n\u00e3o estou falando do Sistema S aqui.\r\nEu quero fazer essa separa\u00e7\u00e3o: n\u00e3o estou fazendo defesa de dinheiro do FUNDEB para o Sistema S. Ponto!\r\nEu estou falando das escolas confessionais, filantr\u00f3picas, sem fins lucrativos, escolas que s\u00e3o ligadas a entidades religiosas, o que, ali\u00e1s, tem sido tratado como um pecado. S\u00e3o escolas que t\u00eam uma educa\u00e7\u00e3o perfeita e de grande qualidade, por vezes, muito acima da oferecida por boas escolas p\u00fablicas, e t\u00eam sido demonizadas em um processo bobo, ideol\u00f3gico. Essas escolas s\u00e3o ligadas \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica, \u00e0 Igreja Evang\u00e9lica, \u00e0 Igreja Judaica. S\u00e3o entidades que j\u00e1 oferecem vagas em creches, por exemplo. Os pais, as fam\u00edlias t\u00eam o direito de escolher onde querem que seus filhos estudem. Os pais, as fam\u00edlias t\u00eam o direito de escolher quais s\u00e3o os valores que ser\u00e3o passados para aquela crian\u00e7a. E hoje essas crian\u00e7as s\u00e3o muito bem atendidas em creches, nessas vagas, mas, quando chega a hora de ir para o primeiro ano, acontece o qu\u00ea? O desespero dos pais, porque essas escolas n\u00e3o d\u00e3o conta da demanda.\r\nEssa emenda da Deputada Soraya \u00e9 at\u00e9 mais t\u00edmida do que a que eu apresentei, e muita gente falou que foi um pedido do Governo. N\u00e3o foi pedido do Governo! Est\u00e1 errado! N\u00e3o foi pedido do Governo, n\u00e3o foi ideia do Governo. Eu apresentei um texto, foi o primeiro a ser apresentado, a primeira emenda a ser apresentada. Esse texto foi constru\u00eddo em S\u00e3o Paulo com todos os Bispos, Cardeais e o Arcebispo aqui do Pa\u00eds, em uma reuni\u00e3o da qual inclusive o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, participou com representantes das Igrejas Evang\u00e9licas, com representantes das Igrejas Judaicas, e, em consenso, o texto foi apresentado. A\u00ed sim o Governo interveio, porque achou que a minha emenda era ampla demais, e a Deputada Soraya apresentou outra emenda com os 10% - os 10% do FUNDEB que poderiam ir para essas escolas confessionais.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que n\u00e3o h\u00e1 clima pol\u00edtico para que seja aprovada essa emenda hoje, infelizmente. O Senado cedeu \u00e0 press\u00e3o, de novo, dos sindicatos. Cedeu \u00e0 press\u00e3o dos sindicatos, comprou uma narrativa absolutamente enganosa, e aqui estamos n\u00f3s retroagindo, dando um passinho para tr\u00e1s. E a\u00ed como \u00e9 que ficamos? Vamos cruzar os bra\u00e7os? N\u00f3s vamos ter preconceito com escolas que s\u00e3o de alt\u00edssima qualidade, porque s\u00e3o ligadas a entidades religiosas? Algo est\u00e1 errado. Parece-me um faroeste \u00e0s avessas: o mocinho vira bandido, e o bandido vira mocinho. Est\u00e1 errado.\r\nConversei h\u00e1 pouco com Dom Carlos - que \u00e9 considerado o ministro da educa\u00e7\u00e3o dentro da Igreja Cat\u00f3lica - e tamb\u00e9m com representantes aqui da bancada evang\u00e9lica na C\u00e2mara. O que n\u00f3s faremos? Qual \u00e9 o compromisso? N\u00f3s apresentaremos um projeto de lei que vai tratar especificamente das escolas confessionais, filantr\u00f3picas ligadas a essas entidades religiosas para que n\u00f3s possamos discutir aqui nesta Casa com todos, com os que concordam e com os que n\u00e3o concordam, e de maneira democr\u00e1tica decidir esse assunto.\r\nEsse projeto vai ser apresentado por mim. H\u00e1 pouco, conversei com a Deputada Soraya, que tamb\u00e9m abra\u00e7ou essa luta, que \u00e9 uma luta justa e uma luta de liberdade para as fam\u00edlias, para que elas possam escolher o que acham melhor para seus filhos. Infelizmente, a ideologia atropelou um texto que faria grande diferen\u00e7a para as escolas e para as crian\u00e7as do nosso Pa\u00eds.\r\nRepito: o que o Senado fez \u00e9 um retrocesso. E repito mais uma vez: n\u00e3o estou falando do Sistema S.\r\nO Senado cedeu \u00e0 press\u00e3o ideol\u00f3gica de sindicatos e, simplesmente, jogou por terra um avan\u00e7o que poderia modificar - e para muito melhor - a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu n\u00e3o vou cruzar os bra\u00e7os. Eu tenho um compromisso que foi feito olho no olho com o Arcebispo, com o Bispo, com os Cardeais e com os representantes da Igreja Evang\u00e9lica e da Igreja Judaica. Essas entidades todas se uniram em prol da educa\u00e7\u00e3o e foram atropeladas pela ideologia, foram atropeladas pelo sindicato, pelo discurso ideol\u00f3gico est\u00fapido, que, ao inv\u00e9s de pensar no melhor para o Pa\u00eds, para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, pensa simplesmente em marcar posi\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, de maneira muito tranquila, eu digo a V.Exas. que n\u00f3s retomaremos essa discuss\u00e3o. Quem sabe a Deputada Soraya construa comigo esse projeto, quem sabe a Deputada Dorinha, que \u00e9 a m\u00e3e do FUNDEB nesta Casa, construa comigo esse projeto, e todas as vozes ser\u00e3o muito bem-vindas, mas as vozes da verdade e as vozes da liberdade.\r\nEu n\u00e3o consigo digerir qualquer decis\u00e3o que tire a liberdade das pessoas, e a decis\u00e3o que foi tomada no Senado, err\u00f4nea, tirou a liberdade dos pais para escolher. Houve um grande equ\u00edvoco, um grande retrocesso, e n\u00f3s vamos tratar disso ou por meio de medida provis\u00f3ria, porque o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a favor desse texto, ou por projeto de lei.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exas. que j\u00e1 comecem o debate, porque, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, n\u00f3s vamos retomar esse tema aqui nesta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RECURSOS P\u00daBLICOS, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSL, por \u00f3bvio, vai acompanhar o voto \"sim\" ao relat\u00f3rio, fazendo a ressalva, mais uma vez, de que n\u00f3s consideramos um retrocesso a retirada das escolas confessionais desse \u00e2mbito do FUNDEB. Por\u00e9m n\u00e3o poder\u00edamos votar contra o relat\u00f3rio, porque o FUNDEB \u00e9 muito mais amplo do que isso. Vamos corrigir esse erro por meio de projeto de lei, nesta Casa.\r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL vota \"n\u00e3o\", para que n\u00f3s possamos corrigir a injusti\u00e7a que foi feita neste texto.\r\nE, mais uma vez, quem est\u00e1 votando \"n\u00e3o\" est\u00e1 votando por um ensino de qualidade para as crian\u00e7as. N\u00e3o interessa onde \u00e9 o pr\u00e9dio, n\u00e3o interessa a casca, o que interessa \u00e9 o ensino de qualidade, e gratuito, para as crian\u00e7as brasileiras.\r\nEnt\u00e3o, em prol do ensino e das nossas crian\u00e7as, referendando o trabalho que essas entidades fazem, as entidades cat\u00f3licas, evang\u00e9licas, judaicas, o PSL vota \"n\u00e3o\", e vota pela educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00b0 5.029, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, para cria\u00e7\u00e3o de nova linha de cr\u00e9dito e aumento da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es - FGO.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, hoje eu venho aqui fazer um apelo para que n\u00f3s desta Casa possamos dar mais um passo important\u00edssimo a fim de que neste momento de pandemia e de crise ajudemos pequenos e microempres\u00e1rios a manterem as portas abertas e tamb\u00e9m a manterem os empregos.\r\nEstou falando do PRONAMPE, lei aprovada nesta Casa. Fui Relatora da primeira fase do PRONAMPE, que emprestou dinheiro a juros baix\u00edssimos para esses comerciantes, esses empreendedores num momento de crise, com uma \u00fanica contrapartida: a manuten\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregos.\r\nHouve unanimidade nesta Casa, houve uni\u00e3o do Centro, da Direita e da Esquerda. Todos votaram nesse projeto que nasceu no Senado, nas m\u00e3os do Senador Jorginho Mello, e que teve no Senado como Relatora a Senadora K\u00e1tia Abreu e na C\u00e2mara esta Deputada que fala. \r\nConseguimos avan\u00e7ar no texto que veio do Senado ainda um pouquinho mais. O texto do Senado veio com um juro maior do que o juro que conseguimos negociar, com os bancos e com o Governo, e tamb\u00e9m veio como um projeto transit\u00f3rio. Aqui transformamos o PRONAMPE em um projeto perene, assim como o PRONAF. Ali\u00e1s, o PRONAMPE \u00e9 o PRONAF do pequeno e do microempreendedor. \r\nE por que eu fa\u00e7o esse apelo neste momento, Sr. Presidente? Porque temos pressa, e muita pressa. Precisamos destravar e aprovar esse projeto hoje nesta Casa, para que possamos, at\u00e9 o dia 31 de dezembro, enquanto estamos nesse momento emergencial, emprestar esse dinheiro aos pequenos e microempres\u00e1rios, para que possamos ajudar essas pessoas a manterem as portas de suas atividades abertas. \u00c9 uma quest\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o. Se at\u00e9 o dia 31 n\u00e3o houver o empr\u00e9stimo, esse dinheiro volta, n\u00e3o chegar\u00e1 para socorrer os pequenos e microempreendedores deste Pa\u00eds. \r\nO relat\u00f3rio, senhoras e senhores, est\u00e1 pronto no sistema, relat\u00f3rio, ali\u00e1s, que seguiu a orienta\u00e7\u00e3o que veio do Senado, justamente pela pressa que tivemos. Confesso que eu gostaria de brigar por um pouco mais de dinheiro. Essa fase 3 do PRONAMPE \u00e9 uma fase em que emprestaremos 10 bilh\u00f5es - 10 bilh\u00f5es de reais - para essas pessoas que empreendem no nosso Pa\u00eds.\r\nPara termos uma ideia da for\u00e7a do pequeno e do microempreendedor, 99% dos neg\u00f3cios do Pa\u00eds - prestem aten\u00e7\u00e3o, 99% dos neg\u00f3cios do Pa\u00eds - s\u00e3o neg\u00f3cios dos pequenos e microempreendedores. Quanto aos empregos formais, 55% v\u00eam justamente desses pequenos e microempreendedores. Eles respondem por mais de 30% de tudo o que \u00e9 produzido neste Pa\u00eds, ou seja, a pequena e microempresa carrega a economia do Brasil nas costas e precisa desse socorro.\r\nEu tenho certeza de que o Deputado Marcelo Ramos vai votar conosco no PRONAMPE, n\u00e3o \u00e9, Deputado? Estou vendo que o senhor est\u00e1 animado, conversando com o Deputado Giovani Cherini. Estou brincando, Deputado Marcelo Ramos, grande amigo.\r\nEu conversei com o Deputado Cherini, conversei com a Oposi\u00e7\u00e3o, conversei com o Governo, conversei com o Partido Novo, conversei com o DEM, conversei com o Presidente desta Casa, para que possamos aprovar n\u00e3o s\u00f3 a urg\u00eancia, que j\u00e1 tem o n\u00famero regimental de assinaturas, ali\u00e1s, assinaturas que envolvem o meu partido, PSL, envolvem o DEM, Presidente Kim, envolvem a Oposi\u00e7\u00e3o, Deputado Enio Verri, porque todos aqui querem que esse dinheiro chegue a quem precisa para manter as portas abertas.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 consenso nesta Casa para que possamos aprovar a urg\u00eancia, que j\u00e1 est\u00e1 pautada - tem 307 assinaturas a urg\u00eancia -, e j\u00e1 aprovarmos o relat\u00f3rio, justamente porque, se fizermos isso hoje, agora, nesta sexta-feira, a partir de segunda-feira essas pessoas que precisam manter as suas portas abertas j\u00e1 poder\u00e3o ter acesso ao cr\u00e9dito. E, a\u00ed, alguns dos senhores podem dizer: \"Mas d\u00e1 tempo, Joice? N\u00f3s j\u00e1 estamos no final do ano, j\u00e1 estamos quase no apagar das luzes de 2020\". Para se ter ideia, na primeira fase do PRONAMPE, em que o Governo havia disponibilizado 10 bilh\u00f5es de reais e n\u00f3s chegamos a quase 20 bilh\u00f5es de reais de cr\u00e9dito - eu consegui avan\u00e7ar aqui no relat\u00f3rio -, em poucas horas, em poucas horas o cr\u00e9dito se esgotou, tamanha a necessidade dos empreendedores naquele momento.\r\nEnt\u00e3o, este cr\u00e9dito, dispon\u00edvel a partir de segunda-feira, certamente atender\u00e1 essas pessoas e ser\u00e1 esgotado rapidamente. Sabemos quantas pessoas est\u00e3o na fila pedindo socorro por conta desta quebradeira que veio com a pandemia. \r\nPara se ter ideia, senhores, conjunto ao aux\u00edlio emergencial, que foi aprovado por esta Casa, o PRONAMPE foi o projeto que mais deu certo. Essa an\u00e1lise foi feita pela pr\u00f3pria equipe econ\u00f4mica do Governo e tamb\u00e9m por entidades ligadas \u00e0s empresas. \r\nO PRONAMPE foi o projeto de maior sucesso justamente por socorrer esses pequenos e microempreendedores. Mas o dinheiro foi pouco, o cobertor foi curto. Foram quase 20 bilh\u00f5es de reais num primeiro momento, depois o Governo enviou mais um pouco numa segunda fase e agora entramos numa terceira fase. \r\nMas preciso, senhores, contar com a ajuda de todos voc\u00eas, com os L\u00edderes de todos os partidos e com a coloca\u00e7\u00e3o do projeto em pauta, Presidente. Eu j\u00e1 conversei com o Presidente Rodrigo Maia, que se comprometeu em pautar o projeto, porque o requerimento j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed e n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice.\r\nPor que o compromisso precisa ser firmado com todos aqui? Porque \u00e9 preciso unanimidade entre os L\u00edderes para que possamos, num acordo, votar a urg\u00eancia e o projeto num mesmo dia. Se n\u00e3o houver acordo, teremos que esperar 24 horas e 24 horas \u00e9 tempo demais, \u00e9 tempo demais para quem est\u00e1 precisando de socorro.\r\nPortanto, senhores, pe\u00e7o a todos que nos ajudem a aprovar, por unanimidade, nesta Casa - falei tamb\u00e9m com a Deputada Fernanda do PSOL -, a fase 3 do PRONAMPE, para come\u00e7armos a socorrer esses empreendedores que n\u00e3o conseguiram acesso na primeira fase, na segunda fase, porque o dinheiro acabou, para que possamos come\u00e7ar a socorr\u00ea-los j\u00e1 na segunda-feira e garantir esses neg\u00f3cios abertos em tempo de Natal e a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nHoje vimos que houve um embate entre o Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, e o Presidente da Rep\u00fablica, que ontem deu uma declara\u00e7\u00e3o muito infeliz e mentirosa - sabemos que \u00e9 mentirosa -, dizendo que esta Casa n\u00e3o queria votar e que o Presidente n\u00e3o queria pautar a medida provis\u00f3ria que trata do 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia. \r\nTodos n\u00f3s aqui, independentemente de sermos de situa\u00e7\u00e3o, de direita, de esquerda, de centro, sabemos que isso \u00e9 mentira. Infelizmente o Presidente da Rep\u00fablica acabou empurrando um problema que ele mesmo causou e a falta de responsabilidade que ele mesmo tem, porque o dinheiro acabou, e ele n\u00e3o quis contar a verdade para a popula\u00e7\u00e3o. Paulo Guedes disse: \"N\u00e3o tem dinheiro para pagar o 13\u00ba\". E o Presidente acabou querendo empurrar isso para a C\u00e2mara. \r\nEu n\u00e3o quero que o Presidente da Rep\u00fablica queira tamb\u00e9m dizer que esta Casa eventualmente n\u00e3o quis aprovar o PRONAMPE. Esta Casa quer aprovar o PRONAMPE e h\u00e1 unanimidade para isso. Portanto, pe\u00e7o a ajuda de todos os senhores e as senhoras para que possamos sair daqui hoje dando essa garantia, esse f\u00f4lego para o pequeno e microempreendedor. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SUSPENS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 5029/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de suspens\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o \u00e0s vota\u00e7\u00f5es. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00b0 5.029, de 2020, sobre o aumento da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es - FGO, para a concess\u00e3o de garantias no \u00e2mbito do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu quero fazer um apelo aqui, em especial aos L\u00edderes que comp\u00f5em a base do Governo e os partidos de centro, para que n\u00f3s possamos destravar a vota\u00e7\u00e3o nesta Casa e aprovar o PRONAMPE em Plen\u00e1rio.\r\nVeja, Presidente, eu preciso dizer a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira aqui, por dever de justi\u00e7a, que houve um acordo feito na sexta-feira - eu mesma o costurei - com os L\u00edderes dos partidos de centro, os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o e o meu partido, incluindo at\u00e9 os partidos de direita.\r\nTamb\u00e9m conversei com o L\u00edder do NOVO, e havia um acordo para que vot\u00e1ssemos a urg\u00eancia do PRONAMPE na sexta-feira. Isso garante mais 10 bilh\u00f5es de reais em cr\u00e9dito, com juro baix\u00edssimo para o pequeno e microempreendedor, bem como a contrapartida da manuten\u00e7\u00e3o do emprego. Todos fecharam o acordo para que fosse votada a urg\u00eancia e, na sequ\u00eancia, o m\u00e9rito.\r\nO relat\u00f3rio est\u00e1 dispon\u00edvel no sistema da C\u00e2mara dos Deputados, e eu tomei o cuidado de n\u00e3o mexer no relat\u00f3rio a ponto de ele precisar voltar, de maneira regimental, para o Senado. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, o acordo n\u00e3o foi cumprido l\u00e1. E por que esse acordo n\u00e3o foi cumprido? Por uma disputa que envolve a Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSenhores, todos n\u00f3s sabemos que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato regimental, que ela est\u00e1 prevista no Regimento. Ali\u00e1s, o Regimento precisa ser modificado. Precisamos fazer isso nesta Casa. \r\nAgora, n\u00f3s n\u00e3o podemos colocar quest\u00f5es envolvendo a pol\u00edtica da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados acima dos interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Esse acordo de sexta-feira n\u00e3o foi cumprido. O Presidente Rodrigo Maia deu a palavra de que o pautaria e pautou. Ele cumpriu a sua palavra! Por\u00e9m, os L\u00edderes dos partidos que comp\u00f5es a base do Governo voltaram atr\u00e1s. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que a disputa pol\u00edtica, a disputa que envolve pol\u00edticos de alto coturno pela Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados prejudique esses geradores de emprego no Pa\u00eds.\r\nEu estou falando aqui de 99% dos neg\u00f3cios. Noventa e nove por cento dos neg\u00f3cios no Brasil s\u00e3o de pequenos e microempreendedores. Estou falando aqui de 55% dos empregos formais. N\u00f3s n\u00e3o podemos cruzar os bra\u00e7os! Se n\u00e3o houver a vota\u00e7\u00e3o ainda neste ano, esse recurso vai ser perdido. O recurso precisa ser emprestado pelos bancos p\u00fablicos agora, at\u00e9 o dia 31 de dezembro. As empresas est\u00e3o \u00e0 m\u00edngua, demitindo, e n\u00f3s temos a responsabilidade de manter essas empresas de portas abertas e de manter o n\u00famero de empregos. \r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes para que deixem um pouquinho de lado a quest\u00e3o pol\u00edtica e a discuss\u00e3o sobre a Mesa. N\u00f3s poderemos retom\u00e1-las daqui a pouco. N\u00e3o h\u00e1 problema! Vamos ter o resto do m\u00eas de dezembro e todo o m\u00eas de janeiro para discutir, para articular e para ter um bom embate pol\u00edtico. Est\u00e1 tudo certo!\r\nAgora, n\u00f3s n\u00e3o podemos colocar esse embate pol\u00edtico acima da vida das pessoas, acima da manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, acima da economia. Isso acaba matando toda a nobreza que pode haver na pol\u00edtica. Isso \u00e9 de uma mesquinhez \u00edmpar. Esse tipo de mesquinhez pol\u00edtica n\u00e3o pode matar a nobreza, o que eu acredito, sim, que pode haver na pol\u00edtica brasileira.\r\nO que n\u00f3s estamos vendo n\u00e3o \u00e9 algo racional. Esta Casa pode ficar marcada. Esses L\u00edderes dos partidos de centro ter\u00e3o a pecha daqueles que organizaram a obstru\u00e7\u00e3o e que mataram a terceira fase do PRONAMPE. Eu creio que, com responsabilidade, que n\u00e3o \u00e9 desejo desses L\u00edderes, que eu respeito muito e com os quais tenho uma boa rela\u00e7\u00e3o pessoal, ganhar essa medalha, que n\u00e3o \u00e9 de m\u00e9rito, mas de terem afundado o PRONAMPE.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o, em nome dos pequenos empreendedores, em nome do com\u00e9rcio, em nome dos empregos, socorro a todos os senhores. Eu pe\u00e7o que os L\u00edderes dos partidos que comp\u00f5em a base do Governo - do Governo Jair Bolsonaro! - pensem que esse \u00e9 um texto que foi encaminhado pelo pr\u00f3prio Governo e \u00e9 um texto que faz parte de um desejo do Governo, e n\u00e3o s\u00f3 desta que vos fala, a Deputada Joice Hasselmann, ou da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 um dos poucos temas, Presidente, como foi o FUNDEB, que uniu aqui direita, esquerda, centro, quem se diz independente. Todos n\u00f3s queremos a manuten\u00e7\u00e3o de empregos e que as portas das empresas fiquem abertas. Ent\u00e3o, aos L\u00edderes dos partidos, aos Deputados dos partidos que comp\u00f5em a base do Governo, ao pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, ao Ministro Paulo Guedes, ao Senador Jorginho Mello, que tamb\u00e9m tem responsabilidade nesse texto, porque \u00e9 o autor do texto no Senado, eu pe\u00e7o uma movimenta\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s possamos destravar a pauta e, por favor, aprovar isso, para que, a partir de amanh\u00e3, as pessoas que precisam desse dinheiro para manter as portas de seus empreendimentos abertos possam correr ao banco e ter acesso a esses 10 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu creio que nem eu, nem o Sr. Presidente, que pautou a mat\u00e9ria, cumprindo sua palavra comigo, nem os L\u00edderes, nem Deputado nenhum desta Casa quer, de fato, ficar com a pecha de que enterrou um programa que, depois da ajuda emergencial de 600 reais, \u00e9 o de maior sucesso neste per\u00edodo de pandemia. \u00c9 o programa que mais deu certo, justamente porque foi fruto de uma uni\u00e3o de todos n\u00f3s.\r\nEra isso, Sr. Presidente. Fica o meu apelo.\r\nMuito obrigada a todos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - L\u00edder Joice, n\u00f3s vamos votar essa urg\u00eancia e vamos votar tamb\u00e9m a urg\u00eancia para o projeto das universidades de Goi\u00e1s, de Tocantins e do Nordeste. Fique tranquila, porque n\u00f3s votaremos as urg\u00eancias hoje.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Se poss\u00edvel, apresente logo o relat\u00f3rio, deixe-o p\u00fablico aqui no sistema com o secret\u00e1rio-geral.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP) - J\u00e1 est\u00e1 no sistema, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o que o Deputado Jos\u00e9 Nelto, Relator do outro projeto, tamb\u00e9m j\u00e1 deixe pronto o seu relat\u00f3rio, porque acho que esses dois n\u00f3s conseguiremos votar por acordo durante o dia de amanh\u00e3, nessas pautas mais consensuais que est\u00e3o aqui na Ordem do Dia.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP) - Obrigada, Presidente.\r\nO relat\u00f3rio est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2020, acerca do aumento da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es - FGO, para a concess\u00e3o de garantias no \u00e2mbito do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero s\u00f3 ressaltar que s\u00e3o mais 10 bilh\u00f5es de reais do PRONAMPE para empr\u00e9stimo a pequenos e microempres\u00e1rios. J\u00e1 foram emprestados 32 bilh\u00f5es de reais at\u00e9 agora e chegam mais 10 bilh\u00f5es de reais nesta terceira fase. A primeira fase tamb\u00e9m foi relatada por mim.\r\n\"III - Conclus\u00e3o:\r\nEm nome da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria,Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os - CDEICS, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2020, e pela rejei\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00bas 3.767, de 2020, 4.184, de 2020, 4.659, de 2020, e 5.339, de 2020, apensados.\r\nEm nome da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT, pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dos Projetos de Lei n\u00bas 5.029, de 2020, 3.767, de 2020, 4.184, de 2020, 4.659, de 2020, e 5.339, de 2020, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2020, e rejei\u00e7\u00e3o dos demais.\r\nEm nome da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos Projetos de Lei n\u00bas 5.029, de 2020, 3.767, de 2020, 4.184, de 2020, 4.659, de 2020, e 5.339, de 2020.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AN\u00c1LISE.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdURUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, COMBATE, AN\u00c1LISE.\r\nPROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, RECONDU\u00c7\u00c3O, CONTRA, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nINSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO COMUNIT\u00c1RIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nLEI MARIA DA PENHA, REVIS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INTERESSE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Contentamento com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2020, acerca do aumento da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es - FGO, com vista \u00e0 concess\u00e3o de garantias no \u00e2mbito do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE. Regozijo com a uni\u00e3o partid\u00e1ria em prol da aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica por imediata san\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Vincula\u00e7\u00e3o entre a aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es pela Casa e a queda do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro abaixo das previs\u00f5es do mercado. Aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de relevantes mat\u00e9rias em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei destinados ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, a chamada PEC Aras, sobre o estabelecimento do mandato de quatro anos para o Procurador-Geral da Rep\u00fablica com a veda\u00e7\u00e3o da recondu\u00e7\u00e3o ao cargo. Rejei\u00e7\u00e3o da emenda  em benef\u00edcio das escolas comunit\u00e1rias, apresentada pela oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Empenho da bancada feminina na revis\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres. Desinteresse do Governo Jair Bolsonaro na realiza\u00e7\u00e3o das reformas administrativa e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu confesso que, sendo esta a \u00faltima sess\u00e3o do ano, \u00e9 uma sess\u00e3o que me traz muita felicidade, porque finalmente acabamos de aprovar o PRONAMPE, ou a terceira fase desse projeto de cr\u00e9dito que vai destinar mais 10 bilh\u00f5es de reais, al\u00e9m dos 32 bilh\u00f5es de reais que j\u00e1 destinou, para salvar pequenos neg\u00f3cios no Brasil, respons\u00e1veis por mais da metade dos empregos formais e, obviamente, para salvar esses empregos.\r\nE eu n\u00e3o estou registrando essa felicidade, essa alegria, como Parlamentar, apenas pela aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, mas sim pela uni\u00e3o desta Casa. Se os senhores olharem o painel, do PT ao NOVO, ou melhor, do PSOL ao NOVO, do PT ao PSL - acho que fica mais equilibrado assim, n\u00e3o \u00e9 Deputado Molon? -, todos n\u00f3s dissemos \"sim\" a esse projeto. Passamos pelo centro e fomos para os dois lados mais ideol\u00f3gicos desta Casa, e todos n\u00f3s dissemos \"sim\" a esse projeto. Ent\u00e3o, de antem\u00e3o, eu agrade\u00e7o a cada um dos L\u00edderes. Fiz quest\u00e3o de conversar com todos, e a palavra foi cumprida agora. Demorou um pouquinho, porque na semana passada houve um entrevero por conta da elei\u00e7\u00e3o da Mesa, o que acabou atrasando um pouquinho a aprova\u00e7\u00e3o do PRONAMPE, mas foi o pr\u00f3prio grupo que comp\u00f5e a base do Governo que fez isso.\r\nEu registro esse momento porque n\u00f3s mostramos aqui que \u00e9 poss\u00edvel fazer pol\u00edtica desse jeito, que \u00e9 poss\u00edvel fazer pol\u00edtica de forma diferente, que \u00e9 poss\u00edvel fazer pol\u00edtica de forma madura, conversando, dialogando, colocando as pautas que fazem bem para o nosso Pa\u00eds \u00e0 frente de qualquer processo ideol\u00f3gico.\r\nVejam, eu registro mais uma vez que o PRONAMPE foi aprovado hoje, e o atraso aconteceu porque houve uma confus\u00e3o dentro da base do pr\u00f3prio Governo. E esse \u00e9 um projeto que trata de dinheiro j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel. S\u00e3o 10 bilh\u00f5es de reais que v\u00eam de outro programa de cr\u00e9dito que n\u00e3o teve o sucesso que teve o PRONAMPE. \u00c9 um dinheiro que est\u00e1 parado. E, se n\u00e3o for usado at\u00e9 o dia 31 de dezembro deste ano, ele se perde, pelo menos para esse fim.\r\nAqui n\u00f3s conversamos e aqui n\u00f3s acordamos. Cabe agora ao Sr. Presidente da Rep\u00fablica sancionar imediatamente a mat\u00e9ria, e eu apelo para que ele o fa\u00e7a.\r\nSr. Presidente da Rep\u00fablica, em que pese \u00e0s diferen\u00e7as que tenho com o senhor, pela postura inadequada, pela postura agressiva, pela postura desleal que o senhor tem com aqueles que o apoiaram, por tantas trai\u00e7\u00f5es \u00e0s pautas que nos trouxeram at\u00e9 aqui, em 2018, pautas que nos colocaram aqui Parlamento e que colocaram o senhor na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica; em que pese a todas as facadas nas costas dos seus aliados de primeira hora que foram dadas pelo senhor e pelo seu grupo; em que pese \u00e0s trai\u00e7\u00f5es envolvendo pautas t\u00e3o importantes e t\u00e3o caras para o povo, como o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, como o fim do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", como indica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e decentes para o Supremo e para a PGR; em que pese a todas essas diferen\u00e7as que nos afastaram, porque eu me mantenho exatamente no mesmo lugar, defendendo a agenda anticorrup\u00e7\u00e3o, sim; defendendo o fim do foro privilegiado, sim; defendendo a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, sim...\r\nDe tudo isso o senhor abriu m\u00e3o. Bastou chegar ao poder, sentir o gostinho do poder e o calor de uma eventual visita da Pol\u00edcia Federal \u00e0 casa do seu filho que o senhor rasgou todas as pautas. Mas, em que pese a tudo isso, Presidente, eu fa\u00e7o um apelo para que o senhor desta vez pense, e rapidamente, nos empregos, nos neg\u00f3cios, na economia.\r\nAs mat\u00e9rias aprovadas nesta Casa fizeram com que a retra\u00e7\u00e3o do PIB fosse de menos da metade daquilo que era a expectativa negativa por conta da pandemia. Havia uma expectativa de queda de at\u00e9 10% do PIB, uma desgra\u00e7a. N\u00f3s conseguimos aprovar aqui nesta Casa projetos importantes de cr\u00e9dito e medidas importantes que seguraram, pelo menos dentro do poss\u00edvel, uma retra\u00e7\u00e3o maior na economia. Ent\u00e3o, Presidente, em que pese a todas as nossas diferen\u00e7as, de um jeito muito maduro, eu pe\u00e7o, eu fa\u00e7o um apelo para que o senhor sancione amanh\u00e3, logo cedo, o texto aprovado aqui.\r\nEu n\u00e3o fiz altera\u00e7\u00f5es no texto justamente para que n\u00e3o houvesse a possibilidade de voltar para o Senado, tamanha a preocupa\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s temos. Federa\u00e7\u00f5es da ind\u00fastria, federa\u00e7\u00f5es do com\u00e9rcio, federa\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os, associa\u00e7\u00f5es ligadas a essas entidades, todos aguardam ansiosamente a possibilidade de ter acesso ao cr\u00e9dito que tem juro real de 1,25% ao ano. E a melhor maneira de ajudarmos no processo econ\u00f4mico \u00e9 manter empresas abertas e salvar empregos.\r\nPresidente, eu sei que eu falo aqui tamb\u00e9m pelo Senador Jorginho, que foi o pai, digamos assim, do PRONAMPE no Senado, e que sei que tamb\u00e9m est\u00e1 pressionando para que a san\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a.\r\nEspero que, com a sua caneta, o Presidente possa consertar o atraso que a sua pr\u00f3pria base criou aqui nesta Casa, para que, a partir de amanh\u00e3, as pessoas que j\u00e1 est\u00e3o na fila dos bancos p\u00fablicos, aguardando o empr\u00e9stimo, possam ter acesso a esse dinheiro.\r\nEu finalizo, Sr. Presidente, claro, lamentando pelo ano terr\u00edvel que n\u00f3s passamos, porque foi um ano em que muitos de n\u00f3s perdemos entes queridos e enfrentamos essa doen\u00e7a terr\u00edvel. Eu mesma peguei a COVID-19 e senti na pele que n\u00e3o \u00e9 uma gripezinha. Mas, mesmo neste ano terr\u00edvel, n\u00f3s pudemos avan\u00e7ar muito e pudemos mostrar que, atrav\u00e9s de um celular, todos n\u00f3s continuamos trabalhando - e vejam que este plen\u00e1rio est\u00e1 vazio. O qu\u00f3rum nas vota\u00e7\u00f5es sempre esteve acima de 500 Parlamentares. N\u00f3s aprovamos aqui a PEC do Or\u00e7amento de Guerra, o FUNDEB, o aux\u00edlio emergencial e tantos outros projetos de cr\u00e9dito, como esse do PRONAMPE, e mostramos que, de novo, em que pese \u00e0s confus\u00f5es pol\u00edticas que temos que enfrentar, muitas vezes, entre este pr\u00e9dio e o pr\u00e9dio do outro lado da rua, pela sucess\u00e3o de besteiras, de provoca\u00e7\u00f5es e de erros que comete o nosso Presidente, lamentavelmente, n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar. Mas h\u00e1 muito mais a se fazer.\r\nEu apresentei, desde que assumi o mandato, 159 propostas, 159 projetos de lei. Entre as proposi\u00e7\u00f5es que apresentei, h\u00e1 um grande pacote de medidas envolvendo o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e outro envolvendo medidas essenciais para o enfrentamento desta crise. Apresentei tamb\u00e9m a PEC Aras - e ainda d\u00e1 tempo, senhores.\r\nO que \u00e9 esta PEC batizada de PEC Aras? Minha gente, o cargo de Procurador-Geral da Rep\u00fablica n\u00e3o pode ser usado como puxadinho ou moeda de troca do Presidente da Rep\u00fablica. Pessoas que est\u00e3o, por exemplo, na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica n\u00e3o podem simplesmente atravessar uma rua a mando do Presidente da Rep\u00fablica e assumir uma vaga no Supremo. Os Ministros do Supremo n\u00e3o podem ter um cargo ad aeternum. \u00c9 preciso que haja mandato.\r\nTantas propostas sobre as quais j\u00e1 h\u00e1 discuss\u00f5es nesta Casa, tanto aqui quanto no Senado, n\u00e3o v\u00e3o sair do papel, n\u00e3o v\u00e3o virar uma lei de fato, se n\u00f3s n\u00e3o nos unirmos como nos unimos neste tempo de pandemia, como nos unimos pela economia. \r\nOutros assuntos importantes devem voltar logo no come\u00e7o do ano que vem, como a emenda do FUNDEB para as escolas comunit\u00e1rias. Essa emenda foi rejeitada aqui porque houve outros penduricalhos colocados no meio do texto, mas eu vou trazer um projeto. Uma frente parlamentar j\u00e1 est\u00e1 sendo criada, e eu vou trazer um projeto aqui, logo no come\u00e7o do ano, para que possamos corrigir o erro que foi feito nesta Casa.\r\nN\u00f3s da bancada feminina trabalhamos incansavelmente pela modifica\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha. Apresentei texto neste sentido e fui coautora de projetos com caminhos semelhantes a esse. \r\nAcredito que n\u00f3s perdemos um pouco o bonde da reforma administrativa e da reforma tribut\u00e1ria. Vou dizer por qu\u00ea: o Governo n\u00e3o quis a aprova\u00e7\u00e3o nem de uma, nem de outra. Como L\u00edder do Governo no ano passado, eu disse ao Presidente da Rep\u00fablica, olhando nos olhos dele, e ao Ministro Paulo Guedes que o momento da aprova\u00e7\u00e3o dessas reformas era na sequ\u00eancia da reforma da Previd\u00eancia. Seria o ano das reformas: aprova-se uma, aprovam-se duas, aprovam-se tr\u00eas - primeiro, a reforma previdenci\u00e1ria; depois, a administrativa; em seguida, a tribut\u00e1ria. Infelizmente, o Governo sentou em cima delas, e n\u00f3s sab\u00edamos que este ano, um ano eleitoral, pouco poderia ser feito em rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nLamento que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos avan\u00e7ado em rela\u00e7\u00e3o a esses textos. Talvez, se todos n\u00f3s olharmos com bastante responsabilidade, em especial este Governo, n\u00f3s possamos abrir o ano que vem com uma boa reforma administrativa - n\u00e3o esse arremedo que foi colocado, mas uma boa reforma administrativa. J\u00e1 me coloquei, inclusive, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do atual Presidente da Casa para relatar o projeto. Ser\u00e1 outro no ano que vem, mas este ano eu me coloquei como nome para relatar a reforma, porque este \u00e9 um assunto em que pouca gente quer mexer, como um vespeiro. Pouca gente quer colocar a m\u00e3o numa reforma administrativa.\r\nMas encerramos o ano entregando boas pautas para o Brasil. Agrade\u00e7o a confian\u00e7a de cada um de V.Exas., a parceria de cada um dos L\u00edderes, a parceria do Presidente desta Casa, a parceria do meu partido e a parceria at\u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o nos temas relevantes que aprovamos aqui.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREFEITO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Presen\u00e7a de Prefeitos Municipais na C\u00e2mara dos Deputados. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sobrenome dif\u00edcil, n\u00e3o \u00e9, Presidente? Esse \"Hasselmann\" a\u00ed nem eu sei falar direito.(Risos.)\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, eu quero fazer, antes do meu pronunciamento, um agradecimento aos Prefeitos que est\u00e3o hoje aqui nesta Casa. Ali\u00e1s, desde ontem h\u00e1 uma peregrina\u00e7\u00e3o de Prefeitos. Hoje, muitos de S\u00e3o Paulo e de outros Estados do Brasil estiveram em meu gabinete. Ent\u00e3o, muito obrigada pela confian\u00e7a e parceria de todos voc\u00eas. \r\nO meu pronunciamento, Sr. Presidente, \u00e9 sobre a PEC da Imunidade ou, melhor dizendo, a PEC da Impunidade. \u00c9 inadmiss\u00edvel que, num momento como este, enquanto o Brasil precisa de vacina, enquanto tem gente virando lixo para ter o que comer, enquanto os mais pobres n\u00e3o t\u00eam comida na mesa, enquanto n\u00f3s temos que discutir aqui as quest\u00f5es de cortes de verbas p\u00fablicas, sim, e do aux\u00edlio emergencial, apare\u00e7a na Casa, a toque de caixa, a PEC da extrema impunidade.\r\nEssa PEC da Imunidade, que caiu, assim, no colo aqui do Parlamento, basicamente transforma a imunidade parlamentar em imunidade absoluta, e isso n\u00e3o existe em nenhum lugar do mundo. Isso \u00e9 um esc\u00e1rnio, uma indec\u00eancia! \r\nEssa mesma PEC amplia o que j\u00e1 \u00e9 indecente, que \u00e9 o foro privilegiado. Parlamentar que n\u00e3o tem medo da Justi\u00e7a, Parlamentar que n\u00e3o deve para a Justi\u00e7a n\u00e3o precisa de foro privilegiado. Eu j\u00e1 disse aqui que abro m\u00e3o do meu foro, e, se poss\u00edvel fosse, o faria com papel assinado, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s, representantes do povo brasileiro, por termos mandato, estejamos acima da lei. O cidad\u00e3o brasileiro n\u00e3o tem foro privilegiado; Parlamentar tamb\u00e9m n\u00e3o tem que ter foro privilegiado, nem Governador, nem Presidente, nem nenhum representante do povo. \r\nEu vi que essa ideia criou um coro dentro do Parlamento. H\u00e1 inclusive Deputados do meu partido batendo palmas e dizendo \"Sim! Sim! N\u00f3s queremos a PEC da Imunidade\". Essa n\u00e3o \u00e9 PEC da Imunidade, \u00e9 a PEC da Impunidade.\r\nEu registro aqui publicamente que n\u00e3o me interessa quem quer que seja que venha pedir o meu voto para essa PEC. Tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria proposta quanto ao voto aqui em plen\u00e1rio, a minha resposta \u00e9 \"n\u00e3o\" - \u00e9 \"n\u00e3o\"! -, porque eu n\u00e3o vou me dobrar a esse tipo de press\u00e3o.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode fazer isso, ou estar\u00e1 colaborando e corroborando com gente que infelizmente comete crime e se esconde atr\u00e1s de mandato. Mandato n\u00e3o d\u00e1 salvo-conduto para nenhum tipo de crime! Crime tem que ser punido, n\u00e3o interessa se \u00e9 de um cidad\u00e3o comum, se \u00e9 de um Parlamentar, se \u00e9 de algu\u00e9m que tem um mandato no Executivo.\r\nEnt\u00e3o, Srs. Parlamentares, eu pe\u00e7o que n\u00f3s possamos fazer aqui um coro dos descontentes contra a PEC da Impunidade, porque essa n\u00e3o \u00e9 a PEC da Imunidade. N\u00f3s n\u00e3o precisamos de mais imunidade. N\u00f3s n\u00e3o precisamos ampliar o foro privilegiado.\r\nH\u00e1 uma m\u00e1xima que diz que a nossa Constitui\u00e7\u00e3o deveria ter dois artigos: \"Que todo brasileiro tenha vergonha na cara\" e \"Revogam-se os outros artigos\". Que todo Parlamentar tenha vergonha na cara e que se revoguem os outros artigos.\r\nPortanto, \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC da Impunidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TIPIFICA\u00c7\u00c3O DE CONDUTA, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, CORRUP\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nJOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, CONTRA, DISCURSO DE \u00d3DIO, CIBERBULLYING, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, REDE SOCIAL, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Defesa da tipifica\u00e7\u00e3o de atos de corrup\u00e7\u00e3o como crime inafian\u00e7\u00e1vel. Den\u00fancia de ataques, com conota\u00e7\u00e3o sexual, praticados contra a oradora nas redes sociais por parte do chamado gabinete do \u00f3dio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de corroborar o que disse o colega que me antecedeu ao dizer que a corrup\u00e7\u00e3o deve ser um crime inafian\u00e7\u00e1vel. O primeiro projeto que eu apresentei aqui, logo ap\u00f3s um pedido de cria\u00e7\u00e3o de CPI nesta Casa, quando assumi meu mandato, foi justamente um pacote anticorrup\u00e7\u00e3o. Este pacote previa a transforma\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o em crime inafian\u00e7\u00e1vel e em crime hediondo: 30 anos de \"cana\" para corrupto! Basta este Parlamento querer, que n\u00f3s aprovamos este projeto.\r\nEu registro neste momento, Sr. Presidente, a sujeira extrema. H\u00e1 pouco, um colega veio se solidarizar comigo porque, assim como tantas outras pessoas e tantos outros brasileiros, ele recebeu no WhatsApp uma s\u00e9rie de montagens sobre mim, montagens que t\u00eam cara, cheiro e jeito de andar de serem feitas por aquela quadrilha ligada ao \"gabinete do \u00f3dio\". Agora, as montagens s\u00e3o pornogr\u00e1ficas. \r\nJ\u00e1 fizeram de tudo! Fizeram montagens minhas com corpos de animais, j\u00e1 me apelidaram de porca. Por qu\u00ea? Porque eu ousei discordar. Ai de quem ousa discordar neste Pa\u00eds de \"BolsoLula\"! Ai de quem ousa discordar! Quem discorda \u00e9 atacado de maneira cruel.\r\nComo n\u00e3o podem dizer que eu roubei, que eu sou corrupta, que eu fiz rachadinha, como no caso do filho do Presidente, que eu saio por a\u00ed torrando dinheiro p\u00fablico, que eu uso cart\u00e3o corporativo, como usa o Presidente - s\u00e3o milh\u00f5es, milh\u00f5es e milh\u00f5es sem prestar conta alguma ao cidad\u00e3o brasileiro -, eles me atacam como mulher. Agora, depois de tudo, v\u00eam montagens pornogr\u00e1ficas, com meu rosto e corpos de tantas outras mulheres que eu n\u00e3o sei quem s\u00e3o, tampouco de onde vieram. H\u00e1, tamb\u00e9m, montagens de filmes em sites internacionais.\r\nEu quero dizer aos criminosos que fizeram tais montagens que eu estive na pol\u00edcia e registrei um boletim de ocorr\u00eancia. As pessoas come\u00e7aram a ser chamadas para ser ouvidas, e aquelas que receberam tais montagens e me comunicaram gentilmente se colocaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para dizer quem passou tais filmagens e tais montagens - quem passou e quem repassou -, at\u00e9 n\u00f3s chegarmos \u00e0 pessoa ou \u00e0 quadrilha que fez tais montagens.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos dobrar a esse tipo de gente. Eu acho que essa turma, Deputada Adriana, ainda n\u00e3o entendeu que eu n\u00e3o tenho medo de ningu\u00e9m, que eu n\u00e3o tenho medo de nada. Eu tenho coisas que est\u00e3o sempre do meu lado: integridade, honestidade, dec\u00eancia, moralidade e legalidade. Tudo isso me blinda de qualquer ataque, tudo isso me blinda de qualquer sujeira. \r\nPodem continuar atacando! Eu vou responder a todos com a Justi\u00e7a. Assim que n\u00f3s chegarmos ao picareta, \u00e0 picareta ou aos picaretas que fizeram tais montagens e continuam as espalhando - n\u00e3o mais pela Internet, porque a Justi\u00e7a mandou retir\u00e1-las, mas em grupos de WhatsApp -, os nomes ser\u00e3o expostos.\r\nEu espero que n\u00f3s, nesta Casa, fa\u00e7amos justi\u00e7a. Eu espero que n\u00f3s aprovemos leis que coloquem esse tipo de quadrilha digital na cadeia. O que eles fazem n\u00e3o \u00e9 liberdade de express\u00e3o: \u00e9 crime! Se este Pa\u00eds quer ser s\u00e9rio, criminoso tem que ir para a cadeia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO, CONTRA, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de voto da oradora contr\u00e1rio \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do partido na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero deixar bastante claro que, apesar da orienta\u00e7\u00e3o do meu partido no sentido de que n\u00e3o haja a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta, eu voto contra a orienta\u00e7\u00e3o do meu partido.\r\n\u00c9 um esc\u00e1rnio discutirmos este texto ou at\u00e9 mesmo o in\u00edcio da admissibilidade neste momento. H\u00e1 problemas muito mais importantes no Brasil. N\u00f3s estamos passando um p\u00e9ssimo recado para a popula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos dizendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que quem tem mandato tem salvo-conduto para cometer crimes. Eu n\u00e3o vou colocar nisso a minha digital, n\u00e3o posso concordar com isso.\r\nTodo mundo sabe que, dentro do meu partido, h\u00e1 grupos que s\u00e3o muito mais aliados ao Governo e que h\u00e1 um grupo independente. Ent\u00e3o, o grupo independente dentro do meu partido vota pela retirada de pauta, e eu voto contra a orienta\u00e7\u00e3o do meu partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, FAVORAVEL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com o posicionamento de Parlamentares do PSL, favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero fazer um pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 uma vergonha que Parlamentares do meu partido, eleitos sob o manto do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, hoje venham aqui e votem a favor desse esc\u00e1rnio. Esse projeto \u00e9 um esc\u00e1rnio, porque simplesmente estende um tapete vermelho para corrupto, para quem se esconde atr\u00e1s do mandato para cometer crime. \u00c9 inacredit\u00e1vel! \u00c9 vergonhoso! Depois vem Parlamentar do meu partido, o PSL, fazer videozinho na Internet para falar que \u00e9 contra a corrup\u00e7\u00e3o, enquanto aplaude corrupto, enquanto aplaude rei da rachadinha e enquanto est\u00e1 votando mais essa indec\u00eancia aqui no Parlamento. A\u00ed, a popula\u00e7\u00e3o l\u00e1 fora diz que aqui dentro tem um bando de gente que n\u00e3o respeita a lei, gente que compactua com a impunidade e com o crime. Eu quero ver com que cara esses Parlamentares v\u00e3o olhar nos olhos da popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel o que o meu partido est\u00e1 fazendo ao orientar que se vote a favor dessa PEC da Impunidade. Eu quero ver como esses Parlamentares v\u00e3o olhar nos olhos do cidad\u00e3o brasileiro e pedir voto na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma alegria encaminhar a favor de um texto como esse, que \u00e9 fruto de um esfor\u00e7o conjunto desta Casa, da C\u00e2mara dos Deputados, trabalhando com a iniciativa privada e tamb\u00e9m com a m\u00e3o do Governo para que n\u00f3s possamos disponibilizar mais leitos de UTI neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos vendo uma verdadeira guerra. Temos n\u00fameros de guerra. Morre-se mais no Brasil por COVID do que em muitos campos de batalha de guerras hist\u00f3ricas, em que pessoas enfrentavam tiros e canh\u00f5es. A COVID tem matado mais. Tem matado pela agressividade da doen\u00e7a, mas tamb\u00e9m pela irresponsabilidade de gestores.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de lembrar que o Presidente da Rep\u00fablica criou um Comit\u00ea de Crise com 1 ano de atraso, quando havia mais de 300 mil mortos. A\u00ed vem o Comit\u00ea de Crise, com alguns Governadores, uma minoria, apenas aqueles mais pr\u00f3ximos que, em geral, dizem \"sim\" ao Presidente.\r\nEsse n\u00e3o \u00e9 um assunto para ser tratado com panelinha, com patota. Esse n\u00e3o \u00e9 um assunto em que as birras pessoais do Presidente da Rep\u00fablica ou de qualquer Governador podem ficar acima das vidas.\r\nA reuni\u00e3o que o Presidente da Rep\u00fablica fez deveria ser feita com todos os Governadores e, na sequ\u00eancia, com os Prefeitos, que t\u00eam sido cobrados tamb\u00e9m pela popula\u00e7\u00e3o - alguns est\u00e3o desesperados, porque n\u00e3o h\u00e1 mais leitos de UTI.\r\nEu tenho rodado pelo interior de S\u00e3o Paulo, e o desespero atinge fam\u00edlias, atinge Prefeitos e atinge profissionais de sa\u00fade. Com esse texto aprovado, n\u00f3s vamos poder disponibilizar at\u00e9 mais 2 mil leitos de UTI, qui\u00e7\u00e1 3 mil.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar esta Casa pelo esfor\u00e7o. Inclusive apresentei uma emenda para que ficasse absolutamente claro no texto que os insumos fazem parte desse pacote; que o empres\u00e1rio, o filantropo, aquele que quer ajudar, que pode ajudar, pagaria o leito de UTI, mas os insumos estariam todos ali.\r\nBriguei por essa emenda, falei com os L\u00edderes, estava coletando assinaturas, mas o Relator me garantiu que, em reuni\u00e3o feita com empres\u00e1rios do setor de sa\u00fade com ele e tamb\u00e9m com o Presidente desta Casa, houve a palavra empenhada de que era pacote fechado: UTI com os insumos, kit intuba\u00e7\u00e3o e tudo que for necess\u00e1rio para que tentemos salvar mais vidas.\r\nN\u00e3o posso deixar de pedir, de clamar a esta Casa para que fa\u00e7amos um esfor\u00e7o conjunto para que tenhamos mais vacinas, e o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, no nosso Pa\u00eds. \u00c9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o - a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o! E espero que o Presidente da Rep\u00fablica possa rever seu posicionamento e chamar uma nova reuni\u00e3o com os Governadores, com todos os Governadores, incluindo o do meu Estado, o Estado de S\u00e3o Paulo. Espero que o Presidente chame uma nova reuni\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 com os Governadores amigos, mas tamb\u00e9m com os Governadores de oposi\u00e7\u00e3o, que ele excluiu. Os Governadores de oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, tamb\u00e9m governam Estados onde h\u00e1 gente morrendo. N\u00e3o se pode fazer essa separa\u00e7\u00e3o. \r\nA hora \u00e9 de todos n\u00f3s nos unirmos, a exemplo deste projeto que vamos aprovar nesta Casa, em que houve, tenho certeza, a uni\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, em que houve a uni\u00e3o do Governo, porque haver\u00e1 ren\u00fancia de receita de at\u00e9 2,5 bilh\u00f5es de reais, e em que houve a uni\u00e3o da iniciativa privada.\r\nAgrade\u00e7o aos L\u00edderes que assinaram a minha emenda. Vou retir\u00e1-la, tendo em vista a palavra do Relator de que o nosso pedido j\u00e1 est\u00e1 consignado; o pacote \u00e9 fechado. \r\nQue Deus nos ajude! E que os nossos pol\u00edticos tamb\u00e9m! Precisamos de paz e uni\u00e3o para salvar vidas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA, INCLUS\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de assinatura da emenda destinada \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de novas categorias no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de caminhoneiros e profissionais do transporte de carga no grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o assunto mais importante do dia, sem d\u00favida, \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o, \u00e9 o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o as prioridades. \r\nA discuss\u00e3o aqui \u00e9 para colocar pessoas com defici\u00eancia, profissionais de sa\u00fade, pessoas idosas, pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas, povos ind\u00edgenas, caminhoneiros e outros motoristas de transporte rodovi\u00e1rio nesse texto. A Relatora j\u00e1 acatou essas demandas e incluiu, recentemente, a pedido de um grupo de Parlamentares - inclusive esta que vos fala -, os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica e privada, os que est\u00e3o na seguran\u00e7a.\r\nEu pe\u00e7o o apoio dos demais L\u00edderes desta Casa, porque h\u00e1 outras pessoas que est\u00e3o na linha de frente, h\u00e1 pessoas que n\u00e3o t\u00eam a menor condi\u00e7\u00e3o de fazer o isolamento social e que precisam ter prioridade nesse calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, como os servidores do INSS, que est\u00e3o na linha de frente; as for\u00e7as de seguran\u00e7a e salvamento; as For\u00e7as Armadas, que em parte foram atendidas; os profissionais de educa\u00e7\u00e3o, pois as nossas crian\u00e7as precisam voltar a ter aulas e esse profissionais precisam estar imunizados; e, sem d\u00favida, os motoristas de aplicativos, taxistas e entregadores, que est\u00e3o o tempo todo em contato com pessoas e n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o nenhuma de obedecer a qualquer tipo de isolamento. Quando n\u00f3s falamos, por exemplo, dos entregadores de aplicativos que atendem pessoas que pedem alimentos, falamos de quem est\u00e1 em contato com pessoas diferentes todos os dias, falamos de quem precisa estar na linha de frente. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o sensibilidade a este Parlamento. J\u00e1 conversei com alguns L\u00edderes. Obviamente, todos entenderam, mas eu pe\u00e7o aos L\u00edderes que assinem essa emenda, para que possamos realmente incluir esses profissionais no calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o como prioridade. \r\nN\u00f3s sabemos que, para resolvermos a quest\u00e3o econ\u00f4mica e tamb\u00e9m a quest\u00e3o de sa\u00fade neste Pa\u00eds, s\u00f3 temos uma solu\u00e7\u00e3o: vacina, vacina, vacina, vacina, vacina! S\u00e3o Paulo tem contribu\u00eddo para isso de maneira \u00fanica, fortemente, pois 90% das doses que chegam a todo o Pa\u00eds s\u00e3o produzidas no Butantan. Isso tem que ser admitido.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o ou por qualquer autoridade sanit\u00e1ria estrangeira reconhecida e certificada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, constante do caput  do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo artigo 1\u00ba da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente.\r\nEstamos discutindo neste momento determinada express\u00e3o. Eu ouvi o que o Parlamentar que me antecedeu disse, mas o que o texto determina n\u00e3o \u00e9 exatamente o que foi dito pelo meu colega da Oposi\u00e7\u00e3o. O que o texto diz \u00e9 que os empres\u00e1rios poder\u00e3o, sim, fazer a compra de vacinas que sejam reconhecidas por \u00f3rg\u00e3os que tamb\u00e9m sejam reconhecidos pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. N\u00e3o estamos falando do reconhecimento de algu\u00e9m da banquinha da esquina. A previs\u00e3o \u00e9 que esses \u00f3rg\u00e3os sejam tamb\u00e9m reconhecidos pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 testes de vacinas no mundo inteiro. Todo o mundo est\u00e1 numa corrida por vacinas. E hoje ultrapassamos, nas \u00faltimas 24 horas, a marca de 4 mil mortos por dia no Brasil.\r\n\u00c9 bem verdade que o Governo \u00e9 incompetente - e estamos falando sobre isso. Estamos falando do pior l\u00edder do mundo na gest\u00e3o da pandemia, que \u00e9 o Presidente Bolsonaro. Ele \u00e9 o s\u00f3cio majorit\u00e1rio desse caos. Estamos falando disso tamb\u00e9m.\r\nMas, no momento, a Oposi\u00e7\u00e3o - e me refiro \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o da Esquerda, porque tamb\u00e9m h\u00e1 a Oposi\u00e7\u00e3o da Direita, como esta que vos fala -, pelo simples fato do \"quanto pior, melhor\", tenta atrasar o projeto. Ficamos 1 semana discutindo a mat\u00e9ria para conseguirmos aprov\u00e1-la hoje. Enquanto isso, pessoas morrem.\r\n\u00c9 um projeto merit\u00f3rio, porque, para cada funcion\u00e1rio, para cada trabalhador imunizado desses empres\u00e1rios, n\u00f3s vamos tirar duas pessoas da fila do SUS - o trabalhador imunizado e mais uma pessoa -, porque haver\u00e1 uma doa\u00e7\u00e3o para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Ent\u00e3o, apostar no \"quanto pior, melhor\" n\u00e3o faz o menor sentido.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 previs\u00e3o legal que abrange os controles, para que chegue ao Brasil uma vacina de qualidade para imunizar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Os empres\u00e1rios querem ajudar, porque entendem que o Governo \u00e9 incompetente - e os n\u00fameros mostram a incompet\u00eancia do Governo.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 um momento de uni\u00e3o. A ideologia est\u00e1 matando pessoas. E, quando eu digo aqui \"ideologia\", eu me refiro \u00e0 ideologia da extrema-direita e da extrema-esquerda. O Brasil n\u00e3o suporta mais isso. H\u00e1 uma prova de que isso n\u00e3o deu certo, n\u00e3o est\u00e1 funcionando. Ent\u00e3o, este \u00e9 o momento de todo mundo trabalhar junto: a \u00e1rea privada e a \u00e1rea p\u00fablica. E, se a iniciativa privada quer ajudar a corrigir a incompet\u00eancia do Governo, \u00e9 hora de todos n\u00f3s dizermos \"sim\" para isso, incluindo os colegas da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEncaminho contra esse destaque, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado, aprovado pela Casa. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro por mortes decorrentes da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma narrativa que est\u00e1 crescendo em alguns ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, nas redes sociais, por parte de influenciadores, sobre o projeto que votamos e aprovamos ontem, nesta Casa, que possibilita a entidades privadas a compra de vacinas para imunizar seus funcion\u00e1rios, podendo, assim, reabrir o seu com\u00e9rcio e, ao mesmo tempo, doar a mesma quantidade de vacinas para o SUS.\r\nH\u00e1 muitas pessoas chamando essa pr\u00e1tica de fura-fila e dizendo que o projeto que n\u00e3o seria igualit\u00e1rio. Na verdade, esse \u00e9 um projeto solid\u00e1rio, que atende a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque, para cada vacina aplicada, duas pessoas s\u00e3o retiradas da fila do SUS. \r\nHoje, at\u00e9 mesmo o apresentador Luciano Huck acabou tuitando na conta dele que a popula\u00e7\u00e3o deveria dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 segunda fila. Eu, em uma discuss\u00e3o com o apresentador, expliquei a ele que n\u00e3o \u00e9 uma segunda fila. Muito pelo contr\u00e1rio, \u00e9 um processo de acelera\u00e7\u00e3o da fila. N\u00f3s estamos trazendo a iniciativa privada para ajudar a resolver um problema que o Governo criou. E ainda bem que ela est\u00e1 disposta a isso.\r\nS\u00e3o mais de 4 mil mortes por dia no Brasil. Isso \u00e9 surreal! S\u00e3o n\u00fameros de guerra! N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar dessa forma. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar cruzando os bra\u00e7os, enquanto brasileiros morrem por incompet\u00eancia deste Governo, que tem nome e sobrenome: Governo de Jair Bolsonaro. \r\nQuando n\u00f3s aprovamos que a iniciativa privada poderia contratar leitos de UTI para ajudar a popula\u00e7\u00e3o e ter abatimento no Imposto de Renda, n\u00f3s est\u00e1vamos, de alguma forma, fazendo o trabalho do Governo junto com a \u00e1rea privada, porque o Governo n\u00e3o o faz.\r\nQuando n\u00f3s aprovamos, agora, que a iniciativa privada pode vacinar os seus funcion\u00e1rios para que eles voltem a trabalhar, assim como as empresas, as ind\u00fastrias, os servi\u00e7os, n\u00f3s estamos garantindo empregos. Garantir que as pessoas sejam imunizadas \u00e9 garantir a economia.\r\nO Governo comprou, ou j\u00e1 encomendou, meio bilh\u00e3o de doses de vacinas. Mas por que essas vacinas ainda n\u00e3o chegaram? Porque o Governo demorou a compr\u00e1-las. Deveria ter feito isso no ano passado, e n\u00e3o o fez. Ele sentou em cima do problema e, com isso, em cima de milhares de covas. O que n\u00f3s estamos fazendo agora \u00e9 tentar de alguma forma diminuir o peso desse maldito Governo, que n\u00e3o tem se preocupado com a vida dos brasileiros. Esse projeto \u00e9 merit\u00f3rio e decente. \u00c9 um projeto para salvar vidas, ao contr\u00e1rio do que disse o apresentador Luciano Huck, de quem eu gosto bastante, inclusive, e de alguns programas dele. Ele leu o texto pela metade, assim como outras pessoas tamb\u00e9m o fizeram. Entrar nessa onda ideol\u00f3gica \u00e9 simplesmente corroborar com mais matan\u00e7a.\r\nChega de ideologia, Sr. Presidente! Vamos preservar vidas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE.\r\nDIA DO JORNALISTA, HOMENAGEM, JORNALISTA. ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nARTIGO DE JORNAL, FALTA, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, MEDICAMENTO, HOSPITAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOSLONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade e do Jornalista. Homenagem aos profissionais da imprensa. Mat\u00e9ria do jornal Folha de S.Paulo sobre a imin\u00eancia de desabastecimento de oxig\u00eanio e anest\u00e9sico em hospitais de ponta. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 Covid-19. Tramita\u00e7\u00e3o de 108 pedidos de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nHoje falo de duas datas importantes: o Dia Mundial da Sa\u00fade, sobre o qual muitos Parlamentares falaram, e tamb\u00e9m o Dia do Jornalista.\r\n Eu quero come\u00e7ar, como jornalista de profiss\u00e3o, formada em comunica\u00e7\u00e3o social e que sempre atuou na \u00e1rea, fazendo uma pequena reflex\u00e3o. Eu vi que alguns Parlamentares estiveram aqui, Sr. Presidente, e criticaram a posi\u00e7\u00e3o de jornalistas, dizendo que alguns jornalistas s\u00e3o chapa-branca; outros s\u00e3o oposi\u00e7\u00e3o; alguns falam mal do Governo; alguns falam bem do Governo.\r\nJornalista tem que dar a not\u00edcia e tem que falar independentemente de quest\u00f5es que envolvam ou n\u00e3o o Governo. O jornalista, quando se forma, levanta a m\u00e3o direita e faz um juramento de compromisso com a verdade, e pouco interessa se pol\u00edtico A, B ou C gosta ou n\u00e3o do que o jornalista est\u00e1 falando.\r\nEsta que vos fala, como jornalista e Parlamentar, tamb\u00e9m j\u00e1 foi criticada muitas vezes pela imprensa. E cabe a qualquer um de n\u00f3s, representantes p\u00fablicos, dar sua vers\u00e3o dos fatos, mas n\u00e3o sair por a\u00ed fazendo ativismo contra jornalista. Eu posso at\u00e9 discordar do que qualquer um diga, mas, como Parlamentar, como jornalista e como defensora da democracia, tenho que defender o direito de as pessoas falarem e opinarem.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui a minha homenagem aos jornalistas, sejam eles cr\u00edticos ao Governo - a maioria \u00e9, como esta que vos fala -, sejam eles n\u00e3o t\u00e3o cr\u00edticos assim ao Governo.\r\nO jornalista est\u00e1 aqui para trazer fatos, e \u00e9 por ele que n\u00f3s sabemos de informa\u00e7\u00f5es importantes, como a que est\u00e1 agora na Folha de S.Paulo, Sr. Presidente: Sete em cada dez hospitais de ponta dizem que oxig\u00eanio e anest\u00e9sico acabam em uma semana. Olha a trag\u00e9dia que n\u00f3s estamos vivendo: com o Pa\u00eds ultrapassando a marca de 4 mil mortos por dia, em 24 horas, hospitais n\u00e3o ter\u00e3o anest\u00e9sico e oxig\u00eanio, e o Governo, infelizmente, n\u00e3o faz o dever de casa.\r\nEsta Casa, Sr. Presidente, tem feito o papel do Governo Federal, em parte, porque n\u00e3o consegue resolver tudo. Esta Casa aprovou uma parceria com empresas privadas para que elas possam doar leitos ao SUS, para socorrer as pessoas, porque n\u00e3o h\u00e1 mais leitos, os leitos est\u00e3o lotados. Esta Casa aprovou hoje o texto que garante que a iniciativa privada se some ao SUS e traga mais vacinas - n\u00e3o se trata de dividir, n\u00e3o, trata-se de somar; quem fala em divis\u00e3o est\u00e1 distorcendo os fatos; trata-se de somar no trabalho, para que n\u00f3s possamos evitar mais mortes. N\u00f3s n\u00e3o podemos estar de bra\u00e7os cruzados e n\u00e3o estamos, mas n\u00f3s podemos fazer muito mais do que estamos fazendo, Presidente.\r\nN\u00f3s devemos, como Parlamento, chamar o Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 responsabilidade. H\u00e1 108 pedidos de impeachment. O Presidente da Rep\u00fablica tem que saber que n\u00e3o tem poder total e absoluto.\r\nO Parlamento est\u00e1 de parab\u00e9ns. O jornalismo brasileiro est\u00e1 de parab\u00e9ns. Mas o Governo, lamentavelmente, est\u00e1 atrapalhando o Pa\u00eds. Devemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR, REDU\u00c7\u00c3O, VERBA DE GABINETE.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "N\u00e3o aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa do requerimento, de autoria da oradora, sobre a redu\u00e7\u00e3o em 50% das verbas de cotas destinadas ao custeio do exerc\u00edcio da atividade parlamentar; e de 50% da contrata\u00e7\u00e3o de pessoal para os gabinetes parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, na sequ\u00eancia do que o Deputado Marcelo Ramos disse, n\u00f3s temos, de fato, muita responsabilidade aqui. Adormece nesta Casa, h\u00e1 mais de 1 ano, um requerimento que eu fiz \u00e0 \u00e9poca em que outro Deputado ainda presidia esta Casa solicitando a redu\u00e7\u00e3o de 50% do montante das cotas destinadas ao custeio do exerc\u00edcio da atividade parlamentar e de 50% da contrata\u00e7\u00e3o de pessoal nos gabinetes parlamentares, al\u00e9m da proibi\u00e7\u00e3o das despesas com publicidade pagas pela C\u00e2mara n\u00e3o relacionadas ao combate \u00e0 pandemia da COVID-19.\r\nEu sei que aqui dentro, quando falamos com os colegas, com os Parlamentares, o assunto parece um bicho-pap\u00e3o. Por\u00e9m, n\u00f3s vivemos uma crise grave e, de fato, al\u00e9m de aprovarmos tudo o que estamos aprovando para este Pa\u00eds, n\u00f3s precisamos dar o exemplo na pr\u00e1tica e cortar na carne, com o corte de gastos, para que isso seja revertido em vacina e em comida no prato das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCOLA P\u00daBLICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO PARTICULAR, DADOS, BRASIL, EVAS\u00c3O ESCOLAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O, A CI\u00caNCIA E A CULTURA (UNESCO), VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos alunos de escolas p\u00fablicas pela suspens\u00e3o das aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, querem dados? Vamos aos dados.\r\nO Brasil ocupa a segunda posi\u00e7\u00e3o - no mundo - entre os pa\u00edses com maior n\u00famero de dias sem que as crian\u00e7as estejam na escola presencialmente. O ensino h\u00edbrido at\u00e9 funcionou para algumas escolas particulares. Mas e as crian\u00e7as da escola p\u00fablica?\r\nO abismo entre a educa\u00e7\u00e3o privada e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica hoje \u00e9 ainda \u00e9 maior. Muitas crian\u00e7as passam fome, porque \u00e9 na escola que elas t\u00eam a \u00fanica refei\u00e7\u00e3o do dia. O \u00edndice de espancamento de crian\u00e7as, de estupro de crian\u00e7as, de suic\u00eddio de crian\u00e7as aumentou. \r\nSe querem estudos, h\u00e1 estudos, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas no mundo, que mostram que as escolas que mantiveram as aulas presenciais, de forma h\u00edbrida ou na totalidade, com protocolos, n\u00e3o tiveram aumento no \u00edndice de COVID entre as crian\u00e7as.\r\n\u00c9 preciso tratar isso de maneira s\u00e9ria. Segundo a UNESCO, Sr. Presidente, as nossas crian\u00e7as levar\u00e3o 20 anos para recuperar o tempo perdido desses 300 dias, e a evas\u00e3o escolar... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCOLA P\u00daBLICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO PARTICULAR, DADOS, BRASIL, EVAS\u00c3O ESCOLAR, ARTIGO DE JORNAL, S\u00c3O PAULO  (ESTADO), VACINA\u00c7\u00c3O, CRECHE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PREFEITO, GOVERNADOR, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, SA\u00daDE P\u00daBLICA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Pedido aos Deputados da aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, \u00e9 importante que n\u00f3s entendamos os detalhes deste projeto e entendamos que, neste momento, n\u00f3s estamos votando aqui a urg\u00eancia. O texto ser\u00e1 constru\u00eddo, como disse o Deputado Eduardo Cury, ouvindo todos os Parlamentares.\r\nO pr\u00f3prio Deputado Cury apresentou aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o: \"O texto pode ferir a autonomia de Prefeitos e Governadores?\" De maneira alguma. Este texto basicamente atende o que diz a Constitui\u00e7\u00e3o. E a Constitui\u00e7\u00e3o Federal diz que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito fundamental. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito fundamental! N\u00f3s n\u00e3o podemos trabalhar para ferir um direito fundamental previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988. \r\nSe querem dados, como eu disse h\u00e1 pouco, eu vou trazer alguns dados. Na Folha de S.Paulo: Cerca de 4 milh\u00f5es abandonaram estudos na pandemia, diz pesquisa. Tamb\u00e9m na Folha de S.Paulo: Reabertura de escolas n\u00e3o afetou o ritmo da pandemia em cidades paulistas, indica estudo. UNICEF: Fechamento de escolas durante pandemia fez Brasil regredir duas d\u00e9cadas em mat\u00e9ria de evas\u00e3o escolar.\r\nE mais: o BID mostra que a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e a recupera\u00e7\u00e3o da parte de desenvolvimento das crian\u00e7as levar\u00e3o mais de uma d\u00e9cada. N\u00f3s estamos condenando essas crian\u00e7as, e n\u00e3o ajudando essas crian\u00e7as. H\u00e1 um abismo gigantesco entre a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a privada, que, se n\u00f3s n\u00e3o regularmos essa situa\u00e7\u00e3o de alguma forma, estaremos aumentando.\r\nSer\u00e1 que de fato todo o mundo est\u00e1 correto e s\u00f3 o Brasil e o Sud\u00e3o \u00e9 que est\u00e3o errados? Ser\u00e1 que o mundo inteiro est\u00e1 incorreto e o Brasil e o Sud\u00e3o \u00e9 que est\u00e3o certos? Ent\u00e3o, vamos parar e pensar um pouco. Pa\u00edses da Europa, os Estados Unidos, pa\u00edses do Ocidente e do Oriente M\u00e9dio voltaram \u00e0s aulas, criando crit\u00e9rios: aulas h\u00edbridas, aulas presenciais com protocolo. \r\nO que n\u00f3s temos que entender \u00e9 que, infelizmente, n\u00e3o temos vacina para todos. Teremos? Teremos. Quando? Ainda n\u00e3o sabemos. Todos estamos lutando por isso, inclusive este Parlamento. Governos, Parlamento, Prefeitos, iniciativa privada, todos est\u00e3o lutando por vacinas. \r\nMas, enquanto isso, vamos fazer o qu\u00ea? Vamos deixar crian\u00e7as da rede p\u00fablica amontoadas em creches clandestinas, como tem acontecido? E, se isso acontece em S\u00e3o Paulo, que dir\u00e1 no Nordeste. Se isso acontece no Estado mais rico deste Pa\u00eds, na cidade mais rica deste Pa\u00eds, que dir\u00e1 nos Estados do Norte e do Nordeste, onde m\u00e3es t\u00eam que sair de manh\u00e3 e pegar o \u00f4nibus para trabalhar como empregadas dom\u00e9sticas, para trabalhar no pouco com\u00e9rcio que est\u00e1 aberto, para tentar ganhar o seu sustento, para levar alguma coisa para casa, alimento para os seus filhos. Essas m\u00e3es, sem ter o que fazer, ou deixam os pequenos com outras crian\u00e7as, correndo todo tipo de risco, ou os deixam em creches e escolinhas clandestinas. Isso est\u00e1 acontecendo em todo o Brasil. \r\nEu pe\u00e7o sensibilidade a todos aqui. Os \u00edndices de viol\u00eancia contra mulheres e crian\u00e7as dispararam. Os \u00edndices de estupro dispararam. N\u00e3o se trata aqui de ideologia. Eu conversei com os meus colegas de esquerda e disse a eles: \"Eu entendo que h\u00e1 um posicionamento ideol\u00f3gico, mas n\u00f3s temos que pensar agora na vida dessas crian\u00e7as\". N\u00f3s temos que pensar que o lugar mais seguro para essas crian\u00e7as \u00e9 a escola, e os dados mostram isso.\r\nSe querem mais dados, eu disponibilizo a cada um dos Parlamentares uma centena de estudos feitos n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas no mundo. H\u00e1 estudos em portugu\u00eas, em franc\u00eas, em ingl\u00eas, em coreano, em japon\u00eas, da forma como V.Exas. quiserem. Todos conduzem ao mesmo resultado: o lugar mais seguro para as nossas crian\u00e7as \u00e9 a escola. Com disse a Deputada Adriana, a escola tem que ser a \u00faltima a fechar e a primeira a abrir.\r\n\u00c9 claro que ningu\u00e9m est\u00e1 defendendo aqui que escolas que n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o tenham protocolos amontoem crian\u00e7as. Pelo amor de Deus! Isso \u00e9 distorcer absolutamente o que n\u00f3s estamos querendo, \u00e9 distorcer o m\u00e9rito do projeto.\r\nSer\u00e1 constru\u00eddo um relat\u00f3rio aqui, se todos quiserem, com as 513 m\u00e3os dos Parlamentares. E eu digo 513 m\u00e3os porque cada um escreve com uma m\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Eu escrevo com as duas. Pode ser que n\u00f3s tenhamos que multiplicar o n\u00famero por dois.\r\nSrs. Parlamentares, eu pe\u00e7o sensibilidade neste momento. Prefeitos e Governadores, obviamente, n\u00e3o ter\u00e3o sua autoridade ultrapassada. Mas eles ter\u00e3o que criar protocolos claros. Que tipo de protocolo? Isso estar\u00e1 no texto.\r\nEu me comprometi com a bancada do PSDB a ouvirmos o consultor jur\u00eddico deles. E coloco esse compromisso tamb\u00e9m para toda a Oposi\u00e7\u00e3o e para o centro. \u00c9 \u00f3bvio que o Governo est\u00e1 orientando a favor deste projeto tamb\u00e9m.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ser insens\u00edveis a isso. N\u00f3s n\u00e3o sabemos, infelizmente, quanto tempo essa pandemia ainda vai durar. Eu e todos os Deputados, tenho certeza, gostar\u00edamos que, quando dorm\u00edssemos hoje e acord\u00e1ssemos amanh\u00e3, tudo tivesse voltado ao normal, a pandemia tivesse ido embora, o com\u00e9rcio estivesse reaberto, as pessoas n\u00e3o houvessem de fato ido embora.\r\nAqui n\u00e3o estou discutindo irresponsabilidade de ningu\u00e9m, mas estou discutindo a responsabilidade deste Parlamento. N\u00f3s precisamos neste momento proteger as crian\u00e7as. N\u00f3s precisamos colocar essas crian\u00e7as na escola. N\u00f3s precisamos, obviamente, que os Prefeitos e Governadores definam os protocolos.\r\nH\u00e1 escolas que talvez poder\u00e3o receber 30% a 35% das crian\u00e7as, a depender do distanciamento. H\u00e1 escolas que talvez poder\u00e3o receber 50% das crian\u00e7as. H\u00e1 talvez escolas com espa\u00e7os maiores que consigam receber a totalidade dos alunos ou fazer mais de um turno. Isso vai ser definido em cada Munic\u00edpio.\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds que tem o tamanho de dez pa\u00edses, o tamanho de uma Europa praticamente. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds continental. Por isso, n\u00f3s temos que tratar este texto tamb\u00e9m de maneira regionalizada, respeitar as diferen\u00e7as entre o Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, por exemplo, e os Munic\u00edpios l\u00e1 do Acre; respeitar a diferen\u00e7a, Deputada Perp\u00e9tua, entre Rio Branco e S\u00e3o Paulo. Isso n\u00f3s vamos prever no texto. E os Prefeitos e Governadores ter\u00e3o poder para lidar com isso.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exas. toda a sensibilidade. Eu pe\u00e7o a V.Exas. que n\u00e3o fiquemos de bra\u00e7os cruzados. \"Ah, Joice, essa n\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o ideal\". E qual \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o ideal que n\u00f3s vivemos? N\u00f3s n\u00e3o temos situa\u00e7\u00e3o ideal. A situa\u00e7\u00e3o ideal seria a pandemia n\u00e3o acontecer.\r\nO Movimento Escolas Abertas, que est\u00e1 em 21 Estados brasileiros, tem m\u00e9dicos, inclusive pediatras, educadores, m\u00e3es, todos numa luta desesperada para que seus filhos tenham direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o - \u00e0 educa\u00e7\u00e3o! O preju\u00edzo que n\u00f3s podemos causar a essas crian\u00e7as n\u00e3o aprovando esta urg\u00eancia e este texto n\u00e3o ser\u00e1 sanado em menos de duas ou tr\u00eas d\u00e9cadas. A minha digital n\u00e3o estar\u00e1 nisso. A minha digital n\u00e3o estar\u00e1 nisso.\r\nN\u00e3o \u00e9 hora de sindicalizar a quest\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 hora de burocratizar a quest\u00e3o. \u00c9 hora de n\u00f3s realmente pensarmos nesses pequenos, que precisam de n\u00f3s. Crian\u00e7a precisa socializar com crian\u00e7a. Crian\u00e7a precisa brincar com crian\u00e7a.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos dados, quando vamos aos dados frios - eu nem gosto dos dados frios, porque muitas vezes eles parecem insens\u00edveis -, quando se pega a taxa de transmiss\u00e3o de COVID de adulto para adulto, por exemplo, ela pode chegar a quase 80%. Quando se trata de transmiss\u00e3o de crian\u00e7a para crian\u00e7a, os estudos mostram que a taxa \u00e9 de no m\u00e1ximo 3%, que as crian\u00e7as s\u00e3o mais resistentes.\r\nSe houver protocolos, e eles t\u00eam que existir - a m\u00e1scara veio para ficar, o \u00e1lcool em gel veio para ficar, o distanciamento veio para ficar, com ou sem vacina; n\u00f3s sabemos disso, os especialistas j\u00e1 dizem isso -, eles v\u00e3o proteger as nossas crian\u00e7as, a sa\u00fade delas. E n\u00f3s vamos proteger a sa\u00fade mental das nossas crian\u00e7as, o desenvolvimento intelectual das nossas crian\u00e7as, o futuro das nossas crian\u00e7as, que n\u00f3s podemos condenar hoje se n\u00e3o fizermos absolutamente nada.\r\n Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o a todos sensibilidade para este projeto. Disponibilizo todos os dados. E tamb\u00e9m chamo todos os L\u00edderes que quiserem a debater com aqueles que est\u00e3o no Movimento Escolas Abertas e em outros movimentos, para que n\u00f3s possamos definitivamente aprovar a mat\u00e9ria, no m\u00e1ximo amanh\u00e3. Apresentarei o relat\u00f3rio a todos amanh\u00e3 ou at\u00e9 hoje, se os senhores quiserem, para que n\u00f3s realmente possamos organizar a volta, de maneira segura, das nossas crian\u00e7as \u00e0s escolas.\r\n Educa\u00e7\u00e3o \u00e9, sim, um servi\u00e7o essencial. Ali\u00e1s, n\u00e3o h\u00e1 servi\u00e7o mais essencial que a educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos condenar nossas crian\u00e7as por falta de educa\u00e7\u00e3o, por mais falta de educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds!\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, MULHER, BANCADA FEMININA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AGRESS\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DECORO PARLAMENTAR, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, REPRESENTA\u00c7\u00c3O CONTRA DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento, por Deputadas, de Representa\u00e7\u00e3o ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar contra o Deputado Eduardo Bolsonaro. Participa\u00e7\u00e3o da oradora em reuni\u00e3o com o Presidente Arthur Lira para debate de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada feminina na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, seguindo a linha do que disse a Deputada Jandira Feghali, n\u00f3s Parlamentares mulheres da Direita, como eu, mulheres da Esquerda, como Jandira Feghali, Alice Portugal e Perp\u00e9tua Almeida, e mulheres do Centro, todas n\u00f3s nos reunimos para encaminhar uma representa\u00e7\u00e3o ao Conselho de \u00c9tica, justamente por esse caso, que \u00e9 escabroso, envolvendo o Deputado Eduardo Bolsonaro. O Deputado acabou de sair do Conselho de \u00c9tica! Saiu do Conselho de \u00c9tica semana passada, e vai conseguir voltar pelas suas pr\u00f3prias palavras, pelo seu pr\u00f3prio esfor\u00e7o. \r\nEm qualquer Parlamento s\u00e9rio do mundo, a express\u00e3o usada para definir mulheres que comp\u00f5em a CCJ como simplesmente \"portadoras de vagina\" seria repudiada, em qualquer Parlamento s\u00e9rio do mundo! Imaginem isso sendo repetido no Parlamento alem\u00e3o, no Parlamento americano ou em qualquer outro parlamento de uma democracia s\u00f3lida!\r\nEsse pedido conta com a assinatura n\u00e3o s\u00f3 de mulheres, individualmente, mas tamb\u00e9m de cinco partidos, que durante o final de semana se solidarizaram pelo que aconteceu nesta Casa.\r\nTivemos tamb\u00e9m uma reuni\u00e3o com o Presidente da Casa Arthur Lira, para cobrar que medidas efetivas sejam tomadas, porque, se a coisa continuar como est\u00e1, daqui a pouco mulheres ser\u00e3o agredidas fisicamente dentro deste plen\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 o que n\u00f3s queremos e n\u00e3o \u00e9 o que n\u00f3s veremos, porque, neste caso, a ideologia n\u00e3o importa, Sr. Presidente. N\u00e3o importa se a mulher est\u00e1 mais alinhada \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda. O que importa \u00e9 o respeito \u00e0s mulheres nesta Casa. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Maioria orienta \"sim\", mas eu quero fazer um registro, Sr. Presidente. Assim que eu assumi o meu mandato, apresentei um projeto exatamente como o apresentado pela Deputada Fl\u00e1via Morais, porque este \u00e9 um anseio de todas n\u00f3s, mulheres. \r\nA Lei Maria da Penha original j\u00e1 previa esta comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00e0s Pol\u00edcias Civil e Militar. Por\u00e9m, \u00e0 \u00e9poca, o ent\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer, acabou vetando esse trecho espec\u00edfico. Por conta do veto a esse trecho foi que n\u00f3s tivemos essa parte da lei original prejudicada. Ent\u00e3o, este texto da Deputada Fl\u00e1via Morais, que \u00e9 exatamente como o que eu apresentei um pouco depois e que outras mulheres apresentaram, corrige essa pequena falha, que foi causada justamente por um veto. E esse veto, \u00e0 \u00e9poca, foi dado por press\u00e3o de corpora\u00e7\u00f5es. \r\nPortanto, parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Fl\u00e1via Morais e a esta Casa pela corre\u00e7\u00e3o. Isso vai ser muito importante para as mulheres v\u00edtimas de agress\u00e3o, para que realmente as Pol\u00edcias tenham acesso a todas essas informa\u00e7\u00f5es e possam j\u00e1...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Exist\u00eancia de motivos suficientes para a abertura de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, fome, morte, quebradeira, tudo isso por a\u00e7\u00e3o direta, em alguns casos, e omiss\u00e3o, em outros casos, da figura que tem a caneta mais poderosa deste Pa\u00eds: o Presidente da Rep\u00fablica, chamado Jair Messias Bolsonaro.\r\nHoje n\u00f3s vivemos a pior situa\u00e7\u00e3o da pandemia do mundo.\r\nSe n\u00e3o fossem os crimes cometidos hoje, eu poderia enumerar uma dezena, talvez duas, talvez uma centena de outros crimes cometidos desde o in\u00edcio do mandato, desde a interfer\u00eancia na Pol\u00edcia Federal e outros tantos. Se isso n\u00e3o \u00e9 motivo para impeachment, eu n\u00e3o sei o que \u00e9. S\u00e3o mais de 100 pedidos - 110, para ser mais exata.\r\nA pauta impeachment hoje n\u00e3o \u00e9 uma pauta da Oposi\u00e7\u00e3o. Hoje, n\u00e3o \u00e9 uma pauta de um ou outro Deputado. Hoje \u00e9 uma pauta do Pa\u00eds. Este Parlamento tem que ter responsabilidade com o povo brasileiro. E aqui quem fala \u00e9 uma representante da Direita brasileira, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Deputados de apoiamento \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu ocupo este tempo agora para desfazer alguns equ\u00edvocos em torno dessa legisla\u00e7\u00e3o que estamos propondo, do relat\u00f3rio feito por mim e da lei feita pela Deputada Paula Belmonte e pela Deputada Adriana Ventura e que tem o Deputado General Peternelli e a Deputada Aline Sleutjes como coautores.\r\nO relat\u00f3rio \u00e9 muito mais abrangente do que inicialmente \u00e0 lei se apresentou, porque n\u00f3s ouvimos diversos partidos e diversas pessoas. Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de alguns partidos, do PCdoB, do PSOL, do PDT, do PT, especificamente da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, e tamb\u00e9m do PSDB. Por que estou citando essas pessoas e esses partidos? Porque todos eles foram contemplados no relat\u00f3rio. Talvez algumas pessoas ainda n\u00e3o tenham lido o relat\u00f3rio original e haja alguma desinforma\u00e7\u00e3o acontecendo at\u00e9 dentro do plen\u00e1rio. \r\nVejam, a pedido do Deputado Orlando Silva, feito publicamente aqui, n\u00f3s acatamos um texto que inclusive foi proposto tamb\u00e9m pelo Deputado Renildo Calheiros como emenda. N\u00f3s fizemos essa incorpora\u00e7\u00e3o nesse texto, criando protocolos para a volta \u00e0s aulas, para a seguran\u00e7a das nossas crian\u00e7as. E o texto, ali\u00e1s, \u00e9 um texto original do Deputado Idilvan Alencar e relatado pela Deputada Dorinha, que veio a neste plen\u00e1rio no dia da urg\u00eancia e disse que se colocava contra a proposta, porque queria protocolos.\r\nAcatamos o pedido do Deputado Orlando, do Deputado Renildo e da Deputada Dorinha, numa constru\u00e7\u00e3o, porque neste Parlamento - e tenho dito isto h\u00e1 bastante tempo -, quando tratamos de assuntos como vidas, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e vacina, a ideologia tem que ficar da porta para fora. A ideologia tem que ficar da porta para fora, porque o Pa\u00eds tem pressa. Nossas crian\u00e7as t\u00eam pressa!\r\nPortanto, eu quero s\u00f3 deixar alguns trechos bem claros aqui. \r\nHouve pedido do PSDB e de outros partidos: respeito \u00e0 autonomia dos entes federados, nos termos da manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado Danilo Cabral, do Eduardo Cury do PSDB, e de outros Parlamentares. Trouxemos isto aqui, est\u00e1 muito claro no texto. \r\nAten\u00e7\u00e3o aos protocolos sanit\u00e1rios foi pedido do PSOL, da Deputada Tal\u00edria Petrone e de outros Parlamentares. N\u00f3s os colocamos no texto. Aqui n\u00e3o h\u00e1 radicaliza\u00e7\u00e3o de nada, n\u00f3s queremos resolver o problema. \r\nA ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia de retorno seguro \u00e0s aulas presenciais - seguran\u00e7a \u00e9 fundamental - foi emenda do Deputado Renildo Calheiros e tamb\u00e9m constava do projeto do Deputado Idilvan Alencar.\r\nAli\u00e1s, quero agradecer ao PDT, que est\u00e1 fazendo uma an\u00e1lise do texto para que, quem sabe, possa votar conosco. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse projeto do Deputado Idilvan, a Relatora \u00e9 justamente a Deputada Dorinha. No dia da urg\u00eancia, que n\u00f3s votamos aqui, eu disse \u00e0 Parlamentar, logo depois da sess\u00e3o, que acataria o texto. Como sou mulher de palavra, acatei. est\u00e1 acatado. Isso foi feito em constru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s conversamos com os sindicatos das escolas p\u00fablicas e das escolas privadas. Ningu\u00e9m est\u00e1 fazendo nada no atropelo, no tratora\u00e7o. N\u00e3o se trata disso. N\u00f3s estamos preocupados com os n\u00fameros. N\u00f3s estamos preocupados com as crian\u00e7as. Muitas est\u00e3o passando fome. \r\nEu trouxe alguns dados. Se n\u00f3s falarmos em dados dos preju\u00edzos das crian\u00e7as que est\u00e3o longe da escola presencial, n\u00f3s vamos precisar de umas dez sess\u00f5es, uma atr\u00e1s da outra, sem interrup\u00e7\u00e3o, porque os dados s\u00e3o alarmantes. Noventa por cento, segundo o Sa\u00fade da Crian\u00e7a - e olhem que \u00e9 bem pequenininho o \u00edndice de cont\u00e1gio das crian\u00e7as -, 90% das crian\u00e7as s\u00e3o assintom\u00e1ticas, e a transmiss\u00e3o entre crian\u00e7as \u00e9 de 3%. Se adotarmos o protocolo, haver\u00e1 seguran\u00e7a, seguran\u00e7a!\r\nO protocolo tamb\u00e9m atende os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 professores, mas tamb\u00e9m merendeiras, porteiros, todos aqueles que fazem parte do processo da educa\u00e7\u00e3o. \r\nAli\u00e1s, h\u00e1 aqui uma sugest\u00e3o. Os professores j\u00e1 est\u00e3o no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o - PNI e j\u00e1 est\u00e3o aqui como prioridade, em um projeto relatado pela Deputada Celina Le\u00e3o, mas n\u00f3s estamos trabalhando para coloc\u00e1-los como prioridade da prioridade. Estamos trabalhando nesse texto. \r\nPortanto, eu pe\u00e7o aos senhores que, com muita sensibilidade, olhem os detalhes do texto, para que n\u00e3o haja essa desinforma\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos respeitando todos os pontos da Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos querendo que as nossas crian\u00e7as voltem para escola, para aprender. \r\nUm dado que eu n\u00e3o trouxe no dia da urg\u00eancia foi o do aumento na taxa de gravidez infantil e do uso de drogas. Isso \u00e9 terr\u00edvel! Eu falei da viol\u00eancia contra a crian\u00e7a, falei da taxa de estupro, que aumentou muito. Falo de adolesc\u00eancia, crian\u00e7a, viol\u00eancia, gravidez. O lugar mais seguro para essas crian\u00e7as \u00e9 dentro da escola. \r\nSobre a evas\u00e3o escolar, n\u00f3s vamos levar muitos anos, muitos anos, para voltar ao patamar que n\u00f3s est\u00e1vamos um ano atr\u00e1s, pelo menos uma d\u00e9cada. Os senhores t\u00eam ideia do preju\u00edzo? Eu entendo que haja muita press\u00e3o, inclusive da bancada da Esquerda e de sindicatos, mas aqui n\u00e3o h\u00e1 ideologia: n\u00f3s estamos cuidando dos educadores e das crian\u00e7as. O projeto atende a todos, absolutamente a todos!\r\nO ensino a dist\u00e2ncia - EAD tamb\u00e9m est\u00e1 preservado. N\u00f3s n\u00e3o estamos mexendo com o ensino a dist\u00e2ncia. E essas crian\u00e7as v\u00e3o voltar no sistema h\u00edbrido, se necess\u00e1rio for, com rod\u00edzio. \r\nAqui no projeto, os pais e os professores fazem parte dessa comiss\u00e3o que vai estabelecer os protocolos. Esses educadores tamb\u00e9m ser\u00e3o fiscais dos protocolos da escola. \r\nE h\u00e1 mais. Algumas m\u00e3es me perguntaram: \"Mas, Joice, eu tenho gente de grupo de risco e comorbidade aqui em casa. O que eu fa\u00e7o?\" Voc\u00ea simplesmente usa a sua autoridade de m\u00e3e e comunica \u00e0 escola que voc\u00ea optou por que o seu filho tenha aula on-line, n\u00e3o presencial. N\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o; \u00e9 uma possibilidade, \u00e9 um direito. \r\nOs Prefeitos, muitos nos procuraram, dizendo: \"Eu quero voltar, eu preciso colocar as minhas crian\u00e7as dentro da sala de aula, mas n\u00e3o sei o que fazer. Como \u00e9 que se faz? Como \u00e9 o protocolo? Como a gente conversa? Como a gente negocia com o sindicato dos educadores, seja da \u00e1rea p\u00fablica, seja da \u00e1rea privada?\" Esse projeto resolve. Trata-se de um projeto de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, e n\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o de conflitos. \r\nPortanto, repito, todos aqueles que apresentaram sugest\u00f5es, do PCdoB ao PSDB, passando pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, incluindo os sindicatos, representantes das escolas p\u00fablicas e privadas, todos foram ouvidos. E tudo que n\u00f3s pudemos acatar, n\u00f3s acatamos, sem descaracterizar esse projeto.(Pausa.)\r\nAlgu\u00e9m est\u00e1 com o microfone aberto.(Pausa.)\r\nQue saudade da \u00e9poca em que este plen\u00e1rio estava cheio! N\u00e3o vejo a hora de isso passar, para n\u00f3s podermos nos aglomerar com seguran\u00e7a! \r\nSenhores, o que eu pe\u00e7o aos L\u00edderes \u00e9 que entendam que a reda\u00e7\u00e3o avan\u00e7ou muito, e n\u00e3o por m\u00e9rito meu, n\u00e3o. Avan\u00e7ou por m\u00e9rito dos senhores, que propuseram ideias que melhoraram o projeto. E boas ideias s\u00e3o sempre bem-vindas.\r\nCada um que contribuiu est\u00e1 com o seu nome aqui, est\u00e1 citado nominalmente aqui. N\u00e3o h\u00e1 ideia puxada da gaveta, aqui n\u00e3o h\u00e1 ideia furtada de ningu\u00e9m, aqui n\u00e3o h\u00e1 c\u00f3pia de nada, nem de coisa nenhuma. Aqui h\u00e1 um projeto feito por muitas cabe\u00e7as, com as boas ideias aproveitadas e os nomes todos citados, porque, neste Parlamento, n\u00f3s trabalhamos com dignidade. Neste Parlamento, n\u00f3s trabalhamos olho no olho. E esta \u00e9 uma mat\u00e9ria de colabora\u00e7\u00e3o entre todas n\u00f3s.\r\nN\u00e3o interessa quem \u00e9 o pai da crian\u00e7a e quem \u00e9 a m\u00e3e da crian\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 esta a discuss\u00e3o. O que interessa s\u00e3o as nossas crian\u00e7as seguras na escola, as nossas crian\u00e7as com alimenta\u00e7\u00e3o, com educa\u00e7\u00e3o, com alfabetiza\u00e7\u00e3o.\r\nO Banco Interamericano de Desenvolvimento fez um levantamento que mostra um dado terr\u00edvel sobre quanto tempo n\u00f3s vamos levar para recuperar essas crian\u00e7as que perderam a fase de alfabetiza\u00e7\u00e3o. O Brasil j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 orgulho na educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s sabemos disso. N\u00f3s temos que trabalhar muito para mudar o processo educacional deste Brasil. Inclusive, l\u00e1 atr\u00e1s, eu propus uma esp\u00e9cie de Lei Rouanet da educa\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos diminuir esse abismo gigantesco entre a \u00e1rea p\u00fablica e a privada. Quem sabe, depois de toda essa discuss\u00e3o de pandemia, n\u00f3s consigamos avan\u00e7ar com esse projeto?\r\nPortanto, Srs. L\u00edderes, eu pe\u00e7o a todos o apoio. Pe\u00e7o que leiam o texto com cuidado, cada par\u00e1grafo, cada inciso, cada detalhe. \r\nAgrade\u00e7o a todos aqueles que colaboraram com o relat\u00f3rio, que j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel no sistema.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, a Maioria vota \"n\u00e3o\", rejeita a retirada de pauta.\r\nPresidente, eu geralmente n\u00e3o leio nada em meus discursos, mas agora eu quero ler um trecho da carta aberta dos m\u00e9dicos brasileiros em prol da essencialidade da educa\u00e7\u00e3o. Eles resumem a carta dizendo o seguinte: \r\nA aprova\u00e7\u00e3o desse projeto assegurar\u00e1 a milh\u00f5es de estudantes brasileiros que est\u00e3o fora das escolas h\u00e1 quase um ano o direito constitucional \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. O PL determina que a reabertura das unidades educacionais, em todo o pa\u00eds, observar\u00e1 protocolos de seguran\u00e7a (...). H\u00e1 exig\u00eancia de disponibiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de higiene (...). O PL tamb\u00e9m assegura o direito da fam\u00edlia de decidir sobre mandar ou n\u00e3o o filho \u00e0 escola (...). Al\u00e9m disso, exige que Estados e Munic\u00edpios fundamentem medidas de suspens\u00e3o de aulas presenciais em crit\u00e9rios cient\u00edficos (...).\r\nSe estamos falando de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e m\u00e9dicos, est\u00e1 aqui uma carta assinada por milhares de m\u00e9dicos brasileiros em prol da essencialidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEste projeto \u00e9 mais que urgente, e esta discuss\u00e3o n\u00e3o pode ficar restrita \u00e0 press\u00e3o de sindicatos, Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, antes de ir ao voto, eu pe\u00e7o licen\u00e7a para trazer alguns dados e um breve relato.\r\nEu estive, durante a semana que passou, em uma comunidade no extremo sul de S\u00e3o Paulo, conversando com m\u00e3es da Portelinha. E por que eu e minha equipe estivemos no extremo sul de S\u00e3o Paulo? Porque ali h\u00e1 muita gente passando fome. Muitos Deputados, assim como eu, aos finais de semana, em outras datas, est\u00e3o arrega\u00e7ando as mangas e tentando levar cestas b\u00e1sicas, alimentos, o b\u00e1sico para quem n\u00e3o tem nada na mesa. Estive tamb\u00e9m recentemente em Mairinque, uma comunidade extremamente pobre. \r\nNessas duas regi\u00f5es, eu achei fam\u00edlias com oito, nove ou dez crian\u00e7as, mais pai, m\u00e3e, cunhado, cunhada, av\u00f4 e av\u00f3, morando em um \u00fanico c\u00f4modo - menor, certamente, do que o quarto de cada um de n\u00f3s -, sem banheiro, sem comida, sem conectividade, sem escola.\r\nAlgu\u00e9m realmente acha que a escola \u00e9 um local menos adequado que essas comunidades, onde as crian\u00e7as, muitas vezes, passam os dias em casa, empilhadas, ou em creches e escolinhas clandestinas, porque os pais t\u00eam que trabalhar, t\u00eam que tirar, de alguma forma, o m\u00ednimo de sustento, seja fazendo uma faxina, seja vendendo algo na esquina? Ent\u00e3o, se n\u00f3s queremos cuidar das nossas crian\u00e7as, elas t\u00eam que estar na escola.\r\nOs dados s\u00e3o de organismos como Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, UNICEF, UNESCO, Banco Interamericano de Desenvolvimento. N\u00e3o s\u00e3o dados que sa\u00edram da cabe\u00e7a desta Relatora. S\u00e3o dados de pesquisadores s\u00e9rios, gente que estuda profundamente o que estamos passando e os impactos da suspens\u00e3o das aulas para as nossas crian\u00e7as.\r\nEu j\u00e1 havia falado disso aqui no meu primeiro discurso, at\u00e9 desfazendo alguns equ\u00edvocos. S\u00f3 o Brasil e o Sud\u00e3o est\u00e3o nessa condi\u00e7\u00e3o, disse a Deputada Aline, repetindo uma informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 p\u00fablica. Ser\u00e1 que s\u00f3 n\u00f3s, o Brasil e o Sud\u00e3o, no mundo todo, estamos certos? Todo o resto do mundo est\u00e1 errado? Ser\u00e1 que apenas as nossas crian\u00e7as merecem ser penalizadas, como est\u00e3o sendo, em sua sa\u00fade f\u00edsica, mental e emocional, em seu desenvolvimento intelectual e educacional, em sua alfabetiza\u00e7\u00e3o?\r\nA Deputada Tabata Amaral, assim que eu entrei aqui, me deu uma informa\u00e7\u00e3o. Ela disse: \"Joice, deixe eu lhe contar\", com aquele jeitinho dela. Adolescentes que n\u00e3o terminam o ensino m\u00e9dio, segundo estudos, vivem 3 anos a menos do que aqueles que terminam. Isso n\u00e3o diz respeito s\u00f3 \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Presidente; diz respeito \u00e0 vida. N\u00f3s estamos tratando de vidas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, Deputada. Vamos ao relat\u00f3rio.\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP) - Pe\u00e7o s\u00f3 mais 1 minuto, Presidente. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es importantes.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carta aberta dos m\u00e9dicos brasileiros, assinada por milhares de m\u00e9dicos brasileiros, que circulou a partir do fim de semana, eu quero, para desfazer os equ\u00edvocos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, registrar alguns pontos aqui.\r\nNestes 13 meses completos em que nossas crian\u00e7as e jovens encontram-se sem aulas presenciais, s\u00e3o muitos os meses de acesso desigual \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ampliando a desigualdade entre a educa\u00e7\u00e3o privada e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nEm 1959, a Assembleia Geral da ONU afirmou, no segundo princ\u00edpio da Declara\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, que a crian\u00e7a gozar\u00e1 de prote\u00e7\u00e3o especial e dispor\u00e1 de oportunidades e servi\u00e7os a serem estabelecidos em lei, por outros meios, de modo que possa se desenvolver f\u00edsica, mental, moral, espiritual e socialmente de forma saud\u00e1vel, normal, assim como em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade. Esses direitos da crian\u00e7a somente foram reconhecidos 30 anos depois aqui no Brasil, atrav\u00e9s de nossa Constituinte. Em 1990, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente inseriu um novo paradigma no direito brasileiro: o princ\u00edpio da absoluta prioridade da crian\u00e7a e do adolescente.\r\nEu quero fazer o registro de que os m\u00e9dicos reconhecem que \u00e9 complexo o debate em torno do equil\u00edbrio entre os direitos fundamentais \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, mas insistem em ressaltar que a suspens\u00e3o das atividades escolares presenciais foi medida absolutamente excepcional e tempor\u00e1ria - assim deveria ter sido, mas n\u00e3o \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo -, adotada como necess\u00e1ria inicialmente, quando pouco se conhecia sobre a doen\u00e7a e a prote\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nA capacidade de transmiss\u00e3o da COVID \u00e9 muito menor em crian\u00e7as do que em adultos. Crian\u00e7as e adolescentes representam apenas 8% dos casos de coronav\u00edrus no mundo e, em mais de 90% dos casos, s\u00e3o contaminadas por um adulto dentro do n\u00facleo familiar. Devemos enfatizar que os casos graves pedi\u00e1tricos acontecem em frequ\u00eancia baixa, e a mortalidade \u00e9 inferior a 0,5%. Como Pa\u00eds, somos exce\u00e7\u00e3o e os campe\u00f5es em restri\u00e7\u00e3o educacional, presencial e remotamente.\r\nEu quero alertar s\u00f3 para mais dois pontos antes de ir ao voto.\r\n\"Adultos n\u00e3o est\u00e3o em casa\", dizem os m\u00e9dicos brasileiros. Todos n\u00f3s sabemos disso. Basta olhar pela janela. H\u00e1 apenas 8 milh\u00f5es de brasileiros em trabalho remoto. Se todos os outros mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o est\u00e3o em casa, pensem onde e com quem essas crian\u00e7as est\u00e3o. Assim, entender\u00e3o, em parte, muitos dos riscos j\u00e1 presentes no que est\u00e3o fazendo durante a pandemia. \r\nN\u00e3o vimos retic\u00eancia entre m\u00e9dicos, enfermeiros, dentistas, fisioterapeutas, t\u00e9cnicos e outros profissionais de sa\u00fade. \"Se s\u00f3 trabalh\u00e1ssemos ap\u00f3s sermos vacinados, estar\u00edamos todos mortos, se n\u00e3o pela COVID, pelas doen\u00e7as que deixar\u00edamos de tratar\", dizem os profissionais de sa\u00fade. Essa l\u00f3gica n\u00e3o se reduz ao trabalho dos profissionais de sa\u00fade, mas abrange tamb\u00e9m o de motoristas de \u00f4nibus, padeiros, garis, guardas municipais, funcion\u00e1rias dom\u00e9sticas, trabalhadores de farm\u00e1cias, supermercados e restaurantes, entregadores, bombeiros, empregados da constru\u00e7\u00e3o civil e tantos outros. \r\nPor isso, os m\u00e9dicos concluem que devolver as nossas crian\u00e7as \u00e0 escola \u00e9 participar dos trabalhos de enfrentamento da COVID-19. Colocar as nossas crian\u00e7as na escola, devolvendo-lhes a educa\u00e7\u00e3o presencial, com protocolos de seguran\u00e7a, \u00e9, de fato, ajudar no combate \u00e0 pandemia. \r\nQuanto aos educadores, eu vi muitos colegas falando: \"E como ficam os professores?\". Os professores ficam na lista da mais absoluta prioridade dentro do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Acatei v\u00e1rias sugest\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a isso. Elas est\u00e3o no relat\u00f3rio. \r\nPresidente, agora vou direto ao voto.\r\n\"O Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, em seu art. 1\u00ba, reconhece a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a superior, da rede p\u00fablica e privada de ensino, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, inclusive durante enfrentamento de pandemia, de emerg\u00eancia e de calamidade p\u00fablica.\r\nAo seu turno, o art. 2\u00ba do referido PL estabelece que fica vedada a suspens\u00e3o das atividades educacionais em formato presencial e acresce uma exce\u00e7\u00e3o para as 'situa\u00e7\u00f5es excepcionais cujas restri\u00e7\u00f5es sejam fundamentadas em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos devidamente comprovados'.\r\nConforme an\u00e1lise da justifica\u00e7\u00e3o ao PL n\u00ba 5.595, de 2020, destacamos brevemente as raz\u00f5es expostas pelas nobres autoras ao propor a mat\u00e9ria: educa\u00e7\u00e3o como direito social fundamental assegurado no caput do art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e fundamentado na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, de 1948, e no Pacto Internacional dos Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais, de 1966; princ\u00edpio da igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola (art. 206, I, da CF/1988); analfabetismo da popula\u00e7\u00e3o com evolu\u00e7\u00e3o lenta dos \u00edndices de alfabetiza\u00e7\u00e3o funcional; educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o e atividade essencial, n\u00e3o podendo ser relegada em face de problemas moment\u00e2neos que a sociedade esteja enfrentando; e excessivo n\u00famero de dias sem atividades escolares presenciais e not\u00e1vel despreparo do poder p\u00fablico ao prover uma garantia m\u00ednima de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o escolar remoto no momento da pandemia em que estamos vivendo, acarretando atraso no desenvolvimento educacional dos alunos.\r\nPara efeito de contextualiza\u00e7\u00e3o, neste momento em que a pandemia de COVID-19 tem se agravado no Brasil, com recorde no n\u00famero de mortes, alta desenfreada nas interna\u00e7\u00f5es e filas em leitos de UTI, o cen\u00e1rio de reabertura das escolas arrefeceu e grande parte das escolas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior est\u00e1 operando remotamente. Em face desse quadro, apesar dos esfor\u00e7os das redes estaduais e municipais para a oferta do ensino remoto, os preju\u00edzos \u00e0 aprendizagem de crian\u00e7as e adolescentes, notadamente os mais pobres e vulner\u00e1veis, t\u00eam sido imensos pela suspens\u00e3o das aulas presenciais.\r\nE mesmo com a ado\u00e7\u00e3o do ensino remoto, h\u00e1 estudos realizados em diversos pa\u00edses sobre os efeitos da pandemia de COVID-19 na educa\u00e7\u00e3o que evidenciam perdas significativas de aprendizagem.\r\nOs pesquisadores Neri e Os\u00f3rio (2020) calcularam a redu\u00e7\u00e3o do tempo dedicado aos estudos no Brasil durante a pandemia. O tempo m\u00e9dio dedicado aos estudos foi de 2,20 horas por dia para os estudantes de 6 a 9 anos, de 2,48 para os de 10 a 14 anos e de 1,96 hora para os de 15 a 19 anos.\r\nVerifica-se que o tempo dedicado aos estudos est\u00e1 bastante reduzido para uma carga hor\u00e1ria m\u00ednima di\u00e1ria de 4 horas, conforme estabelecido pela Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nAinda em refer\u00eancia ao estudo de Neri e Os\u00f3rio (2020), quando se analisam o tempo dedicado aos estudos e a quantidade de material did\u00e1tico recebido, constata-se que os mais pobres tiveram tempo significativamente reduzido. Quanto ao material did\u00e1tico recebido, apenas 2,9% dos alunos mais ricos entre 6 e 15 anos n\u00e3o receberam qualquer atividade, ao passo que esse percentual chega a 21,1% entre os alunos mais pobres\", condenados pela falta da educa\u00e7\u00e3o.\r\n\"Importa lembrar que estudos amplamente divulgados por revistas cient\u00edficas de renome elucidaram incertezas acerca da propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a no ambiente escolar e seu impacto em crian\u00e7as e adolescentes. As evid\u00eancias cient\u00edficas demonstram que h\u00e1 seguran\u00e7a na abertura das escolas, uma vez que crian\u00e7as raramente transmitem COVID-19 para adultos, mesmo quando frequentam a escola, desde que considerados o cumprimento de protocolos de seguran\u00e7a\" - isto est\u00e1 no relat\u00f3rio -, \"a exemplo do uso de m\u00e1scara, limpeza no ambiente e distanciamento m\u00ednimo.\r\nEm boa hora, o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) elaborou artigo com revis\u00e3o sistem\u00e1tica dos riscos de sa\u00fade e uma an\u00e1lise dos custos educacionais e econ\u00f4micos advindos do fechamento das escolas, do qual destacamos as seguintes conclus\u00f5es porque sintetizam o posicionamento com o qual concordamos:\r\nApesar de estar em circula\u00e7\u00e3o h\u00e1 apenas um ano, o impacto da COVID-19 na popula\u00e7\u00e3o brasileira em geral e nos estudantes em particular, \u00e9 imenso. N\u00e3o somente na sa\u00fade, mas tamb\u00e9m pela sequela social, econ\u00f4mica e educacional, impactando principalmente os mais vulner\u00e1veis. Logo, todos estes aspectos devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o de risco e benef\u00edcio do fechamento das escolas e das estrat\u00e9gias mais seguras de reabertura. [...]. Ademais, o fechamento prolongado das escolas pode causar grandes e negativos efeitos na popula\u00e7\u00e3o, a evid\u00eancia sugere, portanto, que sua reabertura deve ser uma prioridade dentro da estrat\u00e9gia de controle da COVID-19. [...] Com uma estrat\u00e9gia bem implementada para controle da COVID-19, em contextos onde a doen\u00e7a est\u00e1 controlada, \u00e9 poss\u00edvel manter as escolas abertas sem consequ\u00eancias significativas na transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria do v\u00edrus.\r\nPor fim, analisando o contexto da Am\u00e9rica Latina, se por um lado as condi\u00e7\u00f5es de infraestrutura e sanit\u00e1rias podem gerar um risco maior ao apresentado nos estudos analisados, por outro os impactos educacionais e econ\u00f4micos na regi\u00e3o podem ser ainda maior dos que os identificados aqui\r\nAnte o exposto, comparando a justifica\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o e os aspectos emp\u00edricos brevemente relatados neste parecer, identificamos que a mat\u00e9ria possui fundamenta\u00e7\u00e3o coerente com o cen\u00e1rio escolar na pandemia de COVID-19, raz\u00e3o pela qual felicitamos as nobres Deputadas\" - a Deputada Adriana Ventura, a Deputada Paula Belmonte, com quem foi um prazer trabalhar, e tamb\u00e9m a Deputada Aline Sleutjes - \"e o nobre Deputado\" - o Deputado Peternelli, que entrou no meio do nosso processo - \"pela iniciativa legislativa e manifestamos nossa concord\u00e2ncia com o m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o, considerada a necessidade de medidas urgentes para garantir \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes o direito constitucional ao acesso e \u00e0 perman\u00eancia na escola.\r\nRessaltamos que, conforme discuss\u00e3o da mat\u00e9ria durante a vota\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia da mat\u00e9ria no plen\u00e1rio e mediante entendimentos com Deputadas e Deputados, com o intuito de aprimorar a reda\u00e7\u00e3o e de contemplar as sugest\u00f5es manifestas nas emendas de Plen\u00e1rio, elaboramos substitutivo anexo com as seguintes considera\u00e7\u00f5es:\r\n1. No que tange \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, alguns ajustes s\u00e3o necess\u00e1rios. Em conson\u00e2ncia com o Cap\u00edtulo IV da LDB, o termo mais apropriado \u00e9 'educa\u00e7\u00e3o superior' em detrimento de 'ensino superior', o que requer altera\u00e7\u00e3o da ementa e dos arts. 1\u00ba e 2\u00ba da proposi\u00e7\u00e3o;\r\n2. Respeito \u00e0 autonomia dos entes federados, nos termos da manifesta\u00e7\u00e3o do PSDB e da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, do Deputado Danilo Cabral e outros; bem como, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, do Deputado Bohn Gass\", do PT, que tamb\u00e9m foi atendido, \"e outros, foi parcialmente contemplada no que tange ao respeito \u00e0 autonomia federativa;\r\n3. Aten\u00e7\u00e3o aos protocolos sanit\u00e1rios, conforme a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da Deputada Tal\u00edria Petrone\", que tamb\u00e9m foi atendida, \"e outros;\r\n4. Ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia de retorno seguro \u00e0s aulas presenciais, conforme previsto na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, da Deputada Tabata Amaral e outros, e na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, do Deputado Renildo Calheiros e outros. Importa reconhecer que a referida Emenda n\u00ba 4 decorre do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, de autoria do Deputado Idilvan Alencar e outros, que teve parecer pela constitucionalidade elaborado pelo Deputado Orlando Silva, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\" - ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Deputado Orlando Silva fez o pedido para que esse texto fosse incorporado ao relat\u00f3rio, e eu atendi o Parlamentar, a bancada do PCdoB -, \"e cujo parecer de Plen\u00e1rio apresentado pela Relatora, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, em grande parte, valeu-nos para elaborar o substitutivo; e\r\n5. Inclus\u00e3o de prioridade na vacina\u00e7\u00e3o de professores e funcion\u00e1rios das escolas p\u00fablicas e privadas como diretriz para o retorno \u00e0s aulas presenciais no art. 4\u00ba, II, do substitutivo, \u00e0 medida que contemplamos parcialmente as Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, do Deputado Julio Cesar Ribeiro e outros; n\u00ba 8, do Deputado Fernando Rodolfo e outros; n\u00ba 9, do Deputado Neucimar Fraga, e n\u00ba 13, da Deputada Tabata Amaral e outros.\r\nTodas essas recomenda\u00e7\u00f5es est\u00e3o consolidadas no substitutivo anexo a este parecer, ao passo que agradecemos aos nobres Parlamentares pelas sugest\u00f5es e acreditamos que a presente mat\u00e9ria consubstancia um entendimento para que o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o tenha a devida prioridade evidenciada na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nPassemos \u00e0 conclus\u00e3o do voto.\r\nConclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, na forma do substitutivo anexo\", que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos no sistema desde a semana passada.\r\n\"No \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos h\u00e1 14 meses com nossas crian\u00e7as fora das salas de aula. Faz 14 meses que este assunto foi discutido de maneira informal nesta Casa e de maneira formal entre grupos de Parlamentares. N\u00f3s estamos h\u00e1 14 meses condenando nossas crian\u00e7as a n\u00e3o terem alfabetiza\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o terem alimenta\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o terem a preserva\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. \r\nEu vejo Parlamentares dizer: \"Este projeto \u00e9 de negacionistas, este projeto \u00e9 de governistas, este projeto \u00e9 de quem \u00e9 contra a vacina\u00e7\u00e3o!\" Eu n\u00e3o sou negacionista. Ali\u00e1s, do campo da Direita, talvez eu seja a maior opositora ao atual Governo. Quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, eu cobro deste Governo dia sim e o outro, tamb\u00e9m. Eu n\u00e3o sou negacionista. Eu fa\u00e7o campanha pela vacina\u00e7\u00e3o dia e noite, e cobro do Governo por n\u00e3o ter comprado, no ano passado, milh\u00f5es e milh\u00f5es de doses que j\u00e1 poderiam ter imunizado muito mais brasileiros no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 esta a discuss\u00e3o.\r\nA discuss\u00e3o s\u00e3o milhares de estudos m\u00e9dicos, cient\u00edficos, estudos feitos por educadores, que mostram que lugar de crian\u00e7a \u00e9 na escola, e que a escola tem que ser a \u00faltima a fechar e a primeira a abrir, e ponto! Eu j\u00e1 dei uma s\u00e9rie de fontes aqui: a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o UNICEF, a UNESCO, a ONU. Quais s\u00e3o os estudos s\u00e9rios, de entidades s\u00e9rias, que mostram que, de fato, voltar para a escola, com protocolos de seguran\u00e7a, coloca as crian\u00e7as em risco? Alguns dizem: \"Mas os educadores?\" N\u00f3s tivemos o cuidado de colocar no texto que eles ser\u00e3o a prioridade da prioridade na vacina\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o 14 meses. Chega de discuss\u00e3o, j\u00e1 deu! As crian\u00e7as precisam voltar \u00e0s aulas imediatamente. N\u00e3o \u00e9 exagero meu dizer que se trata de uma quest\u00e3o de vida ou de morte, porque daqui a pouco vamos ter gente morrendo de fome, vamos ter crian\u00e7a que tem sua \u00fanica refei\u00e7\u00e3o na escola morrendo de fome, porque passando fome elas j\u00e1 est\u00e3o. N\u00f3s podemos ver isso - eu vi isso pessoalmente em S\u00e3o Paulo. Que dir\u00e1 no Norte, no Nordeste, nas regi\u00f5es mais pobres de Minas Gerais, em tantos cantos deste Pa\u00eds! \r\nChega de discutir! \u00c9 hora de votar e garantir que nossas crian\u00e7as voltem para a escola.\r\nQuando o projeto for bom e for apoiado pelo Governo, mesmo eu fazendo oposi\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o votarei contra, porque eu voto pelo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA DE PLENARIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 16 apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \"Durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 16 (dezesseis) emendas de Plen\u00e1rio. \r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, da Deputada Tal\u00edria Petrone e outros, acrescenta dispositivo para assegurar o direito de greve aos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o.\r\n Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da Deputada Tal\u00edria Petrone e outros, acrescenta dispositivo para prever que, durante vig\u00eancia de pandemia ou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, a manuten\u00e7\u00e3o de atividades educativas presenciais estar\u00e1 subordinada \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), da Comiss\u00e3o Nacional de Retorno \u00e0s Aulas e das autoridades sanit\u00e1rias nacionais.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, do Deputado Danilo Cabral e outros, acrescenta dispositivo para assegurar a autonomia dos entes federados, por meio de seus protocolos sanit\u00e1rios, no retorno \u00e0s atividades presenciais.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, do Deputado Renildo Calheiros e outros, inclui emenda substitutiva global, com base no substitutivo apresentado pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende ao PL 2.949/20, para organizar estrat\u00e9gia de retorno seguro \u00e0s aulas. \r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, do Deputado Bohn Gass e outros, modifica a ementa e os arts. 1\u00ba e 2\u00ba do Parecer Preliminar de Plen\u00e1rio, para retirar a declara\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o e atividade essencial, acrescenta condi\u00e7\u00f5es materiais para o retorno \u00e0s aulas e mant\u00e9m o respeito \u00e0 autonomia dos entes federados.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, do Deputado Julio Cesar Ribeiro e outros, acrescenta as atividades religiosas, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. \r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, do Deputado Julio Cesar Ribeiro e outros, prev\u00ea como requisito essencial ao retorno das aulas a vacina\u00e7\u00e3o dos professores e servidores da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, do Deputado Fernando Rodolfo e outros, prev\u00ea como requisito essencial ao retorno das aulas a vacina\u00e7\u00e3o dos professores e servidores da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, do Deputado Neucimar Fraga, prev\u00ea como requisito essencial ao retorno das aulas a vacina\u00e7\u00e3o dos professores e servidores da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, da Deputada Tabata Amaral e outros, estabelece estrat\u00e9gia para retorno seguro \u00e0s aulas.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, do Deputado Bohn Gass e outros, apresenta emenda substitutiva global com dispositivos do PL 2.949/20. \r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, da Deputada Tabata Amaral e outros, prev\u00ea a busca ativa e outras estrat\u00e9gias para evitar o abandono escolar.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, da Deputada Tabata Amaral e outros, prev\u00ea imediato in\u00edcio de vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o pelos Estados e Munic\u00edpios que ainda n\u00e3o o fizeram, ap\u00f3s a entrada em vigor da lei.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, da Deputada Joenia Wapichana, prev\u00ea respeito \u00e0s especificidades da educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, da Deputada Tabata Amaral e outros, prev\u00ea repasse, em parcela \u00fanica, no exerc\u00edcio de 2021, no valor de R$ 2.000.000,00 (dois bilh\u00f5es de reais), por meio do Programa Dinheiro Direto na Escola (PDDE), para a\u00e7\u00f5es de retorno seguro \u00e0s aulas.\r\nEmenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, da Deputada Joenia Wapichana, prev\u00ea respeito \u00e0s especificidades da educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena e quilombola.\r\nII. Voto da Relatora \r\nConforme discuss\u00e3o da mat\u00e9ria durante a vota\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia da mat\u00e9ria no Plen\u00e1rio e mediante entendimentos com Deputadas e Deputados, o substitutivo apresentado, em anexo ao parecer de Plen\u00e1rio, contempla, em sua maioria, as sugest\u00f5es previstas nas Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da Deputada Tal\u00edria Petrone e outros; n\u00ba 3, do Deputado Danilo Cabral e outros; n\u00ba 4, do Deputado Renildo Calheiros e outros; e n\u00ba 10, da Deputada Tabata Amaral. A Emenda n\u00ba 5, do Deputado Bohn Gass e outros, foi parcialmente contemplada no que tange ao respeito \u00e0 autonomia dos entes federados. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, da Deputada Tal\u00edria Petrone e outros, n\u00e3o foi contemplada porque o Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, n\u00e3o altera a Lei n\u00ba 7.783, de 28 de junho de 1989, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio do direito de greve, de modo que o exerc\u00edcio do direito de greve permanece assegurado no texto constitucional, raz\u00e3o pela qual respeitosamente nos manifestamos pela rejei\u00e7\u00e3o.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, do Deputado Julio Cesar Ribeiro e outros, n\u00e3o foi contemplada porque n\u00e3o h\u00e1 pertin\u00eancia tem\u00e1tica com a mat\u00e9ria em discuss\u00e3o\" - \u00e9 mat\u00e9ria estranha -, \"raz\u00e3o pela qual, em que pese nosso respeito pelas atividades religiosas, respeitosamente, nos manifestamos pela rejei\u00e7\u00e3o.\r\nAs Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, do Deputado Julio Cesar Ribeiro e outros; n\u00ba 8, do Deputado Fernando Rodolfo e outros; n\u00ba 9, do Deputado Neucimar Fraga; n\u00ba 13, da Deputada Tabata Amaral e outros, foram parcialmente contempladas \u00e0 medida que inclu\u00edmos como prioridade na estrat\u00e9gia de retorno a vacina\u00e7\u00e3o de professores e funcion\u00e1rios das escolas p\u00fablicas e privadas.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, do Deputado Bohn Gass e outros, apresenta emenda substitutiva global com dispositivos do PL 2.949/20, e, por conta da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, acreditamos que n\u00e3o \u00e9 conveniente aprov\u00e1-la.\r\nAs Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, da Deputada Tabata Amaral e outros, e n\u00ba 16, da Deputada Joenia Wapichana, ainda que merit\u00f3rias, j\u00e1 est\u00e3o contempladas no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual respeitosamente n\u00e3o as aprovamos.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, da Deputada Joenia Wapichana, n\u00e3o obteve o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4.\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre ela neste parecer. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, da Deputada Tabata Amaral e outros, n\u00e3o foi contemplada porque, a nosso ver, ainda que merit\u00f3ria, extrapola os objetivos desta proposi\u00e7\u00e3o.\r\nAs Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, 3, 4, 5, 7, 8, 9, 10 e 13 j\u00e1 foram, ainda que parcialmente, contempladas no substitutivo anexo ao parecer de Plen\u00e1rio. Desse modo, neste parecer de emendas, por exerc\u00edcio de formalidade, iremos rejeit\u00e1-las.\r\nPelo exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 20 de abril de 2021.\"\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Relat\u00f3rio: autonomia dos entes - respeitada; protocolos para a volta \u00e0s aulas - respeitados; prioriza\u00e7\u00e3o de vacina para professores e outros profissionais da educa\u00e7\u00e3o - respeitada; escolha dos pais, op\u00e7\u00e3o para os pais escolherem se querem ou n\u00e3o mandar seus filhos para a escola - respeitada. \u00c9 isso o que o relat\u00f3rio diz.\r\nO que n\u00f3s rejeitamos? Rejeitamos a crueldade de deixar as crian\u00e7as pobres, miser\u00e1veis, longe da educa\u00e7\u00e3o, longe da escola; rejeitamos a crueldade de impedir que crian\u00e7as tenham acesso \u00e0 \u00fanica alimenta\u00e7\u00e3o do dia, dentro da escola; rejeitamos aqui o risco ainda maior de abusos f\u00edsicos e sexuais, de espancamentos, deixando a crian\u00e7a no local mais seguro que existe para ela, que \u00e9 dentro da escola. N\u00f3s rejeitamos o retrocesso, n\u00f3s rejeitamos a discuss\u00e3o puramente ideol\u00f3gica de um projeto que \u00e9 t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nN\u00f3s dizemos \"sim\" a este projeto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o relat\u00f3rio contemplou duas emendas, uma do PSDB e uma do pr\u00f3prio Deputado Danilo, que \u00e9 o L\u00edder do PSB, justamente garantindo a autonomia dos Estados e Munic\u00edpios. N\u00e3o h\u00e1 mais raz\u00e3o para se discutir isso, porque j\u00e1 est\u00e1 contemplado no relat\u00f3rio.\r\nN\u00f3s mantemos o texto. Portanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, este destaque tem dois problemas. Ele chove no molhado. Diz que os professores s\u00e3o prioridade, e isso j\u00e1 est\u00e1 no relat\u00f3rio. Inclusive, j\u00e1 estava no PNI, e n\u00f3s colocamos os professores como prioridade da prioridade. Ent\u00e3o, essa demanda j\u00e1 est\u00e1 resolvida.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 continuidade do texto do destaque, a\u00ed sim, o destaque, da forma como foi constru\u00eddo, interfere na autonomia dos entes federativos, tanto de Munic\u00edpios quanto de Estados. \u00c9 justamente a sugest\u00e3o que n\u00f3s acatamos, a do PSDB.\r\nEste destaque derrubaria essa autonomia dos Estados e Munic\u00edpios, prejudicaria o texto e, obviamente, colocaria Prefeitos e Governadores numa saia justa irremedi\u00e1vel, Presidente. Ent\u00e3o, parte est\u00e1 resolvida. Apesar de merit\u00f3rio - \u00e9 muito bonita a constru\u00e7\u00e3o do texto -, tem esses dois problemas. Por isso, deve ser rejeitado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, vamos l\u00e1. Est\u00e3o falando do direito de greve, que \u00e9 um direito constitucional. Permanece na Constitui\u00e7\u00e3o. Este projeto n\u00e3o \u00e9 uma PEC. \u00c9 um projeto de lei.\r\nEu quero falar tamb\u00e9m, Presidente, sobre os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nada mais importante, n\u00e3o h\u00e1 nada que valorize mais o profissional da educa\u00e7\u00e3o do que dizer que ele \u00e9 essencial.\r\nPor fim, agrade\u00e7o ao movimento Escolas Abertas, aos pais e m\u00e3es, e a V.Exa., Presidente, que me confiou essa relatoria.\r\nA Maioria orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a tramita\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e da educa\u00e7\u00e3o superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais e sobre o estabelecimento de diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Apelo ao Senado Federal de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, amanh\u00e3, no Senado, um dos projetos mais importantes j\u00e1 votados e aprovados nesta Casa estar\u00e1 na pauta. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, que torna a educa\u00e7\u00e3o atividade essencial, inclusive em tempos de pandemia, como o que estamos vivendo.\r\nH\u00e1 muitas mentiras em torno desse projeto. Por que eu posso afirmar com 100% de certeza que h\u00e1 muitas mentiras em torno desse projeto? Eu fui a Relatora. Eu fui a Relatora do projeto.\r\nO que n\u00f3s vemos s\u00e3o pessoas dizendo: ''As crian\u00e7as v\u00e3o ficar empilhadas! Pobres criancinhas! Meu Deus do c\u00e9u, elas estar\u00e3o submetidas a um grande risco voltando \u00e0s aulas!' Risco? Elas est\u00e3o submetidas a risco agora, sem a garantia da educa\u00e7\u00e3o, sem a garantia da alimenta\u00e7\u00e3o, sem a garantia da seguran\u00e7a. Crian\u00e7as est\u00e3o sendo violadas. O \u00edndice de suic\u00eddio aumentou. Crian\u00e7as passam fome. Hoje, se o abismo que existe na nossa educa\u00e7\u00e3o, na educa\u00e7\u00e3o do Brasil, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas p\u00fablica e privada, \u00e9 ainda maior; que dir\u00e1 o abismo que existe entre a educa\u00e7\u00e3o brasileira e a de outros pa\u00edses! \r\nLogo que n\u00f3s aprovamos o projeto nesta Casa, com muita luta, pois n\u00e3o foi f\u00e1cil aprovar esse relat\u00f3rio - eu ouvi a todos e acatei inclusive emendas da oposi\u00e7\u00e3o -, eu liguei para o Presidente do Senado, Rodrigo Pacheco, e mandei todos os detalhes.\r\n\u00c9 claro que h\u00e1 muita press\u00e3o, em especial dos sindicatos. A verdade seja dita, pois \u00e9 isto que acontece: h\u00e1 press\u00e3o dos sindicatos ligados aos professores da \u00e1rea p\u00fablica.\r\nProfessores me procuraram e disseram: \"Joice, eu apoio a volta das crian\u00e7as. Eu sei que \u00e9 importante, mas eu n\u00e3o posso me manifestar. O sindicato \u00e9 contra\". H\u00e1 uma esp\u00e9cie de coa\u00e7\u00e3o! O que \u00e9 isso? Institui\u00e7\u00e3o sindical est\u00e1 sendo usada para coa\u00e7\u00e3o de educadores?\r\nAlgu\u00e9m pode dizer: \"Mas os professores precisam ser imunizados\". \u00c9 claro - os professores, os m\u00e9dicos, toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira! \u00c9 por isso que, no meu relat\u00f3rio, eles est\u00e3o l\u00e1 no topo do PNI - Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.\r\nConstru\u00edmos esse relat\u00f3rio ouvindo a oposi\u00e7\u00e3o, e ouvimos tamb\u00e9m as Autoras do projeto, a exemplo da Deputada Adriana Ventura, do NOVO, e da Deputada Paula Belmonte. N\u00f3s trabalhamos a 4, 6, 8, 10, 20, 30 m\u00e3os! \u00c9 um relat\u00f3rio absolutamente fact\u00edvel.\r\nO Senado n\u00e3o pode virar as costas para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. O Senado n\u00e3o pode se dobrar \u00e0 press\u00e3o de quem quer que seja, porque \u00e9 uma Casa independente. Acima de qualquer press\u00e3o sindical, est\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o e a seguran\u00e7a das nossas crian\u00e7as, das crian\u00e7as deste Pa\u00eds, e tamb\u00e9m a dignidade dos professores. Nada \u00e9 mais importante e mais valoroso para um educador do que dizer que o seu trabalho \u00e9 essencial para este Pa\u00eds; que o seu trabalho est\u00e1 na essencialidade; que o seu trabalho \u00e9 t\u00e3o importante que n\u00f3s estamos fazendo um projeto de lei para coloc\u00e1-lo no topo da import\u00e2ncia; que o seu trabalho \u00e9 fundamental para o desenvolvimento da sa\u00fade intelectual, mental e psicol\u00f3gica, para a educa\u00e7\u00e3o dos nossos pequenos. \r\nEnt\u00e3o, se n\u00e3o quiserem virar as costas para a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso apoiar esse projeto. Se n\u00e3o quiserem virar as costas para as crian\u00e7as brasileiras, \u00e9 preciso apoiar esse projeto. Se quiserem pensar no futuro dos nossos pequenos, \u00e9 preciso apoiar e aprovar esse projeto da maneira como foi encaminhado aqui desta Casa.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, VALOR, PROGRAMA EMERGENCIAL DE CR\u00c9DITO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE).",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, s\u00e3o 21h57min44seg. Esta \u00e9 a hora em que estamos votando este projeto, que, na pr\u00e1tica, objetiva tornar permanente o PRONAMPE.\r\nFarei um breve hist\u00f3rico - o Presidente, Deputadas e Deputados, me disse que tenho que ser r\u00e1pida, o prazo \u00e9 de 3 minutos, ent\u00e3o vou tentar seguir o tempo, para que o Presidente n\u00e3o me puxe a orelha. (Riso.)\r\nEssa hist\u00f3ria come\u00e7ou com o PL 1.282/20 - tive a honra de o relatar -, que criou o PRONAMPE. Ele veio do Senado, pelas m\u00e3os do Senador Jorginho Mello. Eu tive a gra\u00e7a de me encontrar com ele e com a Relatora K\u00e1tia Abreu. E n\u00f3s, a seis m\u00e3os, constru\u00edmos um texto que, de fato, veio oferecer \u00e0s pequenas e \u00e0s microempresas a chance de permanecerem de portas abertas durante esta pandemia.\r\nQuando o projeto chegou aqui, Presidente, a ideia era a de se ter uma taxa de juros, al\u00e9m da SELIC, de 8% a 9%. Esta Deputada que aqui fala brigou como uma leoa. Mas a briga foi no bom sentido. Eu me reuni com a equipe econ\u00f4mica e com os presidentes dos bancos p\u00fablicos e chegamos \u00e0 taxa real de juros de 1,25% - essa \u00e9 uma taxa que n\u00e3o existe praticamente em nenhum lugar do mundo -, justamente para que pud\u00e9ssemos ajudar os pequenos e microempreendedores a manterem as portas abertas. A \u00fanica contrapartida que t\u00ednhamos era a manuten\u00e7\u00e3o do emprego. Ent\u00e3o, isso, de fato, foi algo inovador.\r\nNo in\u00edcio, a ideia do Governo era disponibilizar 10 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito. Eu briguei por 40 bilh\u00f5es. Paulo Guedes, na \u00e9poca, me disse: \"Olhe, n\u00f3s conseguimos fechar em 20 bilh\u00f5es\". Chegamos perto disso: 16 bilh\u00f5es, 15,9 bilh\u00f5es de reais. Mas foi preciso mais. E houve uma fase 2 e uma fase 3. Agora vem este projeto, que transforma o PRONAMPE em um programa permanente, a exemplo do PRONAF, que t\u00e3o bem faz aos homens do campo, que t\u00e3o bem faz \u00e0 nossa economia.\r\nPresidente, fa\u00e7o apenas uma ressalva: mais de 90% das empresas brasileiras s\u00e3o de pequenos ou microempreendedores. Ent\u00e3o, este \u00e9 um projeto que de fato atende \u00e0s empresas e aos empregos. N\u00f3s estamos aqui cuidando dos empregos dos nossos brasileiros em tempos de pandemia. Este projeto \u00e9 muito mais do que um incentivo \u00e0 pequena e \u00e0 microempresa. Deveria at\u00e9 ser tratado como um projeto social, porque estamos cuidando aqui da gera\u00e7\u00e3o de empregos, da gera\u00e7\u00e3o de renda, da gera\u00e7\u00e3o de impostos e da manuten\u00e7\u00e3o, de fato, desse com\u00e9rcio aberto.\r\nDito isso - usei menos de 3 minutos, Presidente -, vamos ao voto da Relatora.\r\nAntes, agrade\u00e7o ao Deputado Joaquim Passarinho, que, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, fez um excelente relat\u00f3rio, acordado com o Senador Jorginho e com outros que apresentaram projetos no mesmo sentido.\r\nPasso a ler o voto:\r\n\"O presente Projeto de Lei n\u00ba 4.139 (...) busca essencialmente destinar os valores n\u00e3o utilizados pelos diversos programas emergenciais de cr\u00e9dito at\u00e9 31 de dezembro de 2020 ao Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es (FGO), de forma a garantir opera\u00e7\u00f5es do PRONAMPE enquanto perdurarem os efeitos do decreto legislativo que reconheceu o estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds.\r\nAdemais, pretende estabelecer que, ap\u00f3s o esgotamento dos efeitos desse decreto legislativo, o PRONAMPE passar\u00e1 a vigorar em car\u00e1ter permanente, sendo fontes de recursos as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias ao FGO, a partir do exerc\u00edcio financeiro de 2021, consignadas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de execu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria; as doa\u00e7\u00f5es privadas; e as emendas parlamentares de Comiss\u00e3o e de Relator.\r\nDisp\u00f5e ainda que o Conselho Monet\u00e1rio Nacional regulamentar\u00e1 o PRONAMPE em seu car\u00e1ter permanente, dispondo, no m\u00ednimo, sobre as taxas de juros a serem praticadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras participantes; os prazos de car\u00eancia e prazo total das opera\u00e7\u00f5es; e o percentual de garantia a ser prestada pelo FGO. Estabelece, por fim, que as institui\u00e7\u00f5es financeiras publicar\u00e3o informa\u00e7\u00f5es sobre o fluxo e o saldo do volume de cr\u00e9dito destinado \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte - MPE, e que o Banco Central do Brasil divulgar\u00e1 mensalmente o fluxo e o saldo do cr\u00e9dito para as MPEs nas suas comunica\u00e7\u00f5es sobre estat\u00edsticas monet\u00e1rias e de cr\u00e9dito.\r\nA esta proposi\u00e7\u00e3o principal, foram apensados oito projetos de lei, sendo um dos quais o Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, de autoria do Senador Jorginho Mello\" - relatei, com muito orgulho, esse projeto -, \"e que tamb\u00e9m busca tornar o PRONAMPE um programa permanente, dentre outras altera\u00e7\u00f5es no programa.\"\r\nAli\u00e1s, j\u00e1 no primeiro relat\u00f3rio, eu indiquei que o programa deveria ser permanente, autorizando o Executivo a faz\u00ea-lo.\r\n\"Conforme a proposi\u00e7\u00e3o, a Uni\u00e3o fica autorizada a aumentar, at\u00e9 31 de dezembro de 2021, sua participa\u00e7\u00e3o no FGO em montantes superiores ao previsto no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, a partir de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias consignadas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, doa\u00e7\u00f5es privadas, e recursos decorrentes de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito externo realizadas com organismos internacionais.\r\nAl\u00e9m de atualizar os par\u00e2metros para fins de aferi\u00e7\u00e3o de receita bruta que possibilite contrata\u00e7\u00f5es das linhas de cr\u00e9dito do PRONAMPE e as disposi\u00e7\u00f5es sobre recebimento de dados pelo SEBRAE, estabelece que as institui\u00e7\u00f5es financeiras poder\u00e3o formalizar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito nos per\u00edodos estabelecidos pela Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade (SEPEC) do Minist\u00e9rio da Economia, observados, para a taxa anual de juros praticada, a taxa SELIC acrescida de at\u00e9 6% para as opera\u00e7\u00f5es concedidas a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021.\" At\u00e9 ent\u00e3o, era 1,5%.\r\n\"Ademais, \u00e9 estabelecido que ato do Secret\u00e1rio Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade definir\u00e1 a taxa de juros aplic\u00e1vel \u00e0 linha de cr\u00e9dito concedida no \u00e2mbito do PRONAMPE, observado o limite m\u00e1ximo estabelecido. Efetua ainda a proposi\u00e7\u00e3o outras altera\u00e7\u00f5es pontuais ao PRONAMPE, as quais est\u00e3o sucintamente descritas no relat\u00f3rio aqui apresentado.\r\nPor sua vez, as demais proposi\u00e7\u00f5es apensadas, as quais foram apresentadas nesta C\u00e2mara dos Deputados, buscam, entre diversos outros aspectos, tamb\u00e9m brevemente descritos no relat\u00f3rio, possibilitar que o PRONAMPE seja um programa permanente, que os microempreendedores individuais (MEIs) possam acessar as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito desse programa, que as linhas de cr\u00e9dito, em determinados casos, possam alcan\u00e7ar valor equivalente a 100% do faturamento anual do tomador de cr\u00e9dito\" - isto \u00e9 muito importante: 100% do faturamento anual do tomador de cr\u00e9dito - \"e que existam linhas especiais concedidas a segmentos espec\u00edficos como academias de gin\u00e1stica, empresas de transportes, profissionais aut\u00f4nomos que sejam motoristas de mobilidade urbana de aplicativos e taxistas, bem como motoristas de estabelecimentos escolares e demais transportadores aut\u00f4nomos de pessoas e bens. Objetivam ainda que as empresas do setor de eventos privados que ofere\u00e7am garantia pessoal ou real em montante igual ao empr\u00e9stimo contratado tenham prazos de car\u00eancia diferenciados compat\u00edveis com o retorno \u00e0 normalidade de suas atividades, dentre outras disposi\u00e7\u00f5es.\r\nPassando \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, nos termos do Regimento Interno desta Casa, a an\u00e1lise de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria examina a conformidade da proposi\u00e7\u00e3o principal e dos apensados com a legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, especialmente no tocante ao plano plurianual, \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual; bem como com a Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\n\u00c0 luz do Plano Plurianual aprovado, 2020-2023, da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), bem como da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigentes, verifica-se que os projetos n\u00e3o apresentam incompatibilidade com disposi\u00e7\u00f5es constantes desses normativos, e com as diretrizes, objetivos e metas tra\u00e7adas para o per\u00edodo ou com as programa\u00e7\u00f5es do Or\u00e7amento. Dessa forma somos pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da proposi\u00e7\u00e3o principal e de todos os projetos apensados, bem como do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, aprovado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\" A relatoria \u00e9 do Deputado Joaquim Passarinho.\r\n\"Ademais, as proposi\u00e7\u00f5es tratam de tema de interesse da Uni\u00e3o e do Congresso Nacional, n\u00e3o invadindo\", de forma alguma, \"as compet\u00eancias privativas do Presidente da Rep\u00fablica. Os projetos inovam o ordenamento jur\u00eddico vigente e n\u00e3o abordam mat\u00e9ria reservada a lei complementar pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e est\u00e3o em conformidade com a boa t\u00e9cnica legislativa, seguindo os ditames previstos pela Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998. Enfim, conclu\u00edmos que a proposi\u00e7\u00e3o principal e todos os projetos apensados n\u00e3o apresentam v\u00edcios constitucionais, e est\u00e3o em conformidade com nosso ordenamento jur\u00eddico.\r\nTodavia, com rela\u00e7\u00e3o ao substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, aprovado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, h\u00e1 que se efetuar uma corre\u00e7\u00e3o de reda\u00e7\u00e3o no art. 4\u00ba desse substitutivo, uma vez que \u00e9 necess\u00e1rio acrescentar a identifica\u00e7\u00e3o da lei \u00e0 qual o dispositivo apresentado no art. 4\u00ba do referido substitutivo faz men\u00e7\u00e3o. Nesse artigo, o dispositivo indicado - o inciso II do art. 3\u00ba - \u00e9 da Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020.\r\nQuanto ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria, consideramos que o PRONAMPE se revela um programa exitoso\" - ali\u00e1s, o mais exitoso das linhas de cr\u00e9dito - \"e tem apresentado crucial import\u00e2ncia para as micro e pequenas empresas\" deste Pa\u00eds.\r\n\"Por oportuno, \u00e9 importante observar que, em regra, o conceito de microempresa e empresa de pequeno porte - nos termos estabelecidos pela Lei n\u00ba 13.999, de 2020, a qual, por sua vez, faz refer\u00eancia ao conceito estabelecido pela Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006 -, abrange, em regra, os microempreendedores individuais, os quais, inclusive, j\u00e1 foram inclu\u00eddos nas opera\u00e7\u00f5es do PRONAMPE realizadas, por exemplo, pela Caixa Econ\u00f4mica Federal. (...)\r\nAdemais, de forma geral, as propostas que buscam direcionar as linhas do PRONAMPE a segmentos espec\u00edficos da economia podem se revelar in\u00f3cuas ou contraproducentes, uma vez que as institui\u00e7\u00f5es financeiras participantes do programa podem simplesmente optar por n\u00e3o destinar opera\u00e7\u00f5es aos setores indicados, caso considerem que n\u00e3o h\u00e1 incentivos adequados para realizar essa a\u00e7\u00e3o. Nessa hip\u00f3tese, as propostas poderiam, na realidade, vir a prejudicar o desempenho do programa, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 como obrigar institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas a realizarem opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a quem quer que seja.\r\nDesta forma, manifestamo-nos contrariamente ao m\u00e9rito dos projetos apensados, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, do Senador Jorginho Mello.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal, consideramos que sua parte inicial, que traz disposi\u00e7\u00f5es que perduram apenas durante o estado de calamidade p\u00fablica, \u00e9 efetivamente in\u00f3cua, uma vez que o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, apresentou efeitos (...) at\u00e9 31 de dezembro de 2020. Adicionalmente, esta proposi\u00e7\u00e3o confere uma margem de a\u00e7\u00e3o demasiado abrangente ao Conselho Monet\u00e1rio Nacional, que poder\u00e1 regular, sem quaisquer limites, aspectos cruciais do PRONAMPE como taxas de juros, prazos de car\u00eancia e de pagamento, e percentuais de garantia a serem prestadas pelo FGO. Assim, manifestamo-nos igualmente pela rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, do Senado Federal.\r\nPor outro lado, consideramos adequado o Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, do Senador Jorginho Mello, uma vez que estipula limites \u00e0s taxas de juros a serem praticadas nas opera\u00e7\u00f5es do PRONAMPE, veda o oferecimento de quaisquer outros produtos ou servi\u00e7os financeiros no momento da contrata\u00e7\u00e3o da linha de cr\u00e9dito do PRONAMPE, e busca prorrogar, por 180 dias, o prazo de car\u00eancia dos empr\u00e9stimos concedidos por meio do programa.\r\nCom efeito, uma das principais quest\u00f5es a serem enfrentadas se refere ao encerramento das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito do PRONAMPE, as quais n\u00e3o foram reativadas a despeito da san\u00e7\u00e3o da recente Lei n\u00ba 14.143, de 21 de abril de 2021, a qual estipulou que, no exerc\u00edcio de 2021, n\u00e3o ser\u00e3o contabilizados na meta de resultado prim\u00e1rio os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios voltados \u00e0s despesas relacionadas, entre outras hip\u00f3teses, a esse programa.\r\nN\u00e3o obstante, consideramos oportuno apresentar aprimoramentos pontuais ao referido Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020.\r\nAssim, consideramos importante prever, dentre outros aspectos, que, caso a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o dos recursos da Uni\u00e3o no\" PRONAMPE \"ocorra para fins de enfrentamento aos efeitos econ\u00f4micos e sociais de calamidade p\u00fablica\", no caso, a pandemia, \"os recursos aportados dever\u00e3o ser tratados de forma segregada, para garantir a sua utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva nesta finalidade. Para o enfrentamento da calamidade p\u00fablica, a concess\u00e3o de cr\u00e9dito garantida por esses recursos dever\u00e1 ocorrer at\u00e9 31 de dezembro de 2021, prazo que poder\u00e1 ser prorrogado por at\u00e9 12 meses a crit\u00e9rio da SEPEC, tendo em vista essa finalidade.\r\nAdemais, caso os valores do FGO n\u00e3o sejam utilizados para garantia das opera\u00e7\u00f5es contratadas no prazo previsto, e caso exista recupera\u00e7\u00e3o de valores decorrentes de inadimpl\u00eancia, consideramos adequado que os recursos sejam utilizados para pagamento da d\u00edvida p\u00fablica de responsabilidade do Tesouro Nacional.\r\nConsideramos ainda oportuno autorizar a amplia\u00e7\u00e3o da car\u00eancia n\u00e3o apenas para 180 dias, mas para 365 dias\", ou seja, 1 ano, \"ou 12 meses, em face da continuidade da crise sanit\u00e1ria que atinge o nosso Pa\u00eds.\r\nEntendemos ser tamb\u00e9m adequado prever expressamente a portabilidade das opera\u00e7\u00f5es do PRONAMPE, de maneira que aqueles que contrataram essas opera\u00e7\u00f5es possam transferi-las a outra institui\u00e7\u00e3o financeira participante, observados os limites operacionais de cada institui\u00e7\u00e3o.\r\nNo que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas ao Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos (PERSE), consideramos oportuno prever a regulamenta\u00e7\u00e3o por parte do Poder Executivo, o qual poder\u00e1, inclusive, abranger outros setores cr\u00edticos al\u00e9m dos definidos naquele programa.\r\nAssim, manifestamo-nos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, apensado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal, na forma do substitutivo aprovado no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\r\nPor oportuno, apontamos, no que diz respeito \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, a necessidade de corrigir a reda\u00e7\u00e3o do art. 4\u00ba desse substitutivo, uma vez que deve ser especificado que o inciso II do art. 3\u00ba nele indicado \u00e9 da Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020. Trata-se de ajuste a ser efetuado no momento da reda\u00e7\u00e3o final da mat\u00e9ria.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, e seus apensados, os Projetos de Lei n\u00ba 2.921, de 2020; n\u00ba 3.048, de 2020, n\u00ba 3.230, de 2020; n\u00ba 3.352, de 2020; n\u00ba 3.357, de 2020; n\u00ba 3.984, de 2020; n\u00ba 5.575, de 2020; e n\u00ba 498, de 2021, e do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, aprovado pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os; e, no m\u00e9rito, somos pela rejei\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o principal, o Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020; pela rejei\u00e7\u00e3o dos apensados Projetos de Lei n\u00ba 2.921, de 2020; n\u00ba 3.048, de 2020, n\u00ba 3.230, de 2020; n\u00ba 3.352, de 2020; n\u00ba 3.357, de 2020; n\u00ba 3.984, de 2020; e n\u00ba 498, de 2021; e pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, apensado, na forma do substitutivo aprovado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, de seus apensados, Projetos de Lei n\u00ba 2.921, de 2020; n\u00ba 3.048, de 2020, n\u00ba 3.230, de 2020; n\u00ba 3.352, de 2020; n\u00ba 3.357, de 2020; n\u00ba 3.984, de 2020; n\u00ba 5.575, de 2020; e n\u00ba 498, de 2021; e do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, aprovado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\"\r\n\u00c9 esse o parecer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, VALOR, PROGRAMA EMERGENCIAL DE CR\u00c9DITO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), DEFINA\u00c7\u00c3O, TAXA DE JUROS.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de Parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 9 oferecidas ao  Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu vou direto ao voto.\r\n\"I - Voto da Relatora\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas nove emendas de Plen\u00e1rio.\" A maioria das emendas trata de taxas de juros.\r\n(...)\r\n\"Ap\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos Srs. Parlamentares e L\u00edderes partid\u00e1rios, consideramos que o substitutivo aprovado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os \u00e9 abrangente e adequado, n\u00e3o merecendo maiores corre\u00e7\u00f5es, salvo no que tange \u00e0 previs\u00e3o de aporte de recursos ao Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es (FGO) a partir de emendas parlamentares de Comiss\u00e3o e do Relator.\"\r\nEsta \u00e9 a Emenda n\u00ba 3, do PL, do Deputado Efraim Filho, do DEM, que objetiva estabelecer que, at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2020, fica a Uni\u00e3o autorizada a aumentar a sua participa\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor de Opera\u00e7\u00f5es, adicionalmente aos recursos previstos no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 3.999, de 2020, tamb\u00e9m a partir de emendas parlamentares de Comiss\u00e3o e do Relator. \r\n\"Ante o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 ao PL 5.575, de 2020, na forma da subemenda substitutiva global em anexo desta Comiss\u00e3o, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de Plen\u00e1rio, com apoiamento regimental. \r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e da subemenda substitutiva global da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os; e, quanto ao m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 ao PL 5.575, de 2020, nos termos da subemenda substitutiva global da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e da subemenda substitutiva global da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\"\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.077, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o do t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e ao Instituto Butantan, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Maioria orienta o voto \"sim\", Presidente.\r\nEu quero registrar meu agradecimento \u00e0 Deputada Jandira Feghali, que acatou a emenda que eu propus para que o Instituto Butantan fosse inclu\u00eddo entre estas institui\u00e7\u00f5es centen\u00e1rias e a FIOCRUZ. \u00c9 importante destacar que o Instituto Butantan desenvolve e produz vacinas para o Pa\u00eds, como a vacina contra a difteria, o t\u00e9tano infantil, o t\u00e9tano adulto, a hepatite B e a raiva, al\u00e9m da Coronavac e da Butanvac, que est\u00e1 em fase de desenvolvimento.\r\n\u00c9 muito importante que este Parlamento apoie a ci\u00eancia e a pesquisa. \u00c9 muito importante quando todos n\u00f3s do Parlamento, ou a grande maioria, nos posicionamos a favor de um projeto de reconhecimento como este. N\u00f3s estamos reconhecendo duas institui\u00e7\u00f5es que orgulham o Brasil e que s\u00e3o centen\u00e1rias.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 FIOCRUZ, que completa anivers\u00e1rio!\r\nParab\u00e9ns ao Instituto Butantan, que tanto orgulha S\u00e3o Paulo e tanto orgulha o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, FAVOR\u00c1VEL, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, DOLO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFESA, DEBATE, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, confesso que, um pouco mais cedo, justamente pelo que se mostrou, na minha avalia\u00e7\u00e3o, como um a\u00e7odamento nesta discuss\u00e3o, eu estava com uma inquieta\u00e7\u00e3o muito maior no meu cora\u00e7\u00e3o e na minha alma do que a que estou agora.\r\nOntem, votei contra a urg\u00eancia. Fui uma das poucas Parlamentares que votaram contra. Cheguei a gravar v\u00eddeo, um pouco mais cedo, bastante cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o ao substitutivo que foi proposto, posicionando-me at\u00e9 a favor do texto original - e ainda sou a favor do texto original. Contudo, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a - todo o mundo sabe que n\u00e3o tenho papas na l\u00edngua, mas tamb\u00e9m n\u00e3o sou dada a injusti\u00e7as -, \u00e9 preciso registrar que o texto avan\u00e7ou. \u00c9 preciso registrar que, para os casos em que h\u00e1 dolo no processo de improbidade, houve um avan\u00e7o significativo. \r\nAinda assim, falta uma discuss\u00e3o mais profunda, faltam audi\u00eancias p\u00fablicas, falta trazer para o debate nesta Casa nomes importantes do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Isso faz com que, para esta Parlamentar, que tem uma hist\u00f3ria de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 enquanto Parlamentar, mas tamb\u00e9m muito antes disso, enquanto jornalista, torne-se imposs\u00edvel votar a favor deste texto neste momento.\r\nAt\u00e9 alguns colegas que se posicionaram a favor da mat\u00e9ria disseram: \"Olha, quero registrar que seria interessante mais discuss\u00e3o\".\r\nEnt\u00e3o, uma discuss\u00e3o mais aprofundada, que trouxesse promotores, procuradores, ju\u00edzes e integrantes de \u00f3rg\u00e3os de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, deixaria muitos de n\u00f3s muito mais confort\u00e1veis para dar um passo no avan\u00e7o desta legisla\u00e7\u00e3o. Qualquer passo que se d\u00ea para o retrocesso ou para uma amea\u00e7a de retrocesso \u00e9 grav\u00edssimo no Brasil, pois n\u00f3s sabemos que aqui, infelizmente, o crime ainda compensa, a corrup\u00e7\u00e3o ainda compensa, por falta de puni\u00e7\u00e3o. \r\nH\u00e1 injusti\u00e7as ou alguns casos em que pessoas que eram inocentes foram acusadas? \u00c9 claro que h\u00e1, porque h\u00e1 erro em todos os cantos, em todos os lugares, o ser humano n\u00e3o \u00e9 perfeito. Mas n\u00f3s precisamos de mais mecanismos para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o de menos mecanismos.\r\nAl\u00e9m de conversar muito com promotores e procuradores, conversei sobre isso tamb\u00e9m com o Presidente do Instituto N\u00e3o Aceito Corrup\u00e7\u00e3o, e h\u00e1 realmente o desejo de que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar na legisla\u00e7\u00e3o, mas com uma discuss\u00e3o mais profunda. Creio que esse \u00e9 o ponto fundamental que faltou nesta Casa.\r\nPosto isso, quero dizer, mais uma vez, que houve avan\u00e7os, em especial no tamanho da pena para aquele que comprovadamente cometeu um ato de improbidade administrativa. Mas qualquer ato de improbidade com dolo ou de corrup\u00e7\u00e3o, na minha avalia\u00e7\u00e3o, tem que ser crime inafian\u00e7\u00e1vel, absolutamente inafian\u00e7\u00e1vel, e imprescrit\u00edvel neste Pa\u00eds. \r\nPor isso, Presidente, eu tenho que me posicionar contra o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUSENCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19 no Brasil. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica pela falta de vacinas no Pa\u00eds. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, antes de mais nada, quero me solidarizar com mais de meio milh\u00e3o de brasileiros que perderam suas vidas por conta dessa pandemia. E n\u00f3s sabemos que, infelizmente, temos a digital de um Presidente tresloucado, que ataca a imprensa, que n\u00e3o respeita ningu\u00e9m - nem mulheres, nem profissionais, nem homens, nem minorias, absolutamente ningu\u00e9m - e que debocha enquanto l\u00edderes mundiais se solidarizam nesse momento, que ainda \u00e9 muito tr\u00e1gico no Brasil.\r\nAli\u00e1s, \u00e9 bom lembrar que estamos sem vacinas em v\u00e1rios postos deste Pa\u00eds justamente porque o Governo se atrapalhou, mais uma vez, na compra e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas para os brasileiros. \r\nMas estamos aqui tentando cada vez mais reduzir os danos causados por um governante, repito, t\u00e3o tresloucado, que realmente n\u00e3o consegue se localizar, n\u00e3o consegue se orientar, n\u00e3o consegue administrar e n\u00e3o sabe fazer nada mais do que urrar, xingar, agredir. Ele n\u00e3o vai a p\u00fablico nem sequer para emitir um m\u00ednimo de solidariedade e empatia a essas fam\u00edlias que tiveram seus entes queridos levados pela COVID.\r\nAproveito, Sr. Presidente, a oportunidade para dizer que somos contra o destaque de prefer\u00eancia, porque entendemos que \u00e9 preciso um pouco mais de tempo para que as coisas voltem ao normal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cirurgias eletivas. Sabemos que infelizmente n\u00e3o h\u00e1 estrutura para que as entidades hospitalares do dia para a noite, simplesmente, retomem as cirurgias, apesar de que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio, e entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio, sim. Mas, por todo esse per\u00edodo, as nossas entidades m\u00e9dicas, os nossos hospitais ficaram dedicados \u00fanica e exclusivamente \u00e0 COVID. Para se ter ideia, em S\u00e3o Paulo, mais de 80% dos leitos do SUS est\u00e3o destinados ao tratamento de pacientes com COVID.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que haja um retorno estruturado, respons\u00e1vel para que os nossos profissionais de sa\u00fade e tamb\u00e9m os pacientes possam participar dessa retomada, para que a fila seja organizada, porque h\u00e1 muita coisa que era eletiva e hoje j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais, j\u00e1 entra em car\u00e1ter de urg\u00eancia. Isso \u00e9 realmente muito complexo e tem que ser feito com as autoridades de sa\u00fade, para que possamos tirar da fila do SUS os pacientes que est\u00e3o aguardando h\u00e1 tanto tempo por causa dessa pandemia e prestar atendimento adequado \u00e0queles que precisam de tratamento card\u00edaco, de aneurisma, de c\u00e2ncer e de tantas outras doen\u00e7as.\r\nPor isso, rejeitamos a prefer\u00eancia. Entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio, sim, um pouco mais de tempo para essa reestrutura\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1509/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, TRIBUTO FEDERAL, DA\u00c7\u00c3O EM PAGAMENTO, BENS IM\u00d3VEIS, HOSPITAL, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3877/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), RECEBIMENTO, DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO REMUNERADO,DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO A PRAZO, DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO \u00c0 VISTA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ENTIDADE, SISTEMA DE PAGAMENTOS BRASILEIRO (SBP), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA TESOURO NACIONAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO.\r\nDEFESA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.509, de 2021, acerca da anistia de tributos federais mediante a da\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e equipamentos destinados ao combate \u00e0 Covid-19. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, sobre o acolhimento, pelo Banco Central do Brasil, de dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios \u00e0 vista ou a prazo de institui\u00e7\u00f5es financeiras. Impacto da propositura na redu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica brasileira e no controle dos \u00edndices inflacion\u00e1rios. Realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nSr. Presidente, eu vou usar este tempo da Lideran\u00e7a da Maioria, primeiro, para explicar um pouco o projeto - e n\u00f3s vamos entrar nele daqui a pouco, no voto -, mas, antes de qualquer coisa, para pedir a ajuda dos colegas para um dos projetos que eu apresentei \u00e0 Casa, um dos projetos que dizem respeito ao combate \u00e0 pandemia.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 um projeto tramitando que basicamente faz uma troca, uma troca de impostos que j\u00e1 est\u00e3o em d\u00edvida ativa por insumos e equipamentos que podem ser usados pelas entidades p\u00fablicas de sa\u00fade, obviamente destinados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para levar esses equipamentos de combate \u00e0 COVID, de tratamento da COVID, como respiradores, tom\u00f3grafos, ou insumos, como oxig\u00eanio, de maneira mais c\u00e9lere. \u00c9 um jogo de ganha-ganha: ganha o Governo, uma vez que n\u00e3o est\u00e1 recebendo esses impostos, j\u00e1 que as empresas est\u00e3o na d\u00edvida ativa, e ganham as empresas, que t\u00eam esses insumos e podem trocar pelos impostos.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a ajuda, o aux\u00edlio de V.Exas., para que n\u00f3s possamos, o mais rapidamente poss\u00edvel, aprovar este texto.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao projeto, Sr. Presidente, como houve muitas d\u00favidas, conversando com L\u00edder a L\u00edder, com Deputado a Deputado, as d\u00favidas foram sendo dirimidas. Mas o PL 3.877 \u00e9 extremamente t\u00e9cnico. Ent\u00e3o, ele carece de uma explica\u00e7\u00e3o, para tirarmos um pouquinho do econom\u00eas e falarmos em portugu\u00eas, porque o econom\u00eas \u00e9 um dialeto complexo.\r\nBasicamente, este projeto tem um impacto gigantesco na redu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica brasileira. \u00c9 um projeto que ajuda no controle da nossa infla\u00e7\u00e3o de maneira absolutamente inteligente e eleva o Brasil de patamar quando o assunto \u00e9 o nosso Banco Central. Ele coloca para o nosso Banco Central, no controle da liquidez do Pa\u00eds, as mesmas regras, por exemplo, utilizadas pelo Banco Central americano, o FED, ou pelos bancos de pa\u00edses europeus.\r\nComo funciona hoje? Para regular essa liquidez da economia e manter a nossa taxa SELIC, que \u00e9 definida pelo COPOM, o Banco Central precisa de t\u00edtulos. Ele n\u00e3o pode emitir t\u00edtulos. Ent\u00e3o, ele vai l\u00e1, bate \u00e0 porta do Tesouro Nacional e diz: \"Tesouro, eu preciso de um tanto de dinheiro para poder manter a nossa taxa SELIC\". A\u00ed o Tesouro emite, atrav\u00e9s de pap\u00e9is da d\u00edvida, esse tanto de dinheiro. Se, por exemplo, o Banco Central precisa de meio bilh\u00e3o para manter a taxa de juros, segundo aquilo que foi definido pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional, muito bem, esse meio bilh\u00e3o chega, mas chega em forma de t\u00edtulos, que viram d\u00edvida.\r\nE isso o FMI entende como d\u00edvida, porque o modelo \u00e9 diferente dos utilizados em outros pa\u00edses do mundo. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos modernizar isso. O Banco Central, para que de fato seja aut\u00f4nomo, precisa dessa moderniza\u00e7\u00e3o.\r\nQuando os bancos privados n\u00e3o conseguem emprestar dinheiro, o que acontece com eles? Eles emprestam entre si e muitas vezes com juros, que podem ser at\u00e9 menores do que a SELIC, s\u00f3 que a SELIC \u00e9 definida por esse comit\u00ea monet\u00e1rio. E vai de novo o Banco Central fazer um equil\u00edbrio de pratos, esse malabarismo todo, para conseguir manter uma taxa j\u00e1 definida por um comit\u00ea.\r\nEnt\u00e3o, esse texto basicamente organiza essa opera\u00e7\u00e3o. E a opera\u00e7\u00e3o que existe hoje custa caro para o Pa\u00eds por alguns motivos, entre eles o de ser uma opera\u00e7\u00e3o antiga. O Banco Central faz uma opera\u00e7\u00e3o de vender esses t\u00edtulos do Tesouro com o compromisso de compr\u00e1-los. Por isso, \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o compromissada. S\u00f3 que, nessa opera\u00e7\u00e3o compromissada, n\u00f3s temos esse problema da d\u00edvida.\r\nQuando n\u00f3s trouxermos a possibilidade de esses bancos privados colocarem esse empr\u00e9stimo, esse dinheiro, esses dep\u00f3sitos dentro do Banco Central, a remunera\u00e7\u00e3o desse cr\u00e9dito vai ser SELIC para menos. N\u00e3o h\u00e1 como ser SELIC para mais. N\u00e3o h\u00e1 o menor sentido nisso. Como o Banco Central vai aplicar uma taxa acima da SELIC? N\u00e3o h\u00e1 l\u00f3gica. Ent\u00e3o, obviamente, vai haver um leil\u00e3o, mas \u00e0s avessas. Ser\u00e1 um leil\u00e3o em que o Banco Central vai dizer: \"Se a taxa SELIC est\u00e1 2%, eu pago 1,8%, 1,5%, 1%\". Isso vai depender de quanto dinheiro est\u00e1 sobrando no mercado e n\u00e3o vai impactar a nossa d\u00edvida p\u00fablica.\r\nPara se ter uma ideia do tamanho do impacto que existe hoje na d\u00edvida p\u00fablica brasileira com o modelo atual de opera\u00e7\u00e3o comprometida, ele chega a 25% do PIB. \u00c9 muito dinheiro. E isso poderia ser utilizado, obviamente, para que o Brasil, primeiro, tivesse uma d\u00edvida menor e, segundo, recuperasse alguns pontos na economia, como a redu\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Risco Brasil. Se n\u00f3s temos uma d\u00edvida menor, se n\u00f3s temos a possibilidade de redu\u00e7\u00e3o de d\u00edvida, se n\u00f3s temos uma opera\u00e7\u00e3o mais inteligente dentro do Banco Central, se n\u00f3s n\u00e3o estamos emitindo papel do Tesouro como d\u00edvida, \u00e9 bom para o Pa\u00eds. Ent\u00e3o, l\u00e1 fora, outros pa\u00edses j\u00e1 olhariam para o Brasil com um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o.\r\nEsse projeto veio do Senado. A Relatora K\u00e1tia Abreu disse, na defesa dela, que \u00e9 um projeto muito mais importante do que a pr\u00f3pria autonomia do Banco Central. Quando eu a ouvi falando, pensei: \"A Senadora est\u00e1 exagerando. Como assim mais importante do que a autonomia do Banco Central?\" E, de fato, o \u00e9, porque n\u00e3o h\u00e1 autonomia sem a aprova\u00e7\u00e3o desse texto, que ter\u00e1 impacto direto nas contas p\u00fablicas.\r\nSr. Presidente, alguns Deputados tamb\u00e9m me disseram: \"Mas esse texto pode ajudar muito as contas p\u00fablicas brasileiras neste Governo\". N\u00e3o interessa o governo. O que interessa \u00e9 que n\u00f3s trabalhamos por este Governo, pelo pr\u00f3ximo Governo e pelos pr\u00f3ximos anos que vir\u00e3o, para que, de fato, n\u00f3s possamos ajudar a controlar a d\u00edvida p\u00fablica brasileira.\r\nE quais ser\u00e3o os efeitos? Haver\u00e1 uma melhor rela\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es Banco Central e Tesouro Nacional, al\u00e9m da corre\u00e7\u00e3o da distor\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, que s\u00f3 existe no Brasil. Quando se trata de pa\u00edses emergentes para cima, vemos que isso s\u00f3 existe no Brasil. \u00c9 uma rebimboca da parafuseta o que se inventou aqui. E diminuir\u00e1, como eu disse, o Risco Brasil, ao se reduzir a d\u00edvida p\u00fablica.\r\nAo mesmo tempo, o Banco Central n\u00e3o precisa simplesmente tirar do card\u00e1pio essa opera\u00e7\u00e3o compromissada. Ela vai estar l\u00e1, mas obviamente \u00e9 muito mais inteligente, do ponto de vista do cuidado com o que \u00e9 p\u00fablico e do combate \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, trabalhar com esse outro tipo de gerenciamento da liquidez. O Banco Central, com esse projeto, ganha um instrumento poderoso para cumprir o seu papel de fato, que \u00e9 gerenciar a liquidez banc\u00e1ria.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o aqui a ajuda de todos em rela\u00e7\u00e3o ao projeto. Eu sei que o Governo \u00e9 a favor. Esse projeto vem de um Senador da Oposi\u00e7\u00e3o no Senado - l\u00e1 houve uma composi\u00e7\u00e3o entre Governo e Oposi\u00e7\u00e3o. O texto foi bastante melhorado.\r\nPara dirimir qualquer d\u00favida, eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos.\r\nLembro que, para que n\u00f3s possamos atingir os objetivos que queremos nesta Casa e neste Pa\u00eds, \u00e9 necess\u00e1rio que avancemos. N\u00e3o basta criar esses mecanismos para o Banco Central. Precisamos dar passos \u00e0 frente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reformas de que tanto precisamos: uma reforma tribut\u00e1ria de verdade, n\u00e3o um arremedo de reforma; uma reforma administrativa de verdade, n\u00e3o um arremedo de reforma. A\u00ed, sim, n\u00f3s conseguiremos fazer com que o Pa\u00eds caminhe para frente.\r\nDito isso, Presidente, eu fico \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. V.Exa. quer que eu j\u00e1 profira o voto ou aguarde um pouco?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3877/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), RECEBIMENTO, DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO REMUNERADO,DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO A PRAZO, DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO \u00c0 VISTA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ENTIDADE, SISTEMA DE PAGAMENTOS BRASILEIRO (SBP), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, sobre o acolhimento, pelo Banco Central do Brasil, de dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios \u00e0 vista ou a prazo de institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Vou direto ao voto, Presidente.\r\n\"II. Voto da Relatora\r\nII.1 - Da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nO Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados e a Norma Interna da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (NI/CFT) definem que o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por meio da an\u00e1lise da conformidade da proposi\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o Or\u00e7amento anual. Al\u00e9m disso, a NI/CFT prescreve que tamb\u00e9m nortear\u00e3o a an\u00e1lise outras normas pertinentes \u00e0 receita e despesa p\u00fablicas. S\u00e3o consideradas como outras normas, especialmente, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Lei de Responsabilidade Fiscal. \r\nO art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da NI/CFT, define como compat\u00edvel 'a proposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o conflite com as normas do plano plurianual, da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e demais disposi\u00e7\u00f5es legais em vigor' e como adequada 'a proposi\u00e7\u00e3o que se adapte, se ajuste ou esteja abrangida pelo plano plurianual, pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e pela lei or\u00e7ament\u00e1ria anual'.\r\nDa an\u00e1lise do projeto e de seu apensado, observa-se que tanto um quanto o outro tratam de mat\u00e9ria de car\u00e1ter essencialmente normativo, n\u00e3o acarretando repercuss\u00e3o direta ou indireta na receita ou na despesa da Uni\u00e3o. Nesses casos, torna-se aplic\u00e1vel o art. 32, X, 'h', do Regimento Interno desta Casa, que disp\u00f5e que somente as proposi\u00e7\u00f5es que 'importem aumento ou diminui\u00e7\u00e3o de receita ou de despesa p\u00fablica' est\u00e3o sujeitas ao exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nEm adi\u00e7\u00e3o, o art. 1\u00ba, \u00a7 2\u00ba, da NI/CFT prescreve que 'se sujeitam obrigatoriamente ao exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira as proposi\u00e7\u00f5es que impliquem aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou despesa da Uni\u00e3o ou repercutam de qualquer modo sobre os respectivos Or\u00e7amentos, sua forma ou seu conte\u00fado'. No entanto, quando a mat\u00e9ria n\u00e3o tiver implica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, o art. 9\u00ba da NI/CFT determina que se deve 'concluir no voto final que \u00e0 Comiss\u00e3o n\u00e3o cabe afirmar se a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada ou n\u00e3o'.\r\nEntendemos, portanto, n\u00e3o haver implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria tanto do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, quanto do seu apensado (Projeto de Lei n\u00ba 9.248, de 2017).\r\nII.2 - Do M\u00e9rito\r\nRecentemente, foi editada a Lei Complementar n\u00ba 179, de 24 de fevereiro de 2021, que trata da autonomia operacional do Banco Central do Brasil, denotando o interesse e o compromisso de uma s\u00f3lida pol\u00edtica monet\u00e1ria, mais especificamente aquela que se costumou chamar de sistem\u00e1tica de metas para a infla\u00e7\u00e3o. Sob esta pr\u00e1tica, o BCB recebe um mandato, atribu\u00eddo pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional, de perseguir um determinado n\u00edvel de infla\u00e7\u00e3o, que pode flutuar dentro de um intervalo de toler\u00e2ncia.\r\nAtualmente, para este ano de 2021, a meta para a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 fixada em 3,75%, com um intervalo de toler\u00e2ncia de 1,5% para cima e para baixo. Com isso, ainda levando em conta o ano de 2021, a infla\u00e7\u00e3o 'encomendada' ao Banco Central do Brasil, referenciada no IPCA, dever\u00e1 ficar, no m\u00ednimo, em 2,25% e, no m\u00e1ximo, em 5,25% no ano.\r\nE como o BCB faz isso? O Banco Central do Brasil utiliza a taxa de juros para fazer o controle da infla\u00e7\u00e3o. Quando a perspectiva \u00e9 de alta da atividade econ\u00f4mica e, em consequ\u00eancia, dos pre\u00e7os, a autoridade monet\u00e1ria eleva a taxa de juros. No sentido inverso, havendo um cen\u00e1rio de enfraquecimento da economia, com aumento no desemprego, por exemplo, o Banco Central reduz a mencionada taxa de juros.\r\nE aqui entra o m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o principal e da apensada que ora apreciamos. Para fazer com que a determina\u00e7\u00e3o da taxa seja transmitida para a economia, o BCB precisa de instrumentos, de ferramentas financeiras que o permitam guiar os agentes no sentido de que o patamar de juros proposto seja aquele observado no mercado.\r\nCom a edi\u00e7\u00e3o da Lei de Responsabilidade Fiscal, o Banco Central ficou proibido de emitir t\u00edtulos pr\u00f3prios.\" Isso acontece em outros lugares do mundo. \"Esses t\u00edtulos eram utilizados para administrar o n\u00edvel de taxa de juros pretendido.\r\nComo solu\u00e7\u00e3o ao fato de n\u00e3o mais poder emitir os t\u00edtulos, o Banco Central passou a utilizar as denominadas opera\u00e7\u00f5es compromissadas, que s\u00e3o neg\u00f3cios feitos com t\u00edtulos de emiss\u00e3o do Tesouro Nacional.\r\nA possibilidade de receber dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios das institui\u00e7\u00f5es financeiras e de remuner\u00e1-las pelos valores depositados \u00e9 mais uma ferramenta de que pretende dispor o Banco Central do Brasil para colocar em pr\u00e1tica a sua pol\u00edtica monet\u00e1ria.\r\nNeste sentido, a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos Interministerial n\u00ba 43, de 2017, que acompanhou o Projeto de Lei n\u00ba 9.248, de 2017, apensado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal, lista caracter\u00edsticas/benef\u00edcios deste novo instrumento para a gest\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria, os quais reproduzimos de forma adaptada aqui:\r\ni) capacidade de propaga\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es de pol\u00edtica monet\u00e1ria pelo sistema financeiro;\r\nii) efetividade como instrumento de absor\u00e7\u00e3o de recursos livres no sistema banc\u00e1rio;\r\niii) simplicidade e reduzido custo operacional; e\r\niv) f\u00e1cil entendimento pelos agentes financeiros.\r\nDesta maneira, julgamos que a ferramenta adicional para a condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria nos parece adequada, e n\u00e3o vemos maiores inconvenientes na sua ado\u00e7\u00e3o pelo Banco Central do Brasil.\r\nNo que tange \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es, acreditamos que a principal, isto \u00e9, o PL 3.877, de 2020, se mostra mais completa do que aquela apresentada pelo Poder Executivo, uma vez que abriga v\u00e1rios instrumentos de transpar\u00eancia e de presta\u00e7\u00e3o de contas, indispens\u00e1veis \u00e0 moderna administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, tamb\u00e9m cuida de estender a prerrogativa de acolhimento de dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios remunerados \u00e0s entidades n\u00e3o financeiras integrantes do Sistema de Pagamentos Brasileiro.\r\nLembramos que dentre essas \u00faltimas, no segmento de varejo, est\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es que mant\u00eam contas de pagamentos e que s\u00e3o agentes importantes na busca do aumento da concorr\u00eancia no setor financeiro. \r\nRegistre-se que os arts. 3\u00ba, 4\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.069, de 29 de junho de 1995, que o Projeto de Lei n\u00ba 9.248, de 2017, apensado, pretende revogar, j\u00e1 se encontram revogados. \r\nPor este motivo, nos posicionamos no sentido de aprovar a proposi\u00e7\u00e3o principal e de rejeitar a apensada. \r\nII.3 - Da Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa \r\nCumpre a esta Comiss\u00e3o Especial manifestar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, e do apensado Projeto de Lei n\u00ba 9.248, de 2017.\r\nAs proposi\u00e7\u00f5es atendem aos requisitos constitucionais formais relativos \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional e \u00e0 legitimidade da iniciativa parlamentar concorrente. \r\nN\u00e3o se verifica tamb\u00e9m m\u00e1cula \u00e0 reserva legislativa do art. 192 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que requer lei complementar para a regula\u00e7\u00e3o do sistema financeiro. Conforme reiteradas manifesta\u00e7\u00f5es do STF, pode a lei ordin\u00e1ria regular o citado sistema quando n\u00e3o se tratar de modifica\u00e7\u00e3o estrutural deste \u00faltimo.\r\nQuanto \u00e0 juridicidade, verifica-se que as proposi\u00e7\u00f5es sob an\u00e1lise respeitam os preceitos estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o em vigor, al\u00e9m de guardar pertin\u00eancia com os princ\u00edpios consagrados em nosso ordenamento infraconstitucional p\u00e1trio. \r\nPelas raz\u00f5es precedentes, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, e do apensado Projeto de Lei n\u00ba 9.248, de 2017.\r\nII.4 - Da Conclus\u00e3o do Voto \r\nPortanto, em resumo, declaramos, pela Comiss\u00e3o Especial, o seguinte voto: \r\na) Sobre a adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, votamos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria tanto do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, quanto do Projeto de Lei n\u00ba 9.248, de 2017, apensado.\r\nb) Sobre o m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, e pela rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.248, de 2017, apensado. \r\nc) Sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, e do Projeto de Lei n\u00ba 9.248, de 2017, apensado.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, DESFILIA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CORRUP\u00c7\u00c3O, \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT). \r\nFL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Desfilia\u00e7\u00e3o da oradora dos quadros do PSL. Transforma\u00e7\u00e3o do partido em balc\u00e3o de neg\u00f3cios. Defesa de cria\u00e7\u00e3o da CPI do DPVAT. Alinhamento de membros da c\u00fapula do PSL com o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, denunciado por pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu vou ser muito breve. Infelizmente, tenho s\u00f3 3 minutos. Tenho 3 minutos porque o meu partido, o PSL, decidiu cercear a voz daqueles que falam a verdade. \u00c9 bem verdade que eu pedi a desfilia\u00e7\u00e3o desse partido por justa causa. Fui ao Tribunal Superior Eleitoral.\r\nInicio este pronunciamento pedindo perd\u00e3o ao Pa\u00eds, pedindo perd\u00e3o ao Pa\u00eds e pedindo perd\u00e3o ao Estado de S\u00e3o Paulo. Pe\u00e7o perd\u00e3o por ter acreditado nas promessas mentirosas de um homem chamado \"Jair Messias Bolsonaro\" e por ter acreditado no meu partido, que virou um balc\u00e3o de neg\u00f3cios. Lamentavelmente, o PSL virou um balc\u00e3o de neg\u00f3cios. Um partido que poderia ser gigante, imenso, que poderia de fato carregar a bandeira liberal neste Pa\u00eds, fazer um contraponto decente, honesto, em rela\u00e7\u00e3o aos partidos de esquerda, virou simplesmente ou continuou sendo o partido de um cacique, com um testa de ferro.\r\nVejam que houve um pr\u00e9-rompimento com este Governo, e, depois que houve a suspens\u00e3o do DPVAT, a investiga\u00e7\u00e3o do DPVAT, o namoro voltou. Quando se negociou um cargo na Mesa, o namoro voltou.\r\nE a cabe\u00e7a daqueles Parlamentares que foram leais \u00e0s ideologias que supostamente o partido tinha e \u00e0s bandeiras de campanha, de menos Estado e de combate a corrup\u00e7\u00e3o? Como \u00e9 que esse partido pode falar em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o agora, se fica aninhado, o tempo todo, com Fl\u00e1vio Bolsonaro, que faz negocia\u00e7\u00e3o debaixo do nariz de todo mundo, para quem quiser ver? Eu proponho aqui a CPI do DPVAT e a CPI da Esculhamba\u00e7\u00e3o. Todas as pedras da Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes sabem que Fl\u00e1vio Bolsonaro e integrantes da c\u00fapula do meu partido, junto com grandes escrit\u00f3rios de advocacia, fazem neg\u00f3cios, e muitos neg\u00f3cios aqui.\r\nAgora temos a Covaxin. Sigam o rastro do dinheiro, sigam o rastro do dinheiro.\r\nEntrei na Justi\u00e7a. N\u00e3o posso ficar num partido que perdeu completamente a no\u00e7\u00e3o do que \u00e9, que virou biruta de aeroporto, que muda de posi\u00e7\u00e3o a depender do tipo de press\u00e3o ou de neg\u00f3cio que aparece no seu balc\u00e3o. Eu entrei aqui com bandeiras claras: combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, menos Estado e muito mais cidad\u00e3o. Nunca me vendi e n\u00e3o vou me vender. Nunca, nem como L\u00edder do Governo, nem como L\u00edder do partido, deixei-me levar, para fazer negocia\u00e7\u00e3o em nome dessa legenda.\r\nEnt\u00e3o, vou sair de cabe\u00e7a erguida e seguir com o meu trabalho pelo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, GOVERNO FEDERAL, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, \u00cdNDIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO POL\u00cdTICO, CONGRESSO NACIONAL, MARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, MORTALIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de den\u00fancia de irregularidades na compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela maioria das mortes decorrentes da Covid-19. Posicionamento do Presidente da Rep\u00fablica contr\u00e1rio \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu confesso que fico um tanto quanto perplexa e at\u00e9 entristecida quando vejo o debate deste esc\u00e2ndalo que envolve a Covaxin, vacina da \u00cdndia, ser tratado apenas por uma parte do Parlamento. \u00c9 um verdadeiro esc\u00e2ndalo!\r\nH\u00e1 Deputados que se dizem do centro, h\u00e1 os do centro-direita. Eu nem estou falando da Direita mais radical, extremista, uma direita que, desculpem-me, \u00e9 burra, porque o extremo \u00e9 burro. Eu estou falando desse miolo do Parlamento que tem a responsabilidade de discutir um assunto s\u00e9rio como este, independentemente de ser ou n\u00e3o da base do Governo.\r\nN\u00f3s estamos falando de uma vacina, de um protocolo de inten\u00e7\u00f5es - hoje, o Ministro Queiroga disse que se tratava apenas de uma inten\u00e7\u00e3o. Sim, mas \u00e9 uma inten\u00e7\u00e3o que se transformaria em realidade e que pode n\u00e3o se transformar a partir desta den\u00fancia, j\u00e1 que se trata de uma vacina mil vezes mais cara do que a que foi oferecida anteriormente.\r\nEu ouvi o colega que me antecedeu dizer o seguinte: \"Mas est\u00e3o dizendo que a culpa por todas as mortes \u00e9 do Governo\". N\u00e3o, de todas, n\u00e3o, mas de uma parte consider\u00e1vel, sim! No Brasil, n\u00f3s temos mais de meio milh\u00e3o de mortos - o dobro do n\u00famero de mortos pelas bombas em Hiroshima e Nagasaki. Isso \u00e9 uma verdadeira trag\u00e9dia! \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covaxin, n\u00f3s perguntamos: por que essa press\u00e3o do Governo para aprovar esta compra? Por que aceitar um contrato mil vezes mais caro que o oferecido anteriormente? Por que um intermedi\u00e1rio envolvido em investiga\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o? H\u00e1 muitos porqu\u00eas nesta hist\u00f3ria, e n\u00f3s n\u00e3o podemos simplesmente fechar os olhos e os ouvidos como se nada estivesse acontecendo, pelo menos quando falamos de quem n\u00e3o \u00e9 de uma oposi\u00e7\u00e3o de esquerda, porque aqui fala uma oposi\u00e7\u00e3o de direita.\r\nMinha gente, juntemos os fatos! Independentemente de se gostar ou n\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, isso pouco importa, juntemos os fatos! Foi esse Presidente que sempre colocou muitas pedras no caminho da vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Ele foi contra a vacina do Butantan, ignorou mais de 100 e-mails da Pfizer e depois, junto com sua equipe, organizou - organizou, sim, porque ele sabia, ele foi avisado - a inten\u00e7\u00e3o de compra de uma vacina que s\u00f3 lesaria o bolso dos brasileiros. O que n\u00f3s estamos vivendo \u00e9 um esc\u00e2ndalo.\r\nN\u00f3s, da C\u00e2mara dos Deputados, temos a obriga\u00e7\u00e3o de investigar o que \u00e9 o \"covaxingate\" deste Governo. N\u00f3s temos que investigar isso. N\u00f3s estamos sentindo o cheiro de desvio de verba p\u00fablica, e isso \u00e9 crime. Corrup\u00e7\u00e3o e incompet\u00eancia matam, e este Governo tem estas duas caracter\u00edsticas, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, LUISA CANZIANI, DEPUTADA FEDERAL, REUNI\u00c3O,  MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  V\u00cdTIMA, OFENSA.\r\nJOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, V\u00cdTIMA, OFENSA, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Luisa Canziani, diante de agress\u00e3o pol\u00edtica praticada contra a Parlamentar durante reuni\u00e3o ministerial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um r\u00e1pido registro aqui.\r\nEntendo o que a Deputada Luisa Canziani est\u00e1 passando. Durante 1 ano e meio, fui v\u00edtima dia e noite da covardia dessa gente. S\u00e3o mach\u00f5es de quartel que me agrediram com todos os nomes, de todas as formas, com todo tipo de fake news. Eu representei no Conselho de \u00c9tica, mas infelizmente houve um corporativismo, afinal de contas trata-se do filhinho do Presidente.\r\nN\u00f3s temos que registrar que tanto pai quanto filhos s\u00e3o muito mach\u00f5es para gritar, para amea\u00e7ar, para gravar mulheres. Quando chega o olho no olho, na frente de um marmanjo, eles se acovardam. Isso vale dentro do Parlamento, vale dentro do Pal\u00e1cio, vale para a imprensa - vimos recentemente o Presidente da Rep\u00fablica mandar uma jornalista calar a boca.\r\nEnt\u00e3o, vamos esperar o que para reagir neste Parlamento? Vamos esperar uma dessas figuras agredir fisicamente uma mulher? Eu espero que n\u00e3o. Eu espero que n\u00f3s nos posicionemos.\r\nManifesto a minha solidariedade \u00e0 Deputada Luisa Canziani.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA.\r\nDEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, VICINA\u00c7AO, RECUPERA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), JOICE HASSELMANN, RELATORA. \r\nBANCO, CRIA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO, EMPREENDEDORISMO, LIBERDADE ECON\u00d4MICA, MULHER, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Vacina\u00e7\u00e3o da oradora contra a Covid-19. Necessidade de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a doen\u00e7a viral. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o nacional em torno da recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, relatado pela oradora, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos a programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19.   Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, relatado pela oradora, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, em pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito permanente. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o, pela oradora, de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o do banco nacional da mulher.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu come\u00e7o este breve discurso com uma not\u00edcia que alegrou meu cora\u00e7\u00e3o e muito me emocionou. Enfim, eu consegui ser vacinada.\r\nEm S\u00e3o Paulo, chegou a data para vacina\u00e7\u00e3o daqueles que t\u00eam 43 anos, 44 anos, ou mais. Acho que amanh\u00e3 j\u00e1 chega aos 45 anos. Esta que aqui fala tem 43 aninhos de idade. \u00c9 uma grande emo\u00e7\u00e3o chegar a um posto de vacina\u00e7\u00e3o, a uma unidade de sa\u00fade, a um drive thru - em S\u00e3o Paulo a vacina\u00e7\u00e3o est\u00e1 bastante acelerada, at\u00e9 pelo volume de pessoas que moram na cidade - e receber o imunizante no bra\u00e7o. Tive zero de rea\u00e7\u00e3o. A felicidade \u00e9 transbordante de saber que eu estou imunizada. E \u00e9 transbordante mesmo, a ponto de l\u00e1grimas escorrerem dos olhos.\r\nEu imaginei que, depois de tanto falar dessa vacina, fosse algo at\u00e9 comum, porque quase j\u00e1 se tornou parte do meu DNA defender a vacina neste Brasil. Mas eu me emocionei muito. Eu me emocionei com o trabalho das pessoas que me atenderam muito bem. N\u00e3o me atenderam muito bem porque sou Deputada Federal, n\u00e3o, porque estavam atendendo a todas as pessoas que estavam na fila esperando de 5 minutos a 10 minutos. Foi tudo muito r\u00e1pido. E \u00e9 incr\u00edvel, de fato, saber que, ao entrar por uma porta e tomar o imunizante, a partir dali voc\u00ea pode respirar um pouco mais aliviada. Ao mesmo tempo \u00e9 terr\u00edvel, \u00e9 terr\u00edvel, \u00e9 de cortar o cora\u00e7\u00e3o saber que milh\u00f5es, milh\u00f5es, milh\u00f5es, milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros ainda n\u00e3o tiveram essa chance. \u00c9 realmente motivo para nos trancarmos no quarto e chorar. \u00c9 motivo de nos trancarmos no quarto e chorar saber que pessoas com 50 anos, com 45 anos, com 40 anos ainda n\u00e3o conseguiram se vacinar em outros Estados, em outras cidades. Nem sabemos quando v\u00e3o conseguir.\r\nN\u00f3s n\u00e3o sabemos, infelizmente, quantas pessoas ainda perder\u00e3o essa guerra, por uma s\u00e9rie de fatores, porque n\u00e3o temos as vacinas em volume suficiente no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, o meu cora\u00e7\u00e3o, que saiu saltitando de alegria, ao mesmo tempo em que os olhos estavam marejados de emo\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m foi dividido com uma tristeza profunda, e aquela emo\u00e7\u00e3o de receber o imunizante se transformou em um peda\u00e7o de tristeza, por saber que tanta gente ainda n\u00e3o teve essa oportunidade.\r\nEsta Casa tem feito o que pode, mas sozinhos n\u00f3s n\u00e3o conseguimos. Eu j\u00e1 fiz alguns discursos aqui pregando a uni\u00e3o, n\u00e3o interessa a ideologia, em prol disso, que \u00e9 t\u00e3o importante para a nossa recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Andando por S\u00e3o Paulo e por outras cidades e outros Estados brasileiros, porque somos Parlamentares...\r\nParlamentares representam seus Estados, \u00e9 verdade, mas cada voto aqui representa o Brasil. Se eu voto a favor ou contra qualquer coisa que seja, n\u00e3o estou votando s\u00f3 a favor ou contra o Estado de S\u00e3o Paulo, estou votando a favor ou contra todo o Pa\u00eds. Ent\u00e3o, o Parlamentar \u00e9 o representante do povo, e o povo est\u00e1 em todos os cantos deste Pa\u00eds.\r\nComo Parlamentar, olhando o que ainda temos que fazer e o tamanho da terra arrasada que n\u00f3s temos neste Pa\u00eds, eu penso, no primeiro momento, nessa imuniza\u00e7\u00e3o e, num segundo momento, na recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil. Santo Deus! O Brasil segue, sim, numa quebradeira, por mais que n\u00f3s tenhamos feito muito nesta Casa.\r\nVejam: com muito orgulho, relatei a primeira fase do PRONAMPE, que criou essa linha de cr\u00e9dito para o pequeno e o microempreendedor. Com mais orgulho ainda, relatei o projeto que torna o PRONAMPE permanente. E apresentei j\u00e1 mais uma altera\u00e7\u00e3o: a que autoriza o Executivo a aportar recursos para o Fundo Garantidor a qualquer momento.\r\nMas n\u00f3s precisamos de mais. E \u00e9 por isto que estou aqui hoje: para pedir a ajuda de V.Exas., especialmente da bancada feminina. E por que especialmente da bancada feminina? Porque o projeto que apresento hoje envolve especificamente as mulheres.\r\nEsta pandemia que n\u00f3s estamos vivendo, esta crise gigantesca, mostrou que muitas mulheres acabaram se tornando empreendedoras dentro de casa, n\u00e3o porque foram preparadas para isso ou porque tinham dinheiro para investir num pequeno neg\u00f3cio, mas porque tiveram, do dia para a noite, que levar sozinhas o sustento a toda a sua fam\u00edlia. Mulheres que eram arrimo de fam\u00edlia e perderam o emprego tiveram que se virar, que \"se virar nos 30\", para conseguir colocar o p\u00e3o dentro de casa.\r\nQuando fui candidata a Prefeita de S\u00e3o Paulo, Srs. Deputados, eu propus um projeto chamado Banco da Mulher. E o Banco da Mulher nada mais \u00e9 do que um projeto semelhante ao PRONAMPE, \u00e9 um cr\u00e9dito subsidiado para a mulher.\r\nDe que forma \u00e9 esse cr\u00e9dito? N\u00e3o se trata simplesmente de abrir uma conta, colocar um dinheiro no banco e pronto. N\u00e3o. Trata-se de uma sele\u00e7\u00e3o, de uma qualifica\u00e7\u00e3o profissional da mulher, de fazer com que a mulher tenha o acompanhamento de t\u00e9cnicos na \u00e1rea de investimento, para que ela possa aplicar muito bem aquele cr\u00e9dito e transformar, quem sabe, a salinha da sua casa num pequeno sal\u00e3o de beleza, numa pequena confeitaria, numa padaria, numa lojinha, tirando Estado, Munic\u00edpio, Uni\u00e3o como um todo, de cima dessa empreendedora e abrindo portas para que ela tenha n\u00e3o um projeto social, mas um projeto libertador. Isso porque n\u00e3o existe nada mais libertador para uma mulher, e eu posso dizer isso de peito aberto, em cima do salto, do que a liberdade econ\u00f4mica.\r\nA liberdade econ\u00f4mica, inclusive, tira a mulher das garras da viol\u00eancia, porque uma mulher que tem sua liberdade econ\u00f4mica n\u00e3o apanha duas vezes. Ela pode ser agredida uma vez dentro de casa, mas, se tiver condi\u00e7\u00e3o de se manter e de manter seus filhos, n\u00e3o apanha duas vezes.\r\nEnt\u00e3o, senhores e senhoras, eu estou aqui trabalhando nesse projeto para que n\u00f3s possamos criar o Banco da Mulher, em \u00e2mbito nacional, para que essas mulheres n\u00e3o fiquem na fila apenas de uma assist\u00eancia social, mas possam receber qualifica\u00e7\u00e3o, possam receber, sim, um financiamento com juros subsidiados. E por que n\u00e3o, se esse dinheiro vai voltar?\r\nPara aquelas que pagarem os seus empr\u00e9stimos, essa \u00e9 mais uma chance de expandirem o seu neg\u00f3cio. A mulher que tem o seu neg\u00f3cio - eu vou dar um pequeno exemplo aqui -, a mulher que tem um sal\u00e3o de beleza come\u00e7a a escovar e cortar cabelos e, daqui a pouco, vai precisar de algu\u00e9m como manicure, o que \u00e9 mais um emprego, vai precisar de algu\u00e9m para manter o sal\u00e3o organizado, o que \u00e9 mais um emprego.\r\nAqui eu estou usando s\u00f3 um exemplo. S\u00e3o muitas as possibilidades que n\u00f3s podemos trabalhar para qualificar essas mulheres, em \u00e1reas tecnol\u00f3gicas, em hubs de tecnologia, nas comunidades, nas favelas, nas regi\u00f5es mais pr\u00f3ximas. E isso s\u00f3 se far\u00e1 quando n\u00f3s aprovarmos aqui uma legisla\u00e7\u00e3o para todo o Pa\u00eds, para que possamos incentivar Estados e Munic\u00edpios a trabalharem juntos dentro desse programa.\r\nPortanto, Srs. Deputados e Sras. Deputadas da bancada feminina, eu pe\u00e7o ajuda de todos para que n\u00f3s possamos aprovar, ainda este ano, o banco nacional da mulher empreendedora neste Pa\u00eds. E vamos mudar a situa\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1231/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, MULTA, QUEBRA, PROGRAMA DE FIDELIDADE, CANCELAMENTO, SERVI\u00c7OS, TELEFONIA, TELEVIS\u00c3O POR ASSINATURA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, RELATORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO P\u00daBLICO, AN\u00c1LISE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Reajuste nos pre\u00e7os do g\u00e1s de cozinha. Falta de recursos da grande maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira para compra de alimentos. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, do substitutivo oferecido pela oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 1.231, de 2020, sobre o impedimento da cobran\u00e7a de multa por quebra de fidelidade contratual junto \u00e0s prestadoras de servi\u00e7os de telefonia fixa, m\u00f3vel e TV, durante pandemias declaradas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa, de emendas destinadas \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de supersal\u00e1rios no servi\u00e7o p\u00fablico. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu ouvi os discursos de v\u00e1rios dos meus colegas, e, infelizmente, n\u00f3s temos um \u00fanico som, que \u00e9 o som daqueles que est\u00e3o decepcionados com o que n\u00f3s estamos vendo na pol\u00edtica brasileira, na economia brasileira, o som daqueles que t\u00eam o m\u00ednimo de sensibilidade de entender que a popula\u00e7\u00e3o sofre, e sofre muito.\r\nCada vez que o pre\u00e7o do g\u00e1s aumenta - e vem aumentando de novo, em 6% -, a popula\u00e7\u00e3o sofre mais. \u00c9 uma popula\u00e7\u00e3o que, em grande maioria, n\u00e3o tem dinheiro para colocar os alimentos da cesta b\u00e1sica na mesa, qui\u00e7\u00e1 para comprar o g\u00e1s de cozinha para cozinhar os alimentos da cesta b\u00e1sica.\r\nN\u00f3s, dentro da C\u00e2mara dos Deputados, temos feito aquilo que podemos. Relatei, Sr. Presidente, na semana passada, projeto que acaba com a multa por quebra de contrato de fideliza\u00e7\u00e3o. Falo daqueles que vendem pacote de celular e Internet. N\u00f3s sabemos que essas operadoras, muitas vezes, aplicam essas multas, mas hoje a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa \u00e9 de dinheiro para colocar arroz e feij\u00e3o na mesa.\r\nE n\u00f3s temos muito mais a fazer. Ouvi alguns colegas falarem dos grandes sal\u00e1rios, dos supersal\u00e1rios. Hoje, para muitas das carreiras, o teto \u00e9 o piso. O teto, que deveria realmente ser o teto do servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 o piso, porque h\u00e1 os penduricalhos. Muita gente faz ali os seus subterf\u00fagios para ganhar muito mais, como o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica fez para parte dos privilegiados militares da alta casta. \u00c9 gente que hoje est\u00e1 ganhando perto de 80 mil reais no lombo daqueles que pagam a conta, que pagam os impostos.\r\n\u00c9 preciso mudar, e \u00e9 preciso mudar muita coisa. \u00c9 preciso que n\u00f3s, de fato, coloquemos a reforma administrativa para andar. N\u00e3o falo de uma reforma administrativa que seja um arremedo. Eu propus duas emendas \u00e0 reforma administrativa, para colocar todo mundo da alta casta do servi\u00e7o p\u00fablico no meio desse processo. N\u00e3o adianta tirar Minist\u00e9rio P\u00fablico, tirar o Poder Judici\u00e1rio, tirar o Poder Legislativo, n\u00e3o. Todos aqueles que est\u00e3o na alta casta do servi\u00e7o p\u00fablico precisam entrar na reforma administrativa. A reforma administrativa n\u00e3o \u00e9 para pegar policial e professor, n\u00e3o. \u00c9 para pegar aqueles supersal\u00e1rios.\r\nEsta C\u00e2mara tem muito a fazer. Al\u00e9m da reforma administrativa, tem que fazer uma reforma tribut\u00e1ria de verdade, n\u00e3o uma reforma tribut\u00e1ria que castigue mais os pobres, como lamentavelmente pode acontecer. N\u00f3s temos uma grande responsabilidade com este Pa\u00eds, quando vemos um Governo que \u00e9 absolutamente irrespons\u00e1vel e que n\u00e3o tem qualquer empatia com o povo brasileiro, com este Pa\u00eds.\r\nPortanto, a este Parlamento cabe a responsabilidade de fazer o seu trabalho e tamb\u00e9m o trabalho do Poder Executivo. \u00c9 assim que o Brasil tem, aos trancos e barrancos, enfrentado esta pandemia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA COVAXIN, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Revela\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, da pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o e falsifica\u00e7\u00e3o de documentos no processo de compra da vacina Covaxin pelo Governo Jair Bolsonaro. Apelo \u00e0 Casa de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Vacina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu, como Parlamentar, representante do povo nesta Casa, assim como cada um dos 513 Deputados, estou apavorada com o que estou vendo e acompanhando na CPI da COVID no Senado Federal. \r\nA cada dia, no meio dessas gavetas cheias de esqueletos, n\u00f3s temos uma gaveta aberta, de onde sai um esqueleto, que \u00e9 o esqueleto da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos o caso Covaxin Gate, o caso da propina de um d\u00f3lar, o caso dos documentos falsos forjados, montados, apresentados por um Ministro de Estado. Santo Deus! Qual \u00e9 o tipo de pessoa que est\u00e1 no comando do nosso Pa\u00eds? \r\nN\u00f3s temos visto os Senadores fazerem o seu papel l\u00e1 no Senado Federal, mas e n\u00f3s, da C\u00e2mara dos Deputados?\r\nO denunciante inicial desse processo todo, o in\u00edcio do fio \u00e9 um Deputado Federal, o Deputado Luis Miranda. \r\nN\u00f3s temos a responsabilidade de investigar, nesta Casa, esse caso envolvendo vacinas. N\u00f3s temos a responsabilidade de instalar a CPI das Vacinas na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s, que somos Parlamentares, temos que ajudar a investigar isso. N\u00f3s temos que ouvir o que mais o Deputado Luis Miranda tem a dizer. N\u00f3s temos que questionar os integrantes do Governo Federal, que est\u00e3o dentro de um esquema de propinoduto, de corrup\u00e7\u00e3o, de roubo de dinheiro p\u00fablico em cima de vidas brasileiras, escancarando at\u00e9 mesmo documentos p\u00fablicos. N\u00f3s n\u00e3o podemos cruzar os bra\u00e7os. N\u00f3s temos que instalar, sim, a CPI da Vacina na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s temos pautas importantes, \u00e9 verdade, como a reforma tribut\u00e1ria, mais ou menos um arremedo de reforma, a reforma administrativa, que tamb\u00e9m est\u00e1 ali, aos trancos e barrancos. Mas n\u00e3o h\u00e1 nada mais urgente, mais grave do que investigarmos o que, de fato, est\u00e1 acontecendo, do que representarmos o povo. \r\nUm Deputado \u00e9 um legislador e \u00e9 um fiscalizador, um fiscalizador das a\u00e7\u00f5es do Executivo. Se n\u00f3s nos furtarmos disso e cruzarmos os bra\u00e7os, estaremos prevaricando na fun\u00e7\u00e3o de Parlamentares, de Deputados Federais. N\u00e3o existe, neste mundo, absolutamente nada, nenhum tipo de acordo, nenhum tipo de emenda, nenhum tipo de libera\u00e7\u00e3o de Minist\u00e9rio ou coisa assim que valha uma vida e que valha para esconder um esquema de corrup\u00e7\u00e3o. \r\nFica aqui, ent\u00e3o, o meu apelo aos colegas Parlamentares, para que n\u00f3s fa\u00e7amos algo, em vez de ficarmos de bra\u00e7os cruzados, fingindo que absolutamente nada est\u00e1 acontecendo e empurrando a nossa responsabilidade para debaixo do tapete.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, RETORNO ELEI\u00c7\u00c3O, PERDA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Possibilidade de retorno do Sr. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ao poder, em face da gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de manifesta\u00e7\u00f5es pela terceira via \u00e0 sucess\u00e3o presidencial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo sempre na condu\u00e7\u00e3o da Mesa.\r\nEu tenho sido muito demandada pela imprensa sobre as elei\u00e7\u00f5es. \u00c9 muito recorrente os jornalistas, meus colegas de profiss\u00e3o, perguntarem para mim: \"Mas veja, Deputada, e se ficar Lula e Bolsonaro no segundo turno? Para que lado a senhora iria?\" Ora, ningu\u00e9m pode me questionar se eu prefiro morrer com um tiro na cabe\u00e7a ou no cora\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m pode querer que eu escolha a fal\u00eancia, a morte, o desastre do Pa\u00eds, seja com Lula, seja com Bolsonaro.\r\nA nossa popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa entender que votar em Lula, ou votar em Bolsonaro, primeiro, \u00e9 a mesma coisa, mas votar em Bolsonaro no primeiro turno \u00e9 eleger Lula no segundo, porque essa administra\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o ruim, \u00e9 t\u00e3o ruim, \u00e9 t\u00e3o desgra\u00e7adamente ruim que \u00e9 capaz de fazer com que Lula volte ao poder.\r\nN\u00f3s, o povo brasileiro, esses 59% que rejeitam o atual Presidente da Rep\u00fablica, temos a obriga\u00e7\u00e3o de trabalhar por uma terceira via neste Pa\u00eds. Temos a obriga\u00e7\u00e3o de sair \u00e0s ruas! E, dia 12 de setembro, eu vou \u00e0s ruas! Irei \u00e0s ruas contra Bolsonaro, como fui contra o PT e como continuarei indo tamb\u00e9m contra Lula. \u00c9 importante que lutemos pelo Pa\u00eds. E para lutarmos pelo Pa\u00eds, n\u00f3s n\u00e3o podemos escolher entre um corrupto e outro; um ladr\u00e3o e outro; o do esc\u00e2ndalo do rachad\u00e3o e do Covaxingate, ou o do petrol\u00e3o. Bandido \u00e9 bandido! A m\u00e3o que rouba \u00e9 a m\u00e3o que rouba, sendo da Esquerda ou da Direita. E desses 59% que rejeitam Bolsonaro s\u00e3o elas que desgostam mais.\r\nA maioria dessa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por n\u00f3s mulheres, que enxergamos o que este Governo nefasto tem feito para o Pa\u00eds. O que n\u00f3s temos de fazer, todos n\u00f3s, todas n\u00f3s, mulheres, homens, jovens, \u00e9 de fato sairmos \u00e0s ruas e trabalhar por uma terceira via, porque qualquer um que v\u00e1 para o segundo turno, com Lula ou com Bolsonaro, ganha a elei\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sabemos que a \u00fanica possibilidade de Lula ganhar a elei\u00e7\u00e3o \u00e9 ir com o atual Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, vamos livrar o Brasil disso. Vamos o Brasil de andar para tr\u00e1s, da derrota, e esses dois s\u00e3o a derrota para o Brasil.\r\nQue nas\u00e7a uma Na\u00e7\u00e3o \"nem-nem\": nem Lula, nem Bolsonaro, nunca mais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2589/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CR\u00c9DITO DA MULHER, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA OFICIAL FEDERAL, FACILITA\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO, MULHER, EMPREENDEDORISMO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nJOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MULHER, EMPREENDEDORISMO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PESQUISA, RESULTADO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2058/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joice Hasselmann",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.589, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Cr\u00e9dito da Mulher no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais federais; a ado\u00e7\u00e3o de medidas de fomento ao empreendedorismo feminino por meio do cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.029, de 1990; 13.483, de 2017; e 13.999, de 2020. Sauda\u00e7\u00f5es aos coautores da proposi\u00e7\u00e3o. Classifica\u00e7\u00e3o da oradora como a melhor Parlamentar do Estado de S\u00e3o Paulo pelo Ranking dos Pol\u00edticos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2021, do Senado Federal, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.259, de 1975; e 14.124, de 2021, com vista \u00e0 obrigatoriedade de vacina\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, inclusive aos finais de semana e feriados, como medida de controle de surtos, epidemias e pandemias de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. JOICE HASSELMANN (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chegamos ao \u00faltimo dia deste semestre e eu, com muita honra, venho aqui hoje, junto a um grupo importante de mulheres desta Casa, com mais uma proposi\u00e7\u00e3o, com mais uma proposta, que envolve especificamente n\u00f3s mulheres e o empreendedorismo feminino.\r\nNa semana passada, eu estive nesta tribuna e disse que encaminharia um projeto que batizei de \"Banco da Mulher\". N\u00e3o \u00e9 obviamente um banco f\u00edsico, mas sim uma linha de cr\u00e9dito aos moldes do PRONAMPE, que \u00e9 destinado a pequenos e microempreendedores, relatado por esta que vos fala, nesta Casa, em sua primeira fase e tamb\u00e9m na fase que o tornou permanente.\r\nO projeto trata de linha de cr\u00e9dito atrelada \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o e ao acompanhamento da mulher. \u00c9 uma linha de cr\u00e9dito com juros mais baixos do que o juro tradicional do mercado. Assim, ela vai poder empreender. A maior liberdade para uma mulher \u00e9 a liberdade econ\u00f4mica. \u00c9 essa liberdade que muitas vezes pode tir\u00e1-la inclusive dos processos de viol\u00eancia. \r\nQuando eu trouxe para c\u00e1 essa ideia, as mulheres, quase todas, vieram at\u00e9 mim dizer: \"Joice, gostamos muito. Queremos participar desse projeto\". Pois, muito bem, em 1 semana apresentei o texto, Sr. Presidente. Ali\u00e1s, apresento-o hoje, 1 semana depois. S\u00f3 n\u00e3o o apresentei antes porque eu queria anunci\u00e1-lo aqui primeiro. E abri autoria coletiva.\r\nFico muito feliz e fa\u00e7o quest\u00e3o de, representando hoje a Coordenadoria da Mulher, com a delega\u00e7\u00e3o da nossa Coordenadora, a Deputada Celina Le\u00e3o, citar o nome das mulheres que imediatamente, de todos os cantos deste Pa\u00eds e de todos os partidos, de agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias de centro, de direita, de esquerda, se propuseram a participar do texto e a participar da proposta: Deputadas Iracema Portella, do PP do Piau\u00ed; Maria Rosas, do Republicanos de S\u00e3o Paulo; Leda Sadala, do Avante do Amap\u00e1; Celina Le\u00e3o, do PP do Distrito Federal; Daniela do Waguinho, do MDB do Rio de Janeiro; Norma Ayub, do DEM do Esp\u00edrito Santo; Deputado Vilson da Fetaemg - obviamente ele n\u00e3o est\u00e1 na bancada feminina, mas \u00e9 muito bem-vindo! -, do PSB de Minas Gerais; Deputadas Tereza Nelma, do PSDB de Alagoas; Professora Rosa Neide, do PT de Mato Grosso; Jaqueline Cassol, do PP de Roraima; Professora Dorinha, do DEM de Tocantins; Mara Rocha, do PSDB do Acre; Edna Henrique, do PSDB da Para\u00edba; Bia Cavassa, do PSB de Mato Grosso do Sul; Rose Modesto, do PSDB de Mato Grosso do Sul; Rosana Valle, do PSB de S\u00e3o Paulo; Deputado C\u00e9lio Studart, do PV do Cear\u00e1; Deputadas Tabata Amaral, do PDT de S\u00e3o Paulo, e Alice Portugal, do PCdoB da Bahia.\r\nSenhoras e senhores, esse vai ser um avan\u00e7o important\u00edssimo para tirarmos essas mulheres da informalidade. Muitas delas sa\u00edram do emprego por conta da pandemia, foram demitidas, s\u00e3o arrimo de fam\u00edlia. Muitas mulheres est\u00e3o empreendendo da forma como podem e est\u00e3o se virando para colocar comida na mesa da fam\u00edlia. Quando abrimos a porta de uma linha de cr\u00e9dito com capacita\u00e7\u00e3o, estamos trabalhando com uma porta de entrada e uma porta de sa\u00edda. \u00c9 um jogo de ganha-ganha para todos. S\u00e3o mulheres que v\u00e3o abrir o pr\u00f3prio neg\u00f3cio, que v\u00e3o ganhar independ\u00eancia, que v\u00e3o empregar outras mulheres e homens, e, com essa sustentabilidade, poder\u00e3o avan\u00e7ar e empreender ainda mais.\r\nAgrade\u00e7o a cada uma dessas mulheres e desses homens que, neste projeto - repito, abri a autoria coletiva -, est\u00e3o colocando seus nomes. E convido a todos que ainda queiram que coloquem o nome aqui, para que possamos, de fato, trabalhar juntos por essas mulheres empreendedoras e arrimo de fam\u00edlia neste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero fazer um registro. E adianto que n\u00e3o o fa\u00e7o por exibicionismo, mas com o cora\u00e7\u00e3o muito aquecido. Tive a honra, por meio do Ranking dos Pol\u00edticos, Deputado General Peternelli, segundo crit\u00e9rios que envolvem posicionamento pol\u00edtico, economia dos gastos p\u00fablicos e Ficha Limpa, de ser escolhida a melhor Parlamentar de S\u00e3o Paulo. Isso me emocionou muito porque sou novata aqui. Posso estar h\u00e1 bastante tempo cobrindo pol\u00edtica como jornalista, mas como Parlamentar sou novata. Cheguei aqui nesta legislatura.\r\nVer esse reconhecimento - e o Ranking dos Pol\u00edticos \u00e9 daquele grupo que puxa a orelha de Parlamentar mesmo; n\u00f3s sabemos que eles n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1ceis -, especificamente de um trabalho realizado, \u00e9 algo que realmente aquece o meu cora\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil ser Parlamentar, muito menos ser Parlamentar mulher. Essa coisa de viol\u00eancia de g\u00eanero eu aprendi da pior maneira, senti na pr\u00f3pria pele. Saber que as institui\u00e7\u00f5es, que a popula\u00e7\u00e3o, que aquele que depositou o seu voto em mim se sente bem representado \u00e9 algo que realmente acalenta meu cora\u00e7\u00e3o e me d\u00e1 muita for\u00e7a para seguir em frente. N\u00f3s precisamos de for\u00e7a para seguir em frente. Encontramos um monte de gente que age para tentar puxar o nosso tapete, jogar pedra, criticar e n\u00e3o para nos dar for\u00e7a, dizer que temos que ir em frente, continuar o trabalho, avan\u00e7ar, juntos, pelo Brasil. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.\r\nPortanto, Deputado General Peternelli, eu fiquei muito feliz com isso. V.Exa. \u00e9 meu colega na bancada de S\u00e3o Paulo, uma bancada muito qualificada. Eu tenho diverg\u00eancias pol\u00edticas com v\u00e1rios dos Parlamentares de S\u00e3o Paulo, mas a bancada \u00e9 muito qualificada. Estar no topo desse ranking realmente \u00e9 algo que me faz agradecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que me faz agradecer \u00e0queles que foram julgadores.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urg\u00eancia, \u00e9 claro que o voto \u00e9 \"sim\". N\u00f3s estamos aqui discutindo vacina\u00e7\u00e3o no final de semana, vacina\u00e7\u00e3o em hor\u00e1rio estendido. Pelo amor de Deus! J\u00e1 passou de meio milh\u00e3o o n\u00famero de mortos neste Pa\u00eds por causa dessa doen\u00e7a. Precisamos utilizar todas as horas e todas as for\u00e7as do nosso setor de sa\u00fade p\u00fablica para que sejam imunizados milh\u00f5es, milh\u00f5es, milh\u00f5es, milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros o mais r\u00e1pido poss\u00edvel; para que possamos voltar \u00e0 normalidade; para que possamos realmente promover a retomada do processo econ\u00f4mico; para que possamos, sobretudo, salvar vidas; para que possamos deixar de contabilizar pessoas que perderam suas vidas porque n\u00e3o foram imunizadas e possamos contabilizar cada vez mais aqueles que receberam vacina no bra\u00e7o. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos. Queremos vacina no bra\u00e7o de todo cidad\u00e3o brasileiro e comida no prato de todo cidad\u00e3o brasileiro.\r\nQuero ver o maior n\u00famero poss\u00edvel de mulheres empreendedoras, e colocando mais do que comida na mesa, colocando, de fato, dinheiro no bolso, gerando empregos e fazendo diferen\u00e7a na economia brasileira.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]