[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VIOLA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DISCUSS\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, PARLAMENTO, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA POL\u00cdTICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Descumprimento do Regimento Interno da Casa na discuss\u00e3o das propostas de abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro e de reforma previdenci\u00e1ria. Sub-representa\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira junto aos Poderes Legislativos. Reformula\u00e7\u00e3o do sistema pol\u00edtico-eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que nos assistem pela TV C\u00e2mara, subo a esta tribuna para tratar de algo que, ao inaugurar a minha presen\u00e7a em plen\u00e1rio, ocorreu ontem aqui no Parlamento.\r\nA discuss\u00e3o e o tensionamento fazem parte da pol\u00edtica, mas ontem, na dire\u00e7\u00e3o da Mesa, n\u00f3s testemunhamos um ato que fere o Regimento desta Casa, que \u00e9 um instrumento para manter o equil\u00edbrio entre as diversas for\u00e7as que aqui se encontram. N\u00f3s est\u00e1vamos a discutir uma mat\u00e9ria important\u00edssima e cara, pela sensibilidade que representa: a quest\u00e3o da abertura da possibilidade de venda das empresas a\u00e9reas brasileiras. Al\u00e9m disso, n\u00f3s est\u00e1vamos discutindo a reforma da Previd\u00eancia, que vai colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos rentistas dos bancos um percentual enorme de renda, que vir\u00e1 daqueles que mais precisam, e aponta para uma perversidade enorme com um processo de capitaliza\u00e7\u00e3o, que significa a privatiza\u00e7\u00e3o de um grande mercado em favor dos bancos aqui em nosso Pa\u00eds. Tudo isso em desfavor da maioria dos trabalhadores, principalmente das trabalhadores rurais, das professoras, das mulheres, aumentando a iniquidade, tirando os avan\u00e7os que experimentamos, quando subimos os primeiros degraus na constru\u00e7\u00e3o de um Estado de bem-estar social, com o advento dos Governos Lula e Dilma.\r\nO Parlamento, que consideramos um dos mais nobres - talvez, o mais nobre - entre os Poderes, est\u00e1 sub-representando a sociedade brasileira. E isso tamb\u00e9m acontece tanto nos Munic\u00edpios e nos Estados quanto no Governo Federal.\r\nEssa sub-representa\u00e7\u00e3o decorre de um sistema pol\u00edtico-eleitoral que j\u00e1 se exauriu e que precisa ser objeto de uma reforma efetiva. Portanto, n\u00f3s precisamos ficar vigilantes, para que este Parlamento responda \u00e0s grandes demandas do povo brasileiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que salta aos olhos neste Pa\u00eds est\u00e1 acontecendo agora. E qual \u00e9 a novidade? O recorde na eros\u00e3o de confian\u00e7a pol\u00edtica e eleitoral do atual Presidente. Nunca nenhum Presidente dos anos mais recentes erodiu a sua base de maneira t\u00e3o consistente por conta dessas mat\u00e9rias que n\u00f3s estamos a analisar a\u00e7odadamente. O que ganharemos sem nos mergulhar no assunto e qualificar o debate de uma mat\u00e9ria de grande sensibilidade, uma mat\u00e9ria que, de t\u00e3o sens\u00edvel, os pa\u00edses mais desenvolvidos t\u00eam salvaguardas claras, inclusive os Estados Unidos, a Comunidade Europeia? Por que o a\u00e7odamento para entregar este Pa\u00eds?\r\nNos Governos de Lula e Dilma foram batidos recordes e mais recordes de viagens de avi\u00e3o de pessoas que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o tinham esse tipo de acesso. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de se baratear a passagem quando o que est\u00e1 determinando o valor da passagem \u00e9 o pre\u00e7o do combust\u00edvel, do querosene. E isso \u00e9 dado pelo atual Governo, pelo Governo que passou, que fez com que houvesse perda de acessibilidade por parte dos que mais precisam se deslocar num pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais. \u00c9 isso o que est\u00e1 em jogo e n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. N\u00f3s temos \u00e9 que gritar, falar mais alto para qualificar esse debate. \r\nO que n\u00f3s vimos ontem nesta Casa, que est\u00e1 se apequenando perante o Pa\u00eds, \u00e9 rasgar o Regimento, atropelar a discuss\u00e3o daquilo que vai valer para a vida de todos os brasileiros e brasileiras. \u00c9 disso que se trata. \r\nPortanto, o nosso partido quer discutir analiticamente essa mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria vota \"sim\", por um motivo muito simples.\r\nEu ouvi aqui agora uma argumenta\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se sustenta. N\u00f3s n\u00e3o estamos preocupados com atual Presidente, que nos envergonha enquanto l\u00edder maior de uma na\u00e7\u00e3o, que foi eleito e n\u00e3o est\u00e1 fazendo o seu dever de casa, mas est\u00e1 se afastando das demandas reais do nosso povo. Por isso, est\u00e1 neste momento experimentando uma enorme eros\u00e3o de popularidade, que \u00e9 recorde perante todos os mais recentes Presidentes deste Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (F\u00e1bio Faria. Bloco/PSD - RN) - Para concluir, Deputado, V.Exa. tem 10 segundos.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Para concluir, devemos votar com cuidado, passo a passo, para que didaticamente o nosso povo saiba o que se est\u00e1 votando nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 27/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nF\u00c1BRICA DE FERTILIZANTES NITROGENADOS DA BAHIA (FAFEN_BA), F\u00c1BRICA DE FERTILIZANTES NITROGENADOS DE SERGIPE (FAFEN_SE), DESATIVA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PREJU\u00cdZO, CAMA\u00c7ARI (BA), IND\u00daSTRIA PETROQU\u00cdMICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 27, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar Brasil-Nam\u00edbia. Contrariedade \u00e0 desativa\u00e7\u00e3o da F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados - FAFEN, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, manifesto favoravelmente a minha opini\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao interc\u00e2mbio com a Nam\u00edbia.\r\nMas n\u00e3o poderia perder a oportunidade de trazer uma manifesta\u00e7\u00e3o de apoio e, acima de tudo, denunciar algo que est\u00e1 acontecendo no meu Estado da Bahia, que tamb\u00e9m poder\u00e1 acometer o Estado vizinho e irm\u00e3o, o Estado de Sergipe, que o nosso companheiro Deputado Jo\u00e3o Daniel representa aqui. Hoje n\u00f3s tivemos not\u00edcia de que a Justi\u00e7a liberou o processo de desativa\u00e7\u00e3o das FAFENs, as F\u00e1bricas de Fertilizantes Nitrogenados, do sistema da PETROBRAS. Ora, o Brasil \u00e9 um dos maiores produtores e exportadores de alimentos do mundo, mas s\u00f3 produz 70% dos fertilizantes nitrogenados. A FAFEN na Bahia coloca seus insumos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de dez outras f\u00e1bricas no Polo Petroqu\u00edmico de Cama\u00e7ari, e essas outras f\u00e1bricas correm o risco de fechar.\r\n\u00c9 por essas e outras atitudes que as desigualdades regionais v\u00e3o se perpetuando em nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 um verdadeiro crime de lesa-p\u00e1tria, porque dever\u00edamos estar na dire\u00e7\u00e3o de ter 100% de produ\u00e7\u00e3o dos fertilizantes nitrogenados. O Brasil deveria estar indo na dire\u00e7\u00e3o de produzir 100% dos fertilizantes nitrogenados de que precisa, e n\u00e3o poder\u00e1 fazer planejamento estruturante se depender dos fornecedores no exterior.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s chamamos a aten\u00e7\u00e3o desta Casa, porque isso far\u00e1 diferen\u00e7a, depreciando a PETROBRAS e descredibilizando o seu car\u00e1ter de empresa integral, do po\u00e7o ao posto, na regi\u00e3o dos campos maduros, ou seja, de produ\u00e7\u00e3o de \u00f3leo e g\u00e1s em terra. Ent\u00e3o, eu acho isso interessante.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES,  MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, FALTA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "N\u00e3o comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, ao Parlamento brasileiro para debate da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara, n\u00f3s ficamos decepcionados no momento em que o todo-poderoso Ministro da Economia n\u00e3o veio ao Parlamento fazer o bom debate, o bom combate. N\u00f3s quer\u00edamos verdadeiramente indagar uma s\u00e9rie de quest\u00f5es que est\u00e3o nebulosas na proposta da - entre aspas - \"nova Previd\u00eancia\".\r\n\u00c9 interessante procurar saber quanto custar\u00e1 a transi\u00e7\u00e3o para aquelas pessoas que se aposentarem at\u00e9 ent\u00e3o. Qual o custo? De que forma vai se pagar? \r\nOutra quest\u00e3o importante \u00e9 que se derruba uma Previd\u00eancia contributiva, solid\u00e1ria, importante para um Estado que quer prezar pela vida dos seus filhos e, no lugar, coloca-se um sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o que vai fazer a alegria dos rentistas, dos bancos. Qual \u00e9 a garantia do acolhimento vital\u00edcio nos fundos de pens\u00e3o, principalmente aqui, no Brasil, cujo hist\u00f3rico n\u00f3s conhecemos? Por quanto tempo uma pessoa que ganha um, dois ou at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, sendo respons\u00e1vel \u00fanico pela poupan\u00e7a que vai fazer a reden\u00e7\u00e3o do per\u00edodo em que ele terminar a condi\u00e7\u00e3o laboral, vai subsistir? Quando acabar essa poupan\u00e7a, quais mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o ficar\u00e3o certamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de uma ag\u00eancia reguladora que ficar\u00e1 ref\u00e9m dos bancos, que ter\u00e3o uma alavanca poderosa? Porque os bancos t\u00eam muito dinheiro.\r\nPara n\u00f3s, \u00e9 f\u00e1cil anotarmos as est\u00f3rias dos bancos que quebram e n\u00e3o devem responsabilidade a quem quer que seja. Como ficar\u00e1 o nosso povo?\r\nE h\u00e1 outras perguntas: o que falar sobre o BPC, as mulheres, os agricultores e principalmente as agricultoras? Ent\u00e3o, \u00e9 esse o debate que o Brasil precisa testemunhar, mas o Ministro amarelou, porque n\u00e3o gosta do bom combate, do bom debate.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), APOLOGIA DE DITADURA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Apologia da tortura pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara, subo a esta tribuna para repercutir o dia de ontem. \r\nOu\u00e7o, de vez em quando, principalmente a partir da bancada que d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o ao Governo, que \u00e9 preciso descer do palanque, que \u00e9 preciso, na pr\u00e1tica, estarmos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de trabalhar pelo Pa\u00eds, mesmo porque, passadas as elei\u00e7\u00f5es, h\u00e1 muito trabalho a fazer.\r\nMas me parece que o atual Presidente n\u00e3o desceu do palanque e escolheu, como seu principal habitat, o Twitter, as m\u00eddias. Talvez ele o fa\u00e7a porque o Twitter n\u00e3o permita fazer grandes textos, textos mais elaborados, textos que estimulem a reflex\u00e3o.\r\nOntem, enquanto esta Casa estava pegando fogo, tensionada, o Presidente da Rep\u00fablica estava numa matin\u00ea, assistindo a um filme cujo t\u00edtulo \u00e9 muito sugestivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atual situa\u00e7\u00e3o. \r\nO Presidente \u00e9 muito apegado \u00e0s fake news. E, ainda ontem, nesta Casa, teve lugar uma discuss\u00e3o muito apropriada que falava da orienta\u00e7\u00e3o presidencial para que os quarteis celebrassem o dia 31 de mar\u00e7o. Fake news! N\u00e3o quiseram celebrar o dia 1\u00ba de abril, porque entre n\u00f3s, na nossa cultura, o 1\u00ba de abril, que deveria ser a data certa, \u00e9 o Dia da Mentira, \u00e9 o dia da fake news.\r\n\u00c9 preciso ter cuidado, mesmo aquele que esteja presidindo um pa\u00eds que \u00e9 uma das dez maiores economias do mundo, ao fazer apologia da tortura, n\u00e3o respeitar os mortos brasileiros, as fam\u00edlias brasileiras, os desvalidos com essa reforma da Previd\u00eancia, que vai socializar a pobreza, tirando uma das alavancas mais importantes, com a devida capilaridade, que \u00e9 o sistema de Previd\u00eancia estatal, colaborativo, solid\u00e1rio, e pondo no lugar o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, que vai colocar numa linha abissal de pobreza um ex\u00e9rcito de brasileiros que nunca tiveram lugar ao sol.\r\n\u00c9 uma escolha muito ruim, muito dif\u00edcil, e eu sei que isso deve causar muito constrangimento \u00e0queles que nesta Casa defendem essa escolha. Defender fake news n\u00e3o deve ser f\u00e1cil. E h\u00e1 aquele que tem como \u00eddolo o Brilhante Ustra, torturador. E aqui h\u00e1 aqueles que defendem e d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao Governo e que abra\u00e7am a causa dos costumes. \u00c9 muito contradit\u00f3ria essa defesa t\u00e3o fervorosa, essa contradi\u00e7\u00e3o de origem. Mas \u00e9 muito bom que o Brasil veja e ou\u00e7a as movimenta\u00e7\u00f5es desta Casa, mesmo porque o Pa\u00eds passa por um momento grav\u00edssimo. O Brasil fez uma escolha. Continuaremos a existir, purgando ou n\u00e3o nossos pecados, mas \u00e9 preciso que, definitivamente, o manto das fake news esteja ca\u00eddo.\r\nSra. Presidente, solicito o registro deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, IND\u00daSTRIA, F\u00c1BRICA DE FERTILIZANTES NITROGENADOS DA BAHIA (FAFEN-BA), F\u00c1BRICA DE FERTILIZANTES NITROGENADOS DE SERGIPE (FAFEN-SE), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DESEMPREGO, REGI\u00c3O NORDESTE, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 desativa\u00e7\u00e3o de f\u00e1bricas de fertilizantes da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS nos Estados da Bahia e Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o e, neste minuto, eu quero tornar p\u00fablico o que est\u00e1 acontecendo no Nordeste.\r\nO Brasil passa por um momento intenso de desindustrializa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos a caminho de testemunhar o fechamento das f\u00e1bricas de fertilizantes da PETROBRAS na Bahia e em Sergipe. Isso vai significar, no caso da Bahia, a retirada de opera\u00e7\u00e3o de quase uma dezena de outras Ind\u00fastrias, de outras plantas industriais, levando ao desemprego dezenas de milhares de pessoas num pa\u00eds que j\u00e1 est\u00e1 com mais de 3 milh\u00f5es de desempregados e est\u00e1 ca\u00eddo no fosso.\r\nS\u00e3o quase 100 dias de Governo, e n\u00e3o percebemos, nesta esquizofrenia governamental, uma linha, uma atitude apenas... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ACUSA\u00c7\u00c3O, FRAUDE, CORRUP\u00c7\u00c3O, FUNDO DE PENS\u00c3O. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Exist\u00eancia, no \u00e2mbito do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, de processo contra o Ministro da Economia por fraude em fundos de pens\u00e3o. Falta de condi\u00e7\u00f5es morais do Titular da Pasta para protagonismo da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, subo a esta tribuna neste momento para tratar de algumas quest\u00f5es que nos chamam muito a aten\u00e7\u00e3o, situa\u00e7\u00f5es intrigantes. \r\nExatamente no momento em que o Ministro da Economia vem a esta Casa, coincidentemente ele \u00e9 acusado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o de fraudar sete fundos de pens\u00e3o, dentre eles fundos de estatais importantes deste Pa\u00eds. Observem que n\u00f3s estamos falando do momento hist\u00f3rico em que n\u00f3s vamos liquidar o sistema solid\u00e1rio e contributivo, o sistema por meio do qual o nosso Pa\u00eds toma conta do seu povo, para larg\u00e1-lo \u00e0 farra do rentismo, aos bancos, sem sequer oferecer uma garantia, qualquer que seja, \u00e0queles que ganham at\u00e9 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos, que s\u00e3o a maioria do nosso povo. Eles ter\u00e3o, sozinhos, de cuidar de uma poupan\u00e7a individual para, depois da sua vida laboral, terem paz e tranquilidade para cuidar de si e da sua fam\u00edlia. Com que moral essa figura poder\u00e1 estar proclamando esse tipo de caminho que est\u00e1 impondo \u00e0 sociedade?\r\nEsta Legislatura ter\u00e1 o cond\u00e3o, neste momento hist\u00f3rico, de colocar a sua digital em vota\u00e7\u00f5es que podem resultar na amplia\u00e7\u00e3o da pobreza, da iniquidade, dos desajustes macroecon\u00f4micos neste Pa\u00eds. Ficar\u00e1 gravado na mente do povo brasileiro o nome daqueles que dar\u00e3o o seu voto para o aumento do empobrecimento e das diferen\u00e7as sociais, que sempre se traduziram em situa\u00e7\u00f5es que nos envergonham perante o mundo.\r\nPortanto, Sra. Presidente, n\u00f3s estamos aqui levantando este manifesto, esta observa\u00e7\u00e3o, para que isso fique, em definitivo, na cabe\u00e7a daqueles que, repito, colocar\u00e3o as suas digitais para direcionar aquilo que vai...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EVALDO SANTOS ROSA, EX-M\u00daSICO PROFISSIONAL, FAM\u00cdLIA, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO.\r\nDISCURSO DE \u00d3DIO, CONTRA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o assassinato de trabalhador por guarni\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras, no Rio de Janeiro, Estado do Rio da Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho neste momento ajudar a reverberar essa indigna\u00e7\u00e3o que atravessa o Brasil inteiro. N\u00e3o cabe ao Estado brasileiro se equivocar e, atrav\u00e9s das suas For\u00e7as, se envolver num epis\u00f3dio como esse, em que dispararam 80 tiros, matando um cidad\u00e3o de bem, sem nenhum antecedente. Duvido que aqui tenha uma voz sequer que possa se levantar de maneira favor\u00e1vel a esse acontecimento no Rio de Janeiro. \r\nSentimos tristeza em fun\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia clim\u00e1tica, mas a tristeza maior \u00e9 com o Estado brasileiro promovendo esse crime, fomentando a inseguran\u00e7a. O despreparo das For\u00e7as Armadas est\u00e1 sendo demonstrado nas ruas. N\u00e3o podemos ficar silentes! Isso envergonha o nosso Pa\u00eds neste momento em que se dissemina o \u00f3dio na sociedade brasileira.\r\nAqui fica o registro do nosso rep\u00fadio.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do Ministro do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados aqui presentes, ontem eu participei de audi\u00eancia na Comiss\u00e3o do Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, onde esteve presente o Ministro do Meio Ambiente.\r\nL\u00e1 n\u00f3s pudemos testemunhar um misto de arrog\u00e2ncia e de deboche. Percebemos dois tra\u00e7os em comum. O primeiro \u00e9 que mais um Ministro est\u00e1 refazendo as falas desastrosas do Presidente da Rep\u00fablica, o que tamb\u00e9m \u00e9 um tra\u00e7o comum a todos os Ministros que v\u00eam a esta Casa. O segundo \u00e9 que, nos 100 dias de Governo, sequer foi feito um plano m\u00ednimo para atravessarmos este primeiro momento da atual gest\u00e3o presidencial.\r\nEu estive l\u00e1 para perguntar ao Ministro, j\u00e1 que ele tinha a coragem de remendar a fala do Presidente, se ele teria a mesma coragem de faz\u00ea-lo quando confrontado com uma not\u00edcia equivocada que ele deu, de que n\u00e3o houve recomenda\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos do IBAMA para retirar do leil\u00e3o os sete blocos que afetavam 32 mil quil\u00f4metros quadrados na Reserva de Abrolhos, o maior centro de biodiversidade mar\u00edtima do Atl\u00e2ntico Sul. N\u00f3s estamos degradando a nossa riqueza, o nosso patrim\u00f4nio natural, de maneira desavergonhada. \r\nPortanto, Sr. Presidente, este Governo veio para destruir e n\u00e3o para construir uma vida melhor para os brasileiros.\r\nPe\u00e7o que fa\u00e7a constar a minha fala nos meios de comunica\u00e7\u00f5es oficiais da Casa, Presidente.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PREJUIZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Realiza\u00e7\u00e3o, por Comiss\u00f5es da Casa, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, gostaria de falar a respeito de uma audi\u00eancia p\u00fablica conjunta promovida por tr\u00eas Comiss\u00f5es da Casa - a Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano, a Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia e a Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa -, as quais discutiram de maneira aprofundada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, que trata de algo vital para o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 caro para aquelas regi\u00f5es onde a desigualdade salta aos olhos. Mas este Parlamento fica apequenado no momento em que uma mat\u00e9ria como essa vem para c\u00e1, atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria. \r\nQual \u00e9 o sentido da urg\u00eancia e da emerg\u00eancia para discutir algo t\u00e3o profundo, um servi\u00e7o p\u00fablico que espelha de maneira clara a iniquidade, a desigualdade que existe no nosso povo? Essa medida provis\u00f3ria encerra uma s\u00e9rie de iniciativas que v\u00e3o priorizar a \u00e1gua como mercadoria. N\u00f3s j\u00e1 vimos na hist\u00f3ria que todas as iniciativas em que o recurso privado n\u00e3o deu conta de melhorar os servi\u00e7os p\u00fablicos, n\u00e3o s\u00f3 aqui, mas tamb\u00e9m em qualquer parte do mundo onde isso aconteceu houve um movimento de reestatiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso que esta Casa n\u00e3o se apequene diante dessa discuss\u00e3o e vote algo que \u00e9 muito caro para a nossa hist\u00f3ria, Sra. Presidente.\r\nConcluo com um pedido a todos os aqui presentes: vamos discutir, \u00e0 luz da necessidade, o que representa a MP 868. Ela vai significar que aqueles mais pobres, as popula\u00e7\u00f5es mais pobres n\u00e3o ter\u00e3o acesso a \u00e1gua de qualidade, a esgotamento sanit\u00e1rio, a coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos, a drenagem urbana. Os servi\u00e7os de saneamento n\u00e3o poder\u00e3o ser prestados pela iniciativa privada, mesmo porque o recurso vir\u00e1 de bancos de desenvolvimento, que s\u00e3o p\u00fablicos. \r\nPortanto, essa discuss\u00e3o \u00e9 muito importante e cara ao Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVORECIMENTO, MERCADO FINANCEIRO, PREJU\u00cdZO, DEMOCRACIA DIRETA, CONTROLE SOCIAL, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE CIVIL, CONFER\u00caNCIA, PARALISA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o atual Presidente do Pa\u00eds abre caminhos para o capital financeiro, fecha as portas para o controle social e para a democracia direta e destitui toda a constru\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas neste Pa\u00eds, algo j\u00e1 consolidado, parido de v\u00e1rias confer\u00eancias setoriais articuladas.\r\nHoje o Pa\u00eds se lan\u00e7a nesse po\u00e7o sem fundo, depois de 100 dias de inoper\u00e2ncia, de paralisia e de vergonha para dentro e para fora do nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "PRESIDENTE (Joseildo Ramos) - Suspens\u00e3o da sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para in\u00edcio da sess\u00e3o solene, promovida pela Casa ao ensejo do transcurso do Dia Nacional de Luta pela Reforma Agr\u00e1ria. \r\n\r\nPRESIDENTE (Jo\u00e3o Daniel) - Reabertura da sess\u00e3o extraordin\u00e1ria.\r\nCancelamento da Ordem do Dia.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Joseildo Ramos. PT - BA) - Neste momento, esta Presid\u00eancia vai suspender a sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para dar in\u00edcio \u00e0 Sess\u00e3o Solene em homenagem ao Dia Nacional de Luta pela Reforma Agr\u00e1ria, proposta pelos Deputados Jo\u00e3o Daniel, Paulo Pimenta, Gleisi Hoffmann, Nat\u00e1lia Bonavides, Valmir Assun\u00e7\u00e3o, Marcon, Patrus Ananias e Nilto Tatto.\r\n(Suspende-se a sess\u00e3o \u00e0s 9 horas e 2 minutos.)\r\n(O Sr. Joseildo Ramos, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Regimento Interno, deixa a cadeira da Presid\u00eancia, que \u00e9 ocupada pelo Sr. Jo\u00e3o Daniel, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Regimento Interno.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Daniel. PT - SE) - Neste momento, esta Presid\u00eancia reabre a Sess\u00e3o Extraordin\u00e1ria, ap\u00f3s o encerramento da Sess\u00e3o Solene em homenagem ao Dia Nacional de Luta pela Reforma Agr\u00e1ria, proposta pelos Deputados Jo\u00e3o Daniel, Paulo Pimenta, Gleisi Hoffmann, Nat\u00e1lia Bonavides, Valmir Assun\u00e7\u00e3o, Marcon, Patrus Ananias e Nilto Tatto.\r\nEst\u00e1 reaberta a sess\u00e3o.\r\nO Presidente Rodrigo Maia comunica que est\u00e1 cancelada a Ordem do Dia da presente sess\u00e3o extraordin\u00e1ria.\r\nENCERRAMENTO\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Daniel. PT - SE) - Nada mais havendo a tratar, encerro a sess\u00e3o, convocando Sess\u00e3o N\u00e3o Deliberativa de Debates para hoje, quarta-feira, dia 17 de abril, \u00e0s 14 horas.\r\nEst\u00e1 encerrada a sess\u00e3o.\r\n(Encerra-se a sess\u00e3o \u00e0s 12 horas e 43 minutos.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Governo Federal de n\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o de pareceres t\u00e9cnicos relativos \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento em que o Brasil atravessa muita turbul\u00eancia na pol\u00edtica, chamo a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o Parlamento, que representa o nosso povo, est\u00e1 \u00e0 margem das informa\u00e7\u00f5es sobre a Previd\u00eancia, consideradas secretas pelo Governo. Este Parlamento n\u00e3o pode votar uma reforma da Previd\u00eancia sem que cada Deputado conhe\u00e7a aquilo em que est\u00e1 votando. \r\nEu fico imaginando a situa\u00e7\u00e3o dos Deputados da base do Governo, porque a eles tamb\u00e9m est\u00e1 sendo sonegada a informa\u00e7\u00e3o que vai dar qualidade ao seu voto. Depois ser\u00e1 preciso que cada Deputado olhe para seus eleitores, principalmente aqueles que ser\u00e3o mais atingidos por essa reforma, que, para a hip\u00f3tese de economia de 1,1 trilh\u00e3o de reais, vai arrecadar 85% desse valor, quase 800 bilh\u00f5es de reais, do regime geral, ampliando a desigualdade e a pobreza entre aqueles que superam a sua vida laboral e, no momento das maiores necessidades, v\u00e3o viver na mais completa iniquidade.\r\nGostaria que a minha fala fosse divulgada nos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VENDA, TRANSPORTADORA ASSOCIADA DE G\u00c1S (TAG), CR\u00cdTICA. \r\nMPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MARGO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, CR\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Medidas adotadas pelo Governo Jair Bolsonaro favor\u00e1veis \u00e0 desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, manifesto agora a minha opini\u00e3o e a minha incredulidade sobre alguns fatos que est\u00e3o ocorrendo.   \r\nA reforma da Previd\u00eancia vem em desfavor dos mais pobres. Isso est\u00e1 claro. E o Governo sonega informa\u00e7\u00f5es importantes, exatamente aquelas que embasam a sua proposta. \r\nAo mesmo tempo, por estes dias, daqui a poucas horas, a dire\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, e n\u00e3o o Governo, anunciar\u00e1 a venda da Transportadora Associada de G\u00e1s. \r\nAl\u00e9m disso, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, tem o cond\u00e3o de acabar com o Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento, constru\u00eddo a duras penas pela sociedade brasileira, e vai determinar o fim do subs\u00eddio cruzado. O que significa isso? A maior parte das cidades brasileiras d\u00e3o lucros para quem explora o servi\u00e7o de saneamento. Entretanto, n\u00e3o conseguem pagar por esse servi\u00e7o. A\u00ed a empresa estatal pega de onde d\u00e1 lucro para colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, fazendo o subs\u00eddio cruzado. Com essa medida nefasta, n\u00f3s estamos relegando \u00e0 morte a universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento.\r\nEste \u00e9 um Governo que veio para destruir o Estado brasileiro.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPORTADORA ASSOCIADA DE G\u00c1S (TAG), VENDA, ILEGALIDADE, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DEBATE, SENADO FEDERAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, RESULTADO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Ilegalidade da venda da Transportadora Associada de G\u00e1s S/A pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna, neste momento, para poder tratar de uma quest\u00e3o. Hoje, numa audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Regional e Turismo, no Senado, houve uma grande discuss\u00e3o sobre a venda ilegal da Transportadora Associada de G\u00e1s, da PETROBRAS. Ela \u00e9 dona de cerca de 4.500 quil\u00f4metros de gasodutos. Portanto, faz parte de um monop\u00f3lio natural, embora n\u00e3o haja mais monop\u00f3lio na empresa.\r\nOcorre que uma empresa franco-belga e um fundo canadense a compraram. E pasmem os senhores: dentro de 6 anos de utiliza\u00e7\u00e3o desses dutos, t\u00e3o pouco tempo, boa parte do capital que foi empregado na aquisi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 recuperado. E a PETROBRAS, hoje dona da TAG, vai ter que locar e pagar para fazer o transporte do g\u00e1s na Bahia e no Nordeste.\r\nPortanto, essa \u00e9 uma atitude criminosa da PETROBRAS, pois est\u00e1 incorrendo numa ilegalidade, visto que esse tipo de aliena\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e licita\u00e7\u00e3o, por conta da perda de controle acion\u00e1rio. Ent\u00e3o, \u00e9 mais uma atitude irrespons\u00e1vel. E o pior: nenhum representante dos \u00f3rg\u00e3os do Estado brasileiro, nem da PETROBRAS, nem da ANP, estava l\u00e1 para fazer parte dessa discuss\u00e3o. \r\nQuem quer esconder a argumenta\u00e7\u00e3o sobre a venda desses ativos do povo brasileiro certamente tem muito a esconder. Na quadra atual da pol\u00edtica, estamos a testemunhar, a cada momento, uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es que beiram a insanidade, como esse ataque \u00e0 soberania nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE, INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), UNIVERSIDADE FEDERAL DA BAHIA (UFBA), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, CONTRA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT em protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, voltamos a esta tribuna para defender o adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria porque entendemos que o que est\u00e1 acontecendo hoje no Pa\u00eds e est\u00e1 sendo precipitado sobre toda a Na\u00e7\u00e3o nos causa indigna\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m do corte dr\u00e1stico inimagin\u00e1vel, agora o atual Governo pretende acabar com a possibilidade de milhares de estudantes e milhares de professores encaminharem suas bolsas de estudos e dinamizarem o ambiente universit\u00e1rio em nosso Pa\u00eds. \r\nEu posso testemunhar que, na nossa querida Bahia, passamos 62 anos com uma \u00fanica universidade federal, a Universidade Federal da Bahia - UFBA. Recentemente, ela pr\u00f3pria foi mencionada como unidade de ensino superior que estava patrocinando a balb\u00fardia. \r\nBalb\u00fardia \u00e9, necessariamente, o que tem acontecido com este Governo, que at\u00e9 ent\u00e3o busca atacar o conhecimento e a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica no nosso Pa\u00eds. Nas unidades de ensino, certamente viceja o pensamento cr\u00edtico, que n\u00e3o se coaduna com o pensamento de governos tiranos como o Governo que a\u00ed se encontra.\r\nPortanto, o Partido dos Trabalhadores continuar\u00e1 obstruindo esta discuss\u00e3o em favor do Pa\u00eds, independentemente do m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Chamamos a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento, pois precisamos fazer algo para marcar nossa indigna\u00e7\u00e3o.\r\nL\u00e1 fora, nas ruas, os estudantes e os professores estar\u00e3o, de maneira organizada, dando uma resposta \u00e0 atitude criminosa de amorda\u00e7ar as iniciativas inclusivas que, desde os Governos Lula e Dilma, vieram para ampliar o acesso dos mais pobres \u00e0s unidades de ensino superior e aos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, este Governo \u00e9 c\u00e9lere na destrui\u00e7\u00e3o de tudo aquilo que a grande maioria dos brasileiros conquistaram.\r\nAlguns dias atr\u00e1s, foi aprovada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, que encaixa como uma luva na m\u00e3o perversa deste Governo para a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento ambiental em nosso Pa\u00eds. \r\nA medida provis\u00f3ria, no seu texto, acaba com a conquista da gest\u00e3o associada entre entes federativos. A medida provis\u00f3ria vai antecipar a entrega dos sistemas de saneamento Brasil afora. \r\nDepois de 2003, pela primeira vez na hist\u00f3ria recente deste Pa\u00eds, n\u00f3s assistimos a uma sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica de projetos, que, a partir de sua an\u00e1lise t\u00e9cnica, foram financiados pelo Governo brasileiro. Em menos de 10 anos, 88 bilh\u00f5es de reais foram para o saneamento - foram projetos trabalhados e analisados. Desses, em torno de 60 bilh\u00f5es de reais foram executados em nossa hist\u00f3ria recente. Isso \u00e9 algo para se festejar. Avan\u00e7amos. Entretanto, ainda falta muito a fazer. \r\nA iniciativa privada, Deputado Afonso Florence, atrav\u00e9s da Lei das Concess\u00f5es, das PPPs, tem a oportunidade de colocar o seu dinheiro e fazer pelo saneamento. Mas, na hist\u00f3ria, n\u00e3o h\u00e1 registro de que a iniciativa privada tenha aplicado recursos no saneamento b\u00e1sico. Por qu\u00ea? Porque os pobres n\u00e3o podem pagar uma tarifa. Com eles n\u00e3o haver\u00e1 modicidade! \r\n\u00c9 essa a perversidade que est\u00e3o perpetrando contra os pobres deste Pa\u00eds, com a entrega do saneamento para a inciativa privada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOBILIZA\u00c7\u00c3O, CONTRA, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de mobiliza\u00e7\u00e3o contra o corte de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amanh\u00e3 n\u00f3s teremos um dia diferente no Pa\u00eds, obviamente uma resposta ao desatino deste Governo. S\u00f3 um Governo fascista \u00e9 que arbitrariamente n\u00e3o tolera a cr\u00edtica, o conhecimento universit\u00e1rio, a ci\u00eancia; bloqueia todas as bolsas de mestrado, de doutorado e p\u00f3s-doutorado em um pa\u00eds como o Brasil.\r\nObservem os senhores: essa atitude \u00e9 de uma ousadia sem precedentes, \u00e9 uma ode \u00e0 ignor\u00e2ncia, que n\u00e3o deve vicejar em nossa juventude. A resposta amanh\u00e3 vir\u00e1 com a qualidade da comunidade universit\u00e1ria brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PLV 8/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 868/2018, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, BAHIA, SINDICATO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, e ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu aqui trago a feliz informa\u00e7\u00e3o de que em v\u00e1rias regi\u00f5es deste Pa\u00eds se reuniram sindicalistas e ativistas do saneamento para denunciar o absurdo que \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o preparada a partir da malfadada Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868/18, hoje tratada no PLV 8/19. Com essa MP pretende-se privatizar o saneamento neste Pa\u00eds.\r\nObviamente que ser\u00e1 o fim do contrato de programa e tamb\u00e9m o fim do subs\u00eddio cruzado.\r\nOntem, na Bahia, realizou-se audi\u00eancia p\u00fablica que bateu recorde na Assembleia Legislativa do Estado da Bahia, na qual a milit\u00e2ncia ficou firme...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, PROFESSOR, ALUNO, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), GEST\u00c3O, GOVERNO, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds por professores e estudantes dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia contra a inexist\u00eancia de planos do Governo Federal para a \u00e1rea educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a nossa manifesta\u00e7\u00e3o neste momento \u00e9 sobre o que aconteceu no \u00faltimo dia 15. Os estudantes, os docentes e a turma dos institutos federais foram \u00e0s ruas para demonstrar sua indigna\u00e7\u00e3o com os rumos deste Governo, que ap\u00f3s 5 meses nem sequer deu as cartas nem est\u00e1 contornado os problemas da nossa macroeconomia. \u00c9 um Governo sem eira nem beira. \u00c9 um Governo sem capacidade propositiva.\r\nNesta quadra da pol\u00edtica, nesta crise em que n\u00f3s estamos mergulhados, n\u00e3o h\u00e1 como prever uma sa\u00edda a partir deste Governo que a\u00ed se encontra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Defesa da obstru\u00e7\u00e3o realizada pelos partidos oposicionistas. Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es populares contr\u00e1rias ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s vamos encaminhar contra a mat\u00e9ria, mas viemos tamb\u00e9m para dizer da import\u00e2ncia do instrumento chamado obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos alinhados com a popula\u00e7\u00e3o, com os estudantes e com os professores, que foram \u00e0s ruas brasileiras no dia \u00faltimo dia 15. Esta Casa \u00e9 a correia de transmiss\u00e3o desse sentimento de que existe um vazio na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. S\u00e3o 5 meses, e nada h\u00e1 para colocar nos trilhos o dinamismo macroecon\u00f4mico do nosso Pa\u00eds! Esse Governo \u00e9 um governo amorfo: n\u00e3o tem forma, n\u00e3o tem in\u00edcio, n\u00e3o tem fim, n\u00e3o tem meios.\r\nEste Parlamento tem que cumprir o seu papel. A obstru\u00e7\u00e3o ocorre num momento de perplexidade desta Na\u00e7\u00e3o brasileira. Exatamente h\u00e1 poucos anos, n\u00f3s, que j\u00e1 experiment\u00e1vamos os primeiros degraus da constru\u00e7\u00e3o de um Estado de bem-estar social, hoje temos uma agenda de destrui\u00e7\u00e3o do Estado Brasileiro. Esta Casa tem responsabilidade e precisa dar uma resposta em sintonia com o que o povo est\u00e1 pensando. As \u00faltimas pesquisas d\u00e3o conta que s\u00e3o de barro os p\u00e9s desse santo, que n\u00e3o tem estrutura para governar uma das maiores economias do mundo.\r\n\u00c9 por isso que esta Casa precisa estar em sintonia com as massas. \r\nVem a\u00ed o dia 30 deste m\u00eas, vem tamb\u00e9m o dia 14 de junho, quando as ruas estar\u00e3o repletas de manifestantes, que v\u00e3o demonstrar o n\u00edvel de insatisfa\u00e7\u00e3o e o estelionato eleitoral que representa essa Presid\u00eancia vazia, que n\u00e3o consegue, em hip\u00f3tese nenhuma, apresentar um caminho e uma sa\u00edda para esta crise t\u00e3o grande que grassa em todo o Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos obstruindo, em sintonia com o sentimento do nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, NECESSIDADE, ESCLARECIMENTO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Defesa da obstru\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre o estabelecimento da estrutura organizacional do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de obstruir esta mat\u00e9ria que muda a estrutura de governabilidade do Governo. Trata-se do Estado brasileiro e de sua estrutura\u00e7\u00e3o. Existem situa\u00e7\u00f5es que merecem um aprofundamento necess\u00e1rio, vital para que possamos discutir essa mat\u00e9ria em favor de toda a sociedade brasileira. N\u00e3o poderemos, por medida provis\u00f3ria, continuar discutindo a estrutura de estado do Brasil, que \u00e9 um dos pa\u00edses mais importantes. \r\nPortanto, Sr. Presidente, acredito que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor, e o PT segue nesse caminho.....\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu me manifesto contr\u00e1rio ao presente encaminhamento, para que encerremos a discuss\u00e3o, porque, neste momento, nesta circunst\u00e2ncia, n\u00e3o tenhamos d\u00favida, o Brasil espera de n\u00f3s que debatamos esta hist\u00f3ria definitivamente. \u00c9 uma verdadeira cortina de fuma\u00e7a o que est\u00e1 sendo colocado para a sociedade brasileira. Na realidade, a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de Minist\u00e9rios vai na dire\u00e7\u00e3o daquilo que este Governo fascista \u00e9 contra. Este Governo obscurantista, que tem 5 meses, at\u00e9 agora revelou para o Pa\u00eds um vazio. \u00c9 um governo - repito o que disse ontem - amorfo, \u00e9 um governo desestruturado, que n\u00e3o tem eira nem beira. \u00c9 uma vergonha o que o Brasil est\u00e1 passando.\r\nComo \u00e9 que se pode colocar o Minist\u00e9rio da Agricultura para encaminhar quest\u00f5es ambientais no nosso Pa\u00eds? Isso n\u00e3o est\u00e1 correto. Como \u00e9 que o Presidente, atrav\u00e9s de um decreto, simplesmente extingue os verdadeiros canais de controle social e de democracia participativa? Ele demonstra o desprezo que tem pelas luzes, pela discuss\u00e3o, pela inclus\u00e3o da cidadania no cotidiano da pol\u00edtica nacional. \u00c9 este o Governo que n\u00e3o aponta para um futuro organizado para o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o significa ter menos Minist\u00e9rios, significa n\u00e3o concentrar poder na m\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, cujo Ministro est\u00e1 desmoralizado pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Isso n\u00e3o est\u00e1 claro para esta Casa? \r\n\u00c9 por isso que nossa manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria ao encerramento da discuss\u00e3o. Esta \u00e9 uma discuss\u00e3o que se requer hist\u00f3rica, pelo peso da sua import\u00e2ncia para todos os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OFENSA, AGRESS\u00c3O, FASCISMO, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.\r\nDI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, DEFESA.\r\nFABRICIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Observa\u00e7\u00e3o pelo orador, em plen\u00e1rio, de manifesta\u00e7\u00f5es de intoler\u00e2ncia e desrespeito praticadas por Deputados contra opositores.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, mais uma vez presenciei aqui neste plen\u00e1rio cenas terr\u00edveis. Diversos colegas Deputados, que recebem o voto cidad\u00e3o do povo brasileiro, chegam a esta Casa para dar um espet\u00e1culo, como se estiv\u00e9ssemos numa \u00f3pera-bufa. Imaginem que, em outro momento, eu presenciei um Deputado pedir \u00e0quele que tinha uma ideia diferente que subisse ao tatame com ele.\r\n\u00c9 preciso, eleitor, que voc\u00ea esteja atento. Esta \u00e9 a Casa onde se deve esgrimir argumentos, consolidar posi\u00e7\u00f5es, mas, ontem, n\u00f3s testemunhamos aqui Deputados com um n\u00edvel de intoler\u00e2ncia com o advers\u00e1rio que os aproxima do fascismo, literalmente. Desejam a destrui\u00e7\u00e3o daqueles que consideram inimigos, e n\u00e3o advers\u00e1rios. Principalmente aqueles que v\u00eam na locomotiva da nova pol\u00edtica devem estar acostumados a deixar passar, porque est\u00e1 muito pr\u00f3ximo das nossas peles, ro\u00e7ando as nossas peles.\r\nEu voltarei a esta tribuna ainda hoje para perguntar: onde est\u00e1 Queiroz?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DELEGADO WALDIR, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), DECLARA\u00c7\u00c3O, OFENSA, BAHIA, RETRATA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Cobran\u00e7a ao Deputado Delegado Waldir de retrata\u00e7\u00e3o por declara\u00e7\u00e3o ofensiva contra o Estado da Bahia e seu povo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Presidente Charles Fernandes, eu tenho muito orgulho de V.Exa., baiano, presidindo esta sess\u00e3o. Mas tenho que me manifestar. Eu n\u00e3o sabia que o Deputado Delegado Waldir, L\u00edder da bancada do PSL, tinha dito que a nossa querida Bahia \u00e9 um lixo.\r\nImagine a grandeza do Estado baiano! Inclusive, diante da baianidade, quem nasce l\u00e1 n\u00e3o apenas nasce, estreia para uma vida para produzir felicidade. Talvez o Deputado n\u00e3o saiba disso, mas isso cola com o discurso que proferi h\u00e1 poucos instantes, em que disse que o \u00f3dio ao advers\u00e1rio, ao inimigo, \u00e9 a caracter\u00edstica mais marcante do fascismo. Na Bahia n\u00f3s temos um grande Governador, considerado o melhor do Brasil.\r\nInfelizmente, eu tenho at\u00e9 que me solidarizar com o Delegado Waldir, porque h\u00e1 5 meses ele \u00e9 l\u00edder da bancada de um Presidente que n\u00e3o disse a que veio na Presid\u00eancia de um Pa\u00eds t\u00e3o importante como o nosso. Que infelicidade!\r\nVenha se retratar perante este Pa\u00eds, perante seus eleitores! Somos todos brasileiros, e o preconceito tamb\u00e9m \u00e9 uma marca indel\u00e9vel dos fascistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, est\u00e1 na pauta a an\u00e1lise de uma mat\u00e9ria que \u00e9 extremamente importante, mas faz parte da pauta de destrui\u00e7\u00e3o da estrutura do Estado nacional: a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, que desestrutura o marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico, al\u00e9m do pr\u00f3prio setor de saneamento.\r\n\u00c9 mais uma iniciativa que desloca renda - muita renda! - para o setor privado, como se o setor privado fosse impedido pela lei atual, ou pelas leis atuais, de estar presente no setor de saneamento b\u00e1sico. O que essa medida produz \u00e9 a completa aliena\u00e7\u00e3o das empresas p\u00fablicas estaduais no trabalho de saneamento que fazem em nosso Pa\u00eds. Isso ser\u00e1 um retrocesso muito grande, em meio a uma onda de remunicipaliza\u00e7\u00e3o e reestatiza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ocorrendo em mais de 45 pa\u00edses que ousaram privatizar o saneamento b\u00e1sico. A iniciativa privada n\u00e3o conhece subs\u00eddio cruzado.\r\nAos pobres, o que restar\u00e1 com essa medida ser\u00e1 o aumento do fosso da desigualdade e a mais completa iniquidade num servi\u00e7o b\u00e1sico, o que espelha, sem sombra de d\u00favida, o n\u00edvel de desigualdade entre n\u00f3s brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Constata\u00e7\u00e3o da queda da popularidade do Presidente Jair Bolsonaro diante do fracasso de atos realizados em favor da sua gest\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta \u00e9 uma Casa plural, e n\u00f3s ouvimos e vemos um pouco de tudo. Aqui temos o retrato, obviamente um pouco desgarrado, do que \u00e9 a sociedade brasileira, diante da sub-representa\u00e7\u00e3o que o Parlamento traz nos \u00faltimos anos.\r\nO que n\u00f3s vimos nos atos que aconteceram no \u00faltimo domingo? Os atos apontaram claramente a corros\u00e3o da popularidade de um Presidente eleito com 57 milh\u00f5es de votos dos brasileiros. N\u00e3o queremos que o Governo d\u00ea errado, mas queremos uma pauta efetiva. \r\nN\u00f3s temos em torno de 5 meses de Governo. Temos a reforma da Previd\u00eancia, que, com o processo, o projeto e a proposta de capitaliza\u00e7\u00e3o, desloca uma renda de 460 bilh\u00f5es de reais que v\u00e3o ficar nas m\u00e3os de rentistas, e 1,2 trilh\u00e3o de reais em 10 anos, que ser\u00e3o poupados \u00e0 custa de quem ganha entre 1 e 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Dizem que isso significa combater privil\u00e9gios. \r\n\u00c9 por isso que este Presidente est\u00e1 ladeira abaixo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), VOTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, isto a que estamos assistindo tem a marca deste Governo: o Parlamento tem que ficar ajoelhado. E este Poder, mesmo sendo ou tendo que ser harm\u00f4nico, \u00e9 independente.\r\nEst\u00e3o armando o povo brasileiro atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria! A discuss\u00e3o de um patrim\u00f4nio deste Pa\u00eds que nos orgulha muito est\u00e1 sendo decidida aqui de maneira escamoteada! E \u00e9 importante que todos voc\u00eas que assistem a esta sess\u00e3o neste momento gravem que a maior parte daqueles que est\u00e3o querendo votar dessa forma s\u00e3o exatamente os que est\u00e3o dando sustenta\u00e7\u00e3o a este Governo, cuja pauta exclusiva \u00e9 a pauta da destrui\u00e7\u00e3o do Estado nacional.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s estamos vivenciando no Parlamento brasileiro, um Parlamento que, nos seus tr\u00eas n\u00edveis, revela a sub-representa\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira. Este \u00e9 o grave momento por que n\u00f3s estamos passando.\r\nA duras penas, seguimos adiante, acumulando vit\u00f3rias em determinados momentos hist\u00f3ricos, as quais, atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria, vamos colocar na lata do lixo, em favor - quem sabe, chegue-se a 4% - daqueles que concentram o maior meio de produ\u00e7\u00e3o na zona rural, em favor desses que desmatam, tirando o incentivo daqueles que, voluntariamente, atendem a legisla\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os agricultores familiares, os quais garantem mais de 70% do alimento bom, de qualidade, da mesa do nosso povo.\r\n\u00c9 importante que voc\u00eas que assistem a esta sess\u00e3o pelo Brasil afora marquem quem est\u00e1 dando sustenta\u00e7\u00e3o para que se vire este Pa\u00eds de ponta-cabe\u00e7a.\r\nN\u00f3s precisamos, neste instante, ter vergonha para chegar aqui e dar o voto de acordo com aquilo que representa a sociedade neste momento t\u00e3o dif\u00edcil das nossas vidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do art. 42 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumpre aos Deputados do Partido dos Trabalhadores, quando apresentam um destaque supressivo ao art. 42, colocar que essa mat\u00e9ria, que veio como uma medida provis\u00f3ria, seria t\u00edpica do Poder Executivo. E essa mat\u00e9ria, de fato, ao contr\u00e1rio do que se alardeia aqui no dia de hoje e no dia de ontem, cria total inseguran\u00e7a jur\u00eddica e dever\u00e1 ensejar processos sucessivos de judicializa\u00e7\u00e3o. \r\nSen\u00e3o, vejamos: aqueles que suprimiram, de maneira irregular, vegeta\u00e7\u00e3o nativa at\u00e9 27 de julho de 2008 poder\u00e3o converter a multa em servi\u00e7os ambientais, desde que respeitando o cumprimento do que consta do Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental para regularizar a sua propriedade. A\u00ed, vem o \u00a7 1\u00ba, que disp\u00f5e que, at\u00e9 o prazo final de cumprimento do termo de compromisso, fica suspensa a exigibilidade da multa, o seu envio para inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa e tamb\u00e9m os prazos prescricionais. Agora, pasmem V.Exas. que, pelo \u00a7 2\u00ba, isso \u00e9 optativo para aquele que teve conduta ilegal ou irregular. Vou repetir: \u00e9 optativo ao autuado. Ele pode, primeiro, pagar a multa; segundo, cumprir o que consta no caput do art. 42; ou aderir a outros programas governamentais de convers\u00e3o de multas. \u00c9 o \"liberou geral\", \u00e9 o pr\u00eamio para aquele que infringe a legisla\u00e7\u00e3o, e, numa medida provis\u00f3ria, n\u00f3s mudamos, transformamos um exerc\u00edcio de anos e anos a fio de discuss\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel o exemplo que este Pa\u00eds e que o Parlamento est\u00e3o dando para o mundo. \u00c9 tr\u00e1gico! \u00c9 importante que asseveremos aqui, com muita for\u00e7a, que o que est\u00e1 acontecendo aqui \u00e9 a premia\u00e7\u00e3o daquele que infringe a legisla\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FAVORECIMENTO, MERCADO FINANCEIRO, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de plano de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Brasil no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Eu gostaria que fosse divulgada a minha fala nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Pois n\u00e3o.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Observem, Sr. Presidente, Srs. Deputados, que j\u00e1 s\u00e3o pouco mais de 5 meses de um governo com um samba de uma nota s\u00f3, de um governo que tem trabalhado para deslocar a renda deste Pa\u00eds na dire\u00e7\u00e3o dos banqueiros e dos rentistas. Isso acontece com o corte daquilo que \u00e9 p\u00fablico e tem que ser universalizado, como o saneamento e acontece tamb\u00e9m no fatiamento e na venda do parque de refino da PETROBRAS.\r\nAgora, na reforma da Previd\u00eancia, h\u00e1 uma vis\u00e3o exclusivamente fiscalista. Mas observem quem tem essa vis\u00e3o: o Ministro da Economia, que tem um banco especializado em administrar fortuna em 28 localidades, em para\u00edsos fiscais. \u00c9 um especialista em burla de pagamento de tributos. Portanto, n\u00e3o tem moral para deslocar a renda nacional para os setores rentistas deste Pa\u00eds. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEu concluo dizendo que n\u00e3o existe uma a\u00e7\u00e3o para gerar oportunidades desde que este Governo amorfo come\u00e7ou a governar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, estamos aqui para manifestar o nosso apoio cr\u00edtico \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875.\r\n\u00c9 uma pena que o Governo restrinja a mitiga\u00e7\u00e3o de um problema t\u00e3o grave quanto este que aconteceu na calha do Rio Paraopeba, que afetou n\u00e3o somente Brumadinho, mas tamb\u00e9m 16 Munic\u00edpios daquela regi\u00e3o - foram atingidos direta e indiretamente a economia, a pluralidade de afazeres, a vida e o cotidiano daquelas pessoas -, de modo que apenas e t\u00e3o somente aqueles que recebem o BPC, aqueles que est\u00e3o cadastrados no Cad\u00danico receber\u00e3o 600 reais, em uma \u00fanica parcela. \u00c9 muito pouco por tudo o que estamos vivenciando e testemunhando.\r\nA Vale, com sua repetida omiss\u00e3o, ganha f\u00e1bulas de dinheiro e passa ao arrepio da tributa\u00e7\u00e3o nacional, e a ela cabe muito pouco, principalmente por ser uma figura omissa. \r\nEssa j\u00e1 era uma trag\u00e9dia anunciada l\u00e1 atr\u00e1s - l\u00e1 atr\u00e1s, repito -, na \u00e9poca de Mariana. \r\nEstamos observando outras barragens prestes a se romperem, levando escandaliza\u00e7\u00e3o para aquela popula\u00e7\u00e3o que vive \u00e0 merc\u00ea de um amanhecer incerto, com a possibilidade de ser despejada da sua casa.\r\nE apenas e t\u00e3o somente 600 reais em uma parcela!\r\n\u00c9 certo que mitiga a situa\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas naquela trag\u00e9dia. Entretanto, demonstra a insensatez, a insensibilidade, a falta de uma atitude substantiva para redimir esses problemas que v\u00eam colocando o meio ambiente do nosso Pa\u00eds no alvo da vergonha internacional, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, todos os que nos acompanham pelo Brasil afora, n\u00f3s manifestamos como bancada do PT apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, mas um apoio cr\u00edtico, em fun\u00e7\u00e3o de uma atitude de compensa\u00e7\u00e3o m\u00ednima, que n\u00e3o atinge aquelas pessoas que de fato tiveram o seu cotidiano ou o seu trabalho aviltado.\r\nN\u00e3o pod\u00edamos deixar de falar, contudo, de um encaminhamento desastroso - mais um! - deste Governo que nem sequer come\u00e7ou a governar, porque n\u00e3o traz nada edificante, nada produtivo, nada para gerar oportunidades para os brasileiros.\r\nMilhares e milhares de conv\u00eanios na \u00e1rea de saneamento foram cancelados pela FUNASA, conv\u00eanios relacionados a obras para tratar res\u00edduos s\u00f3lidos, para abastecimento de \u00e1gua e para esgotamento sanit\u00e1rio, principalmente em regi\u00f5es metropolitanas e em arranjos regionais. Esses investimentos importantes iriam gerar, al\u00e9m de bem-estar e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, oportunidades num momento dific\u00edlimo de depress\u00e3o da nossa economia. E o Governo, ao mesmo tempo em que abre o mercado do saneamento para a iniciativa privada, para privatizar o saneamento, o que significa transferir ou deslocar renda para o setor privado na ordem de 460 bilh\u00f5es de reais, cancela, por incr\u00edvel que pare\u00e7a - \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica! -, milhares de conv\u00eanios que v\u00e3o deixar \u00e0 margem ou \u00e0 pr\u00f3pria sorte centenas de milhares de brasileiros em cada canto deste Pa\u00eds. \u00c9 uma pena assistir a essa situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria, num Governo que n\u00e3o disse a que veio at\u00e9 agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, FAVORECIMENTO, INFRATOR.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Cr\u00edtica ao Presidente Jair Bolsonaro pelo envio, ao Congresso Nacional, de projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito. Favorecimento, pela mat\u00e9ria, ao motorista infrator. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho ouvido algumas manifesta\u00e7\u00f5es at\u00e9 mesmo de apoio \u00e0 iniciativa do Presidente, que tinha o Ministro da Economia discutindo na Casa a reforma da Previd\u00eancia. S.Exa. trouxe uma mat\u00e9ria que est\u00e1 contra todo o ac\u00famulo que nosso Pa\u00eds experimentou nas normas de tr\u00e2nsito, ac\u00famulo que favorece o infrator. Este \u00e9 um p\u00e9ssimo exemplo! \r\nN\u00f3s teremos, no entanto, a oportunidade de manifestar nossa posi\u00e7\u00e3o sobre esta mat\u00e9ria, que estar\u00e1 sob an\u00e1lise desta Casa. \u00c9 bom dizermos isso \u00e0queles que est\u00e3o em casa preocupados com uma posi\u00e7\u00e3o como esta do Presidente da Rep\u00fablica, que demonstra que sua pauta \u00fanica e exclusiva \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, CONTRA, DEN\u00daNCIA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo mantido entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, minha manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 de muita perplexidade, porque ontem n\u00f3s passamos o dia testemunhando os discursos acalorados do pessoal de sustenta\u00e7\u00e3o do atual Governo que n\u00e3o enfrentava a verdadeira discuss\u00e3o, n\u00e3o discutia o m\u00e9rito, aquilo que foi objeto do suposto hackeamento. De fato, n\u00e3o houve. Isso ocorre porque a argumenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sustenta. O Ministro Moro, hoje, \u00e9 um estorvo deste Governo, cuja sustenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 levar o Governo \u00e0 sua definitiva derrocada. \"\u00c9 a volta do cip\u00f3 de aroeira no lombo de quem mandou dar\".\r\nQuando espionaram o nosso ex-Presidente, tudo era em nome do interesse p\u00fablico. Ora, efetivamente, o que est\u00e1 em jogo \u00e9 o conte\u00fado do di\u00e1logo entre Deltan Dallagnol e um juiz militante, que recebeu de presente, numa negocia\u00e7\u00e3o, o cargo de Ministro. Ele estava a meio caminho do STF, mas cada vez fica mais distante, pelo estorvo, repito, que representa. Esse juiz militante deveria estar abrindo o jogo e fazendo a sua carreira na pol\u00edtica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN MARTINAZZO DALLAGNOL , PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), MENSAGEM, COMPROMETIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Defesa de afastamento de Ministro de Estado e de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para investiga\u00e7\u00e3o de conluio denunciado pela m\u00eddia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos a ouvir h\u00e1 2 dias manifesta\u00e7\u00f5es que nos preocupam, mas que nos interessam adentrar no cerne da quest\u00e3o.\r\nN\u00e3o ouvi Parlamentares que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a este Governo falarem da quest\u00e3o da ilegalidade do di\u00e1logo entre o Ministro, que era juiz militante, e um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico. E o que \u00e9 pior: n\u00e3o ouvi nenhum falar em investigar o ex-juiz e atual Ministro, enquanto chefe, enquanto mandat\u00e1rio da Pol\u00edcia Federal.\r\n\u00c9 preciso que se afastem esses elementos para o bem da democracia, para que a verdade emerja. \u00c9 disso que precisamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00cdTIO (INTERNET), JORNALISMO, DIVULGA\u00c7\u00c3O, MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, VIOLA\u00c7\u00c3O, DEVIDO PROCESSO LEGAL, SIGILO PROFISSIONAL, ADVOGADO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO POL\u00cdTICO, SIGILO TELEF\u00d4NICO, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Legalidade das informa\u00e7\u00f5es publicadas pelo portal The Intercept Brasil  sobre a combina\u00e7\u00e3o de procedimentos pelo ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para repercutir preocupa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o muito pr\u00f3prias dos \u00faltimos acontecimentos no nosso Pa\u00eds.\r\nO site The Intercept Brasil revelou conversas em que o devido processo legal, que faz parte do Estado de Direito, foi quebrado. O Ju\u00edzo entrou em articula\u00e7\u00e3o direta com quem deveria oferecer acusa\u00e7\u00f5es.\r\nNo primeiro momento, aqui nesta Casa, em vez de enfrentarem o contradit\u00f3rio, o m\u00e9rito da quest\u00e3o, diversos Deputados insistiram em falar na escuta ilegal, no \"hackeamento\". Entretanto, j\u00e1 se tem not\u00edcia de que n\u00e3o houve hacker algum. Se quiserem esclarecer, tanto Dallagnol quanto o pr\u00f3prio juiz devem entregar o seu equipamento celular \u00e0 Pol\u00edcia Federal, que vai desvendar esse mist\u00e9rio.\r\nNo primeiro momento, o Juiz Sergio Moro fez cara de paisagem e disse: \"Eu n\u00e3o vi nada de mais\". Depois revelou que podia ser efetivamente ele, como agente das conversas que foram expostas. Em outro momento, confessou, admitiu que deu um vacilo e que nesse vacilo ele orientou Dallagnol a buscar uma testemunha para ouvir a contribui\u00e7\u00e3o que essa testemunha teria a dar.\r\nOra, senhores, os pr\u00f3prios Dallagnol e Moro est\u00e3o reclamando de escutas ilegais, mas quem foi que grampeou o escrit\u00f3rio de advocacia de defesa de Lula? Vinte e cinco pessoas foram escutadas de maneira ilegal. Quem fez uma escuta ilegal de conversa da ex-Presidente Dilma com o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva? Foram essas bases que resultaram na pris\u00e3o de Lula. Porque n\u00e3o se seguiu o devido processo legal, transformaram o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em preso pol\u00edtico. Isso \u00e9 incontest\u00e1vel, por causa dessas coisas.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMPROMETIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Estabelecimento de conluio, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, para impedimento da candidatura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0 sucess\u00e3o presidencial nas elei\u00e7\u00f5es de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s haveremos de bater por muito tempo na mesma tecla. Estamos indignados, e nossa voz tem que prevalecer.\r\nDurante v\u00e1rios momentos nos \u00faltimos anos, o Estado Democr\u00e1tico de Direito foi pervertido exatamente por parte do Poder Judici\u00e1rio. A forma como os encaminhamentos relacionados com os trabalhos da Lava-Jato aconteceram demonstra claramente a milit\u00e2ncia e o tratamento ideol\u00f3gico dado pelo atual Ministro da Justi\u00e7a, que efetivamente se \"desmorolizou\" - a palavra \u00e9 essa. Ele efetivamente est\u00e1 desmoralizado, porque, na sua milit\u00e2ncia, ele entrou na \u00e1rea de quem acusa, orientando, e isso est\u00e1 claro. Al\u00e9m das evid\u00eancias, v\u00e1rias foram as contradi\u00e7\u00f5es.\r\nE certamente n\u00e3o foi um hacker quem levantou aquelas informa\u00e7\u00f5es. Certamente aquelas informa\u00e7\u00f5es chegaram atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de problemas no conjunto dos profissionais que estavam investigando, que estavam fazendo seu papel no Judici\u00e1rio, no entorno dessa Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. A cada dia que passa, as contradi\u00e7\u00f5es gritam muito fortemente. Certamente, dentro de pouco tempo, quando mais material vier \u00e0 tona, a\u00ed, sim, a m\u00e1scara vai definitivamente cair. \r\nN\u00f3s estamos falando isso porque a forma como se estabeleceu o processo que levou Lula a ser considerado um preso pol\u00edtico - a prova est\u00e1 a\u00ed; dissemos isso l\u00e1 atr\u00e1s diversas vezes, e a popula\u00e7\u00e3o sabe - foi para retir\u00e1-lo da disputa, atrav\u00e9s de um processo viciado, sem provas, sem materialidade do crime. Todos sabem essa verdade.\r\nLogo, logo, mais informa\u00e7\u00f5es vir\u00e3o, e as contradi\u00e7\u00f5es estar\u00e3o ao alcance de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que j\u00e1 verificou que existe um conluio entre quem deveria agir como magistrado e quem deveria atuar como parte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, CONTRA, GLENN GREENWALD, JORNALISTA, DEN\u00daNCIA, PRESEN\u00c7A, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Veracidade de di\u00e1logos escusos entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e Procuradores da Rep\u00fablica no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, divulgados pelo site The Intercept Brasil.   Omiss\u00e3o do Judici\u00e1rio braseiro a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, subo a esta tribuna para prestar um depoimento acerca de audi\u00eancia p\u00fablica que teve lugar nesta Casa, com a presen\u00e7a do jornalista Glenn Greenwald, do The Intercept Brasil.\r\nA tranquilidade, a clareza, a simplicidade e o profundo conhecimento desse jornalista, ao se manifestar nesta Casa, sendo inquirido por diversos Parlamentares de situa\u00e7\u00e3o e de oposi\u00e7\u00e3o, deixaram claro, n\u00edtido que aqueles di\u00e1logos comprometedores s\u00e3o de fato verdadeiros. Doravante, ser\u00e1 muito melhor que os Deputados se apeguem definitivamente ao conte\u00fado dos di\u00e1logos. \r\nA argumenta\u00e7\u00e3o desse debate est\u00e1 sendo tangenciada, porque n\u00e3o vai ao cerne da quest\u00e3o, n\u00e3o trabalha, de maneira vinculada, a vergonha de membros do Judici\u00e1rio demonstrarem, claramente, a parcialidade. Existe um medo pairando sobre as cabe\u00e7as dos membros da Rep\u00fablica, especialmente do Governo, especialmente daqueles que fizeram parte do conluio. Ningu\u00e9m em s\u00e3 consci\u00eancia pode dizer que aqueles di\u00e1logos n\u00e3o aconteceram. Ruim \u00e9 quando ouvimos do ex-super-her\u00f3i, do justiceiro Moro: \"Voc\u00ea que est\u00e1 na assist\u00eancia, que \u00e9 advogado, sabe que esse di\u00e1logo, em todos os lugares do Pa\u00eds, da pr\u00e1tica judici\u00e1ria brasileira, existe\". Ele chama para o seu entorno todo o Judici\u00e1rio, e poucas foram as vozes que se levantaram contra esse pedido de cumplicidade. \r\nPor vergonha, o solit\u00e1rio ex-super-her\u00f3i, o ex-justiceiro fugiu imediatamente do debate com esta Casa, onde poderia esgrimir suas ideias, sua argumenta\u00e7\u00e3o, e foi para os Estados Unidos certamente pavimentar sua estrada para momento posterior. Agora, ele est\u00e1 em Porto Alegre, onde est\u00e1 a sede do TRF4. L\u00e1, h\u00e1 muitas digitais da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato. Certamente, meus companheiros, Moro est\u00e1 apagando os rastros para que a justi\u00e7a n\u00e3o se fa\u00e7a presente - essa \u00e9 a verdade insofism\u00e1vel, quer se goste ou n\u00e3o dela.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s estamos vivenciando nessa nova forma de fazer pol\u00edtica. Esta \u00e9 a novidade na pol\u00edtica: o entranhamento do Judici\u00e1rio atrav\u00e9s de um juiz militante, cuja m\u00e1scara caiu, vergonhosamente. Preocupa-nos, no entanto, o sil\u00eancio das vozes do Judici\u00e1rio. \u00c9 perturbador esse sil\u00eancio, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, MILITAR DA AERON\u00c1UTICA, AVI\u00c3O, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), SEGURAN\u00c7A A\u00c9REA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Transporte de coca\u00edna em aeronave da comitiva oficial do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, \u00e9 estarrecedor estarmos falando, aqui nesta Casa, neste momento, do epis\u00f3dio dos 39 quilos de coca\u00edna.\r\nAo contr\u00e1rio do que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o sup\u00f4s, n\u00e3o \u00e9 na academia que se encontra essa quantidade de drogas.\r\nComo explicar o protocolo de seguran\u00e7a das For\u00e7as Armadas? Compete \u00e0 Aeron\u00e1utica fazer o transporte da maior autoridade deste Pa\u00eds, um dos pa\u00edses mais importantes. Imaginem os senhores que eu ainda ou\u00e7o vozes tentando justificar uma situa\u00e7\u00e3o como essa!\r\nE se n\u00e3o fosse coca\u00edna?\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Eu vou concluir, Presidente. E se fosse algo explosivo? Isso \u00e9 uma vergonha! Onde est\u00e1 o Queiroz? Como relativizar uma not\u00edcia dessa, Sr. Presidente?\r\nPara voc\u00ea que nos escuta e que nos ouve pelo Brasil afora, eu digo que n\u00f3s estamos envergonhados com este Governo que a\u00ed est\u00e1 e que n\u00e3o prop\u00f5e nada para o nosso povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, VIAGEM EM MISS\u00c3O OFICIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ESCLARECIMENTO.\r\nGLEN GREENWALD, JORNALISTA, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o transporte de drogas em aeronave da comitiva presidencial. Elogio ao jornalista Glenn Greenwald, do portal The Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara, quero me manifestar neste momento aqui desta tribuna como cidad\u00e3o.\r\nSei da representa\u00e7\u00e3o e da responsabilidade que tenho, mas insisto em dizer da minha indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a essa falta de cuidado com o nosso Pa\u00eds, um dos pa\u00edses mais importantes do mundo. N\u00e3o conhe\u00e7o um Deputado aqui que, de s\u00e3 consci\u00eancia, n\u00e3o esteja indignado com este acontecimento.\r\nImaginem um pai de fam\u00edlia, uma m\u00e3e de fam\u00edlia, as fam\u00edlias brasileiras que sabem hoje o que significa um avi\u00e3o presidencial! A For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - com ou sem a observ\u00e2ncia do protocolo - permitiu a presen\u00e7a de um componente da tripula\u00e7\u00e3o com quase 40 quilos de coca\u00edna! S\u00f3 ele est\u00e1 preso. Eu duvido que, sozinho, ele pudesse cuidar dessa empreitada. \r\nO nosso Pa\u00eds, sim, \u00e9 rota desse processo. S\u00e3o quase 17 mil quil\u00f4metros de fronteira seca em frente a quem produz e passa por aqui - e, inclusive, em 99 tamb\u00e9m, em avi\u00f5es da FAB. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar, n\u00e3o podemos aceitar o tangenciamento dessa discuss\u00e3o. E pior ainda: o Ministro da Justi\u00e7a, que est\u00e1 sob suspeita, n\u00e3o nega os di\u00e1logos. E, na discuss\u00e3o, o rebate \u00e9 contra um poss\u00edvel \"hackeamento\". Mas, segundo Moro, \u00e9 bobagem; o que h\u00e1 ali n\u00e3o significa quaisquer transgress\u00f5es. Ent\u00e3o, o hacker \u00e9 bonzinho; o hacker \u00e9 camarada. Mas vir\u00e1 muita informa\u00e7\u00e3o, certamente.\r\nO Glenn Greenwald esteve aqui nesta Casa e deu uma aula jornalismo, enfrentou o debate, que n\u00f3s teremos na ter\u00e7a-feira com Sergio Moro. Seria bom que o Abraham Weintraub estivesse aqui para explicar. Inclusive, ser\u00e1 cobrado, porque ele disse que os avi\u00f5es de Lula e de Dilma tamb\u00e9m transportaram drogas. \u00c9 essa a resposta que o pai e a m\u00e3e de fam\u00edlia querem ouvir?\r\nOra, a precursora de um Presidente de um dos pa\u00edses mais importantes do mundo! Quarenta quilos de coca\u00edna! Vergonha nacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas e todos os que assistem a esta sess\u00e3o, \u00e9 importante que falemos para todo o Pa\u00eds que hoje, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, ser\u00e1 o dia da vergonha, o dia da mentira.\r\nEfetivamente, essa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 apenas um olhar fiscalista para dentro do sistema contributivo, e aqueles que ganham menos v\u00e3o ter sobre seus ombros o custo de viabilidade da reforma.\r\nA reforma que deveria anteceder este momento era a reforma tribut\u00e1ria, progressiva, para aqueles que ganham mais e n\u00e3o pagam impostos em um Pa\u00eds t\u00e3o desigual.\r\nV\u00e1rios Deputados entrar\u00e3o para a hist\u00f3ria, porque, com as suas digitais, v\u00e3o ampliar a pobreza em nosso Pa\u00eds, determinando mais iniquidade, no momento em que o trabalhador perde a sua condi\u00e7\u00e3o laboral, porque n\u00f3s estamos falando de uma das ferramentas mais importantes de distribui\u00e7\u00e3o de renda em nosso Pa\u00eds.\r\nE a\u00ed se pergunta: como vai ficar o volume de renda que hoje est\u00e1 na m\u00e3o desses trabalhadores, no momento da sua aposentadoria, se a reforma ficar do jeito que o relat\u00f3rio aprovado na Comiss\u00e3o estabelece?\r\nA aposentadoria complementar das empresas p\u00fablicas, das estatais, ficar\u00e1 na m\u00e3o dos fundos de pens\u00e3o administrados pelos grandes bancos. N\u00f3s estaremos deslocando renda dos mais pobres para o setor financeiro, para o capital financeiro.\r\nComo dizer aqui, alto e bom som, que se est\u00e3o combatendo privil\u00e9gios, quando se desoneram 84 bilh\u00f5es de reais dos ruralistas, que deveriam estar contribuindo com esse esfor\u00e7o de todo o Pa\u00eds? Essa reforma \u00e9 uma grande mentira! E as digitais de quem votar a favor ficar\u00e3o na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, sobre reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, \u00e9 contra a PEC, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nMas, Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que esta PEC, que essa vota\u00e7\u00e3o tem pre\u00e7o e tem consequ\u00eancia. O pre\u00e7o \u00e9 estar aqui levando para a bacia das almas aquele que depende da representa\u00e7\u00e3o de todo o povo neste plen\u00e1rio. A consequ\u00eancia \u00e9 aumentar a pobreza e a iniquidade em nosso Pa\u00eds. \u00c9 bom que isso fique claro para aqueles que v\u00e3o colocar as suas digitais na eleva\u00e7\u00e3o da desigualdade em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABAHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores estamos aqui neste momento trabalhando pela redu\u00e7\u00e3o de danos, votando na ess\u00eancia, conforme tem sido o nosso comportamento nesta Casa e em todo o Pa\u00eds.\r\nEst\u00e1-se deslocando renda dos mais pobres para os bra\u00e7os dos bancos que trabalham em oligop\u00f3lio em nosso Pa\u00eds. Est\u00e1-se determinando um futuro de amplia\u00e7\u00e3o de pobreza, de iniquidade e de injusti\u00e7as sociais em nosso Pa\u00eds.\r\nO Partido dos Trabalhadores n\u00e3o foge \u00e0s suas responsabilidades e, junto com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 votando em favor do povo brasileiro.\r\nPortanto, encaminha favoravelmente \u00e0 retirada da mat\u00e9ria da pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, OFENSA, GOVERNADOR, REGI\u00c3O NORDESTE, MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o ofensiva e discriminat\u00f3ria do Presidente Jair Bolsonaro contra os Governadores da Regi\u00e3o Nordeste e o povo nordestino.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Deputadas, venho a esta tribuna para denunciar mais uma vez uma fala desastrosa do Presidente da Rep\u00fablica, que se dirigiu ao conjunto de Governadores nordestinos chamando-os de para\u00edbas. Al\u00e9m disso, num vazamento que ocorreu, ficou n\u00edtida a fala do Presidente dizendo que entre os Governadores nordestinos o pior seria o Governador do Maranh\u00e3o. Continuando a fala que vazou, o Presidente da Rep\u00fablica dizia: \"Nada para ele. Ele n\u00e3o vai ter nada!\"\r\nImaginem essa voz xen\u00f3foba, preconceituosa de origem, assacando contra uma regi\u00e3o que tem um ter\u00e7o dos Governadores brasileiros, a regi\u00e3o por onde o Brasil nasceu, de onde brotaram v\u00e1rios e v\u00e1rios Presidentes. \u00c9 uma voz de profunda insensatez, de despreparo, que demonstra claramente a incapacidade de unir o povo brasileiro.\r\nEssa fala chama a aten\u00e7\u00e3o do conjunto desta Casa, onde a pluralidade das diversas posi\u00e7\u00f5es n\u00e3o deve dar conta do sentimento de uni\u00e3o de cada brasileiro que aqui se encontra. N\u00e3o! Essa n\u00e3o \u00e9 a forma adequada de um Presidente de um Pa\u00eds que se pretende mais justo, mais igualit\u00e1rio, falar de uma regi\u00e3o da qual, durante s\u00e9culos, se tirou muito mais do que lhe foi atribu\u00eddo, do ponto de vista da sua import\u00e2ncia para construir a matriz da brasilidade.\r\nEste Presidente, em fun\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es, est\u00e1 se constituindo numa figura p\u00fablica que poder\u00e1 vir a ter a ojeriza do povo nordestino. Portanto, n\u00f3s aqui no nosso mandato viemos falar para o povo brasileiro que n\u00e3o podemos admitir uma fala infeliz e que n\u00e3o nos representa como nordestinos.\r\nEu concluo, Sra. Presidente, solicitando que a nossa manifesta\u00e7\u00e3o seja divulgada nas m\u00eddias desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Oposi\u00e7\u00e3o cumprir\u00e1 o seu papel. A Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai arredar o p\u00e9 e vai tratar essa quest\u00e3o como deve ser tratada, porque o que est\u00e1 havendo aqui hoje \u00e9 uma atitude de deslocamento brutal de renda dos mais pobres na dire\u00e7\u00e3o dos rentistas.\r\nImaginem se a propaganda que \u00e9 feita em torno da nova Previd\u00eancia, no seu conte\u00fado, demonstrasse claramente o rebaixamento de renda, a retirada de direitos. Imaginem a intranquilidade que haveria no curso dessa hist\u00f3ria, nessa trajet\u00f3ria terr\u00edvel que n\u00f3s estamos vivenciando nesta legislatura. Logo, logo, isso ser\u00e1 cobrado nas ruas! Aquele que tinha uma expectativa l\u00edquida e certa ao longo da sua vida laboral, que contribu\u00eda para dar seguran\u00e7a \u00e0 sua fam\u00edlia, ficar\u00e1, no momento de sua maior fragilidade, diante de uma retirada brutal de renda. \u00c9 isso o que n\u00f3s estamos construindo.\r\nCom esse rebaixamento de renda, vir\u00e1 tamb\u00e9m o rebaixamento dos n\u00edveis de consumo. Como a propaganda teima em dizer que isso ensejar\u00e1 mais emprego, mais oportunidade? \u00c9 uma propaganda claramente mentirosa! N\u00f3s aqui estamos fazendo hist\u00f3ria pelo pior lado, porque todos n\u00f3s aqui estamos dizendo para a sociedade o que estamos a representar com o nosso voto. L\u00e1 fora eles n\u00e3o ficar\u00e3o muito tempo enganados. Muitos jovens pol\u00edticos que est\u00e3o trabalhando nessa perspectiva ir\u00e3o acelerar a compra dos pijamas, porque as pessoas l\u00e1 n\u00e3o mais votar\u00e3o em quem retirou direitos duramente conquistados pela sociedade trabalhadora deste Pa\u00eds.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, o credo que se alardeia de que essa composi\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro est\u00e1 fazendo o melhor para este Pa\u00eds ter\u00e1 vida curta, porque as pessoas ir\u00e3o sentir no seu cotidiano que est\u00e3o consumindo menos, as vi\u00favas e os \u00f3rf\u00e3os pagar\u00e3o por aquilo que n\u00e3o devem, o trabalhador rural, inclusive, n\u00e3o ter\u00e1 a garantia expressa no texto constitucional em rela\u00e7\u00e3o ao tempo de atividade no meio rural, principalmente os agricultores familiares.\r\nO que n\u00f3s estamos construindo para a hist\u00f3ria contempor\u00e2nea deste Pa\u00eds \u00e9 um dos mais perversos crimes contra a sociedade brasileira. Por isso, estamos aqui pedindo a retirada desta mat\u00e9ria, em favor das pessoas que est\u00e3o querendo ter uma vida melhor exatamente no momento em que sua fragilidade chega. \r\nN\u00f3s estamos incorrendo num crime, numa atitude criminosa: primeiro, negando a verdade; segundo, retirando direitos de quem menos tem, num Pa\u00eds t\u00e3o desigual como o nosso. \u00c9 para isso que n\u00f3s estamos aqui? A hora da verdade chegar\u00e1, porque l\u00e1 nas ruas ficar\u00e1 dif\u00edcil justificar esse voto contra os mais pobres em nosso Pa\u00eds. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o arredaremos o p\u00e9: seremos contra essa PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=361&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REUNI\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, DIAS TOFFOLI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DEFESA, DEMOCRACIA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da Casa, a L\u00edderes partid\u00e1rios e Deputados por reuni\u00e3o realizada no Supremo Tribunal Federal em defesa da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago aqui o testemunho de quem participou da reuni\u00e3o no Supremo Tribunal Federal. Quero dizer que a atitude de V.Exa. honra esta Casa. Foram v\u00e1rias Lideran\u00e7as, diversos Deputados, com suas posi\u00e7\u00f5es, com seu caminho ideol\u00f3gico, mas com a plena certeza da defesa do direito, da cidadania e, acima de tudo, do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nHoje n\u00f3s tivemos, com certeza, uma tomada de atitude deste Poder. Nestes tempos muito dif\u00edceis, em que est\u00e1 havendo uma ascendente quebra de normalidade da nossa democracia, n\u00f3s vivenciamos um momento \u00fanico.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados aqui presentes, todos os que nos assistem, em cada canto deste Pa\u00eds, subo a esta tribuna para mais uma vez manifestar a nossa incredulidade, para dizer claramente que houve uma invers\u00e3o de pauta quando se estabeleceu o estudo, a vota\u00e7\u00e3o da malfadada reforma da Previd\u00eancia Social, que deslocou renda, que rebaixou a renda dos setores mais fragilizados do nosso Pa\u00eds, em favor da banca, em favor dos rentistas.\r\nAgora vamos nos debru\u00e7ar, de maneira atrasada, sobre a reforma tribut\u00e1ria, que deveria ser a primeira das reformas, se olharmos as duas. Porque o que fizeram foi dar um olhar fiscalista para a reforma da Previd\u00eancia. Colocaram sobre os ombros de quem ganha de um a tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos a \"responsabilidade\", entre aspas, de torn\u00e1-la superavit\u00e1ria, quando na realidade, frente a um sistema tribut\u00e1rio regressivo, dever\u00edamos apontar de onde viriam as receitas para termos uma previd\u00eancia contributiva, solid\u00e1ria e perenemente superavit\u00e1ria, como foi at\u00e9 2015. Isso \u00e9 verdadeiro! Hoje daremos o primeiro pontap\u00e9, o primeiro passo para uma reforma que nada mais \u00e9 do que uma proposta de gest\u00e3o tribut\u00e1ria, n\u00e3o uma reforma tribut\u00e1ria. Espero que avancemos, que a aprofundemos e ataquemos a regressividade desse modelo tribut\u00e1rio que n\u00e3o traz nada para o Brasil, em termos de sustentabilidade.\r\nFaremos o bom debate, aprofundaremos essa quest\u00e3o, para que o dinheiro circule, principalmente, naquelas regi\u00f5es mais fragilizadas do nosso Pa\u00eds. Esse \u00e9 o papel que n\u00f3s dever\u00edamos fazer aqui, em favor do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, subo a esta tribuna para me congratular com o Deputado que nos antecedeu na tribuna e que fez refer\u00eancia \u00e0 disenteria verbal do Presidente, que agora se voltou contra o Nordeste brasileiro e, com seu preconceito arraigado, diz, no momento em que est\u00e1 inaugurando uma escola com seu nome - inaugurar uma escola com o nome do Presidente ainda vivo \u00e9 exemplo do que n\u00e3o fazer na Presid\u00eancia de um pa\u00eds que se deseja e que se pretende s\u00e9rio -, que \u00e9 preciso chover honestidade no Nordeste.\r\nOra, onde \u00e9 preciso chover honestidade \u00e9 na Itaipu Binacional. Acordos secretos est\u00e3o prestes a fazer com que o Presidente paraguaio perca seu mandato por impeachment. Houve negocia\u00e7\u00f5es de fornecimento de energia aparentemente escusas e tr\u00e1fico de influ\u00eancia de um suplente de Senador, l\u00edder do governo.\r\nOra, senhores, se \u00e9 preciso chover honestidade, \u00e9 preciso saber onde est\u00e1 Queiroz.\r\nPrecisamos de um Presidente que una o Pa\u00eds, n\u00e3o no sentido de que todos pensem da mesma forma, mas no sentido de unir prop\u00f3sitos e de respeitar a pluralidade, um de nossas maiores potencialidades.\r\nVivemos uma quadra pol\u00edtica em que a cada dia, quando se pensa que o pior j\u00e1 passou, surge outra surpresa ainda mais desagrad\u00e1vel que a anterior, vinda de um Presidente inapto, incapaz, que nos envergonha a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DIPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA  PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 68, contido no art. 28 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019,  da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores entende que a desregulamenta\u00e7\u00e3o do mundo do trabalho come\u00e7ou com o projeto de terceiriza\u00e7\u00e3o, na reforma trabalhista. A legisla\u00e7\u00e3o atual j\u00e1 prev\u00ea esta rela\u00e7\u00e3o ante o capital, ante o trabalho. O que est\u00e1 acontecendo \u00e9 a mais completa precariza\u00e7\u00e3o destas rela\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, o PT \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 20, do PCdoB, e vota \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERSARIO, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, completaram-se 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Lula. \r\nQuinze dias atr\u00e1s, esta Casa vivenciou o momento em que Parlamento brasileiro afirmou concretamente a sua posi\u00e7\u00e3o sobre a democracia, sobre o Estado de Direito. V\u00e1rios Deputados, das mais diversas matizes ideol\u00f3gicas, sa\u00edram daqui e foram ao STF buscar pronta repara\u00e7\u00e3o para o preso pol\u00edtico Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, para que n\u00e3o sofresse mais uma persegui\u00e7\u00e3o insana.\r\nV\u00e1rias vezes se fala desse tema sem se argumentar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado, eu vou pedir que encerre.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Viva o Parlamento nesta causa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, mais uma pauta beligerante est\u00e1 em processo em nosso Pa\u00eds. \u00c9 flagrante a exaust\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. Querem armar a popula\u00e7\u00e3o, mas 60% n\u00e3o quer isso.\r\nQuem quer armar a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o fabricante de armas. \u00c9 em favor disso que se est\u00e1 votando para aumentar o n\u00famero dos homic\u00eddios em nosso Pa\u00eds. \r\nEstamos botando a digital no que queremos. Amanh\u00e3, seremos respons\u00e1veis pelo aumento da estat\u00edstica de morte de inocentes. \u00c9 isso que est\u00e1 em jogo, \u00e9 bom que fique claro. Est\u00e3o aqui defendendo...\r\nJ\u00e1 se disse em v\u00e1rias oportunidades: \"N\u00f3s da bancada da bala estamos votando para que o cidad\u00e3o esteja armado\". E o efeito surpresa est\u00e1 na m\u00e3o de quem? Est\u00e1 na m\u00e3o de quem vai atacar, de quem vai arrestar os bens. Por isso, \u00e9 preciso seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezados Deputados e Deputadas, Sra. Presidente, neste momento est\u00e1 claro que a Oposi\u00e7\u00e3o usa a obstru\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um instrumento leg\u00edtimo da democracia.\r\nO Parlamento brasileiro deve ter lugar para a manifesta\u00e7\u00e3o das minorias. Essa \u00e9 uma das maiores caracter\u00edsticas da democracia.\r\nNesse debate, precisam aparecer as digitais de quem quer armar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em detrimento de aprofundar o debate na dire\u00e7\u00e3o correta, que \u00e9 robustecer a seguran\u00e7a p\u00fablica em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos assumindo a decreta\u00e7\u00e3o do estado falimentar da seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado brasileiro. Entregamos de bandeja essa realidade, em desfavor do povo pobre e trabalhador, do trabalhador brasileiro honesto.\r\nAs armas v\u00e3o aumentar na m\u00e3o dos bandidos, que t\u00eam ao seu favor o efeito surpresa.\r\nNingu\u00e9m, neste momento, disse que tipo de treinamento o cidad\u00e3o comum vai precisar ter para estar com uma arma na m\u00e3o.\r\nE como garantir que ela vai ser usada contra bandido? Ora, h\u00e1 pouco um Deputado da Situa\u00e7\u00e3o disse em alto e bom som: \"\u00c9 importante ter arma na m\u00e3o para se defender do povo do MST\". \u00c9 coisa de quem criminaliza as pessoas que lutam por um peda\u00e7o de terra no Pa\u00eds, que n\u00e3o enfrentou da maneira mais adequada a reforma agr\u00e1ria. \r\n\u00c9 por isso que \u00e9 preciso discutir, para que o povo veja a face, a digital, daqueles Deputados que n\u00e3o est\u00e3o defendendo aquilo que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 solicitando, demandando, em nosso Pa\u00eds. \u00c9 por isso que 63% do nosso povo n\u00e3o quer armas na popula\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que dezenas de milhares de brasileiros morrem de forma inocente. N\u00e3o vai ser arma para satisfazer a ind\u00fastria de...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O AMBIENTAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCRIME AMBIENTAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), FUNDO AMAZ\u00d4NIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Caos do Governo Jair Bolsonaro. Falta de condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia do Sr. S\u00e9rgio Moro \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Governo Federal ao meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos assistindo a um Governo que mal se inaugura, e parece estar vivendo o seu ocaso. Chamaram para as ruas manifesta\u00e7\u00f5es em defesa do Moro, em defesa do Dallagnol. Paralelamente a isso, sai na imprensa o resultado da \u00faltima pesquisa, demonstrando o que eu disse h\u00e1 pouco: o ocaso do Governo, a morte anunciada de um Governo que mal se inicia.\r\n\u00c9 importante continuar chamando o povo para as ruas, para que a sociedade brasileira perceba o quanto m\u00edngua a vontade envergonhada daqueles que bateram panela l\u00e1 atr\u00e1s para a ex-Presidente Dilma Rousseff e que hoje, de maneira envergonhada, n\u00e3o t\u00eam como dar sustentabilidade ao Ministro Sergio Moro. Como eu disse h\u00e1 alguns dias, Moro se constitui num dos maiores estorvos deste Governo. \r\nE \u00e9 verdade, sim, que o Presidente diz uma coisa de manh\u00e3 e, \u00e0 noite, n\u00e3o d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o ao que disse. Isso, de fato, nos envergonha! Foi por est\u00edmulo que se criou nas m\u00eddias sociais o \"dia do fogo\", na margem das estradas que cortam a Amaz\u00f4nia Legal. O IBAMA - Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis notificou o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, dizendo que o \"dia do fogo\" iria acontecer. Mas a prevarica\u00e7\u00e3o, a omiss\u00e3o do estorvo do Sergio Moro colocou o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a numa condi\u00e7\u00e3o omissa, em cumplicidade com a imagem que viajou o mundo. Mataram animais, invadiram o ber\u00e7o da maior biodiversidade do mundo.\r\nE como vamos preservar a nossa soberania, conforme estamos aqui a dizer, se n\u00e3o existe dinheiro? Outro dia, o pr\u00f3prio Ministro do Meio Ambiente e o Presidente disseram que n\u00e3o havia dinheiro, mesmo porque o Fundo Amaz\u00f4nia tamb\u00e9m responde por investimentos no pr\u00f3prio IBAMA, para fazer com que este \u00f3rg\u00e3o trabalhe e cumpra o seu papel. Na realidade, o que existe \u00e9 um est\u00edmulo \u00e0 criminalidade ambiental em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, DEBATE, GLENN GREENWALD, JORNALISTA, ENTREVISTA, TV CULTURA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Elogio \u00e0 entrevista do jornalista Glenn Greenwald pelo programa Roda Viva, da TV Cultura.  Import\u00e2ncia das revela\u00e7\u00f5es, pelo jornalista, de crimes cometidos pelo coordenador da For\u00e7a-Tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, manifesto aqui o meu contentamento assistindo ao profissionalismo, a uma verdadeira aula de um profissional do jornalismo, ontem, no programa Roda Viva, da TV Cultura. O jornalista Glenn Greenwald respondeu, de maneira adequada, com profundidade, ao m\u00e9rito que motiva o que se convencionou chamar de Vaza-jato, demonstrando com clareza o conluio que se abateu no julgamento de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nAs \u00faltimas revela\u00e7\u00f5es do di\u00e1logo aconteceram levando luzes ao comportamento do coordenador do Minist\u00e9rio P\u00fablico na for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato, chamando a responsabilidade para si, negociando doa\u00e7\u00f5es para o instituto dele e da turma, dentro do ambiente do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal do nosso Pa\u00eds. Talvez essa revela\u00e7\u00e3o seja uma das mais sinistras, uma das principais, demonstrando com clareza o conluio, a malversa\u00e7\u00e3o, a falta de responsabilidade e, no m\u00e9rito, o crime que foi perpetrado contra o maior l\u00edder pol\u00edtico deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJUSTI\u00c7A FEDERAL, RESTRI\u00c7\u00c3O. JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Restri\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Justi\u00e7a Federal no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Partido dos Trabalhadores se mant\u00e9m em obstru\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria pelo seu conte\u00fado restritivo do ponto de vista das per\u00edcias.\r\nMas tamb\u00e9m, e por uma quest\u00e3o muito particular, na minha cidade na Bahia, Alagoinhas, n\u00f3s temos uma Vara Federal que amplia o acesso \u00e0 Justi\u00e7a nesse cabimento, envolvendo diversos Munic\u00edpios em duas grandes regi\u00f5es do litoral norte e do Semi\u00e1rido Nordeste II em nosso Estado. E, recentemente, n\u00e3o s\u00f3 l\u00e1 na Bahia, mas em v\u00e1rios e v\u00e1rios Estados, a restri\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Justi\u00e7a Federal est\u00e1 na ordem do dia do atual do Governo, que \u00e9 s\u00f3 retirada de direitos. E o acesso \u00e0 Justi\u00e7a \u00e9 um direito que consagra o respeito ao cidad\u00e3o e \u00e0s cidad\u00e3 brasileiros.\r\nL\u00e1 na Bahia, v\u00e1rias entidades, inclusive a OAB, defendendo o espa\u00e7o de trabalho dos operadores de Justi\u00e7a, os advogados e advogadas, manifestam profunda indigna\u00e7\u00e3o com essa atitude, que tamb\u00e9m \u00e9 uma atitude restritiva.\r\nO Partido dos Trabalhadores sempre lutou e sempre vai lutar pela abertura, pelo acesso \u00e0 Justi\u00e7a plena, que \u00e9 um direito inalien\u00e1vel de qualquer cidad\u00e3o brasileiro. E, de maneira substantiva, n\u00f3s estamos aqui obstruindo essa mat\u00e9ria. Tanto do ponto de vista da restri\u00e7\u00e3o pericial, como do fechamento das Varas Federais em diversos Estados brasileiros, n\u00f3s estamos aqui a denunciar o desservi\u00e7o.\r\nToda vez que o atual Presidente e seus Minist\u00e9rios encaminham motiva\u00e7\u00f5es como essa, de nega\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Justi\u00e7a, deixam claro que esse \u00e9 um Governo para poucos, de muito poucos. Infelizmente \u00e9 essa a realidade que n\u00f3s estamos experimentando, raz\u00e3o pela qual as atuais pesquisas demonstram que a popularidade do atual Presidente cai de maneira abissal a cada a cada pesquisa que se faz, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, PAI, MICHELLE BACHELET, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Inconformismo com a desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o ofensiva do Presidente da Rep\u00fablica  acerca da  tortura sofrida pelo genitor da Alta Comiss\u00e1ria da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos, Michelle Bachelet, no per\u00edodo da ditatura de Augusto Pinochet, no Chile. Cumplicidade da base aliada com atitudes reprov\u00e1veis do Chefe do Poder Executivo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, subo a esta tribuna para manifestar o meu inconformismo com o desmonte do Estado brasileiro.\r\nN\u00f3s tivemos uma reforma da Previd\u00eancia que, como se disse nesta Casa em alto e bom som, era para a retirada de privil\u00e9gios. Entretanto, preconizou e estimou uma economia, nos pr\u00f3ximos 10 anos, no lombo daqueles que menos ganham, retirando renda do mundo do trabalho, num momento em que j\u00e1 se fragilizaram as rela\u00e7\u00f5es sindicais e a estrutura\u00e7\u00e3o dos sindicatos brasileiros.\r\nContudo, antes de se analisar e se fazer a reforma da Previd\u00eancia, era preciso ter feito, primeiro, a reforma tribut\u00e1ria, para delimitar o campo de arrecada\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, principalmente na troca do sistema tribut\u00e1rio regressivo por um sistema tribut\u00e1rio mais justo, trazendo, do ponto de vista do pagamento dos impostos, aqueles que hoje n\u00e3o pagam, os mais ricos, principalmente os rentistas. Agora n\u00f3s estamos assistindo - alguns lutam, outros se omitem e silenciam - \u00e0 venda da ELETROBRAS, ao fatiamento e \u00e0 venda da PETROBRAS, ao corte nos or\u00e7amentos das universidades, da pesquisa, dos Institutos Federais, do meio ambiente. Vemos atacada a intelig\u00eancia brasileira. E h\u00e1 o sil\u00eancio, principalmente da base que d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o a este desgoverno.\r\nHoje, como p\u00e9rola do dia, a manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente do Brasil dirigida \u00e0 Alta Comiss\u00e1ria das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Michelle Bachelet, ex-Presidenta do Chile. O Presidente tripudiou do pai dela, um almirante que foi seviciado, que foi torturado e que morreu um ano depois de instalada a ditadura de Pinochet. Imaginem os senhores o Presidente do Brasil colocando isso para imprensa nacional! At\u00e9 que ponto n\u00f3s chegamos?! \r\nNo entanto, a bancada de apoio a esse Presidente que nos envergonha continua silente, continua silenciada, como se estivesse acumpliciando-se com essa atitude do Presidente, que simplesmente est\u00e1 no limite do pensamento de um ser humano, uma figura abjeta que n\u00e3o respeita os sentimentos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), ATUA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE, BAHIA, ENCERRAMENTO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com  o processo de desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS na Regi\u00e3o Nordeste, especialmente no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, manifesto minha indigna\u00e7\u00e3o contra o processo de desmonte da PETROBRAS no Nordeste brasileiro, mais especificamente na Bahia. Estou falando de uma unidade operacional que, ano ap\u00f3s ano, conquistou um mercado de 3,5 bilh\u00f5es de reais, fundamental para a economia nordestina, em particular para o Estado da Bahia, que det\u00e9m um ter\u00e7o do mercado nordestino.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos falando de uma a\u00e7\u00e3o temer\u00e1ria deste Governo, cuja pauta exclusiva \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ESCOLA, \u00c1GATHA, EX-ESTUDANTE, JOVEM, JUVENTUDE, NEGROS, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Governador do Estado do Rio de Janeiro sobre a morte da menor \u00c1gatha F\u00e9lix, provocada por disparo de arma de fogo da pol\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s ficamos at\u00f4nitos diante do comportamento do Governador do Rio de Janeiro.\r\nForam 3 a 4 dias de sil\u00eancio sobre a morte da menina \u00c1gatha, no momento em que v\u00e1rias testemunhas se posicionaram de maneira un\u00e2nime dizendo que n\u00e3o houve confronto e que o tiro partiu da pol\u00edcia na dire\u00e7\u00e3o de dois motociclistas. Mas a bala encontrou as costas de \u00c1gatha. A carne mais barata \u00e9 sempre do pobre ou do negro. \u00c9 essa a seguran\u00e7a, o sistema propalado que est\u00e1 dando certo?! Esse \u00e9 o pre\u00e7o de um Brasil conflagrado. Este \u00e9 o Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Posicionamento de Senador da Rep\u00fablica a respeito de opera\u00e7\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Federal. Atua\u00e7\u00e3o vexaminosa do Presidente Jair Bolsonaro na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, estamos todos de maneira incr\u00e9dula assistindo a este Governo que n\u00e3o tem nem eira nem beira, que n\u00e3o tem nada planejado, que n\u00e3o tem estrat\u00e9gia.\r\nOntem fomos testemunha do posicionamento de um Senador, que, numa atitude de desagravo, estava contando os problemas por que atravessou em face de uma a\u00e7\u00e3o desastrosa da Pol\u00edcia Federal. Inclusive, em desacordo com uma manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Supremo Tribunal Federal concedeu o mandado e a licen\u00e7a para que a opera\u00e7\u00e3o acontecesse. Pois bem, mais uma vez, \u00e0 margem do devido processo legal, sem entrar no m\u00e9rito do que aconteceu. \r\nA Pol\u00edcia Federal tem chefe. Ela atende diretamente ao Ministro da Justi\u00e7a. O Ministro da Justi\u00e7a, ao tomar essa decis\u00e3o, alcan\u00e7a, fere de morte, vai contra os interesses do Governo, porque atinge a Lideran\u00e7a do Governo no Senado. Ou seja, o Ministro da Justi\u00e7a encaminha uma a\u00e7\u00e3o que atinge aquele que lidera o Governo no Senado Federal. \r\nObservem os senhores a situa\u00e7\u00e3o de um Governo, que colocou o Brasil de joelhos, na Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em um ambiente multilateralizado, onde o Brasil teve a oportunidade \u00edmpar de se posicionar como tem feito historicamente. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o Brasil \u00e9 quem abre as assembleias da ONU. O Presidente teve inclusive dificuldade de acompanhar o teleprompter, visto que estava numa situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria, porque n\u00e3o conseguia ler e n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00e3o sequer de concatenar a sua fala.\r\nEste Presidente nos mata de vergonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT encaminha \"sim\" e quer colocar a sua posi\u00e7\u00e3o com clareza. N\u00f3s votamos a favor porque achamos que o Estado m\u00ednimo n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds. O aproveitamento dos funcion\u00e1rios da INFRAERO \u00e9 o caminho natural, n\u00e3o s\u00f3 pela expertise, mas pela experi\u00eancia que detiveram ao longo desses anos.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, o PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO  B\u00c1SICO, PROVATIZA\u00c7\u00c3O, MANAUS (AM), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta do Governo Federal de privatiza\u00e7\u00e3o do setor de saneamento  b\u00e1sico. Precariedade dos servi\u00e7os prestados pela empresa AEGEA Saneamento no Munic\u00edpio de Manaus, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui nesta Casa h\u00e1 diversas mat\u00e9rias cujo aprofundamento da discuss\u00e3o interessa a toda a sociedade brasileira. Ent\u00e3o, antecipadamente, n\u00f3s vamos nos debru\u00e7ar sobre a an\u00e1lise do marco regulat\u00f3rio do saneamento.\r\nQuase sempre que estamos a discutir essa mat\u00e9ria, surge um verdadeiro mantra, que se repte: \"Olha, n\u00e3o queremos discutir com vi\u00e9s ideol\u00f3gico\".\r\nO que \u00e9 vi\u00e9s ideol\u00f3gico? \u00c9 o campo de esquerda, o campo progressista dizendo exatamente aquilo que pensa, dizendo que o marco regulat\u00f3rio do saneamento nem sequer foi implementado, \u00e9 novo, n\u00e3o est\u00e1 amadurecido. Ent\u00e3o, por que troc\u00e1-lo?\r\nV\u00e3o trocar por uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica, por uma posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica que quer deslocar o mercado do saneamento do ambiente p\u00fablico de investimentos para abri-lo \u00e0 sanha privatista deste Governo, que n\u00e3o tem outra coisa a propor, a n\u00e3o ser o desmonte do Estado brasileiro. Inclusive, coloca na mesa que a universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento vir\u00e1 atrav\u00e9s das empresas privadas, que necessariamente t\u00eam no lucro a sua raz\u00e3o de exist\u00eancia. Ora, n\u00e3o ser\u00e1 o lucro a pedra de toque para que, atrav\u00e9s do subs\u00eddio cruzado, possamos ter a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, exatamente na dire\u00e7\u00e3o das franjas sociais deste Pa\u00eds.\r\nA partir de um requerimento que fizemos, fomos visitar, com v\u00e1rios Deputados, alguns lugares em que a iniciativa privada est\u00e1 gerindo o saneamento. Fui com os colegas ao Munic\u00edpio de Uruguaiana, no Rio Grande do Sul, e ao Estado do Tocantins. E eu estive nesse final de semana em Manaus.\r\nEm Manaus, atua a empresa AEGEA, que sucedeu outras tr\u00eas empresas ao longo de 19 anos. E - pasmem, senhores! - vejam a situa\u00e7\u00e3o que encontramos l\u00e1: de cada 100 metros c\u00fabicos de \u00e1gua produzida e tratada, perdem-se 75 metros c\u00fabicos. Isso n\u00e3o pode ser exemplo para ningu\u00e9m, Deputado Marcelo Nilo! V.Exa. conhece bem saneamento.\r\nE na matriz urbana daquela Capital, a coleta de esgoto se d\u00e1 em apenas 20% da regi\u00e3o, depois de 19 anos. E interligados \u00e0 rede de tratamento est\u00e3o somente 60% desse esgoto coletado. Ou seja, s\u00f3 12% do esgoto em Manaus \u00e9 coletado e tratado, depois de 19 anos.\r\nA primeira empresa que prestou o servi\u00e7o foi uma do grupo Suez, um grupo franc\u00eas que tem expertise internacional na promo\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os. Entretanto, o que verificamos foi a falta de intera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o com a sociedade manauara.\r\nO que n\u00f3s verificamos \u00e9 que a ag\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o do Amazonas efetivamente n\u00e3o est\u00e1 cumprindo seu papel e a titularidade, que compete ao Munic\u00edpio de Manaus. Enfim, n\u00e3o est\u00e1 encaminhando as quest\u00f5es de fato mais importantes para que o servi\u00e7o funcione.\r\nHoje, na Comiss\u00e3o Especial do Marco Regulat\u00f3rio, n\u00f3s encontramos algu\u00e9m da AEGEA Saneamento, a quem manifestamos a realidade da empresa em Manaus, mas o que obtivemos foi apenas o sil\u00eancio como resposta. \r\nQuem cala consente, consente a vergonha de n\u00e3o poder mentir, porque eu fui testemunha da situa\u00e7\u00e3o em que se encontra Manaus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, CR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do semin\u00e1rio nacional o novo marco regulat\u00f3rio do saneamento. Rep\u00fadio \u00e0 sanha privatista do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, todos que assistem \u00e0 sess\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, neste momento, subo a esta tribuna para me manifestar acerca de um  Francisco Jr., foi lan\u00e7ado um movimento chamado CHIS da Quest\u00e3o, CHIS - Cidades Humanas Inteligentes e Sustent\u00e1veis, um f\u00f3rum de debates amplos que pretende debater, com o povo de Goi\u00e2nia, o futuro da cidade.\r\nA \u00fanica novidade que traz de fato \u00e9 inviabilizar a perman\u00eancia do contrato de programa, que \u00e9 um instrumento que vem de um mandamento constitucional que trabalha a gest\u00e3o associada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os compartilhados entre, por exemplo, os Estados e os Munic\u00edpios, ou seja, a coopera\u00e7\u00e3o interfederativa.\r\nNo momento em que impede a continuidade do contrato de programa, decreta a morte de dezenas e dezenas de empresas estatais, sejam elas dos Munic\u00edpios, dos Estados e do Distrito Federal. Os Munic\u00edpios e o Distrito Federal s\u00e3o os verdadeiros titulares, via mandamento constitucional, dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico.\r\nTudo isso direcionado com o discurso de que o campo estatal n\u00e3o est\u00e1 dando respostas, n\u00e3o investe o suficiente e que o setor privado tem dinheiro e, com o tempo bastante razo\u00e1vel, vai trabalhar, vai resolver o problema da universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico no Pa\u00eds.\r\n\u00c9 muito bom que essas discuss\u00f5es tenham tido a capilaridade necess\u00e1ria. Tamb\u00e9m colocamos requerimentos e fomos atendidos para discutir algumas iniciativas, a pr\u00f3pria iniciativa privada do Rio Grande do Sul, especificamente em Uruguaiana, no Estado de Tocantins e na cidade de Manaus, Capital do Amazonas.\r\nE n\u00f3s vimos, nesses tr\u00eas simb\u00f3licos eventos, que a iniciativa privada, nos indicadores do seu trabalho, deixou muito a desejar, elevou muito a tarifa. Ela n\u00e3o tem tarifa social, portanto, \u00e9 calcada no lucro. E tamb\u00e9m n\u00e3o foram feitos os investimentos prometidos quando descredibilizou a empresa estatal para dar lugar \u00e0 iniciativa privada. \r\nEm todo o Pa\u00eds, o fim do subs\u00eddio cruzado significa um n\u00e3o, um rotundo n\u00e3o, ao processo de universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento. Que ningu\u00e9m se engane, a sanha privatista deste Governo que n\u00e3o tem nem eira nem beira \u00e9 o desmonte do Estado brasileiro. Este \u00e9 um Governo meramente reativo, que n\u00e3o tem capacidade de dar plenas respostas no ambiente estruturante dos investimentos de que o Brasil precisa, principalmente no setor do saneamento, que \u00e9 um dos maiores espelhos da nossa desigualdade. Portanto, essa discuss\u00e3o teve o melhor cabimento. \r\nEst\u00e1 na hora da sensibilidade daqueles que est\u00e3o nesta Casa, os 513 Deputados, principalmente os que n\u00e3o querem deixar suas digitais, transformando o sucateamento das empresas estatais em um legado de votos que possa n\u00e3o significar aquilo que a sociedade deseja. \r\nO pobre precisa de esgotamento sanit\u00e1rio, precisa de \u00e1gua boa. E o exemplo de Manaus com a inciativa privada revela que, depois de 19 anos, o dobro daqueles que n\u00e3o tinham acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel e de qualidade \u00e9 o legado, al\u00e9m de apenas 12% de esgoto tratado, que s\u00e3o o legado da iniciativa privada em Manaus no saneamento b\u00e1sico.\r\nMuito obrigado.Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, todos que assistem \u00e0 sess\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, neste momento, subo a esta tribuna para me manifestar acerca de um semin\u00e1rio nacional que hoje p\u00f4de aprofundar discuss\u00f5es substantivamente caras ao nosso Pa\u00eds.\r\nEst\u00e1vamos a discutir, entre aspas, \"o novo marco regulat\u00f3rio do saneamento\". A \u00fanica novidade que traz de fato \u00e9 inviabilizar a perman\u00eancia do contrato de programa, que \u00e9 um instrumento que vem de um mandamento constitucional que trabalha a gest\u00e3o associada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os compartilhados entre, por exemplo, os Estados e os Munic\u00edpios, ou seja, a coopera\u00e7\u00e3o interfederativa.\r\nNo momento em que impede a continuidade do contrato de programa, decreta a morte de dezenas e dezenas de empresas estatais, sejam elas dos Munic\u00edpios, dos Estados e do Distrito Federal. Os Munic\u00edpios e o Distrito Federal s\u00e3o os verdadeiros titulares, via mandamento constitucional, dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico.\r\nTudo isso direcionado com o discurso de que o campo estatal n\u00e3o est\u00e1 dando respostas, n\u00e3o investe o suficiente e que o setor privado tem dinheiro e, com o tempo bastante razo\u00e1vel, vai trabalhar, vai resolver o problema da universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico no Pa\u00eds.\r\n\u00c9 muito bom que essas discuss\u00f5es tenham tido a capilaridade necess\u00e1ria. Tamb\u00e9m colocamos requerimentos e fomos atendidos para discutir algumas iniciativas, a pr\u00f3pria iniciativa privada do Rio Grande do Sul, especificamente em Uruguaiana, no Estado de Tocantins e na cidade de Manaus, Capital do Amazonas. E n\u00f3s vimos, nesses tr\u00eas simb\u00f3licos eventos, que a iniciativa privada, nos indicadores do seu trabalho, deixou muito a desejar, elevou muito a tarifa. Ela n\u00e3o tem tarifa social, portanto, \u00e9 calcada no lucro. E tamb\u00e9m n\u00e3o foram feitos os investimentos prometidos quando descredibilizou a empresa estatal para dar lugar \u00e0 iniciativa privada.\r\n15:04\r\nRF  \r\nEm todo o Pa\u00eds, o fim do subs\u00eddio cruzado significa um n\u00e3o, um rotundo n\u00e3o, ao processo de universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento. Que ningu\u00e9m se engane, a sanha privatista deste Governo que n\u00e3o tem nem eira nem beira \u00e9 o desmonte do Estado brasileiro. Este \u00e9 um Governo meramente reativo, que n\u00e3o tem capacidade de dar plenas respostas no ambiente estruturante dos investimentos de que o Brasil precisa, principalmente no setor do saneamento, que \u00e9 um dos maiores espelhos da nossa desigualdade. Portanto, essa discuss\u00e3o teve o melhor cabimento.\r\nEst\u00e1 na hora da sensibilidade daqueles que est\u00e3o nesta Casa, os 513 Deputados, principalmente os que n\u00e3o querem deixar suas digitais, transformando o sucateamento das empresas estatais em um legado de votos que possa n\u00e3o significar aquilo que a sociedade deseja.\r\nO pobre precisa de esgotamento sanit\u00e1rio, precisa de \u00e1gua boa. E o exemplo de Manaus com a inciativa privada revela que, depois de 19 anos, o dobro daqueles que n\u00e3o tinham acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel e de qualidade \u00e9 o legado, al\u00e9m de apenas 12% de esgoto tratado, que s\u00e3o o legado da iniciativa privada em Manaus no saneamento b\u00e1sico.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nLogo encerraremos o Pequeno Expediente e entraremos no per\u00edodo do Grande Expediente. O orador j\u00e1 est\u00e1 na tribuna, e eu tenho que cumprir o tempo regimental, porque o Deputado Emanuel Pinheiro j\u00e1 est\u00e1 aguardando.\r\nConcedo a palavra, por 1 minuto, ao Deputado Vilson da Fetaemg.\r\nO SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, hoje \u00e9 um dia especial para todos n\u00f3s brasileiros, o Dia do Professor. Ent\u00e3o quero aq",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, acerca do item que se refere \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, n\u00e3o h\u00e1 como esta Casa concordar que essa atribui\u00e7\u00e3o permane\u00e7a sob o guarda-chuva do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, com a edi\u00e7\u00e3o da MP 886.\r\n\u00c9 claro que essa inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o se coaduna com os predicados daquela Pasta. Imaginem os senhores, a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas estando afeta ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. \u00c9 um contrassenso por conta das vis\u00f5es que se estabelecem. Isso contraria o m\u00ednimo senso comum perante uma mat\u00e9ria t\u00e3o delicada, principalmente porque os olhares a se refletirem sobre essa mat\u00e9ria levam todos na dire\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise do direito - da an\u00e1lise do direito - e, objetivamente, isso n\u00e3o pode, em hip\u00f3tese nenhuma, na nossa vis\u00e3o, estar afeto ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.\r\nN\u00f3s achamos um contrassenso, e isso reflete a caracter\u00edstica err\u00e1tica deste Governo. \r\nDo mesmo jeito, o monitoramento das ONGs, como se o olhar de um Estado, garantidor de direito, permitisse ficar vasculhando, como no Estado policialesco, a vida das ONGs, as entranhas das ONGs. H\u00e1 uma s\u00e9rie de processos a serem colocados adiante, por exemplo, trabalhar incessantemente pela gera\u00e7\u00e3o de empregos, para que se volte a dinamizar a macroeconomia desta Na\u00e7\u00e3o. Ficamos simplesmente sapateando em pautas que n\u00e3o nos levam a nenhum caminho, aumentando a fila, cada vez mais, dos desvalidos, dos desalentados, por conta, repito, dessa caracter\u00edstica do Governo, que n\u00e3o sabe para o que veio, para onde vai e nem sequer consegue estruturar a sua pr\u00f3pria m\u00e1quina.\r\nPor isso, a nossa manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO.\r\nDEPUTADO FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O, ATO INSTITUCIONAL, REP\u00daDIO, DEFESA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta governamental de extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5.000 habitantes. Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de Deputado a favor da reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI5.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a nossa manifesta\u00e7\u00e3o aqui, hoje, vai na dire\u00e7\u00e3o de que a viol\u00eancia desse Governo n\u00e3o tem limites. Mais de mil Munic\u00edpios deixar\u00e3o de existir numa penada s\u00f3, de cima para baixo, sem nenhuma discuss\u00e3o. Na Bahia, nove Munic\u00edpios poder\u00e3o deixar de existir. \r\nNa nossa conviv\u00eancia, naquele ambiente democr\u00e1tico que sempre sonhamos ter, \u00e9 imposs\u00edvel que o povo brasileiro aceite essa situa\u00e7\u00e3o, exatamente no momento em que Deputados nesta Casa atacam o ambiente democr\u00e1tico, a Casa do Povo, colocando sobre a necessidade de um novo Ato Institucional n\u00ba 5 para acabar com a liberdade que foi constru\u00edda a duras penas.\r\n\u00c9 preciso que se entenda que a imunidade Parlamentar tem limites do ponto de vista do juramento que se fez nesta Casa em cumprir o texto da Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos, todos os dias, todos os partidos desta Casa, regar a planta da democracia. Isso \u00e9 muito caro para o povo brasileiro, pois n\u00f3s pagamos muito alto nos momentos das trevas, do obscurantismo. N\u00e3o podemos voltar a esse momento, e esta Casa e as institui\u00e7\u00f5es t\u00eam que repelir esses encaminhamentos, principalmente, de partidos de Deputados que est\u00e3o nesta Casa sem respeitar a constru\u00e7\u00e3o que vem acontecendo no mais longo per\u00edodo de democracia que vivemos no per\u00edodo republicano. \r\nPortanto, esta Casa e as institui\u00e7\u00f5es, principalmente o Supremo Tribunal Federal, guardi\u00e3o do texto constitucional, devem repelir essa insanidade que parte de um Deputado que n\u00e3o representa nem longe a m\u00e9dia do que pensa o brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEIL\u00c3O, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, EMPRESA ESTRANGEIRA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CRISE POL\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDE SOCIAL DIGITAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), ARGENTINA, FECHAMENTO, F\u00c1BRICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o quadro de inseguran\u00e7a pol\u00edtico-jur\u00eddica reinante no Pa\u00eds e a decis\u00e3o de empresas estrangeiras de n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o no megaleil\u00e3o de blocos petrol\u00edferos da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal, realizado pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Postagem, no Twitter oficial do Presidente da Rep\u00fablica, de fake news  sobre o fechamento de grandes empresas na Argentina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, subo a esta tribuna n\u00e3o para festejar, mas para lamentar a falta de prest\u00edgio, a imagem do Pa\u00eds e os problemas que atravessamos, demonstrando que estamos num momento de muita inseguran\u00e7a pol\u00edtica e tamb\u00e9m jur\u00eddica.\r\nO resultado do leil\u00e3o do pr\u00e9-sal demonstra claramente por que as empresas estrangeiras, as grandes petroleiras, ao fazerem an\u00e1lise de risco para adquirir, atrav\u00e9s da cess\u00e3o onerosa, os blocos de explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal, n\u00e3o deram os seus lances. E, dos quatro blocos, apenas dois foram resgatados. A PETROBRAS, ficou com 90% de um deles, o Bloco de B\u00fazios, aquele que talvez seja o mais importante, juntamente com duas empresas chinesas. Mas os chineses t\u00eam motiva\u00e7\u00e3o para n\u00e3o terem medo de correr o risco, mesmo porque s\u00e3o os principais parceiros do Pa\u00eds hoje e t\u00eam, portanto, nas m\u00e3os a grande alavanca para fazer qualquer tipo de negocia\u00e7\u00e3o com o Brasil, que se encontra num ambiente macroecon\u00f4mico extremamente fragilizado. Depois a PETROBRAS resgatou outro bloco, o Bloco de Itapu.\r\nMas por que tudo isso? Exatamente por conta do ambiente. E a prova est\u00e1 aqui. O Presidente da Rep\u00fablica, mais uma vez militando nesse ambiente confuso das fake news, anunciou que a Argentina iria perder a presen\u00e7a de tr\u00eas f\u00e1bricas importantes, que fechariam: a MWM Motores e Geradores, uma gigante fabricante de motores a diesel; a Honda, uma gigante da produ\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis do mundo; e a L'Or\u00e9al. Isso est\u00e1 no Twitter do Presidente - no Twitter oficial do Presidente da Rep\u00fablica! -, anunciando a sa\u00edda dessas tr\u00eas empresas da Argentina.\r\nDuas delas desmentiram a postagem no Twitter oficial do Presidente. Desmentiram! Imediatamente, logo depois, o Presidente da Rep\u00fablica apaga suas fake news, demonstrando o ambiente em que o Brasil est\u00e1 imerso, no momento em que coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, numa megaestrutura, o leil\u00e3o do pr\u00e9-sal, que sofreu o boicote das grandes petroleiras por causa do nosso ambiente de inseguran\u00e7a pol\u00edtica e jur\u00eddica. A an\u00e1lise de risco das grandes petroleiras colocou claramente que, sem esse porto seguro, o capital internacional n\u00e3o vir\u00e1 investir no Brasil.\r\nE tamb\u00e9m, no momento em que lan\u00e7a nas redes mais essas fake news, o Presidente da Rep\u00fablica de um dos pa\u00edses mais importantes do mundo \u00e9 desmentido por duas grandes empresas, que dizem que n\u00e3o sair\u00e3o da Argentina. E a MWM disse que, embora esteja tendo preju\u00edzo por falta de demanda naquele pa\u00eds, n\u00e3o certificou, n\u00e3o adiantou se sairia de l\u00e1.\r\n\u00c9 essa milit\u00e2ncia nefasta nas redes sociais que demonstra que um Governo t\u00e3o somente reativo n\u00e3o encontrar\u00e1 as respostas para os graves desafios do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, CONTRA, JURISPRUD\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Elogio aos membros do Supremo Tribunal Federal, pela decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados - e dirijo-me tamb\u00e9m aos que nos assistem pela TV C\u00e2mara e demais m\u00eddias desta Casa -, subo a esta tribuna neste momento para manifestar a minha opini\u00e3o de que este momento \u00e9 extremamente grave. Independentemente das posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas desta Casa, n\u00f3s devemos defender a democracia.\r\nNo momento em que o STF se posicionou segundo o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, rep\u00f4s o ambiente da normalidade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o de Lula e de outros, \u00e0 revelia do texto constitucional. N\u00e3o ouvi algumas vozes que est\u00e3o reclamando da soltura do Lula reclamarem da posi\u00e7\u00e3o do Deputado Federal amigo das mil\u00edcias e dos milicianos, que disse que um novo AI-5 deveria pairar, em face de inquieta\u00e7\u00f5es pelas quais o Brasil possa passar nos momentos de hoje. E n\u00e3o vieram de segmentos conservadores as vozes para defender a democracia.\r\nOuvimos h\u00e1 pouco tempo o Ministro Sergio Moro, desmoralizado hoje, dizer que soltaram um criminoso.\r\nImaginem um juiz chamar de criminoso algu\u00e9m que n\u00e3o teve o tr\u00e2nsito em julgado e que estava cumprindo pena \u00e0 revelia do texto constitucional!\r\nEm que pese a import\u00e2ncia da manifesta\u00e7\u00e3o popular, nenhum alarido pode fazer com que o STF tangencie o texto da Constitui\u00e7\u00e3o, porque o Tribunal \u00e9, de fato, o guardi\u00e3o da Carta Magna do nosso Pa\u00eds. Portanto, n\u00f3s precisamos defender a democracia, e uma PEC n\u00e3o deve vir a esta Casa para mover algo que \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, porque trabalha os mais os profundos direitos de cada cidad\u00e3o brasileiro, e por conta disso \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea. Eu acho que o Supremo Tribunal Federal rep\u00f4s a ordem constitucional do Pa\u00eds, porque o texto \u00e9 l\u00edmpido, \u00e9 claro. E \u00e9 preciso que todos n\u00f3s defendamos o direito do cidad\u00e3o brasileiro como um direito fundamental, como est\u00e1 escrito na Carta Magna.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESMATAMENTO, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.\r\nPL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Recorde no desmatamento da regi\u00e3o amaz\u00f4nica durante o Governo Jair Bolsonaro. Fragilidade dos servi\u00e7os de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o costeira do Pa\u00eds, demonstrada no derramamento de petr\u00f3leo no litoral do Nordeste brasileiro. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Brasil, h\u00e1 mais de 50 anos, vem se notabilizando pelo Direito Ambiental, pelas normas que sempre instituiu para proteger a diversidade da sua fauna, da sua flora. E hoje, com menos de 1 ano desse atual Governo, n\u00f3s temos o maior recorde dos \u00faltimos 30 anos de desmatamento da Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nAl\u00e9m disso, com rela\u00e7\u00e3o a nossa Amaz\u00f4nia Azul, o derramamento de \u00f3leo demonstrou claramente a fragilidade em controle do Brasil, que tem uma das maiores costas, considerando os diversos pa\u00edses do mundo. Foi inclusive um vexame a forma de se fiscalizar e de se buscar a raz\u00e3o desse derramamento de \u00f3leo, quando recentemente a Universidade Federal de Alagoas apontou de maneira clara qual foi a embarca\u00e7\u00e3o, o navio que provavelmente derramou essa quantidade de \u00f3leo que est\u00e1 trazendo muitos problemas para centenas de milhares de pescadores, de marisqueiras, para o turismo no Nordeste brasileiro. E j\u00e1 come\u00e7a a aparecer \u00f3leo em praias do Esp\u00edrito Santo, portanto, beirando o Sudeste deste Pa\u00eds. As a\u00e7\u00f5es para mitigar esse problema foram muito poucas, uma vergonha, em n\u00edvel nacional.\r\nSras. e Srs. Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, vem como uma luva para tirar o espa\u00e7o das companhias p\u00fablicas de saneamento e para entregar um mercado gigantesco \u00e0 iniciativa privada - a partir de uma lei. Observem a situa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, onde n\u00f3s vamos acabar com um contrato de programa e a possibilidade de termos num subs\u00eddio cruzado o caminho da universaliza\u00e7\u00e3o e do saneamento. O saneamento espelha a desigualdade como nenhum outro servi\u00e7o p\u00fablico. E n\u00f3s, nesta Casa, teremos alguns Parlamentares que colocar\u00e3o as suas digitais para privatizar, repito, para privatizar o saneamento e amea\u00e7ar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com ato de racismo praticado por Deputado nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar de mostrar a nossa indigna\u00e7\u00e3o diante de um ato de \u00f3dio e de racismo perpetrado por um colega Deputado neste Parlamento. E houve outro Deputado, negro, que subiu \u00e0quela tribuna e n\u00e3o reconhece a ess\u00eancia do que \u00e9.\r\nOs negros n\u00e3o s\u00e3o vagabundos. Nas universidades p\u00fablicas federais deste Pa\u00eds, a maioria dos estudantes \u00e9 negra. Eles est\u00e3o cumprindo um papel importante. E lembro que a oportunidade para adentrar, para utilizar os bancos das faculdades foi aberta na \u00e9poca de Lula e de Dilma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATO INSTITUCIONAL, DITADURA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, favor\u00e1vel \u00e0 reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI5, instrumento de repress\u00e3o adotado no regime militar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nA motiva\u00e7\u00e3o da minha fala \u00e9 a mesma. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Ministro da Economia, ao inv\u00e9s de se preocupar em criar oportunidades de emprego - o Pa\u00eds est\u00e1 estagnado -, est\u00e1 brandindo uma clava e diz que o AI-5 ser\u00e1 bem-vindo, se o nosso povo de maneira organizada estiver na rua para garantir o seu espa\u00e7o. \r\nQue Pa\u00eds \u00e9 este? Isso foi dito pelo Ministro da Economia, que moldou o insucesso chileno que hoje faz com que aquele povo convulsionado esteja nas ruas exigindo seus direitos.\r\n\u00c9 uma vergonha para o nosso Pa\u00eds!\r\nFora, Paulo Guedes!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ADOLESCENTE EM CONFLITO COM A LEI, JOVEM, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, NEGROS, CHACINA, CRIME, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, FAVELA, POL\u00cdCIA MILITAR, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a destrui\u00e7\u00e3o de cartaz em exibi\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias da Casa sobre a viol\u00eancia policial contra a juventude negra e o massacre de jovens duante a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, h\u00e1 2 semanas, esta Casa viveu um reboli\u00e7o enorme, em torno de uma exposi\u00e7\u00e3o, no corredor, que celebrava a luta do povo negro, de origem africana, entre n\u00f3s. No final de semana passada, n\u00f3s fomos \"brindados\" - entre aspas - por um massacre.\r\nQual seria o protocolo da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, numa circunst\u00e2ncia, numa abordagem de um baile funk, onde havia, em becos e vielas, milhares e milhares de pessoas? Boa parte era de adolescentes, mas com um tra\u00e7o em comum, na sua grande maioria: negros e pobres. O que aconteceu? Uma trag\u00e9dia, um show de barb\u00e1rie, perpetrado pela pol\u00edcia do Estado de S\u00e3o Paulo, sob o Governo de Doria, que tamb\u00e9m n\u00e3o liga para os negros, os desvalidos, os desalentados, os pobres da periferia.\r\nDe que adiantou quebrar uma charge, na mostra, na exposi\u00e7\u00e3o, para tentar mostrar naquele ato o desagravo \u00e0 for\u00e7a policial? O que tem a dizer esse Deputado que cometeu aquela viol\u00eancia, no momento em que se irrompe a realidade, demonstrando a verdade nua e crua? Ser pobre e, pior, ser negro, no Brasil, \u00e9 caminhar para uma senten\u00e7a de morte. Esse \u00e9 o estado das coisas. As for\u00e7as policiais devem dizer qual o protocolo que deveria ser seguido numa circunst\u00e2ncia como aquela, como atirar perante uma multid\u00e3o para atingir supostamente dois bandidos, no meio de milhares e milhares de pessoas. Como encurralar jovens indefesos, se a largura de um beco mal cabem duas tr\u00eas pessoas em paralelo? \r\nImaginem a barb\u00e1rie de v\u00e1rias pessoas terem sido mortas pisoteadas! Um tra\u00e7o em comum: negros, pobres, desalentados. Na realidade, n\u00f3s estamos vivendo um momento muito dif\u00edcil.\r\nNuma entrevista, o Sr. Paulo Guedes passou o recibo, quando estava falando \u00e0 Globo, lamentando o fato de que o Presidente est\u00e1 freando as reformas. Quais reformas? Ele, como ponta de lan\u00e7a dos rentistas, daqueles que t\u00eam no capital financeiro o seu cotidiano de ganhos, sem a produ\u00e7\u00e3o de empregos, disse que este \u00e9 um Congresso reformista e que a governabilidade est\u00e1 em torno da pauta econ\u00f4mica. Ele est\u00e1 procurando cumplicidade entre n\u00f3s, mas est\u00e1 destruindo a rede de prote\u00e7\u00e3o social do nosso querido Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, na realidade, este Presidente \u00e9 um destruidor de sonhos, principalmente dos pobres e dos negros. E n\u00f3s temos como dizer isso pautados na realidade. Qual o protocolo da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, quando encurrala, quando mata pretos, pobres, desvalidos e desalentados?\r\n\u00c9 a nossa juventude que tem aumentado, na realidade, o seu grito por um espa\u00e7o que est\u00e1 sendo negado por este Governo, que n\u00e3o gosta de negro e que n\u00e3o gosta de pobre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEMINIC\u00cdDIO, GENOC\u00cdDIO, JOVEM, NEGROS, POBRE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o de registros do crime de feminic\u00eddio e de assassinatos de jovens negros e pobres no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nos \u00faltimos 5 anos, houve registros favor\u00e1veis da diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia em v\u00e1rios Estados do nosso Pa\u00eds, principalmente no Nordeste. Ocorre que, ao lado dessa boa not\u00edcia, cresce o n\u00famero de feminic\u00eddios em nosso Pa\u00eds a cada dia. Essa eleva\u00e7\u00e3o deixa todos n\u00f3s estarrecidos.\r\nAo lado disso, est\u00e1 o genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra - negra, pobre e jovem. \u00c9 um flagelo, principalmente nas Regi\u00f5es Sul e Sudeste do Pa\u00eds.\r\nAlguma resposta tem que ser dada, entretanto n\u00f3s estamos vivenciando o clima de \u00f3dio, de intoler\u00e2ncia, que marca este Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ECONOMIA, INEFIC\u00c1CIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Inefic\u00e1cia do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos nas pr\u00e9vias de completar 1 ano deste desgoverno, um governo esquizofrenizado, reativo, que n\u00e3o tem na m\u00e3o um plano estrat\u00e9gico para dinamizar a economia brasileira.\r\nNesse \u00faltimo trimestre, n\u00f3s estamos vivenciando um \"pibinho\" de 0,6%. As principais cadeias produtivas e os principais investimentos para a gera\u00e7\u00e3o de empregos para a nossa popula\u00e7\u00e3o, principalmente a popula\u00e7\u00e3o mais carente, n\u00e3o acontece. As oportunidades se v\u00e3o. Existe muita inseguran\u00e7a pol\u00edtica, jur\u00eddica, institucional, e isso tem afugentado a moeda forte que vem em nosso Pa\u00eds no caminho da especula\u00e7\u00e3o. O emprego n\u00e3o aparece, a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 baixa, entretanto o pre\u00e7o da gasolina, do g\u00e1s, da carne e dos g\u00eaneros essenciais est\u00e1 proibitivo, principalmente para aqueles mais pobres, os mais simples da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que a popularidade do atual Presidente vem ruindo. N\u00e3o existe sa\u00edda, n\u00e3o existe concretude na a\u00e7\u00e3o do Governo quando ataca a soberania, quando ataca a organiza\u00e7\u00e3o e o controle social, quando criminaliza os movimentos sociais, quando avaliza o obscurantismo, acabando com a cultura, com a educa\u00e7\u00e3o, com as universidades. Os recursos que est\u00e3o mitigando a fome e a pobreza h\u00e1 v\u00e1rios anos em nosso Pa\u00eds deixaram de acontecer exatamente naqueles lugares onde a capilaridade da falta de oportunidade \u00e9 a pedra de toque. \r\nA fome voltou entre n\u00f3s. O Brasil tinha rompido com a fome, e ela volta e aprofunda a desigualdade em nosso Pa\u00eds.\r\nEste \u00e9 um Pa\u00eds rico em condi\u00e7\u00f5es objetivas e naturais, entretanto o desgoverno aponta necessariamente para a iniquidade e a falta de oportunidade para os brasileiros.\r\n\u00c9 esse o desgoverno \"esquizofrenizado\" que n\u00f3s temos em nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001. Apoio ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, o RECINE \u00e9 algo que nos unifica neste momento de resist\u00eancia contra o obscurantismo deste Governo. N\u00f3s temos que celebrar o potencial de criatividade do cinema brasileiro e bater p\u00e9 firme no caminho da resist\u00eancia para que a arte, a cultura, a Academia n\u00e3o sejam v\u00edtimas do obscurantismo deste Governo.\r\nTrata-se de um Governo que n\u00e3o quer luzes, que n\u00e3o quer a organiza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais, que n\u00e3o quer a organiza\u00e7\u00e3o do nosso povo, que s\u00f3 quer o deslocamento de renda na dire\u00e7\u00e3o da elite, na dire\u00e7\u00e3o do capital financeiro nacional, no primeiro momento, e internacional.\r\nEu gostaria de me somar \u00e0queles que est\u00e3o temporariamente celebrando o fato de deixarmos para depois a vota\u00e7\u00e3o do PL 3.261, um envelope destinado a inviabilizar o saneamento p\u00fablico, a destruir as empresas estatais estaduais de saneamento. \u00c9 o fim do contrato de programa que est\u00e1 previsto no texto constitucional, por meio da gest\u00e3o associada entre os entes federados.\r\nUma lei n\u00e3o pode mudar a Constitui\u00e7\u00e3o! Isso gera um ambiente de inseguran\u00e7a jur\u00eddica e faz com que o capital privado esteja longe efetivamente desta circunst\u00e2ncia.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 algo inteligente, n\u00e3o \u00e9 algo que seja compat\u00edvel com a iniquidade, a desigualdade, que deixa parcela importante do povo brasileiro sem acesso a \u00e1gua e a esgotamento sanit\u00e1rio de qualidade.\r\nPortanto, estamos temporariamente de acordo, para que tenhamos um tempo para produzir os consensos poss\u00edveis em torno de uma mat\u00e9ria que pode mudar para pior a vida dos brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, OPERADOR DE PETR\u00d3LEO E G\u00c1S, IVES GANDRA MARTINS FILHO, MINISTRO DO TRIBUNAL SUPERIOR DO TRABALHO, DECIS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), COMPANHIA HIDROEL\u00c9TRICA DO S\u00c3O FRANCISCO (CHESF), SISTEMA EL\u00c9TRICO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Perplexidade diante de decis\u00e3o do Ministro do Tribunal Superior do Trabalho, Ives Gandra Martins Filho, contr\u00e1ria \u00e0 greve de petroleiros.  Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e da Companhia Hidro-El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco - CHESF.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, venho a esta tribuna para repercutir um fato que j\u00e1 se repete, por diversas vezes, em pleno per\u00edodo em que dev\u00edamos estar cultivando, regando a nossa jovem democracia.\r\nO Tribunal Superior do Trabalho tomou uma decis\u00e3o, no m\u00ednimo, extremamente heterodoxa. A decis\u00e3o foi a de penalizar antecipadamente os petroleiros, a Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros e os sindicatos de petroleiros de diversos Estados do nosso Pa\u00eds. Num s\u00e1bado, no dia 22 de novembro pr\u00f3ximo passado, o Ministro Ives Gandra Martins Filho penalizou os petroleiros de maneira antecipada, por uma greve que s\u00f3 viria a acontecer na segunda-feira, ap\u00f3s o pronunciamento no s\u00e1bado. Portanto, na antev\u00e9spera da greve, ou seja, antecipadamente, ele confiscou quase 6 milh\u00f5es de reais dos sindicatos; transformou uma greve numa ilegalidade antes mesmo que a mesma existisse. \u00c9 muita criatividade na persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, \u00e0 liberdade e \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o da defesa do patrim\u00f4nio e da soberania nacional, que \u00e9 exercitada pelos trabalhadores, bravos trabalhadores e trabalhadoras do petr\u00f3leo em nosso Pa\u00eds.\r\nA decis\u00e3o rep\u00f4s essa situa\u00e7\u00e3o rid\u00edcula, esdr\u00faxula, porque reviu uma decis\u00e3o monocr\u00e1tica, sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a, sem eira nem beira, no sentido de ferir a organiza\u00e7\u00e3o livre, a emancipa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, que \u00e9 algo do quotidiano do nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, os tribunais est\u00e3o operando para cercear o livre e consagrado direito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 luta dos trabalhadores petroleiros. Portanto, o ataque \u00e0 soberania n\u00e3o tem limites, e assim vai.\r\nSobre o sistema ELETROBRAS, j\u00e1 se sinalizou que ele ser\u00e1 vendido a pre\u00e7o de banana. E l\u00e1 no Nordeste, no querido Nordeste, companheiro Vicentinho, a CHESF, que deveria ser algo intoc\u00e1vel, vai ser vendida na bacia das almas. Com a venda da CHESF, observa-se que o lucro vai presidir a utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco, que pede socorro, que precisa ser cuidado por todo o povo nordestino, porque est\u00e1 morrendo, precisa de revitaliza\u00e7\u00e3o. O uso da \u00e1gua gera conflito. Se a \u00e1gua \u00e9 usada para a irriga\u00e7\u00e3o em demasia, vai faltar para a dessedenta\u00e7\u00e3o dos animais e dos humanos e para a produ\u00e7\u00e3o de energia.\r\nEm qualquer pa\u00eds do mundo, cuidar de uma PETROBRAS e de uma ELETROBRAS significa cuidar da soberania. No entanto, a cada dia n\u00f3s nos surpreendemos com o amanh\u00e3. O que hoje parece algo absolutamente inimagin\u00e1vel inaugura algo pior no dia seguinte.\r\nO Brasil est\u00e1 sendo palco de olhares incr\u00e9dulos pelo mundo afora por conta dos absurdos que se sucedem aqui. N\u00f3s n\u00e3o somos um pa\u00eds de segunda linha; estamos nos transformando pela forma mambembe como o Brasil est\u00e1 sendo presidido. Portanto, n\u00f3s estamos aqui cumprindo o nosso papel de estar ao lado dos trabalhadores e na luta por um Brasil para todos os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, \u00c1GUA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, est\u00e1 na pauta de hoje o Projeto n\u00ba 3.261, de 2019, que mexe no marco regulat\u00f3rio do saneamento. Mas o que esse projeto pretende, na sua ess\u00eancia, \u00e9 promover o monop\u00f3lio privado do saneamento, j\u00e1 que as leis atuais - j\u00e1 que o marco regulat\u00f3rio atual - pressup\u00f5em todas as possibilidades de o investimento privado coexistir com o encaminhamento das empresas p\u00fablicas, sejam elas municipais ou estaduais.\r\n\u00c9 preciso que isso fique bem claro, porque o monop\u00f3lio privado n\u00e3o deu certo nos pa\u00edses mais desenvolvidos, e existe uma tend\u00eancia concreta para a remunicipaliza\u00e7\u00e3o e a reestatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os passados para a iniciativa privada, que, efetiva e historicamente, n\u00e3o investe no saneamento. E, com a iniciativa privada presidida pelo lucro, os pobres, os que vivem na franja da sociedade, n\u00e3o ter\u00e3o acesso \u00e0 \u00e1gua e ao esgotamento sanit\u00e1rio, que deveriam estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o deles por direito.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que esta Casa saiba o que ser\u00e1 votado hoje. A popula\u00e7\u00e3o espera, no m\u00ednimo, que o projeto sobre aquele servi\u00e7o que mais espelha a desigualdade, em qualquer pa\u00eds do mundo, n\u00e3o seja votado nesta Casa, em desfavor da imensa maioria, que est\u00e1 assistindo a um processo de veicula\u00e7\u00e3o de muitas fake news, de informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o ver\u00eddicas acerca da cobertura dos servi\u00e7os de \u00e1gua e de esgotamento sanit\u00e1rio. \u00c9 preciso que cada Deputado e cada Deputada tenha responsabilidade plena ao dar o voto, para que n\u00f3s n\u00e3o selemos a definitiva impossibilidade de o pobre ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o \u00e1gua de qualidade e esgoto coletado e tratado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o muda o voto. Estamos em obstru\u00e7\u00e3o, porque esse projeto vai aumentar a inseguran\u00e7a jur\u00eddica e, portanto, nem o capital privado vai aparecer para fazer os investimentos que est\u00e3o dizendo que v\u00e3o acontecer.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, \u00c1GUA POT\u00c1VEL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Natureza falaciosa de discursos sobre a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico com a privatiza\u00e7\u00e3o do setor.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, observe o que anda acontecendo: o recurso privado n\u00e3o vai trazer consequ\u00eancia nem resultado, porque, via tarifa, seria preciso, para universalizar, 164% acima da m\u00e9dia atual da tarifa. Isso a empresa privada n\u00e3o colocaria em hip\u00f3tese nenhuma, e nem assim haveria a universaliza\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o que est\u00e3o dizendo \u00e9 fal\u00e1cia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai mudar a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nSe a iniciativa privada fosse, de fato, a solu\u00e7\u00e3o, h\u00e1 20 anos Manaus n\u00e3o teria os n\u00fameros que tem hoje. O Tocantins e Uruguaiana igualmente. S\u00e3o exemplos atuais. Hoje, a legisla\u00e7\u00e3o permite que tanto o p\u00fablico quanto o privado estejam presentes na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de saneamento. O que esse PL tem \u00e9 uma luva para entregar o Brasil ao monop\u00f3lio privado dos servi\u00e7os de saneamento.\r\nPor isso, o PT muda para \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples, oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao longo desse processo de discuss\u00e3o pouco se falou sobre a quest\u00e3o do saneamento na zona rural.\r\nQuero dizer a boa parte dos que aqui se encontram e a quem est\u00e1 nos vendo e nos ouvindo em todo o Pa\u00eds que est\u00e1 na hora de imaginarmos o que \u00e9 que a iniciativa privada vai fazer para levar \u00e1gua para aquelas pequenas comunidades do Sert\u00e3o da Bahia. Ningu\u00e9m tratou disso ao longo desta discuss\u00e3o.\r\nEst\u00e1 claro que a legisla\u00e7\u00e3o atual, que o arcabou\u00e7o jur\u00eddico vigente abre a prerrogativa para o p\u00fablico e o privado. E todas as experi\u00eancias at\u00e9 ent\u00e3o vivenciadas, inclusive por 20 anos do setor privado, trazem a face vergonhosa de quem n\u00e3o investe. Em Manaus, o PAC 1 e o PAC 2 injetaram mais de 300 milh\u00f5es de recursos. Eu n\u00e3o ou\u00e7o a voz de um manauara aqui dentro dizendo que a iniciativa privada \u00e9 boa e que n\u00e3o est\u00e1 morrendo crian\u00e7a manauara em Manaus.\r\nO Estado do Amazonas est\u00e1 entregue \u00e0 pr\u00f3pria sorte, porque boa parte dos Munic\u00edpios coloca \u00e1gua bruta nas casas de seus mun\u00edcipes, porque a iniciativa privada n\u00e3o quer saber da zona rural, n\u00e3o discute e quer o monop\u00f3lio privado.\r\nQuem botar sua digital vai ter que explicar aos seus eleitores, quando voltar para seu Estado, o que votou nesta Casa das Leis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 da Emenda n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai votar \"n\u00e3o\" e pede aos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o que fa\u00e7am o mesmo, porque esse decreto colide frontalmente com o mandamento constitucional que trata da gest\u00e3o associada, compartilhada entre entes federados. Isso vai gerar muita inseguran\u00e7a jur\u00eddica, porque est\u00e1 mandando fazer ao ente federado aquilo que n\u00e3o \u00e9 prerrogativa de quem manda.\r\nPortanto, \u00e9 uma invas\u00e3o impertinente do ambiente do pacto federativo, o que vai gerar inseguran\u00e7a jur\u00eddica, trazendo confus\u00e3o, trazendo um ambiente inadequado para o servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Brasil inteiro est\u00e1 assistindo a uma vota\u00e7\u00e3o que vai mudar irreversivelmente a perman\u00eancia do Estado na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico em nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s estamos votando uma lei que representa uma luva perante os interesses da iniciativa privada, acabando com a perspectiva da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento atrav\u00e9s das empresas estatais. Isso \u00e9 agregado a um preju\u00edzo terr\u00edvel, que os Estados da Federa\u00e7\u00e3o ter\u00e3o que absorver, a partir da liquida\u00e7\u00e3o de financiamentos, antes da amortiza\u00e7\u00e3o de investimentos vultosos. \r\nNo caso da Bahia, nos \u00faltimos 10 anos, 12 anos, esse valor importa em algo pr\u00f3ximo a 8,5 bilh\u00f5es de reais, no processo inclusivo, que n\u00e3o existe paralelo, guardadas as devidas propor\u00e7\u00f5es quando comparadas com as experi\u00eancias da iniciativa privada, onde os servi\u00e7os foram privatizados. Isso ocorre em Uruguaiana, Tocantins, Manaus, em boa parte do Amazonas e em outros lugares.\r\nS\u00e3o muito poucas as refer\u00eancias a algo que n\u00e3o estivesse na \u00f3rbita do lucro, que \u00e9 incompat\u00edvel com o direito de acesso a \u00e1gua de boa qualidade, a \u00e1gua tratada e ao esgotamento sanit\u00e1rio tratado, principalmente para aquela popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, que vive \u00e0s franjas da sociedade brasileira. \r\nH\u00e1 uma dimens\u00e3o pol\u00edtica no que est\u00e1 sendo votado nesta Casa, no que est\u00e1 sendo colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo mais pobre deste Pa\u00eds. De maneira cabal, essa lei inviabilizar\u00e1 a perman\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento, com um preju\u00edzo inestim\u00e1vel para todos os Estados brasileiros. \r\nN\u00f3s queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos neste Pa\u00eds para o que \u00e9, de fato, a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua - a \u00e1gua que \u00e9 direito fundamental do ser humano. Que se registre que n\u00f3s estamos aqui, na Casa do Povo, votando uma lei excludente, uma lei que libera recursos de maneira preferencial para a iniciativa privada, mesmo porque, em 30 anos de tarifas, considerando a m\u00e9dia que se cobra hoje, isso geraria algo em torno de 289 bilh\u00f5es de reais, com uma necessidade efetiva e real para a universaliza\u00e7\u00e3o de algo em torno de 388 bilh\u00f5es de reais, fora a manuten\u00e7\u00e3o, o reparo, a substitui\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as dos sistemas que est\u00e3o em atua\u00e7\u00e3o, o que importaria em algo bem superior a 740 bilh\u00f5es de reais. \r\nOra, para que haja a universaliza\u00e7\u00e3o, essa tarifa teria que ter um reajuste, a valor presente, da ordem de 164%. A iniciativa privada n\u00e3o ter\u00e1 como dar respostas a esse ambiente de investimento, porque a tarifa n\u00e3o ter\u00e1 condi\u00e7\u00e3o objetiva de responder a esse volume de recursos. Portanto, se n\u00e3o houver uma pol\u00edtica p\u00fablica definida, orquestrada, organizada, no momento em que se desorganiza o marco regulat\u00f3rio de saneamento em nosso Pa\u00eds, a inciativa privada, presidida pelo lucro, n\u00e3o ter\u00e1 respostas objetivas para incluir o cidad\u00e3o, e, assim, aquele cidad\u00e3o vulner\u00e1vel, repito, que mora, que reside nas franjas da sociedade, n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0quilo que a Constitui\u00e7\u00e3o lhe confere. \r\nE, para terminar, fa\u00e7o um alerta que vale ser considerado neste momento. Esta lei trar\u00e1 uma imensa inseguran\u00e7a jur\u00eddica, e a iniciativa privada, seja nacional, transnacional ou internacional, ter\u00e1 dificuldade de investir num ambiente inseguro, porque o capital n\u00e3o poder\u00e1 gerar uma tarifa que remunere o investimento feito.\r\nEnt\u00e3o, ter\u00e1 que haver pol\u00edtica p\u00fablica e investimento p\u00fablico. Sem pol\u00edtica p\u00fablica e investimento p\u00fablico, a universaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 uma quimera, ser\u00e1 um sonho distante, ser\u00e1 utopia inating\u00edvel. A universaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o casa, n\u00e3o coaduna com o lucro e com a iniciativa privada no sentido de colocar servi\u00e7os de saneamento \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, no nosso Pa\u00eds, da nossa popula\u00e7\u00e3o, dos exclu\u00eddos, principalmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque d\u00e1 conta de que \u00e9 preciso um tempo, com razoabilidade, para que o contrato de programa seja fechado, porque existe previs\u00e3o constitucional para tal. \u00c9 a gest\u00e3o associada entre entes federados. Isso est\u00e1 no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. N\u00e3o pode uma lei ordin\u00e1ria atacar o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nPosteriormente, no par\u00e1grafo \u00fanico do pr\u00f3prio destaque existe essa previs\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de financiamento. Estamos tratando de investimentos de longo prazo, portanto, de investimentos estruturantes para favorecer a vida dos mais pobres, daqueles que moram nas periferias, daqueles para os quais o Estado brasileiro, h\u00e1 algum tempo, virou as costas.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 plaus\u00edvel que a iniciativa privada, que tem o lucro presidindo suas a\u00e7\u00f5es, d\u00ea conta de resolver problemas com subs\u00eddio cruzado. Percebemos que h\u00e1 dificuldade em alcan\u00e7ar exatamente aquelas parcelas menos favorecidas da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObservem que, nos \u00faltimos 15 anos, quase 100% do recurso investido no saneamento b\u00e1sico foi de origem p\u00fablica. Passaram 20 anos, dos anos 80 at\u00e9 o final dos anos 90, praticamente sem financiar absolutamente nada! O investimento s\u00f3 veio depois dos Governos de Lula e de Dilma, com sele\u00e7\u00e3o de programa, com o marco legal definido, estruturado, discutido com toda a sociedade brasileira.\r\nN\u00f3s estamos destruindo uma constru\u00e7\u00e3o que durou mais de 2 d\u00e9cadas com a reforma sanit\u00e1ria. N\u00f3s estamos virando as costas para nossa hist\u00f3ria no momento em que o investimento em saneamento ganhou corpo em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o temos o direito de produzir um retrocesso em nome do povo brasileiro, o qual os que est\u00e3o aqui representam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, SETOR ENERG\u00c9TICO. \r\nTRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE. \r\nESTADOS UNIDOS, EXTRA\u00c7\u00c3O MINERAL, UR\u00c2NIO, BRASIL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o do parque energ\u00e9tico brasileiro com a privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Inadmissibilidade de extra\u00e7\u00e3o e beneficiamento de ur\u00e2nio no Pa\u00eds por empresas norte-americanas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos assistindo ao desmonte de um pa\u00eds, um dos mais importantes pa\u00edses do mundo. \u00c0s vezes n\u00e3o nos damos conta do perigo que corremos. Nos \u00faltimos dias, o Brasil est\u00e1 abrindo m\u00e3o, deliberadamente, do setor energ\u00e9tico. Essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 incompat\u00edvel com a de pa\u00edses soberanos, porque se trata da necessidade da soberania nacional. Est\u00e1 \u00e0 venda, como prioridade, o sistema ELETROBRAS, conforme foi colocado na Mensagem do Presidente da Rep\u00fablica para esta Casa. H\u00e1 pouco tempo, n\u00f3s votamos aqui, na realidade, a privatiza\u00e7\u00e3o do setor de saneamento b\u00e1sico.\r\nA matriz da gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica do nosso Pa\u00eds, que \u00e9 de primeira qualidade se comparada \u00e0 dos demais pa\u00edses do mundo, \u00e9 a energia hidr\u00e1ulica, obtida atrav\u00e9s das nossas barragens. No momento em que isso for vendido, o lucro presidir\u00e1 a principal atividade operacional no Velho Chico, por exemplo, o Rio S\u00e3o Francisco, que agoniza, que est\u00e1 morrendo. A sua atividade principal ser\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o de energia. Como o uso das \u00e1guas \u00e9 algo conflitante, imaginem o que restar\u00e1 para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, para a dessedenta\u00e7\u00e3o animal e humana.\r\nObservo tamb\u00e9m que a PETROBRAS est\u00e1 sendo fatiada j\u00e1 h\u00e1 certo tempo e que os bravos petroleiros e petroleiras do Pa\u00eds est\u00e3o lutando. Entraram em greve nacional no dia 1\u00ba de fevereiro, respeitando a legisla\u00e7\u00e3o da greve, que \u00e9 um direito inalien\u00e1vel de qualquer trabalhador do mundo. Aqui no Pa\u00eds, no Tribunal Superior do Trabalho, o Ministro Ives Gandra, mais uma vez n\u00e3o p\u00f4de considerar a greve abusiva, porque ela seguiu toda a tramita\u00e7\u00e3o legal. Entretanto, de maneira abusiva, arbitrou que a FUP - Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros, o sindicato baiano, o sindicato do norte do Rio de Janeiro e do Esp\u00edrito Santo, al\u00e9m de outros sindicatos que s\u00e3o filiados \u00e0 FUP, ter\u00e3o que pagar, por dia de greve, multa de 500 mil reais.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que agora, no dia 3, foi realizado o primeiro F\u00f3rum de Energia Brasil-Estados Unidos. O que estava em jogo? Que \u00e1reas foram trabalhadas, para fins de neg\u00f3cio? A extra\u00e7\u00e3o de ur\u00e2nio no Pa\u00eds - n\u00f3s temos a s\u00e9tima maior jazida do mundo -, o setor de \u00f3leo e g\u00e1s e a efici\u00eancia energ\u00e9tica. Cumpriu-se um mandamento de Donald Trump, que, em maio do ano passado, definiu que os Estados Unidos colocar\u00e3o as suas empresas em \u00e2mbito privado para \"ajudar\", entre aspas, o Brasil a extrair e beneficiar o seu ur\u00e2nio. Isso, em qualquer pa\u00eds, \u00e9 algo melindroso, \u00e9 algo complexo e diz respeito \u00e0 soberania nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 greve dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos manifestar toda a nossa solidariedade aos companheiros e companheiras petroleiros. Essa \u00e9 uma greve que a sociedade brasileira entende como justa. Eles est\u00e3o defendendo a nossa soberania, est\u00e3o defendendo o patrim\u00f4nio p\u00fablico, est\u00e3o defendendo a maior empresa, que tem um parque de refino invej\u00e1vel, cuja ociosidade est\u00e1 em torno de 60%. Est\u00e3o defendendo que n\u00e3o se vendam as plantas de fertilizantes nitrogenados no pa\u00eds que mais exporta, no pa\u00eds que tem no agroneg\u00f3cio uma das suas maiores virtudes econ\u00f4micas.\r\nPor isso, toda a solidariedade aos bravos petroleiros do nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL SUPERIOR DO TRABALHO (TST), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Abertura de canal negocia\u00e7\u00f5es sobre a greve dos petroleiros, no \u00e2mbito do Tribunal Superior do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a greve da PETROBRAS deixou de ser invisibilizada por parte da grande imprensa, que n\u00e3o deu as informa\u00e7\u00f5es que eram importantes para todo o povo brasileiro. A greve, a partir de uma decis\u00e3o do TST, foi considerada abusiva em um dos primeiros quesitos. E, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, nesse quesito, havia o compromisso da PETROBRAS de que n\u00e3o haveria demiss\u00e3o em massa. Esse era um ponto, em espec\u00edfico, da negocia\u00e7\u00e3o da greve, repito, que teve como patrocinador, fiador da negocia\u00e7\u00e3o o TST. Esse ponto, o principal, foi quebrado com a demiss\u00e3o em massa dos trabalhadores da FAFEN, em Arauc\u00e1ria, no Paran\u00e1.\r\nOntem, um conjunto de Deputados e Senadores do PT, do PSOL e do PCdoB esteve com o Ministro Ives Gandra, quando se estabeleceu um canal de negocia\u00e7\u00e3o, mesmo porque em tudo aquilo que poderia fazer falta ao consumidor brasileiro, em hip\u00f3tese nenhuma, n\u00e3o houve problema. Havia problema, sim, de trucul\u00eancia, a ponto de um gerente geral, na regi\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o da Bacia de Campos, receber a visita de um oficial de justi\u00e7a, porque estava mantendo trabalhadores, petroleiros, companheiros em regime de c\u00e1rcere privado. O rendimento do turno aconteceu sucessivamente e a manuten\u00e7\u00e3o desses companheiros ali, contra a pr\u00f3pria vontade, estava acontecendo. Assim, foi preciso que uma medida judicial acontecesse quando ele estava exercendo ou na perspectiva de exercer o direito de greve, fundamental aos trabalhadores. Como constatar que a greve estava sendo abusiva, se o objetivo principal era pedir o cumprimento do acordo que teve como fiador o pr\u00f3prio TST?\r\nEnt\u00e3o, fica claro que a inviabiliza\u00e7\u00e3o do movimento da greve ficou na conta e no colo da pr\u00f3pria PETROBRAS, mesmo porque a ANSA, que \u00e9 a \"subsidi\u00e1ria\" - entre aspas -, n\u00e3o tem nenhum outro s\u00f3cio, e toda negocia\u00e7\u00e3o estava sendo feita pela pr\u00f3pria PETROBRAS. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NEOLIBERALISMO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica neoliberal adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, subo a esta tribuna para repercutir o momento que estamos vivendo.\r\nN\u00f3s temos um pouco mais de 1 ano deste Governo que se instalou no Pa\u00eds e, como correia de transmiss\u00e3o daquilo que come\u00e7ou no Governo Temer, com o projeto de terceiriza\u00e7\u00e3o, com a reforma trabalhista, com a PEC dos Gastos, houve o in\u00edcio do desmonte do que n\u00f3s convencionamos chamar de constru\u00e7\u00e3o do Estado de Bem-Estar Social - e, c\u00e1 entre n\u00f3s, com seis d\u00e9cadas de atraso, caso comparemos ao que aconteceu no Velho Continente, na Europa. E agora este Governo traz como t\u00e1bua de salva\u00e7\u00e3o a reforma da Previd\u00eancia, dizendo que em 1 ano se instalaria um c\u00edrculo virtuoso, coisa que n\u00e3o aconteceu.\r\nSab\u00edamos que isso era mais um engodo, mais uma fal\u00e1cia dessa turma que se instalou no Pal\u00e1cio do Planalto para deslocar renda para os setores que acumulam recursos desde sempre, a elite empresarial, a elite burguesa, que desde que este Pa\u00eds foi descoberto d\u00e1 as cartas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do que aconteceu a partir de 2003, quando o texto da Constitui\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 se tornou algo concreto, saiu do Livro e foi para as ruas, quando o volume de recursos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais teve como destinat\u00e1rio principal aquele que n\u00e3o tem recursos para fazer circularem nas periferias e nos locais mais long\u00ednquos do nosso Pa\u00eds.\r\nHoje, n\u00e3o temos um projeto de na\u00e7\u00e3o ou um projeto de pa\u00eds, mesmo porque o atual Presidente n\u00e3o foi ao debate p\u00fablico para demonstrar aquilo que, caso eleito, queria fazer pelo Pa\u00eds.\r\nE hoje n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma pol\u00edtica antic\u00edclica para poder reverter este quadro terr\u00edvel! A nossa macroeconomia coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo um Pibinho de 1,1%, contrariando as expectativas que inclusive foram colocadas por esse senhor, que \u00e9 o ponta de lan\u00e7a dos rentistas, dos banqueiros, da elite financeira do nosso Pa\u00eds, esse senhor que na reforma da Previd\u00eancia colocou os fundos de previd\u00eancia privados das estatais como caminho aberto para as administradoras das previd\u00eancias privadas dos bancos deste Pa\u00eds, levando a um deslocamento de renda acima de 260 bilh\u00f5es de reais, em detrimento do recurso que deveria estar, com capilaridade, servindo ao combate ao marasmo, \u00e0 falta, \u00e0 perda de dinamismo macroecon\u00f4mico em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, esta \u00e9 a hist\u00f3ria recente. Infelizmente, por n\u00e3o ter alternativa, o Bolsonaro colocou no Minist\u00e9rio algu\u00e9m que \u00e9 t\u00e3o somente ponta de lan\u00e7a dos rentistas internacionais e nacionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE, SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EXONERA\u00c7\u00c3O. \r\nJA\u00cdR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, DITADURA MILITAR, FECHAMENTO, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF). \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, GEST\u00c3O, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Crise das \u00e1reas social, de sa\u00fade e economia no Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Pedido de exonera\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Apoio do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o popular  em defesa da ditadura militar, do fechamento do Congresso Nacional e do Supremo Tribunal Federal.  Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de ressaltar que o Pa\u00eds est\u00e1 num caos que jamais a hist\u00f3ria republicana trouxe, com a crise que n\u00f3s estamos vivendo, a crise econ\u00f4mica, a crise social, a crise de sa\u00fade e o pior, o desgoverno que a\u00ed est\u00e1. O Presidente n\u00e3o consegue coes\u00e3o com os seus Ministros, a sua turma.\r\nAcabei de saber agora que o Ministro Moro est\u00e1 pedindo demiss\u00e3o. Eu acho que ele n\u00e3o suportou a conviv\u00eancia, na qualidade de Ministro da Justi\u00e7a, com os crimes que seguidamente t\u00eam sido cometidos inclusive pelo pr\u00f3prio Presidente. No \u00faltimo domingo, ele estava incitando, ele estava concordando com uma manifesta\u00e7\u00e3o pedindo o retorno do AI-5, o retorno da ditadura militar, o fechamento do Congresso e do Supremo Tribunal Federal.\r\nUm Estado Democr\u00e1tico de Direito pressup\u00f5e que as institui\u00e7\u00f5es deem respostas de maneira objetiva.\r\n\u00c9 um Governo que n\u00e3o tem planejamento. A antecipa\u00e7\u00e3o da segunda parcela do aux\u00edlio emergencial foi propalada (falha na transmiss\u00e3o).\r\nHouve a desmoraliza\u00e7\u00e3o do Paulo Guedes - isso aconteceu ontem. Foi anunciado um plano econ\u00f4mico para o Pa\u00eds, e a equipe da Economia n\u00e3o estava presente.\r\nEste Governo est\u00e1 totalmente tutelado. O Ministro da Sa\u00fade est\u00e1 tutelado. E o que \u00e9 pior: este Governo anunciou que a PETROBRAS est\u00e1 paralisando suas atividades no Nordeste (falha na transmiss\u00e3o) no norte do Esp\u00edrito Santo. Dez mil empregos diretos v\u00e3o ser extintos. S\u00f3 aqui na Bahia s\u00e3o 4 mil. S\u00e3o bilh\u00f5es de reais de faturamento. A empresa n\u00e3o (falha na transmiss\u00e3o.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, inciso VI, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, constante do art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s acompanhamos o destaque do PSOL. Achamos que esta mat\u00e9ria n\u00e3o poderia vir a voto nas sess\u00f5es virtuais, em fun\u00e7\u00e3o das pol\u00eamicas t\u00e3o profundas relacionadas \u00e0s quest\u00f5es ambientais, aos povos tradicionais e \u00e0s quest\u00f5es de seguran\u00e7a nacional. N\u00f3s temos que priorizar as quest\u00f5es relacionadas com a COVID-19. Portanto, estamos juntos com o PSOL em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sensibilidade. Nessa mat\u00e9ria, \u00e9 importante estarmos todos juntos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, NEGROS, GRUPO DE RISCO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXONERA\u00c7O, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, RETEN\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INTERVEN\u00c7\u00c3O, MILITAR, GOLPE DE ESTADO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra a inclus\u00e3o, no rol das proposi\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Inclus\u00e3o de negros e pobres brasileiros no grupo de risco. Atitude criminosa do Presidente Jair Bolsonaro, demonstrada na exonera\u00e7\u00e3o de Ministros da Sa\u00fade; na reten\u00e7\u00e3o dos recusos destinados ao pagamento do aux\u00edlio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos, e aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da firmeza dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, na rea\u00e7\u00e3o contra tentativas de ruptura constitucional por parte do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu me manifesto de maneira extremamente indignada. N\u00e3o vou repetir o que o nosso pessoal de oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 falou sobre esta mat\u00e9ria. Esta mat\u00e9ria \u00e9 estranha ao escopo que tra\u00e7amos para analisar propostas que digam respeito \u00e0 urg\u00eancia do combate a esta pandemia. Esse foi o nosso entendimento de maneira geral. Esta mat\u00e9ria \u00e9 estranha aos reclamos e \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO Brasil, em meio a esta pandemia, tem outro grupo de risco que nenhum outro pa\u00eds tem. O maior grupo de risco deste Pa\u00eds \u00e9 o povo negro e \u00e9 o povo pobre, independentemente da idade. E temos um Presidente que retira dois Ministros da Sa\u00fade em menos de 30 dias e mant\u00e9m um Ministro interino que certamente deve estar encontrando dificuldades de operacionalizar aquilo que deveria \u00e0 frente de um Minist\u00e9rio que foi posto para salvar vidas. S\u00f3 conseguiram executar 26% dos 34,5 bilh\u00f5es que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Essa \u00e9 uma atitude criminosa! Isso vale, da mesma forma, para a libera\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial; da mesma forma, para a libera\u00e7\u00e3o dos recursos para socorrer Estados e Munic\u00edpios. Inclusive, h\u00e1 mat\u00e9rias que sorrateiramente demonstram chantagem nesse processo.\r\nSr. Presidente, V.Exa. teve altivez na \u00faltima entrevista, no final da semana que passou. \u00c9 preciso que se mantenha do mesmo jeito, assim como o Judici\u00e1rio tem feito. O Ministro Celso de Mello advertiu o Presidente de que ele n\u00e3o est\u00e1 acima da lei. E as For\u00e7as Armadas t\u00eam um papel s\u00f3, e n\u00e3o \u00e9 o de exercer poder moderador, \u00e9 sim o de cumprir o seu des\u00edgnio baseado naquilo que est\u00e1 no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, de 1988. Precisamos ser firmes para termos o respeito da nossa popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores vota a favor do parecer do Deputado Hugo Leal, a quem cumprimentamos neste momento, porque compreende que ele amenizou a ren\u00fancia das receitas que o Sistema S teria \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.\r\nEsse Sistema \u00e9 importante, devido a todo o servi\u00e7o que presta ao nosso Pa\u00eds. Neste momento da pandemia, em especial, ele tem dado uma contribui\u00e7\u00e3o substantiva e, se essas desonera\u00e7\u00f5es continuassem, ele perderia muitas receitas importantes para manter a qualidade do trabalho. \r\nPortanto, o Partido dos Trabalhadores vota com o Relator e o parabeniza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 uma dificuldade a libera\u00e7\u00e3o do microfone.\r\n\tO Partido dos Trabalhadores vota com o entendimento do acordo, porque sabe que, neste momento, o importante \u00e9 resguardar n\u00e3o s\u00f3 o emprego, mas tamb\u00e9m a vida. E necess\u00e1rio ter um olhar muito espec\u00edfico sobre o momento da economia que n\u00f3s estamos atravessando. H\u00e1 inadimpl\u00eancia de algumas empresas, porque elas est\u00e3o perdendo alguns contratos, e h\u00e1 demiss\u00f5es. Por conta disso - e o Sistema S contribui bastante com a educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, com a cultura, com a sa\u00fade -, neste momento, n\u00e3o podemos abrir brechas para poder ser questionado o que d\u00e1 certo no Pa\u00eds.\r\n\tPortanto, o Partido dos Trabalhadores vota a favor do relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores entende essa preocupa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.\r\nExiste, de fato, a cria\u00e7\u00e3o de um caminho para que o sistema S esteja apropriado a essa atividade laboral. Por conta disso, o nosso entendimento \u00e9 no sentido de acompanhar o destaque do PSB, mesmo porque esteve mais pr\u00f3ximo, tratando dessas quest\u00f5es com aqueles que representam os trabalhadores.\r\nPortanto, n\u00e3o temos d\u00favida nenhuma e vamos manter a Oposi\u00e7\u00e3o unida neste destaque. Votaremos de acordo com o que encaminha o PSB, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, FABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MIL\u00cdCIA, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, MAT\u00c9RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Constrangimento imposto pelo Presidente da Rep\u00fablica aos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras participantes no seu governo, diante do envolvimento do cl\u00e3 Bolsonaro com milicianos. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei destinados ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos numa situa\u00e7\u00e3o extremamente dif\u00edcil, e sobre a mesa existe um cad\u00e1ver que n\u00e3o pode ser sepultado neste momento.\r\nA situa\u00e7\u00e3o do Queiroz, vinculado a Adriano Magalh\u00e3es e fam\u00edlia, do Jair Bolsonaro, do Frederick Wassef e do Fl\u00e1vio Bolsonaro traz \u00e0 tona crimes relacionados com milicianos, associa\u00e7\u00e3o com milicianos, desvio de dinheiro p\u00fablico, pagamento de despesas pessoais com dinheiro p\u00fablico, lavagem de dinheiro, sonega\u00e7\u00e3o fiscal, enriquecimento il\u00edcito...\r\nImaginem os senhores: essa proximidade com milicianos traz um problema insan\u00e1vel e traz um constrangimento enorme para os militares das For\u00e7as Armadas que est\u00e3o povoando o Governo. As For\u00e7as Armadas foram arrastadas para dentro do Governo e devem estar extremamente constrangidas com esse estado de coisas. Imaginem, o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 vinculado ao Queiroz; o seu filho, Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, est\u00e1 vinculado ao Queiroz, que estava escondido, estava sequestrado ou estava protegido, inclusive recebendo mesada por terceiros, recebendo recursos de estranhos, n\u00e3o se sabe de onde, para pagar despesas com a sa\u00fade num hospital privado, onde os servi\u00e7os s\u00e3o caros.\r\nOnde n\u00f3s vamos parar? Como \u00e9 que n\u00f3s vamos conviver com essa situa\u00e7\u00e3o, estando no Parlamento brasileiro, que precisa, neste momento, ter altivez, mergulhar nesse estado de coisas, questionar como andam os representantes das For\u00e7as Armadas? Est\u00e3o constrangidos com essa proximidade com os milicianos, ou est\u00e3o \u00e0 vontade?\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 essa a situa\u00e7\u00e3o que nos aproxima do caos. Neste momento, n\u00f3s dever\u00edamos estar dando prote\u00e7\u00e3o aos brasileiros que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil por causa da COVID-19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE POL\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Agravamento das crises sanit\u00e1ria, pol\u00edtica e econ\u00f4mica no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidenta. Bom trabalho para V.Exa. hoje. Cumprimento tamb\u00e9m os pares\r\nHoje eu quero repercutir uma observa\u00e7\u00e3o sobre Paulo Guedes. Poder\u00edamos estar aqui perguntando o seguinte: cad\u00ea Paulo Guedes? Ningu\u00e9m sabe, ningu\u00e9m viu.\r\nO povo brasileiro conhecia pouco Paulo Guedes. Esse economista realmente n\u00e3o trabalhava em atividades que o tornassem conhecido da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Esse cidad\u00e3o ganhou notoriedade por conta das supostas traquinagens que fez junto aos fundos de pens\u00e3o das estatais brasileiras. Ele ganhou a\u00ed certa notoriedade e, talvez por essa qualidade, foi chamado para o time de Bolsonaro.\r\nEstamos em plena pandemia. Numa crise mundial sem precedentes, com certeza, apesar da grande dor, tamb\u00e9m h\u00e1 grandes li\u00e7\u00f5es. Uma delas \u00e9 a de que esse plano maluco de Paulo Guedes, essa sanha pessoal pelo projeto \"austericida\", um projeto fiscalista, n\u00e3o vai trazer bom tempo para os trabalhadores e trabalhadoras brasileiras.\r\nNo p\u00f3s-pandemia, a crise econ\u00f4mica vai estar mais aprofundada, a crise pol\u00edtica n\u00e3o vai parar de crescer, al\u00e9m da crise sanit\u00e1ria. Ent\u00e3o, o ambiente de mercado ser\u00e1 muito hostil \u00e0 continuidade das privatiza\u00e7\u00f5es, a n\u00e3o ser que ele jogue as nossas estatais na bacia das almas. Como ele \u00e9 um agente infiltrado do mercado, do setor rentista e dos banqueiros, \u00e9 capaz disso. Quem n\u00e3o se lembra da m\u00e1xima citada por ele naquele circo de horrores, que foi aquela reuni\u00e3o do dia 22 de abril? Ele disse que deixou uma granada no bolso do inimigo. Estava falando do congelamento dos sal\u00e1rios. O inimigo de Paulo Guedes... (falha na transmiss\u00e3o) \u00e9 o funcion\u00e1rio... Jamais podia estar tocando o Pa\u00eds, que nasceu para produzir riqueza e felicidade. O povo bom est\u00e1 sofrendo na m\u00e3o... (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, APROVA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, OLIGOP\u00d3LIO, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRINC\u00cdPIOS, TITULARIDADE, MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA POT\u00c1VEL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, \u00c1REA RURAL, MANAUS (AM), POBRE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Natureza criminosa da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dar bom dia a todos os Deputados e a todas as Deputadas. \r\nHoje eu me sinto na obriga\u00e7\u00e3o de repercutir a aprova\u00e7\u00e3o da nova lei do saneamento b\u00e1sico, do novo marco regulat\u00f3rio do setor de saneamento. Essa lei aprovada \u00e9 criminosa para com os brasileiros. E aqueles que fazem a propaganda do novo marco regulat\u00f3rio mentem compulsivamente. \r\nO marco regulat\u00f3rio vigente permite que a iniciativa privada esteja presente na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento no Pa\u00eds. O que este projeto aprovado fez foi acabar com a perspectiva de continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento, para criar monop\u00f3lio ou oligop\u00f3lio privado de servi\u00e7os de \u00e1gua e de esgoto, onde h\u00e1 um fil\u00e9, onde h\u00e1 um mercado imenso, entre 400 bilh\u00f5es e 500 bilh\u00f5es de reais.\r\nEsse projeto tem a digital do Ministro da Economia, Paulo Guedes, um agente do mercado, dos rentistas, infiltrado no Governo Federal para destruir o Estado brasileiro. Essa \u00e9 a verdade.\r\nEu quero saber como \u00e9 que na zona rural deste Pa\u00eds continental as comunidades rurais v\u00e3o ter acesso a \u00e1gua pot\u00e1vel de boa qualidade, se dist\u00e2ncias enormes ter\u00e3o que ser vencidas atrav\u00e9s de sistemas de adu\u00e7\u00e3o, muitos deles pressurizados. O que eles fizeram agora foi relegar os pobres \u00e0 pr\u00f3pria sorte, \u00e0 m\u00edngua, porque com o lucro presidindo o setor de \u00e1guas deste Pa\u00eds n\u00e3o haver\u00e1 \u00e1gua e esgotamento tratado para os pobres, vide os exemplos de servi\u00e7os que foram privatizados at\u00e9 agora. Olhem o caso de Manaus! \u00c9 uma vergonha! Depois de 20 anos de privatiza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 existe coleta e tratamento de esgoto em 20% da Capital do Amazonas. \r\nEssa \u00e9 a realidade que n\u00f3s vivemos. Esse \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria, um crime contra os brasileiros pobres do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "N\u00e3o defini\u00e7\u00e3o, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, de diretrizes estrat\u00e9gicas para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. N\u00e3o coordena\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 Covid-19. Alcance do patamar de 60 mil mortos em decorr\u00eancia da doen\u00e7a no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que n\u00e3o sou o \u00fanico Deputado indignado nesta noite. Eu gostaria de tratar de algo assustador.\r\nO Brasil teve tempo - 1 m\u00eas e meio de anteced\u00eancia - para se preparar e se planejar para o combate, para o enfrentamento a esta calamidade. Eis que um ac\u00f3rd\u00e3o do TCU - Tribunal de Contas da Uni\u00e3o remete a governan\u00e7a do enfrentamento da pandemia a situa\u00e7\u00f5es inimagin\u00e1veis ap\u00f3s a sa\u00edda de dois Ministros que n\u00e3o admitiram se afastar da ci\u00eancia e agora com o Ministro interino, um verdadeiro alien\u00edgena quando se trata de assuntos cient\u00edficos e relacionados com as ci\u00eancias da sa\u00fade.\r\nPois bem, o TCU n\u00e3o identificou a defini\u00e7\u00e3o de diretrizes estrat\u00e9gicas capazes de estabelecer objetivos claros para o combate \u00e0 pandemia. N\u00e3o existe coordena\u00e7\u00e3o nem articula\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal para, junto com os Governos subnacionais, enfrentar a pandemia de forma articulada, sob diretrizes estrat\u00e9gicas, com objetivos postos, com supervis\u00e3o e monitoramento das metas a serem atingidas. O Brasil est\u00e1 num barco \u00e0 deriva no que tange ao combate \u00e0 pandemia.\r\nN\u00f3s estamos no patamar de 60 mil brasileiros mortos - 60 mil! -, e n\u00e3o existe uma atitude de coordena\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito federal para combater essa peste que se alastra sobre todo o Pa\u00eds. Quantas fam\u00edlias teriam sido salvas se n\u00e3o fosse essa atitude criminosa e alheia de passar \u00e0 margem da trag\u00e9dia humana que n\u00f3s estamos vivenciando! Um Governo como este vai ser lembrado pela hist\u00f3ria como o Governo que flertou com a morte, o Governo que amou a necropol\u00edtica, o Governo que n\u00e3o gosta do seu povo.\r\nN\u00f3s estaremos, juntos com a nossa bancada, oferecendo questionamentos judiciais a esse estado de coisas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO, COMPORTAMENTO, CR\u00cdTICA.\r\nEDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, INTERINIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, COMIT\u00ca DE CRISE PARA SUPERVIS\u00c3O E MONITORAMENTO DOS IMPACTOS DA COVID_19, INEFIC\u00c1CIA. \r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Conduta anti\u00e9tica de Ministros de Estado nomeados pelo Presidente Jair Bolsonaro. Despreparo do Ministro da Sa\u00fade para o exerc\u00edcio do cargo. N\u00e3o funcionamento na pr\u00e1tica do Comit\u00ea de Crise para Supervis\u00e3o e Monitoramento dos Impactos da Covid-19. Imediata aprova\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu gostaria de falar ainda sobre aquela fat\u00eddica reuni\u00e3o do dia 22 de abril passado.\r\nO Governo apresenta, por meio de boa parte de seus Ministros, seu car\u00e1ter anti\u00e9tico. Esta \u00e9 uma linha que une quase todos os Ministros desse Governo. N\u00e3o bastasse isso, a popula\u00e7\u00e3o brasileira agora descobre que o \"ex quase Ministro\" Decotelli \u00e9 um fals\u00e1rio. O outro fugiu depois da irresponsabilidade de dizer que se fosse ele \"iria prender todos esses vagabundos\". Vejam bem o que ele disse: \"todos esses vagabundos, a come\u00e7ar pelo STF\". Se come\u00e7ou pelo STF, a quem mais ele estava se dirigindo como vagabundos? Ser\u00e1 que era \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do Congresso? Isso precisa ser dito. O outro, Ricardo Salles, disse que queria aproveitar esse momento para \"passar a boiada\". Um Ministro traquino, espertalh\u00e3o; \u00e9 esta a caracter\u00edstica.\r\nEnquanto isso, ocorrem 60 mil mortes! E o Ministro da Sa\u00fade - tenho dito que ele \u00e9 um alien\u00edgena do ponto de vista do saber cient\u00edfico sobre sa\u00fade - est\u00e1 l\u00e1, porque vai concordar com tudo que o Bolsonaro quiser. E a\u00ed o Comit\u00ea de Crise para Supervis\u00e3o e Monitoramento dos Impactos da COVID-19 n\u00e3o funciona na pr\u00e1tica. Esse Comit\u00ea de Crise teria \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o um centro de coordena\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es. Sabe para qu\u00ea? Para poder trabalhar a coes\u00e3o entre Estados e Munic\u00edpios; planejar o enfrentamento da COVID; articular, acompanhar, estabelecer diretrizes estrat\u00e9gicas. Isso n\u00e3o existe. Quem apontou isso foi o TCU. Mas essa verdade j\u00e1 est\u00e1 em todos os rinc\u00f5es do nosso Pa\u00eds, porque 61% das pessoas que receberam o aux\u00edlio emergencial e at\u00e9 os que n\u00e3o pediram entendem que Bolsonaro mais atrapalha do que ajuda. Ent\u00e3o esse \u00e9 um Presidente que n\u00e3o nos representa de fato.\r\nPobre do Brasil! Estamos sendo motivo de piada! E o Decotelli, o fals\u00e1rio, nos deixa mais envergonhados disso.\r\nEsse \u00e9 o Governo Bolsonaro!\r\nFora, Bolsonaro!\r\nImpeachment j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), ADIAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCOMIT\u00ca DE CRISE PARA SUPERVIS\u00c3O E MONITORAMENTO DOS IMPACTOS DA COVID_19, INEFIC\u00c1CIA, AUMENTO, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRIUS.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados, do Senado Federal e do Tribunal Superior Eleitoral, pela decis\u00e3o de adiamento da data das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em face da pandemia de coronav\u00edrus. Vincula\u00e7\u00e3o entre a n\u00e3o implementa\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Gest\u00e3o de Crise da Covid-19 e o n\u00famero de \u00f3bitos ocorridos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de felicit\u00e1-lo, como Presidente da C\u00e2mara Federal, e tamb\u00e9m saudar, pela atitude correta que teve, o Presidente do Senado e o Presidente do TSE.\r\nEu acho que, na chefia, na Presid\u00eancia dessas inst\u00e2ncias, p\u00f4de-se celebrar o objetivo primeiro de toda Na\u00e7\u00e3o: proteger as vidas. Esse \u00e9 o marco inicial de qualquer a\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que seja mandat\u00e1rio em qualquer pa\u00eds do mundo, bem como a defesa da democracia, do valor do voto, do valor daquilo que se estipulou no sufr\u00e1gio universal.\r\nN\u00f3s estamos vendo ser ultrapassado o patamar de 60 mil mortes de brasileiros. Certamente poderia ter sido evitado que todos eles chegassem a \u00f3bito se o Comit\u00ea de Crise, o centro operacional de execu\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 COVID-19, tivesse sido verdadeiramente implementado. Isso n\u00e3o ocorreu.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, cabe \u00e0 C\u00e2mara tomar a sua atitude, colocando em vota\u00e7\u00e3o uma medida que nos parece extremamente razo\u00e1vel e adequada para proteger as vidas, mesmo porque o TSE tomou para si a responsabilidade de ouvir cientistas e especialistas para que eles chegassem a um entendimento e indicassem uma posi\u00e7\u00e3o para que, de fato, a decis\u00e3o mais acertada fosse tomada. Ent\u00e3o, n\u00f3s haveremos de debater, de fazer o bom combate neste momento. E, no voto, n\u00f3s poderemos emitir a opini\u00e3o do Parlamento brasileiro, consolidando a vota\u00e7\u00e3o, mas, acima de tudo, protegendo as vidas e protegendo a nossa jovem democracia.\r\nEsta \u00e9, portanto, uma oportunidade \u00fanica de preservamos vidas e n\u00e3o permitirmos aglomera\u00e7\u00e3o neste momento crucial por que estamos passando, em que n\u00e3o existe lideran\u00e7a colocada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do nosso povo para combater em definitivo esse flagelo que nos assola e que nos traz muita preocupa\u00e7\u00e3o e medo. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, h\u00e1 uma aus\u00eancia de lideran\u00e7a para dar coes\u00e3o a todo este Pa\u00eds no combate \u00e0 COVID-19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Infec\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro por coronav\u00edrus. Expectativa quanto \u00e0 postura do Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s a supera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos que fazer uma reflex\u00e3o sobre um acontecimento que envolve toda a nossa bancada: a perda de Assis Carvalho, um companheiro brilhante, que tinha na pol\u00edtica uma ferramenta importante para ajudar a melhorar a vida do povo nordestino, principalmente do povo do Piau\u00ed. Gostaria de mandar um abra\u00e7o afetuoso e solid\u00e1rio a todos os seus. Ele far\u00e1 falta entre n\u00f3s n\u00e3o apenas por ser um amigo, um companheiro, mas tamb\u00e9m pelas suas li\u00e7\u00f5es e pelas suas atitudes.\r\nDescanse em paz! Fique com Deus!\r\nOutra reflex\u00e3o a responsabilidade nos chama a fazer. O Presidente foi acometido da COVID-19, que ele chamou de gripezinha, resfriadozinho. Esperamos que a gravidade dos sintomas n\u00e3o passe daqueles de um resfriado ou de uma gripezinha.\r\nEu sou do Partido dos Trabalhadores, portanto, de um partido de oposi\u00e7\u00e3o. Fazemos oposi\u00e7\u00e3o como deve ser feita, n\u00e3o fazemos aquela forma de oposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deixa o Presidente governar.\r\nPresidente, espero que o senhor passe por essa, como qualquer outro brasileiro, e volte s\u00e3o, mas volte tendo percorrido o caminho que nos leva a ter o sentimento de empatia. O senhor agora est\u00e1 experimentando, mesmo que em condi\u00e7\u00f5es muito melhores, o que aqueles que moram na favela, sem as menores condi\u00e7\u00f5es, est\u00e3o experimentando. Quem sabe, Presidente, o senhor n\u00e3o se torna um homem mais respons\u00e1vel, mais humano, mais capaz de entender que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 nesta condi\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de uma das coisas que mais o caracteriza: a desigualdade.\r\nVeja que o senhor, do ponto de vista das posses, pode ser considerado um homem feliz. Entretanto, a COVID, cujo v\u00edrus n\u00e3o escolhe quem \u00e9 rico, quem \u00e9 pobre, a depender da individualidade humana, pode ajudar na reflex\u00e3o sobre o cotidiano desta vida. S\u00f3 temos uma; n\u00e3o existe outra vida em cima de outra vida neste momento.\r\nPresidente, eu espero que desta vez o senhor volte para liderar o Pa\u00eds, para colocar os recursos que est\u00e3o dispon\u00edveis na Na\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o daqueles que mais precisam. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de uma gravidade muito grande, e o senhor n\u00e3o vai ter tempo de se arrepender. Portanto, volte, logo, volte em breve, mas volte pensando diferente. Lidere o nosso Pa\u00eds e pense naquele que mais precisa, que est\u00e1 perdendo seus entes queridos e que n\u00e3o recebeu do senhor uma palavra de conforto e de solidariedade. Seja feliz e volte desta situa\u00e7\u00e3o melhor, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, AFASTAMENTO.\r\nDISCUSS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19. Crise ambiental vigente no Pa\u00eds. Defesa de afastamento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria foi transformada em projeto de convers\u00e3o e tem o seu m\u00e9rito. Efetivamente, o relat\u00f3rio a melhorou, nas rela\u00e7\u00f5es contratuais entre concession\u00e1rias, aeroportu\u00e1rios e empresas a\u00e9reas. Nessas rela\u00e7\u00f5es, os problemas foram mitigados, em favor dos usu\u00e1rios e tamb\u00e9m n\u00e3o em desfavor do Governo, para n\u00e3o perder arrecada\u00e7\u00e3o. Portanto, mesmo sendo Oposi\u00e7\u00e3o, este \u00e9 o m\u00e9rito do processo que reconhecemos. Portanto, Sr. Presidente, votaremos \"sim\".\r\nEntretanto, aproveito o meu tempo para registrar que existe outra crise, que n\u00e3o est\u00e1 sendo reverberada entre n\u00f3s e no mundo todo. \u00c9 a crise da sustentabilidade, \u00e9 a crise ambiental. O Ministro do Meio Ambiente precisa sair. Ele est\u00e1 destruindo aquilo que temos de bom no Brasil e que para n\u00f3s \u00e9 algo diferenciado.\r\nN\u00f3s temos aqui em nosso territ\u00f3rio cerca de 20% da biodiversidade do planeta. Isso \u00e9 um ativo extremamente importante e nos diferencia como grandes produtores de alimentos, como grandes produtores de \u00e1gua. Somos, por causa disso, o Pa\u00eds que re\u00fane os olhares do mundo e, principalmente, daquelas na\u00e7\u00f5es que querem fazer com que essa biodiversidade permane\u00e7a, em favor de todo o planeta.\r\nHoje o nosso Pa\u00eds poder\u00e1 ter preju\u00edzos enormes. Este Governo, que n\u00e3o tem um plano de governo para o nosso Pa\u00eds, que tem um plano de destrui\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, tamb\u00e9m ataca a sustentabilidade, aquilo que ao longo de d\u00e9cadas n\u00f3s reunimos e que nos diferencia perante outros pa\u00edses.\r\nEsse Ministro jamais poderia continuar atuando em desfavor do interesse e da soberania nacionais. \u00c9 importante que o impeachment dele, como tamb\u00e9m o de Bolsonaro, ocorra, para a felicidade do povo brasileiro, porque j\u00e1 h\u00e1 a crise pol\u00edtica, a instabilidade jur\u00eddica, a crise macroecon\u00f4mica e, agora, a crise ambiental. O Sr. Ricardo Salles, al\u00e9m de n\u00e3o ter compet\u00eancia para gerir a economia sustent\u00e1vel nacional, est\u00e1 produzindo uma desgra\u00e7a, em termos de preju\u00edzo para os interesses comerciais internacionais do nosso Pa\u00eds.\r\nEssa \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a aposi\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais a dispositivos do Projeto de Lei n\u00ba 1.141, de 2020, a respeito das medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas; da cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; da ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para o enfrentamento da doen\u00e7a; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa., que est\u00e1 dirigindo os trabalhos neste momento.\r\nN\u00e3o quero repetir os alertas que foram feitos pelos colegas que me antecederam. Eu estou na mesma linha. Mas o n\u00edvel da minha indigna\u00e7\u00e3o manda que eu diga o seguinte: o Bolsonaro, esse Presidente que n\u00e3o nos representa, foi al\u00e9m do inimagin\u00e1vel quando vetou dispositivos important\u00edssimos para resguardar o povo tradicional das florestas, os ind\u00edgenas brasileiros.\r\nOs ind\u00edgenas brasileiros t\u00eam problemas de vulnerabilidade no seu sistema imunol\u00f3gico. Qualquer gripezinha pode lev\u00e1-los \u00e0 morte.\r\nO povo da floresta brasileira mant\u00e9m a nossa biodiversidade, mas eles n\u00e3o t\u00eam como se defender de quem tem uma vincula\u00e7\u00e3o sadomasoquista: um genocida veta 16 itens important\u00edssimos do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, que visa levar \u00e1gua, distribuir material de limpeza e higiene, definir leitos hospitalares e de UTIs, adquirir respiradores mec\u00e2nicos, distribuir material informativo, estabelecer condi\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias para que essas pessoas sobrevivam. Eles j\u00e1 viviam no Brasil quando os portugueses aqui chegaram. Existem povos que ainda est\u00e3o reclusos na nossa querida Floresta Amaz\u00f4nica, na nossa Amaz\u00f4nia Legal, porque s\u00e3o felizes. A floresta lhes d\u00e1 tudo de que precisam. Eles s\u00f3 querem viver.\r\nImaginem os senhores que j\u00e1 existem milhares de casos de ind\u00edgenas. Dos casos que s\u00e3o conhecidos, s\u00e3o centenas de povos que est\u00e3o sem defesa. Qual foi o mal que esse povo fez? Por que \u00e9 que n\u00f3s temos um Presidente genocida? O Brasil est\u00e1 fazendo vergonha. Os investimentos externos n\u00e3o vir\u00e3o porque est\u00e3o destruindo a floresta, entregando-a aos madeireiros e aos mineradores clandestinos. Onde vamos parar com isso, Sr. Presidente?\r\nEssa \u00e9 a minha indigna\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDE SOCIAL DIGITAL, FACEBOOK, REMO\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO.\r\nBRASIL, CONSTRANGIMENTO, INSTITUI\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, GEST\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE. \r\nDELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, MEMBRO, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, ESTADOS UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Remo\u00e7\u00e3o, pelo Facebook, de contas falsas ligadas a Parlamentares, assessores e ao chamado gabinete do \u00f3dio. Constrangimento do Governo brasileiro frente a investidores internacionais, diante do processo de destrui\u00e7\u00e3o da biodiversidade brasileira implementado pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Viola\u00e7\u00e3o da soberania nacional pelo procurador-chefe da for\u00e7a-tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, Deltan Dallagnol, demonstrada no encontro secreto com procuradores e agentes norte-americanos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero reverberar tr\u00eas assuntos que s\u00e3o muito ruins para o Pa\u00eds: um envolve a defesa da nossa soberania, um envolve a sustentabilidade e um envolve as mil\u00edcias digitais. Vou come\u00e7ar por esse \u00faltimo.\r\nO Facebook retirou do ar contas, por exemplo, como a de Roger Stone, americano guru de comunica\u00e7\u00e3o Donald Trump, e contas da turma do gabinete do \u00f3dio, que tem ou tinha uma sala nas proximidades do gabinete do Presidente da Rep\u00fablica, imaginem os senhores.\r\nE retirou do ar tamb\u00e9m cerca de 80 outras contas, entre as quais estavam contas de Parlamentares que n\u00f3s sabemos quem s\u00e3o, porque est\u00e3o sendo investigados, e tamb\u00e9m de assessores, levantando a lebre de que h\u00e1 dinheiro p\u00fablico envolvido nesse processo de espalhar fantasias, mentiras, difama\u00e7\u00e3o e \u00f3dio.\r\nO outro assunto envolve uma quest\u00e3o muito cara para n\u00f3s: o Governo brasileiro est\u00e1 sob constrangimento. O Vice-Presidente Mour\u00e3o foi abordado por investidores, por empresas, por fundos de outros pa\u00edses, que t\u00eam todo o interesse em contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o da nossa Amaz\u00f4nia, de contribuir com esse trabalho, defendendo tamb\u00e9m, conjuntamente, o que \u00e9 consenso no mundo, a nossa sustentabilidade. E n\u00f3s n\u00e3o temos o que dizer perante esse movimento terr\u00edvel do Ricardo Salles, um espertalh\u00e3o, o homem do \"passa a boiada\", que est\u00e1 acabando com a nossa biodiversidade, com o que temos de melhor nas nossas florestas.\r\nE a quest\u00e3o do ataque \u00e0 soberania aconteceu l\u00e1 atr\u00e1s, na Lava-Jato. O Deltan Dallagnol tem muitas explica\u00e7\u00f5es a dar ao povo brasileiro pelo conluio que ele patrocinou \u00e0 revelia do marco legal nacional, com a intromiss\u00e3o em interesses internacionais ligados ao povo americano. Esse conluio foi entre agentes e procuradores americanos e procuradores brasileiros, repito, \u00e0 revelia da lei. E o ataque \u00e0 nossa soberania tamb\u00e9m se deu com a quebra das nossas empresas e da nossa intelig\u00eancia no ramo da constru\u00e7\u00e3o civil.\r\nS\u00e3o esses os tr\u00eas graves problemas de que eu queria tratar, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, REDU\u00c7\u00c3O, VENCIMENTOS, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEFESA, BANCO, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RACISMO, NEGROS, QUILOMBOLAS, \u00cdNDIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Descaso do Ministro da Economia, Paulo Guedes, com as pequenas e microempresas. Prop\u00f3sito do Ministro de congelamento dos sal\u00e1rios do funcionalismo p\u00fablico. Libera\u00e7\u00e3o de vultosos recursos federais para o sistema banc\u00e1rio. Avers\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro aos ind\u00edgenas, quilombolas, pobres e negros.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s at\u00e9 que conseguimos enxergar uma melhora, com o esfor\u00e7o feito pelo Deputado que relatou a mat\u00e9ria, o Deputado Efraim Filho, mas \u00e9 preciso considerar o que n\u00f3s temos ouvido a partir daquela reuni\u00e3o de 22 de abril, quando, de maneira clara, o agente infiltrado do capital financeiro, dos rentistas deste Pa\u00eds, o Paulo Guedes -- aquele que vivia no submundo do mercado, que ningu\u00e9m conhecia e que se tornou not\u00e1vel a partir das suas traquinagens com os fundos de pens\u00e3o das nossas estatais --, disse em alto e bom som: com as pequenas empresas e as microempresas, haveria desperd\u00edcio de dinheiro, n\u00f3s ir\u00edamos perder, mas com as grandes n\u00f3s ir\u00edamos ganhar dinheiro. Esse \u00e9 o horizonte, \u00e9 o que enxerga esse povo!\r\nEsse mesmo elemento disse que botou uma granada no bolso do inimigo. Ele estava se referindo ao congelamento de sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico nacional, seja dos Munic\u00edpios, seja dos Estados, seja da Federa\u00e7\u00e3o, do campo federal. Inimigo, funcion\u00e1rio p\u00fablico: ele odeia o Estado!\r\nEle liberou, atrav\u00e9s do Banco Central, 1,2 trilh\u00e3o de reais para aumentar a liquidez em tempos de crise. Para os bancos, tudo; as migalhas, para aqueles com os quais vamos jogar dinheiro fora. Quem s\u00e3o aqueles? Os micro e pequenos empres\u00e1rios brasileiros, que s\u00e3o respons\u00e1veis por mais de 40% dos empregos em todo o Pa\u00eds, em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\n\u00c9 essa a cara expressa do Governo Bolsonaro, o Governo que n\u00e3o gosta de \u00edndio, que n\u00e3o gosta de quilombola, que n\u00e3o gosta de pobre, que n\u00e3o gosta de pretos. \u00c9 o Governo que detesta a ess\u00eancia do que \u00e9 o povo. E agora, a cada dia, ele faz dois eletrocardiogramas ou outros exames para ver se a hidroxicloroquina n\u00e3o est\u00e1 acabando com o seu cora\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o pode a hidroxicloroquina acabar com um cora\u00e7\u00e3o de pedra, que n\u00e3o tem sentimento, de um Presidente que n\u00e3o ama seu povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FACEBOOK, RETIRADA, REDE SOCIAL, TERCIO ARNAUD TOMAZ; ASSESSOR T\u00c9CNICO, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO DE \u00d3DIO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Remo\u00e7\u00e3o, pelo Facebook, de perfis falsos do Assessor Especial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Tercio Arnaud Tomaz; do Deputado Eduardo Bolsonaro e de  integrantes do chamado escrit\u00f3rio do \u00f3dio. Utiliza\u00e7\u00e3o da estrutura da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para dissemina\u00e7\u00e3o de fake news.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o por permitir esta fala. \r\nEu gostaria de repercutir algo que a princ\u00edpio n\u00e3o teria nada a ver com o Pa\u00eds. O Facebook derrubou v\u00e1rias contas, perfis e p\u00e1ginas no Brasil, no Canad\u00e1, nos Estados Unidos, na Ucr\u00e2nia e no Equador. Em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil, encontra definitivamente e coloca luzes sobre o \"gabinete do \u00f3dio\".\r\nPasmem V.Exas., mas Tercio Arnaud Tomaz \u00e9 assessor especial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e trabalha praticamente ao lado do Presidente da Rep\u00fablica, no 3\u00ba andar do Pal\u00e1cio do Planalto. L\u00e1 ele est\u00e1 coordenando, junto com Jos\u00e9 Matheus e Mateus Diniz, outros dois assessores da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o \"gabinete do \u00f3dio\", espalhando mentiras, falseando perfis. E, por conta disso, o Facebook derrubou-os. \r\nUma pergunta que n\u00e3o quer calar: quem paga o sal\u00e1rio desses assessores? \u00c9 a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00e9 o Governo Federal. E no gabinete do Deputado Eduardo Bolsonaro est\u00e1 Paulo Eduardo Lopes, o Paulo Chuchu, e Eduardo Guimar\u00e3es, que tamb\u00e9m tiveram os perfis das contas derrubados por espalharem fake news. \r\nParece-me que h\u00e1 a\u00ed o cometimento de um crime, o crime de responsabilidade, ao se espalhar conte\u00fados em um perfil inaut\u00eantico, que, por conta disso, o Facebook derrubou. E n\u00e3o foi nenhum partido de oposi\u00e7\u00e3o que fez isso.\r\nEnt\u00e3o, aquele inqu\u00e9rito que corre no Supremo Tribunal Federal vai ter que ter esse material \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, assim como a CPMI do Congresso Nacional, mas tamb\u00e9m aquela a\u00e7\u00e3o que corre no TSE, que visa \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o da chapa Bolsonaro-Mour\u00e3o. \r\n\u00c9 por isso que o Brasil est\u00e1 at\u00f4nito, porque, ao inv\u00e9s de se debru\u00e7ar para resolver o problema da pandemia, est\u00e1 o tempo todo usando a estrutura da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para irrigar recursos e pagar sal\u00e1rios a cidad\u00e3os que, no hor\u00e1rio comercial, no hor\u00e1rio de trabalho, ficam a espalhar fake news. Nessa quadra da pol\u00edtica que vivemos, \u00e9 isso o que est\u00e1 acontecendo na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMEIO AMBIENTE, DESASTRE AMBIENTAL, INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, INVESTIDOR ESTRANGEIRO, DESINTERESSE, ECONOMIA, PREJU\u00cdZO, AGRONEG\u00d3CIO, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, GEST\u00c3O AMBIENTAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949. Destrui\u00e7\u00e3o da estrutura ambiental brasileira pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Repercuss\u00e3o internacional da devasta\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de fato, a amplia\u00e7\u00e3o do rol de carreiras ou de profissionais tem m\u00e9rito.\r\nMas eu vou aproveitar este tempo para repercutir algo que nos chama a aten\u00e7\u00e3o. O Brasil sai da condi\u00e7\u00e3o de ser um dos pa\u00edses mais modernos em termos de legisla\u00e7\u00e3o relacionada ao meio ambiente. O que acompanhamos de ontem para hoje foram Ministros, como, por exemplo, o da Economia, numa saia justa, justificando-se perante investidores internacionais. O Vice-Presidente Mour\u00e3o tamb\u00e9m estava numa saia justa, penitenciando-se em nome do Ministro do Meio Ambiente, por conta do estrago, da destrui\u00e7\u00e3o da estrutura moderna e adequada que o Brasil construiu ao longo das 2 \u00faltimas d\u00e9cadas, assim como da legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ambiental. O Pa\u00eds passa a ser olhado internacionalmente como um p\u00e1ria do ponto de vista da preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nQue contradi\u00e7\u00e3o muito profunda! N\u00f3s estamos hoje entre os tr\u00eas maiores exportadores de prote\u00edna de alto valor biol\u00f3gico, de produtos do agroneg\u00f3cio, entretanto n\u00f3s estamos destruindo o que temos de melhor: a nossa Floresta Amaz\u00f4nica. E isso ocorre a partir de uma a\u00e7\u00e3o deliberada de um Ministro que n\u00e3o merece a confian\u00e7a do seu povo: o Ministro Ricardo Salles. Ele deixa o Vice-Presidente, que est\u00e1 \u00e0 frente do Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal, e o Ministro da Economia de saia justa. Eles ficam dando desculpas, tentando conter a desconfian\u00e7a internacional que se abate sobre o nosso Pa\u00eds, que n\u00e3o est\u00e1 dando conta de proteger o que tem de melhor: a sustentabilidade.\r\nEnt\u00e3o, o Brasil est\u00e1 atravessando uma fronteira perigosa e est\u00e1 deliberadamente destruindo o que tem de bom do ponto de vista da legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ambiental. Isso \u00e9 muito perigoso! Poder\u00e1 custar muito caro para as futuras gera\u00e7\u00f5es. Devemos prestar aten\u00e7\u00e3o nesse quesito para o bem dos brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESTRUI\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nDESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, TERRAS IND\u00cdGENAS, EMPRESA ESTRANGEIRA, INVESTIDOR ESTRANGEIRO, DESINTERESSE, ECONOMIA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nECOSSISTEMA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Destrui\u00e7\u00e3o pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, do arcabou\u00e7o brasileiro de prote\u00e7\u00e3o ambiental. Fuga de investidores internacionais do Pa\u00eds, em decorr\u00eancia do desmatamento maci\u00e7o da floresta amaz\u00f4nica. Exig\u00eancia de preserva\u00e7\u00e3o dos ecossistemas nacionais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, eu gostaria de repercutir mat\u00e9ria que nos incomoda no Pa\u00eds, e incomoda muito. \u00c9 uma vergonha!\r\nInvestidores do mundo todo est\u00e3o perplexos com a destrui\u00e7\u00e3o de todo o aparato que permite a sustentabilidade ambiental do nosso Pa\u00eds. E h\u00e1 algo pior, relacionado ao Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, aquele que de forma muito traquina revelou para todo o Brasil a sua forma de trabalhar, uma forma ladina de fazer passar a boiada, para que os malfeitos dele n\u00e3o deixem rastro. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal j\u00e1 pediu o afastamento de Ricardo Salles - foram 12 Procuradores -, porque o Ministro est\u00e1 destruindo o aparato de prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente nacional. \r\nN\u00f3s temos um quinto da biodiversidade planet\u00e1ria. N\u00f3s temos 35% das florestas prim\u00e1rias perante todo o mundo. Isso d\u00e1 uma vantagem comparativa muito grande para o nosso Pa\u00eds. E isso est\u00e1 sendo visto agora, porque tanto o Ministro da Economia quanto o Ministro do Meio Ambiente est\u00e3o sendo postos \u00e0 prova, est\u00e3o de saia justa, perante o consenso internacional de que este Pa\u00eds pode contribuir muito para o sequestro de carbono. Entretanto, investimentos vultosos deixar\u00e3o de vir para o Pa\u00eds, no momento em que a destrui\u00e7\u00e3o da nossa Amaz\u00f4nia est\u00e1 sendo noticiada todos os dias em \u00e2mbito internacional. \r\nPrimeiro, o que sedimentou a a\u00e7\u00e3o contra o Ministro foi a remo\u00e7\u00e3o de 21 Superintendentes, no momento em que o Ministro entra na Pasta. Ricardo Salles tamb\u00e9m emitiu uma instru\u00e7\u00e3o normativa para reduzir o tempo dos fiscais no trabalho de campo e exonerou tr\u00eas coordenadores que, em v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, tiraram mineradoras de terras ind\u00edgenas, na sua maioria em 2020, destruindo cem m\u00e1quinas utilizadas para o desmatamento massivo da nossa querida Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nPortanto, \u00e9 este o grito de socorro que n\u00e3o quer calar: precisamos ter a nossa sustentabilidade preservada, Sr. Presidente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o veto presidencial aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, relativo \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero manifestar toda a minha indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o, principalmente, ao veto presidencial ao art. 16 do novo marco regulat\u00f3rio do saneamento.\r\nEu nem gosto de falar em novo marco regulat\u00f3rio, porque \u00e9 um retrocesso enorme. Como pode ser um novo marco regulat\u00f3rio se o antigo marco regulat\u00f3rio nem sequer tinha sido constitu\u00eddo na \u00edntegra? A iniciativa privada n\u00e3o tinha nenhuma proibi\u00e7\u00e3o de prestar servi\u00e7o em qualquer circunst\u00e2ncia at\u00e9 h\u00e1 bem pouco tempo.\r\nOcorre que as principais experi\u00eancias onde o servi\u00e7o de saneamento foi privatizado foram negativas, porque a iniciativa privada, historicamente, no Pa\u00eds e fora dele, n\u00e3o coloca recursos para o servi\u00e7o de saneamento chegar \u00e0s comunidades pobres, \u00e0s comunidades das periferias dos grandes conglomerados urbanos. Eles sequestram um mercado de 450 bilh\u00f5es a 500 bilh\u00f5es de reais, mas s\u00f3 querem os servi\u00e7os de \u00e1gua e saneamento. Ent\u00e3o, o Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, na realidade, \u00e9 uma camisa de for\u00e7a para o servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento e cai como uma luva para quem quer entregar todo esse mercado para a iniciativa privada.\r\nVamos agora ao pior: o Presidente da Rep\u00fablica, mais uma vez, demonstra que n\u00e3o tem \u00e9tica no seu percurso, n\u00e3o cumpre sua palavra e coloca os seus L\u00edderes, tanto na C\u00e2mara, quanto no Senado, em uma situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria. Eles deram a palavra, constru\u00edram um acordo com esta Casa, com o Senado, com os Presidentes Rodrigo Maia e Davi Alcolumbre, com governadores, porque n\u00e3o havia maioria consubstanciada para votar aquele fat\u00eddico projeto, que vai contra os interesses prim\u00e1rios de qualquer sociedade emancipada.\r\nN\u00f3s do Congresso somos contra e precisamos reagir, em nome da dec\u00eancia da pol\u00edtica, em nome da emancipa\u00e7\u00e3o do nosso povo, considerando que a palavra foi dada. O preju\u00edzo em fun\u00e7\u00e3o da inseguran\u00e7a jur\u00eddica ser\u00e1 de tal ordem que perderemos capital, investimentos e muito emprego p\u00fablico neste Pa\u00eds.\r\nEssa \u00e9 a minha indigna\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Excel\u00eancia do parecer oferecido \u00e0 mat\u00e9ria pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, hoje, desde cedo, eu recebi dezenas e dezenas de mensagens com uma expectativa muito grande - e eu acho que outros Deputados tamb\u00e9m as receberam - acerca da quest\u00e3o do novo FUNDEB.\r\nN\u00f3s temos assistido a um processo cont\u00ednuo de desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o de direitos acontecendo em nosso Pa\u00eds desde o Governo Temer, prosseguindo com este Governo Bolsonaro. \u00c9 uma grata satisfa\u00e7\u00e3o esta Casa constitucionalizar uma pol\u00edtica p\u00fablica grandiosa e ainda tratar da progressividade desse ato e da supress\u00e3o de qualquer iniciativa que retire esses diretos, que ser\u00e3o direitos que constar\u00e3o em definitivo na Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988.\r\nEnt\u00e3o eu acho que n\u00f3s estamos vivenciando um momento hist\u00f3rico quando o novo FUNDEB, que est\u00e1 no bojo de uma discuss\u00e3o imensa, vem \u00e0 baila com um sentimento positivo de aproximadamente 5 milh\u00f5es de professores em todo o Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 pouca coisa. Mas, infelizmente, n\u00f3s constatamos que este Governo n\u00e3o aprecia a democracia, n\u00e3o participa da discuss\u00e3o. Na antessala da vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria t\u00e3o importante, o Governo acena com a possibilidade de n\u00e3o colocar recursos em 2021 e ainda retirar recursos do FUNDEB para poder trabalhar na assist\u00eancia social, com um programa que ele est\u00e1 apelidando de Renda Brasil para n\u00e3o falar de Bolsa Fam\u00edlia.\r\nEsse programa tem a nossa simpatia, o nosso interesse, pelo que n\u00f3s defendemos. Entretanto, essa maneira antidemocr\u00e1tica, que n\u00e3o persegue exatamente aquele interesse da nossa popula\u00e7\u00e3o, hoje n\u00f3s estamos na v\u00e9spera de votar algo maduro, bem trabalhado...\r\nEu quero aqui parabenizar a Relatora, Deputada Professora Dorinha, pela forma como conseguiu agregar m\u00faltiplas vis\u00f5es acerca desse processo t\u00e3o importante para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 942/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o; da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica; da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, no valor de R$ 639.034.512,00, para enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Car\u00e1ter hist\u00f3rico da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores pares, bom dia.\r\nNeste momento, eu insisto que a capacidade executiva e operacional deste Governo fica muito a desejar, em que pese que a motiva\u00e7\u00e3o da MP 942 seja substantivamente necess\u00e1ria para o Pa\u00eds.\r\nQuero aqui dizer que ontem tivemos uma sess\u00e3o memor\u00e1vel, hist\u00f3rica, sob a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. A constitucionaliza\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB representa toda uma luta da sociedade civil, e aqui, neste momento, eu me congratulo com todos os trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o.\r\nEntretanto, n\u00f3s vamos entrar em uma quadra importante de discuss\u00e3o por parte do Parlamento, referente \u00e0 reforma tribut\u00e1ria. Esse \u00e9 um elemento basilar, uma ferramenta potente para estruturarmos a luta contra a desigualdade. O nosso sistema tribut\u00e1rio \u00e9 um dos mais regressivos que existem, o que \u00e9 uma vergonha para todos n\u00f3s que fazemos parte das dez maiores economias do mundo. Ent\u00e3o, n\u00f3s teremos a grande oportunidade de taxar o capital, a renda, o patrim\u00f4nio; de fazer com que aqueles que mais t\u00eam passem a contribuir, a pagar impostos. Estes, hoje, simplesmente n\u00e3o pagam, principalmente o setor financeiro, o rentista, os donos das grandes fortunas e os que t\u00eam renda sobre o capital.\r\n\u00c9 preciso que estabele\u00e7amos, com a profundidade necess\u00e1ria, a possibilidade de redimir o Pa\u00eds perante a sua estrutura tribut\u00e1ria. N\u00e3o me parece que seja diferente a partir do momento em que, nesta Casa, todas as Lideran\u00e7as, desde o in\u00edcio desta legislatura, tenham gritado, alto e bom som, que a reforma tribut\u00e1ria ter\u00e1 que ser objeto de um olhar de justi\u00e7a social, independentemente das matizes ideol\u00f3gicas.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria que voc\u00ea eleitor ficasse atento \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es que ocorrer\u00e3o nesta Casa a partir daqueles que det\u00eam o mandato outorgado pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 preciso olhar como as digitais ir\u00e3o teclar o voto para que possamos melhorar a condi\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a fiscal e de progressividade dos impostos no Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Alcance da marca de 90 mil mortes e de 2 milh\u00f5es e meio de contaminados pela Covid-19 no Pa\u00eds. Fragilidade do Governo Federal no combate ao coronav\u00edrus, constatada pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU. Pr\u00e1tica de charlatanismo pelo Presidente Jair Bolsonaro, demonstrada no est\u00edmulo ao uso de cloroquina no tratamento da Covid-19. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de CPMI para investiga\u00e7\u00e3o de crimes praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica contra a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero reafirmar aqui o meu compromisso com povo brasileiro, desde quando assumi o mandato, e manifestar neste momento, nesta oportunidade, a minha indigna\u00e7\u00e3o e a minha tristeza com o fato de estarmos banalizando, de estarmos achando normal esse caos que se instalou a partir desta pandemia. Estamos chegando a 2 milh\u00f5es e meio de contaminados, sem contar a subnotifica\u00e7\u00e3o, e estamos nos aproximando de 90 mil mortes.\r\nO Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, no dia 27 de julho - portanto, anteontem -, atrav\u00e9s do Ac\u00f3rd\u00e3o n\u00ba 1.888, constatou a completa fragilidade na governan\u00e7a do combate ao coronav\u00edrus. Ele constatou que o Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade est\u00e1 sendo esvaziado, desmontado, o centro que deve orientar todo o encaminhamento do combate \u00e0 pandemia.\r\nObviamente, nesse momento, constatou-se tamb\u00e9m que foram produzidos e estavam em estoque 4 milh\u00f5es de comprimidos de cloroquina, entre maio e julho, e que houve a distribui\u00e7\u00e3o de mais 4,4 milh\u00f5es de comprimidos, excesso de uma droga que n\u00e3o tem efic\u00e1cia contra a COVID, segundo a ci\u00eancia. Isso comprova o charlatanismo, a brincadeira com a pandemia, um crime contra a sa\u00fade p\u00fablica cometido pelo Governo Bolsonaro, ao passo que faltam e est\u00e3o em desabastecimento drogas essenciais, drogas vitais para o tratamento intensivo de doentes graves, como analg\u00e9sicos e sedativos. Em hospitais estaduais e municipais, h\u00e1 gente morrendo porque n\u00e3o pode ser entubada.\r\nQuerem prova maior de que n\u00f3s precisamos de uma CPMI para investigar o crime que est\u00e1 cometendo o esvaziado Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que n\u00e3o tem Ministro, mas um charlat\u00e3o interino e subserviente ao Governo Bolsonaro?\r\nParem de matar o nosso povo!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JORGE PORTUGAL, PROFESSOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPL 3887/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao professor Jorge Portugal. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu me manifesto, neste momento, com grande pesar, em solidariedade aos familiares do companheiro e amigo Jorge Portugal, uma perda irrepar\u00e1vel para a Bahia.\r\nCom certeza, na condi\u00e7\u00e3o de baiano, quando nasceu, ele estreou -- estreou como compositor, amigo, companheiro, professor e Secret\u00e1rio de Cultura. Ele contribuiu brilhando junto com os baianos e teve uma trajet\u00f3ria digna da nossa manifesta\u00e7\u00e3o. \r\nDescanse em paz, meu companheiro Jorge Portugal!\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos uma tarefa profunda e importante a fazer por esses dias: a reforma tribut\u00e1ria. Ela carrega a possibilidade \u00fanica de termos uma ferramenta por dentro do Estado brasileiro que fa\u00e7a diminuir a desigualdade entre n\u00f3s. \r\nEste \u00e9 um dos sistemas tribut\u00e1rios mais perversos do mundo, o brasileiro, e temos esta oportunidade \u00fanica. E eu ouvi vozes, desde o campo progressista ao Centro, e at\u00e9 de Deputados da Direita, de que chegou a hora de produzirmos uma ferramenta de justi\u00e7a fiscal em nosso Pa\u00eds.\r\nNo p\u00f3s-pandemia, n\u00f3s vamos precisar de uma reforma justa, solid\u00e1ria e sustent\u00e1vel para que possamos dar respostas aos grandes desafios daqueles que vivem nas franjas da nossa sociedade. Chegou a oportunidade, mas quando n\u00f3s topamos com esse PL 3.887, deste ano, o Governo traz aumento de carga tribut\u00e1ria, penaliza o setor de servi\u00e7os e tamb\u00e9m avan\u00e7a sobre o imposto de consumo, em que h\u00e1 interesses de Governadores e de Prefeitos.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 um come\u00e7o muito ruim, e \u00e9 preciso que todos n\u00f3s nos somemos, principalmente aqueles que est\u00e3o no andar de cima dando a sua contribui\u00e7\u00e3o, definitivamente para melhorar, a partir desta Casa, a distribui\u00e7\u00e3o de renda em nosso Pa\u00eds. \u00c9 chegada a hora de produzirmos justi\u00e7a fiscal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DECLARA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, CAPACIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTRA, MINIERA\u00c7\u00c3O, DESMATAMENTO ILEGAL, AMAZ\u00d4NIA LEGAL.\r\nACORDO, DESCUMPRIMENTO, BRASIL, CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O-QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP), (21:2015, PARIS, FRAN\u00c7A). \r\nEDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nRECURSOS P\u00daBLICOS, FABRICA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o de maiores recursos or\u00e7ament\u00e1rios ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Incapacidade do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, de conten\u00e7\u00e3o do desmatamento e da minera\u00e7\u00e3o ilegal na regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Dificuldades do Pa\u00eds para cumprimento do Acordo de Paris, no \u00e2mbito da Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as do Clima. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no combate \u00e0 Covid-19. Despreparo do Ministro interino da Pasta, general Eduardo Pazuello, para o exerc\u00edcio do cargo. Desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico na compra de grande quantidade de cloroquina, medicamento ineficaz no tratamento de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara, eu quero manifestar uma opini\u00e3o acerca do patamar a que o Pa\u00eds chegou a partir da qualidade da sua lei ambiental, do arcabou\u00e7o legal que trata da preserva\u00e7\u00e3o da nossa biodiversidade. Tamb\u00e9m quero me manifestar quanto \u00e0 robustez do nosso sistema p\u00fablico de sa\u00fade, que carece de mais recursos por conta da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que torna o nosso Pa\u00eds \"inadministr\u00e1vel\".\r\nHoje n\u00f3s estamos atravessando uma quadra terr\u00edvel para o Brasil, que se transforma no patinho feio no \u00e2mbito internacional. O Ministro do Meio Ambiente manifesta que n\u00e3o tem capacidade de fazer uma constru\u00e7\u00e3o contra o desmatamento e a minera\u00e7\u00e3o ilegal na Amaz\u00f4nia brasileira, que o or\u00e7amento dispon\u00edvel no Minist\u00e9rio n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel e inviabiliza essa necessidade. A\u00ed prop\u00f5e modificar o PPA, o planejamento estrat\u00e9gico do Governo nos seus 4 anos, relativizando essa meta t\u00e3o cara ao Pa\u00eds. Pois bem, o Acordo de Paris, que deveria ser cumprido at\u00e9 2030, ter\u00e1 muito mais dificuldade, e, o que \u00e9 pior, o Brasil estar\u00e1 fora dos grandes acordos comerciais que determinam efetivamente o respeito \u00e0 natureza. O Brasil, embora ainda tenha uma boa reputa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acabando, inclusive, com a democracia direta em torno das decis\u00f5es ao esvaziar conselhos e organismos de pluralidade de pensamento junto a nossa sociedade.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o menos importante \u00e9 o descalabro da aus\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no controle e no planejamento do combate \u00e0 pandemia. Dois Ministros foram sacados em menos de 30 dias, e temos o atual Ministro, cuja expertise que o levou a ser efetivado at\u00e9 agora, o interino que n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, que n\u00e3o \u00e9 profissional de sa\u00fade, \u00e9 a sua subservi\u00eancia. Isso cai como uma luva e serve ao Governo Bolsonaro. Isso demonstra por que h\u00e1 tanta cloroquina. S\u00e3o 8,4 milh\u00f5es de comprimidos que n\u00e3o servem para nada, dinheiro p\u00fablico jogado fora! E houve desabastecimento no SUS de medica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para o tratamento dos doentes graves.\r\nEsse \u00e9 o nosso Pa\u00eds de hoje, o Pa\u00eds do Governo Bolsonaro.\r\nQue Deus nos livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "N\u00e3o prote\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es carentes contra o coronav\u00edrus. Defesa da abertura de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro, por pr\u00e1tica de crime contra a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de fato n\u00f3s teremos que nos manifestar acerca dessa trag\u00e9dia que se abate sobre n\u00f3s, essa trag\u00e9dia humana que a hist\u00f3ria nos cobrar\u00e1. E aqui no Brasil n\u00f3s estamos inaugurando um novo componente do que se chama alto risco de contrair a COVID-19. Eu estou falando dos pobres do nosso Pa\u00eds, daqueles que vivem nas \u00e1reas n\u00e3o urbanizadas e que n\u00e3o t\u00eam a mesma chance de se proteger por conta da desigualdade - a maior chaga que n\u00f3s temos.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, o Presidente da Rep\u00fablica relativiza essa situa\u00e7\u00e3o. Isso envergonha a todos n\u00f3s. E, acima de tudo, este Poder n\u00e3o pode se acumpliciar com um Presidente que reiteradas vezes comete crimes previstos no nosso arcabou\u00e7o legal e que j\u00e1 poderiam ter levado \u00e0 discuss\u00e3o do impeachment. E n\u00f3s, como Parlamento, que tem feito a sua parte tocando a ameniza\u00e7\u00e3o dessa trag\u00e9dia humana que se abate sobre n\u00f3s, ao mesmo tempo, n\u00e3o estamos tomando uma atitude.\r\nE aqui h\u00e1 alguns que experimentaram retirar do cargo uma Presidente honesta, sob o argumento de que houve - entre aspas - \"pedaladas fiscais\", as mesmas presentes em v\u00e1rios mandatos anteriores, os que ela e Lula sucederam. \r\nPortanto, esses a retiraram por nada, esses a retiraram porque os Governos petistas ousaram colocar 12,5% do PIB \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e o nosso Pa\u00eds na condi\u00e7\u00e3o de pleno emprego. \r\nA hist\u00f3ria buscar\u00e1 contar isso de maneira irrevers\u00edvel. E o Parlamento brasileiro n\u00e3o pode pagar essa conta, pelo menos n\u00e3o com a nossa participa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o com a Oposi\u00e7\u00e3o no Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DECLAR\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O A PEDIDO, SERVIDOR P\u00daBLICO.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AMEA\u00c7A, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,  IMPEACHMENT, AUMENTO, DESPESA P\u00daBLICA, POLITICA SOCIAL, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, NEOLIBERALISMO. \r\nGOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Debandada de secret\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Economia. Amea\u00e7a do Ministro Paulo Guedes ao Presidente Jair Bolsonaro, no caso de substitui\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal por agenda social. Crises sanit\u00e1ria, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e ambiental reinantes  no Pa\u00eds. Falta de rumo do Governo Federal. Inexist\u00eancia de programa governamental de desenvolvimento do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 ca\u00f3tico o cen\u00e1rio no Governo Bolsonaro. Na minha opini\u00e3o, este \u00e9, na pr\u00e1tica, o in\u00edcio do seu fim melanc\u00f3lico.\r\nObservem o que aconteceu nos \u00faltimos dias, a reconhecida debandada dos ultraneoliberais. Os homens de mercado abandonaram o super-Ministro Paulo Guedes. Ele pr\u00f3prio reconheceu a debandada e amea\u00e7ou o Presidente da Rep\u00fablica. Disse que, por falta de lideran\u00e7a, est\u00e1 no rumo do impeachment, caso substitua a agenda neoliberal por uma agenda de gastos sociais do Estado e de recupera\u00e7\u00e3o de investimentos por interm\u00e9dio do Estado. Isso \u00e9 de uma gravidade muito grande.\r\nO ambiente de crise \u00e9 imenso. Existe a crise sanit\u00e1ria, que \u00e9 potencializada por este Governo; a crise pol\u00edtica, diante da sua falta de governabilidade; a crise econ\u00f4mica; e a crise ambiental, produzida por este Governo, uma crise profunda, que transforma o Pa\u00eds em p\u00e1ria mundial.\r\nO Governo n\u00e3o tem rumo, n\u00e3o tem agenda, n\u00e3o fez um programa. E o Ministro, que tinha trabalhado metas extremamente fantasiosas, n\u00e3o entregou nenhum resultado. Guedes naufragou. Est\u00e1 desmoralizado dentro do pr\u00f3prio Governo Bolsonaro, que n\u00e3o sabe o que fazer neste momento. E o pior: ele est\u00e1 se aproximando da porta dos fundos, j\u00e1 que a porta da frente do Governo, por onde ele poderia sair, certamente vai estar fechada. O Ministro da Economia perdeu Mansueto Almeida, Caio Megale, Rubem Novaes - queria trucidar o Banco do Brasil -, Salim Mattar e Paulo Uebel, os pilares do ultraneoliberalismo.\r\nEssa agenda neoliberal, no p\u00f3s-crise, n\u00e3o tem lugar para acontecer, porque quem vai recuperar a economia do nosso Pa\u00eds n\u00e3o vai ser o capital privado; quem vai fazer voltar o dinamismo da economia vai ser o Estado brasileiro. Mas isso n\u00e3o est\u00e1 na agenda do Governo Bolsonaro, que n\u00e3o tem um programa de desenvolvimento para o nosso Pa\u00eds.\r\nTriste realidade: o ocaso de um Governo que sequer come\u00e7ou.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAM\u00cdLIA, LUTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR POR FALECIMENTO.\r\nNOVO REGIME FISCAL, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, DESPESA P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, MILITAR, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, TESOURO NACIONAL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o com o alcance do patamar de 108 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Elevado n\u00famero de pobres, negros e favelados entre as v\u00edtimas da trag\u00e9dia sanit\u00e1ria. Efeitos da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, a respeito do congelamento, por 20 anos, dos investimentos governamentais na \u00e1rea social. Perda da credibilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade perante a sociedade brasileira. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de projeto de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje manifesto o meu pesar e tamb\u00e9m a minha indigna\u00e7\u00e3o com a morte de 108 mil brasileiros irm\u00e3os. Neste momento, indignados, passamos a conhecer aqueles que est\u00e3o morrendo nas proximidades de cada um. Para piorar a nossa ang\u00fastia, o nosso sofrimento, o Brasil empresta o seu maior grupo de risco, que nasce da desigualdade cr\u00f4nica do nosso Pa\u00eds: o preto, o pobre, o favelado, a mulher preta, pobre, favelada.\r\nA Emenda Constitucional n\u00ba 95, tanto para Esquerda quanto para a Direita, para qualquer administra\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, inviabiliza a manuten\u00e7\u00e3o do sistema de prote\u00e7\u00e3o social que est\u00e1 no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3. Ela comprime gastos de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o, de assist\u00eancia e de desenvolvimento social. Entre 2019 e 2020, ela retirou mais de 22 bilh\u00f5es de reais do SUS. Sim, foi por causa da PEC dos Gastos. E, o que \u00e9 pior, quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e \u00e0 estimativa or\u00e7ament\u00e1ria de 2019 e 2020, se somarmos a execu\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o e a compararmos com o que se previu e com o que se gastou com defesa, os gastos militares, veremos que a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o tiveram menos investimentos do que a defesa militar.\r\nOra, no nosso Pa\u00eds n\u00e3o h\u00e1 conflitos, o nosso Pa\u00eds tem tradi\u00e7\u00e3o pac\u00edfica. N\u00e3o h\u00e1 possibilidade nenhuma de acharmos que isso \u00e9 natural, haja vista que morreram 108 mil brasileiros, haja vista a aus\u00eancia de lideran\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que perdeu credibilidade entre n\u00f3s e fora do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos trabalhar com essa prioridade. Isso demonstra que n\u00e3o existe um projeto de na\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s brasileiros. Isso demonstra que \u00e9 preciso parar para pensar que depois da pandemia n\u00e3o ser\u00e3o o mercado nem a iniciativa privada que v\u00e3o recuperar a nossa economia. Ter\u00e1 que recuperar nossa economia o Tesouro Nacional, o Estado brasileiro.\r\nSr. Presidente, era esse o nosso manifesto de rep\u00fadio a esta triste realidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Import\u00e2ncia do respeito dos governantes para com o Estado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu comecei a falar sobre as quest\u00f5es em apenas 3 minutos e quero reverberar o orgulho que n\u00f3s temos de ter o SUS, mesmo fragilizado, e todos os seus profissionais - pesquisadores, cientistas, microbiologistas, epidemiologistas - reconhecidos no mundo todo, e n\u00f3s, aqui, ainda salvos pelo SUS.\r\nO Estado brasileiro precisa ter o respeito dos seus governantes. E ser\u00e1 depois da pandemia que n\u00f3s precisaremos do Estado brasileiro, porque n\u00e3o ser\u00e1 a iniciativa privada, repito, que vai dinamizar nossa economia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO ANTIFASCISTA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFESSOR, DOSSI\u00ca, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), AMEA\u00c7A, CONTRA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO DA UNI\u00c3O (MPU), AN\u00c1LISE.\r\nAUTORITARISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Posicionamento do orador a respeito da vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 11, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.129, de 2019 (n\u00ba 8.302, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 18, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019); do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 22, de 2020,ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020; do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020; e do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020. Elabora\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de dossi\u00ea contra agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica e professores universit\u00e1rios vinculados a movimentos antifascistas. Car\u00e1ter autorit\u00e1rio do Governo Jair Bolsonaro. Irresponsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o seguinte: neste momento, votaremos a favor de eventuais vetos que vierem na dire\u00e7\u00e3o do interesse popular, mas tamb\u00e9m votaremos contrariamente, com muita convic\u00e7\u00e3o, \u00e0quilo que n\u00e3o \u00e9 bom para o nosso povo.\r\nEntretanto, eu quero aproveitar este momento para repercutir um assunto que n\u00e3o pode passar batido, como se diz nos meios da popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos diante de uma arapongagem institucional. N\u00f3s sabemos que o Estado Democr\u00e1tico de Direito jamais poderia ferir predicados das liberdades individuais, todas elas consagradas na Carta Magna de 1988. Sabemos tamb\u00e9m que o Estado brasileiro disp\u00f5e de mecanismos legais para, na forma da lei, investigar, de modo impessoal, situa\u00e7\u00f5es que possam efetivamente afetar a seguran\u00e7a nacional. S\u00f3 que essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o existe. Em tese, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a estaria, de modo ilegal e furtivamente, afrontando e perseguindo aqueles que se autodenominam antifascistas, aqueles que, de maneira p\u00fablica e organizada, assumem ser defensores da democracia, defensores do Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nDessa forma, o Governo Bolsonaro se exp\u00f5e de maneira escandalosa, dia ap\u00f3s dia. Neste caso, fica evidente a sua ess\u00eancia, o seu car\u00e1ter eminentemente autorit\u00e1rio. Isso evidencia tamb\u00e9m o seu DNA, a sua verve autorit\u00e1ria. Trata-se, indubitavelmente, de um Governo fascista. Este fato tamb\u00e9m exp\u00f5e o descontrole pol\u00edtico-administrativo perante os seus quadros dirigentes.\r\nDa\u00ed nasce uma pergunta que n\u00e3o quer calar: essa iniciativa ocorreu sem o conhecimento do Ministro de Justi\u00e7a de plant\u00e3o? Ser\u00e1 que isso aconteceu? Se essa iniciativa ocorreu por gera\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, \u00e9 pior, pois temos a possibilidade de o Governo, al\u00e9m de ser autorit\u00e1rio, al\u00e9m de ser intolerante, estar impregnado de fan\u00e1ticos.\r\nS\u00e3o fan\u00e1ticos capazes de agir de modo desequilibrado e \u00e0 revelia da hierarquia.\r\nPara mim, mais uma vez, est\u00e1 claro que estamos diante de um Governo autorit\u00e1rio. Agora, v\u00ea-se que, al\u00e9m de ser autorit\u00e1rio, esse Governo n\u00e3o tem programa. N\u00e3o existe coes\u00e3o e n\u00e3o existe a centralidade de uma lideran\u00e7a de fato. \u00c9 um Governo absolutamente descontrolado.\r\nDe resto, se essa situa\u00e7\u00e3o for comprovada, o Brasil precisar\u00e1 reagir exemplarmente atrav\u00e9s dos Poderes da Rep\u00fablica e das suas institui\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias, principalmente, dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio. \u00c9 certo que os respons\u00e1veis por esse descalabro devem ser punidos - digo mais uma vez - de maneira exemplar e, repito, conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente.\r\nIndubitavelmente, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos imersos numa pauta que n\u00e3o \u00e9 boa. Quase 108 mil brasileiros se foram. Tenho dito que, ultimamente, n\u00f3s estamos passando a conhecer aqueles que est\u00e3o indo, aqueles que est\u00e3o falecendo. Portanto, a pandemia, muito longe de estar acabando no Brasil, est\u00e1 chegando perto de n\u00f3s, e, por isso, imp\u00f5e-se um n\u00edvel de responsabilidade que n\u00e3o se encontra no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nem na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, bem como do consumo, bens e servi\u00e7os. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria justa, solid\u00e1ria e sustent\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de conversar com aqueles que nos acompanham e que receberam o aux\u00edlio de 600 reais ou de at\u00e9 1.200 reais. Quero falar com aqueles que estavam em casa se protegendo da COVID-19. \r\nDos 50 bilh\u00f5es de reais por m\u00eas, dinheiro recebido por quem precisa numa hora t\u00e3o dif\u00edcil como esta, metade volta para o Estado brasileiro em forma de impostos. O que voc\u00ea conseguiu comprar? Comida, bebida, g\u00eaneros de primeira necessidade. Quando eu falo em bebida, estou falando de suco, de \u00e1gua. Estou falando de tudo o que se precisa numa casa para se alimentar, para se proteger e para se higienizar.\r\nMetade dos 50 bilh\u00f5es de reais, repito, volta para o Estado brasileiro em forma de impostos. Quem recebe o aux\u00edlio emergencial certamente n\u00e3o \u00e9 rico. Portanto, n\u00e3o deveria ser tributado desta forma. Entretanto, quem tem uma grande empresa, quem \u00e9 dono de banco, quem \u00e9 dono de fortunas recebe lucros e dividendos de a\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o paga nada por isso. \r\nSe voc\u00ea comprar um avi\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o paga IPVA; mas, se tiver um carrinho, voc\u00ea paga IPVA todos os anos. Se voc\u00ea comprar um jet ski ou um iate, n\u00e3o paga IPVA; por\u00e9m, se comprar uma moto para trabalhar, voc\u00ea paga IPVA. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos, Sr. Presidente, uma responsabilidade enorme com este Pa\u00eds. Metade dos tributos ocorre no Pa\u00eds de forma indireta, tributando o consumo de bens e de servi\u00e7os, atingindo os mais pobres e deixando aqueles que t\u00eam mais dinheiro fora do compromisso de pagar imposto.\r\nN\u00f3s precisamos cobrar de quem tem e isentar aqueles que t\u00eam no trabalho, na sua for\u00e7a de trabalho, a sua renda.\r\nN\u00f3s precisamos estabelecer a necessidade de fortalecimento do Estado de bem-estar social. Precisamos de um sistema tribut\u00e1rio progressivo, precisamos ampliar a tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda, sobre o patrim\u00f4nio, e diminuir a contrapartida disso tudo na tributa\u00e7\u00e3o indireta sobre consumo de bens e de servi\u00e7os. Ou seja, sem aumentar tributo, n\u00f3s podemos fazer justi\u00e7a tribut\u00e1ria, podemos fortalecer as bases do equil\u00edbrio federativo e elevar a arrecada\u00e7\u00e3o; sem aumentar os impostos, podemos combater a evas\u00e3o fiscal e a sonega\u00e7\u00e3o e evitar a ren\u00fancia fiscal. N\u00f3s temos essa responsabilidade e possibilidade de faz\u00ea-la chegou.\r\nPortanto, Sr. Presidente, vamos trabalhar sobre uma reforma tribut\u00e1ria justa, solid\u00e1ria e sustent\u00e1vel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nPL 2844/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. EMPRESA P\u00daBLICA, EMPRESA PRIVADA, PROPAGA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO, DIVULGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), M\u00cdDIA, MULTA, PROIBI\u00c7\u00c3O, CONTRATO ADMINISTRATIVO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, BENEF\u00cdCIO FISCAL, EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, FINANCIAMENTO, BANCO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.844, de 2020, acerca da aplica\u00e7\u00e3o de multas, da suspens\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es fiscais e financiamentos por bancos p\u00fablicos; bem como da proibi\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de pessoas jur\u00eddicas envolvidas na dissemina\u00e7\u00e3o de fake news nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria nos leva \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de votar com ela, por tudo o que j\u00e1 foi dito e pelo trabalho do Relator.\r\nQuero aproveitar este momento, Sr. Presidente, para lembrar que apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 2.844, de 2020, que estabelece responsabiliza\u00e7\u00f5es, com aplica\u00e7\u00e3o de multas, suspens\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es fiscais e proibi\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o com o poder p\u00fablico, a pessoas jur\u00eddicas que estimulam, propagam ou at\u00e9 mesmo fazem a veicula\u00e7\u00e3o, tanto direta como indiretamente, em meios de comunica\u00e7\u00e3o, de not\u00edcias falsas ou fake news.\r\nRecentemente vimos que existem inclusive Deputados envolvidos nas investiga\u00e7\u00f5es acerca de fake news. At\u00e9 mesmo o BNDES e o Banco do Nordeste do Brasil, que s\u00e3o bancos estatais, parece que est\u00e3o envolvidos com esse tipo de coisa. Neste Governo parece que cabe qualquer coisa dessa natureza. O inimagin\u00e1vel acontece neste Governo. Estruturas s\u00e9rias, que prestam excelentes servi\u00e7os ao Pa\u00eds, est\u00e3o envolvidas com essa situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso que se v\u00e1 fundo na investiga\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a popula\u00e7\u00e3o brasileira assista de camarote a Deputados envolvidos com a propaga\u00e7\u00e3o de fake news. \u00c9 preciso que o Conselho de \u00c9tica d\u00ea respostas a essa situa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Deputados que apoiam o Governo Bolsonaro envolvidos com ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, com sites que propagam fake news, inclusive com o est\u00edmulo de mais de 850 mil an\u00fancios oriundos do BNDES e do Banco do Nordeste do Brasil, empresas s\u00e9rias, importantes para o nosso Pa\u00eds, bancos de desenvolvimento que prestam servi\u00e7o extraordin\u00e1rio. Certamente, essa ordem veio de cima para baixo do Governo Bolsonaro, mostrando as entranhas deste Governo que nem de longe representa o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FALTA, RESPONSABILIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Regozijo com a promulga\u00e7\u00e3o da  Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de me pronunciar tamb\u00e9m, com muita alegria, festejando neste momento o novo FUNDEB, constitucionalizado. Essa \u00e9 uma vit\u00f3ria da sociedade brasileira.\r\nA mobiliza\u00e7\u00e3o aconteceu inclusive porque se anteviu a possibilidade de o atual Presidente deixar o ano de 2021 sem recursos para o FUNDEB - todo mundo acompanhou isso -, para desespero dos pais das nossas crian\u00e7as, dos nossos adolescentes e dos jovens brasileiros.\r\nN\u00f3s queremos aqui saudar e felicitar todas as organiza\u00e7\u00f5es dos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, especialmente aqueles que fazem a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino b\u00e1sico como um todo. N\u00f3s estamos de parab\u00e9ns.\r\nEu quero dizer a todos que nos ouvem, de maneira muito clara, inequ\u00edvoca, que sinto um orgulho muito grande de pertencer ao Congresso Nacional neste momento da minha hist\u00f3ria de vida.\r\nEntre 2019 e 2020, 22 bilh\u00f5es foram retirados do SUS. Obviamente, o SUS \u00e9 que est\u00e1 segurando ainda o tratamento p\u00fablico gratuito daqueles que n\u00e3o t\u00eam como pagar a sa\u00fade privada.\r\nObservem que h\u00e1 verdadeira hipocrisia. O Governo Federal, este Presidente, que nega a pandemia, n\u00e3o se coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para liderar esse processo, organiz\u00e1-lo, fazer compras de modo centralizado, a fim de baratear as despesas do combate \u00e0 pandemia. Esvaziou o Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica. Pasmem, retirou dois Ministros, dois m\u00e9dicos que, em diferentes momentos, estavam \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e ali colocou um general de plant\u00e3o s\u00f3 porque \u00e9 subserviente, n\u00e3o conhece sa\u00fade, para poder ajudar e criar sinergia em favor do negacionismo, que est\u00e1 a todo tempo aterrorizando as expectativas dos brasileiros.\r\nMas hoje \u00e9 um dia, Sr. Presidente, de muita felicidade, pois festejamos o novo FUNDEB, constitucionalizado de forma objetiva.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 960/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 960, de 2020, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos de suspens\u00e3o do pagamento de tributos, previstos nos atos concess\u00f3rios do regime especial de drawback, protelados por um ano pela autoridade fiscal com termo em 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vai votar favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, porque entende como razo\u00e1veis essas medidas considerando os problemas que atravessa o mercado internacional. Somos a favor da mat\u00e9ria, na forma apresentada pelo parecer do Deputado Alexis Fonteyne.\r\nEntretanto, n\u00e3o concordamos que n\u00e3o haja a contrapartida. \u00c9 preciso que tenhamos a contrapartida, pelo menos para a manuten\u00e7\u00e3o dos contratos. Essa \u00e9 uma medida razo\u00e1vel, mesmo porque existe a prorroga\u00e7\u00e3o de 1 ano. Ent\u00e3o, nada mais justo do que prorrogar por igual per\u00edodo os contratos, que podem ser rescindidos se houver justa causa, apenas assim.\r\nEssa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO GERAL DA UNI\u00c3O (OGU), CRISE ECON\u00d4MICA, REEXAME.\r\nSAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REAJUSTE, AUS\u00caNCIA. \r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, REDU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Reexame do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Inconformismo com as restri\u00e7\u00f5es discricion\u00e1rias estabelecidas na pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria. N\u00e3o concess\u00e3o de reajuste ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. Redu\u00e7\u00e3o das verbas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero cumprimentar todos os pares e quero aproveitar este tempo para me colocar, de maneira bastante indignada, contra um an\u00fancio que equivale a uma verdadeira fake news institucional: no momento em que a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria vem para a Casa de Leis, juntamente com o an\u00fancio de obras de infraestrutura, do Renda Brasil, do Casa Verde e Amarela, de gastos sociais em sa\u00fade, o Or\u00e7amento, que deveria conter esses encaminhamentos, n\u00e3o d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que esse an\u00fancio se transforme em realidade. Esses desembolsos n\u00e3o caber\u00e3o na pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria para 2021, principalmente porque a raz\u00e3o fiscalista deste Governo n\u00e3o entende que, no processo p\u00f3s-pandemia, infelizmente, n\u00e3o ser\u00e1 a iniciativa privada que ir\u00e1 se dizer presente para redinamizar a nossa crise macroecon\u00f4mica, para redinamizar a nossa economia. \r\n\u00c9 importante observar as restri\u00e7\u00f5es discricion\u00e1rias que est\u00e3o estabelecidas no Or\u00e7amento previsto para o pr\u00f3ximo ano: 92 bilh\u00f5es de reais, sendo que 73% dessa despesa s\u00e3o para o custeio da m\u00e1quina p\u00fablica. Junto com as emendas impositivas, n\u00f3s teremos apenas, no ano que vem, 108 bilh\u00f5es de reais. Isso amea\u00e7a completamente a qualidade e o tamanho dos servi\u00e7os p\u00fablicos que ser\u00e3o ofertados para o nosso povo.\r\nO sal\u00e1rio m\u00ednimo fica zerado! O projeto de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o encontra espa\u00e7o neste Governo. Este Governo n\u00e3o olha para aqueles que mais precisam. Pasmem, senhores: a sa\u00fade ter\u00e1 12,13% menos dinheiro no seu or\u00e7amento espec\u00edfico; a educa\u00e7\u00e3o, menos 8,61%; ao passo que a defesa, no momento em que n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum conflito internacional, cresce de tamanho. Est\u00e1 tudo errado! \r\nA pobreza recebeu esse golpe de Bolsonaro, que n\u00e3o responde por que 89 mil reais de Queiroz foram parar na conta da Primeira-Dama, a Sra. Michelle Bolsonaro.\r\nCad\u00ea a resposta, Bolsonaro?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados, nesta noite, n\u00f3s estamos presenciando uma discuss\u00e3o que, na minha opini\u00e3o, se tornar\u00e1 algo hist\u00f3rico, mas avesso. Essa discuss\u00e3o est\u00e1 parecida com aquela que tivemos h\u00e1 pouco tempo sobre o marco regulat\u00f3rio do saneamento, que eu n\u00e3o sei se podemos chamar assim. Por qu\u00ea?\r\nExatamente porque n\u00f3s aprovamos, h\u00e1 pouco tempo, um marco legal que n\u00e3o pode ser chamado assim porque colide com o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3. Existem inconstitucionalidades diante de algo que \u00e9 estrat\u00e9gico para n\u00f3s que ainda temos uma camada muito pobre neste Pa\u00eds.\r\nAgora, n\u00f3s estamos tratando, em plena pandemia, do processo da Lei do G\u00e1s, que envolve uma empresa que tem at\u00e9 hoje um parque de refino invej\u00e1vel em todo o mundo. N\u00f3s vamos, dentro de pouco tempo, se a boiada passar, construir monop\u00f3lios regionais de derivados de petr\u00f3leo a partir das empresas que arrematarem as unidades do nosso parque de refino. Somos o maior produtor de alimentos do mundo e s\u00f3 temos, nacionalmente, a produ\u00e7\u00e3o de 30% de fertilizantes nitrogenados. Obviamente, ao vender as plantas de fertilizantes nitrogenados, n\u00f3s que produzimos... N\u00f3s somos o Pa\u00eds que mais produz prote\u00edna de alto valor biol\u00f3gico e temos um dos insumos mais necess\u00e1rios, que s\u00e3o os fertilizantes nitrogenados. N\u00f3s produzimos s\u00f3 um ter\u00e7o desse insumo e vamos vender.\r\nAcabamos com a GASPETRO, mas deixaram de levar em conta que as concession\u00e1rias estaduais jogariam nesse contexto um papel extremamente necess\u00e1rio para colocar geradoras de energia, cujo combust\u00edvel seria o pr\u00f3prio g\u00e1s, a caminho da universaliza\u00e7\u00e3o do consumo de g\u00e1s. Mas, infelizmente, do jeito que estamos votando essa mat\u00e9ria, essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o vamos ter na nossa frente.\r\nReparem o que n\u00f3s estamos fazendo hoje com o nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CATU (BA), SALVADOR (BA), POJUCA (BA), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a privatiza\u00e7\u00e3o do polo Rio Ventura da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, localizado entre os Munic\u00edpios de Pojuca e Catu, na Regi\u00e3o Metropolitana de Salvador, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu trago aqui um assunto por demais importante principalmente para n\u00f3s aqui do Nordeste brasileiro. Estou tratando exatamente do fatiamento e da venda, na bacia das almas, da maior empresa brasileira, na qual os brasileiros depositam parte do seu maior orgulho, o de sermos brasileiros. Estou falando da PETROBRAS.\r\nFoi utilizado, naquela reuni\u00e3o fat\u00eddica de 22 de abril pr\u00f3ximo passado, aquele termo \"passar a boiada\". O Governo deste Pa\u00eds est\u00e1 passando a boiada no momento em que deveria estar abra\u00e7ando a nossa soberania, mantendo os empregos. A PETROBRAS acabou de vender o campo do Rio Ventura, entre os Munic\u00edpios de Pojuca e Catu, na Regi\u00e3o Metropolitana da nossa Capital Salvador, aqui na Bahia. S\u00e3o 450 empregos diretos. Uma pequena empresa do ramo de petr\u00f3leo comprou esse campo do Rio Ventura, e, a partir de agora, certamente metade dessa m\u00e3o de obra n\u00e3o vai estar empregada - em plena pandemia! Isso vai acontecer no Norte, no Nordeste, no Sul. A PETROBRAS tamb\u00e9m tem interesse de vender suas refinarias.\r\nA PETROBRAS est\u00e1 viabilizando empregos no pa\u00eds americano, nos Estados Unidos. N\u00f3s viramos verdadeiramente quintal dos Estados Unidos! Estamos comprando combust\u00edveis, importando combust\u00edveis e com uma pol\u00edtica de pre\u00e7os que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com o interesse nacional, com o interesse do povo brasileiro. \r\nEnt\u00e3o, passar a boiada \u00e9 precarizar a rela\u00e7\u00e3o de trabalho nos campos de petr\u00f3leo, \u00e9 vender o nosso parque de refino, que \u00e9 um dos maiores e mais contempor\u00e2neos do mundo, com tecnologia avan\u00e7ada. N\u00f3s estamos vendendo o que temos de melhor, para criar, particularmente com a iniciativa privada, monop\u00f3lios e oligop\u00f3lios privados em cada regi\u00e3o a partir da venda das nossas grandes e tecnologicamente avan\u00e7adas refinarias e nossas f\u00e1bricas de fertilizantes. Isso \u00e9 um crise de lesa-p\u00e1tria, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ASSEMBLEIA GERAL,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Car\u00e1ter vexaminoso do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na cerim\u00f4nia de abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero me somar \u00e0 perplexidade de todos os Deputados e Deputadas Federais que me antecederam e falaram acerca do epis\u00f3dio bizarro que este Pa\u00eds infelizmente protagonizou com o discurso do Presidente abrindo, como de costume, a Assembleia Geral da ONU.\r\nObservem V.Exas. a dificuldade que tiveram os assessores da Presid\u00eancia, o contorcionismo que fizeram para que o Presidente falasse de uma terra arrasada em alguns temas, como, por exemplo, a crise ambiental. O Brasil se tornou o p\u00e1ria internacional por conta de queimar biomas existentes s\u00f3 aqui. A nossa Floresta Amaz\u00f4nica, a nossa plan\u00edcie alagada, a Caatinga, os Gerais, tudo isso est\u00e1 pegando fogo. Quem n\u00e3o se lembra do dia do fogo, no ano passado, em 2019, estimulado por quem est\u00e1 hoje \u00e0 frente dos destinos do nosso Pa\u00eds?\r\nDizer que a crise sanit\u00e1ria \u00e9 de responsabilidade \u00fanica dos Governadores e Prefeitos? Ai dos brasileiros se n\u00e3o fossem os Governadores e os Prefeitos, que assumiram a responsabilidade perante a aus\u00eancia de planejamento, de coordena\u00e7\u00e3o e de atitude educativa, que estaria reservada para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nA crise econ\u00f4mica \u00e9 estarrecedora, e o Ministro da Economia n\u00e3o d\u00e1 nenhum sinal de que ter\u00e1 condi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica objetiva de restaurar a economia brasileira, principalmente no p\u00f3s-pandemia. Ele s\u00f3 acredita no mercado, \u00e9 moleque de recado do mercado.\r\nPara piorar, assistimos \u00e0quele epis\u00f3dio de crime contra a soberania, de subservi\u00eancia, demonstrando a aus\u00eancia de um projeto de presente e de futuro para o nosso Pa\u00eds. Estamos envergonhados!\r\nMas ainda h\u00e1 algo pior: o Presidente brasileiro lambe as botas do Presidente americano, Donald Trump. Imaginem a que ponto chegamos em nosso Pa\u00eds!\r\nPortanto, lamento muito dizer que, como brasileiro, n\u00e3o me sinto representado pelo Presidente do nosso Pa\u00eds, diante de tanta verborragia colocada para todo o mundo ver.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nBLOQUEIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), COMISS\u00c3O EXECUTIVA DO PLANO DA LAVOURA CACAUEIRA (CEPLAC), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Inoportunidade de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es. Indigna\u00e7\u00e3o com o bloqueio de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA e \u00e0 Comiss\u00e3o Executiva do Plano da Lavoura Cacaueira - CEPLAC.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu lhe agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nAproveito a oportunidade para lamentar que uma mat\u00e9ria que tem profunda necessidade de debate, que leva em conta a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito brasileiro, seja resolvida num momento como este. Portanto, eu lamento. Infelizmente, o n\u00edvel de discuss\u00e3o poderia ser muito melhor.\r\nEntretanto, eu quero aproveitar este ponto da minha fala para denunciar algo inimagin\u00e1vel no Governo da destrui\u00e7\u00e3o: a destrui\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. Eu quero falar do bloqueio de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da EMBRAPA.\r\nA EMBRAPA e a CEPLAC s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds que mais respondem tecnologicamente pela agropecu\u00e1ria tropical, fazendo com que o Brasil seja o maior produtor de prote\u00edna de alto valor biol\u00f3gico, al\u00e9m de produzir culturas para exporta\u00e7\u00e3o, desde a fruticultura tropical \u00e0s grandes culturas, como soja; da agricultura familiar ao agroneg\u00f3cio.\r\nTanto a CEPLAC quanto a EMBRAPA t\u00eam o que existe de melhor no mundo do ponto de vista cient\u00edfico, de gera\u00e7\u00e3o de tecnologia. E essas empresas est\u00e3o sendo (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO Governo, que veio para destruir, n\u00e3o tem um plano para melhorar a qualidade de vida do seu povo. Destruir a EMBRAPA, destruir a CEPLAC \u00e9 simplesmente negar d\u00e9cadas e d\u00e9cadas de trabalho cient\u00edfico e qualificado dos nossos pesquisadores, tanto na agricultura quanto na pecu\u00e1ria intensiva e semi-intensiva.\r\n\u00c9 um orgulho a EMBRAPA para aqueles que olham o Pa\u00eds como um grande detentor de tecnologia de produ\u00e7\u00e3o, repito, da agricultura familiar ao agroneg\u00f3cio.\r\nNo momento, esse bloqueio de centenas de milh\u00f5es de reais vai inviabilizar a manuten\u00e7\u00e3o inclusive dos contratos e o pagamento das despesas obrigat\u00f3rias da EMBRAPA, Sr. Presidente. Isso \u00e9 muito grave.\r\nEssa den\u00fancia tem que ser divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PROGRAMA RENDA CIDAD\u00c3 SOCIAL B\u00c1SICA BRASILEIRA, NOVO REGIME FISCAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), INCONSTITUCIONALIDADE, PRECAT\u00d3RIO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Necessidade de revis\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, sobre o congelamento, por 20 anos, dos investimentos governamentais na \u00e1rea social. Contrariedade \u00e0 anunciada destina\u00e7\u00e3o, ao Programa Renda Cidad\u00e3, de recursos de precat\u00f3rios e do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos estarrecidos com a cria\u00e7\u00e3o do Renda Cidad\u00e3.\r\nEm um Pa\u00eds como o Brasil, ainda t\u00e3o desigual, \u00e9 imposs\u00edvel conviver com o teto dos gastos, que veio daquela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016.\r\nObservem os senhores: a Renda Cidad\u00e3 foi proposta para ser financiada a partir do pr\u00f3prio recurso do Bolsa Fam\u00edlia, mas uma parte deveria vir do FUNDEB. Isso \u00e9 inconstitucional. N\u00e3o se pode substituir um direito social universal do cidad\u00e3o brasileiro por uma a\u00e7\u00e3o t\u00edpica do nosso sistema de prote\u00e7\u00e3o social.\r\nNo momento em que se substitui esse gasto dessa forma, retira-se o direito dos pobres e o repassa para os mais empobrecidos ainda. Isso contraria uma das principais fal\u00e1cias do Bolsonaro que foram ditas nesses \u00faltimos dias.\r\nMais uma vez, os recursos do FUNDEB este Governo que a\u00ed est\u00e1 tenta retirar, sendo uma mat\u00e9ria vencida entre n\u00f3s da Casa Legislativa, da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nTamb\u00e9m h\u00e1 a quest\u00e3o dos precat\u00f3rios. O Poder Judici\u00e1rio toma uma atitude terminativa e manda pagar um percentual do or\u00e7amento anual do Governo Federal. E o Governo j\u00e1 abriu a possibilidade de diminuir esse percentual a ser pago a seus credores, em situa\u00e7\u00e3o terminativa, definida pelo Poder Judici\u00e1rio.\r\nEm s\u00edntese, isso \u00e9 um calote dado por este Governo ou, ent\u00e3o, \u00e9 uma pedalada fiscal. E tudo isso porque nem este nem nenhum outro Governo do Brasil pode resistir a esse teto dos gastos. Muito distante de apenas congelar os gastos sociais num Pa\u00eds t\u00e3o desigual, toda vez que este Brasil crescer acima da infla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenha d\u00favida de que os gastos sociais naquilo que \u00e9 fundamental para diminuir as diferen\u00e7as sociais da nossa gente v\u00e3o ficar menores com rela\u00e7\u00e3o ao que foi destinado a esse gasto no or\u00e7amento daquele ano.\r\n\u00c9 isso o que n\u00f3s estamos vendo acontecer neste Governo, que n\u00e3o nos representa.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA), REVOGA\u00c7\u00c3O, LIMITE, RESERVAT\u00d3RIO ARTIFICIAL, \u00c1REA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP), MANGUEZAL, RESTINGA, PADRONIZA\u00c7\u00c3O, EMPREENDIMENTO, IRRIGA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a revoga\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA, destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de restingas e manguezais. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui \u00e9 o Deputado Joseildo.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, eu gostaria de usar esse espa\u00e7o para cerrar fileiras com os nossos companheiros Deputados e Deputadas que ficaram extremamente indignados com a extin\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00f5es importantes no CONAMA. Hoje, como conselho, o CONAMA est\u00e1 desfigurado, reduziu a presen\u00e7a daqueles que representam a sociedade brasileira, demonstrando que o Governo n\u00e3o quer partilhar olhares acerca daquilo que afeta diretamente o meio ambiente e a sociedade brasileira.\r\nObserve que extinguiu resolu\u00e7\u00f5es importantes sobre \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente. Ao retirar a obrigatoriedade de preserva\u00e7\u00e3o permanente para manguezais e restingas, isso fica \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de cada Estado, o que poder\u00e1 inaugurar uma disputa entre os diversos Estados brasileiros para atra\u00e7\u00e3o de investimentos de car\u00e1ter imobili\u00e1rio ou produtivo. \u00c9 um caminho livre para a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria e para a produ\u00e7\u00e3o intensiva de peixes e de crust\u00e1ceos, principalmente do camar\u00e3o, em \u00e1reas extremamente sens\u00edveis e que s\u00e3o ber\u00e7\u00e1rios de esp\u00e9cies comerciais de alt\u00edssimo valor. Essas \u00e1reas t\u00eam um equil\u00edbrio muito fr\u00e1gil do ponto de vista ambiental.\r\nPermitiu tamb\u00e9m a queima de embalagens e de restos de agrot\u00f3xicos em fornos industriais, principalmente na ind\u00fastria de cimento.\r\nAl\u00e9m disso, anula a obrigatoriedade de licen\u00e7a ambiental para projetos de irriga\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 de uma gravidade muito grande. Isso est\u00e1 destruindo o arcabou\u00e7o jur\u00eddico de licenciamento e de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. O arcabou\u00e7o legal, a estrutura legal ligada ao meio ambiente em um Pa\u00eds como o nosso \u00e9 respeitada ainda hoje em todo o mundo, mas esse Governo \u00e9 o Governo da destrui\u00e7\u00e3o.\r\nEsse Ministro do Meio Ambiente \u00e9 exatamente aquele que estava falando sobre as traquinagens que ele iria cometer: passar a boiada enquanto a imprensa estivesse ocupada com os problemas grav\u00edssimos da pandemia. Isso \u00e9 coisa de moleque. Isso \u00e9 coisa de quem n\u00e3o tem compromisso com a vida. Isso \u00e9 coisa de quem n\u00e3o tem compromisso com a sociedade brasileira.\r\nEsse de fato \u00e9 o Governo Bolsonaro para todo o Pa\u00eds ver. S\u00f3 n\u00e3o v\u00ea quem n\u00e3o quer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nMEIO AMBIENTE, BIODIVERSIDADE, DESTRUI\u00c7\u00c3O, CRIME AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PREJU\u00cdZO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a fam\u00edlias carentes e trabalhadores para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Devasta\u00e7\u00e3o da biodiversidade brasileira pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Atua\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero desejar boa tarde a todos os colegas Parlamentares.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de uma interven\u00e7\u00e3o da Mesa para que o Parlamento vote a medida provis\u00f3ria que dar\u00e1 continuidade ao aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais. Precisamos cuidar dos brasileiros mais fragilizados neste momento.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho algumas perguntas que se imp\u00f5em neste momento t\u00e3o dr\u00e1stico por que passa o nosso Pa\u00eds. S\u00e3o elas: quem se beneficiar\u00e1 do processo de desmonte do Estado de bem-estar social do Pa\u00eds? Quem se beneficiar\u00e1 do desmonte do sistema brasileiro de prote\u00e7\u00e3o ambiental ainda refer\u00eancia no mundo? A quem serve o processo violento de ataque \u00e0 soberania nacional nas anunciadas privatiza\u00e7\u00f5es da PETROBRAS, dos Correios e da ELETROBRAS, al\u00e9m de outras?\r\nOs Ministros do Meio Ambiente e da Economia est\u00e3o implodindo conquistas hist\u00f3ricas que s\u00e3o objetos de lutas do nosso povo. O Governo Bolsonaro transformou o Brasil em uma na\u00e7\u00e3o incapaz de proteger o seu patrim\u00f4nio de biodiversidade. O Governo Bolsonaro prefere ser c\u00famplice da minera\u00e7\u00e3o clandestina, dos grileiros, dos madeireiros e do agroneg\u00f3cio predat\u00f3rios.\r\nO Ministro Ricardo Salles, ao passar a boiada, demonstra o seu car\u00e1ter delinquente, subserviente. Ele \u00e9 simplesmente um vaqueiro, ali\u00e1s, o vassalo dos especuladores e inimigo mortal dos povos da floresta, hoje amea\u00e7ados na sua pr\u00f3pria exist\u00eancia.\r\nO Ministro da Economia, Paulo Guedes, o desmoralizado, aumenta o desemprego, precariza as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, al\u00e9m de diminuir a renda dos trabalhadores. Esse \u00e9 o agente, o moleque de recado do mercado. Ele se aproveita da total aus\u00eancia de um projeto para o Pa\u00eds por parte deste Governo e age como um desembestado, esquartejando a PETROBRAS. Com isso, ele desacelera a desindustrializa\u00e7\u00e3o das Regi\u00f5es Norte e Nordeste. Ele vende as plantas industriais de fertilizantes nitrogenados no maior exportador do agroneg\u00f3cio no mundo. Aponta a venda de 8 das nossas 11 refinarias para criar monop\u00f3lios privados regionais na produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis essenciais e outros derivados, monop\u00f3lios dirigidos por empresas transnacionais.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nO Pa\u00eds caminha para termos uma PETROBRAS incapaz de servir aos objetivos nacionais estrat\u00e9gicos. \u00c9 uma pena, senhoras e senhores!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), QUADRO DE PESSOAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Necessidade de recomposi\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal do Banco do Nordeste do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados... (Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - O Deputado est\u00e1 sem Internet.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - ... e transformando em pol\u00edtica de Governo atitudes do Governo Bolsonaro contra institui\u00e7\u00f5es de Estado. Eu quero falar aqui do Banco do Nordeste, que tem uma fun\u00e7\u00e3o constitucional: diminuir a desigualdade do Nordeste, consideradas as outras regi\u00f5es. \r\nEm 2018, o Banco do Nordeste planejou um concurso p\u00fablico, porque haveria necessidade de reposi\u00e7\u00e3o do seu quadro de pessoal, que, ali\u00e1s, \u00e9 um dos mais especializados que n\u00f3s temos no Pa\u00eds. O Banco do Nordeste \u00e9 um orgulho entre n\u00f3s e j\u00e1 cumpre o seu papel hist\u00f3rico. Houve os que se submeteram ao concurso e obtiveram aprova\u00e7\u00e3o. Entretanto, o atual Governo, o Governo Bolsonaro, est\u00e1 estimulando a aposentadoria, propondo planos de aposentadoria, mas a reposi\u00e7\u00e3o, por meio do chamamento dos concursados, n\u00e3o acontece. Com isso, est\u00e3o matando o Banco do Nordeste por inani\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 um banco de desenvolvimento que acolhe os agricultores familiares, os microempres\u00e1rios e pequenos empres\u00e1rios, atrav\u00e9s do Agroamigo, que \u00e9 um programa de excel\u00eancia em microcr\u00e9dito, reconhecido no mundo todo. Uma institui\u00e7\u00e3o de Estado n\u00e3o pode ficar ao sabor dos devaneios de um Governo que n\u00e3o representa aquilo que o povo, principalmente os nordestinos, necessita. O Banco do Nordeste est\u00e1 morrendo \u00e0 m\u00edngua, porque n\u00e3o tem a condi\u00e7\u00e3o objetiva de repor aqueles funcion\u00e1rios que est\u00e3o se aposentando.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos assistir a isso de bra\u00e7os cruzados! Cabe a esta Casa, cabe aos Governadores nordestinos expor claramente as suas posi\u00e7\u00f5es, para que o Banco do Nordeste cumpra o seu papel constitucional, administrando o FNE - Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste, fundo nacional institu\u00eddo para debelar a desigualdade entre as diversas regi\u00f5es. E a Regi\u00e3o Nordeste ainda \u00e9 considerada uma regi\u00e3o deprimida, do ponto de vista macroecon\u00f4mico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BANCO PUBLICO, BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), APOSENTADORIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Legitimidade da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es promovida pelos partidos oposicionistas, em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de bancos estatais. Est\u00edmulo do Banco do Nordeste do Brasil \u00e0 aposentadoria dos seus funcion\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez, eu gostaria de dizer para este Parlamento que o instrumento de obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta leg\u00edtima de qualquer Casa Legislativa.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, enquanto minoria, utiliza-se da obstru\u00e7\u00e3o para pedir a urg\u00eancia da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020. Nada \u00e9 mais leg\u00edtimo do que isso, em torno daqueles que, por conta da pandemia, est\u00e3o passando fome.\r\nSr. Presidente, mais uma vez, devemos levar em conta que Ministros e Secret\u00e1rios de Estado do Governo Federal abrem uma perspectiva sinistra de privatizar os bancos estatais do nosso Pa\u00eds. Refiro-me ao BNDES, \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal - j\u00e1 disseram que o Banco do Brasil n\u00e3o est\u00e1 mais nessa perspectiva -, ao Banco da Amaz\u00f4nia, ao Banco do Nordeste, do qual fui funcion\u00e1rio e onde me aposentei, um banco que tem um quadro extremamente qualificado de servidores e que, no ano de 2018, por exemplo, na condi\u00e7\u00e3o de gestor do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste, aplicou em investimento produtivo e injetou na economia nordestina, s\u00f3 no ano de 2018, quase 33 bilh\u00f5es de reais. O Banco do Nordeste proporciona uma perspectiva de manuten\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de mais de 4 milh\u00f5es de empregos na regi\u00e3o nordestina e evita a desindustrializa\u00e7\u00e3o nos Estados nordestinos. Com isso, busca evitar a continuidade da desigualdade que existe entre as regi\u00f5es, principalmente na Regi\u00e3o Nordeste. \r\nEstamos tamb\u00e9m denunciando que o Banco do Nordeste est\u00e1 estimulando a aposentadoria dos seus funcion\u00e1rios, funcion\u00e1rios de alto quilate, e est\u00e1 evitando a reposi\u00e7\u00e3o dos concursados que est\u00e3o esperando o chamamento para poderem prestar seus servi\u00e7os a partir do concurso que aconteceu em 2018.\r\nLembro mais uma vez que esses bancos s\u00e3o ferramentas de Estado. N\u00e3o cabe a cada governo de plant\u00e3o come\u00e7ar a perspectiva de destruir os nossos bancos que est\u00e3o lutando pela emancipa\u00e7\u00e3o do nosso povo e pela diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades.\r\nEu agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nEncerro o meu pronunciamento neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DISCURSO POL\u00cdTICO, AGRUPAMENTO BRASIL-R\u00daSSIA-\u00cdNDIA-CHINA-\u00c1FRICA DO SUL (BRICS), MEIO AMBIENTE, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), SISTEMA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (SISNAMA), ILEGALIDADE, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MADEIRA DE LEI, MADEIREIRO, MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, POL\u00cdTICA EXTERNA, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CANDIDATO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de projeto de desenvolvimento do Pa\u00eds. Descompasso entre a acusa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro contra pa\u00edses desenvolvidos por compra de madeira ilegal do Brasil, e a desestrutura\u00e7\u00e3o do sistema de prote\u00e7\u00e3o ambiental promovida por seu governo. Questionamento sobre a pol\u00edtica adotada pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores para com pa\u00edses estrangeiros. Crise da economia brasileira. Rep\u00fadio \u00e0 postura adotada pelo Governo Federal no tocante ao combate \u00e0 Covid-19. Fracasso dos candidatos apoiados pelo Presidente Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje n\u00f3s estamos aqui para manifestar a nossa indigna\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo com o nosso Pa\u00eds. O nosso Pa\u00eds est\u00e1 sem rumo, est\u00e1 sem timoneiro, est\u00e1 sem um porto seguro, embora seja uma nau desgovernada. O Brasil de hoje se aproxima de uma tormenta sem precedentes. Na verdade, o Governo Federal n\u00e3o tem um projeto para o Pa\u00eds, n\u00e3o tem um projeto de Na\u00e7\u00e3o.\r\nA fala do atual Presidente da Rep\u00fablica, na \u00faltima reuni\u00e3o do BRICS, revela a aus\u00eancia de uma pauta consistente que demonstre ao mundo que o Pa\u00eds pode garantir a prote\u00e7\u00e3o do seu imenso patrim\u00f4nio ambiental. O Governo Federal n\u00e3o demonstra capacita\u00e7\u00e3o para utilizar os nossos ativos ambientais como uma alavanca de bons neg\u00f3cios que possam trazer recursos e novas oportunidades para o nosso Pa\u00eds.\r\nAo apontar para os pa\u00edses que s\u00e3o cr\u00edticos \u00e0 aus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, principalmente na Floresta Amaz\u00f4nica, o nosso Presidente acusou pa\u00edses desenvolvidos de comprar madeira de origem ilegal. Certamente, ele se esqueceu do desmonte do Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental, do sucateamento do IBAMA, tudo isso promovido por seu Governo. Ele se esqueceu tamb\u00e9m do afrouxamento da fiscaliza\u00e7\u00e3o do setor madeireiro por parte do pr\u00f3prio IBAMA, para que na verdade se facilite e se d\u00ea salvo-conduto \u00e0 venda ao exterior de madeira extra\u00edda \u00e0 margem da legalidade. Ou seja, o pr\u00f3prio Brasil, na pr\u00e1tica, d\u00e1 margem \u00e0 ilegalidade, chancelando a venda de madeira de lei de origem no m\u00ednimo duvidosa.\r\nSer\u00e1 que algu\u00e9m aqui no Parlamento brasileiro poderia assumir que conhece qual a estrat\u00e9gia do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores? Ser\u00e1 que algu\u00e9m que d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o a este Governo aqui no Parlamento brasileiro poderia me dizer at\u00e9 quando a China, a Argentina, a Comunidade Europeia v\u00e3o se permitir manter uma rela\u00e7\u00e3o conflituosa com o Brasil, como se estivessem dependendo visceralmente do nosso Pa\u00eds?\r\nN\u00f3s estamos indo com muita velocidade para o fundo do po\u00e7o. A nossa economia est\u00e1 em frangalhos. O combate \u00e0 COVID no Brasil \u00e9 uma piada, al\u00e9m de ser uma vergonha. Estamos experimentando um novo crescimento expressivo da pandemia, ainda na primeira onda; \u00e9 o que eu acho. E o que \u00e9 que o Governo Federal tem feito?\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Conclua, Deputado, por favor. \r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Concluindo, Sr. Presidente, essa nossa indigna\u00e7\u00e3o demonstra por que os candidatos apoiados pelo Presidente, todos, ou quase todos, perderam a elei\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DISSEMINA\u00c7AO DA INFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).\r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, AUTONOMIA ADMINISTRATIVA, UNIVERSIDADE FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, de provid\u00eancias a respeito do envolvimento de Deputados na dissemina\u00e7\u00e3o de fake news . Inger\u00eancia do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o na autonomia administrativa das universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Felicito-a, neste momento, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nQuero manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o a um fato que degrada o ambiente da C\u00e2mara dos Deputados em \u00e2mbito nacional. Diversos Deputados que foram eleitos a partir do sistema que hoje n\u00f3s utilizamos em nosso Pa\u00eds s\u00e3o figuras que j\u00e1 est\u00e3o envolvidas na produ\u00e7\u00e3o de fake news. Um trabalho da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas enumera diversos Deputados que atacam a democracia, trazem um festival de edi\u00e7\u00e3o de material de \u00f3dio, de fake news, depreciando nosso sistema democr\u00e1tico, que se caracteriza perante o mundo como um extraordin\u00e1rio sistema pol\u00edtico-eleitoral do ponto da vista das elei\u00e7\u00f5es propriamente ditas. \u00c9 preciso que o Conselho de \u00c9tica deste Parlamento, da C\u00e2mara dos Deputados, funcione efetivamente, por conta da gravidade dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nOutro ponto que eu n\u00e3o gostaria de deixar de destacar \u00e9 um fato absurdo que aconteceu. Eu achava que o atual Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, dentre todos os que se sucederam, era o melhor, porque estava calado. Mas, no momento em que ele trouxe \u00e0 tona uma portaria para se imiscuir na dire\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior, ele cometeu um absurdo. \r\nA Carta Constitucional, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, define que a administra\u00e7\u00e3o das nossas universidades tem que ser livre, porque, sen\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o teremos o conceito verdadeiro de uma universidade, que deve estar vinculada \u00e0 identidade do nosso povo, cumprindo uma a\u00e7\u00e3o de Estado, independentemente dos governos de plant\u00e3o. Com essa intromiss\u00e3o, n\u00f3s estamos nos distanciando do melhor momento que desfrutamos nos Governos de Lula e de Dilma, com a expans\u00e3o das universidades em todas as regi\u00f5es do nosso Pa\u00eds. \u00c9 lament\u00e1vel que fatos dessa natureza ocorram.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, ESTADOS UNIDOS, FALTA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de \u00f3bitos e de pessoas contaminadas pelo coronav\u00edrus nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Inexist\u00eancia de sistema p\u00fablico de sa\u00fade naquele pa\u00eds. Inviabiliza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS pelo Governo Jair Bolsonaro. Desconhecimento pelo Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, das estat\u00edsticas sobre a Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu aproveito esta oportunidade de fala para fazer um paralelo com o que est\u00e1 acontecendo nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, o pa\u00eds mais rico, o maior reino do capitalismo do mundo.\r\nObserve que nos Estados Unidos, hoje, mais de 100 mil pessoas est\u00e3o internadas. Ontem faleceram, por causa da COVID-19, mais de 3 mil pessoas.\r\nNaquele pa\u00eds, naquela rep\u00fablica, n\u00e3o deveria faltar dinheiro - e n\u00e3o falta -, e tecnologia h\u00e1 de sobra. Talvez seja o pa\u00eds do mundo que tem mais cientistas. No entanto, o sistema de sa\u00fade \u00e9 privado. L\u00e1 existe uma coisa que n\u00f3s temos: a desigualdade. \u00c9 um pa\u00eds que n\u00e3o consegue hierarquizar seu sistema de sa\u00fade - \u00e9 cada um por si - e onde n\u00e3o existem centros de refer\u00eancia, como os que existem aqui no nosso Pa\u00eds. L\u00e1 h\u00e1 muita riqueza, muita tecnologia e pouca solidariedade. Aqui n\u00f3s temos um sistema totalmente p\u00fablico, que foi influenciado pelo sistema tamb\u00e9m p\u00fablico da Inglaterra, mas o atual Governo est\u00e1 inviabilizando a capacidade de resposta do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. O SUS \u00e9 admirado em todo o mundo. Somos ainda um pa\u00eds em desenvolvimento, mas daquilo que n\u00f3s temos de melhor estamos tirando recursos - da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 uma triste fala a que eu fa\u00e7o hoje, mas quero alertar a todos que nos ouvem no Parlamento brasileiro, os colegas e as colegas Deputadas, para que isso nos sirva de li\u00e7\u00e3o. De que adianta, no capitalismo, ter dinheiro, tecnologia e riqueza, se os mais pobres n\u00e3o t\u00eam acesso?\r\nEntre n\u00f3s, j\u00e1 avan\u00e7amos. E este Governo agora, a julgar pelo que disse ontem o Ministro da Sa\u00fade sobre as elei\u00e7\u00f5es, nas quais houve muita aglomera\u00e7\u00e3o, diz que praticamente n\u00e3o mudou nada. Ele n\u00e3o est\u00e1 sequer lendo a estat\u00edstica da COVID-19 em nosso Pa\u00eds, que \u00e9 o terceiro colocado. Nesse ranking, o Brasil n\u00e3o precisava estar presente.\r\nO ranking em que o Brasil poderia estar presente era no de valorizar o SUS, para que todos viessem beber da nossa fonte. N\u00f3s temos um grande sistema, mas, infelizmente, os governantes n\u00e3o trabalham observando o interesse p\u00fablico, o interesse nacional. \u00c9 uma pena, Sr. Presidente!\r\nEsse lamento que fa\u00e7o aqui n\u00e3o \u00e9 um alerta, e sim um sentimento profundo de indigna\u00e7\u00e3o de um Deputado que est\u00e1 fazendo essa compara\u00e7\u00e3o, simplesmente, por um dever de of\u00edcio.\r\nMuito obrigado, Sr. Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O PRIVADA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), ANT\u00d4NIO AUGUSTO BRAND\u00c3O DE ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, IMPEDIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador diante da pretendida cria\u00e7\u00e3o, pela for\u00e7a-tarefa do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, de fundo privado com recursos recuperados da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita indigna\u00e7\u00e3o que quero tratar de um assunto, de algo que n\u00e3o deveria acontecer num pa\u00eds t\u00e3o importante como o Brasil - uma vergonha.\r\nO Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Dr. Aras, bloqueou 270 milh\u00f5es de reais que seriam usados pelo clone de uma funda\u00e7\u00e3o da Lava-Jato de Curitiba, que tamb\u00e9m iria gerir 2,3 bilh\u00f5es de reais da recupera\u00e7\u00e3o de recursos da PETROBRAS.\r\nVejam, a PETROBRAS, como empresa mista, deveria ter a devolu\u00e7\u00e3o integral dos recursos recuperados pela turma da Lava-Jato de Curitiba. Mas essa turma queria criar uma funda\u00e7\u00e3o para combater a corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 muita criatividade! N\u00f3s somos criativos, mas essa criatividade beira a sandice, a loucura. \u00c9 dinheiro p\u00fablico e recurso de uma estatal de economia mista. Sendo dinheiro p\u00fablico, tem que ir para o Fundo de Defesa de Direitos Difusos e para o Tesouro da Uni\u00e3o, como apontou o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, alertando inclusive tratar-se de desvio de finalidade.\r\nOlhem a gravidade dos atos cometidos pela turma da Lava-Jato de Bras\u00edlia e de Curitiba em conluio com a Transpar\u00eancia Internacional - uma ONG que tem rela\u00e7\u00e3o informal com a Lava-Jato tanto de Curitiba quanto de Bras\u00edlia -, chegando ao ponto de estruturar e de constituir uma proposta de funda\u00e7\u00e3o para gerir recursos recuperados pela Lava-Jato. \r\nSendo no Brasil, isso nos envergonha! Vejam o que andam fazendo os Procuradores da Lava-Jato, como Deltan Dallagnol, que recebeu, de maneira informal, a assessoria da Transpar\u00eancia Internacional. \u00c9 preciso que mergulhemos nessa quest\u00e3o a fundo e que fique sobre a mesa a realidade desses fatos pelo bem deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto de fato tangencia o interesse nacional. Na verdade, ele entrega algo que \u00e9 caro para todos os pa\u00edses desenvolvidos. N\u00e3o h\u00e1 nenhum pa\u00eds desenvolvido que entregue a sua navega\u00e7\u00e3o de cabotagem.\r\nE o pior \u00e9 que este projeto \u00e9 mentiroso. Ele traz na sua justificativa uma quest\u00e3o correta, entretanto, faz o contr\u00e1rio. Os tr\u00eas pilares que dificultam a opera\u00e7\u00e3o da cabotagem em nosso Pa\u00eds s\u00e3o exatamente os seguintes: o pre\u00e7o do combust\u00edvel, que o projeto n\u00e3o aborda de maneira adequada; o pre\u00e7o da praticagem, que n\u00e3o \u00e9 abordado...\r\n(Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Acho que caiu a conex\u00e3o do Deputado.\r\nEnquanto o Deputado Joseildo n\u00e3o volta, vamos passar... Voltou!\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - A discuss\u00e3o tem que envolver os principais setores do transporte, principalmente das nossas cargas, para diminuir o Custo Brasil. \u00c9 uma oportunidade que se perde, porque este projeto vai ensejar o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de mercado de empresas estrangeiras, que, observem V.Exas., al\u00e9m de terem redu\u00e7\u00e3o de impostos no afretamento, poder\u00e3o navegar sob bandeira estrangeira, e os nossos trabalhadores ter\u00e3o que trabalhar em territ\u00f3rio nacional, num ambiente de rela\u00e7\u00e3o trabalhista completamente diferente do nosso.\r\nIsso \u00e9 um ato criminoso. Isso fere os interesses nacionais. \u00c9 mais um projeto discutido em tempos de pandemia, com o Parlamento trabalhando de maneira remota. O aprofundamento da discuss\u00e3o \u00e9 algo rico. Os setores que t\u00eam efetivamente interesses est\u00e3o contrariados. Est\u00e1 a\u00ed a ind\u00fastria naval, est\u00e1 a\u00ed o transporte terrestre, est\u00e3o a\u00ed as cidades portu\u00e1rias preocupad\u00edssimas - e com raz\u00e3o -, ao fim e ao cabo, com o que vai acontecer a partir desta vota\u00e7\u00e3o, em que v\u00e1rios Deputados poder\u00e3o votar contra o interesse nacional.\r\nEsta \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o de maneira inequ\u00edvoca.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE DE CABOTAGEM (BR DO MAR), DENUNCIA, IRREGULARIDADE.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), VACINA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Den\u00fancia de irregularidades no processo de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Possibilidade de judicializa\u00e7\u00e3o da propositura. Apreens\u00e3o do orador ante a politiza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, tendo em vista o seu papel do processo de libera\u00e7\u00e3o de vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, eu gostaria de fazer um alerta, principalmente ao Deputado que estava presidindo esta sess\u00e3o h\u00e1 pouco, j\u00e1 que ontem presenciou a den\u00fancia, que durante muito tempo transcorreu naquela sess\u00e3o na madrugada, inclusive com a possibilidade de judicializa\u00e7\u00e3o, de crimes que aconteceram, de v\u00edcios que aconteceram no Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, que ainda continuaremos a votar.\r\nAs notas taquigr\u00e1ficas est\u00e3o a\u00ed. \u00c9 preciso dar respostas, porque a popula\u00e7\u00e3o precisa dessa presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nTamb\u00e9m neste pronunciamento eu quero manifestar-me sobre a tomada de assalto em torno da ANVISA. A ANVISA enquanto \u00f3rg\u00e3o regulador vai responder por algo muito importante neste momento da pandemia no Brasil. \u00c9 essa ag\u00eancia que vai consolidar a libera\u00e7\u00e3o das vacinas que ser\u00e3o postas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nEntretanto, a ANVISA agora est\u00e1 cheia de militares. Parece que \u00e9 a antessala da politiza\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia, que \u00e9 um instrumento, que \u00e9 uma ferramenta de Estado. Ela n\u00e3o pode estar ao sabor de qualquer governante de plant\u00e3o, muito menos esse, que \u00e9 negacionista, que n\u00e3o acredita em vacina e que n\u00e3o tem contribu\u00eddo, sob qualquer hip\u00f3tese, para trazer a popula\u00e7\u00e3o para perto da responsabilidade coletiva, que deveria estar movendo o nosso Pa\u00eds em torno do combate \u00e0 pandemia.\r\n\u00c9 um alerta que fa\u00e7o por conta do ambiente de judicializa\u00e7\u00e3o que se aproxima em torno do PL 4.199 e tamb\u00e9m com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ANVISA, que est\u00e1 sendo sitiada, verdadeiramente sitiada, a fim de que possa ser politicamente manipulada, contrariando os interesses primeiros da sociedade brasileira no combate \u00e0 pandemia, j\u00e1 que a vacina, de fato, \u00e9 o \u00fanico agente, o agente imunol\u00f3gico que pode nos livrar dessa peste que assola todo o Pa\u00eds e todo o mundo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BAOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nTRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), AUS\u00caNCIA, DIRETRIZ, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINISTERIO DA SA\u00daDE. \r\nF\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Irresponsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro no tocante ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Detec\u00e7\u00e3o pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU da aus\u00eancia, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de diretrizes estrat\u00e9gicas para combate \u00e0 doen\u00e7a. Manifesta\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, a respeito da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos acompanham neste momento, eu quero me manifestar sobre a oportunidade que o Brasil teve de ser eficaz no combate \u00e0 pandemia. A contamina\u00e7\u00e3o da COVID s\u00f3 chegou ao Brasil depois de 1 m\u00eas e meio do alastramento do v\u00edrus no mundo. Bolsonaro, desde ent\u00e3o, manteve-se totalmente distante de sua responsabilidade no combate \u00e0 pandemia. Ele fez aglomera\u00e7\u00e3o, ele estimulou manifesta\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas, ele criou o \"gabinete do \u00f3dio\", pagando funcion\u00e1rios com dinheiro p\u00fablico, ele estimulou a dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. \r\nEu lembro bem que o TCU apontou graves situa\u00e7\u00f5es no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, alertando para o perigo de uma trag\u00e9dia anunciada, tal qual a que estamos vivenciado hoje, com mais de 6,6 milh\u00f5es de brasileiros contaminados e mais de 178 mil mortes, ante um vazio de solidariedade e de empatia por parte de Bolsonaro, que preferiu ficar distante do sentimento dos familiares de entes queridos que se foram, inclusive de milhares de mortes que poderiam ter sido evitadas. O TCU apontou a aus\u00eancia de defini\u00e7\u00e3o das diretrizes estrat\u00e9gicas no combate \u00e0 pandemia, apontou a aus\u00eancia de coordena\u00e7\u00e3o e de alinhamento de conte\u00fado na comunica\u00e7\u00e3o oficial do Minist\u00e9rio, ferramenta inalien\u00e1vel no di\u00e1logo com o nosso povo, trazendo-o como aliado maior no combate \u00e0 doen\u00e7a, apontou a aus\u00eancia de rotinas preestabelecidas de supervis\u00e3o e de monitoramento de metas no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ou seja, a fragilidade na governan\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, principalmente pelo esvaziamento deliberado do Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica. Foi uma atitude criminosa.\r\nEsse Presidente negacionista desdenhou da doen\u00e7a, disse que era uma gripezinha, demitiu dois Ministros m\u00e9dicos em menos de 1 m\u00eas em plena pandemia, colocou no Minist\u00e9rio um militar sem forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, apenas porque seria uma marionete \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de um Presidente irrespons\u00e1vel, causando constrangimento \u00e0s For\u00e7as Armadas brasileiras. Encheu o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de militares e agora toma de assalto a ANVISA, entregando sua dire\u00e7\u00e3o a um contra-almirante, al\u00e9m de indicar um tenente-coronel reformado do Ex\u00e9rcito como diretor da ag\u00eancia.\r\nPara completar, Bolsonaro fez deboche da doen\u00e7a, falando fino, imaginem, em v\u00eddeo que est\u00e1 viralizado, ridicularizando, escrachando quem \u00e9 contaminado, al\u00e9m do desrespeito com o povo brasileiro, com o sentimento de perda que est\u00e1 entranhado no seio do nosso povo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Julio Cesar Ribeiro. REPUBLICANOS - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Concluo, Sr. Presidente, dizendo que agora entra em cena o Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, o Deputado F\u00e1bio Faria, que est\u00e1 \u00e0 frente de uma Pasta crucial no di\u00e1logo com a sociedade em tempos de pandemia, manifestando-se de maneira irrespons\u00e1vel sobre a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. Imaginem o que esperar de algu\u00e9m que n\u00e3o tem senso de informa\u00e7\u00e3o no meio da nossa sociedade.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 861/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo dirigindo os trabalhos. Deixo um abra\u00e7o a V.Exa.\r\nEu gostaria de saudar a todos os Parlamentares que nos ouvem e nos veem, assim como a todos que nos acompanham.\r\nSobre a manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado que me antecedeu, \u00e9 importante quando S.Exa. fala de impress\u00f5es pessoais, e traz o exemplo dele, e quando afirma que o que interessa \u00e9 estarem todos bem. \u00c9 importante que essa conven\u00e7\u00e3o seja votada de maneira objetiva e favor\u00e1vel, porque os negros n\u00e3o est\u00e3o bem. \u00c9 necess\u00e1rio que tenhamos legisla\u00e7\u00f5es afirmativas no ambiente eleitoral, como tivemos recentemente, respeitando a retirada de direitos, o racismo estrutural que vivenciamos, independentemente do que eu pense ou deixe de pensar.\r\nEsse voto n\u00e3o cabe apenas e t\u00e3o somente no meu pensar do ponto de vista individual, mas aqui, atrav\u00e9s do voto, precisamos contribuir para que o racismo, que est\u00e1 vivo nas entranhas do Estado brasileiro, nas suas institui\u00e7\u00f5es, seja banido. Os Deputados que pensam coletivamente e utilizam as ferramentas do Parlamento devem apresentar mat\u00e9rias afirmativas para que possamos efetivamente, ano ap\u00f3s ano, recuperar o tempo e o espa\u00e7o perdido com equidade, para que celebremos a diversidade, t\u00e3o importante para o nosso povo.\r\nVimos ontem, em um jogo entre um time turco e o PSG, da Fran\u00e7a, o exemplo dos jogadores, acabando com a partida, em fun\u00e7\u00e3o de uma atitude racista. S\u00e3o atos dessa natureza que devemos compreender como manifesta\u00e7\u00e3o simples, por\u00e9m \u00fatil e exemplar, para combatermos no cotidiano da nossa vida o racismo, que est\u00e1 nas entranhas da nossa sociedade.\r\n\u00c9 por isso que a nossa bancada, de maneira un\u00e2nime, vai votar favoravelmente a essa mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PONTE, RIO GUAIBA,  INAUGURA\u00c7\u00c3O, AUSENCIA, POMPEO DE MATTOS, DEPUTADO FEDERAL.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).\r\nVACINA, CORONAVIRUS, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), JAIR BOLSONARO., PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Pompeo de Mattos por discurso proferido no plen\u00e1rio. Car\u00e1ter antidemocr\u00e1tico do Governo Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de me solidarizar com o Deputado Pompeo de Mattos, que, h\u00e1 pouco, falou sobre um fato ultrajante que demonstra que este Governo n\u00e3o tolera a diversidade no Parlamento, n\u00e3o respeita a Oposi\u00e7\u00e3o, portanto \u00e9 um governo antidemocr\u00e1tico.\r\nParab\u00e9ns pela den\u00fancia, Deputado Pompeo de Mattos! Conte com a nossa indigna\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante salientar que todos n\u00f3s Deputados temos uma oportunidade hist\u00f3rica ao nos debru\u00e7armos sobre o processo de constitucionaliza\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. N\u00e3o percamos a oportunidade hist\u00f3rica de n\u00e3o revisar o avan\u00e7o que tivemos nesta Casa, aprovado quase por unanimidade. Precisamos manter as conquistas na constitucionaliza\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, incluindo a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais em educa\u00e7\u00e3o e, principalmente, evitando que se drenem recursos p\u00fablicos para o ambiente privado.\r\nEm segundo lugar, \u00e9 muito triste e d\u00e1 muita indigna\u00e7\u00e3o a todos n\u00f3s, inclusive aos Deputados Federais e \u00e0s Deputadas Federais, assistir, neste desgoverno, \u00e0 tontice que tomou conta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Ministro Pazuello, em menos de 30 dias, j\u00e1 falou que a vacina\u00e7\u00e3o iria acontecer s\u00f3 em mar\u00e7o, depois disse que ela seria no fim de fevereiro e, agora, declarou que ainda este ano iniciaria a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos de um plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos esquecendo que este Pa\u00eds \u00e9 refer\u00eancia no mundo em produ\u00e7\u00e3o de vacinas e em campanhas vitoriosas de vacina\u00e7\u00e3o. Essa expertise n\u00e3o pode ser jogada no lixo por conta de um Governo negacionista, por conta de declara\u00e7\u00f5es como aquela feita pelo Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, que \u00e9 Deputado Federal, dizendo que a vacina chinesa n\u00e3o entraria em sua casa. Isso demonstra claramente a politiza\u00e7\u00e3o nefasta neste ambiente, em que n\u00f3s, como agentes pol\u00edticos, temos que prestar contas primeiro \u00e0 sociedade, defendendo os interesses do povo brasileiro. Este \u00e9 o Governo da necropol\u00edtica, como diz a nossa companheira Deputada Erika Kokay. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s, com toda a indigna\u00e7\u00e3o, estamos diante da falta de luzes, diante desta treva que \u00e9 o Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA, CORONAVIRUS, CRTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus, apresentado pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta oportunidade eu quero repercutir essa pol\u00eamica envolvendo o plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o, o suposto plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a mais nova pol\u00eamica inaugurada no Governo Bolsonaro. Ela demonstra toda a politiza\u00e7\u00e3o que o Governo Federal est\u00e1 construindo na ci\u00eancia, na sa\u00fade, onde isso n\u00e3o deveria existir.\r\nO Brasil teve uma oportunidade de ouro, \u00fanica, que poucos pa\u00edses tiveram. N\u00f3s estamos testando, em nosso territ\u00f3rio, a vacina da Oxford-AstraZeneca, na FIOCRUZ; a Sputnik V; a vacina da Pfizer-BioNTech; a Coronavac, no Butantan. Isso ocorre por dois motivos: primeiro, com o alastramento do v\u00edrus em raz\u00e3o da imobilidade deste Governo, as condi\u00e7\u00f5es objetivas de contamina\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no Brasil s\u00e3o maiores do que em muitos lugares do mundo. Ent\u00e3o, por isso, o nosso territ\u00f3rio \u00e9 bom para testar vacina. Mas tamb\u00e9m \u00e9 motivo uma coisa que temos demais: v\u00e1rios cientistas de primeira grandeza, com intelig\u00eancia \u00fanica em ci\u00eancias da sa\u00fade, al\u00e9m de duas institui\u00e7\u00f5es extremamente respeitadas no mundo, a FIOCRUZ e o Butantan.\r\nEntretanto, o Brasil desperdi\u00e7ou a oportunidade de j\u00e1 negociar, por conta dessa situa\u00e7\u00e3o, a maior parte das vacinas que estivessem mais pr\u00f3ximas, n\u00e3o fez isso. Pior: consultaram, de maneira devida, v\u00e1rios cientistas de respeito e de renome, mas depois da consulta foram extremamente grosseiros, anti\u00e9ticos. Transformaram o que deveria ser um plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o em um plano fake news. Agora ficou demonstrado que n\u00e3o h\u00e1 vacina suficiente, que esse pseudoplano s\u00f3 trata de 51,4 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nAt\u00e9 onde vamos com a insanidade desse Governo, que n\u00e3o tem similaridade com qualquer outro, que n\u00e3o protege o seu povo? Os cientistas est\u00e3o em uma situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria, est\u00e3o constrangidos, porque seus nomes constam em um documento que eles nem sequer validaram. Eles queriam a chancela das boas cabe\u00e7as que n\u00f3s temos em sa\u00fade p\u00fablica. Entretanto, falta car\u00e1ter, falta encaminhamento conforme a ci\u00eancia a quem est\u00e1 dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Ministro, como eu j\u00e1 disse, \u00e9 t\u00e3o somente uma fake new. Ele n\u00e3o entende de ci\u00eancias de sa\u00fade, ele \u00e9 um fantoche de Bolsonaro e est\u00e1 envergonhando o mundo e o Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA, CORONAVIRUS, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRIME CONTRA A SAUDE PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Desvirtuamento das fun\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA. Conveni\u00eancia de abertura de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de crimes praticados pelo Presidente Jair Bolsonaro contra a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o \u00fanico rem\u00e9dio capaz de nos salvar da COVID-19 \u00e9 exatamente a vacina. O Brasil, por conta de sua realidade atual, \u00e9 palco de testes de pelo menos quatro vacinas. Como eu disse ontem, o Brasil est\u00e1 situado no topo da contamina\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, por isso torna-se ambiente adequado para os testes cl\u00ednicos das diversas vacinas e tamb\u00e9m por conta de sua expertise na produ\u00e7\u00e3o e na condu\u00e7\u00e3o, por quase meio s\u00e9culo, de campanhas extremamente bem-sucedidas de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nMas dois fatos demonstram que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre e mais segregada do nosso Pa\u00eds, al\u00e9m de ser atingida duramente pelo desemprego, \u00e9 tamb\u00e9m atingida pela infla\u00e7\u00e3o do alimento, pela infla\u00e7\u00e3o do transporte, pela infla\u00e7\u00e3o dos bens necess\u00e1rios \u00e0 vida. Essa popula\u00e7\u00e3o, os mais pobres, continuar\u00e1 morrendo por falta de leitos de UTI nos grandes centros. Ela tamb\u00e9m ficar\u00e1 ref\u00e9m da ANVISA e de um Presidente negacionista, que entram descaradamente numa escalada de disputa pol\u00edtica. \u00c9 um absurdo essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nComo \u00e9 que a ANVISA, que tem credibilidade mundial, passa a fazer coment\u00e1rios de geopol\u00edtica, num texto absolutamente surreal, num texto que n\u00e3o tem p\u00e9 nem cabe\u00e7a? At\u00e9 mesmo porque n\u00e3o \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da ANVISA falar de geopol\u00edtica. Neste momento, a ANVISA, com seus militares no topo da hierarquia, n\u00e3o deve cumprir um papel para este Governo.\r\nA ANVISA \u00e9 uma ag\u00eancia estatal, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de Estado, n\u00e3o deve servir a nenhum governo de plant\u00e3o, principalmente a uma disputa pol\u00edtica entre o Governador Jo\u00e3o Doria e o Presidente, esse ex-capit\u00e3o que foi demitido do Ex\u00e9rcito por indisciplina. Ele continua lan\u00e7ando, todos os dias, um meio de matar mais brasileiros.\r\nPor conta de tudo isso, n\u00f3s estamos clamando pela instala\u00e7\u00e3o de uma CPI. O Parlamento brasileiro precisa dar uma resposta adequada a esse estado de coisas. Este Presidente n\u00e3o est\u00e1 representando a demanda maior dos brasileiros, principalmente dos mais pobres. H\u00e1 uma vacina, e estamos batendo cabe\u00e7a por conta desse fantoche que est\u00e1 \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Eduardo Pazuello. Esse ex-capit\u00e3o demitido por indisciplina est\u00e1 causando s\u00e9rios constrangimentos \u00e0s For\u00e7as Armadas. Elas est\u00e3o sendo tragadas pela insanidade do Presidente da Rep\u00fablica, que compromete a vida dos brasileiros.\r\nAgrade\u00e7o por sua toler\u00e2ncia, Presidente. Essa \u00e9 a nossa total indigna\u00e7\u00e3o.\r\nCPI j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu concordo com a fala do nosso coordenador, o L\u00edder Afonso Florence: este projeto, de longe, n\u00e3o se parece com o Projeto Mansueto e as suas propostas.\r\nPor outro lado, entendo claramente que n\u00f3s teremos um momento p\u00f3s-pandemia, e n\u00e3o vai ser a iniciativa privada que vai redinamizar, em termos macroecon\u00f4micos, a economia brasileira. Vai ter que haver, sim, o est\u00edmulo do Estado para que a economia rode, para que ciclos produtivos se estabele\u00e7am e se restabele\u00e7am, em meio a tanto desemprego, em meio \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o de trabalhos informais Brasil afora. Ent\u00e3o, a cartilha de austeridade fiscal se transformar\u00e1, verdadeiramente, no p\u00f3s-pandemia, em \"austeric\u00eddio\", porque, a\u00ed sim, teremos dificuldade de redinamiza\u00e7\u00e3o, em termos macroecon\u00f4micos, da nossa economia.\r\nEstados e Munic\u00edpios s\u00e3o a parte mais fraca do atual pacto federativo, e a Uni\u00e3o, neste momento, coloca uma alavanca. Do ponto de vista de uma quase chantagem, ela oferece alongamento do perfil das d\u00edvidas, em troca de restri\u00e7\u00f5es, de privatiza\u00e7\u00f5es parciais ou totais.\r\nEnfim, \u00e9 uma cartilha que n\u00e3o tem dado resultado desde que o atual Governo come\u00e7ou a comandar a economia.\r\nOs Governos petistas criaram a d\u00e9cada de ouro no atual s\u00e9culo, no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. A hist\u00f3ria est\u00e1 a\u00ed para mostrar isso. Foi h\u00e1 pouco tempo.\r\nPortanto, n\u00e3o concordamos que, em tempo de p\u00f3s-pandemia, o \"austeric\u00eddio\" possa trazer respostas para a gera\u00e7\u00e3o de empregos, para a gera\u00e7\u00e3o de trabalho, para a melhoria da renda no mundo do trabalho. N\u00e3o deu certo. N\u00e3o houve uma entrega por parte do Sr. Paulo Guedes, que est\u00e1 vivendo o seu inferno astral no Minist\u00e9rio de Jair Messias Bolsonaro porque tudo o que prometeu entregar, at\u00e9 hoje, pela sua cartilha, n\u00e3o entregou.\r\n\u00c9 por isso que iremos votar contra o \"austeric\u00eddio\", que \u00e9 a t\u00f4nica do texto desta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, que ser\u00e1 transformada em projeto de lei de convers\u00e3o, demonstra toda a contradi\u00e7\u00e3o que trazemos a debate em plena pandemia.\r\nObservem que n\u00f3s tivemos um momento hist\u00f3rico, festejado por quase toda a Casa, quando constitucionalizamos o FUNDEB. E depois o Governo, por meio de sua base, retirou uma conquista que foi festejada por todo este Pa\u00eds.\r\nNa \u00e1rea de saneamento, uma empresa estatal em Manaus foi desmoralizada, depois de 20 anos de privatiza\u00e7\u00e3o do sistema de saneamento, abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio. O n\u00edvel de investimento dessas empresas privadas que se sucederam no servi\u00e7o de saneamento em Manaus \u00e9 algo que envergonha este Pa\u00eds e desmistifica profundamente a ideia de que aquilo que \u00e9 privado \u00e9 o que mais vai dar certo.\r\nAgora acontece o mesmo com a energia el\u00e9trica. Nos Estados do Acre, do Amazonas, do Piau\u00ed, de Rond\u00f4nia e de Roraima h\u00e1 eleva\u00e7\u00f5es de tarifas de 15% a 25% para uma popula\u00e7\u00e3o pobre, abatida no seu interesse maior, no seu interesse socioecon\u00f4mico. \u00c9 desse jeito que, de maneira a\u00e7odada, em plena pandemia, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, anterior a ela, deu cr\u00e9dito de 16 bilh\u00f5es de reais a distribuidoras privatizadas.\r\nElas ter\u00e3o aumento de tarifa que, com certeza, ser\u00e1 abusivo do ponto de vista da realidade dessas popula\u00e7\u00f5es. N\u00e3o se resolveu o problema. \r\nRetiram-se, ainda, subs\u00eddios de energia limpa. O Nordeste tem uma fun\u00e7\u00e3o estimuladora para o resto do Pa\u00eds, por conta daquilo que est\u00e1 sendo feito em todo a regi\u00e3o, e tem dado certo, principalmente na Bahia. Sucessivos parques e\u00f3licos est\u00e3o produzindo energia limpa com qualidade e colocando empregos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos nossos jovens, num momento de pandemia.\r\nEstamos votando essa situa\u00e7\u00e3o de maneira a\u00e7odada. Para qualquer lado, contra ou a favor, haver\u00e1 preju\u00edzos. Ser\u00e1 que n\u00e3o se viu isso? Como vamos recepcionar o FUNDEB? Com a vergonha daqueles colegas Deputados que perderam a oportunidade hist\u00f3rica na sua legislatura. Este \u00e9 o grande problema: o mau exemplo que estamos dando para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDEMOCRACIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, ESTADO BRASILEIRO, ESTRUTURA\u00c7\u00c3O, DEFESA, PODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, FAVOR\u00c1VEL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, NOMEA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Cumprimento, pela C\u00e2mara dos Deputados, do seu papel institucional no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo contra a desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, e em defesa do sistema de prote\u00e7\u00e3o social e da democracia. Relev\u00e2ncia da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, a favor da importa\u00e7\u00e3o de vacinas pelos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Irresponsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro, demonstrada na nomea\u00e7\u00e3o de Ministro da Sa\u00fade despreparado para o exerc\u00edcio do cargo. Votos de feliz Natal ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. colegas Deputados, o ano j\u00e1 est\u00e1 no final, e, mesmo com todos os problemas que estamos vivenciando por conta, principalmente, da pandemia, eu entendo que esta Casa cumpriu a contento o seu papel. A partir do envolvimento do Poder Legislativo, n\u00f3s tivemos condi\u00e7\u00e3o de atravessar esse per\u00edodo muito triste fazendo com que o m\u00ednimo de dignidade estivesse na casa de cada uma daquelas pessoas que tiveram a sua rela\u00e7\u00e3o de trabalho cortada repentinamente. No ano que vem, eu acho que caber\u00e1 tamb\u00e9m a este Poder Legislativo erguer uma trincheira contra o desmonte do Estado de bem-estar social, do sistema de prote\u00e7\u00e3o social deste Pa\u00eds, na defesa intransigente da democracia, para, sem sombra de d\u00favida, n\u00e3o pautarmos mat\u00e9rias que retirem a dignidade do povo brasileiro.\r\nLembro-me muito bem de que o Supremo Tribunal Federal esses dias garantiu a Estados e Munic\u00edpios o poder de importar e distribuir vacinas, caso a ANVISA ultrapasse o prazo estabelecido pela Lei 13.979, deste ano, que \u00e9 de 72 horas. Essa lei tamb\u00e9m acontece no momento em que a desconfian\u00e7a \u00e9 muito grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s responsabilidades que caberiam ao Governo Federal, a um Presidente que retirou dois m\u00e9dicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o entregou para algu\u00e9m que n\u00e3o tem a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de dirigir uma Pasta t\u00e3o importante para qualquer povo.\r\nO Bolsonaro fez uma cr\u00edtica \u00e0 decis\u00e3o do STF, dizendo que ela seria in\u00f3cua, porque n\u00e3o haveria vacina para todo mundo. O que ele n\u00e3o enxerga \u00e9 o ambiente de desconfian\u00e7a por ele semeado, a perda de credibilidade envolvendo o seu Governo, principalmente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a pr\u00f3pria ANVISA. Da\u00ed vem a import\u00e2ncia da manifesta\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nO pior \u00e9 que o Presidente advoga a necessidade de hierarquia da Uni\u00e3o frente a Estados e Munic\u00edpios. Isso \u00e9 ignor\u00e2ncia do Presidente. Ele n\u00e3o reconhece o car\u00e1ter da nossa Federa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a \u00fanica Federa\u00e7\u00e3o trina. Existem compet\u00eancias diferentes para Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o, mas jamais hierarquia. Ent\u00e3o, o Presidente ignora at\u00e9 a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece na Federa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nFeliz Natal para todos! Um abra\u00e7o para todos os brasileiros e brasileiras que nos assistem!\r\nValeu, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um sobressalto: vindo de onde n\u00e3o esperamos, o negacionismo dentro desta Casa est\u00e1 falando alto. Como \u00e9 que pode? Chega a ser um disparate. Vou fazer de conta que n\u00e3o ouvi isso.\r\nSr. Presidente, eu acho que esta pauta deveria ter o respeito de todos os Parlamentares, porque ela agrega uma rela\u00e7\u00e3o de responsabilidade ambiental que vale nos diversos setores que comp\u00f5em o nosso Parlamento. Portanto, esta pauta consegue gerar converg\u00eancia num momento como este, e n\u00f3s n\u00e3o podemos perder a efetiva possibilidade de avan\u00e7ar, do ponto de vista da moderniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental, exatamente num momento em que o Governo Federal tem dado motivos para que o mundo fique preocupado com o nosso Pa\u00eds, que, do ponto de vista do respeito ambiental, sempre teve um comportamento de vanguarda. Infelizmente, nos \u00faltimos 2 anos, n\u00f3s temos sobressaltado a vis\u00e3o do mundo. O Brasil hoje \u00e9 um p\u00e1ria, est\u00e1 isolado, pela forma como trata as quest\u00f5es ambientais.\r\nUm projeto com essa natureza e com essa perspectiva traz necessariamente um arranjo razo\u00e1vel, para que n\u00f3s possamos ir disciplinando mat\u00e9rias como essas e comprometendo os diversos setores, desde a agricultura familiar at\u00e9 o agroneg\u00f3cio. Portanto, uma pauta como esta, num momento como o que vive o Pa\u00eds hoje, n\u00e3o pode ser desperdi\u00e7ada, principalmente com a\u00e7\u00f5es que neguem o salto de qualidade que n\u00f3s poderemos dar ao votar favoravelmente a uma mat\u00e9ria dessa natureza.\r\nEnt\u00e3o, o Parlamento brasileiro n\u00e3o pode desperdi\u00e7ar esta oportunidade de brindar o nosso Pa\u00eds, de brindar a Na\u00e7\u00e3o brasileira, com um ordenamento legal que garanta que efetivamente possamos dar mais um passo na dire\u00e7\u00e3o de modernizar a nossa legisla\u00e7\u00e3o e oferecer a possibilidade de que todos, independentemente de suas posi\u00e7\u00f5es no agroneg\u00f3cio ou na agricultura familiar, sejam estimulados a estabelecer, com razoabilidade, a sua forma de construir um pa\u00eds ambientalmente justo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), BAHIA, DESINDUSTRIALIZA\u00c7\u00c3O,  REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves, da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, localizada no Estado da Bahia. Desindustrializa\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Nordeste. Necessidade de prote\u00e7\u00e3o da PETROBRAS pelo Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu gostaria que a minha manifesta\u00e7\u00e3o fosse registrada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nEu venho aqui tratar do desmonte da PETROBRAS, da venda da segunda maior refinaria de um pa\u00eds que tem um dos dez maiores parques de refino do mundo, de um pa\u00eds cujo parque de refino pode responder por toda a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo. \r\nA Refinaria Landulpho Alves, que fica aqui na Bahia, responde por 14% do refino no Pa\u00eds e por um quarto da exporta\u00e7\u00e3o de gasolina. Ela tem a capacidade para processar 323 mil barris de petr\u00f3leo por dia em termos de refino. \r\n A Refinaria Landulpho Alves est\u00e1 integrada ao Polo Petroqu\u00edmico de Cama\u00e7ari, que \u00e9 o maior polo industrial e petroqu\u00edmico da Am\u00e9rica Latina, al\u00e9m de estar conectada ao Terminal Mar\u00edtimo de Madre de Deus e a mais tr\u00eas terminais em terra nos Munic\u00edpios de Itabuna, Jequi\u00e9 e Candeias.  \r\nOra, essa refinaria foi vendida na bacia das almas por 1,65 bilh\u00e3o de d\u00f3lares, cerca da metade do valor real de mercado, que deveria ser da ordem de 3 a 4 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, segundo estudos que foram feitos pelo DIEESE, pelo INEP e pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas. \r\nA PETROBRAS deliberadamente abre m\u00e3o da sua condi\u00e7\u00e3o de petroleira integrada como todas as grandes petroleiras do mundo. Ela vai abrir m\u00e3o de 5 mil empregos de alta qualidade.\r\nA venda da nossa Refinaria Landulpho Alves, que nasceu antes da PETROBRAS, vai significar a eleva\u00e7\u00e3o da desindustrializa\u00e7\u00e3o do Nordeste brasileiro, junto com a sa\u00edda da Ford. A venda de 8 das 13 refinarias da PETROBRAS significa abrir m\u00e3o de metade da nossa capacidade de refino.\r\nConsiderando os aspectos estrat\u00e9gicos, de loca\u00e7\u00e3o e de mercado, n\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o do monop\u00f3lio estatal e entregando para a iniciativa privada o oligop\u00f3lio nacional privado ou o monop\u00f3lio privado em n\u00edvel regional. Isso vai nos trazer consequ\u00eancias dr\u00e1sticas, como o encarecimento do combust\u00edvel, a diminui\u00e7\u00e3o da qualidade do emprego e o aumento do risco no mundo do trabalho.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar.\r\nO Parlamento tem que colocar a sua voz para proteger a PETROBRAS, que tem como miss\u00e3o, enquanto controlada pelo Estado brasileiro, de ser uma indutora do desenvolvimento e n\u00e3o uma causadora grande da desindustrializa\u00e7\u00e3o do Nordeste brasileiro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Muito obrigado, Deputado Joseildo.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Essa n\u00e3o \u00e9 prioridade da pauta.\r\nAqui fica o meu rep\u00fadio e, mais uma vez, solicito que a minha fala esteja nos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INDEPEND\u00caNCIA, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), MERCADO FINANCEIRO, FOME, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, MAIORIA PARLAMENTAR.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DIREITOS DAS MINORIAS.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o da proposta de concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias sobre o combate \u00e0 fome, a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial e a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, alguns Deputados, com muita propriedade, j\u00e1 perguntaram: a quem serve esta pauta neste momento? A quem serve a autonomia do Banco Central?\r\nN\u00f3s dever\u00edamos aqui estar votando mat\u00e9rias que tratassem da fome que voltou ao nosso Pa\u00eds, do aux\u00edlio emergencial minimamente solid\u00e1rio ao nosso povo, que est\u00e1 sem trabalho por conta da pandemia.\r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar tratando aqui da amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 vacina. No entanto, n\u00f3s, todos os dias, testemunhamos manifesta\u00e7\u00f5es negacionistas de um Presidente que n\u00e3o colabora, que n\u00e3o constr\u00f3i e que veio para destruir.\r\nPara que serve um Banco Central aut\u00f4nomo, se aqueles que ir\u00e3o dirigi-lo v\u00e3o pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o ao controle do mercado financeiro?\r\nSe o poder pol\u00edtico deixa de influenciar o Banco Central, n\u00f3s n\u00e3o podemos dizer o mesmo da banca oficial da FEBRABAN, do poder especulativo oficializado do capital financeiro nacional e internacional.\r\nPaulo Guedes \u00e9 o ponta de lan\u00e7a desse setor dentro do Governo. Ele age o tempo todo para robustecer os ganhos do capital financeiro, que em plena pandemia foi o setor que mais lucrou em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, a pauta, foi dito, ser\u00e1 definida por maioria. E o que ser\u00e1 das pautas das minorias que o Regimento da Casa protege? A altern\u00e2ncia de poder sempre vai acontecer, mas n\u00e3o se pode reduzir a p\u00f3 a presen\u00e7a altiva da Oposi\u00e7\u00e3o, pelo bem da democracia.\r\nNeste momento, o de que menos o Brasil precisa \u00e9 um Banco Central submisso, submetido \u00e0 sanha especulativa do capital financeiro nacional.\r\nPe\u00e7o que se divulgue, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, este pronunciamento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T08:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFINARIA ALBERTO PASQUALINI (REFAP),S\u00c3O FRANCISCO DO CONDE (BA),  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, TRABALHADOR.\r\nREFINARIA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VENDA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves, da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, sediada no Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco do Conde, Estado da Bahia. Desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa estatal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todas as falas dos Deputados que me antecederam trataram da venda de patrim\u00f4nio p\u00fablico, da falta de cuidado com a soberania nacional. Eu vou continuar neste mesmo diapas\u00e3o.\r\nEu vou repercutir aqui a situa\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves. Ontem estive presente no ato que aconteceu no Trevo da Resist\u00eancia, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco do Conde, onde est\u00e1 sediada a Refinaria Landulpho Alves. L\u00e1 n\u00f3s testemunhamos a agonia dos trabalhadores. Nessa venda, o comprador \u00e9 um fundo soberano, o Mubadala Capital, de Abu Dhabi, dos Emirados \u00c1rabes Unidos, que n\u00e3o tem expertise na \u00e1rea. N\u00e3o se sabe, ap\u00f3s a compra, qual seria o operador, como ficariam as quest\u00f5es de seguran\u00e7a ambiental, de seguran\u00e7a dos trabalhadores e de abastecimento do mercado.\r\nHoje, no Brasil, nada impede que a iniciativa privada instale uma refinaria. Mas por que n\u00e3o fazem isso? Porque a PETROBRAS \u00e9 extremamente competitiva. Onde ela est\u00e1, ela d\u00e1 lucro. Por que n\u00e3o se responde a isso? Por que nenhuma empresa privada construiu uma refinaria h\u00e1 dezenas de anos neste Pa\u00eds se a lei permite? O Brasil det\u00e9m, com o seu parque de refino, um dos maiores do mundo, 98% do refino do petr\u00f3leo nacional, com cerca de 2,2 bilh\u00f5es de barris por dia. Por que o Brasil vai vender 8 das 13 refinarias e vai doar, na bandeja, metade desse mercado, ou seja, 1,1 bilh\u00e3o de barris processados por dia? Quem iria se beneficiar com a iniciativa privada recebendo isso de m\u00e3o beijada? Com a produ\u00e7\u00e3o de derivados, a carestia n\u00e3o deixaria que o cidad\u00e3o comum comprasse combust\u00edvel, g\u00e1s de cozinha, \u00f3leo diesel. Como ficaria a cria\u00e7\u00e3o de monop\u00f3lios regionais que seriam inaugurados aqui, na Bahia, com a venda da Refinaria Landulpho Alves?\r\nA PETROBRAS est\u00e1 sendo desmantelada, fatiada, vendida na bacia das almas! Est\u00e1 deixando de ser uma das maiores petroleiras do mundo para ser apenas uma empresa de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s no pr\u00e9-sal. Ela quer ser ultralucrativa, mas n\u00e3o quer ter compromisso com o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nEsse \u00e9 mais um cap\u00edtulo da entrega deliberada do patrim\u00f4nio nacional, mais um crime de lesa-p\u00e1tria cometido pelo desgoverno Bolsonaro, o que \u00e9 pior, com a coniv\u00eancia do Poder Legislativo, na sua grande maioria liberal e conservador, e tamb\u00e9m do Poder Judici\u00e1rio, que permite a venda de refinarias que n\u00e3o s\u00e3o, de forma nenhuma, subsidi\u00e1rias dessa empresa querida, que \u00e9 parceira do desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nFoi para isso que Bolsonaro foi eleito. \u00c9 o pre\u00e7o que se paga por um voto mal dado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Ricardo Silva. PSB - SP) - O.k., Deputado.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Eu agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nPara concluir, eu fa\u00e7o coro com a Deputada Benedita para que n\u00f3s tenhamos aqui, remotamente, o nosso tempo, para evitar interrup\u00e7\u00e3o na nossa fala, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRODUTIVIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA,  SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR).",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa de relevantes mat\u00e9rias de interesse do povo brasileiro durante as vota\u00e7\u00f5es remotas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos escutam Brasil afora, t\u00ednhamos alguns questionamentos a fazer, mas, com a evolu\u00e7\u00e3o das discuss\u00f5es internas, alterarei minha posi\u00e7\u00e3o e apoiarei essa iniciativa. O trabalho h\u00edbrido \u00e9 mais uma ferramenta que vai fazer com que aquele que estiver dispon\u00edvel ou n\u00e3o compuser grupos de risco possa debater as grandes quest\u00f5es, principalmente, as voltadas para a prote\u00e7\u00e3o do nosso povo contra a COVID-19.\r\nEsta Casa tomou para si essa responsabilidade. No ano passado, ela pautou as grandes decis\u00f5es, inclusive o aux\u00edlio emergencial, que foi colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do nosso povo. E Paulo Guedes, o ponta-de-lan\u00e7a do Sistema Financeiro Nacional, queria colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do nosso povo apenas 200 reais por m\u00eas. Al\u00e9m disso, fizemos a an\u00e1lise de mat\u00e9rias referentes a cr\u00e9ditos empresariais, demos apoio \u00e0queles que estavam sem nenhuma condi\u00e7\u00e3o de conseguir o ganha-p\u00e3o, principalmente os empreendedores individuais. Enfim, n\u00f3s conduzimos as mat\u00e9rias mais importantes. \r\nA \u00fanica condi\u00e7\u00e3o que nos faz apoiar o projeto de resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 que ele encaminha uma possibilidade maior de participa\u00e7\u00e3o e de discuss\u00e3o, observando-se os crit\u00e9rios estabelecidos para a ampla participa\u00e7\u00e3o, para o aprofundamento do debate que se apresenta como necessidade total neste momento em que n\u00f3s estamos com boa parte do Plen\u00e1rio trabalhando remotamente. \u00c9 preciso essa condi\u00e7\u00e3o h\u00edbrida para que, de fato, as Comiss\u00f5es voltem a funcionar e o debate se aprofunde, havendo a possibilidade concreta de participa\u00e7\u00e3o dos interessados da sociedade civil.\r\nPortanto, n\u00f3s inauguraremos um novo momento, e a minha posi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de apoio, considerando que o debate ser\u00e1 mais aprofundado. O acesso a ele ser\u00e1 facilitado, principalmente para aqueles que comp\u00f5em o grupo de risco, para os Deputados que ter\u00e3o dificuldade de estar em Bras\u00edlia a partir da possibilidade de enfrentarem aglomera\u00e7\u00f5es, que vivenciamos inclusive no dia da vota\u00e7\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CRISE SANIT\u00c1RIA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de nova hip\u00f3tese de dano qualificado, para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Passividade da Casa diante da postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s nos manifestamos favoravelmente a esta mat\u00e9ria, mas tamb\u00e9m gostar\u00edamos de utilizar este espa\u00e7o de fala para dizer que, em determinados momentos, boa parte desta Casa se calou e tem se calado, por diversas vezes, quanto ao tratamento ou \u00e0 falta de tratamento que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem dado \u00e0 quest\u00e3o da pandemia.\r\nO TCU estabeleceu ac\u00f3rd\u00e3os em que claramente ficou comprovada a falta de gerenciamento desta crise sanit\u00e1ria por parte daquele que deveria coordenar o enfrentamento deste ambiente de crise, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A maior qualifica\u00e7\u00e3o do atual Ministro da Sa\u00fade \u00e9 a sua subservi\u00eancia ao Presidente da Rep\u00fablica, que, por sua vez, lidera uma s\u00e9rie de atitudes negacionistas e atitudes contra vacinas, o que, por sinal, poder\u00e1 estimular elementos que n\u00e3o acreditem na vacina, ou por alguma outra causa, a danificar os equipamentos que se utilizam nas vacina\u00e7\u00f5es e o pr\u00f3prio Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, antes mesmo de verificar a qualidade e a pertin\u00eancia desta mat\u00e9ria, precisamos aqui levantar as nossas vozes para dizer que n\u00e3o aceitamos o negacionismo do Presidente e a escassez de vacinas para a nossa popula\u00e7\u00e3o, o que pode ou deve repercutir em dezenas e dezenas de milhares de mortes que poderiam ser evitadas.\r\nEsta discuss\u00e3o perpassa todo esse tema. N\u00e3o podemos nos calar, porque cada vida que se perde \u00e9 a capacidade produtiva do ser humano que n\u00e3o foi estabelecida no seu tempo de vida.\r\nN\u00f3s concordamos com esta mat\u00e9ria, mas n\u00e3o concordamos com a passividade e com a banaliza\u00e7\u00e3o desta Casa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atitudes negacionistas do Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o representa a m\u00e9dia do que \u00e9 a sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, SENADO FEDERAL, AJUSTE FISCAL, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECEITA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nMINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Inadmissibilidade de retirada de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da sa\u00fade, por meio da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, acerca da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Subservi\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aos ditames do Governo Federal. Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica por mortes decorrentes da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, v\u00e1rios colegas acabaram de repercutir o que est\u00e1 acontecendo com o nosso Pa\u00eds, inclusive a partir do Legislativo. Eu estou falando dessa PEC Emergencial do Senado, que nasce junto com a perspectiva de lan\u00e7amento do aux\u00edlio emergencial cal\u00e7a curta.\r\nComo alavanca desse aux\u00edlio emergencial, vem mais uma etapa de austeric\u00eddio. Est\u00e3o querendo matar o sistema de prote\u00e7\u00e3o social deste Pa\u00eds. Imaginem os senhores e as senhoras o que seria do nosso Pa\u00eds sem vacinas, com uma previs\u00e3o de mais ou menos 30% a menos para o or\u00e7amento da sa\u00fade deste ano quando comparado com o de 2019. Imaginem o que seria dos brasileiros se n\u00e3o fosse o SUS, independentemente do seu poder de renda. \u00c9 um sistema aberto para todos. O Brasil agora poderia estar abrindo para o mundo a sua capacidade de vacina\u00e7\u00e3o, a maior, a mais capaz, a mais efetiva do mundo. No entanto, estamos sem vacinas e com um Ministro da Sa\u00fade - e eu tenho dito isto muito - que est\u00e1 na frente daquela Pasta apenas e t\u00e3o somente por sua maior qualidade: a subservi\u00eancia.\r\nE ele arrasta o constrangimento para os militares no momento em que desfila pelo Pa\u00eds com omiss\u00e3o, com complac\u00eancia e com incompet\u00eancia.\r\nN\u00f3s estamos pagando com vidas, e agora vidas jovens, porque n\u00e3o temos recursos aportados para o sequenciamento do genoma desse v\u00edrus. Portanto, a variante de Manaus, a P1, est\u00e1 circulando no Pa\u00eds como um todo, e n\u00f3s n\u00e3o temos consci\u00eancia disso. Como ela \u00e9 mais virulenta, mais contaminante, os nossos jovens est\u00e3o morrendo agora em maioria.\r\nEssa \u00e9 a trag\u00e9dia a que n\u00f3s estamos assistindo! E agora h\u00e1 mais uma tomada de assalto com um austeric\u00eddio que n\u00e3o vai resolver o problema do consumo e do mercado em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), BAHIA, DEPRECIA\u00c7\u00c3O, VENDA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves - RLAM, da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, sediada no Estado da Bahia. Deprecia\u00e7\u00e3o da venda da RLAM. Rep\u00fadio ao processo de desestrutura\u00e7\u00e3o da PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez fa\u00e7o repercutir na C\u00e2mara dos Deputados a quest\u00e3o da venda da Refinaria Landulpho Alves.\r\nVejam bem: a PETROBRAS nasceu em 1953 para garantir o suprimento de combust\u00edveis e outros derivados; para perseguir a autossufici\u00eancia, que hoje j\u00e1 alcan\u00e7ou; e para contribuir para o desenvolvimento nacional, coisa que ela, h\u00e1 algum tempo, n\u00e3o tem feito devido \u00e0 nova orienta\u00e7\u00e3o que este Governo est\u00e1 colocando para ela cumprir. Hoje o parque de refino da PETROBRAS responde por quase 100% dos combust\u00edveis e derivados produzidos pelo nosso Pa\u00eds.\r\nNa d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo passado, a PETROBRAS descobriu a Bacia de Campos e, a partir da\u00ed, passou a ser considerada uma das grandes produtoras mundiais de \u00f3leo e de g\u00e1s. Em 2004 - ainda no in\u00edcio do ano de 2004, na metade do ano de 2004 -, no Governo Lula, houve grandes investimentos em explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o. A PETROBRAS descobriu a maior fronteira petrol\u00edfera da atualidade: o pr\u00e9-sal. De l\u00e1 para c\u00e1, a PETROBRAS vem sendo descaracterizada, desmoralizada, a PETROBRAS vem sendo vendida a pre\u00e7o vil. Olhem o exemplo da RLAM - Refinaria Landulpho Alves, vendida pela metade, no m\u00ednimo, do que vale. Com a entrada dos campos do pr\u00e9-sal, a PETROBRAS passou a ser uma empresa que opera com custos de produ\u00e7\u00e3o considerados baix\u00edssimos, quando comparados com o que existe l\u00e1 fora. E a PETROBRAS \u00e9 respeitada no mundo todo por ter a melhor expertise, a melhor tecnologia para produzir, para explorar em \u00e1guas profundas. No entanto, apesar de tudo isso, a empresa, que tem uma ociosidade de 30% no seu parque de refino, est\u00e1 importando diesel e gasolina e fazendo uma pol\u00edtica de pre\u00e7os que est\u00e1 levando a uma condi\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil o brasileiro e a brasileira, principalmente o povo pobre do nosso Pa\u00eds, vide quanto custa o g\u00e1s de cozinha. \u00c9 uma pena.\r\nEst\u00e1 sendo cometido contra a grande PETROBRAS um crime de lesa-p\u00e1tria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, VENDA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Alcance da marca de 250 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Enfraquecimento financeiro do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS pelo Governo Federal. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela falta de vacinas contra o coronav\u00edrus. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, no tocante ao combate \u00e0 Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 sanha privativista do Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero manifestar uma posi\u00e7\u00e3o clara no momento em que todo o Brasil assiste \u00e0 morte de 250 mil vidas em nosso Pa\u00eds.\r\nBoa parte dessas vidas n\u00e3o deveria ter ido embora. N\u00f3s temos o SUS, um sistema de sa\u00fade robusto, em termos de infraestrutura, em termos de capilaridade e, melhor do que tudo isso, com expertise como ningu\u00e9m no mundo em campanhas de vacina\u00e7\u00e3o. Apesar de tudo isso, enfraquecemos o SUS a partir do Governo Federal. De 2019 para c\u00e1, foram alocados menos de 32 bilh\u00f5es de reais no seu or\u00e7amento.\r\nN\u00e3o temos vacina agora. E n\u00e3o temos porque o Governo Bolsonaro desdenhou da pandemia, o Governo Bolsonaro retirou do comando do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade dois Ministros com forma\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade e colocou no lugar um Ministro subserviente, um general da ativa. E o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o consegue sequer apresentar n\u00edveis satisfat\u00f3rios de governan\u00e7a. O TCU disse isso l\u00e1 atr\u00e1s. Por isso o enfrentamento da pandemia n\u00e3o ocorre de maneira satisfat\u00f3ria.\r\nO general que est\u00e1 \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deveria explicar, em termos de transporte e de log\u00edstica, quanto o Brasil est\u00e1 gastando para levar um punhado de vacinas para cada cidade, para cada Munic\u00edpio, para cada capital de Estado deste Pa\u00eds. Quanto \u00e9, Ministro, quanto \u00e9, Bolsonaro, que est\u00e1 custando levar de maneira mitigada as vacinas de que o povo precisa?\r\nO Ministro Paulo Guedes sabe que vender o patrim\u00f4nio nacional agora \u00e9 a atitude mais covarde. Ele ataca a PETROBRAS, atacando os Correios, ataca a ELETROBRAS e vende a estrutura do Pa\u00eds na bacia das almas. \r\nMelhor seria que estiv\u00e9ssemos cuidando da sa\u00fade p\u00fablica. Estima-se que, daqui a 30 dias, n\u00f3s teremos mais 120 mil brasileiros mortos, se n\u00e3o tomarmos uma atitude.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE SANITARIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FALTA, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), ATRASO, COMPRA, VACINA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Constata\u00e7\u00e3o, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, da incapacidade do Governo Federal de enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. N\u00e3o funcionamento do Comit\u00ea de Opera\u00e7\u00f5es Emergenciais. Situa\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-colapso da estrutura p\u00fablica de atendimento hospitalar. Irresponsabilidade do Governo Jair Bolsonaro, demonstrada na redu\u00e7\u00e3o do financiamento de leitos de UTIs. Compra de vacinas pelos Estados e Munic\u00edpios diante da neglig\u00eancia do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o apontou de maneira clara no ano passado a falta de capacidade de governan\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, alegando a aus\u00eancia de planejamento centralizado no enfrentamento da pandemia.\r\nO Comit\u00ea de Opera\u00e7\u00f5es Emergenciais, que \u00e9 fundamental na centraliza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es em \u00e2mbito nacional, n\u00e3o funciona. Hoje, a estrutura p\u00fablica de atendimento hospitalar est\u00e1 em pr\u00e9-colapso; quase 20 Estados est\u00e3o com 90% dos seus leitos de UTI ocupados, e a rede de iniciativa privada, com 100% de lota\u00e7\u00e3o. \r\nDiversos Governadores d\u00e3o conta da extrema dificuldade para ampliar novos leitos, n\u00e3o por falta de equipamentos, n\u00e3o por falta de estrutura, mas diante da aus\u00eancia de profissionais intensivistas.\r\nN\u00f3s estaremos hoje vivenciando o mar\u00e7o da trag\u00e9dia na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds. A prova cabal da irresponsabilidade do Governo Bolsonaro \u00e9 demonstrada no financiamento dos leitos de UTI para COVID. Em 2020, financiaram-se quase 13 mil leitos e, agora, neste momento tr\u00e1gico, menos de 3 mil leitos de UTI s\u00e3o financiados pelo Governo Federal. \u00c9 uma trag\u00e9dia!\r\nTendo em vista que o Governo Federal foi negligente e omisso na prioriza\u00e7\u00e3o da compra de vacinas, Governadores e Prefeitos se organizam para comprar o imunizante. Isso \u00e9 importante, mas \u00e9 muito arriscado, porque falta entre n\u00f3s aquele organismo centralizador e organizador da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEsta realidade \u00e9 ca\u00f3tica e, mesmo considerando o desespero dos gestores subnacionais, teremos fatalmente que conviver com o risco de uma vacina\u00e7\u00e3o desordenada em \u00e2mbito nacional. Esta, sinceramente, poder\u00e1 se constituir numa trag\u00e9dia anunciada.\r\nPortanto, pe\u00e7o, Sr. Presidente, que autorize a divulga\u00e7\u00e3o de nossa fala nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EXONERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GOVERNAN\u00c7A, MANAUS (AM), OXIG\u00caNIO, CLOROQUINA, VACINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), SA\u00daDE P\u00daBLICA, ESGOTAMENTO, IMPEACHMENT, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o criminosa do Presidente Jair Bolsonaro diante da epidemia de coronav\u00edrus. Desempenho negativo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no tocante \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a. Desestrutura\u00e7\u00e3o, pela Pasta, do Comit\u00ea de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia. Boicote do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19. Situa\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-colapso da \u00e1rea de sa\u00fade no Pa\u00eds provocada pela epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui nesta tarde denunciar o cen\u00e1rio de crime que est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds. E ele come\u00e7a l\u00e1 atr\u00e1s. No in\u00edcio da pandemia, o Presidente exonerou dois Ministros m\u00e9dicos, em menos de 30 dias, e no lugar deles colocou generais da ativa; militarizou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que, a partir da\u00ed, deixou de ser pautado pela ci\u00eancia; desmontou o Comit\u00ea de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia, que deveria ser o c\u00e9rebro da coordena\u00e7\u00e3o do combate \u00e0 pandemia.\r\nO Minist\u00e9rio n\u00e3o demonstra n\u00edvel adequado de governan\u00e7a, conforme diz o TCU. Ele n\u00e3o planeja, n\u00e3o coordena, n\u00e3o tem uma comunica\u00e7\u00e3o institucional capaz de orientar a popula\u00e7\u00e3o no enfrentamento da pandemia.\r\nO Minist\u00e9rio n\u00e3o cuidou adequadamente da crise em Manaus, uma atitude criminosa, principalmente no tocante \u00e0 oferta de oxig\u00eanio, cujos dados estavam \u00e0 m\u00e3o para que se estimasse que haveria falta daquele insumo fundamental. Enviou 120 mil comprimidos de cloroquina, mesmo contrariando a ci\u00eancia, ou seja, desperdi\u00e7ou recursos p\u00fablicos com drogas ineficazes, gerando preju\u00edzo ao Er\u00e1rio nacional. \r\n\tEm 2020, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade teve ao seu dispor, gente, 24 bilh\u00f5es de reais, mas conseguiu liquidar apenas 2,2 bilh\u00f5es de reais, cerca de 10%. Em 2021, mais 22 bilh\u00f5es est\u00e3o \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, mas at\u00e9 agora, num momento em que a vacina\u00e7\u00e3o deveria estar a todo vapor, s\u00f3 liquidou 740 mil reais.\r\nO Governo Federal continua boicotando o combate \u00e0 pandemia. A comunica\u00e7\u00e3o do Governo n\u00e3o trata a COVID com a relev\u00e2ncia que a pandemia assume neste momento em que o Brasil passa a ser o campe\u00e3o em mortes di\u00e1rias. A ANVISA passou a ter comportamento politizado. O Presidente n\u00e3o demonstra solidariedade com o sofrimento do nosso povo; desmoraliza as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, como o uso de m\u00e1scara, o distanciamento social; emite declara\u00e7\u00f5es de cunho negacionista, a exemplo do incentivo ao uso de medicamentos inadequados.\r\n\tO cen\u00e1rio atual em todas as regi\u00f5es \u00e9 de pr\u00e9-colapso da estrutura p\u00fablica de atendimento \u00e0 COVID, de colapso total da rede privada. Com esses dados, minha gente, j\u00e1 est\u00e1 na hora de utilizarmos as ferramentas que o Poder Legislativo tem contra esse Presidente criminoso. \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA. \r\nFALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PANDEMIA, RANKING, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Postura criminosa do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Lideran\u00e7a do Brasil no ranking  mundial de mortes pela Covid-19. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 a terceira manifesta\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o diretamente tratando do que estamos vivenciando hoje. Ser\u00e1 o marco mais triste de toda a hist\u00f3ria brasileira.\r\n\u00c9 o m\u00eas de mar\u00e7o da trag\u00e9dia anunciada. E n\u00f3s vamos demonstrar que Bolsonaro est\u00e1 no cerne, no ponto, no alvo de todas as atitudes antinacionais desse crime contra a vida, contra a sa\u00fade p\u00fablica.\r\nDesde o in\u00edcio da pandemia, o Presidente confrontou ostensivamente a ci\u00eancia no combate \u00e0 pandemia. Suas falas e seu comportamento descredibilizaram o uso da m\u00e1scara, o distanciamento e o isolamento social. Comprou cloroquina e ivermectina, desperdi\u00e7ando o dinheiro p\u00fablico, desconsiderando oferta de vacinas feita no ano passado, quando havia oferta em todo o mundo. Simulou um suposto antagonismo entre o distanciamento social e a economia, e nesse ponto a ignor\u00e2ncia total dele se apresenta.\r\nEle ainda n\u00e3o percebeu, ele sequer entende que sem vacina\u00e7\u00e3o, gente, n\u00e3o haver\u00e1 retorno seguro nem dinamismo para a nossa economia.\r\nEle usou politicamente a ANVISA para atrapalhar o processo de viabiliza\u00e7\u00e3o das vacinas aqui entre n\u00f3s. \r\nEle n\u00e3o fez os investimentos necess\u00e1rios aos nossos institutos de pesquisa reconhecidos no mundo e nas universidades federais para o combate ao v\u00edrus, e isso desde o ano passado. S\u00f3 agora, depois de uma grande press\u00e3o social e pol\u00edtica, diante dessa trag\u00e9dia anunciada, o pr\u00f3ximo patamar de 2 mil mortes neste m\u00eas de mar\u00e7o est\u00e1 chegando, daqui a pouco.\r\nO Brasil j\u00e1 alcan\u00e7ou o triste patamar de lideran\u00e7a mundial de mortes di\u00e1rias em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19.\r\nQuantos brasileiros poderiam ter sido salvos se tivesse havido tempestivamente a vacina\u00e7\u00e3o em massa? Quanto vai custar ao Pa\u00eds a trajet\u00f3ria produtiva de um brasileiro para a economia do seu Munic\u00edpio? Quem vai pagar o pre\u00e7o do sofrimento das fam\u00edlias enlutadas? Quem vai pagar o pre\u00e7o do sofrimento do nosso povo?\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM, BANCADA FEMININA, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nEDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PROCESSO PENAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DIREITOS POL\u00cdTICOS, JUSTI\u00c7A FEDERAL, CURITIVA (PR), CR\u00cdTICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas, em especial \u00e0s da bancada petista, e \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Posicionamento do orador sobre a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho me manifestar neste momento, em primeiro lugar, para saudar, neste dia internacional de luta das mulheres, as mulheres da nossa bancada e as muitas mulheres Deputadas desta Casa que de fato nos enchem de orgulho por tudo o que fazem.\r\nParab\u00e9ns, mulheres deste Pa\u00eds!\r\nNeste momento, tamb\u00e9m quero me manifestar de uma maneira mais ou menos feliz, contente. Ao mesmo tempo, estou desconfiado da decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin, de livrar o Presidente Lula de quatro processos: o do tr\u00edplex, o do s\u00edtio de Atibaia, o do Instituto Lula e o das doa\u00e7\u00f5es para o pr\u00f3prio instituto. A pergunta que n\u00e3o quer calar \u00e9 esta: por que s\u00f3 agora o Ministro Fachin descobriu que a Vara da Justi\u00e7a Federal de Curitiba n\u00e3o era competente para julgar Lula? Por que esperou tanto tempo o Ministro Fachin para tomar essa atitude?\r\n\u00c9 uma atitude b\u00e1sica, \u00e9 uma atitude simpl\u00f3ria de reconhecimento para qualquer estudante de direito. S\u00f3 agora isso foi acontecer.\r\nParece-me que debaixo dessa coberta h\u00e1 um monstro, parece-me que debaixo dessa coberta existe uma manifesta\u00e7\u00e3o do submundo, para retirar a responsabilidade daqueles que perverteram o devido processo legal. Eu falo do Moro, eu falo do Dallagnol. Com essa decis\u00e3o, na minha opini\u00e3o, ficam mais ou menos livres de prestar contas dos seus crimes o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de Curitiba e o seu chefe Dallagnol, que cumpria ordens do coordenador-geral - este, sim, um chefe de quadrilha, que est\u00e1 refugiado, que fugiu do Brasil e est\u00e1 nos Estados Unidos -, o Moro.\r\nEnt\u00e3o, essa decis\u00e3o nos deixa meio contentes, mas integralmente c\u00e9ticos. \u00c9 muito bom que os direitos pol\u00edticos de Lula sejam resgatados, mas existe muita \u00e1gua para passar por debaixo dessa ponte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RETOMADA, NECESSIDADE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAMOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Necessidade de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez me manifesto oportunamente acerca desta situa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 insustent\u00e1vel. N\u00f3s votaremos em instantes uma PEC, em plena pandemia. E ela tem um apelido: PEC do aux\u00edlio emergencial.\r\nPara que n\u00f3s votemos o aux\u00edlio emergencial, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma necessidade de termos um PEC.\r\nO que est\u00e1 por tr\u00e1s dessa vota\u00e7\u00e3o \u00e9 mais um cap\u00edtulo do ajuste fiscal, de mudan\u00e7as na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, quando estamos num momento de pandemia. \r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar votando aqui quest\u00f5es ligadas ao resguardo do nosso povo, trabalhando para melhorar o transporte em meio \u00e0 pandemia, para que o nosso povo n\u00e3o morra \u00e0 m\u00edngua como est\u00e1 acontecendo. Logo, logo, 270 mil brasileiros ter\u00e3o morrido. E este Governo vai ter que prestar contas dessa viagem furtiva que fez a Israel.\r\nO aux\u00edlio emergencial, no fundo, no fundo, \u00e9 o bode no sala; s\u00e3o as mi\u00e7angas que, na \u00e9poca do descobrimento do Brasil, eram usadas para cabalar os \u00edndios, para envolv\u00ea-los e engan\u00e1-los. Mas o povo brasileiro n\u00e3o vai ser enganado.\r\nA PEC 186 \u00e9 mais um engodo, e sua aprova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a trai\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa federal ao seu povo; ser\u00e1 o Parlamento deixando de cumprir aquilo que lhe cabe: proteger o povo.\r\nPor que \u00e9 que n\u00f3s estamos aqui votando para retirar dinheiro, renda, do mundo do trabalho? Quem est\u00e1 bancando os desatinos deste Governo que transformou o Brasil num p\u00e1rea internacional \u00e9 o trabalhador. N\u00e3o d\u00e1 para votarmos essa PEC. N\u00f3s votaremos pelo aux\u00edlio, mas ofereceremos resist\u00eancia, obstru\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo que a obstru\u00e7\u00e3o em tempos de pandemia n\u00e3o se justifica.\r\nSr. Presidente desta Casa Legislativa, vamos atinar para os grandes desafios que deveriam nos mover neste ambiente de pandemia. Essa PEC vai trazer mais sofrimento, vai tirar mais renda daqueles que trabalham e s\u00f3 t\u00eam o suor do seu rosto para oferecer em troca do p\u00e3o de cada dia.\r\nPor que n\u00e3o mexem no andar de cima? Onde est\u00e1 a reforma tribut\u00e1ria? Por que n\u00e3o usam as reservas que Lula e Dilma deixaram para recuperar a nossa economia e botar o p\u00e3o na mesa dos milh\u00f5es de desocupados, fruto da ina\u00e7\u00e3o, da incompet\u00eancia deste Governo?\r\nEu pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, por favor, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, CARREIRA P\u00daBLICA, CONSUMO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), ECONOMIA, GOVERNO FEDERAL, GENOC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Inoportunidade da aprova\u00e7\u00e3o de medidas de ajuste fiscal e de altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Transforma\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro em puxadinho do Pal\u00e1cio do Planalto. Natureza falaciosa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Car\u00e1ter genocida do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta minha manifesta\u00e7\u00e3o decorre dessa situa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que aparece como um verdadeiro jabuti, para que o Congresso brasileiro o vote. O nome deveria ser \"chantagem expl\u00edcita\".\r\nE este n\u00e3o deveria ser o momento para que esta Casa bancasse medidas de ajuste fiscal e de mudan\u00e7as na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. O Parlamento brasileiro est\u00e1 manchando a sua hist\u00f3ria, est\u00e1 se transformando num puxadinho do Governo de plant\u00e3o, que, infelizmente, \u00e9 um Governo genocida.\r\nO aux\u00edlio emergencial poderia ser discutido com outra forma de vota\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria, atrav\u00e9s de uma lei. A PEC 186 \u00e9 mais um engodo do conluio que est\u00e1 acontecendo na dire\u00e7\u00e3o dos interesses do mercado.\r\nE h\u00e1 Deputados que s\u00e3o bancados pelo mercado, mas que t\u00eam posi\u00e7\u00f5es relativas. Eles falam contra a corrup\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o falam nada sobre a corrup\u00e7\u00e3o que paira na fam\u00edlia do Presidente Bolsonaro, do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, que compra escandalosamente uma mans\u00e3o sem que tenha renda suficiente para pagar. O Governo Federal agora vai estar livre para, ao decretar estado de calamidade, restringir ainda mais o nosso sistema de prote\u00e7\u00e3o social.\r\n Imaginem voc\u00eas que, ao tomar medidas \"austericidas\", atingindo todos os Munic\u00edpios e Estados brasileiros, eles v\u00e3o atingir os funcion\u00e1rios p\u00fablicos nas suas carreiras, nos seus benef\u00edcios, e, com isso, restringir a circula\u00e7\u00e3o de renda no mundo do trabalho. Em virtude disso, o consumo vai cair, caindo tamb\u00e9m a base de tributa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma medida que s\u00f3 faz piorar o ambiente macroecon\u00f4mico do nosso Pa\u00eds e tamb\u00e9m a economia dos Estados e Munic\u00edpios. \r\nA capilaridade dessa atitude que o Governo est\u00e1 tomando, junto com o seu car\u00e1ter genocida, vai trazer um cap\u00edtulo dos mais tristes para a hist\u00f3ria nacional, empurrando os entes subnacionais para uma situa\u00e7\u00e3o de...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o que existe de verdade n\u00e3o est\u00e1 sendo dito. O Governo e quem defende esta proposta n\u00e3o disseram por que n\u00e3o buscar renda onde ela existe. Cad\u00ea a reforma tribut\u00e1ria?\r\nNa realidade, o que vai acontecer \u00e9 a restri\u00e7\u00e3o do dinheiro com capilaridade em todo o Pa\u00eds, \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o de consumo, \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o de base tribut\u00e1ria. A arrecada\u00e7\u00e3o vai decair.\r\nE essa \u00e9 uma medida c\u00edclica, ou seja, ela vai reduzir a capacidade do Estado de estimular o pr\u00f3prio Estado brasileiro, e n\u00e3o vai ser a iniciativa privada que vai dar resultado nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO,  ISOLAMENTO (S\u00c1UDE), ISOLAMENTO SOCIAL, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MEDICAMENTO, TRATAMENTO PRECOCE, CR\u00cdTICA. \r\nFALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PANDEMIA. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, ANULA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MOURO, EX-JUIZ FEDERAL, SUSPEI\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Despreparo de Jair Bolsonaro para comando do Pa\u00eds. Rep\u00fadio ao posicionamento do Presidente da Rep\u00fablica contr\u00e1rio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Alcance pelo Pa\u00eds do patamar f\u00fanebre na lideran\u00e7a mundial por mortes di\u00e1rias pela Covid-19. Confian\u00e7a na vit\u00f3ria do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva nas elei\u00e7\u00f5es de 2022.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s hoje estaremos nos manifestando sobre uma realidade diferente: Bolsonaro e Lula livre. Lula Presidente!\r\nVamos relembrar: o Presidente Bolsonaro, desde o in\u00edcio da pandemia, confrontou ostensivamente a ci\u00eancia perante o combate \u00e0 pandemia, com falas e comportamentos contra o distanciamento social. Fez apologia ao charlatanismo e ao tratamento precoce, desperdi\u00e7ou dinheiro p\u00fablico com a compra de medica\u00e7\u00e3o ineficaz e conduziu politicamente a ANVISA. Esse posicionamento demonstrou a falta de preparo do Bolsonaro para o cargo que ocupa. Ele n\u00e3o entende que, sem vacina\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 mais mortes e n\u00e3o haver\u00e1 retorno seguro do dinamismo econ\u00f4mico. \r\nAgora mudou, a partir de uma grande press\u00e3o social e pol\u00edtica, incluindo Prefeitos e Governadores. S\u00f3 agora mudou, diante de uma trag\u00e9dia anunciada, com sucessivos recordes de mortes. Hoje o Brasil est\u00e1 prestes a atingir 2.500 mortes num \u00fanico dia. No final do m\u00eas, podemos chegar a 3 mil mortes por dia. O Brasil est\u00e1 alcan\u00e7ando o patamar f\u00fanebre na lideran\u00e7a mundial em mortes di\u00e1rias por COVID.\r\nPor que s\u00f3 agora, depois de 3 centenas de milhares de vidas perdidas, ele aparece em atos p\u00fablicos de m\u00e1scara, defendendo a vacina\u00e7\u00e3o? Certamente, o seu credo n\u00e3o mudou nem sua capacidade de ter empatia com o nosso povo, especialmente com os mais pobres. \u00c9 o Lula livre, com os seus direitos pol\u00edticos resgatados. Bolsonaro sabe que em 2022 o povo vai comparar a felicidade vivida quando Lula era Presidente com a volta da fome, da carestia e da morte desnecess\u00e1ria dos seus entes queridos. \r\nEssa ser\u00e1 a m\u00e1xima de uma campanha plebiscit\u00e1ria em 2022. O que mudou foi isso, foi o conhecimento da farsa armada para que Lula n\u00e3o pudesse ser candidato em 2018, a comprova\u00e7\u00e3o da fraude na condena\u00e7\u00e3o de Lula e da prov\u00e1vel declara\u00e7\u00e3o da suspei\u00e7\u00e3o do criminoso ex-Juiz Sergio Moro.\r\nEu quero ouvir os nossos advers\u00e1rios continuarem falando sobre a pris\u00e3o de Lula. Hoje \u00e9 Lula livre. N\u00e3o tenham medo. \u00c9 Lula Presidente, para cuidar de toda a nossa gente. \r\nEstou falando com muita alegria e muito orgulho, porque o nosso futuro Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e9 um estadista e est\u00e1 \u00e0 altura de dirigir o nosso Pa\u00eds.\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra a aprecia\u00e7\u00e3o da chamada PEC Emergencial, em detrimento do debate da tributa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \u00e9 preciso dizer a verdade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO que dever\u00edamos estar fazendo era mexer com o andar de cima, fazer o ajuste fiscal a partir das receitas obten\u00edveis, receitas das grandes fortunas, dos grandes patrim\u00f4nios, e n\u00e3o arrochar e tirar do lombo dos trabalhadores. Diminuindo o Estado, n\u00f3s estamos cumprindo um papel de lesa-p\u00e1tria, porque, em vez de estimular a economia, estamos retraindo o espa\u00e7o tribut\u00e1rio e o consumo em cada Munic\u00edpio deste Pa\u00eds.\r\nO Partido dos Trabalhadores n\u00e3o quer deixar de discutir profundamente esse tema, para que a verdade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, ENTE FEDERADO, POL\u00cdTICA, GOVERNO, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O).",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 preciso que digamos a verdade com rela\u00e7\u00e3o a essa PEC.\r\nEssa PEC n\u00e3o poderia acontecer nesse regime em que n\u00f3s a estamos votando. As pol\u00edticas que est\u00e3o sendo colocadas no texto constitucional n\u00e3o s\u00e3o pol\u00edticas de Estado; s\u00e3o pol\u00edticas transit\u00f3rias, pol\u00edticas de Governo. Est\u00e3o encaixando privatiza\u00e7\u00e3o para os entes federados, sem que isso, de fato, seja pol\u00edtica de Estado. Isso \u00e9 pol\u00edtica de Governo. N\u00f3s estamos desconstruindo o texto da Constitui\u00e7\u00e3o mais avan\u00e7ada de todos os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. \u00c9 um crime o que se est\u00e1 fazendo no Pa\u00eds, \u00e9 preciso denunciar isso em alto e bom...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, do \u00a7 5\u00ba e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 6\u00ba do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu voto contra o texto, pela supress\u00e3o.\r\nEsta PEC surgiu no pior momento, talvez, para se discutir mat\u00e9ria dessa natureza, dessa envergadura, em \u00e2mbito nacional. Esta PEC n\u00e3o tem nada de emergencial, porque ela foi apresentada l\u00e1 atr\u00e1s. Ela atinge o pacto federativo, ela faz com que a Carta Magna inclua dispositivos que tratam de situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o preciosas para a sociedade brasileira, principalmente para os trabalhadores, para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Essa desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o desenfreada do Estado brasileiro vai nos custar ainda mais no que diz respeito ao contexto civilizat\u00f3rio deste Pa\u00eds. N\u00e3o tenho d\u00favida disso. O que n\u00f3s estamos fazendo aqui significa rasgar o texto constitucional, a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3!\r\nO perfil do Parlamento brasileiro, nos seus tr\u00eas n\u00edveis, \u00e9 o mais conservador de toda a hist\u00f3ria republicana depois da redemocratiza\u00e7\u00e3o. Ajuste fiscal no texto da Constitui\u00e7\u00e3o? Obrigatoriedade de privatiza\u00e7\u00e3o no texto da Constitui\u00e7\u00e3o? Na verdade, estamos introduzindo no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal uma op\u00e7\u00e3o de governo. Isso n\u00e3o \u00e9 correto. Esta legislatura, a 56\u00aa, dever\u00e1 pagar, por conta da sua obsequiosidade, um pre\u00e7o muito alto na hist\u00f3ria. N\u00f3s vamos dever, e muito, ao povo brasileiro, pelo rebaixamento intencional da renda no mundo do trabalho. Estamos adotando uma postura c\u00edclica num momento dif\u00edcil do ponto de vista macroecon\u00f4mico, quando o Estado brasileiro, que tem recursos suficientes para isto, poderia estar estimulando a nossa economia. Infelizmente, isso n\u00e3o acontece.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que quem est\u00e1 l\u00e1 fora e vai sofrer os impactos terr\u00edveis desta medida que estamos tomando hoje saber\u00e1, sem sombra de d\u00favida, as digitais de quem est\u00e1 votando contra o povo, de quem est\u00e1 votando a favor de uma redu\u00e7\u00e3o de oportunidades, depois que passamos pela d\u00e9cada de ouro, no Governo de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, quando o gasto p\u00fablico social, o das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais, foi de 12% do PIB. Nunca hav\u00edamos tido isso.\r\nLula, depois, foi preso. Um Deputado que estava falando h\u00e1 pouco fez manifesta\u00e7\u00f5es de maneira seletiva, alegou que essa \u00faltima decis\u00e3o sobre o caso foi errada. Trata-se de maneira seletiva a pris\u00e3o de Lula, n\u00e3o se argumenta que o devido processo legal foi negado a Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O que se praticou diante das nossas barbas foi lawfare, e este Parlamento foi silente! \u00c9 disso que se trata!\r\n\u00c9 preciso dizer a todo o Pa\u00eds que o que estamos fazendo aqui agora \u00e9 envergonhar a nossa Na\u00e7\u00e3o. Estamos abrindo m\u00e3o de defender isto a que juramos quando tomamos posse nesta Casa, a Carta Magna de 1988, que est\u00e1 sendo rasgada, em desfavor dos nossos filhos, dos nossos netos, da futura gera\u00e7\u00e3o e at\u00e9 daqueles que n\u00e3o conhecemos! Pagaremos, na hist\u00f3ria, o pre\u00e7o da covardia! \u00c9 isso que estamos fazendo aqui.\r\nN\u00e3o queremos nos penitenciar, n\u00e3o. Cada um aqui \u00e9 respons\u00e1vel pelos seus atos. E 2022 vem a\u00ed! O que estamos aqui homologando, que representa sofrimento para o povo brasileiro, pode custar muito caro a cada um dos que est\u00e3o votando contra o nosso povo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REELEI\u00c7\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), AMEA\u00c7A, LUDHMILA HAJJAR, M\u00c9DICA, INDICA\u00c7\u00c3O, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Inocuidade da troca de Ministros da Sa\u00fade, tendo em vista a continuidade da submiss\u00e3o aos ditames do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Constrangimento imposto pelo Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 m\u00e9dica cardiologista Ludhmila Hajjar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho me manifestar hoje dizendo que n\u00e3o adianta ningu\u00e9m ocupar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no Governo Bolsonaro. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de Bolsonaro n\u00e3o pode ser ocupado por algu\u00e9m que respeite, celebre e siga a ci\u00eancia, pois a \u00fanica e principal qualidade de quem for a bola da vez ser\u00e1 a subservi\u00eancia. O comando do Minist\u00e9rio pertencer\u00e1 t\u00e3o somente a Bolsonaro, que diretamente vai comand\u00e1-lo com a b\u00fassola eleitoral. S\u00f3 fica no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de Bolsonaro quem n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para a defesa da vida e da vacina para todos, quem n\u00e3o tem a empatia e a \u00e9tica como valores fundantes da sua pr\u00f3pria exist\u00eancia.\r\nNesse epis\u00f3dio de defenestra\u00e7\u00e3o do Ministro Pazuello, de mais um constrangimento para as For\u00e7as Armadas, Bolsonaro tamb\u00e9m desconsiderou as for\u00e7as que hoje lhe d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o dentro do Parlamento, ao n\u00e3o ter tido coragem de dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da m\u00e9dica cardiologista Ludhmila Hajjar.\r\nBolsonaro foi s\u00f3rdido ao criar uma arapuca, uma armadilha, ao receber a Dra. Ludhmila no Pal\u00e1cio da Alvorada, na presen\u00e7a de um Ministro que, j\u00e1 naquele momento, era figurativo.\r\nTal cen\u00e1rio tamb\u00e9m estava adornado com a presen\u00e7a do Deputado Eduardo Bolsonaro - estava fazendo o que ali?\r\nPensem no tamanho do constrangimento que a quase Ministra atravessou ali. Naquele momento, as mil\u00edcias digitais j\u00e1 tinham vasculhado a vida pregressa da candidata. Constru\u00edram fake news, al\u00e9m de amea\u00e7ar de morte a doutora, que ficou indefesa, participando de uma cena mis\u00f3gina.\r\nBolsonaro n\u00e3o conseguiu enganar os seus neoaliados. Certamente haver\u00e1 troco na primeira oportunidade. Imaginem o tamanho do arrependimento da m\u00e9dica ao ter que ouvir do Presidente que, no Minist\u00e9rio, s\u00f3 cabe quem rezar a cartilha da reelei\u00e7\u00e3o, custe o que custar. Ali n\u00e3o v\u00e3o entrar o isolamento social, o distanciamento social, a m\u00e1scara, a higieniza\u00e7\u00e3o pessoal e, principalmente, a vacina.\r\nHoje, de fato, a vacina \u00e9 o maior calo deste Governo, tanto pelo descaso quanto pela incompet\u00eancia, mas \u00e9 definitivamente o caminho. Sem ela, a vacina, n\u00e3o haver\u00e1 trabalho, n\u00e3o haver\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Restar\u00e3o apenas as preces para que n\u00e3o cheguemos ao colapso do servi\u00e7o funer\u00e1rio na nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nBolsonaro, respeite a vida dos brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CRISE SANIT\u00c1RIA, CI\u00caNCIA, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INDENIZA\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRECAT\u00d3RIO, EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), CONTR\u00c1RIO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTRATO DE PROGRAMA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19; do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento das regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e do acordo de lit\u00edgio terminativo contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus; e do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonro com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a minha manifesta\u00e7\u00e3o hoje vai na dire\u00e7\u00e3o da complexidade dos vetos que n\u00f3s estaremos a votar.\r\nN\u00e3o tenham d\u00favidas de que esses vetos mexem com situa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o car\u00edssimas para o nosso povo, e alguns deles precisam necessariamente ser derrubados sob pena de imenso preju\u00edzo para a sociedade brasileira.\r\nEu falo dos profissionais da sa\u00fade, da pens\u00e3o de que agora h\u00e1 pouco a Deputada Fernanda Melchionna estava falando. Eu falo dos precat\u00f3rios dos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o. Eu falo do completo desarranjo que est\u00e1 acontecendo com a lei sobre o saneamento, que organizava o setor. Hoje n\u00f3s temos o perigo de, al\u00e9m do desmonte do marco regulat\u00f3rio, que foi constru\u00eddo com as m\u00e3os de v\u00e1rios brasileiros, cortar algo com uma luva para servir ao interesse privado.\r\nEu estou falando sobre o Veto n\u00ba 30, que vai dos itens 5 a 9.\r\nEsses itens, no saneamento, invadem a compet\u00eancia dos Munic\u00edpios, das regi\u00f5es metropolitanas, ferem o pacto federativo, tratam do aux\u00edlio t\u00e9cnico e financeiro da coordena\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o, que neste Governo tem demonstrado que n\u00e3o coordena nada. Est\u00e1 a\u00ed o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que n\u00e3o coordena o combate \u00e0 COVID-19. Nesta oportunidade, estamos chorando quase 300 mil vidas, que poderiam continuar a produzir felicidade e riqueza para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nImaginem a trag\u00e9dia! O Presidente, al\u00e9m de ocupar o cargo mais elevado da Rep\u00fablica, n\u00e3o admite que o Ministro da Sa\u00fade possa tocar aquela Pasta de acordo com a ci\u00eancia, com as evid\u00eancias cient\u00edficas. Mudou mais um Ministro - \u00e9 o quarto! E este, que \u00e9 m\u00e9dico, que tem uma carreira, que fez um juramento o qual deve defender, j\u00e1 chegou dizendo que est\u00e1 literalmente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Certamente, vai encontrar um desafio muito grande: falar como m\u00e9dico ou como falou Pazuello, com subservi\u00eancia, sem altivez, entregue ao capit\u00e3o, que hoje \u00e9 Presidente da Rep\u00fablica e desmoralizou um general da ativa das nossas For\u00e7as Armadas.\r\n\u00c9 preciso entender que h\u00e1 problemas na elabora\u00e7\u00e3o dos planos municipais de saneamento, principalmente no que diz respeito aos res\u00edduos s\u00f3lidos. Por isso, precisamos tamb\u00e9m derrubar o veto que trata da regulariza\u00e7\u00e3o dos contratos de programa e do prazo de transi\u00e7\u00e3o que precisa haver, sob pena daquelas empresas p\u00fablicas, principalmente as estatais de saneamento, perderem, de maneira abissal, o seu valor de mercado.\r\nPortanto, se esses vetos n\u00e3o forem enfrentados e devidamente derrubados, n\u00f3s teremos mais um desarranjo que, do ponto de vista estrat\u00e9gico, civilizat\u00f3rio, vai custar muito caro para o nosso povo, que j\u00e1 chora pelas mortes e n\u00e3o v\u00ea sa\u00edda.\r\nN\u00e3o adianta, Presidente, trocar Ministro! \"Pegue seu bon\u00e9 e v\u00e1 para o beco\", conforme disse certa feita o Deputado Idilvan, do Cear\u00e1, quando estava numa reuni\u00e3o com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de plant\u00e3o, que, ali\u00e1s, foi mais uma loucura deste Governo.\r\n\u00c9 preciso respeito com o nosso povo, e Bolsonaro n\u00e3o tem. Enquanto Bolsonaro estiver na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA. \r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 postura adotada pelo Presidente da Rep\u00fablica no tocante \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Pr\u00e1tica de crime contra a sa\u00fade p\u00fablica pelo Presidente Jair Bolsonaro. Falta de vacinas contra a Covid-19 no Pa\u00eds. Necessidade da abertura de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, minha manifesta\u00e7\u00e3o de hoje vai na linha da preocupa\u00e7\u00e3o de alguns colegas que j\u00e1 se pronunciaram.\r\nBolsonaro deliberadamente se colocou na contram\u00e3o da ci\u00eancia. Todo mundo sabe disso. Mais da metade do povo o considera culpado pela atual trag\u00e9dia, que o TCU anunciou que iria acontecer. Dois Ministros m\u00e9dicos foram trocados por um general da ativa, apenas para que cumprisse as ordens do capit\u00e3o, mesmo contra a ci\u00eancia. Para ele, a COVID era apenas uma gripezinha. Desfilou em p\u00fablico sem m\u00e1scara, promoveu aglomera\u00e7\u00f5es, comprou ivermectina e cloroquina. Comprou testes tamb\u00e9m, mas o Brasil foi o que menos utilizou testes, n\u00e3o fez testagem em massa, por falta de iniciativa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pazuello sentou em cima dos testes, at\u00e9 que acabasse a validade deles.\r\nPortanto, houve crime contra a sa\u00fade p\u00fablica, falta de governan\u00e7a, de planejamento e de coordena\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o que resultou em omiss\u00e3o, em incompet\u00eancia no enfrentamento da pandemia, como previu o TCU. Houve desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico na compra de medicamentos que n\u00e3o t\u00eam efic\u00e1cia no tratamento contra o coronav\u00edrus. Pazuello enviou 120 mil comprimidos de cloroquina para Manaus, mas o que estava faltando l\u00e1 era oxig\u00eanio! Aquilo causou um trauma nacional, foi um filme de terror. Pessoas n\u00e3o conseguiam respirar, morreram asfixiadas \u00e0s portas da unidade da sa\u00fade.\r\nEu me surpreendi ao ver uma entrevista do L\u00edder do Governo na C\u00e2mara. Pasmem! Ele disse que o Brasil, no enfrentamento da pandemia, est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 confort\u00e1vel, se comparada \u00e0 de outras na\u00e7\u00f5es do mundo. Eu acho que o L\u00edder n\u00e3o est\u00e1 vivendo aqui na Terra, n\u00e3o. Ele est\u00e1 na lua.\r\nHoje, a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 uma trag\u00e9dia. O Pa\u00eds est\u00e1 ministrando, em m\u00e9dia, 250 mil doses s\u00f3. Nos Munic\u00edpios, toda hora se interrompe a vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma vergonha!\r\nEnquanto Bolsonaro estiver na cadeira da Presid\u00eancia, milhares e milhares de mortes de brasileiros v\u00e3o acontecer.\r\nPortanto, Bolsonaro, de fato, \u00e9 um genocida.\r\nEsta Casa precisa fazer um impeachment do Presidente. O Presidente \u00e9 o homem da morte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, EXONERA\u00c7\u00c3O,  EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATRASO, NOMEA\u00c7\u00c3O,  MARCELO QUEIROGA, MEDICO.\r\nCARTA, ECONOMISTA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA, JAIR BOLSONARO,  PRESIDENTE DA REPUBLICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Motivo do adiamento da exonera\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello. Raz\u00f5es da n\u00e3o nomea\u00e7\u00e3o do novo Titular da Pasta, Marcelo Queiroga. Indica\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro como o principal opositor das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da Covid-19, por administradores e economistas assinantes da carta aberta em defesa da efetividade no combate \u00e0 doen\u00e7a viral. Conveni\u00eancia de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos atravessando at\u00e9 agora o pior cap\u00edtulo da crise sanit\u00e1ria, e o Presidente Bolsonaro est\u00e1 emparedado.\r\nO Presidente Bolsonaro, na minha opini\u00e3o, est\u00e1 entre a cruz e a espada. Ele n\u00e3o pode efetivar a exonera\u00e7\u00e3o do Pazuello, porque Pazuello perderia o foro privilegiado e responderia na primeira inst\u00e2ncia por crimes contra a sa\u00fade p\u00fablica. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso levar em conta que Pazuello poder\u00e1 n\u00e3o querer arcar sozinho pelas decis\u00f5es que tomou na condi\u00e7\u00e3o de fantoche, na condi\u00e7\u00e3o de marionete.\r\nBolsonaro chegou a anunciar o cardiologista Marcelo Queiroga para assumir o Minist\u00e9rio. Ocorre que seu Governo se esqueceu de olhar o checklist onde est\u00e1 claro que n\u00e3o se pode nomear quem deve \u00e0 Justi\u00e7a. O indicado \u00e9 r\u00e9u por apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita. O indicado tamb\u00e9m \u00e9 s\u00f3cio-administrador de duas empresas privadas em Jo\u00e3o Pessoa. Queiroga foi anunciado no dia 15 de mar\u00e7o, mas at\u00e9 hoje, 8 dias depois, ainda \u00e9 o quase Ministro cujo nome ainda continua ausente do Di\u00e1rio Oficial.\r\nEu pergunto agora, Bolsonaro: qual seria o interesse, ou qual seria a suspei\u00e7\u00e3o dos que assinaram a carta aberta que o aponta de maneira clara como o principal respons\u00e1vel pelo genoc\u00eddio em curso? A carta o aponta como o principal opositor do combate \u00e0 pandemia. V.Exa. preferiu n\u00e3o comprar vacina, preferiu descumprir as normas do SUS, n\u00e3o coordenando, nem planejando o combate \u00e0 COVID-19.\r\nN\u00e3o foi a Oposi\u00e7\u00e3o que escreveu essa carta, Bolsonaro. Foram banqueiros, ex-autoridades dos mais diversos espectros ideol\u00f3gicos, centenas de economistas e administradores os signat\u00e1rios dessa manifesta\u00e7\u00e3o que rompe o sil\u00eancio, e um sil\u00eancio obsequioso, e abre um grito a favor do estancamento dessa imensa dor, certamente a maior dor da nossa hist\u00f3ria.\r\nSe voc\u00ea correr, Bolsonaro, o bicho pega; se ficar, o bicho come.\r\nCom a palavra o Parlamento brasileiro, que precisa deixar de ser c\u00famplice desta trag\u00e9dia, ao n\u00e3o interditar o Bolsonaro, que \u00e9 o maior culpado desta trag\u00e9dia humanit\u00e1ria por que o Brasil est\u00e1 passando. Ainda \u00e9 tempo! Nenhum acordo pol\u00edtico tem a dimens\u00e3o e a import\u00e2ncia da vida do nosso povo.\r\nBolsonaro, a casa caiu! E n\u00e3o venha se queixar da Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s aprovamos tudo para facilitar o combate \u00e0 pandemia.\r\nPortanto, neste momento, eu quero dizer alto e bom som: fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, devo dizer que n\u00f3s estaremos a votar a pe\u00e7a mais importante de qualquer Governo. Mas este Or\u00e7amento que n\u00f3s estamos votando est\u00e1 decretando o aumento da iniquidade, o aumento da fome, o aumento da pobreza e est\u00e1 ampliando o fosso da desigualdade.\r\nComo \u00e9 que colocamos uma pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria que vislumbra a capacidade de investimento em equipamentos b\u00e9licos, em defesa nacional, em desenvolvimento regional, e nega recursos que nos possibilitem ter a melhor ferramenta para nos habilitar a colocar investimentos naquilo de que efetivamente se precisa em nosso Pa\u00eds? Eu estou falando do Censo Demogr\u00e1fico, do Censo Agropecu\u00e1rio e do Censo Geogr\u00e1fico do IBGE, cujos recursos reduziram quase 88% - de 2 bilh\u00f5es de reais que estavam programados pelo Poder Executivo, s\u00f3 restam 240 milh\u00f5es de reais; e 50 milh\u00f5es de reais ainda ficar\u00e3o presos por conta do descumprimento da regra de ouro.\r\nN\u00f3s no Brasil, Sr. Presidente, temos a alegria, o contentamento de sermos a maior pot\u00eancia em biodiversidade. Mas nossas florestas, nossa fauna, nossa flora est\u00e3o relegadas ao en\u00e9simo plano. O Relator-Geral n\u00e3o acatou qualquer sugest\u00e3o do Relator Setorial da \u00e1rea de meio ambiente, o nosso companheiro Nilto Tatto. \r\nNa sa\u00fade, ser\u00e3o cortados 36 bilh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 importante seguir na discuss\u00e3o para que voc\u00ea que est\u00e1 em casa, eleitor, eleitora, observe o posicionamento daquele em quem voc\u00ea votou. N\u00f3s estamos agora tra\u00e7ando o que vai ser deste Pa\u00eds exatamente no momento em que perdemos 300 mil vidas, e vidas que vieram ao mundo para produzir esperan\u00e7a, para produzir felicidade, que n\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros! \r\nEste \u00e9 o efeito colateral da reabilita\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva: Lula est\u00e1 pautando este Governo, que n\u00e3o tem eira nem beira, n\u00e3o tem rumo. Por que estou dizendo isso? Pautaram agora um conselho para ter a reg\u00eancia do que fazer, depois de meses de atrasos. \r\nComo \u00e9 que podemos n\u00e3o qualificar de genocida um Presidente que n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para 300 mil mortes de brasileiros e brasileiras? S\u00e3o os amores do povo que est\u00e3o indo embora. E aqui o dinheiro vai para as For\u00e7as Armadas e para o desenvolvimento regional - nesta parte, podem ter certeza, o investimento \u00e9 para pagar coisas inconfess\u00e1veis.\r\nVoc\u00eas se lembram do discurso de sa\u00edda do Pazuello, quando ele denuncia que sofreu press\u00f5es para aplicar, para distribuir os recursos discricion\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? \u00c9 preciso ir a fundo naquilo que ele disse, no lobby de empresas, dos grupos de m\u00e9dicos que promoveram fake news sob o comando do Poder Executivo, que estavam l\u00e1 para que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade chancelasse determinadas medica\u00e7\u00f5es. \r\n\u00c9 esse o mundo real. E por que n\u00f3s, na hora de votarmos a pe\u00e7a mais importante da Rep\u00fablica, temos que restringir as falas daqueles que t\u00eam que falar em nome do seu povo? Isso n\u00e3o est\u00e1 certo, Sr. Presidente. \u00c9 preciso que V.Exa. abra, de fato, a oportunidade de falarmos para o nosso povo.\r\nFora, Bolsonaro, antes que o nosso povo continue a morrer \u00e0 m\u00edngua!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFINARIA, VENDA, DEPRECIA\u00c7\u00c3O, ROBERTO CASTELLO BRANCO, EX- PRESIDENTE, CONSELHO DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS). DEN\u00daNCIA, SINDICATO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de crime de lesa-p\u00e1tria na venda depreciada de refinaria da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Sindicato dos Petroleiros, de den\u00fancia contra o ent\u00e3o Presidente da estatal, Roberto Castello Branco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje a minha manifesta\u00e7\u00e3o e perplexidade \u00e9 porque, em plena crise sanit\u00e1ria e em meio a uma crise econ\u00f4mica sem precedentes, com a morte de quase 315 mil pessoas, o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, tendo ainda na sua Presid\u00eancia o Sr. Roberto Castello Branco, cuja demiss\u00e3o j\u00e1 foi anunciada no dia 18 de mar\u00e7o, al\u00e9m de diversos conselheiros que tamb\u00e9m sair\u00e3o desta empresa, em sua \u00faltima reuni\u00e3o deliberativa, vende a segunda maior refinaria brasileira, incluindo a sua estrutura log\u00edstica de dutos e terminais - pasmem os senhores -, por metade do que vale, por 1,65 bilh\u00e3o de d\u00f3lares.\r\nEsta venda, no apagar das luzes do atual Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da estatal, \u00e9 de fato um crime de lesa-p\u00e1tria. Est\u00e1 sendo vendida uma refinaria que responde por 14% do processamento de gasolina, al\u00e9m de mais 30 derivados em n\u00edvel nacional. Na pr\u00e1tica, a venda da refinaria vai criar um monop\u00f3lio privado regional na produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e produtos petroqu\u00edmicos.\r\nEsse estado de coisas, essa venda a pre\u00e7o vil, ou seja, na bacia das almas, \u00e9 contra a nossa soberania, \u00e9 contra o interesse nacional e se constitui, repito, verdadeiramente num crime de lesa-p\u00e1tria.\r\nO Sindicato dos Petroleiros fez uma grave den\u00fancia contra o ainda Presidente da PETROBRAS, o Sr. Roberto Castello Branco. Ele teria operado com op\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00e3o da estatal, a partir de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas do mercado, agindo em benef\u00edcio pr\u00f3prio com o lucro obten\u00edvel de 11 milh\u00f5es de reais no mercado de a\u00e7\u00f5es.\r\nSegundo a den\u00fancia, ele teria agido por meio de assessoras diretas, com a utiliza\u00e7\u00e3o de contas familiares, realizando opera\u00e7\u00f5es financeiras na condi\u00e7\u00e3o de laranjas na corretora Modal. O Presidente demitido teria utilizado a sua demiss\u00e3o, anunciada em 18 de mar\u00e7o, aproveitando o efeito no mercado de a\u00e7\u00f5es. No dia 19, o valor da op\u00e7\u00e3o subiu de 80 centavos de d\u00f3lares para 4,5 d\u00f3lares.\r\nSegundo a imprensa, essas den\u00fancias est\u00e3o na Ouvidoria da PETROBRAS, na CVM, no TCU e no Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nPortanto, fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, FOME, DESEMPREGO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, INFLA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.\r\nDEMISS\u00c3O COLETIVA, COMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, COMANDANTE DA MARINHA, COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelas crises sanit\u00e1ria e socioecon\u00f4mica instaladas no Pa\u00eds. Falta de vacinas contra a Covid-19. Colapso dos sistemas p\u00fablico e privado de sa\u00fade no Brasil. Caos do sistema funer\u00e1rio em decorr\u00eancia da Covid-19. Descontrole da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Imobilismo do Minist\u00e9rio da Economia diante do quadro por que passa o Brasil, notadamente quanto \u00e0 necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, minha manifesta\u00e7\u00e3o de hoje \u00e9 para demonstrar o caos que se instalou em nosso Pa\u00eds.\r\nO Presidente Bolsonaro est\u00e1 isolado, est\u00e1 mergulhado na crescente rejei\u00e7\u00e3o popular. Boa parte dos seus aliados, a exemplo dos banqueiros e dos empres\u00e1rios, j\u00e1 desembarcaram dessa nau sem rumo. A crise sanit\u00e1ria est\u00e1 sem controle. A vacina\u00e7\u00e3o, que deveria ser a prioridade deste Governo, est\u00e1 atrasada, por irresponsabilidade direta do Presidente Bolsonaro, que teve oferta de vacinas no ano passado, mas n\u00e3o a quis. E n\u00f3s estamos vacinando como quem anda de carro\u00e7a.\r\nN\u00f3s estamos em pleno colapso no sistema p\u00fablico e no sistema privado de atendimento \u00e0 sa\u00fade. N\u00e3o h\u00e1 medicamentos, n\u00e3o h\u00e1 insumos, n\u00e3o h\u00e1 leitos nem profissionais intensivistas. \u00c9 iminente a crise do sistema funer\u00e1rio, o que ser\u00e1 mais grave ainda.\r\nA pandemia, portanto, est\u00e1 descontrolada, e o Brasil lidera o patamar das mortes que est\u00e3o ocorrendo em todo o mundo. A incompet\u00eancia deste Governo colocou moldura neste quadro triste, que acomete nosso povo, principalmente os mais pobres. N\u00f3s estamos mergulhados na maior trag\u00e9dia humanit\u00e1ria da nossa hist\u00f3ria. Mas n\u00e3o fica s\u00f3 a\u00ed. A crise socioecon\u00f4mica no Pa\u00eds \u00e9 grav\u00edssima. Olhem que coisas explosivas: a morte, a fome, o desemprego, a carestia!\r\nA imobilidade do Minist\u00e9rio da Economia, que at\u00e9 ent\u00e3o s\u00f3 tomou medidas de conten\u00e7\u00e3o de gastos, rebaixando a renda dos trabalhadores, escolhendo o funcion\u00e1rio p\u00fablico como principal advers\u00e1rio, fez com que ele se esquecesse de pautar uma profunda e necess\u00e1ria reforma tribut\u00e1ria, em busca de um sistema justo, um sistema que abrisse portas para buscar as receitas onde elas est\u00e3o. As receitas est\u00e3o nas m\u00e3os da parcela mais rica da sociedade, daqueles que n\u00e3o pagam ou pouco pagam impostos, daqueles que n\u00e3o sentem a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos.\r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 perto do seu fim melanc\u00f3lico. Ele ligou o bot\u00e3o do desespero e tenta alinhar as For\u00e7as Armadas ao seu projeto pol\u00edtico autorit\u00e1rio. Bolsonaro n\u00e3o contava com a rea\u00e7\u00e3o do ex-Ministro Fernando Azevedo e Silva, apegado a suas responsabilidades constitucionais, algu\u00e9m que evita o caminho golpista, tendo o imediato apoio do comando das tr\u00eas For\u00e7as Armadas.\r\nPor isso, genocida nunca mais! \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, SA\u00daDE.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DEFESA.\r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, CRISE SANIT\u00c1RIA,  MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero manifestar a minha alegria e mandar meus parab\u00e9ns \u00e0 nossa querida Deputada Alice Portugal por sua iniciativa, por ser a Deputada que representa todos os baianos - eu tamb\u00e9m me sinto representado por ela. \r\nParab\u00e9ns, Deputada!\r\nN\u00f3s estamos, hoje, diante de uma necessidade: garantir a imuniza\u00e7\u00e3o de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, garantir a sa\u00fade como um direito inalien\u00e1vel do ser humano. Mas, ao mesmo tempo, n\u00f3s estamos sem vacinas, sem insumos, sem medicamentos e estamos - pasmem os senhores! - \u00e0 beira de um colapso funer\u00e1rio.\r\nN\u00e3o podemos ficar assistindo, de camarote, ao genoc\u00eddio produzido por um Presidente despreparado, incompetente. Se o Parlamento n\u00e3o tomar posi\u00e7\u00f5es firmes, com as ferramentas adequadas, n\u00f3s estaremos nos acumpliciando com a trag\u00e9dia humanit\u00e1ria que afeta profundamente o nosso povo.\r\nO Brasil ainda tem uma das melhores estruturas p\u00fablicas de sa\u00fade do mundo, apesar da destrui\u00e7\u00e3o que este Governo est\u00e1 fazendo ao retirar dinheiro do nosso SUS. Se n\u00e3o fosse o SUS, como n\u00f3s estar\u00edamos? O Brasil n\u00e3o pode se transformar num laborat\u00f3rio de produ\u00e7\u00e3o de novas cepas, com a possibilidade de disseminar uma doen\u00e7a preparada, inclusive, para resistir \u00e0s vacinas atualmente produzidas, que n\u00e3o seriam mais capazes de imunizar contra a doen\u00e7a.\r\nA pol\u00edtica atual do Itamaraty, ao contr\u00e1rio do que foi dito hoje, aqui, por um membro do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, produziu extremas dificuldades para o Brasil na sua rela\u00e7\u00e3o com parte dos principais produtores de insumos, medicamentos e vacinas. Essa \u00e9 realidade. \r\nO Presidente foi omisso, negacionista, confrontou a ci\u00eancia e o interesse nacional. O Governo Federal n\u00e3o coordenou, em nenhum momento, o combate \u00e0 pandemia. E, na contram\u00e3o do interesse p\u00fablico, a C\u00e2mara dos Deputados aprovou, nesses dias, a compra de vacina pela iniciativa privada. Falo do projeto fura-fila, que autoriza a compra diretamente do fornecedor, sem passar pelo crivo da ANVISA - a mesma ANVISA que negou a importa\u00e7\u00e3o da Sputnik V requerida pelos Governadores que se organizaram para dar um alento a seu povo. O Parlamento brasileiro n\u00e3o pode se omitir quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Brasil contr\u00e1ria ao estatuto da licen\u00e7a compuls\u00f3ria.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TELEFONEMA, JORGE KAJURU, SENADOR, INTERFER\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPEACHMENT, MINISTRO DEO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.\r\nGOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATRASO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, MORTALIDADE, PANDEMIA.\r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA EXTERNA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Despreparo, capacidade de beliger\u00e2ncia e de gera\u00e7\u00e3o de instabilidade do Presidente Jair Bolsonaro, revelados em di\u00e1logo mantido com o Senador Jorge Kajuru. Vincula\u00e7\u00e3o entre a maioria das mortes provocadas pela Covid-19, e a recusa do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil em amea\u00e7a sanit\u00e1ria global. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu me manifesto sobre o momento em que Bolsonaro, de maneira furtiva, foi flagrado numa conversa pessoal com o Senador Jorge Kajuru. Naquele momento, Bolsonaro demonstrava para o Brasil o seu despreparo, a sua capacidade de beliger\u00e2ncia, a sua capacidade de gerar instabilidade no Pa\u00eds.\r\nEle n\u00e3o s\u00f3 estava atacando o Poder Legislativo, tentando interferir numa CPI, que \u00e9 prerrogativa exclusiva deste Poder, mas tamb\u00e9m pedia ao Senador Kajuru que entrasse com um pedido de impeachment contra Ministros do Supremo Tribunal Federal.\r\nBolsonaro demonstra, a cada momento, o tamanho do seu isolamento. Bolsonaro \u00e9 um r\u00e9u confesso, quando diz que a CPI vai ter como foco o seu Governo, que v\u00e3o pegar o Pazuello. Certamente, est\u00e1 com medo de que o Pazuello abra a boca e fale a verdade. \r\nTodo mundo lembra quando o Pazuello disse: \"Ele manda, eu obede\u00e7o\". O Bolsonaro, o ventr\u00edloquo genocida, e o seu capacho, aquele que estava l\u00e1 para repetir o que diz Bolsonaro. \r\nForam 3 meses de atraso para o in\u00edcio da campanha de vacina\u00e7\u00e3o. Ora, com 90 dias sem vacina\u00e7\u00e3o, dezenas e dezenas de milhares de brasileiros e brasileiras perderam suas vidas. Essas vidas n\u00e3o teriam sido perdidas se o brasileiro tivesse do Presidente o apoio, a responsabilidade, se ele fizesse aquilo que jurou, quando se sagrou Presidente.\r\nO Brasil hoje \u00e9 uma verdadeira amea\u00e7a global. Os graus de contamina\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds s\u00e3o incr\u00edveis! N\u00f3s somos aproximadamente 3% da popula\u00e7\u00e3o mundial, mas n\u00f3s estamos com mortes na casa de 23% da popula\u00e7\u00e3o mundial.\r\nN\u00e3o temos vacina, n\u00e3o temos a quem recorrer, porque os pa\u00edses que produzem vacina s\u00e3o os mesmos que foram v\u00edtimas das rela\u00e7\u00f5es exteriores que estavam sendo lideradas por um tosco chanceler, que n\u00e3o tinha a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de representar um pa\u00eds de grandes tradi\u00e7\u00f5es na articula\u00e7\u00e3o externa.\r\nPor isso: fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,  ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), FAVORAVEL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CRISE ECONOMICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Agravamento da crise econ\u00f4mica brasileira.  Discuss\u00e3o em globo dos vetos contstantes da pauta. Posicionamento favor\u00e1vel do orador ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, de autoria do Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Senadores, a minha manifesta\u00e7\u00e3o de hoje vai exatamente para o ex-superministro Paulo Guedes, que patrocinou essa maluquice toda do or\u00e7amento p\u00fablico nacional.  \r\nEsse Ministro est\u00e1 melancolicamente sobrevivendo no Governo Bolsonaro. Ele se transformou num estorno. E, desde que assumiu, ele tem como pauta \u00fanica a cartilha neoliberal, arrochando o ajuste fiscal, apostando no austeric\u00eddio, diminuindo a renda do trabalho, patrocinando a retirada de benef\u00edcios dos trabalhadores, elegendo o funcionalismo p\u00fablico como seu inimigo n\u00famero um. \r\nQuase toda a equipe de Paulo Guedes \u00e9 egressa do mercado financeiro e, portanto, desconhece a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e n\u00e3o demonstra compet\u00eancia para tocar a crise econ\u00f4mica.\r\nDesde o in\u00edcio do Governo Bolsonaro, o que temos \u00e9 a acelera\u00e7\u00e3o da desindustrializa\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente no Nordeste, a fuga expressiva de capital em moeda forte, a destrui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o social - o sistema de prote\u00e7\u00e3o social do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nO ex-superministro ainda n\u00e3o entendeu que a iniciativa privada n\u00e3o vai p\u00f4r dinheiro para recuperar a nossa economia. Sabe por qu\u00ea? Porque falta seguran\u00e7a pol\u00edtica, falta seguran\u00e7a jur\u00eddica, e, da forma como o Governo Federal trata a crise sanit\u00e1ria, sem vacina, n\u00e3o haver\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Sem dinheiro p\u00fablico para induzir a retomada da economia, n\u00e3o haver\u00e1 sa\u00edda.\r\nObserve que a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 crescente. O momento \u00e9 de recess\u00e3o. A carestia, principalmente nos combust\u00edveis e na cesta b\u00e1sica, tem atingido as parcelas mais vulner\u00e1veis do povo brasileiro, principalmente aqueles que vivem nas franjas da sociedade, que percentualmente s\u00e3o os mais atingidos pela COVID-19. H\u00e1 um significativo crescimento da d\u00edvida mobili\u00e1ria, da d\u00edvida interna, que est\u00e1 totalmente descontrolada. O desemprego e o desalento atingem em cheio o mundo do trabalho.\r\nPaulo Guedes \u00e9 definitivamente um Ministro que n\u00e3o deu certo, mas tamb\u00e9m um Ministro que mais prometeu e n\u00e3o entregou, desde o in\u00edcio do Governo Bolsonaro, qualquer benef\u00edcio para a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuem aponta algo concreto feito pela equipe inepta e incompetente de Paulo Guedes, nesses 2 anos e 4 meses? H\u00e1 algu\u00e9m que consiga mostrar o que eles fizeram a n\u00e3o ser destruir o Estado brasileiro? Estamos diante de uma trag\u00e9dia, sem sa\u00edda e nas m\u00e3os do pior Ministro da Economia que dirigiu nossa economia em todo o per\u00edodo republicano.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s estamos, todos os dias, demonstrando para este Governo do genocida Bolsonaro que Paulo Guedes hoje se transforma num estorvo. Ele est\u00e1 incomodando e muito o Governo Bolsonaro, que \u00e9 uma verdadeira colcha de retalhos, \u00e9 um Governo apenas e t\u00e3o somente reativo e que n\u00e3o ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de devolver a tranquilidade para o nosso povo.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s vamos votar positivamente para o PLN, porque algumas medidas t\u00eam car\u00e1ter antic\u00edclico e corrigem as distor\u00e7\u00f5es da economia nesse primeiro momento.\r\nQuanto aos vetos, n\u00f3s deveremos votar contra, pelo bem da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o vamos titubear. A Oposi\u00e7\u00e3o, a Minoria, n\u00f3s vamos votar contra, porque o Governo n\u00e3o tem sa\u00edda, n\u00e3o quer buscar sa\u00edda e est\u00e1 patrocinando um genoc\u00eddio em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, fora, Paulo Guedes, e fora, Jair Messias Bolsonaro! Ele tem que sair pelo bem e pela vida dos brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP) REQUERIMENTO, CONVITE, ALEXANDRE SARAIVA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA FEDERAL, MANAUS (AM), ESCLARECIMENTO, NOTICIA CRIME, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, de requerimento de convite ao Delegado Alexandre Saraiva, da Pol\u00edcia Federal de Manaus, Estado do Amazonas, para esclarecimento das raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o de not\u00edcia-crime contra o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, acabamos de aprovar um requerimento de minha autoria, de autoria do Deputado Paulo Teixeira, subscrito pelo Deputado Jo\u00e3o Daniel, na Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa - CLP.\r\nConvidamos para uma oitiva, uma audi\u00eancia, o Delegado Alexandre Saraiva, da Pol\u00edcia Federal de Manaus, no Amazonas. Ele interp\u00f4s uma not\u00edcia-crime contra o Ministro do Meio Ambiente Ricardo Salles. Trata-se de um Ministro que quer acabar com a Amaz\u00f4nia, que se acumpliciou com grileiros, com madeireiros, e que se deixou fotografar, filmar por aquela montanha de toras de mais de 200 mil metros c\u00fabicos! Para se fazer um paralelo daquele crime ambiental, basta dizer que, em m\u00e9dia, uma carreta consegue estabelecer no fluxo 40, 50 metros c\u00fabicos de carga de madeira. Imaginem, estou falando de algo em torno de 250 mil metros c\u00fabicos de madeira de lei. \r\nA nossa Amaz\u00f4nia precisa ser preservada. Ela est\u00e1 sendo usurpada dos povos origin\u00e1rios, dos ind\u00edgenas, das terras ind\u00edgenas, por grilagens. Enquanto isso, o Brasil perde oportunidades. E, daqui a 2 ou 3 dias, o Governo brasileiro vai estar sentando \u00e0 mesa, em \u00e2mbito global, para discutir com as grandes na\u00e7\u00f5es o que haver\u00e1 de fazer para preservar o futuro ambiental do nosso globo. \r\nO Brasil hoje \u00e9 considerado um p\u00e1ria internacional. Esse Ministro n\u00e3o tem nada a ver com a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente. N\u00f3s ainda temos uma legisla\u00e7\u00e3o moderna, que \u00e9 exemplo para todo mundo. Mas ela est\u00e1 sendo destru\u00edda. N\u00f3s queremos saber dos detalhes que alicer\u00e7ou a not\u00edcia-crime do Delegado Alexandre Saraiva, a quem neste momento parabenizamos pelo cumprimento da sua responsabilidade funcional. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00daPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), AQUECIMENTO GLOBAL, DESMATAMENTO, QUEIMADA, BIODIVERSIDADE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CERRADO, CAATINGA, MATA ATL\u00c2NTICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, ALEXANDRE SARAIVA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POL\u00cdCIA FEDERAL, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, da C\u00fapula de L\u00edderes pelo Clima 2021. Questionamento sobre a participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro no evento em face dos sucessivos ataques promovidos pelo Governo Federal ao meio ambiente. Congratula\u00e7\u00f5es a Governadores Estaduais pelos seus posicionamentos em defesa do meio ambiente. Participa\u00e7\u00e3o do Delegado da Pol\u00edcia Federal Alexandre Saraiva em audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, 40 l\u00edderes mundiais est\u00e3o se reunindo para discutir o aquecimento global. E o Brasil, que h\u00e1 4 ou 5 anos vinha sendo um dos maiores protagonistas em legisla\u00e7\u00e3o ambiental, em atos de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, hoje, convidado como um dos 40 l\u00edderes mais importantes do mundo, \u00e9 exemplo daquilo que n\u00e3o se deve fazer com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nO Brasil, a partir do Governo Bolsonaro, tem trabalho estrategicamente para destruir o Estado e confrontar espa\u00e7os de preserva\u00e7\u00e3o, inclusive causando problemas muito s\u00e9rios para a perman\u00eancia dos povos origin\u00e1rios em suas pr\u00f3prias terras.\r\nA Amaz\u00f4nia est\u00e1 ardendo, assim como os Gerais, o Cerrado, a Caatinga, a Mata Atl\u00e2ntica. Todos esses biomas est\u00e3o sendo devastados. N\u00f3s estamos no Pa\u00eds da maior biodiversidade do mundo. Hoje, n\u00f3s nos transformamos num p\u00e1ria. Certamente, o discurso do nosso Presidente, que a esta altura j\u00e1 deve ter sido feito, vai tangenciar necessariamente a verdade. Ali\u00e1s, fake news \u00e9 tudo o que eles sabem fazer.\r\nN\u00f3s hoje estamos passando vergonha! Eu quero parabenizar os Governadores que se pronunciaram sobre o tema, dizendo que estar\u00e3o presentes na preserva\u00e7\u00e3o ambiental do Pa\u00eds. Eu quero parabenizar o Delegado Alexandre Saraiva, com quem estaremos em audi\u00eancia, na segunda-feira, na Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, a fim de que ele nos esclare\u00e7a as motiva\u00e7\u00f5es do Sr. Ricardo Salles ao aparecer em imagem com toras de madeira de lei, numa quantidade jamais vista na...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE SARAIVA, DELEGADO DA POL\u00cdCIA FEDERAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP), COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), DEN\u00daNCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, PREJU\u00cdZO, POLITICA AMBIENTAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL. \r\nLUIZ EDUARDO RAMOS, MINISTRO-CHEFE, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, OCULTA\u00c7\u00c3O.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA,  DECLARA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, CHINA, CRIA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, EXPECTATIVA DE VIDA. \r\nCARMEN L\u00daCIA, MINISTRA DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, NOT\u00cdCIA CRIME, CONTRA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Depoimento do Delegado da Pol\u00edcia Federal, Alexandre Saraiva, ex-superintendente da Pol\u00edcia Federal no Amazonas, em audi\u00eancia virtual conjunta das Comiss\u00f5es de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa e de Direitos Humanos, a respeito de den\u00fancias de organiza\u00e7\u00e3o criminosa, advocacia administrativa e obstru\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte do ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Acatamento de not\u00edcia-crime apresentada pelo policial pela Ministra Carmem L\u00facia do Supremo Tribunal Federal.  Vacina\u00e7\u00e3o \u00e0s escondidas do Ministro Luiz Eduardo Ramos.  Ataques do Ministro Paulo Guedes \u00e0 China e \u00e0 longevidade dos brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, minha manifesta\u00e7\u00e3o de hoje ainda recai sobre a vinda \u00e0 audi\u00eancia que n\u00f3s tivemos aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, de Alexandre Saraiva, Delegado da Pol\u00edcia Federal, que demonstrou e sustentou cabalmente os crimes cometidos pelo Ministro Ricardo Salles e pelo Senador Telm\u00e1rio Mota: obstar ou dificultar a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora do poder p\u00fablico no trato de quest\u00f5es ambientais; patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio; e, tamb\u00e9m, atrav\u00e9s do bra\u00e7o forte do Governo Federal, integrar organiza\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nObservem V.Exas. que houve uma apreens\u00e3o de 214 mil metros c\u00fabicos de madeira de lei. Setenta por cento da madeira apreendida ningu\u00e9m est\u00e1 demandando. N\u00e3o existe dono! Duzentos e quatorze mil metros c\u00fabicos valem 139 milh\u00f5es de reais, e 70% disso valem 97 milh\u00f5es de reais. Quem largou essa madeira no meio do caminho? Ser\u00e1 que n\u00e3o foi fruto de um crime? A Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, do STF, considerou a not\u00edcia crime consistente e bem fundamentada, assim como o Subprocurador Lucas Furtado, do TCU. E esta Casa permanece calada.\r\nO Ministro Ramos, envergonhado, foi tomar vacina escondido. O Paulo Guedes, hoje, tem 75 anos. Quando ele nasceu, o Ministro boquirroto, a expectativa de vida dos brasileiros era de apenas 45 anos. Ele tem 75 anos. De quando era crian\u00e7a para c\u00e1, ele tomou vacinas, foi multivacinado, recebeu \u00e1gua boa e saneamento em casa, e \u00e9 por isso que est\u00e1 vivendo aos 75 anos. Ele pr\u00f3prio, que nada entregou como Ministro da Economia, incompetente e desmoralizado, reconheceu que o Pa\u00eds est\u00e1 quebrado e, atacando a China, disse que ela inventou o coronav\u00edrus. N\u00f3s somos inteiramente dependentes da China para vacinar o nosso povo.\r\nEste \u00e9 um Governo que nos envergonha, que n\u00e3o se respeita, e Bolsonaro, esse genocida, n\u00e3o sabe para onde vai.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu preciso me manifestar.\r\nSou funcion\u00e1rio aposentado do Banco do Nordeste e conhe\u00e7o essa hist\u00f3ria h\u00e1 muito tempo, h\u00e1 mais de 30 anos.\r\nEu me preparei no sentido...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Joseildo, eu vou fazer uma pondera\u00e7\u00e3o com V.Exa. N\u00f3s temos uma ordem de inscri\u00e7\u00e3o de Deputados para falar a favor e contra a mat\u00e9ria.\r\nVou dar a palavra a V.Exa., porque imagino que V.Exa. est\u00e1 inscrito para falar a favor da mat\u00e9ria.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Exatamente. A minha expectativa \u00e9 essa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Mas, se V.Exa. falar contra a mat\u00e9ria, n\u00e3o h\u00e1 problema. Vou computar como fala contr\u00e1ria e depois vou chamar dois Deputados para falar a favor.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Tudo bem, eu agrade\u00e7o, porque acho importante. Eu gostaria que V.Exa. repusesse o meu tempo, por favor.\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O Deputado Joseildo Ramos tem a palavra e est\u00e1 no meio da fala dele. Depois, eu vou ouvir a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - Sr. Presidente, n\u00e3o faz muito tempo, por diversas vezes, que a perenidade desses fundos mostrou que eles que nasceram constitucionalmente para diminuir a desigualdade entre essas tr\u00eas regi\u00f5es. Normal e periodicamente, surgem propostas como essa com uma caracter\u00edstica \u00fanica: beneficiar muito mais aqueles que poderiam enfrentar o endividamento e com caracter\u00edsticas espec\u00edficas.\r\nO rebate sobre essa situa\u00e7\u00e3o agride a perenidade dos tr\u00eas fundos constitucionais. A Regi\u00e3o Nordeste est\u00e1 enfrentando uma desindustrializa\u00e7\u00e3o galopante. Existe um problema com o regime diferenciado da ind\u00fastria qu\u00edmica aqui, da petroqu\u00edmica de Cama\u00e7ari, que vai repercutir de forma igual.\r\nE os pequenos agricultores e os agricultores familiares, percentualmente, do ponto de vista do valor, do montante, do dinheiro que vai ser colocado nessa negocia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o enfrentados. Cad\u00ea a Lei Assis Carvalho II? Esta sim beneficiaria quem precisa.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma forma que n\u00f3s temos de esta Casa periodicamente tomar uma atitude que agride a pereniza\u00e7\u00e3o de fundos que nasceram efetivamente para poder enfrentar a desigualdade estrutural que existe em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, Sr. Presidente, do jeito que est\u00e1 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, porque o impacto financeiro n\u00e3o \u00e9 corretamente atribu\u00eddo. A verdade \u00e9 essa. E n\u00f3s estamos agindo contrariamente \u00e0s necessidades de agir com equidade perante a popula\u00e7\u00e3o e os empres\u00e1rios. Existem empres\u00e1rios s\u00e9rios que trabalham de maneira honesta e que merecem o respeito desta Casa.\r\nEntretanto, atitudes como essas, muito embora eu entenda a iniciativa de quem est\u00e1 fazendo, de boa-f\u00e9, v\u00e3o resultar no perd\u00e3o de d\u00edvida de gente que est\u00e1 fazendo desenvolvimento a partir do valor das commodities do Nordeste brasileiro, de gente que n\u00e3o precisa! Esse \u00e9 o problema que n\u00f3s estaremos enfrentando nessa discuss\u00e3o sem cabimento em plena pandemia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT em nenhum momento disse que n\u00e3o era favor\u00e1vel \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o. Mas existem espa\u00e7os que extrapolam o m\u00e9rito da renegocia\u00e7\u00e3o. E o destaque do PDT cai como uma luva nessa situa\u00e7\u00e3o, porque pretende retirar do texto as flexibiliza\u00e7\u00f5es feitas pelo Relator para beneficiar mutu\u00e1rios que tenham comprovadamente cometido fraude e desvio de finalidade na aplica\u00e7\u00e3o do seu cr\u00e9dito. Ent\u00e3o, esses mutu\u00e1rios n\u00e3o podem estar no rol dos beneficiados por esta atitude da nossa Casa Legislativa.\r\nPortanto, o PT vota a favor deste destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOE BIDEN, PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o sobre os 100 primeiros dias da gest\u00e3o do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Joe Biden.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu quero hoje, nesta tribuna, repercutir algo interessante: os 100 dias do novo Governo americano - 100 dias! \r\nBiden prometeu um conjunto de medidas num valor de 4 trilh\u00f5es de d\u00f3lares. Ressalvadas as propor\u00e7\u00f5es, ele incluiu a expans\u00e3o do ensino gratuito, desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a educa\u00e7\u00e3o superior, e tamb\u00e9m acenou para a assist\u00eancia financeira \u00e0s crian\u00e7as pobres, nos seus 100 dias de governo. Ele celebrou ainda a campanha de vacina\u00e7\u00e3o - aplicou 220 milh\u00f5es de doses em 100 dias. Isso \u00e9 uma vergonha para a nossa gente, porque o pa\u00eds que mais poderia vacinar e romper essa meta era exatamente o Brasil.\r\nPois \u00e9, Sra. Presidenta, pela primeira vez, ele iniciou seu discurso dizendo: \"Sra. Vice-Presidente, Sra. Presidente da C\u00e2mara\". Quem estava com ele? A Vice-Presidente dos Estados Unidos, uma mulher de origem negra. Ela \u00e9 a Presidente do Senado americano hoje, na condi\u00e7\u00e3o de Vice-Presidente da na\u00e7\u00e3o. E Nancy Pelosi \u00e9 a Presidenta da C\u00e2mara dos Representantes, o equivalente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados no Brasil. Ent\u00e3o, vejam que in\u00edcio! \r\nA verdade acima das mentiras emoldurava tamb\u00e9m a preocupa\u00e7\u00e3o de Biden, ou seja, ele queria viver longe das trevas e das fake news. Qualquer semelhan\u00e7a com o Brasil \u00e9 mera coincid\u00eancia.\r\nEle falou de eliminar o racismo estrutural nos Estados Unidos, lembrou George Floyd e sacramentou: \"Todos n\u00f3s vimos o joelho da injusti\u00e7a no pesco\u00e7o da Am\u00e9rica negra. N\u00e3o vamos ignorar o que as nossas pr\u00f3prias ag\u00eancias de intelig\u00eancia informam: a amea\u00e7a terrorista aos Estados Unidos \u00e9 o terrorismo de supremacia branca\".\r\nDisse ele, na sua reforma tribut\u00e1ria: \"Os ricos precisam pagar sua parte justa. N\u00e3o podemos nos desenvolver com o sacrif\u00edcio dos debaixo\". E reservou, no plano de gera\u00e7\u00e3o de empregos, um pacote de 2,3 trilh\u00f5es de d\u00f3lares para a infraestrutura, para o transporte p\u00fablico...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CRITICA. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CRITICA.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Incompet\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro para a condu\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Desmoraliza\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Cr\u00edticas \u00e0 proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria. Morosidade da imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do novo aux\u00edlio emergencial e de programa de renda b\u00e1sica permanente. Pr\u00e1tica de crime pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. Senadores, n\u00f3s andamos muito preocupados com a falta de rumo em que o Pa\u00eds se encontra. Na economia, no meio ambiente, na assist\u00eancia e no desenvolvimento social, este Governo est\u00e1 sem eira nem beira. Na verdade, n\u00f3s estamos em uma nau sem rumo.\r\nObservem o que aconteceu agora nos Estados Unidos. O pa\u00eds \u00e9 a meca do capitalismo mundial. Entretanto, o Presidente Joe Biden est\u00e1 tomando medidas antic\u00edclicas, ou seja, medidas para induzir a recupera\u00e7\u00e3o do dinamismo macroecon\u00f4mico da economia americana. Na capital do mercado, a economia vai ser induzida pelo Estado nacional.\r\nAqui \u00e9 diferente. Paulo Guedes, que est\u00e1 desmoralizado no Governo, praticamente nada entregou para a maioria da popula\u00e7\u00e3o, os desvalidos, os desalentados, aqueles que precisam da m\u00e3o benfazeja do Estado. Nada entregou! A equipe dele est\u00e1 pulverizada, quase todo mundo saiu, e ele anda se segurando. Parece que tem unha de on\u00e7a: quando agarra, tem dificuldade de soltar. Ou seja, est\u00e1 dentro do Governo, embora esteja desmoralizado. \r\nManda uma proposta de reforma tribut\u00e1ria para c\u00e1, no que, a\u00ed sim, deveria residir a preocupa\u00e7\u00e3o de um bom governante, para tornar justo o sistema tribut\u00e1rio brasileiro, para melhorar o pacto federativo, para desconcentrar a arrecada\u00e7\u00e3o de taxas e contribui\u00e7\u00f5es no ambiente do Governo Federal, para fazer justi\u00e7a tribut\u00e1ria neste Pa\u00eds, e \u00e9 simplesmente uma proposta de simplifica\u00e7\u00e3o. \u00c9 como se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos que fazer uma boa caminhada, e s\u00f3 demos o primeiro passo. \u00c9 um passo \u00e0 frente, mas insignificante, apenas simplifica a organiza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria brasileira. \r\n\u00c9 uma parafern\u00e1lia, mas era a grande reforma que o Brasil precisava. Ao fazer ajuste fiscal apenas e t\u00e3o somente pelas despesas, cortando benef\u00edcios, cortando conquistas, desorganizando o mundo do trabalho, Paulo Guedes j\u00e1 vai entrar para a galeria de um dos piores Ministros a reger a economia nacional. N\u00f3s \u00e9ramos a sexta maior economia do mundo. Vejam o que aconteceu com a reforma da Previd\u00eancia, que ia gerar empregos. Ela praticamente nega o acesso e rebaixa os patamares dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.\r\nObservem o que est\u00e1 acontecendo com a campanha de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos uma infraestrutura que quase nenhum outro pa\u00eds tem. S\u00e3o quase 40 mil postos onde se pode vacinar. N\u00f3s podemos aplicar, por dia, 2 milh\u00f5es ou 3 milh\u00f5es de doses. \r\nN\u00f3s queremos o aux\u00edlio emergencial para votar! Queremos uma renda b\u00e1sica permanente! Como sempre pregou Eduardo Suplicy - a quem eu mando um abra\u00e7o -, a reforma tribut\u00e1ria deveria estar na ordem do dia, assim como a vacina\u00e7\u00e3o e a renda b\u00e1sica permanente.\r\nObservem tamb\u00e9m o que est\u00e1 acontecendo na \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental com um dos pa\u00edses mais destacados e que liderava a discuss\u00e3o sobre a sustentabilidade no mundo. Hoje, n\u00f3s somos p\u00e1rias do ponto de vista ambiental. Ricardo Salles cometeu crime - e ningu\u00e9m pode dizer que n\u00e3o - quando da maior apreens\u00e3o de madeira de lei no Pa\u00eds. E 70% dessa madeira, Sr. Presidente, n\u00e3o est\u00e1 sendo demandada por ningu\u00e9m, n\u00e3o tem dono. Isso significa 100 milh\u00f5es de reais que n\u00e3o t\u00eam dono. Ent\u00e3o, est\u00e1 a\u00ed a prova do crime. \r\nGostaria...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA,  RESPONSABILIDADE, GOVERNO,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, POL\u00cdTICA AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da CPI da Pandemia instalada no Senado Federal para a apura\u00e7\u00e3o de crimes cometidos pelo Governo Jair Bolsonaro. Defesa da instala\u00e7\u00e3o de CPI na C\u00e2mara dos Deputados para a investiga\u00e7\u00e3o da conduta do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, minha manifesta\u00e7\u00e3o de hoje tem cabimento ao observar o que tem acontecido na CPI do Senado, uma CPI que s\u00f3 foi instalada por conta da interven\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, para que o mandamento constitucional fosse efetivamente tomado.\r\nA falta de vacinas, a omiss\u00e3o de Bolsonaro, a indica\u00e7\u00e3o de cloroquina, o negacionismo, tudo isso atrasou o combate \u00e0 COVID-19. \r\nSe Paulo Guedes, que n\u00e3o faz nada, se dispusesse a fazer um levantamento do n\u00famero de pessoas que perderam a vida em plena fase produtiva da sua exist\u00eancia, n\u00f3s ir\u00edamos saber quanto de patrim\u00f4nio no mundo do trabalho n\u00f3s perdemos, quanto de intelig\u00eancia acumulada este Brasil perdeu. Seria muito interessante que se olhassem as perdas de vidas e as vidas que poderiam ser salvas, se n\u00e3o tivesse havido atraso na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. \r\nMuitas provas est\u00e3o vindo \u00e0 tona. A CPI do Senado foi instalada para formalizar as provas de delitos legalmente constitu\u00eddos, as penalidades, bem como as responsabilidades pol\u00edticas. Nenhum Ministro da Sa\u00fade tinha autonomia. Por isso, o Ministro marionete Pazuello ficou l\u00e1 esse tempo todo e hoje est\u00e1 correndo pela blindagem desse Governo que s\u00f3 sabe fazer traquinagem. Quem n\u00e3o se lembra daquela fat\u00eddica reuni\u00e3o de Ministros quando Ricardo Salles disse que ia \"passar a boiada\". A boiada est\u00e1 passando at\u00e9 hoje! \r\nNa C\u00e2mara Federal, n\u00f3s temos um pedido claro para a instala\u00e7\u00e3o da CPI do Desmatamento, para apurar a conduta de Ricardo Salles, motivo suficiente para cumprir o desiderato desta Casa. N\u00f3s estamos sendo omissos.\r\nA cada dia que Bolsonaro permanece na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a necropol\u00edtica traga vidas, ceifa vidas de brasileiros, que poderiam estar produzindo, vivendo e produzindo felicidade.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  LUIZ HENRIQUE MANDETTA, NELSON TEICH, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA,CHINA, DEGRADA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZONICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Gravidade dos depoimentos prestados pelos ex-Ministros da Sa\u00fade Luiz Henrique Mandetta e Nelson Teich \u00e0 CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Preju\u00edzos causados \u00e0 economia brasileira pelos ataques do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 Rep\u00fablica Popular da China; e pela devasta\u00e7\u00e3o ambiental da Amaz\u00f4nia. Questionamento ao Presidente Arthur Lira sobre as raz\u00f5es da n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o do desmatamento na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de fazer repercutir, hoje, na minha fala, as provas cabais, a partir dos depoimentos dados pelos ex-Ministros da Sa\u00fade, o Luiz Henrique Mandetta e o Nelson Teich, sobre a exist\u00eancia de um gabinete paralelo, um gabinete de aconselhamento para tratar quest\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nada mais esdr\u00faxulo do que evitar o funcionamento do centro de emerg\u00eancia de combate \u00e0 pandemia, que n\u00e3o funciona, que foi esvaziado. E todo Ministro da Sa\u00fade que ficar cal\u00e7ado na boa t\u00e9cnica e na ci\u00eancia ter\u00e1 vida breve, como teve o Teich. Ele foi pressionado a prescrever cloroquina e dividir o estoque desse medicamento com os Estados brasileiros.\r\nO c\u00famulo foi o testemunho do Mandetta de que haveria a possibilidade de um decreto presidencial para a ANVISA mudar a bula da hidroxicloroquina.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s temos sucessivos ataques ao maior parceiro externo do Pa\u00eds, que \u00e9 a China, o maior comprador de nossas commodities. N\u00f3s temos um super\u00e1vit comercial muito importante com esse pa\u00eds. \u00c9 o Presidente da Rep\u00fablica; \u00e9 o Paulo Guedes, um Posto Ipiranga \u00e0s avessas!\r\nE tivemos, agora, esta semana, uma rea\u00e7\u00e3o concreta e forte de compradores europeus no que se refere \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de alimentos, principalmente de prote\u00edna de alto valor biol\u00f3gico.\r\nN\u00f3s estamos transformando este Pa\u00eds num sat\u00e9lite. Ele est\u00e1 deixando de ser um dos maiores players nas decis\u00f5es dos 10 pa\u00edses mais importantes do mundo. Deixamos de estar nesse radar. Hoje somos um p\u00e1ria. A rea\u00e7\u00e3o dos compradores europeus aos alimentos se deve \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o ambiental da Amaz\u00f4nia.\r\nE a\u00ed, Sr. Presidente da C\u00e2mara - e me dirijo a V.Exa. -, est\u00e1 faltando o que para instalarmos a CPI do desmatamento? Na Amaz\u00f4nia, h\u00e1 96 milh\u00f5es de reais em madeira ilegal. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMBUST\u00cdVEL, PRE\u00c7O, ITAIPU BINACIONAL, POL\u00cdTICA ENERG\u00c9TICA, CREN\u00c7A RELIGIOSA, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VACINA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PREJU\u00cdZO, DESMATAMENTO, GRILAGEM, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE,  GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Alta dos pre\u00e7os no Brasil, especialmente dos combust\u00edveis. Cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos num momento em que, de norte a sul, de leste a oeste deste Pa\u00eds, o que est\u00e1 acontecendo, efetivamente, \u00e9 que todos os dias os pre\u00e7os dos produtos de plena necessidade est\u00e3o assumindo patamares jamais vistos na \u00faltima d\u00e9cada, como o pre\u00e7o dos combust\u00edveis neste que \u00e9 um pa\u00eds essencialmente rodoviarista, o pre\u00e7o de uma vida digna sem emprego e sem aux\u00edlio emergencial digno. \r\nQuando o Governo Bolsonaro foi inaugurado, na reparti\u00e7\u00e3o de responsabilidades da produ\u00e7\u00e3o de energia da Itaipu Nacional, o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro fez uma provoca\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de uma malandragem, uma traquinagem, coisa que caracteriza este Governo, que muitos aqui defendem, muitos que t\u00eam muita cara de pau, muitos que est\u00e3o vendendo f\u00e9 de maneira messi\u00e2nica. Ali\u00e1s, f\u00e9 na pol\u00edtica \u00e9 s\u00f3 para quem tem estrada e constr\u00f3i a pol\u00edtica no cotidiano deste Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s nunca estivemos t\u00e3o ruins. N\u00f3s sempre fomos os melhores em discutir a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. H\u00e1 um criminoso, o Ministro Ricardo Salles, que estava liberando 96 milh\u00f5es de reais em madeira n\u00e3o reivindicada, sem origem definida. Ser\u00e1 que isso era produto de crime, de corrup\u00e7\u00e3o, de grilagem, de desmatamento em reserva de prote\u00e7\u00e3o permanente?\r\nEste \u00e9 o Governo p\u00e1ria internacional. \u00c9 vergonhoso conviver com quem nega a ci\u00eancia, com quem n\u00e3o traz a vacina! \r\nDe maneira cotidiana, n\u00f3s estamos conhecendo as pessoas que est\u00e3o indo, que s\u00e3o os amores da vida das fam\u00edlias brasileiras. S\u00f3 h\u00e1 n\u00fameros: n\u00e3o h\u00e1 rostos, n\u00e3o h\u00e1 corpos, n\u00e3o h\u00e1 solidariedade de um Presidente negacionista. \r\nHoje, Pazuello est\u00e1 fugindo. Amanh\u00e3, no debate sobre os problemas do Pa\u00eds, eu quero ver Bolsonaro enfrentar Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O povo vai querer ver isso, e eu quero ver como os \"bolsominions\" desta Casa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESVIO, RECURSOS, OR\u00c7AMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMPRA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com or\u00e7amento paralelo do Governo Jair Bolsonaro destinado a compra de apoio pol\u00edtico. Pedido de instala\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito para investiga\u00e7\u00e3o do fato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito este momento para tratar de algo que a imprensa tem alardeado e a respeito do que esta Casa tem que tomar uma posi\u00e7\u00e3o. Eu estou falando da cria\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento secreto de 3 bilh\u00f5es de reais em emendas para a compra de apoio pol\u00edtico na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional documentou que a defini\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos 3 bilh\u00f5es de reais teria partido de 37 Deputados Federais e de 5 Senadores. Dentre os Parlamentares, estariam envolvidos o Presidente da Casa, Deputado Arthur Lira, a Deputada Fl\u00e1via Arruda e o ex-L\u00edder do Governo nesta Casa, o Deputado Major Vitor Hugo, al\u00e9m do ex-Presidente do Senado Federal, o Senador Davi Alcolumbre.\r\nTeria havido a indica\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de 115 conjuntos de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas em um valor total de 15 milh\u00f5es de reais, sendo que apenas 15 desses conjuntos teriam seus pre\u00e7os de acordo com os valores de refer\u00eancia praticados no MDR. O pr\u00f3prio Senador Davi Alcolumbre teria indicado 277 milh\u00f5es de reais, sendo que cada Deputado, cada Parlamentar, tem cerca de 8 milh\u00f5es por ano.\r\nDeputados teriam indicado a aquisi\u00e7\u00e3o de tratores a pre\u00e7o triplicado, da ordem de 359 mil reais. Deputados da Regi\u00e3o Norte teriam destinado 4 milh\u00f5es para a compra de m\u00e1quinas e equipamentos agr\u00edcolas para o Munic\u00edpio de Padre Bernardo, colado ao Distrito Federal, quando esse valor seria de apenas 2,8 milh\u00f5es de reais.\r\nConforme as leis or\u00e7ament\u00e1rias, em cada Pasta, cabe ao pr\u00f3prio Ministro fazer a indica\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico. Portanto, inaugura-se nesse Governo pr\u00e1tica, no m\u00ednimo, criativa, a partir de um or\u00e7amento paralelo e secreto, pilotado por Deputados e Senadores, pervertendo a legalidade e impondo, pela sua natureza, dificuldade de fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo TCU e pela pr\u00f3pria sociedade. \r\nEnt\u00e3o, por conta disso, \u00e9 preciso darmos as respostas que a sociedade espera. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar a reboque dessa suspei\u00e7\u00e3o. Esta Casa precisa tomar uma atitude e instituir uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para colocar sobre a mesa luzes capazes de dar uma resposta \u00e0 sociedade perante esse alarde que a imprensa tem feito.\r\nPrecisamos de respostas, mesmo porque este ambiente \u00e9 nocivo para o Parlamento do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE, OR\u00c7AMENTO, CRIA\u00c7\u00c3O, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, M\u00cdDIA, PUBLICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra or\u00e7amento paralelo do Governo Federal. Defesa de investiga\u00e7\u00e3o da ilegalidade pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu estou muito indignado por conta da falta de resposta a uma den\u00fancia que tem sido feita desde domingo passado pelo Estad\u00e3o. O jornal denuncia um esquema que, se for verdade, configura crime de responsabilidade, previsto no art. 85, inciso VI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e atenta contra a lei or\u00e7ament\u00e1ria. \r\nA emenda parlamentar, sendo individual ou de bancada, \u00e9 l\u00edcita, tem crit\u00e9rio, tem isonomia e pode ser rastreada de modo simples e transparente. Existem regras e h\u00e1 equil\u00edbrio de direitos entre os Parlamentares. O que se est\u00e1 denunciando \u00e9 algo muito grave e muito comprometedor. Conforme as leis or\u00e7ament\u00e1rias, em cada Pasta, \u00e9 o pr\u00f3prio Ministro que faz a indica\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico. Portanto, a den\u00fancia trata da inaugura\u00e7\u00e3o, por parte do Governo Bolsonaro, de pr\u00e1tica de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria muito criativa, a partir de um or\u00e7amento paralelo e secreto pilotado por alguns Deputados e Senadores, pervertendo a legalidade e impondo, por sua natureza, dificuldade na fiscaliza\u00e7\u00e3o do TCU e da pr\u00f3pria sociedade. \r\nSegundo o Estad\u00e3o, o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional reconheceu em documento que a defini\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos 3 bilh\u00f5es de reais teria partido de 37 Deputados Federais e de 5 Senadores. Teria havido a aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, equipamentos e implementos agr\u00edcolas superfaturados, cujos pre\u00e7os est\u00e3o muito acima dos valores de refer\u00eancia do MDR. \r\nEsse suposto acordo entre membros do Parlamento e do Poder Executivo n\u00e3o \u00e9 do conhecimento p\u00fablico. Portanto, o princ\u00edpio da publicidade foi aviltado. O esquema atenderia t\u00e3o somente ao leil\u00e3o de compra de apoio patrocinado por um Governo Federal fr\u00e1gil e sem sustenta\u00e7\u00e3o popular.\r\nA origem desse esc\u00e2ndalo, segundo o jornal, estaria na SEGOV - Secretaria de Governo, que \u00e0 \u00e9poca estava sob o comando do General Luiz Eduardo Ramos, a quem eu presto a minha solidariedade pelo constrangimento de ter se vacinado \u00e0s escondidas para n\u00e3o descumprir a orienta\u00e7\u00e3o do capit\u00e3o Presidente.\r\nEsta Casa n\u00e3o se pode apequenar, n\u00e3o pode ficar silente perante esse esc\u00e2ndalo, sob pena de ser c\u00famplice de um Governo que se apresenta verdadeiramente como uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto acaba se confrontando com o art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que prev\u00ea o estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental. \u00c9 o cerne da quest\u00e3o ambiental.\r\nEsta mat\u00e9ria \u00e9 um retrocesso que vai gerar inseguran\u00e7a jur\u00eddica, porque h\u00e1 clara demonstra\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade. E, o que \u00e9 pior, estamos votando mat\u00e9ria sens\u00edvel num momento em que o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente tem como titular da Pasta um cidad\u00e3o que comete crime contra o meio ambiente.\r\nSetenta por cento das madeiras de lei agora apreendidas no Par\u00e1 n\u00e3o t\u00eam dono, ningu\u00e9m as reclama. Sabem por qu\u00ea? Porque houve desmatamento, foram retiradas de \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental, ningu\u00e9m quer aparecer como dono, porque ele protagonizou advocacia administrativa, porque ele trabalhou como quem est\u00e1 entranhado com organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Eu estou falando de quase 97 milh\u00f5es de reais, relativos \u00e0 apreens\u00e3o daquela madeira de lei que n\u00e3o tem dono.\r\nEste retrocesso vai custar muito caro. Ouvi, na discuss\u00e3o, o Deputado Enrico Misasi, do PV, dizer que recebeu manifesta\u00e7\u00f5es de preocupa\u00e7\u00e3o de empresas. Empresas s\u00e9rias do agroneg\u00f3cio est\u00e3o preocupadas, porque exportam alimentos e certamente v\u00e3o pagar muito caro, se houver a abertura da porteira para se passar essa boiada. S\u00e3o mais de 600 normas infralegais, como prometeu o delinquente Ricardo Salles naquela fat\u00eddica reuni\u00e3o do Minist\u00e9rio de Bolsonaro. Ele abriu a porteira e est\u00e1 paralisando o IBAMA, que n\u00e3o pode fiscalizar mais nada, e o ICMBIO.\r\nEsta \u00e9 a realidade do Brasil hoje. O Brasil saiu da condi\u00e7\u00e3o de l\u00edder em preserva\u00e7\u00e3o para se transformar num p\u00e1ria internacional, consideradas suas responsabilidades quanto \u00e0 maior biodiversidade que existe no planeta. Esse \u00e9 um ativo extraordin\u00e1rio. N\u00e3o, esse ativo n\u00e3o vai acabar com o desenvolvimento! E n\u00e3o pod\u00edamos estar votando esta mat\u00e9ria em pleno per\u00edodo de pandemia e sem os principais interessados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nDEN\u00daNCIA, JORNAL,  EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, GOVERNO, OCULTA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro da responsabilidade por mortes decorrentes da Covid-19. Den\u00fancia do jornal O Estado de S. Paulo sobre a exist\u00eancia de or\u00e7amento secreto no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados. Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho me manifestar hoje especialmente por conta da situa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, da situa\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro.\r\nObservem que temos uma CPI em que, a cada dia que passa, fica mais clara a incompet\u00eancia, a omiss\u00e3o, o descaso deste Governo. \u00c9 enorme o n\u00famero de inocentes que est\u00e3o morrendo por causa da completa incompet\u00eancia deste Governo. \u00c9 o Governo da cloroquina! \u00c9 o Governo antici\u00eancia!\r\nO Estad\u00e3o coloca para todo o Pa\u00eds que existe nesta Casa um or\u00e7amento secreto. Ser\u00e1 verdade? Eu n\u00e3o estou ouvindo a resposta do Poder Legislativo a essa acusa\u00e7\u00e3o do Estad\u00e3o.\r\nSer\u00e1 que aqui existem Deputados mais iguais do que os outros? Ser\u00e1 que aqui, como a nossa querida Deputada Rosa Neide falou antes de mim, quando o Deputado chegar \u00e0 ro\u00e7a pedindo voto, ao acenderem a luz, luz esta que s\u00f3 ficou acesa por causa do papel importante da ELETROBRAS nos rinc\u00f5es deste Brasil, v\u00e3o olhar para a cara dele e perguntar: \"Voc\u00ea votou a favor ou contra a venda da ELETROBRAS na bacia das almas?\"\r\nA ELETROBRAS n\u00e3o \u00e9 qualquer empresa, \u00e9 uma empresa fundamental para o Pa\u00eds, que tem uma das maiores matrizes de energia limpa de todo o mundo quase desde sempre. No entanto, o Brasil joga o melhor que tem para fora, exatamente num momento em que o povo n\u00e3o est\u00e1 podendo ir para as ruas, num momento em que n\u00e3o h\u00e1 vacina, porque, desde o in\u00edcio, o Presidente se omitiu e disse que quem tomasse a vacina iria virar jacar\u00e9. Quem vai virar jacar\u00e9 em 2022 \u00e9 este Presidente, que n\u00e3o disse a que veio, e \u00e9 este Paulo Guedes, que nunca entregou nada em 2,5 anos de Governo. Na realidade, ele \u00e9 um moleque de recado do mercado, do setor financeiro, que j\u00e1 desembarcou deste Governo, o pior Governo deste Pa\u00eds. Neste momento em que estamos em plena pandemia, em vez de estarmos cuidando da vacina, do aux\u00edlio emergencial, do direito dos brasileiros, n\u00f3s estamos aqui vendendo o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, INADIMPL\u00caNCIA, ALUGUEL, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, IM\u00d3VEL COMERCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, POSI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso de Deputados neoliberais. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria descortina todo o processo que cada partido tem para tratar determinadas quest\u00f5es. Por exemplo, o voto impresso custa dinheiro, mas eu vi Deputados do NOVO achando que o voto impresso \u00e9 necess\u00e1rio, mesmo que inconstitucional. Eu quero ver agora como v\u00e3o votar a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nComo diz o meu companheiro Deputado Henrique Fontana, esse fundamentalismo neoliberal tem limites. Parece-me que s\u00e3o Parlamentares que est\u00e3o abduzidos pelo mercado, Parlamentares que, em plena pandemia, tratam de quest\u00f5es de ordem tempor\u00e1ria, de quest\u00f5es de ordem emergencial como se estiv\u00e9ssemos num ambiente natural, num ambiente em que as coisas se d\u00e3o de maneira natural e adequada. \u00c9 preciso ter consci\u00eancia de que n\u00f3s estamos num Pa\u00eds cuja desigualdade faz repercutir na pandemia os efeitos colaterais que outras sociedades mais equilibradas n\u00e3o produzem. \u00c9 preciso sair da artificialidade de determinadas causas para n\u00e3o estar aqui, em pleno Parlamento, tentando tratar de situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o muito sens\u00edveis para o nosso povo como se aqui estiv\u00e9ssemos tratando apenas e t\u00e3o somente de mat\u00e9rias jur\u00eddicas, como se fosse algo herm\u00e9tico.\r\nEntretanto, nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s devemos ter a consci\u00eancia de que essas pessoas que dependem da m\u00e3o do Estado para se livrarem de ficar \u00e0 toa, debaixo dos viadutos, em extrema vulnerabilidade, por conta do aspecto pand\u00eamico, devem ter deste Parlamento a m\u00e3o benfazeja, a m\u00e3o de quem efetivamente tem a responsabilidade de reagir de maneira firme, contundente e solid\u00e1ria.\r\nO Parlamento brasileiro tem que fazer a sua parte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQUERITO (CPI), SENADO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, NOT\u00cdCIA CRIME, DESMATAMENTO ILEGAL.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DIRETORIA, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), QUEBRA, SIGILO BANC\u00c1RIO. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQUERIO (CPI), IRREGULARIDADE, MEIO AMBIENTE. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IRREGULARIDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA AO PROJETO DE  LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OCULTA\u00c7\u00c3O, DENUNCIA, JORNAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Constata\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, da irresponsabilidade e descaso do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o de not\u00edcia-crime contra o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, por envolvimento com organiza\u00e7\u00e3o criminosa e desmatamento ilegal. Quebra dos sigilos banc\u00e1rio e fiscal de Ricardo Salles e da c\u00fapula do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA. Exist\u00eancia de motivos para a abertura da CPI do Meio Ambiente. Necessidade de apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancia do  jornal O Estado de S. Paulo, a respeito da exist\u00eancia de or\u00e7amento secreto no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados. Suspeita de acobertamento, pela Casa, de opera\u00e7\u00e3o do Poder Executivo para compra de apoio pol\u00edtico ao Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o de crimes praticados pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para repercutir o que est\u00e1 acontecendo na CPI da COVID-19, que est\u00e1 cumprindo com o seu papel no Senado, colocando luzes na desastrosa a\u00e7\u00e3o do Governo Federal. \r\nDiante de farta produ\u00e7\u00e3o de provas p\u00fablicas, abertas a partir da incompet\u00eancia, da irresponsabilidade e dos crimes contra a sa\u00fade p\u00fablica, a CPI demonstra, ao vivo e a cores, como age o Presidente genocida na maior crise sanit\u00e1ria que j\u00e1 se abateu sobre n\u00f3s.\r\nAgora, depois da not\u00edcia-crime contra o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, hoje, devido ao envolvimento com organiza\u00e7\u00e3o criminosa, por crime de advocacia administrativa, pelo apoio ao desmatamento ilegal em terras de prote\u00e7\u00e3o permanente, toda a c\u00fapula do IBAMA e o Ministro tiveram o seu sigilo banc\u00e1rio e fiscal quebrado. Houve o afastamento de oito dirigentes do IBAMA. N\u00f3s queremos motivos mais evidentes para abrir uma CPI? \r\nSr. Presidente, V.Exa. est\u00e1 com a palavra. Hoje a Pol\u00edcia Federal comanda uma grande opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o nas resid\u00eancias de funcion\u00e1rios p\u00fablicos federais, do Ministro do Meio Ambiente, que defendeu abertamente a ilegalidade na devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, defendeu madeireiros ilegais, grileiros e hoje est\u00e1 metido com o afastamento do presidente e de toda a c\u00fapula do IBAMA. E n\u00f3s vamos ficar quietos? \r\nVejam que a den\u00fancia partiu de autoridades americanas e europeias, por causa da libera\u00e7\u00e3o de madeira apreendida nos portos internacionais pela aus\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o de produtos florestais. O Supremo Tribunal Federal suspendeu o \"esquentamento\" da madeira ilegal, feito atrav\u00e9s de um despacho criminoso do IBAMA, mesmo sem a autoriza\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a suposta blindagem do Presidente da Rep\u00fablica nesta Casa esteja por conta de um suposto or\u00e7amento secreto, denunciado pelo Estad\u00e3o. Hoje a C\u00e2mara est\u00e1 tamb\u00e9m sob suspeita de abrigar uma opera\u00e7\u00e3o do Poder Executivo na compra de apoio pol\u00edtico ao desgastado Presidente. Vamos matar no peito essa den\u00fancia? \r\nEsta Casa n\u00e3o pode se esquivar de ir a fundo na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos crimes cometidos por este Governo, e tamb\u00e9m n\u00e3o pode estar alheia \u00e0s graves den\u00fancias feitas pelo Estad\u00e3o. \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os pressupostos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia est\u00e3o contidos neste processo. O que ocorre \u00e9 que as condi\u00e7\u00f5es do sistema pol\u00edtico e eleitoral brasileiro fazem com que este Parlamento, em todo o per\u00edodo republicano, seja o mais conservador de toda a hist\u00f3ria recente do Pa\u00eds. Por conta disso, n\u00f3s estamos votando contra o interesse p\u00fablico.\r\nPor isso o Partido dos Trabalhadores, a sua bancada, vota de acordo com o interesse da sociedade brasileira. \u00c9 neste momento que votamos \"n\u00e3o\", porque sabemos, de maneira consistente, que esta vota\u00e7\u00e3o vai significar que o montante de recursos estatais que foram constru\u00eddos ao longo da hist\u00f3ria recente v\u00e3o dar de m\u00e3o beijada...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), DESMATAMENTO, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, C\u00daPULA DO CLIMA (1: 2021, ESTADOS UNIDOS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, ILEGALIDADE, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MADEIRA, ESTADOS UNIDOS, EDUARDO BIM, PRESIDENTE, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, DEPUTADO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Envolvimento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, e do Presidente do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, Eduardo Bim, em crime de corrup\u00e7\u00e3o e esquema de exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeira. Den\u00fancia do jornal O Estado de S. Paulo sobre a exist\u00eancia de suposto or\u00e7amento secreto no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados. Exist\u00eancia de motivos para abertura da CPI do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso esta oportunidade de falar para tratar de um assunto espec\u00edfico. \r\nEnquanto n\u00e3o sai a CPI do desmatamento, o Ricardo Salles vai passando a boiada. O Presidente do Brasil n\u00e3o cuida da imagem do seu Pa\u00eds perante o mundo. No m\u00eas passado, em abril, o Presidente genocida aparece ao lado do Ricardo Salles, na C\u00fapula do Clima, prometendo desmatamento zero, mentindo e fortalecendo um Ministro que age como um despachante de madeireiros ilegais, esquentando cargas de madeira retidas em portos dos Estados Unidos sem autoriza\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o do IBAMA, vejam V.Exas. E a den\u00fancia partiu de autoridades dos Estados Unidos. \r\nO Ricardo Salles, Ministro do Meio Ambiente, e o Eduardo Bim, Presidente do IBAMA, al\u00e9m de toda a c\u00fapula do \u00f3rg\u00e3o, foram alvos da opera\u00e7\u00e3o Akuanduba, da Pol\u00edcia Federal, que investiga crimes de corrup\u00e7\u00e3o, facilita\u00e7\u00e3o de contrabando de madeira ilegal, fruto da grilagem e do desmatamento de \u00e1reas de floresta p\u00fablica de prote\u00e7\u00e3o permanente.\r\nNeste momento, a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 sob suspeita, a partir de den\u00fancia do Estad\u00e3o que apura a falta de transpar\u00eancia de um suposto or\u00e7amento secreto que beneficia, \u00e0 margem da lei or\u00e7ament\u00e1ria, um conjunto de Deputados e Senadores em troca de apoio pol\u00edtico, numa opera\u00e7\u00e3o nada republicana que poder\u00e1 se transformar num esc\u00e2ndalo sem precedentes em desfavor do interesse p\u00fablico.\r\nTemos motivos de sobra para instalar a CPI do Desmatamento, mesmo sendo alvo de suspei\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso conclamar os Deputados que n\u00e3o concordam com essa situa\u00e7\u00e3o a assinar o pedido, sob pena de estarmos abrindo m\u00e3o de uma prerrogativa inalien\u00e1vel do Poder Legislativo.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 na hora de cumprirmos o desiderato desta Casa de Lei, desta Casa que representa o povo brasileiro. Como ser\u00e1, na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, para os Deputados que forem omissos perante esse esc\u00e2ndalo de desmatamento, de contrabando de madeira de lei, se n\u00e3o houver luzes sobre a mesa?\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VENDA, REFINARIA LANDULPHO ALVES (RLAM), BAHIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SANEAMENTO B\u00c1SICO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 venda da Refinaria Landulpho Alves - RLAM, sediada no Estado da Bahia. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT e dos servi\u00e7os nacionais de saneamento b\u00e1sico. Incompet\u00eancia do Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos vivenciando, nos \u00faltimos tempos, um posicionamento desregrado desse Governo, que est\u00e1 destruindo o Estado brasileiro. Em plena pandemia, est\u00e1 privatizando o que o Estado brasileiro tem de melhor, a exemplo da PETROBRAS, inclusive a partir de uma fraude. A venda da Refinaria Landulpho Alves, no Estado da Bahia, est\u00e1 sendo feita como se ela fosse uma subsidi\u00e1ria da PETROBRAS. N\u00e3o \u00e9, ela \u00e9 uma filial, \u00e9 do corpo da empresa-m\u00e3e, da holding, da PETROBRAS. Entretanto, o Judici\u00e1rio at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o tomou p\u00e9 dessa coisa.\r\nObservem tamb\u00e9m a desregulamenta\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico. Faz 20 anos que a iniciativa privada n\u00e3o tem problema nenhum para prestar o servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico em fun\u00e7\u00e3o do arcabou\u00e7o legal at\u00e9 ent\u00e3o vigente. No entanto, a desregulamenta\u00e7\u00e3o do saneamento entrega praticamente de modo exclusivo para a iniciativa privada os servi\u00e7os de saneamento. Mas o pior \u00e9 que, em 20 anos, n\u00e3o h\u00e1 um exemplo de sucesso, como ocorre em Manaus, como ocorre em Tocantins, como ocorre em Uruguaiana, de que os servi\u00e7os entregues \u00e0 iniciativa privada melhoram os indicadores t\u00e9cnicos e administrativos.\r\nObservem os senhores que a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, num Pa\u00eds t\u00e3o desigual, atende a essa l\u00f3gica perversa desse desgoverno. \r\nO Ministro da Economia disse que, a partir da reforma trabalhista, que j\u00e1 foi feita l\u00e1 no Governo Temer, e da reforma previdenci\u00e1ria se abriria o leque de possibilidades para que os empregos flu\u00edssem como se num cond\u00e3o, como se num passe de varinha m\u00e1gica. Esse, sem sombra de d\u00favida, \u00e9 o pior Ministro da Economia do per\u00edodo republicano em nosso Pa\u00eds. Tem dois anos e meio de Governo, e n\u00e3o entrega nada. No entanto, n\u00f3s nos aproximamos de meio milh\u00e3o de brasileiros morrendo \u00e0 m\u00edngua pela incompet\u00eancia, pela omiss\u00e3o desse Governo de um Presidente genocida - Presidente genocida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos vivenciando, nos \u00faltimos tempos, um posicionamento desregrado desse Governo, que est\u00e1 destruindo o Estado brasileiro. Em plena pandemia, est\u00e1 privatizando o que o Estado brasileiro tem de melhor, a exemplo da PETROBRAS, inclusive a partir de uma fraude. A venda da Refinaria Landulpho Alves, no Estado da Bahia, est\u00e1 sendo feita como se ela fosse uma subsidi\u00e1ria da PETROBRAS. N\u00e3o \u00e9, ela \u00e9 uma filial, \u00e9 do corpo da empresa-m\u00e3e, da holding, da PETROBRAS. Entretanto, o Judici\u00e1rio at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o tomou p\u00e9 dessa coisa.\r\nObservem tamb\u00e9m a desregulamenta\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico. Faz 20 anos que a iniciativa privada n\u00e3o tem problema nenhum para prestar o servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico em fun\u00e7\u00e3o do arcabou\u00e7o legal at\u00e9 ent\u00e3o vigente. No entanto, a desregulamenta\u00e7\u00e3o do saneamento entrega praticamente de modo exclusivo para a iniciativa privada os servi\u00e7os de saneamento. Mas o pior \u00e9 que, em 20 anos, n\u00e3o h\u00e1 um exemplo de sucesso, como ocorre em Manaus, como ocorre em Tocantins, como ocorre em Uruguaiana, de que os servi\u00e7os entregues \u00e0 iniciativa privada melhoram os indicadores t\u00e9cnicos e administrativos.\r\nObservem os senhores que a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, num Pa\u00eds t\u00e3o desigual, atende a essa l\u00f3gica perversa desse desgoverno. \r\nO Ministro da Economia disse que, a partir da reforma trabalhista, que j\u00e1 foi feita l\u00e1 no Governo Temer, e da reforma previdenci\u00e1ria se abriria o leque de possibilidades para que os empregos flu\u00edssem como se num cond\u00e3o, como se num passe de varinha m\u00e1gica. Esse, sem sombra de d\u00favida, \u00e9 o pior Ministro da Economia do per\u00edodo republicano em nosso Pa\u00eds. Tem dois anos e meio de Governo, e n\u00e3o entrega nada. No entanto, n\u00f3s nos aproximamos de meio milh\u00e3o de brasileiros morrendo \u00e0 m\u00edngua pela incompet\u00eancia, pela omiss\u00e3o desse Governo de um Presidente genocida  Presidente genocida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), DEBATE, VENDA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA LANDULPHO ALVES (RLAM), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQUERITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MADEIRA, ILEGALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, destinada ao debate da privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves, da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Contrariedade \u00e0 venda da subsidi\u00e1ria. Defesa de abertura, pela Casa, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o do envolvimento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, em esquema de exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu estava participando de uma importante reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, onde discut\u00edamos a venda da Refinaria Landulpho Alves com especialistas, com representantes da PETROBRAS, e ficou muito claro que essa venda n\u00e3o atende ao interesse nacional. Est\u00e3o esquartejando a PETROBRAS, a boiada est\u00e1 passando, e o nosso Pa\u00eds est\u00e1 perdendo o bonde da hist\u00f3ria.\r\nVenderemos uma refinaria que responde por 14% dos derivados da capacidade de refino deste Pa\u00eds e n\u00f3s vamos botar no lugar a iniciativa privada, agindo e controlando um monop\u00f3lio territorial imenso. H\u00e1 povoado sem risco, com mercado cativo. \u00c9 tudo de bom! \u00c9 o que o capitalista quer, em detrimento do interesse maior da nossa Na\u00e7\u00e3o, que \u00e9 reduzir a pobreza, que, principalmente no Nordeste, aumentou. E o processo de desindustrializa\u00e7\u00e3o do Nordeste brasileiro \u00e9 acentuado pela venda da RLAM.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero tratar do evento da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, atrav\u00e9s do Vice-Procurador-Geral, com base na not\u00edcia-crime impetrada pelo Delegado da Pol\u00edcia Federal Alexandre Saraiva. A Opera\u00e7\u00e3o Handroanthus pede autoriza\u00e7\u00e3o do STF para que a Pol\u00edcia Federal comece a fazer os procedimentos iniciais, as dilig\u00eancias iniciais; pede tamb\u00e9m para convocar para depoimento o Ministro do Meio Ambiente, o Presidente afastado do IBAMA, o Eduardo Bim, e agentes da Pol\u00edcia Federal ligados \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Handroanthus.\r\nMas esta Casa, Sr. Presidente, n\u00e3o pode permanecer em sil\u00eancio diante da gravidade desse esc\u00e2ndalo de dimens\u00e3o internacional. N\u00f3s estamos falando da desregulamenta\u00e7\u00e3o, do desfazimento das regras de controle e de prote\u00e7\u00e3o ambiental do nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 do interesse transnacional por conta da nossa biodiversidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de instalar uma CPI, porque j\u00e1 existem provas suficientes de que este Ministro do Meio Ambiente cometeu crimes terr\u00edveis de advocacia administrativa, utilizando a condi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio p\u00fablico para auferir benef\u00edcios e atuando em benef\u00edcio dos madeireiros ilegais.\r\nEst\u00e3o tirando madeira das \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o permanente na Amaz\u00f4nia - isso \u00e9 de uma gravidade muito grande -, contribuindo com o contrabando de madeira de lei, que est\u00e1 saindo e sendo retida nos portos dos Estados Unidos, cujas autoridades est\u00e3o denunciando esse estado de coisa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o poderemos continuar silentes. O Poder Legislativo tem a prerrogativa primeira de aprofundar uma fiscaliza\u00e7\u00e3o dessa natureza, para prestarmos contas ao nosso eleitorado, ao povo brasileiro.\r\nN\u00f3s estamos, segundo a imprensa, sob a suspei\u00e7\u00e3o de acolhimento do or\u00e7amento paralelo, secreto e nada republicano, ferindo a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, \u00e9 importante que cumpramos o nosso desiderato, que ajamos segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, para que esta legislatura n\u00e3o deixe passar em branco a necessidade do fazer que lhe compete, sob pena de estarmos prevaricando na manuten\u00e7\u00e3o do nosso desiderato a ser cumprido em favor do povo brasileiro.\r\nEssa \u00e9 a minha indigna\u00e7\u00e3o por conta do estado das coisas em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEMANA, MEIO AMBIENTE, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, BIOMA, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, DESMATAMENTO, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, MADEIREIRO, CONTRABANDO, MADEIRA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, GRILAGEM, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), EDUARDO BIM, EX-PRESIDENTE, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o da Semana do Meio Ambiente. Recorde hist\u00f3rico do desmatamento no Brasil no primeiro semestre de 2021. Envolvimento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, com esquema de exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeiras. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o abertura da CPI do Meio Ambiente pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta semana, n\u00f3s dever\u00edamos estar comemorando a Semana do Meio Ambiente. E o Brasil, ao longo dos \u00faltimos tempos, vinha sendo um pa\u00eds festejado em fun\u00e7\u00e3o do seu sistema de gest\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o ambiental. Nossa situa\u00e7\u00e3o hoje, contudo, no que diz respeito ao meio ambiente, depois que o Governo Bolsonaro se estabeleceu, em 2019, \u00e9 a de que v\u00e1rios biomas do Pa\u00eds foram queimados - houve at\u00e9 o Dia do Fogo, patrocinado por esse Governo genocida. Com o ocorrido no ano passado, em 2020, em plena pandemia, e agora, no primeiro semestre de 2021, o desmatamento no Brasil alcan\u00e7ou patamares que quebraram recordes hist\u00f3ricos.\r\nO Pa\u00eds tem hoje como Ministro do Meio Ambiente o Sr. Ricardo Salles, um Ministro antiambiental. Ele est\u00e1 sendo acusado de se organizar com madeireiros ilegais para facilitar o contrabando de madeira, pois teria virado as costas para a maior apreens\u00e3o de madeira de lei feita pela Opera\u00e7\u00e3o Handroanthus GLO - nome cient\u00edfico do Ip\u00ea, uma das madeiras mais cobi\u00e7adas do Pa\u00eds -, madeira que estava sendo retirada de terras griladas, de terras do Estado ou de terras de preserva\u00e7\u00e3o permanente.\r\nHoje, o meio ambiente brasileiro arde. Hoje, o desmatamento grassa de Norte a Sul, de Leste a Oeste do Pa\u00eds. Apesar disso, a C\u00e2mara de Deputados n\u00e3o instala a CPI do Desmatamento. O Ministro Salles \u00e9 um criminoso; Eduardo Bim, Presidente do IBAMA, juntamente com toda a sua c\u00fapula, foi afastado, para o bem de todos que querem um meio ambiente preservado.\r\nMas logo, logo eles estar\u00e3o livres para continuar acabando com as expectativas extraordin\u00e1rias que este Pa\u00eds tem de preserva\u00e7\u00e3o e de ser exemplo para todo o mundo.\r\nPortanto, nada temos a comemorar.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria e o projeto de convers\u00e3o s\u00e3o merit\u00f3rios, mesmo porque alcan\u00e7am parte significativa dos agentes que s\u00e3o importantes para a economia e que neste momento o cen\u00e1rio econ\u00f4mico afasta da continuidade no mercado, que gera emprego, renda, oportunidades. A facilita\u00e7\u00e3o na obten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, por meio da diminui\u00e7\u00e3o do aparato burocr\u00e1tico, mesmo que fazendo permanecer algumas checagens importantes, \u00e9 merit\u00f3ria. Vejam o que aconteceu em rela\u00e7\u00e3o ao PRONAMPE, que foi uma atitude merit\u00f3ria, que teve o cond\u00e3o de assegurar tranquilidade a agentes importantes do ponto de vista da gera\u00e7\u00e3o de trabalho, renda e oportunidades, bem como de manter ativo, mesmo em \u00e9poca da pandemia, mesmo com a crise sanit\u00e1ria, setor importante que emprega maci\u00e7amente, que coloca trabalho maci\u00e7amente no mercado mais atingido, onde a renda do trabalho foi diminu\u00edda e muito. \r\nEnt\u00e3o, o PLV \u00e9 merit\u00f3rio, na medida em que coloca a perspectiva de fazer com que a economia se recupere ou tenha a possibilidade de se recuperar mais rapidamente. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es dessa forma exigindo menor burocracia at\u00e9 um determinado momento, sem deixar de lado a an\u00e1lise a partir dos bancos, principalmente os bancos de desenvolvimento, aqueles que t\u00eam acesso aos fundos constitucionais, fundos esses que minimizam as diferen\u00e7as nas diversas regi\u00f5es. Isso faz com que a economia tenha a capacidade de retomar a sua normalidade quando a crise sanit\u00e1ria for embora.\r\nPara n\u00f3s, a mat\u00e9ria \u00e9 merit\u00f3ria e, na discuss\u00e3o, nos manifestamos favoravelmente a ela.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO, GOVERNO FEDERAL, OCULTA\u00c7\u00c3O, DESIGUALDADE REGIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL. \r\nSISTEMA TRIBUTARIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, em audi\u00eancia p\u00fablica promovida pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano em conjunto com a Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e de Servi\u00e7o P\u00fablico, destinada ao debate do or\u00e7amento secreto, das desigualdades regionais e de outros temas pertinentes \u00e0 Pasta. Reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo hoje \u00e0 tribuna para dizer que recebemos o Ministro do Desenvolvimento Regional numa audi\u00eancia conjunta da CTASP e da CDU, em que tratamos de temas muito caros para a sociedade brasileira: a diminui\u00e7\u00e3o da desigualdade entre regi\u00f5es, habita\u00e7\u00e3o de interesse popular, saneamento, transporte, tudo o que diz respeito \u00e0 integra\u00e7\u00e3o, \u00e0 quebra dos grilh\u00f5es da desigualdade em nosso Pa\u00eds. Mas tamb\u00e9m conversamos sobre o or\u00e7amento secreto, cujas trilhas v\u00e3o dar majoritariamente no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. \r\nO or\u00e7amento secreto traz algo muito ruim para esta Casa, a Casa dos iguais. Mas h\u00e1 alguns que s\u00e3o mais iguais do que outros. Basta que estejam no jogo de apoio ao Governo Federal, que disse, at\u00e9 bem pouco tempo atr\u00e1s, que n\u00e3o utilizaria a alavanca do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" e que hoje est\u00e1 protagonizando, mais uma vez, essa situa\u00e7\u00e3o delet\u00e9ria para a nossa Casa. Observem que o TCU est\u00e1 com a lupa nesse processo. O sil\u00eancio desta Casa demonstra que n\u00f3s n\u00e3o temos como responder objetivamente a essa quest\u00e3o.\r\nMas tamb\u00e9m \u00e9 fato - e eu estava ouvindo o colega Deputado Hildo Rocha falando daquela tribuna - que todo o ajuste fiscal deste Governo recai exatamente nas parcelas que produzem em nossa sociedade, muito mais naqueles que n\u00e3o s\u00e3o os ricos, e a justi\u00e7a tribut\u00e1ria se imp\u00f5e. Observem que n\u00f3s temos recursos suficientes, pelo menos, para garantir habita\u00e7\u00e3o, saneamento, como esfor\u00e7o p\u00fablico em nosso Pa\u00eds, desde que fa\u00e7amos a reforma que deveria ter sido feita l\u00e1 atr\u00e1s, que pode trazer justi\u00e7a tribut\u00e1ria e acabar de vez com o sistema regressivo tribut\u00e1rio brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na realidade, n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que tratamos de mat\u00e9rias que atentam contra a estrutura do C\u00f3digo Penal. Visto separadamente, num primeiro momento, o m\u00e9rito \u00e9 indiscut\u00edvel, mas cria, no regramento, problemas que, a cada dia mais, v\u00e3o se emaranhando em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura legal e penal.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s seremos contra a urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vai alterar a sua orienta\u00e7\u00e3o e vai votar \"sim\", pelo apelo que nos foi feito agora, sem preju\u00edzo do m\u00e9rito.\r\nN\u00f3s queremos discutir esta quest\u00e3o com cautela, por conta n\u00e3o s\u00f3 do ECA, mas tamb\u00e9m da estrutura jur\u00eddica do C\u00f3digo Penal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FOME, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, ECONOMIA, CRISE ECON\u00d4MICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REFORMA, AGENDA LEGISLATIVA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, INFLA\u00c7\u00c3O, RENDA, TRABALHO, POBRE, ALIMENTO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Ressurgimento de endemias e reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome. Atraso na execu\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Import\u00e2ncia do efetivo combate \u00e0 Covid-19 para a recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Retirada pela Casa de conquistas importantes para o sistema de prote\u00e7\u00e3o social. Reajuste nos pre\u00e7os de alimentos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos num momento verdadeiramente dif\u00edcil, desde o in\u00edcio do per\u00edodo em que n\u00f3s recuperamos a democracia no p\u00f3s-ditadura. N\u00f3s estamos vivendo crises que est\u00e3o conturbando a ess\u00eancia do cotidiano de qualquer brasileiro, dos mais pobres, mas, principalmente, daqueles que t\u00eam dificuldades at\u00e9 para comer, j\u00e1 que a fome voltou ao Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s nos livramos da fome na d\u00e9cada passada. Agora, ela voltou, e, junto com a fome, voltou uma s\u00e9rie de endemias que est\u00e3o batendo na porta, principalmente porque o PNI - Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es est\u00e1 atrasado em sua campanha como o Brasil jamais viu, desde quando come\u00e7ou a tratar, e muito bem, da imuniza\u00e7\u00e3o da sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnquanto n\u00e3o combatermos, n\u00e3o vencermos a COVID-19, n\u00e3o haver\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. E, nesse ambiente de crise sanit\u00e1ria, a Casa Legislativa, a C\u00e2mara dos Deputados tem trabalhado, tem operado reformas estruturantes que t\u00eam retirado direitos, conquistas importantes para o sistema de prote\u00e7\u00e3o social, para a celebra\u00e7\u00e3o da cidadania. E este Governo genocida ser\u00e1 marcado pela hist\u00f3ria como o Governo que mais retirou renda do mundo do trabalho. Isso est\u00e1 posto, e n\u00f3s estamos vivenciando isso todos os dias. \u00c9 terr\u00edvel juntar a fome e a infla\u00e7\u00e3o, a carestia dos alimentos. O percentual que o pobre gasta para se alimentar e para alimentar a sua fam\u00edlia repercute de maneira muito objetiva na incapacidade de ele prover suas necessidades (falha na transmiss\u00e3o) di\u00e1rias. Este \u00e9 o Pa\u00eds que n\u00f3s vamos encontrar Bolsonaro (falha na transmiss\u00e3o). Entretanto, n\u00f3s haveremos de vencer Bolsonaro, sen\u00e3o o Brasil vai pagar muito caro do ponto de vista da expectativa popular.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 14/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido dos Trabalhadores acha que esta mat\u00e9ria \u00e9 merit\u00f3ria, porque atende a um dos setores mais afetados pela pandemia e trata das rela\u00e7\u00f5es de interesse entre o consumidor, os produtores e os empres\u00e1rios do setor de turismo e cultura. Ent\u00e3o, essa preocupa\u00e7\u00e3o e as prorroga\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do m\u00e9rito, est\u00e3o de acordo com o interesse das partes e mitigam os problemas decorrentes da pandemia, da crise sanit\u00e1ria. \r\nPor isso, o Partido dos Trabalhadores votar\u00e1 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 17, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Emenda n\u00ba 17 procura aumentar o alcance da medida provis\u00f3ria para al\u00e9m das rela\u00e7\u00f5es de consumo, ao incluir desde o rol de atingidos com o cancelamento ou adiamento e trat\u00e1-los genericamente de clientes em geral, beneficiando, em tese, outras rela\u00e7\u00f5es comerciais, banc\u00e1rias ou outras quaisquer.\r\nPortanto, o PT orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 19, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Emenda n\u00ba 19 acrescenta um par\u00e1grafo ao art. 2\u00ba da lei anterior, a Lei n\u00ba 14.046, de 2020, para obrigar os prestadores de servi\u00e7o a obter a imediata interrup\u00e7\u00e3o das cobran\u00e7as de parcelas vincendas e restitui\u00e7\u00e3o dos valores j\u00e1 pagos, junto \u00e0s emissoras de cart\u00e3o ou outros meios de pagamento empregados na rela\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, trata-se de uma emenda l\u00f3gica. Se o consumidor fez a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nas \u00e1reas de turismo e cultura de forma parcelada, n\u00e3o h\u00e1 sentido em que as parcelas continuem a ser debitadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, j\u00e1 que o servi\u00e7o n\u00e3o ser\u00e1 prestado. Portanto, essa \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta mat\u00e9ria trata dos efeitos da pandemia, principalmente com rela\u00e7\u00e3o aos produtores, aos empres\u00e1rios. Nesse caso, tamb\u00e9m quando o contratante \u00e9 acometido pela COVID e falece, o que ele teria direito a receber pela n\u00e3o presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o pode ficar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos seus familiares, seus sucessores.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Irresponsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, segundo levantamentos da CPI da Covid. Representa\u00e7\u00e3o pelo ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, de papel de fantoche \u00e0 frente da pasta. Baixa vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19, em face do desinteresse do Presidente Jair Bolsonaro na aquisi\u00e7\u00e3o de imunizantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a CPI da Pandemia, no Senado da Rep\u00fablica, vem demonstrando o tamanho da irresponsabilidade do Governo Federal no combate ao coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s tivemos 1 m\u00eas e meio sem a presen\u00e7a do v\u00edrus em nosso Pa\u00eds, tempo suficiente para nos prepararmos com anteced\u00eancia, planejarmos a estrat\u00e9gia de combate ao coronav\u00edrus. O Governo Federal deixou deliberadamente a ci\u00eancia de lado, preferiu n\u00e3o se utilizar da estrutura do SUS, da sua capilaridade, da sua experi\u00eancia, do seu quadro de pessoal qualificado e experiente. O Brasil, que sempre foi reconhecido pelo excelente desempenho nas campanhas de vacina\u00e7\u00e3o, hoje passa vergonha, assiste, sem vacinas, \u00e0 morte desnecess\u00e1ria do seu povo.\r\nA omiss\u00e3o e a incompet\u00eancia passaram a acompanhar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade desde a sa\u00edda dos dois primeiros Ministros, m\u00e9dicos de forma\u00e7\u00e3o. Descobriu-se um esquema paralelo de comando, deixando claro que o Pazuello n\u00e3o passou de um fantoche \u00e0 frente do Minist\u00e9rio.\r\nO Brasil de hoje tem 5 meses de campanha de vacina\u00e7\u00e3o e n\u00e3o tem vacinas devido \u00e0 falta de interesse do atual Presidente na compra de imunizantes. O Brasil de hoje chora por meio milh\u00e3o de mortes, que, em sua maioria, poderiam ter sido evitadas se tiv\u00e9ssemos, em tempo, tomado a decis\u00e3o correta e respons\u00e1vel de comprar antecipadamente as vacinas que nos foram oferecidas.\r\nEste, sim, \u00e9 um cen\u00e1rio de um Governo genocida, que preferiu assistir \u00e0 morte do seu povo, debochando em meio a essa trag\u00e9dia que se abate sobre n\u00f3s. Desconsiderou a presen\u00e7a do atual Ministro da Sa\u00fade, que, mesmo sendo um m\u00e9dico respeitado, se sujeita a se manter num Governo negacionista, que n\u00e3o aceita e n\u00e3o reconhece a ci\u00eancia.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESMATAMENTO ILEGAL, MADEIRA, CONTRABANDO, COMBATE, OPERA\u00c7\u00c3O HANDROANTHUS, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, CONTR\u00c1RIO, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, JUIZ FEDERAL DE PRIMEIRA INST\u00c2NCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1 (ESTADO), CR\u00cdTICA.\r\nMEIO AMBIENTE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nBIODIVERSIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Perplexidade ante a determina\u00e7\u00e3o do Juiz Federal da 1\u00aa Inst\u00e2ncia, da 4\u00aa Vara da Se\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Par\u00e1, de pris\u00e3o e cobran\u00e7a de multa dos policiais federais envolvidos na Opera\u00e7\u00e3o Handroanthus, destinada ao combate \u00e0 extra\u00e7\u00e3o ilegal e contrabando de madeiras. Exist\u00eancia de motivos para a cria\u00e7\u00e3o da CPI do Meio Ambiente pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a este local de fala para tratar do c\u00famulo do absurdo.\r\nA Justi\u00e7a Federal de 1\u00aa Inst\u00e2ncia do Par\u00e1 determinou a pris\u00e3o e multa de 200 mil reais a cada agente da Pol\u00edcia Federal envolvido na Opera\u00e7\u00e3o Handroanthus, que apreendeu, de maneira hist\u00f3rica, na divisa entre o Par\u00e1 e o Amazonas, cerca de 131 mil metros c\u00fabicos de madeira de lei, em tora, al\u00e9m de bens, m\u00e1quinas, equipamentos, ve\u00edculos e embarca\u00e7\u00e3o.\r\nPor conta de elementos de provas de condutas delitivas na extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira, contrabando de produtos florestais comercializados no exterior, vem a decis\u00e3o de 1\u00aa Inst\u00e2ncia que tamb\u00e9m determinou a devolu\u00e7\u00e3o dos bens aos envolvidos nesse esc\u00e2ndalo, hoje com dimens\u00e3o inclusive internacional.\r\nOcorre que essa opera\u00e7\u00e3o implicou o Ministro Ricardo Salles, o Presidente afastado do IBAMA e outros servidores federais, al\u00e9m de um Senador da Rep\u00fablica. O Ministro e o Senador foram objetos de uma not\u00edcia-crime movida pelo ex-Superintendente da Pol\u00edcia Federal do Amazonas junto ao STF, o Delegado Alexandre Saraiva, que foi exonerado do cargo 1 dia depois de ter recorrido \u00e0 Suprema Corte, alicer\u00e7ado, segundo \u00e0 imprensa, em farta cole\u00e7\u00e3o de prova, al\u00e9m do incr\u00edvel fato de 70% da carga milion\u00e1ria apreendida n\u00e3o ter sido reclamado como pertencente a qualquer madeireiro ou qualquer das empresas envolvidas no caso.\r\n\u00c9 um absurdo! E o que \u00e9 pior, o Juiz Federal de 1\u00aa Inst\u00e2ncia, da 4\u00aa Vara Criminal do Par\u00e1, desconhece que o local da apreens\u00e3o \u00e9 exatamente na divisa do Estado do Par\u00e1 e do Amazonas e reclama a incompet\u00eancia da 7\u00aa Vara Criminal, que est\u00e1 no Amazonas. E mesmo estando de f\u00e9rias - olhem bem, senhores, de f\u00e9rias! -, passa por cima de uma decis\u00e3o do juiz substituto, que reconhecia a compet\u00eancia da Pol\u00edcia Federal do Amazonas, e mandou liberar para os envolvidos at\u00e9 a carga de madeira sem dono. \r\nA C\u00e2mara dos Deputados tem motivo de sobra para instalar a CPI do esc\u00e2ndalo do desmatamento, sob pena de se acumpliciar com este Governo que criminosamente destr\u00f3i a nossa biodiversidade.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUSPENS\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), TRAMITA\u00c7\u00c3O, JUSTI\u00c7A FEDERAL, PAR\u00c1, AMAZONAS,  CONTRABANDO, EXTRA\u00c7\u00c3O, ILEGALIDADE,  MADEIRA, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIME AMBEINTAL, GRILAGEM, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CONTRARIO, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE).",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Suspens\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da tramita\u00e7\u00e3o de processos da Justi\u00e7a Federal de primeira inst\u00e2ncia nos Estados do Par\u00e1 e Amazonas, relacionados ao contrabando e \u00e0 extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira. Imediata instaura\u00e7\u00e3o da CPI do Meio Ambiente pela C\u00e2mara dos Deputados. Devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente pelo Presidente Jair Bolsonaro, a favor da grilagem de terras e da extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira. N\u00e3o aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas em tempo h\u00e1bil pelo Presidente da Rep\u00fablica. Import\u00e2ncia do isolamento social e da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mantenho a manifesta\u00e7\u00e3o que fiz ontem no per\u00edodo de Breves Comunicados, para saudar a interven\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, a partir da Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, que paralisou, deixou de lado, desconsiderou os encaminhamentos feitos pela Justi\u00e7a Federal, de primeira inst\u00e2ncia, do Par\u00e1 e do Amazonas. Os processos suspensos tem rela\u00e7\u00e3o com aqueles acontecimentos da apreens\u00e3o da maior carga de madeira extra\u00edda de maneira ilegal, da pr\u00e1tica de contrabando, que alcan\u00e7a inclusive n\u00e3o s\u00f3 o Presidente afastado do IBAMA, o Eduardo Bim, mas tamb\u00e9m o Ricardo Salles. Este, por sua vez, informou \u00e0 Pol\u00edcia Federal que cumpria ordem da Casa Civil, do Ministro Luiz Eduardo Ramos, que sugeriu que atendesse aos madeireiros e \u00e0s empresas envolvidas naquele esc\u00e2ndalo de devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica em nosso Pa\u00eds.\r\nEssa atitude de enfrentamento \u00e9 importante para o Brasil, cuja imagem \u00e9 hoje de um p\u00e1ria internacional do ponto de vista dos cuidados com o meio ambiente. N\u00f3s j\u00e1 tivemos uma posi\u00e7\u00e3o diferente. At\u00e9 ent\u00e3o, n\u00f3s t\u00ednhamos uma legisla\u00e7\u00e3o considerada modelo para cuidar do meio ambiente, elemento de democracia direta por meio dos diversos conselhos, tanto municipais quanto estaduais e regionais, que cuidavam de fazer a pol\u00edtica, dividindo a responsabilidade com o Poder Executivo. Esse tempo acabou.\r\nO que esta Casa precisa \u00e9 tomar p\u00e9 da situa\u00e7\u00e3o e definitivamente instalar a CPI do meio ambiente, a CPI do desmatamento. Tanto a CPI da COVID, no Senado, quanto uma CPI do desmatamento, nesta Casa, alcan\u00e7am a orienta\u00e7\u00e3o primeira da autoridade principal deste Pa\u00eds, que \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 destruindo o meio ambiente em favor da grilagem, da extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira, de uma s\u00e9rie de eventos delitivos.\r\nEsse Governo n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio. E, do mesmo jeito, acontece na sa\u00fade, em que ele prevaricou n\u00e3o comprando vacinas. Do ponto de vista estat\u00edstico, imaginem quantas vidas de brasileiros e de brasileiras poderiam ser salvas.\r\nN\u00e3o existe outro rem\u00e9dio, a n\u00e3o ser a vacina, o distanciamento social. N\u00e3o podemos tratar uma trag\u00e9dia como essa como se fosse algo de botar motocicleta na rua, de desdenhar, de debochar do sofrimento das fam\u00edlias brasileiras.\r\nPortanto, esta Casa tem que cumprir sua prerrogativa: instalar uma CPI do desmatamento para irmos fundo na investiga\u00e7\u00e3o, oferecendo uma justificativa para a sociedade. \u00c9 para isso que n\u00f3s estamos a\u00ed.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCONTR\u00c1RIO,  DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE, \u00c1GUA.\r\nCR\u00cdTICA, INCONSTITUCIONALIDADE, DECRETO PRESIDENCIAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, OLIGOP\u00d3LIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos participantes em manifesta\u00e7\u00f5es realizadas no Pa\u00eds contra o Presidente Jair Bolsonaro. Vincula\u00e7\u00e3o entre a recusa do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas em tempo h\u00e1bil, e a morte de milhares de brasileiros em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Rep\u00fadio ao  Decreto n\u00ba 10.710, de 2021, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos num momento p\u00f3s-ditadura, um momento muito dif\u00edcil para o povo brasileiro. Eu n\u00e3o quero perder a oportunidade de parabenizar a todos os que, no dia 19, foram \u00e0s ruas demonstrar a insatisfa\u00e7\u00e3o com este Governo genocida.\r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar debru\u00e7ados sobre uma s\u00e9rie de possibilidades que o Estado tem de atuar, de trabalhar, a partir do Parlamento federal, do Congresso Nacional, ou seja, do Senado e da C\u00e2mara, pela diminui\u00e7\u00e3o desta trag\u00e9dia humana que tem no genocida Presidente o culpado maior, pela des\u00eddia, pela falta de responsabilidade, pela falta de empatia, pelo desamor pelo seu povo, porque, se n\u00e3o tivesse diminu\u00eddo as possibilidades de termos vacina tempestivamente, certamente metade de meio milh\u00e3o de pessoas, os amores do povo brasileiro, n\u00e3o teria falecido.\r\nAl\u00e9m disso, vamos tratar da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, que, na pr\u00e1tica, aqui no Nordeste, \u00e9 como entregar as \u00e1guas do Velho Chico ao lucro. O lucro n\u00e3o pode mediar o uso da \u00e1gua, pois o uso da \u00e1gua tem que ser equilibrado. S\u00e3o conflitantes os diversos usos que a humanidade faz da \u00e1gua. O lucro n\u00e3o tem equil\u00edbrio, o lucro n\u00e3o tem a borda social que se espera de um governo num pa\u00eds t\u00e3o desigual quanto o nosso.\r\nAinda nessa esfera, o Decreto Presidencial n\u00ba 10.710, deste ano, que deveria regulamentar o art. 10-B desse chamado \"Novo Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento B\u00e1sico\", na realidade, faz a desregulamenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma legisla\u00e7\u00e3o que atende como uma luva \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de monop\u00f3lios e oligop\u00f3lios privados do saneamento. \u00c9 a divis\u00e3o da carne e do osso. O osso vai ficar para o Estado. Esse decreto, que n\u00e3o regulamenta e, sim, desregulamenta, \u00e9 inexequ\u00edvel e amplia a inconstitucionalidade do atual Marco Legal do Saneamento. Esses conflitos empurrar\u00e3o para fora o recurso privado, que n\u00e3o vai aportar para melhorar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA COVAXIN, COMPRA, GOVERNO FEDERAL, SUPERFATURAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, LABORAT\u00d3RIO FARMAC\u00caUTICO, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o da den\u00fancia de compra superfaturada da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero falar sobre o esc\u00e2ndalo da Covaxin, a \u00fanica vacina negociada pelo Governo brasileiro com intermedi\u00e1rio, uma empresa brasileira, a Precisa Medicamentos. \r\nA vacina indiana Covaxin foi negociada por um pre\u00e7o 1.000% maior que o anunciado pela pr\u00f3pria fabricante, 6 meses atr\u00e1s. A Precisa Medicamentos, intermedi\u00e1ria do neg\u00f3cio, envolveu-se em um esc\u00e2ndalo a partir de um contrato fraudado de 21 milh\u00f5es para o fornecimento de testes r\u00e1pidos no Distrito Federal. \r\nA Precisa est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal, e a Secretaria de Sa\u00fade do Distrito Federal foi denunciada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico por favorecer a empresa no neg\u00f3cio. A Precisa tem como s\u00f3cia a Global Gest\u00e3o em Sa\u00fade, que \u00e9 alvo tamb\u00e9m de a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a Federal do Distrito Federal por ter recebido 20 milh\u00f5es de reais para fornecer medicamentos de alto custo, que at\u00e9 hoje n\u00e3o foram entregues. O neg\u00f3cio foi feito em 2017, ainda no Governo Temer, que tinha como Ministro da Sa\u00fade o atual L\u00edder do Governo nesta Casa. \r\nO contrato pactuado com a Precisa \u00e9 para o fornecimento de 20 milh\u00f5es de doses de vacina, pelo valor de 1,6 bilh\u00e3o de reais, assinado em fevereiro de 2021. A negocia\u00e7\u00e3o com o Governo Federal foi a \u00fanica que teve intermedi\u00e1rio, mas tamb\u00e9m foi mediada pelo Presidente da Rep\u00fablica. Ent\u00e3o, depois disso, estabeleceu-se uma rede de press\u00e3o dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, envolvendo, inclusive, os funcion\u00e1rios que tratam da importa\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de alto custo. \r\nA Covaxin ainda n\u00e3o foi sequer avaliada por cientistas em \u00e2mbito nacional. Foi uma negocia\u00e7\u00e3o muito r\u00e1pida, que levou 97 dias, quando comparada com a da Pfizer, que levou 330 dias e \u00e9 uma vacina j\u00e1 reconhecida por v\u00e1rios pa\u00edses do mundo. Ent\u00e3o, isso est\u00e1 muito estranho.\r\nA Covaxin n\u00e3o apresentou sequer os resultados de testes, da fase 3, com humanos. O contrato previu a entrega de 20 milh\u00f5es de doses em 3 meses, a partir de maio, e at\u00e9 agora n\u00e3o se recebeu nenhuma. O Ministro Queiroga ser\u00e1 investigado e ter\u00e1 que dar conta desse tipo de negociata. \u00c9 dessa forma que este Governo age, utilizando-se de compra de vacinas, para fazer suas traquinagens.\r\n\u00c9 preciso colocar esse fato, com luzes, em cima da mesa, para que a sociedade brasileira perceba que, atrav\u00e9s da pandemia, h\u00e1 gente fazendo traquinagem dentro do Governo Federal. Vamos ficar alertas!\r\n Fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.689, de 1988, para majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, devida pelas pessoas jur\u00eddicas do setor financeiro; da Lei n\u00ba 8.989, de 1995, com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o relativa ao Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, incidente na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; das Leis de n\u00bas 10.865, de 2004, 11.196, de 2005, 13.756, de 2018, e 9.613, de 1998; do Decreto-Lei n\u00ba 288, de 1967; e da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o especial relativa \u00e0 Nafta e a outros produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero me manifestar em favor das emendas que vieram do Senado, principalmente aquela em rela\u00e7\u00e3o ao REIQ. Essa emenda trata de um setor, o petroqu\u00edmico, cujo processamento \u00e9 b\u00e1sico para um leque muito grande de outras empresas que recebem das plantas industriais petroqu\u00edmicas insumos para a transforma\u00e7\u00e3o de in\u00fameros setores industriais do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma crise macroecon\u00f4mica vinculada \u00e0 crise sanit\u00e1ria, cujas repercuss\u00f5es acontecer\u00e3o por alguns anos \u00e0 frente, n\u00e3o tenhamos d\u00favida disso. E acho isso prudente para um pa\u00eds que est\u00e1 experimentando o aprofundamento da desindustrializa\u00e7\u00e3o, principalmente no Nordeste, porque a Bahia abriga o Polo Petroqu\u00edmico de Cama\u00e7ari, que \u00e9 o maior da Am\u00e9rica Latina. Ent\u00e3o, eu considero que a emenda que veio do Senado est\u00e1 dentro de uma realidade mais adequada.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 majora\u00e7\u00e3o da CSLL das institui\u00e7\u00f5es financeiras, eu concordo com o que disse o Relator no seu posicionamento. \r\nNo que diz respeito \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do IPI para os ve\u00edculos adquiridos por pessoas com defici\u00eancia, a limita\u00e7\u00e3o de 140 mil reais para a compra, em minha opini\u00e3o, n\u00e3o tem l\u00f3gica. Essa supress\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o \u00e9 procedente e pertinente, assim como a isen\u00e7\u00e3o do IPI na aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo novo pela pessoa poder ser usufru\u00edda at\u00e9 31 de dezembro de 2026. \r\nEu acho adequado o posicionamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas do Senado. Por isso, manifesto-me favoravelmente por conta dessas especificidades macroecon\u00f4micas que n\u00f3s estamos experimentando em plena crise sanit\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREVARICA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ATUAC\u00c3O PARLAMENTAR, AN\u00c1LISE.\r\nMEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, EX-MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Coa\u00e7\u00e3o do Deputado Luis Miranda pelo Presidente Jair Bolsonaro, por informa\u00e7\u00f5es prestadas a respeito da exist\u00eancia de esquema de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Defesa de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica por prevarica\u00e7\u00e3o. Necessidade de abertura, pela Casa, da CPI do Meio Ambiente para investiga\u00e7\u00e3o do ex-Ministro Ricardo Salles por pr\u00e1tica de crimes ambientais e envolvimento com organiza\u00e7\u00f5es criminosas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEu quero me dirigir diretamente ao Presidente da Casa, o Deputado Arthur Lira. \r\nUm membro desta Casa, o Deputado Luis Miranda, da base do Governo Bolsonaro, no momento em que teve conhecimento de uma conduta inadequada, irregular, ilegal, no dia 20 de mar\u00e7o, pr\u00f3ximo passado, foi ao Presidente avis\u00e1-lo. Hoje ele est\u00e1 sendo coagido juntamente com seu irm\u00e3o, que segundo as informa\u00e7\u00f5es foram corretos. Ele tomou uma atitude preventiva junto ao Governo, ao Presidente que ele apoia; n\u00e3o foi a Oposi\u00e7\u00e3o. E o Presidente prevaricou.\r\nAl\u00e9m da conduta ilegal do ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade Eduardo Pazuello, uma compra viciada, superfaturada em 1.000%, ele n\u00e3o foi para a imprensa. Agora ele est\u00e1 sendo coagido e agora foi e deve continuar nas miudezas das informa\u00e7\u00f5es que ele e o irm\u00e3o t\u00eam em favor da Rep\u00fablica. \r\nAl\u00e9m do esc\u00e2ndalo em si, h\u00e1 prevarica\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 motivo, Sr. Presidente, para impeachment. Os crimes ambientais atingiram Ricardo Salles, que caiu ontem. Presidente Arthur Lira, o que V.Exa. est\u00e1 esperando? Apenas e t\u00e3o somente por uma opini\u00e3o da Deputada Tal\u00edria Petrone, V.Exa. questionou extrajudicialmente a nossa colega. Mas, com a responsabilidade que V.Exa. tem ao sentar nessa cadeira, a Rep\u00fablica inteira espera uma atitude desta Casa, que at\u00e9 ent\u00e3o est\u00e1 se acumpliciando a esse estado de coisas, como facilita\u00e7\u00e3o de contrabando de madeira, associa\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o criminosas, extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeiras em \u00e1reas de prote\u00e7\u00f5es permanentes em \u00e1reas griladas. \r\nSer\u00e1 poss\u00edvel que nada disso podemos tratar numa CPI do Meio Ambiente? \r\nA sociedade espera muito de n\u00f3s, e essas rela\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, com os colegas Deputados devem ser melhor tratadas, sob pena de haver problemas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, VACINA PFIZER/BIONTECH, CORONAVAC, VACINA ASTRAZENECA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), COMPRA, AUS\u00caNCIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "N\u00e3o ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de provid\u00eancias sobre a den\u00fancia apresentada pelo Deputado Luis Miranda, a respeito de superfaturamento na compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Necessidade de esclarecimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, dos motivos de recusa da aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas Pfizer, Coronavac e AstraZeneca, aprovadas pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a corrup\u00e7\u00e3o do Governo Federal da aquisi\u00e7\u00e3o de imunizantes contra a Covid-19. Insensibilidade de Jair Bolsonaro com a dor dos familiares de meio milh\u00e3o de brasileiros falecidos em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia de hoje, a minha manifesta\u00e7\u00e3o, com muito pesar, \u00e9 sobre essa situa\u00e7\u00e3o em que se encontra o Presidente Bolsonaro. Se ele fosse honesto e respons\u00e1vel, teria tomado as devidas provid\u00eancias a partir do momento em que recebe uma den\u00fancia feita por um Deputado da sua base, o Deputado Luis Miranda, que buscou alert\u00e1-lo ainda em tempo e em plena pandemia, no dia 20 de mar\u00e7o de 2021. \r\nAssim que soube, Bolsonaro disse que ia passar para a Pol\u00edcia Federal, mas tamb\u00e9m disse que teria sido coisa do L\u00edder do seu Governo, como se fosse algo distante, como se o Deputado Ricardo Barros n\u00e3o pertencesse ao seu Governo e ao Centr\u00e3o, com quem ele se acumpliciou para tratar dessas quest\u00f5es. \r\nPortanto, n\u00e3o houve contato com a Pol\u00edcia Federal, e at\u00e9 hoje n\u00e3o se consegue explicar o que aconteceu. O Governo, atrav\u00e9s do Ministro Onyx Lorenzoni, abre uma verdadeira \u00f3pera-bufa, quando disse \u00e0 imprensa que teria sido uma fraude aquilo que foi apresentado pelo Luis Ricardo, funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tentando desmontar a den\u00fancia feita por aquele servidor. Al\u00e9m de ter sido desmentido, n\u00e3o deu nenhuma explica\u00e7\u00e3o, sequer pediu desculpas. \r\nPor falar nisso, cabe ao Presidente explicar por que n\u00e3o quis comprar as vacinas que foram colocadas \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o pela Pfizer, pela AstraZeneca, pela Coronavac, todas elas aprovadas pela ANVISA. E corre atr\u00e1s de cloroquina, e corre atr\u00e1s de uma Covaxin superestimada, superfaturada em 1.000%.\r\nO pior de tudo \u00e9 que a corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 exatamente naquilo que poderia evitar as mortes. \u00c9 corrup\u00e7\u00e3o com vacina, com rem\u00e9dio que n\u00e3o funciona. \u00c9 um Presidente que demonstra que n\u00e3o tem empatia. Ele n\u00e3o conhece a dor das fam\u00edlias que perderam seus entes. S\u00e3o mais de meio milh\u00e3o de mortos em nosso Pa\u00eds. Nunca aconteceu isso em tempo de guerra. Isso \u00e9 um genoc\u00eddio! \r\nEle teve condi\u00e7\u00e3o de salvar vida, e n\u00e3o fez. E agora ele n\u00e3o consegue explicar a corrup\u00e7\u00e3o. Eu quero me solidarizar aos bolsonaristas caras de pau, que desta tribuna tentam explicar o inexplic\u00e1vel. Aumentem agora as penas para quem comete corrup\u00e7\u00e3o em plena pandemia, como voc\u00eas fizeram: \"\u00c9 a volta do cip\u00f3 de aroeira no lombo de quem mandou dar\". \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO,  PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE, CONTR\u00c1RIO. \r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de superpedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro, apresentado por partidos pol\u00edticos, Parlamentares, movimentos sociais e entidades da sociedade civil.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, s\u00e3o cinco os pontos que eu gostaria de destacar, por conta de n\u00e3o ser este o melhor momento para trabalharmos uma mat\u00e9ria de tanta complexidade sem ampliar, sem aprofundar a discuss\u00e3o. H\u00e1 muita coisa em jogo. \r\nO tempo de negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 um ponto fora da curva, em fun\u00e7\u00e3o da abrang\u00eancia do acordo, da amplitude do acordo. Ora, h\u00e1 17 itens, temas de natureza n\u00e3o tarif\u00e1ria, envolvendo micros, pequenas e m\u00e9dias empresas e empreendedores, com\u00e9rcio e assuntos trabalhistas, com\u00e9rcio e meio ambiente. Neste \u00faltimo aspecto em particular, h\u00e1 itens em que \u00e9 preciso muito aprofundamento, relativos \u00e0 fitossanidade, \u00e0 zoossanidade, e n\u00e3o se viu isso de maneira espec\u00edfica. \r\nTrata-se de uma balan\u00e7a comercial envolvendo uma discrep\u00e2ncia enorme entre o PIB dos dois pa\u00edses. Parece-me, num olhar primeiro, que isso detona o MERCOSUL. Ent\u00e3o, para um Governo que est\u00e1 de plant\u00e3o e que n\u00e3o tem interesse na manuten\u00e7\u00e3o do MERCOSUL, isso a\u00ed \u00e9 sopa no mel. Mas, sob outro ponto de vista, h\u00e1 o prov\u00e1vel preju\u00edzo \u00e0s pequenas e microempresas, h\u00e1 a quest\u00e3o da desindustrializa\u00e7\u00e3o, principalmente nas nossas regi\u00f5es mais fragilizadas, mais desiguais. Ent\u00e3o, este momento de pandemia \u00e9 o pior momento para se tratar de uma mat\u00e9ria t\u00e3o complexa como essa.\r\nSr. Presidente, hoje, com o advento da entrega do superpedido de impeachment, as for\u00e7as pol\u00edticas de direita e esquerda entraram em converg\u00eancia em defesa da democracia. Esta Casa n\u00e3o pode abrir m\u00e3o de sua prerrogativa maior. Se o pedido de impeachment abrange todos os crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos, n\u00e3o h\u00e1 como, nesta Casa, a responsabilidade \u00fanica ficar no colo de V.Exa. \u00c9 preciso que estejamos certos de que estamos escrevendo uma p\u00e1gina importante da nossa hist\u00f3ria, na qual se tem em curso um genoc\u00eddio, na qual centenas de milhares de mortes de brasileiros inocentes - brasileiros que podiam produzir em vida - ocorreram pela ina\u00e7\u00e3o, pela incompet\u00eancia, pela omiss\u00e3o de um Governo genocida. \r\nPortanto, em favor do Brasil, fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o entre a morte de milhares de brasileiros pela Covid-19, e a corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de esclarecimento, pelo Deputado Ricardo Barros, de den\u00fancias sobre o seu envolvimento na compra superfaturada de imunizantes. Falta de condi\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro para continuidade no comando do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a minha manifesta\u00e7\u00e3o de hoje vai tratar do calv\u00e1rio que \u00e9 o tratamento da COVID entre n\u00f3s. \u00c9 a raz\u00e3o principal da necropol\u00edtica. \r\nO Presidente negou desde o in\u00edcio o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". Foi isso o que aconteceu. Hoje, ele est\u00e1 entregue. A C\u00e2mara, atrav\u00e9s do Centr\u00e3o, gosta de um Presidente fragilizado. O Presidente est\u00e1 nas m\u00e3os da C\u00e2mara, que, por sua vez, pilota um or\u00e7amento secreto. Mas esse n\u00e3o \u00e9 verdadeiramente o pre\u00e7o das vidas em nosso Pa\u00eds. \r\nVeja voc\u00ea que me ouve neste momento, nessa trag\u00e9dia humana, o pre\u00e7o de cada vida que se foi, cerca de meio milh\u00e3o e mais 2 dezenas de milhares de brasileiros e brasileiras que vieram para o mundo para produzir felicidade, s\u00e3o 2 d\u00f3lares, duas doses de vacina. \u00c9 isso o que vale a vida. \r\nDo mesmo jeito que quer\u00edamos saber \"cad\u00ea o Queiroz\", hoje n\u00f3s queremos saber e clamamos: \"Cad\u00ea o Ricardo Barros?\" O povo brasileiro quer saber do L\u00edder do Governo, que se diz anticorrup\u00e7\u00e3o, esse que pilota o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que quer utilizar a necessidade da vacina para cada um dos brasileiros e brasileiras.\r\nO desvio da verba p\u00fablica, o pixuleco, \u00e9 uma vergonha, e, o que \u00e9 pior, est\u00e1 no colo do Presidente da Casa. Mas ele deixa no colo essa possibilidade e faz, de maneira aberta, a blindagem de um Presidente que n\u00e3o tem mais a m\u00ednima possibilidade de governar, mesmo porque j\u00e1 n\u00e3o tinha l\u00e1 atr\u00e1s a capacidade de se estabelecer como o l\u00edder maior de uma Na\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante em todo o mundo.\r\n\u00c9 a necropol\u00edtica! \u00c9 o pre\u00e7o de cada voto que se deu. Por isso, voc\u00ea que me ouve precisa olhar com mais tranquilidade para o voto de cada Deputado, dos 513 Deputados. \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, AN\u00c1LISE.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Falta de credibilidade do Governo Jair Bolsonaro, envolvido em corrup\u00e7\u00e3o na compra de imunizantes contra a Covid-19. Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Vincula\u00e7\u00e3o entre a morte de milhares de brasileiros pela Covid-19 e o negacionismo e incompet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos vivendo tempos bicudos na pol\u00edtica em nosso Pa\u00eds, diante de um Governo extremamente fragilizado, sem o m\u00ednimo de credibilidade, um Governo visceralmente envolvido em corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas - olhem bem -, na compra de vacinas! E o nosso povo morrendo... Houve corrup\u00e7\u00e3o, a 1 d\u00f3lar por dose de vacina! \r\nN\u00e3o deveria ser este o momento de venderem os Correios. Somos um pa\u00eds continental e os Correios d\u00e3o lucro. Al\u00e9m disso, do ponto de vista legal, a venda dos Correios seria mais um ataque \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Os Correios, em seus 350 anos de exist\u00eancia, contribuiu decisivamente com a soberania nacional. Hoje, s\u00e3o mais de mil franquiados, com centenas e centenas de empresas de transporte em todos os rinc\u00f5es do nosso Pa\u00eds. Mais uma vez, estamos na contram\u00e3o da hist\u00f3ria. Qual dos maiores pa\u00edses, do ponto de vista territorial, independentemente do seu sistema pol\u00edtico, abriu m\u00e3o de ter sua empresa de correios como s\u00edmbolo de uni\u00e3o nacional? \r\nA discuss\u00e3o sobre a oportunidade de venda dos Correios n\u00e3o aconteceu, n\u00e3o foi adequada. N\u00e3o se discutiu com a sociedade. Qual \u00e9 a necessidade venderem com tanta pressa, e em plena crise macroecon\u00f4mica, os nossos Correios?\r\nO que nos espera ap\u00f3s a venda dos Correios? Mais desemprego, mais desalento e menos oportunidades naqueles rinc\u00f5es mais atrasados, naquelas regi\u00f5es que necessitam da m\u00e3o benfazeja do Estado. \u00c9 por conta dessas e outras que esse Governo s\u00f3 faz destruir a ess\u00eancia, a estrutura, o orgulho do brasileiro. \r\nMais de meio milh\u00e3o de pessoas perderam suas vidas, e s\u00f3 temos imunizados cerca de 14% com a vacina\u00e7\u00e3o em primeira dose, da ordem de quase 30%. E a pandemia tem deca\u00eddo. Isso demonstra que muitas vidas e muita produ\u00e7\u00e3o de riqueza e de felicidade se perderam pela inc\u00faria, pela des\u00eddia, pela omiss\u00e3o, pela incompet\u00eancia de um Governo que n\u00e3o nos representa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, COMANDANTE, FOR\u00c7AS ARMADAS, POL\u00cdTICA, MILITAR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRABANDO, MADEIRA, GRILAGEM, \u00c1REA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP), EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GENOC\u00cdDIO, VACINA\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o de membros das For\u00e7as Armadas brasileiras nas estruturas do Governo Jair Bolsonaro, em desacordo com a miss\u00e3o constitucional da institui\u00e7\u00e3o. Envolvimento do Governo Federal em esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas, e no contrabando de madeiras de lei extra\u00eddas de terras p\u00fablicas e de reservas ambientais. Cumplicidade do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, no crime de genoc\u00eddio praticado pelo Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a minha fala hoje come\u00e7a com um ad\u00e1gio popular aqui no Nordeste: \"Quem com porcos se mistura, farelos come\". \u00c9 um ad\u00e1gio popular que cai como uma luva nesta quadra da pol\u00edtica nacional, por incr\u00edvel que pare\u00e7a.\r\nO papel constitucional das For\u00e7as Armadas est\u00e1 bem definido. Elas s\u00e3o uma institui\u00e7\u00e3o de Estado, servindo ao povo brasileiro, tendo como comandante supremo o Presidente da Rep\u00fablica. As For\u00e7as Armadas n\u00e3o devem permitir, jamais, que a pol\u00edtica entre nos quart\u00e9is, em hip\u00f3tese nenhuma, sob pena de aviltar princ\u00edpios basilares de uma institui\u00e7\u00e3o de defesa da nossa soberania. Tais princ\u00edpios s\u00e3o a disciplina e a hierarquia. \r\nNo momento, membros das For\u00e7as Armadas admitem estar, como nunca estiveram - nunca -, dentro das estruturas do Governo Bolsonaro, um governo completamente mergulhado em corrup\u00e7\u00e3o. E o pior \u00e9 que este Governo, na compra de vacinas, em plena pandemia, desvia dinheiro p\u00fablico. Este Governo tamb\u00e9m est\u00e1 contrabandeando madeira de lei extra\u00edda via grilagem de terras p\u00fablicas e madeira extra\u00edda de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente.\r\nCom tais credenciais, este Governo jamais poderia atrair in\u00fameros oficiais das For\u00e7as Armadas. Por que eu digo isso? Porque os militares ser\u00e3o parte, ser\u00e3o s\u00f3cios deste Governo, ter\u00e3o que conviver com milicianos, estar\u00e3o pr\u00f3ximos dos Bolsonaros. O ex-Ministro Pazuello, ainda na ativa, foi o pior Ministro da Sa\u00fade, foi c\u00famplice do genoc\u00eddio, ao n\u00e3o ter comprado vacinas em tempo h\u00e1bil, condenando \u00e0 morte centenas de milhares de brasileiros por conta da corrup\u00e7\u00e3o, por conta da incompet\u00eancia no comando de uma Pasta que deveria estar combatendo o coronav\u00edrus.\r\nA\u00ed eu me lembro de mais um ad\u00e1gio popular: \"Devagar com o andor, que o santo \u00e9 de barro\". Como, depois de tudo isso, os Comandantes das For\u00e7as Armadas querem estar acima das cr\u00edticas do povo brasileiro, contra o Poder Legislativo?  Voc\u00eas n\u00e3o podem se intrometer e n\u00e3o podem querer definir o que n\u00f3s devemos fazer enquanto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEMBRO, FOR\u00c7AS ARMADAS, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINISTERIO DA SAUDE, MILICIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Defesa da investiga\u00e7\u00e3o de membros das For\u00e7as Armadas brasileiras, envolvidos em den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Envolvimento do Governo Jair Bolsonaro com milicianos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado C\u00e1ssio Andrade, senhoras e senhores que nos ouvem neste instante, volto a usar da palavra porque ainda tinha algo a dizer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro da Defesa e dos comandantes das For\u00e7as Armadas.\r\nObservem que o Ministro Pazuello causou um estrago enorme \u00e0 imagem das For\u00e7as Armadas brasileiras. Por qu\u00ea? Porque ele foi desconsiderado. Todo mundo sabe que existiu gabinete paralelo, que, de fato, comandava o Minist\u00e9rio. De outro lado, houve a falta de compet\u00eancia de um general da ativa, que foi c\u00famplice do genoc\u00eddio que est\u00e1 em curso. Em nenhum momento os comandantes manifestaram-se. Inclusive, eles n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00f5es, foram impedidos de punir exemplarmente o general da ativa que estava se posicionando politicamente nas apari\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de Jair Messias Bolsonaro. \r\nPor que, ontem, em vez de tentar intimidar e se imiscuir em outro Poder, o Poder Legislativo, os militares, os comandantes n\u00e3o est\u00e3o buscando compreender o que est\u00e1 acontecendo com os oficiais e milhares de militares que est\u00e3o no Governo?\r\nSer\u00e1 que voc\u00eas comandantes das For\u00e7as Armadas n\u00e3o tinham consci\u00eancia de com quem estariam andando? Este Governo flerta todos os dias com milicianos. Existe uma quadrilha que foi colocada dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, alijando um conjunto de funcion\u00e1rios extraordin\u00e1rios, especializados, que comp\u00f5em o Minist\u00e9rio.\r\nQuem n\u00e3o viu o depoimento da Regina C\u00e9lia, uma fiscal de contratos, que n\u00e3o tem a m\u00ednima prepara\u00e7\u00e3o, a m\u00ednima habilita\u00e7\u00e3o, e est\u00e1 no Minist\u00e9rio desde 2017, quando o Ministro da Sa\u00fade era o atual L\u00edder do Governo nesta Casa? Foi colocada l\u00e1 para qu\u00ea? E Roberto Dias foi colocado l\u00e1 por quem, para qu\u00ea?\r\nS\u00e3o essas figuras que est\u00e3o pontuando junto com os militares e Elcio Franco, a segunda pessoa de Pazuello. Procurem investigar esse povo, que \u00e9 a banda podre das For\u00e7as Armadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, INFLA\u00c7\u00c3O, COMBUST\u00cdVEL, ALIMENTO, FOME, CRISE ECON\u00d4MICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, DEN\u00daNCIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Efic\u00e1cia das vacinas contra a Covid-19, demonstrada na redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos e de \u00f3bitos decorrentes da doen\u00e7a viral no Brasil. Pr\u00e1tica dos crimes de genoc\u00eddio e corrup\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro. Envolvimento do Governo Federal em den\u00fancias de superfaturamento na compra de imunizantes. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios, dos pre\u00e7os de combust\u00edveis e de alimentos. Agravamento da crise econ\u00f4mica brasileira. Escalada da fome no Pa\u00eds. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a queda do n\u00famero de casos de COVID e de mortes, nos \u00faltimos dias, demonstra claramente a efic\u00e1cia da vacina\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 salvando vidas!\r\nImaginem se o Presidente tivesse tomado tempestivamente a decis\u00e3o de comprar vacinas. Jamais chegar\u00edamos a esta situa\u00e7\u00e3o, com mais de meio milh\u00e3o de brasileiros mortos. Mais de 530 mil brasileiros se foram! Quantos poderiam ter sido salvos? E vejam que o Brasil foi um dos primeiros pa\u00edses a ser procurado pelos produtores de imunizantes.\r\nEnt\u00e3o, como n\u00e3o chamar de genocida um Presidente que n\u00e3o cumpriu o dever de defender a sa\u00fade do seu povo? Pior: ao ser confrontado com a suspeita de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas, confrontado por um Deputado da sua base, que lhe deu a oportunidade de agir de forma exemplar, Bolsonaro n\u00e3o levou o caso para a dire\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, tratou-o com Pazuello. Preferiu falar para a raposa tomar conta do galinheiro.\r\nBolsonaro tamb\u00e9m teria dito que isso era coisa do Deputado Ricardo Barros. Passou recibo. Ele soube de algo grav\u00edssimo e, inadvertidamente, entregou de bandeja o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados aos le\u00f5es. Ao jogar a suposta lamban\u00e7a sobre a compra de vacinas no colo do Deputado Ricardo Barros, ele suja definitivamente o seu Governo.\r\nAs pesquisas dos \u00faltimos dias d\u00e3o conta da percep\u00e7\u00e3o da sociedade sobre o que ainda resta deste Governo. Mas o pior est\u00e1 por vir! N\u00e3o vai ser sem a presen\u00e7a e o est\u00edmulo do Estado nacional que a crise econ\u00f4mica ser\u00e1 vencida. A carestia quanto aos combust\u00edveis e aos alimentos vai aumentar, a infla\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, e a economia vai estar cada vez pior, e a fome vai se alastrar na antessala das elei\u00e7\u00f5es. \u00c9 isso que resta a Bolsonaro.\r\nN\u00f3s estaremos aqui firmes, combatendo esse genocida, que n\u00e3o nos representa.\r\nHoje, afirmamos com muito mais certeza: fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DESEMPREGO, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Convic\u00e7\u00e3o da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira no envolvimento do Governo Jair Bolsonaro em esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra da vacina Covaxin. Incompet\u00eancia do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Quadro de desemprego reinante no Pa\u00eds. Desestrutura\u00e7\u00e3o das redes de prote\u00e7\u00e3o social e ambiental pelo Governo Jair Bolsonaro. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a sua paci\u00eancia.\r\nGostaria de iniciar minha manifesta\u00e7\u00e3o colocando o seguinte: as \u00faltimas pesquisas, que aconteceram recentemente, demonstram que o conjunto da sociedade brasileira, que 70% da sociedade brasileira acredita que este Governo iria, de fato, trabalhar no desvio de recursos na aquisi\u00e7\u00e3o da vacina Covaxin e tamb\u00e9m no combate \u00e0 pandemia. \r\nN\u00e3o somos n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o que estamos dizendo isso. Eu at\u00e9 gostaria de me solidarizar com os Deputados bolsonaristas que querem tapar o sol com a peneira. Como \u00e9 que se justifica o Paulo Guedes, Ministro incompetente, que nada entregou durante todos os meses deste Governo? Temos hoje carestia dos combust\u00edveis, carestia dos alimentos e essa carestia atinge exatamente aqueles mais vulner\u00e1veis da nossa sociedade, aqueles que vivem na sombra, nas franjas da sociedade. \r\nO desalento, o desemprego, a destrui\u00e7\u00e3o dos sistemas de prote\u00e7\u00e3o social e de prote\u00e7\u00e3o ambiental foram a palavra de ordem deste Governo, a devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica. Tudo isso s\u00e3o verdades que aconteceram e que a popula\u00e7\u00e3o tem olhado de maneira tranquila e tem se manifestado sobre este desgoverno.\r\nSinceramente, digo isso com tranquilidade e sei que \u00e9 o mesmo que gostaria de dizer cada um dos brasileiros e brasileiras que est\u00e3o no desalento, que est\u00e3o enfrentando o desemprego, que j\u00e1 viveram nessa economia que foi a sexta maior do mundo.\r\nHoje o que se verifica \u00e9 a retirada de benef\u00edcios e de direitos do mundo do trabalho, a retirada de renda do mundo do trabalho. \u00c9 isso o que se v\u00ea neste desgoverno.\r\nPor isso digo: Fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, AUMENTO, FOME, DESEMPREGO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRESSO NAIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, APOIAMENTO, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Fracasso do Governo Jair Bolsonaro. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente da Rep\u00fablica. Cumplicidade de membros do Congresso Nacional com o Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nossa manifesta\u00e7\u00e3o de hoje \u00e9 mais um pedido. Pedimos a esse Governo que tome p\u00e9, se \u00e9 que ainda pode, de pelo menos um m\u00ednimo de sensatez perante tanta morte e tanta falta de compromisso. Esse Governo tem 2 anos e 7 meses. O que ele entregou ao nosso povo? Entregou o desemprego, a volta da fome. O nosso Pa\u00eds \u00e9 vi\u00e1vel, \u00e9 rico. Recentemente, n\u00f3s passamos anos em pleno emprego. N\u00f3s vencemos a fome e a d\u00edvida externa. N\u00f3s levamos aos quatro rinc\u00f5es deste Pa\u00eds desenvolvimento e esperan\u00e7a. E agora o Pa\u00eds, que j\u00e1 foi a sexta maior economia, talvez seja hoje a 14\u00aa ou a 15\u00aa.\r\nO que n\u00f3s estamos vendo todos os dias s\u00e3o recordes de trabalhadores desempregados, desalentados. A fome traz a amostra maior de uma trag\u00e9dia. H\u00e1 fila de pessoas pegando ossos e sobras de carne para levar para casa e fazer uma sopa, para tirar o tutano, para ter o m\u00ednimo de prote\u00edna, porque nem ovo pode comprar. O pre\u00e7o dos combust\u00edveis transforma os g\u00eaneros de primeira necessidade em algo que n\u00e3o pode comprar a maior parte das pessoas. A renda do trabalho est\u00e1 diminuindo. A COVID-19 j\u00e1 matou quase 600 mil brasileiros. Certamente, mais da metade n\u00e3o teria morrido se esse Presidente genocida cumprisse o papel m\u00ednimo de ter responsabilidade com o seu povo.\r\nO que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 que, hoje em dia, o ataque \u00e0 democracia significa o desespero de um Presidente que reconhece o seu fracasso. \u00c9 um Presidente que s\u00f3 traz destrui\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o traz alento, que est\u00e1 completamente fragilizado, isolado e dependendo de uma parte retr\u00f3grada que lhe d\u00e1 um apoio comprado na C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00c9 outra vergonha nacional a cumplicidade fisiol\u00f3gica conservadora de parte do Congresso Nacional. O Governo comprou apoio no Congresso, mas n\u00e3o tem a necess\u00e1ria governabilidade para conduzir nem sequer o seu desgoverno.\r\nBolsonaro hoje \u00e9 ref\u00e9m dos setores mais atrasados do Legislativo e deixar\u00e1 um legado de profundo retrocesso civilizat\u00f3rio em nosso Pa\u00eds.\r\nFelizmente, nossa popula\u00e7\u00e3o jamais seria c\u00famplice de um ditador genocida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PODER LEGISLATIVO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nMPV 1042/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, GRATIFICA\u00c7\u00c3O (VANTAGEM PECUNI\u00c1RIA), DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Descompasso entre a pauta do Poder Legislativo e as necessidades do povo brasileiro. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042, de 2021, sobre a simplifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional. Incompet\u00eancia, omiss\u00e3o e irresponsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a nossa manifesta\u00e7\u00e3o de hoje leva em considera\u00e7\u00e3o a pauta que n\u00f3s temos encontrado aqui no Parlamento. N\u00f3s estamos em plena pandemia e assistimos a uma pauta destrutiva, que n\u00e3o responde, n\u00e3o d\u00e1 o caminho para nos livrar do desemprego, o caminho para nos livrar da fome e da falta de credibilidade de um Governo meramente reativo.\r\nE essas reformas que t\u00eam vindo em tempo de pandemia est\u00e3o destruindo o estado de bem-estar social, destruindo a democracia e retirando, inclusive, do Parlamento suas prerrogativas.\r\nEsse \u00e9 o caso da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042, que, por meio de normas infralegais, eleva por demais os poderes do Presidente, que passa a n\u00e3o depender do Legislativo, tanto da C\u00e2mara quanto do Senado, para poder manobrar cargos e comiss\u00f5es na estrutura do Governo, dizendo que quer modernizar o Estado brasileiro. Talvez ele queira modernizar como modernizaram a Previd\u00eancia, modernizar como modernizaram as rela\u00e7\u00f5es do mundo do trabalho, retirando benef\u00edcios, retirando renda do mundo do trabalho.\r\nEsse \u00e9 um Governo, como eu disse h\u00e1 pouco, reativo, que n\u00e3o apresentou, depois de 2 anos e 7 meses, um plano de Governo, algo efetivo, que retirasse o nosso Pa\u00eds do que est\u00e1 acontecendo do ponto de vista da pandemia. \u00c9 uma vergonha internacional uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o que se arrasta e um Presidente irrespons\u00e1vel, incompetente, omisso, que n\u00e3o comprou as vacinas que foram oferecidas em tempo. E o Brasil hoje est\u00e1 testemunhando quase 60 mil mortes. Se a vacina estivesse no seu tempo, provavelmente metade dessas pessoas estaria conosco.\r\nEste \u00e9 o momento de o genocida pagar pelos seus erros, por sua incompet\u00eancia e pelos seus ataques e arroubos autorit\u00e1rios.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 22/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PAGAMENTO, VENCIMENTOS,  PISO SALARIAL, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Convic\u00e7\u00e3o no atendimento pela Casa ao pleito dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de militares de alta patente do Governo Jair Bolsonaro. Conveni\u00eancia de distanciamento das For\u00e7as Armadas brasileiras do Governo Federal. Import\u00e2ncia da a\u00e7\u00e3o contundente da C\u00e2mara dos Deputados contra as propostas governamentais de reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa e privatiza\u00e7\u00e3o de estatais. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, manifesto hoje a minha certeza de que esta Casa vai acudir o pleito dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade. \u00c9 a principal c\u00e9lula na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do Pa\u00eds. Vivam os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, que ter\u00e3o, certamente, o nosso apoio, o apoio da bancada do Partido dos Trabalhadores!\r\nAgora, eu quero falar do desfile militar em Bras\u00edlia, mais um ato tragic\u00f4mico do Governo Bolsonaro. O Governo Federal desce pela descarga, levando junto os empregos, a vacina\u00e7\u00e3o, a renda dos mais pobres. Mas leva tamb\u00e9m o orgulho das For\u00e7as Armadas a partir dos seus generais mais despreparados ideol\u00f3gica e intelectualmente. Eles s\u00e3o os militares da boquinha, do jeitinho - vide o imbr\u00f3glio das vacinas. Eles s\u00e3o parte daqueles que hoje militam no Governo Federal, atuando na pol\u00edtica e descumprindo mandamento constitucional.\r\nO Brasil de hoje n\u00e3o comporta tutela militar. Nossa democracia pode e deve vicejar, tendo as nossas For\u00e7as Armadas atuando onde lhes cabe: na defesa do nosso povo e da nossa soberania. As For\u00e7as Armadas deveriam guardar muita dist\u00e2ncia de um Governo de natureza t\u00f3xica, de natureza contaminante. Esse seguramente ser\u00e1 o cap\u00edtulo mais vergonhoso da hist\u00f3ria das For\u00e7as Armadas, hoje entranhada em um Governo antipovo.\r\nO destrambelhamento dos militares de grande patente neste Governo \u00e9 tanto que sequer cuidaram de proteger a pr\u00f3pria imagem, fixada no desfile de equipamentos sucateados da d\u00e9cada de 70, servindo de meme na Internet, servindo de esc\u00e1rnio na imprensa internacional. A prop\u00f3sito, quem n\u00e3o se lembra do general Ministro da Sa\u00fade, o suposto especialista em log\u00edstica, que sequer conseguiu dar resolutividade ao Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, resultando em mais de meio milh\u00e3o de mortes de brasileiros, sendo que mais da metade seriam evit\u00e1veis se tiv\u00e9ssemos as vacinas tempestivamente.\r\nCabe lembrar que este desgoverno n\u00e3o pode agir sem o crivo do Poder Legislativo, principalmente da C\u00e2mara dos Deputados, que n\u00e3o pode se omitir, n\u00e3o pode ser d\u00fabia. Mat\u00e9rias como as que tratam de privatiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Governo Federal n\u00e3o podem e n\u00e3o devem prosperar com a anu\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o desta Casa, principalmente nos casos em que nossa prerrogativa seja desconsiderada.\r\nA democracia n\u00e3o tem pre\u00e7o nem pode ser negociada. A escolha entre a democracia e a barb\u00e1rie n\u00e3o pode ser relativizada pela Casa do Povo. Por isso, n\u00f3s gritamos todos os dias juntamente com uma parcela organizada da sociedade brasileira. Estamos fartos de Bolsonaro. Fora, Bolsonaro, j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral. Rep\u00fadio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos vivenciando uma oportunidade \u00fanica de piorar a sub-representa\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo. E isso vai ocorrer nas tr\u00eas esferas: municipal, estadual e federal. A sub-representa\u00e7\u00e3o, que subsiste ainda hoje, ser\u00e1 piorada. N\u00f3s n\u00e3o estamos diante da constru\u00e7\u00e3o de uma reforma pol\u00edtica. O que, mais uma vez, estamos testemunhando \u00e9 uma reforma t\u00e3o somente eleitoral - reforma eleitoral, reforma casu\u00edstica. Isto \u00e9 casu\u00edsmo puro, n\u00e3o uma coisa s\u00e9ria.\r\nAgora, tamb\u00e9m entendemos que n\u00e3o poderia ser diferente o que parte do \u00e2mbito de um Governo como \u00e9 esse de Jair Bolsonaro, um Governo que foi abduzido pelo Centr\u00e3o nesta Casa, onde as negociatas aconteceram, onde o or\u00e7amento secreto vige. N\u00f3s estamos protagonizando uma verdadeira \u00f3pera bufa. Estamos envergonhando o mundo. Estamos tratando t\u00e3o somente de neg\u00f3cios, n\u00e3o de outra coisa. Estamos falando da fulaniza\u00e7\u00e3o, da personaliza\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, da destrui\u00e7\u00e3o dos partidos, de pol\u00edtica sem ideias, de pol\u00edtica sem projetos. \u00c9 disso que estamos falando, e essa n\u00e3o \u00e9 a melhor escolha, essa \u00e9 a escolha do protagonismo de lideran\u00e7as, que n\u00e3o ser\u00e3o as lideran\u00e7as do \u00e2mbito da pol\u00edtica, ser\u00e3o as celebridades, os mais famosos, os mais endinheirados.\r\nO distrit\u00e3o \u00e9 isso, e ele apresenta sua face inconstitucional. Haver\u00e1 como consequ\u00eancia judicializa\u00e7\u00e3o, porque o sistema representativo posto no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea claramente que, para estarmos nesta Casa, temos que representar a pluralidade da sociedade. Temos essa obriga\u00e7\u00e3o! Isso est\u00e1 posto no texto constitucional.\r\nEstamos tratando de um retrocesso que jamais imaginamos que seria comprado por esta Casa. O que estamos vivenciando agora n\u00e3o \u00e9 nada s\u00e9rio, \u00e9 algo t\u00edpico, como se viu ontem, de uma rep\u00fablica de bananas - ou das bananas. \r\nBolsonaro n\u00e3o rima com democracia, e, no ambiente t\u00f3xico de um Governo como esse, vicejam iniciativas que nos envergonham como Na\u00e7\u00e3o, ou melhor - porque ainda n\u00e3o chegamos a esse patamar -, que envergonham a nossa jovem democracia. \r\nPortanto, perdemos a oportunidade nesta Legislatura de ter um processo civilizat\u00f3rio festejado nas nossas iniciativas.\r\nE, por meio de negociatas e de maiorias definidas por neg\u00f3cios para sustentar um Presidente deslegitimado, n\u00f3s estamos agora talvez experimentando as sobras que restam de um Governo que est\u00e1 fazendo muito mal aos brasileiros.\r\nIsto vai al\u00e9m de tudo o que imagin\u00e1vamos. Jamais poder\u00edamos julgar que este acontecimento estaria sendo materializado. \u00c9 uma vergonha para todos n\u00f3s. N\u00f3s somos contra isso. Mas podem ter certeza de que a vergonha vai alcan\u00e7ar todos aqueles que est\u00e3o vilipendiando a Casa do Povo, infelizmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA ELEITORAL, CONTRARIO.\r\nDESFILE, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.\r\nMPV 1042/2021, MEDIDA PROVISORIA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, GRATIFICA\u00c7\u00c3O (VANTAGEM PECUNI\u00c1RIA), DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, ACACIO FAVACHO, RELATOR.\r\nCONGRESSO NACIONAL, CONSERVADORISMO.",
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, de relevantes mat\u00e9rias de interesse nacional \u00e0 revelia do povo brasileiro. Natureza casu\u00edstica da reforma eleitoral. Car\u00e1ter vexaminoso de desfile das For\u00e7as Armadas brasileiras na Esplanada dos Minist\u00e9rios, determinado pelo Presidente Jair Bolsonaro. Retirada, pelo Relator Ac\u00e1cio Favacho, de medidas imperiais do Presidente da Rep\u00fablica preconizadas no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042, de 2021, sobre a simplifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal. Car\u00e1ter retr\u00f3grado e conservador do Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, a minha manifesta\u00e7\u00e3o de hoje \u00e9 sobre o risco que em todas as sess\u00f5es temos corrido. Quando eu digo \"temos\", estou falando da sociedade, do povo brasileiro. N\u00f3s estamos votando mat\u00e9rias cuja repercuss\u00e3o \u00e9 estruturante para os destinos do Pa\u00eds sem o devido debate, em plena pandemia, sem o povo, sem os principais atores interessados nas diversas mat\u00e9rias que s\u00e3o analisadas no Parlamento brasileiro. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que est\u00e1 acontecendo isso. \r\nLembrem-se daquela fat\u00eddica reuni\u00e3o ministerial de 22 de abril do ano passado, quando diziam os Ministros, os \"mercadores do templo\" - entre aspas -, que a boiada iria passar! Ela est\u00e1 passando do ponto de vista ambiental, est\u00e1 passando do ponto de vista pol\u00edtico, com reformas t\u00e3o somente eleitorais, que mudam profundamente os crit\u00e9rios do fazimento das elei\u00e7\u00f5es. Os mandamentos e os procedimentos s\u00e3o discutidos aqui de maneira casu\u00edstica, e n\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o de melhorar o sistema pol\u00edtico-eleitoral do Pa\u00eds. \u00c9 casu\u00edstico para a manuten\u00e7\u00e3o do status quo, para a manuten\u00e7\u00e3o das elites, que est\u00e3o super-representadas neste Parlamento extremamente retr\u00f3grado, regressivo, tradicional, conservador.\r\nN\u00f3s estamos correndo risco por conta da bravata de Bolsonaro, que se transformou em meme com aquele desfile militar, colocando toda a vergonha e repercutindo isso na hist\u00f3ria das For\u00e7as Armadas de maneira inclemente. Como as For\u00e7as Armadas encontram-se hoje? Como se fossem sabujos de um capit\u00e3o que foi expulso do Ex\u00e9rcito Brasileiro.\r\nA que n\u00edvel chegamos? N\u00e3o d\u00e1 para relativizarmos prerrogativas que s\u00e3o do Poder Legislativo, a exemplo do que estava posto na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042 - e felizmente o Relator da mat\u00e9ria retirou do texto -, porque, por decreto presidencial, aconteceriam mudan\u00e7as no quantitativo e no qualitativo de cargos em comiss\u00e3o e em fun\u00e7\u00f5es gratificadas, isso de maneira imperial, a ser conduzida exclusivamente pelo Presidente da Rep\u00fablica. Era uma agrega\u00e7\u00e3o desmedida de poder em detrimento da prerrogativa desta Casa, que \u00e9 de representa\u00e7\u00e3o efetivamente do povo brasileiro.\r\nEssa covardia est\u00e1 diminuindo os avan\u00e7os que a democracia brasileira experimentou nos \u00faltimos anos neste Parlamento retr\u00f3grado e conservador.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a observa\u00e7\u00e3o. Eu j\u00e1 ia mandar um aviso.\r\nEu abro a minha fala, neste momento, observando o seguinte: nenhum pa\u00eds do mundo tinha certeza de que a pandemia iria acontecer. Cada um dos pa\u00edses criou o seu programa econ\u00f4mico, o trato da sua economia. E, apesar da crise sanit\u00e1ria, ningu\u00e9m ouve o Ministro da Economia se aconselhar, chamar para poder fazer esses semin\u00e1rios para reconduzir o planejamento da nossa economia. Ocorre que n\u00f3s estamos em meio a uma crise institucional sem precedentes. Temos um Governo cuja credibilidade \u00e9 zero, um Presidente que o tempo todo flerta com a instabilidade institucional. Nesse ambiente, a iniciativa privada n\u00e3o vai investir. E a pauta do Congresso, mais precisamente aqui na C\u00e2mara, \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o do interesse nacional, o rompimento do interesse soberano deste Pa\u00eds. A pauta \u00e9 extremamente regressiva, retirando direitos, benef\u00edcios, retirando da Ordem do Dia a possibilidade de n\u00f3s reconduzirmos a nossa economia.\r\nO emprego cai a cada dia. O desalento aparece a todo momento. Agora, h\u00e1 fome! H\u00e1 infla\u00e7\u00e3o, principalmente dos combust\u00edveis e dos g\u00eaneros de primeira necessidade.\r\nE quem \u00e9 mais afetado ainda com o problema da infla\u00e7\u00e3o, com o problema da economia, que est\u00e1 patinando? O mais pobre, aquele que tem as piores condi\u00e7\u00f5es de vida. E a que este Governo dirige seus ataques? \u00c0 Previd\u00eancia, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, ao SUS, ao SUAS, a tudo aquilo que o Estado de bem-estar social deve proteger.\r\nO desmatamento que acontece em nosso Pa\u00eds hoje, por conta da absoluta falta de acompanhamento dos \u00f3rg\u00e3os e entidades que defendem o meio ambiente, est\u00e1 produzindo um momento terr\u00edvel na hist\u00f3ria recente do Brasil. N\u00f3s estamos recriando um problema que ocorria na \u00e9poca da ditadura militar, quando n\u00f3s n\u00e3o pod\u00edamos tomar conta das nossas florestas de maneira adequada.\r\nPor isso, fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT orienta favoravelmente \u00e0 retirada de pauta, mesmo entendendo que existe m\u00e9rito na simplifica\u00e7\u00e3o do encaminhamento da mat\u00e9ria.\r\nEntretanto, este n\u00e3o \u00e9 o momento para nos debru\u00e7armos sobre mat\u00e9ria de tamanha import\u00e2ncia. Em momento de pandemia, n\u00f3s n\u00e3o temos as condi\u00e7\u00f5es mais adequadas para tratar da mat\u00e9ria com o rigor que ela merece.\r\nPor isso, o PT \u00e9 a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, reconhecemos o trabalho merit\u00f3rio feito pelo Deputado Relator Ac\u00e1cio Favacho. As altera\u00e7\u00f5es propostas no sentido de simplificar a estrutura de provimento de cargos e fun\u00e7\u00f5es em comiss\u00e3o s\u00e3o ben\u00e9ficas. A altera\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante ampla, mas o PLV trata de indicar todos os par\u00e2metros atrav\u00e9s dos quais ser\u00e1 operada a transforma\u00e7\u00e3o, inclusive com tabelas indicando cargos e respectivos valores. Fica tamb\u00e9m garantida a publicidade e a confer\u00eancia a posteriori da regularidade das altera\u00e7\u00f5es propostas atrav\u00e9s da publica\u00e7\u00e3o dos decretos, que poder\u00e3o ser objeto de PDL ou at\u00e9 de a\u00e7\u00f5es judiciais. Mas esta n\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria para estarmos discutindo neste momento, diante da responsabilidade e da profundidade do trabalho do Poder Legislativo.\r\nNosso entendimento \u00e9 que o acatamento das nossas contribui\u00e7\u00f5es mudou a forma dessa mat\u00e9ria, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC 32, tal qual ela veio para o Poder Legislativo. Eu me inscrevi para falar contra, mesmo entendendo o esfor\u00e7o do Relator e o acatamento das sugest\u00f5es. Com as altera\u00e7\u00f5es que foram acatadas, fica preservado o entendimento de que, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s IFs, a altera\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 se dar no \u00e2mbito da pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o. Houve uma s\u00e9rie de avan\u00e7os. Portanto, reconhecemos que o caminho do PLV \u00e9 muito diferente do caminho da PEC 32.\r\nNesse sentido, nosso posicionamento \u00e9 contr\u00e1rio, porque essa mat\u00e9ria mexe com um conjunto de servidores p\u00fablicos federais, a partir de uma medida provis\u00f3ria, a partir de um ambiente restrito \u00e0 discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, no PLV, indicam-se, a priori, os cargos \u2014 e seu quantitativos \u2014 que ser\u00e3o transformados na estrutura b\u00e1sica de cada Pasta ou \u00f3rg\u00e3o vinculado.\r\nNo atual cen\u00e1rio do Pa\u00eds, com o Governo Bolsonaro, um Governo que n\u00e3o sabe para onde vai, um Governo que, nesta crise sanit\u00e1ria, n\u00e3o demonstrou para o Pa\u00eds qual o programa, qual o plano de governo n\u00e3o s\u00f3 para debelar a crise sanit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m para recuperar a economia, estamos mergulhados num cen\u00e1rio de desemprego terr\u00edvel, com a infla\u00e7\u00e3o se elevando, podendo ser maior do que 7% no final deste ano. E, a partir da autoriza\u00e7\u00e3o a ser conferida com o PLV ora apresentado, boa parte do controle sai do Congresso, mesmo que depois possa haver o encaminhamento de PDLs e at\u00e9 questionamento judicial. \r\nA constitucionalidade de boa parte dos dispositivos que autorizam a transforma\u00e7\u00e3o de cargo por decreto est\u00e1 eivada de inseguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\nEnt\u00e3o, por conta desses aspectos, registramos o encaminhamento \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"n\u00e3o\", considerando que n\u00e3o ficaram evidentes, nos estudos que foram apresentados, nas informa\u00e7\u00f5es que trouxeram \u00e0 baila nesta discuss\u00e3o, a relev\u00e2ncia e a urg\u00eancia desta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, independentemente de todo esse processo que melhorou o texto do PLV, ainda remanescem aspectos de inconstitucionalidade de alguns dispositivos que v\u00e3o gerar questionamentos, com certeza. Por tudo isso n\u00f3s indicamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT, por conta de tudo o que n\u00f3s acabamos de tratar, indica o voto \"n\u00e3o\". \r\n\u00c9 poss\u00edvel, considerando o bojo desta mat\u00e9ria, que n\u00f3s tenhamos, dentro de pouco tempo, a partir deste PLV, um controle restrito do Congresso em rela\u00e7\u00e3o a uma mat\u00e9ria desta natureza. Esta mat\u00e9ria n\u00e3o deveria estar sendo votada neste momento, porque os requisitos de urg\u00eancia n\u00e3o est\u00e3o presentes e h\u00e1 quest\u00f5es ligadas \u00e0 inconstitucionalidade de alguns dispositivos que remanescem na mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do PSOL, porque, em s\u00edntese, essa proposta nega a quest\u00e3o do planejamento, a gest\u00e3o democr\u00e1tica e racional e fere os princ\u00edpios da moralidade, impessoalidade e economicidade. Por conta disso, essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o deveria estar sendo votada neste momento, em que pese, repito, toda a boa vontade do Relator, que fez de tudo para melhorar o texto. Infelizmente, isso a\u00ed \u00e9 a antessala da PEC 32.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, nossa manifesta\u00e7\u00e3o de hoje versa sobre algo interessante. Estaremos a votar a reforma tribut\u00e1ria e, paralelamente, a PEC 32.\r\nA PEC 32 explicita exatamente o alvo perseguido pelo Governo Bolsonaro. Deveria ser uma moderniza\u00e7\u00e3o, sem precarizar o v\u00ednculo e as rela\u00e7\u00f5es do funcionalismo p\u00fablico federal, revitalizando, fortalecendo o servi\u00e7o p\u00fablico, para que ele estivesse \u00e0 altura da produ\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais que o nosso povo merece. No entanto, essa PEC destrutiva e criminosa joga por terra a perspectiva, a possibilidade de moderniza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico federal. Isso demonstra claramente que a renda do mundo do trabalho, seja no mercado, seja nos entes p\u00fablicos federados, est\u00e1 sendo deslocada para um sistema brutal de concentra\u00e7\u00e3o de renda e de oportunidades.\r\nDo outro lado, a reforma tribut\u00e1ria deveria ser a primeira reforma a ser feita neste Pa\u00eds, para sinalizar onde ter\u00edamos que buscar recursos na aplica\u00e7\u00e3o dos impostos federais, neutralizando a rela\u00e7\u00e3o dos Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o. Poder\u00edamos, ent\u00e3o, buscar progressivamente um sistema tribut\u00e1rio justo, eficaz, capaz de disponibilizar recursos financeiros aos entes federativos, que deveriam estar, a partir da\u00ed, fortalecendo as suas posi\u00e7\u00f5es no pacto federativo, para ampliarmos as pol\u00edticas p\u00fablicas de emancipa\u00e7\u00e3o do nosso povo.\r\nAo que parece, n\u00e3o alcan\u00e7aremos isso. Perderemos essa oportunidade devido a um governo antipovo, um governo que s\u00f3 tem olhos para o mercado e para a especula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que voltamos a dizer: fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Joseildo Ramos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, meus colegas Deputados e Deputadas, a nossa manifesta\u00e7\u00e3o de hoje vai na linha de denunciar o que a C\u00e2mara dos Deputados tem feito nos \u00faltimos meses. Trata-se de uma pauta regressiva do ponto de vista dos direitos e das conquistas do povo brasileiro. \u00c9 a pauta da destrui\u00e7\u00e3o do Estado nacional. \u00c9 a retirada do texto da Constitui\u00e7\u00e3o, a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o de conquistas duramente conquistadas.\r\nEsse \u00e9 o resultado do recorte conservador da Direita neste Parlamento, que sub-representa o nosso povo. As pautas v\u00e3o desde as mudan\u00e7as nas  entre aspas  \"reformas eleitorais\" casu\u00edsticas, para fragilizar os partidos, para fulanizar, para personalizar a pol\u00edtica. S\u00e3o pautas de entrega da nossa soberania, de entrega das nossas melhores empresas estatais. Trata-se da den\u00fancia contra o Estado de uma suposta inefici\u00eancia. \u00c9 preciso fazer com que a privatiza\u00e7\u00e3o seja ordem do dia, porque \u00e9 uma modernidade. Acontece que os exemplos dos servi\u00e7os p\u00fablicos privatizados s\u00e3o os mais p\u00e9ssimos poss\u00edveis, vide os servi\u00e7os prestados por empresas privadas no setor de saneamento.\r\nO setor de saneamento prima pela universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico. Quando esse servi\u00e7o \u00e9 prestado tendo como b\u00fassola o lucro, a universaliza\u00e7\u00e3o fica de fora, e lucro e dividendo entram de vez no foco dos acionistas das empresas privatizadas. A\u00ed a universaliza\u00e7\u00e3o vai para as calendas, e o nosso povo, de maneira desmerecida, vai para o relento do ponto de vista dos seus direitos.\r\n\u00c9 essa pauta austericida na economia que faz com que a esperan\u00e7a do nosso povo venha sendo minguada dia ap\u00f3s dia. \u00c9 uma pauta que n\u00e3o vai redinamizar a nossa economia. A macroeconomia deveria estar sendo estimulada e induzida pelo Estado nacional com obras de infraestrutura, obras de educa\u00e7\u00e3o, obras de sa\u00fade. Essa, sim, \u00e9 a verdadeira indu\u00e7\u00e3o.\r\nO capital privado n\u00e3o vai aonde existe instabilidade pol\u00edtica, aonde existe crise pol\u00edtica, aonde n\u00e3o existe credibilidade de um Governo que n\u00e3o respeita seu povo.\r\n\u00c9 nesse sentido que nos manifestamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]