[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO, IGREJA CAT\u00d3LICA, MONTE SANTO (BA),  PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO, GOVERNO FEDERAL, RESTAURA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Apelo ao Governo do Estado da Bahia e ao Governo Federal por imediata restaura\u00e7\u00e3o de igreja atingida por inc\u00eandio no Munic\u00edpio de Monte Santo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com tristeza que venho nesta oportunidade dizer que ocorreu um acidente muito grave na cidade de Monte Santo, na Bahia, onde o fogo destruiu boa parte de uma igreja das mais famosas do interior do nosso Pa\u00eds.\r\nL\u00e1 em Monte Santo se realiza, todos os anos, uma das maiores romarias do Nordeste brasileiro. O fato ainda est\u00e1 sendo investigado, mas sabemos perfeitamente que o fogo destruiu mais da metade do acervo de toda aquela igreja, que faz parte realmente de uma situa\u00e7\u00e3o que leva romeiros de todo o Nordeste brasileiro, todos os anos, no dia 1\u00ba de novembro, \u00e0quela igreja.\r\nO Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN j\u00e1 tem conhecimento do fato. N\u00f3s temos o dever de apoiar, atrav\u00e9s do Governo Federal e do Governo do Estado, a recupera\u00e7\u00e3o urgente daquele santu\u00e1rio, que \u00e9 tombado como patrim\u00f4nio hist\u00f3rico.\r\nFica esse nosso registro e o apelo para que o Governo do Estado, juntamente com o Governo Federal, possa envidar esfor\u00e7os no sentido de recuperar urgentemente a igreja, para que, quem sabe, at\u00e9 o dia 1\u00ba de novembro, n\u00f3s possamos restabelecer aquele patrim\u00f4nio cultural nordestino na cidade de Monte Santo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA, TRABALHADOR RURAL, DIREITO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Raz\u00e3o do voto do orador favor\u00e1vel \u00e0 perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Import\u00e2ncia para o Pa\u00eds das propostas de reforma tribut\u00e1ria e previdenci\u00e1ria. Defesa da preserva\u00e7\u00e3o dos direitos previdenci\u00e1rios dos trabalhadores rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, ontem, na verdade, tivemos um dia muito tenso, com vota\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas, inclusive, a quest\u00e3o do COAF - Conselho de Controle de Atividades Financeiras. Eu devo dizer que votei para que ele ficasse na Justi\u00e7a, porque acredito perfeitamente que \u00e9 na Justi\u00e7a que ele deve ficar. Quanto a alguns colegas que votaram de outra forma, exerceram o seu direito de criticar, mas eu votei com a consci\u00eancia tranquila. Discutimos bastante essa quest\u00e3o no nosso partido, no PSD, do qual quase a unanimidade votou pela Justi\u00e7a, entendendo que n\u00e3o temos nada a temer. Esse foi o nosso posicionamento, foi o posicionamento do partido. E fiquei tranquilo, com a consci\u00eancia tranquila do dever cumprido com responsabilidade.\r\nVamos continuar nossa luta. O Brasil precisa avan\u00e7ar. Precisamos encontrar uma maneira de avan\u00e7ar, tamb\u00e9m, nas reformas que s\u00e3o de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. Vamos ver se ainda neste primeiro semestre n\u00f3s conseguimos votar algumas emendas. Ali\u00e1s, cito como uma das emendas importantes que est\u00e3o tramitando nesta Casa a reforma tribut\u00e1ria. Ela tem que avan\u00e7ar, como tamb\u00e9m a reforma da Previd\u00eancia, que tem que ser, na verdade, lapidada. N\u00e3o podemos votar uma reforma que venha tirar direitos dos trabalhadores rurais, n\u00e3o podemos mexer no BPC. Mas tirar direitos daqueles que ganham muito para beneficiar os pequenos \u00e9 realmente uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s devemos analisar com muito cuidado, com muito carinho, at\u00e9 porque vivemos no Nordeste brasileiro, onde a popula\u00e7\u00e3o carente \u00e9 muito grande. A reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o pode, de forma nenhuma, prejudicar os trabalhadores rurais do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Pedido ao Relator da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o Especial, Deputado Samuel Moreira, pelo PSD, de retirada do texto da proposi\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, da capitaliza\u00e7\u00e3o e da aposentadoria rural. Defesa de extin\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ainda ontem, n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o com o Deputado Samuel Moreira, Relator da proposta de reforma da Previd\u00eancia na Comiss\u00e3o Especial, em que o nosso partido fez um apelo para que retirasse do texto principal o BPC, a aposentadoria rural e a capitaliza\u00e7\u00e3o - e tudo isso me parece que est\u00e1 andando bem -, para que possamos proteger o trabalhador rural e as pessoas menos favorecidas de sorte do nosso Pa\u00eds.\r\nFazendo isso, eu acredito que o texto que vai para o plen\u00e1rio \u00e9 um texto bom, que d\u00e1 para se pensar em votar at\u00e9 para salvar o Pa\u00eds. Eu entendo que se deve votar a reforma da Previd\u00eancia para tirar os privil\u00e9gios dos grandes, daqueles que ganham 25 mil, 30 mil , 40 mil , 50 mil, 60 mil por m\u00eas e para proteger aqueles que ganham pouco, aqueles que ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Se n\u00e3o se fizer isso, certamente a economia n\u00e3o vai deslanchar, vai continuar travada. E todos n\u00f3s brasileiros vamos pagar essa conta.\r\nDeputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, eu tenho a impress\u00e3o de que V.Exa., que n\u00e3o quer, por uma quest\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria, de forma nenhuma votar a reforma da Previd\u00eancia, seja ela da forma que for, est\u00e1 totalmente equivocado, porque isso pode criar um problema muito grave para o Pa\u00eds.\r\nEu inclusive vejo que, se a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o passar, tirando os privil\u00e9gios dos grandes para proteger os pequenos, n\u00f3s vamos ser responsabilizados. Certamente, o povo brasileiro vai dizer que o Pa\u00eds quebrou, porque os Deputados n\u00e3o tiveram a responsabilidade de votar uma previd\u00eancia que pudesse ajudar a salvar a economia do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social. Aguardo da delibera\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria para a aprecia\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de relevante interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho mais uma vez a esta tribuna defender os interesses dos Munic\u00edpios brasileiros, que andam realmente numa situa\u00e7\u00e3o de muita dificuldade para pagar suas despesas correntes. \r\nA Uni\u00e3o, quando precisa de dinheiro, manda, como mandou na semana passada, uma medida de 248 bilh\u00f5es para atender \u00e0s suas despesas correntes. J\u00e1 os Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam esta op\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o podem tomar recursos emprestados - n\u00e3o t\u00eam o Tesouro Nacional! A \u00fanica forma de que disp\u00f5em \u00e9 aumentar a distribui\u00e7\u00e3o das receitas nos Munic\u00edpios. \r\nN\u00f3s temos uma PEC aprovada na CCJ desta Casa desde novembro do ano passado, que, no entanto, ainda n\u00e3o chegou ao plen\u00e1rio. Esta PEC destinaria mais 1% aos Munic\u00edpios brasileiros em todos os meses de setembro. Isso n\u00e3o aconteceria de uma vez s\u00f3, haveria um escalonamento: 0,25% no primeiro ano; 0,5% no segundo ano; e 1% no terceiro ano. Sem d\u00favida, isso ajudaria enormemente os pequenos e m\u00e9dios Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds.\r\nA PEC tem que ser aprovada para entrar em vig\u00eancia no ano seguinte. J\u00e1 se passou basicamente um semestre, mas ainda n\u00e3o chegou ao plen\u00e1rio, uma vez que esta Casa, infelizmente, est\u00e1 com o semestre todo ocupado com a PEC da Previd\u00eancia, cujo relat\u00f3rio at\u00e9 hoje n\u00e3o foi conclu\u00eddo.\r\nTomara que ainda hoje ou ainda nesta semana saia o relat\u00f3rio da PEC da Previd\u00eancia, para destravar e deslanchar outros projetos como este, bem como a quest\u00e3o tribut\u00e1ria! Desta forma, precisamos urgentemente finalizar nesta Casa a reforma da Previd\u00eancia, para que outros projetos sejam apreciados por esta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 muito importante que seja votado hoje e aprovado esse projeto, porque, na verdade, a vaquejada, o rodeio geram muito emprego e renda neste Pa\u00eds, principalmente no Norte e Nordeste.\r\nS\u00e3o mais de 4 mil eventos realizados somente no Nordeste, sem financiamento p\u00fablico. S\u00e3o eventos autossuficientes. E al\u00e9m da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, h\u00e1 a divers\u00e3o e n\u00e3o se maltrata nenhum animal. Isso \u00e9 papo furado. N\u00f3s vivemos no Nordeste brasileiro e vemos l\u00e1 que os animais s\u00e3o bem tratados. Portanto, n\u00e3o vejo por que a dificuldade em aprovar um projeto t\u00e3o importante como esse da nossa vaquejada do Nordeste brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EDUCA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria para a retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro. Apoio \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para a aposentadoria de professores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, nesta oportunidade, dizer que a reforma da Previd\u00eancia sempre foi muito pol\u00eamica, n\u00e3o somente aqui no Brasil, como tamb\u00e9m em todos os pa\u00edses que resolveram faz\u00ea-la. Mas tenho a certeza absoluta de que os pa\u00edses que tiveram a coragem de enfrentar e fazer a reforma pol\u00edtica, com certeza tiraram o pa\u00eds da situa\u00e7\u00e3o de dificuldade.\r\nDiversos pa\u00edses da Europa, como Portugal, Espanha, Gr\u00e9cia, It\u00e1lia, que tiveram a coragem de fazer a reforma da Previd\u00eancia, hoje colhem os resultados da melhoria na sua economia. Aqui no Brasil, sempre se falou em reforma com muita dificuldade, mas, no caso do PSD, o meu partido, em que a grande maioria era contra, depois de construir uma agenda positiva, retirando o BPC, a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, a capitaliza\u00e7\u00e3o, e preservando tamb\u00e9m os trabalhadores rurais, que n\u00e3o sofreram absolutamente nada - todos se aposentar\u00e3o com a mesma idade, as mulheres com 55 anos e os homens com 60 anos. Isso \u00e9 muito importante, principalmente para o Nordeste brasileiro. Tenho certeza absoluta de que estamos no caminho certo.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos professores, hoje este Parlamento est\u00e1 de parab\u00e9ns, pois, por unanimidade, resolveu votar a favor deles, diminuindo para a categoria a idade m\u00ednima dos homens de 58 anos para 55 anos e a idade m\u00ednima das mulheres de 55 anos para 52 anos. Foi um grande avan\u00e7o. Se n\u00e3o era o esperado por todos os professores, foi o que pudemos produzir. Fico muito feliz em poder contribuir com meu Pa\u00eds para destravar a economia e trazer os empregos de que tanto precisamos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCELO NILO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Marcelo Nilo. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, pol\u00edtica e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero nesta oportunidade dizer que me sinto feliz em ver esta sess\u00e3o sendo presidida pelo Deputado Marcelo Nilo, que tem maestria, tem compet\u00eancia para realmente dirigir os trabalhos de qualquer Casa Legislativa, at\u00e9 pela experi\u00eancia acumulada no Estado da Bahia, onde S.Exa. bateu o recorde na Presid\u00eancia da Assembleia Legislativa. Salvo engano, presidiu aquela Casa por 10 anos, 5 vezes consecutivas. \r\nV.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns, Sr. Presidente! E acho que \u00e9 muito bom V.Exa. estar aqui hoje, porque certamente um dia ter\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de administrar esta Casa como o Deputado maior.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos retornando \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da reforma da Previd\u00eancia. Espero que ainda esta semana possamos vot\u00e1-la para tratarmos de outros assuntos importantes para nosso Pa\u00eds, como a reforma tribut\u00e1ria, que, de igual modo, \u00e9 necess\u00e1ria. Desta forma, precisamos trabalhar para destravar este Pa\u00eds, que precisa gerar emprego e renda.\r\nA reforma da Previd\u00eancia e a reforma pol\u00edtica, que pode ocorrer depois da reforma tribut\u00e1ria, s\u00e3o reformas importantes para que os investidores internos e externos acreditem no nosso Pa\u00eds. Eu acho que hoje o maior problema do Brasil reside verdadeiramente na quest\u00e3o econ\u00f4mica.\r\n\u00c9 preciso haver \u00e2nimo do mercado para investir, gerando aquilo de que mais se precisa: emprego. S\u00e3o 13 milh\u00f5es de brasileiros desempregados. N\u00e3o h\u00e1 mal maior do que o cidad\u00e3o acordar de manh\u00e3 e n\u00e3o ter o que fazer. O que vemos no nosso Pa\u00eds s\u00e3o pessoas que acordam de manh\u00e3 e n\u00e3o t\u00eam o que fazer. O resultado \u00e9 que bate um grande des\u00e2nimo, uma grande depress\u00e3o, o que \u00e9 muito ruim para qualquer povo. \r\nVamos lutar para que ainda nesta semana possamos concluir a reforma da Previd\u00eancia e, a partir dela, nos debru\u00e7ar sobre a reforma tribut\u00e1ria, dando \u00e2nimo para este Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EUJ\u00c1CIO SIM\u00d5ES FILHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Euj\u00e1cio Sim\u00f5es Filho. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia para determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1(um) minuto de sil\u00eancio, em homenagem p\u00f3stuma ao ex-Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, venho nesta oportunidade registrar o falecimento do ex-Deputado Euj\u00e1cio Sim\u00f5es Filho, que teve a oportunidade, por duas legislaturas, de estar aqui nesta Casa. Deus levou Euj\u00e1cio no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 18, v\u00edtima de um c\u00e2ncer.\r\nNa verdade, foi um homem que prestou grandes servi\u00e7os n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 Bahia como ao Brasil. Come\u00e7ou sua vida p\u00fablica substituindo o seu pai, Euj\u00e1cio Sim\u00f5es, de forma que teve a oportunidade de, por duas legislaturas, ser Deputado Estadual. Foi Presidente da Assembleia Legislativa da Bahia. Portanto, foi um pol\u00edtico de grande envergadura no nosso Estado. Euj\u00e1cio, aqui na C\u00e2mara Federal, foi Deputado por dois mandatos. Tamb\u00e9m prestou de igual modo grandes servi\u00e7os ao Brasil.\r\nNesta oportunidade, Sr. Presidente, gostaria de pedir 1 minuto de sil\u00eancio pelo falecimento do nosso saudoso Euj\u00e1cio Sim\u00f5es Viana Filho.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)\r\nO SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA) - Solicito que esses votos de pesar sejam encaminhados \u00e0 fam\u00edlia do falecido, principalmente \u00e0 m\u00e3e do falecido, D. Iraci Figueiredo Sim\u00f5es, conforme o endere\u00e7o aqui no nosso protocolo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ELOGIO.\r\nDELIBERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, AJUSTE FISCAL, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta oportunidade, quero louvar a a\u00e7\u00e3o do Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, bem como de Rodrigo Maia, Presidente desta Casa, no acordo que fizemos, eu e mais quatro Deputados do PSD baiano, para votar a reforma da Previd\u00eancia, naturalmente preservando direitos dos trabalhadores rurais e dos professores, o BPC, e retirando a capitaliza\u00e7\u00e3o. Mas adicionamos a nossa proposta o pacto federativo.\r\nEsse pacto, na verdade, vem resolver, em boa parte, os problemas dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Ele \u00e9 de grande import\u00e2ncia para tirar os Estados de uma situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria e de terem que estar a todo momento procurando o Governo Federal para viabilizar algumas a\u00e7\u00f5es. Os recursos s\u00e3o utilizados para resolver, muitas vezes, at\u00e9 quest\u00f5es estruturais, ficando sem solu\u00e7\u00e3o a parte de pagamento de despesas. Vemos hoje v\u00e1rios Estados no Pa\u00eds com atraso no pagamento dos sal\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o de a arrecada\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser compat\u00edvel com as despesas.\r\nPortanto, o pacto federativo \u00e9 de grande import\u00e2ncia para resolver o problema federativo como um todo.\r\nH\u00e1 necessidade de se entender que os Estados, principalmente os Munic\u00edpios, s\u00e3o quem verdadeiramente est\u00e3o em contato direto com o povo brasileiro. Dessa forma, precisam de recursos.\r\nO pacto federativo vem sendo discutido h\u00e1 mais de 10 anos nesta Casa sem solu\u00e7\u00e3o, mas parece que agora vai ser levado a s\u00e9rio. Na semana passada, houve uma reuni\u00e3o entre o Presidente do Senado, o Presidente desta Casa e o Ministro da Economia, o Sr. Paulo Guedes, quando ficou decidido que o projeto sobre o tema, de grande import\u00e2ncia para salvar o Pa\u00eds, ser\u00e1 levado adiante e colocado em pauta.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "San\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, nesta oportunidade, quero dizer, Sr. Presidente Charles Fernandes, que hoje \u00e9 um dia de grande import\u00e2ncia para todos os produtores rurais deste Pa\u00eds, pois foi sancionada a lei do porte de arma, que assegura a tranquilidade de todos os brasileiros que moram em suas propriedades rurais. Eles poder\u00e3o usar a sua arma com porte garantido, sem quest\u00f5es jur\u00eddicas. Antes era permitido apenas o uso da arma na resid\u00eancia da fazenda. Hoje pode ser usada em todos os recantos de qualquer fazenda de qualquer tamanho. Isso \u00e9 um avan\u00e7o muito grande, porque d\u00e1 tranquilidade aos propriet\u00e1rios rurais, \u00e0queles que moram em suas propriedades, porque eles hoje n\u00e3o precisam mais estar escondidos atr\u00e1s da arma, porque a lei garante o uso cont\u00ednuo dessa arma em todo o territ\u00f3rio da fazenda rural.\r\nIsso \u00e9 muito bom, muito importante, porque os propriet\u00e1rios rurais viviam amedrontados em suas fazendas, que os bandidos armados terminavam invadindo a qualquer hora do dia e da noite, e eles n\u00e3o tinham realmente como reagir. Hoje os bandidos pensam duas, tr\u00eas vezes antes de invadir uma fazenda, porque sabem perfeitamente que podem encontrar do outro lado algu\u00e9m que tamb\u00e9m est\u00e1 com o mesmo potencial de arma para proteger a sua propriedade e a sua fam\u00edlia e assim viver com mais tranquilidade.\r\nEu quero comemorar a aprova\u00e7\u00e3o dessa lei que eu ajudei a aprovar nesta Casa. Ressalto que a maioria dos brasileiros concorda com essa lei que d\u00e1 prote\u00e7\u00e3o a todos os brasileiros que moram em propriedades rurais. \u00c9 muito importante que essa lei entre em vigor, como est\u00e1 ocorrendo hoje, para realmente trazer tranquilidade a todo cidad\u00e3o que mora em suas propriedades rurais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIRA DE SANTANA (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 186\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Feira de Santana, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero nesta oportunidade registrar o transcurso do anivers\u00e1rio de uma das mais importantes cidades do interior baiano: Feira de Santana, que completa hoje 186 anos. S\u00e3o 186 anos de progresso, de desenvolvimento de um povo bom e ordeiro que mora naquele Munic\u00edpio. Feira de Santana est\u00e1 de parab\u00e9ns!\r\nQuero congratular-me com todos os feirenses e dizer que realmente me sinto feliz por ter sido votado naquela cidade. Ali tive a oportunidade e o prazer de ter recebido quase 6 mil votos.\r\nQuero mandar um abra\u00e7o a todos o povo de Feira de Santana e desejar que a cidade continue crescendo e se desenvolvendo a passos largos, como sempre.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.\r\nREFORMA ADMINISTRATIVA, REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria e pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta oportunidade quero dizer que estamos caminhando para fazer as grandes reformas deste Pa\u00eds.\r\nIniciamos com a reforma da Previd\u00eancia, que certamente ser\u00e1 conclu\u00edda na pr\u00f3xima semana no Senado da Rep\u00fablica. Vamos trabalhar para fazer a reforma tribut\u00e1ria, que \u00e9 uma das reformas mais importantes que se pode fazer neste Pa\u00eds, para realmente trazer uma situa\u00e7\u00e3o de modernidade na arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos a que temos direito.\r\nDe forma particular eu acho que a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 uma reforma que poder\u00e1 alavancar mais recursos para a Na\u00e7\u00e3o. E a\u00ed vamos incluir os Estados e os Munic\u00edpios, porque de outro modo n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir avan\u00e7ar na arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos deste Pa\u00eds.\r\nHoje, n\u00f3s temos um sistema arcaico, que n\u00e3o se entende mais como verdadeiro em nenhum pa\u00eds que se preze e que quer andar no caminho do desenvolvimento. Dessa forma que a reforma tribut\u00e1ria deve ser pautada com urg\u00eancia, para que possamos, sim, desenvolver um trabalho que redunde em benef\u00edcio para toda a Na\u00e7\u00e3o.\r\nContinuando com as reformas, Sr. Presidente, podemos pensar tamb\u00e9m na reforma administrativa, porque entendemos que no Pa\u00eds existem v\u00e1rios e v\u00e1rios cargos desnecess\u00e1rios, que precisam ser tirados de pauta, para atender melhor a toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, eu sonho tamb\u00e9m com uma reforma que n\u00e3o est\u00e1 sendo cogitada neste momento, mas que considero de grande import\u00e2ncia, que \u00e9 uma reforma pol\u00edtica s\u00e9ria, certa e sem olhar para umbigo de nenhum Parlamentar. Precisamos de uma reforma pol\u00edtica em que possamos encontrar o caminho certo para resolver o problema pol\u00edtico deste Pa\u00eds. N\u00e3o podemos continuar com esse modelo pol\u00edtico de elei\u00e7\u00f5es a cada 2 anos, porque isso causa danos a todo nosso Pa\u00eds, a toda a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Danos ambientais e preju\u00edzos econ\u00f4micos causados pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Questionamento sobre a origem do petr\u00f3leo derramado na regi\u00e3o costeira nordestina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero falar, nesta oportunidade, sobre a polui\u00e7\u00e3o que o \u00f3leo derramado nas praias brasileiras vem ocasionando. Hoje o \u00f3leo atinge mais de 2 mil quil\u00f4metros da costa do Nordeste brasileiro.\r\nEste desastre, Deputado Marcelo Nilo, \u00e9 certamente criminoso: as investiga\u00e7\u00f5es j\u00e1 chegam a quase 60 dias, mas n\u00e3o se consegue descobrir nada. Foi feito na calada da noite, e muito bem feito. \r\nEu realmente fico a questionar, pois o Brasil j\u00e1 deveria ter condi\u00e7\u00f5es para saber efetivamente de onde e como foi derramado o \u00f3leo. N\u00e3o podemos acreditar, Deputado Nelson Pellegrino, que um navio seja pilotado apenas por um homem. Esta opera\u00e7\u00e3o certamente envolveu 50 ou 100 pessoas. Desta forma, seria poss\u00edvel \u00e0 Marinha, com todo o aparato tecnol\u00f3gico que possui, descobrir de onde veio o \u00f3leo. \r\nFica, portanto, esta interroga\u00e7\u00e3o. \r\nEnquanto isso, n\u00f3s vemos os grandes preju\u00edzos \u00e0 fauna e \u00e0 flora brasileiras e os preju\u00edzos econ\u00f4micos causados aos pescadores, que deixam de exercer a atividade pesqueira, e ao turismo, que se v\u00ea afetado, j\u00e1 que hoje ningu\u00e9m em s\u00e3 consci\u00eancia sai de casa para as praias do nosso Nordeste, infelizmente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de taxa\u00e7\u00e3o da energia solar, defendida pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, venho a esta tribuna para registrar a minha indigna\u00e7\u00e3o com a ANEEL que quer taxar de maneira realmente abrupta a energia solar. A gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica \u00e9 important\u00edssima para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nTodos os pa\u00edses que t\u00eam essa condi\u00e7\u00e3o natural de gerar energia solar t\u00eam procurado incentivar e desenvolver essa gera\u00e7\u00e3o de energia limpa, o que \u00e9 muito importante para qualquer pa\u00eds. Aqui no Brasil apenas 1% da gera\u00e7\u00e3o \u00e9 de energia solar e, no entanto, j\u00e1 se pensa em tax\u00e1-la em 62%. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo, Sr. Presidente, Srs. Deputados. \u00c9 preciso entender que se faz necess\u00e1rio crescer para depois pensar em cobrar esses impostos. \r\nQuando chegar o momento de esta Casa apreciar essa mat\u00e9ria - certamente iremos faz\u00ea-lo com responsabilidade -, impediremos que essa energia seja taxada em 62%, porque isso \u00e9 muito ruim para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nEra esse o meu registro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, PROMULGA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRABALHADOR RURAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do sistema de previd\u00eancia social e estabelecimento de regras de transi\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero dizer, nesta oportunidade, que acabou de ser promulgada a PEC da Previd\u00eancia pelo Congresso Nacional.\r\nA PEC da Previd\u00eancia, na verdade, foi traum\u00e1tica. \u00c9 uma medida amarga, mas necess\u00e1ria, porque vai-se economizar, nestes 10 anos, algo em torno de 800 a 900 bilh\u00f5es de reais. Junto com outras reformas que estaremos apreciando, como a reforma tribut\u00e1ria e a reforma pol\u00edtica, que certamente ser\u00e1 pautada no pr\u00f3ximo ano, se Deus quiser, n\u00f3s vamos ter um Brasil trilhando o caminho do desenvolvimento.\r\n\u00c9 muito importante que haja essas reformas promovidas pelo Governo, para que o Pa\u00eds possa trilhar no caminho do desenvolvimento.\r\nEu votei a favor da reforma da Previd\u00eancia e digo que tive uma participa\u00e7\u00e3o efetiva junto com o nosso partido, o PSD, para que pud\u00e9ssemos livrar os trabalhadores rurais de qualquer dano que viesse causar preju\u00edzo a esses que s\u00e3o os mais necessitados.\r\nPortanto, a PEC foi promulgada e estar\u00e1 em vigor nesses pr\u00f3ximos dias.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de revitaliza\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, nesta oportunidade, quero dizer que estamos chegando ao final deste ano e, at\u00e9 o momento, o Governo Federal n\u00e3o sinalizou para o Programa Minha Casa, Minha Vida, que \u00e9 de grande import\u00e2ncia, principalmente para as pessoas mais carentes do nosso Pa\u00eds.\r\nNo Governo passado, n\u00f3s tivemos uma a\u00e7\u00e3o forte nessa dire\u00e7\u00e3o. Tivemos a oportunidade de dar uma casa, um teto, um lar mais digno a muitas fam\u00edlias do nosso Pa\u00eds. E hoje vemos, com tristeza, esse programa paralisado. Esperamos que, a partir do pr\u00f3ximo ano, o Governo possa retomar esse programa, que \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento das fam\u00edlias mais carentes do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, tive a oportunidade de acompanhar, na Bahia, a entrega de milhares de casas, dando uma condi\u00e7\u00e3o digna de moradia \u00e0s pessoas que realmente merecem.\r\nPortanto, fica aqui o nosso apelo para que o Governo Federal possa, a partir do pr\u00f3ximo ano, colocar como prioridade o Programa Minha Casa, Minha Vida, que \u00e9 important\u00edssimo para o bem-estar daqueles que mais precisam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RETOMADA, REGI\u00c3O NORDESTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de imediata retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, infelizmente o mundo continua vivendo um problema muito s\u00e9rio com a pandemia, que no Brasil est\u00e1 com mais for\u00e7a hoje do que h\u00e1 3 meses. \r\nO povo brasileiro vive aflito com tudo isso, mais ainda aqueles de baixa renda, que, h\u00e1 pouco tempo, tinham o aux\u00edlio emergencial. O aux\u00edlio emergencial certamente serviu para atender \u00e0 vida de 40 milh\u00f5es de brasileiros, principalmente nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste deste Pa\u00eds. H\u00e1 3 meses, essas fam\u00edlias vivem em situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria, de muita dificuldade. Faz-se necess\u00e1rio e urgente o retorno do aux\u00edlio emergencial, porque o povo carente, principalmente do Nordeste, j\u00e1 n\u00e3o aguenta mais, j\u00e1 n\u00e3o tem como sustentar seus lares, suas casas, comprar comida e cesta b\u00e1sica para salvar suas fam\u00edlias.\r\nN\u00f3s - a C\u00e2mara e o Senado, o Congresso Nacional - precisamos unir for\u00e7as urgentemente para aprovar o aux\u00edlio emergencial. Que a volta dele seja ainda no m\u00eas de mar\u00e7o, j\u00e1 que n\u00e3o p\u00f4de ser em janeiro ou fevereiro.\r\n Fica aqui o nosso apelo veemente para que o Governo Bolsonaro possa entender que \u00e9 necess\u00e1rio que se vote a quest\u00e3o do aux\u00edlio emergencial urgentemente, at\u00e9 porque, Sr. Presidente, aqueles que o estavam recebendo perderam aquela condi\u00e7\u00e3o de trabalho de muitas vezes fazer alguma coisa aqui, ali e acol\u00e1 para ganhar um dinheirinho. Hoje, com a pandemia, est\u00e1 todo mundo sem saber o que fazer. \u00c9 um desespero total.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que este pronunciamento constasse no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA ELEITORAL, SISTEMA ELEITORAL PROPORCIONAL, COEFICIENTE, ELEI\u00c7\u00d5ES, VEREADOR, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter de urg\u00eancia urgent\u00edssima, da reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, venho a esta tribuna alertar para a necessidade de realmente avan\u00e7armos na reforma pol\u00edtica e eleitoral.\r\nEstamos a menos de 4 meses do prazo para realmente se consolidar essa reforma, porque, se ela n\u00e3o acontecer at\u00e9 o dia 2 de outubro, certamente n\u00e3o teremos reforma nenhuma.\r\nO modelo atual, como todos sabem, j\u00e1 est\u00e1 realmente defasado. N\u00e3o podemos conviver com situa\u00e7\u00f5es como as tais das sobras, que beneficiam muitas vezes um aglomerado de pequenos candidatos. Sem completar o coeficiente eleitoral, eles terminam galgando uma vaga na C\u00e2mara Federal ou nas assembleias legislativas.\r\nJ\u00e1 est\u00e1 visto que isso n\u00e3o funciona. H\u00e1 casos de Munic\u00edpios em que a C\u00e2mara de Vereadores terminou elegendo mais de um ter\u00e7o dos Srs. Vereadores com apenas 12%, 10% do coeficiente eleitoral.\r\nPortanto, se n\u00e3o houver uma mudan\u00e7a, eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que nesta Casa, dos 513 Deputados, teremos pelo menos 100 Deputados eleitos com menos de 20 mil votos. Na verdade, sob minha \u00f3tica, isso \u00e9 contra o sistema democr\u00e1tico brasileiro, de forma que precisamos urgentemente acelerar as Comiss\u00f5es para, juntos, realmente ajudarmos a resolver o problema.\r\nSr. Presidente, gostaria que esse pronunciamento constasse nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \u00c9 de urg\u00eancia urgent\u00edssima fazer essa reforma pol\u00edtica, essa reforma eleitoral, porque o Brasil e a democracia n\u00e3o aceitam conviver com esse modelo que a\u00ed est\u00e1 instalado.\r\n\u00c9 bem verdade que, a cada 4 anos, se tenta mudar, mas desta vez \u00e9 necess\u00e1ria essa mudan\u00e7a. Que seja outro sistema, menos o sistema de se eleger com a sobra dos votos. Sei que isso prejudica os pequenos partidos, mas entendo que, para se eleger, \u00e9 preciso ter voto. Para se ter voto, \u00e9 preciso cumprir uma regra que realmente venha atingir e consolidar a nossa democracia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 14/21, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ADMISS\u00c3O, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PROCESSO SELETIVO, CONCURSO P\u00daBLICO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Nunes",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de celeridade na tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o do art. 198 da Carta Magna, com vista \u00e0 concess\u00e3o de aposentadoria especial e ao estabelecimento do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social e Valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias. Pedido de remunera\u00e7\u00e3o da categoria em dois sal\u00e1rios m\u00ednimos mensais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 NUNES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero nesta oportunidade fazer um apelo ao Congresso Nacional para que d\u00ea velocidade \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da PEC 14/21, que vai atender aos anseios dos agentes de endemia e tamb\u00e9m dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade deste Pa\u00eds. \r\nS\u00e3o mais de 400 mil servidores que vivem com dedica\u00e7\u00e3o integral \u00e0 causa sa\u00fade. Desde o in\u00edcio, l\u00e1 na ponta, Sr. Presidente, os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade prestam um servi\u00e7o relevante e s\u00e3o, como todos sabem, bem mal remunerados. Eles viviam a reivindicar um piso salarial digno da categoria, e isso conquistamos h\u00e1 2 anos, mas poucos Prefeitos pagam o piso, alegando que isso iria extrapolar o \u00edndice de pessoal, o que na verdade \u00e9 um absurdo.\r\nA PEC 14/21 prev\u00ea que os munic\u00edpios poder\u00e3o pagar o piso sem realmente impactar o \u00edndice de pessoal. Isso seria um avan\u00e7o muito grande, para que os Prefeitos n\u00e3o pudessem alegar n\u00e3o terem condi\u00e7\u00f5es de aumentar o sal\u00e1rio dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s reivindicamos mais ainda: que os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade sejam remunerados, pelo menos, com dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. \u00c9 uma disparidade, na \u00e1rea da sa\u00fade, um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade ganhar 1.000 reais, ou pouco mais, enquanto um m\u00e9dico ganha 15 vezes mais. N\u00e3o tenho nada contra os m\u00e9dicos, acho que eles devem ser bem remunerados, mas n\u00e3o podemos acreditar que seja real, em um pa\u00eds que se diz em prosperidade, pagar aos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade 15 vezes menos do que se paga, na m\u00e9dia, aos m\u00e9dicos do Pa\u00eds. Isso \u00e9 um absurdo que precisa ser corrigido urgentemente.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]