[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a nova condena\u00e7\u00e3o judicial imposta ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra apenas para avisar que Lula acaba de ser condenado a 12 anos de pris\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "\u00cdNDIO, PLANTIO, MATO GROSSO.\r\n\u00cdNDIO,  ATUA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), SECRETARIA ESPECIAL DE SA\u00daDE IND\u00cdGENA (SESAI), DEBATE. \r\nFUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), LICEN\u00c7A AMBIENTAL, RODOVIA, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Retomada do plantio agr\u00edcola pelos \u00edndios Parecis, no Estado de Mato Grosso. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Debate pela Casa da situa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas em prol dos ind\u00edgenas brasileiros. Protesto contra a n\u00e3o concess\u00e3o de licen\u00e7as ambientais pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no pr\u00f3ximo dia 13, no Estado do Mato Grosso, haver\u00e1 o lan\u00e7amento do plantio dos \u00edndios parecis.\r\nS\u00f3 para fazer contextualizar, esses \u00edndios come\u00e7aram a plantar h\u00e1 cerca de 8 anos, e, no ano passado, a Dona Suely, que era a Presidente do IBAMA, com a sua equipe, fez quest\u00e3o de mult\u00e1-los em 130 milh\u00f5es. Estamos na luta para que isso seja revisto, mas conseguimos agora, atrav\u00e9s da Justi\u00e7a Federal, junto com o Governo, que eles comecem a plantar novamente. Isso \u00e9 um avan\u00e7o. Eles t\u00eam 1 milh\u00e3o de hectares, e plantam em apenas 18 mil. O Estado brasileiro n\u00e3o pode tratar esta quest\u00e3o da forma que est\u00e1 fazendo.\r\nN\u00f3s temos muitos desafios neste ano. Esta Casa vai se debru\u00e7ar sobre reformas, como a reforma da Previd\u00eancia, e n\u00f3s vamos tratar de temas muito caros \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, como \u00e9 o caso da seguran\u00e7a p\u00fablica. Agora, esta quest\u00e3o ind\u00edgena n\u00f3s temos que enfrent\u00e1-la, porque o \u00edndio tem sido usado simplesmente como pano de fundo para malandro ganhar dinheiro.\r\nE eu digo de onde sai esse dinheiro: ele sai de dentro da FUNAI, sai das ONGs. Hoje, \u00edndio brasileiro passa fome na maioria das tribos, e a grande quest\u00e3o \u00e9 que bilh\u00f5es saem dos cofres p\u00fablicos. Essa SESAI - Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena mesmo \u00e9 um dos exemplos. A mortalidade ind\u00edgena \u00e9 duas vezes maior do que a do SUS, e os \u00edndios v\u00e3o sendo usados com demagogia e por um bando de partidecos que diz defender as minorias. Na verdade, l\u00e1 nas tribos, eles est\u00e3o carentes e n\u00e3o conseguem nem plantar, nem usar sua terra, porque dizem que est\u00e3o protegendo o \u00edndio.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s precisamos aqui \u00e9 destravar esse debate, porque hoje est\u00e1 assim: \"em defesa do meio ambiente, vamos criar dificuldades para o licenciamento ambiental\". O problema do ambiente brasileiro n\u00e3o \u00e9 o licenciamento, n\u00e3o; s\u00e3o a burocracia e a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos rodovias em Mato Grosso, por exemplo, que j\u00e1 deveriam estar prontas, e n\u00e3o est\u00e3o porque um bocado de burocrata da FUNAI n\u00e3o deixa sair a licen\u00e7a e outro bocado de burocrata diz que defende o meio ambiente e n\u00e3o libera as licen\u00e7as. Passam mais de 10 anos para sair uma licen\u00e7a ambiental.\r\nQuando n\u00f3s falamos em resolver esse problema, eles dizem: \"Ah, est\u00e1 querendo acabar com o meio ambiente, est\u00e1 querendo flexibilizar\". N\u00e3o se quer flexibilizar nada! O que se quer \u00e9 tirar do meio os bandidos, que ficam criando dificuldades para vender facilidades.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FALTA, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, RODOVIA FEDERAL, MATO GROSSO. \r\nATUA\u00c7\u00c3O, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, ELOGIO. \r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, PROTE\u00c7\u00c3O, FRONTEIRA, COMBATE, TR\u00c1FICO DE DROGA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Ministros da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, e da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, de ado\u00e7\u00e3o de medidas em prol do Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu ouvi atentamente a Deputada tratando de um tema que tamb\u00e9m \u00e9 muito caro ao Estado de Mato Grosso. A BR-364 passa pelo Estado de Mato Grosso, \u00e9 um corredor importante do Brasil. Infelizmente n\u00f3s temos v\u00e1rios gargalos desse tipo no Acre, em Manaus, no Mato Grosso. S\u00f3 20% das estradas federais em Mato Grosso s\u00e3o pavimentadas.\r\nEu conversei com o nosso Ministro Tarc\u00edsio, a quem quero aqui fazer publicamente um elogio, sobre um estradeiro que ele fez recentemente pela BR-163 de caminh\u00e3o. Muita gente falou: \"Ah, isso \u00e9 demagogia!\" N\u00e3o, isso \u00e9 importante. \u00c9 importante, porque uma coisa \u00e9 fazer o percurso de avi\u00e3o, outra coisa \u00e9 passar pelas agruras que o caminhoneiro enfrenta. E ele p\u00f4de ver in loco o que \u00e9 fazer escoamento da produ\u00e7\u00e3o de Mato Grosso at\u00e9 o Porto de Miritituba, no Par\u00e1. Ent\u00e3o, aqui deixo esse registro.\r\nQuero tamb\u00e9m trazer uma boa not\u00edcia para Mato Grosso. Conversei com o Ministro esta semana, e ele j\u00e1 prontamente se disp\u00f4s a visitar o Estado. N\u00f3s falamos da quest\u00e3o das travessias, que em v\u00e1rios Munic\u00edpios s\u00e3o necess\u00e1rias, como \u00e9 o caso de Rondon\u00f3polis, que tem um gargalo l\u00e1 no Trev\u00e3o, sendo que h\u00e1 dias em que passam por ali 40 mil ve\u00edculos, na sua maioria carretas, devido ao terminal ferrovi\u00e1rio de cargas. \r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar os Ministros por estarem todos com muita vontade de trabalhar. A mesma disposi\u00e7\u00e3o vi no Ministro Sergio Moro, ao qual n\u00f3s tamb\u00e9m levamos uma demanda. N\u00f3s temos 900 quil\u00f4metros de fronteira aberta em Mato Grosso - 700 quil\u00f4metros de fronteira seca e 200 quil\u00f4metros de fronteira com rios - e enfrentamos ali um problema: a entrada constante de armas e drogas. E elas entram no atacado; s\u00e3o carretas, s\u00e3o toneladas. S\u00f3 no ano passado, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal apreendeu quase 6 toneladas de coca\u00edna. Agora, imaginem: isso vai para os grandes centros. Fazer apreens\u00e3o desse neg\u00f3cio nos bairros dos grandes centros \u00e9 muito mais dif\u00edcil. \r\nPor isso, solicitamos que seja aumentado o efetivo e sejam fornecidos instrumentos para que a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal possa fazer realmente um policiamento, al\u00e9m de, \u00e9 l\u00f3gico, pedirmos um maior efetivo para a Pol\u00edcia Federal. \u00c9 preciso dar as condi\u00e7\u00f5es para que a seguran\u00e7a ali possa ser feita de maneira adequada. Afinal, investir em seguran\u00e7a na fronteira n\u00e3o \u00e9 despesa, mas, sim, investimento para todo o Brasil. Investir num Estado combatendo o que entra pelas fronteiras \u00e9 um lucro, que potencializa muito mais do que se gasta no varejo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, TERRORISMO, CR\u00cdTICA. \r\nPL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PR\u00c1TICA, FINANCIAMENTO, TERRORISMO, MOVIMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de Deputados da Casa favor\u00e1veis ao terrorismo. Posicionamento do orador acerca do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 16 de outubro de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu creio que est\u00e1 ficando muito claro neste debate quem esse pessoal defende. H\u00e1 poucos dias, a pol\u00edcia do Rio de Janeiro, trabalhando no seu dia a dia, acabou se envolvendo num tiroteio. De que lado ficou? Do lado da pol\u00edcia? N\u00e3o. Ficou do lado dos bandidos. Quando Cesare Battisti estava no Pa\u00eds, de que lado esse pessoal ficou? De l\u00e1. \r\nN\u00f3s temos um projeto claro, claro como a luz do dia. E aqui ficam fazendo o qu\u00ea? Proselitismo a qu\u00ea? A terrorismo. Essa \u00e9 a grande verdade. Esse pessoal sempre defendeu negocia\u00e7\u00e3o com a Al-Qaeda, com o Estado Isl\u00e2mico. No processo de impeachment, mandou mensagem para o mundo \u00e1rabe. N\u00e3o que o mundo \u00e1rabe tenha liga\u00e7\u00e3o direta com terrorismo, mas esse pessoal mandava mensagem para os movimentos \"sociais\", entre aspas, de l\u00e1. \r\nPenso que temos que fazer o seguinte debate: cometeu o crime? Ent\u00e3o, tudo vai ser feito \u00e0 luz do regramento legal, e n\u00e3o se vai diferenciar fulano de beltrano, n\u00e3o se vai diferenciar quem cometeu ou n\u00e3o o crime. \"Ah! Foi o MST? Ent\u00e3o pode. Ele pode queimar tudo, pode destruir fazenda\". Esse \u00e9 o debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nGOVERNO, MONITORAMENTO, MOVIMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 16 de outubro de 2015.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 incr\u00edvel como conseguem mudar a narrativa aqui no debate, tanto na C\u00e2mara como Senado, ou quando v\u00e3o se reportar \u00e0 imprensa. N\u00f3s estamos tratando de um tema simples, de um tema de seguran\u00e7a nacional. O que fazem? Querem capitalizar, com o \u00faltimo resqu\u00edcio de milit\u00e2ncia que h\u00e1 no Pa\u00eds. Ningu\u00e9m aqui chamou movimento social de terrorista, mas eles pegam e fazem uma narrativa, para qu\u00ea? Para tentar levar o debate para esse rumo.\r\nA grande verdade \u00e9 que n\u00e3o compreenderam o recado das urnas, continuam batendo na mesma tecla. Foi esse discurso que a popula\u00e7\u00e3o brasileira vomitou, essa narrativa chata, nojenta, porque se est\u00e1 discutindo outro tema. A desonestidade intelectual \u00e9 uma coisa sem tamanho - sem tamanho. Nem a C\u00e2mara nem o Senado, ningu\u00e9m aqui quer. \"Ah, quero bater no Moro\". Rasgue a boca contra o Moro, fa\u00e7a o que quiser, mas vir dizer...  \r\nDisseram h\u00e1 pouco que est\u00e3o querendo monitorar a Igreja Cat\u00f3lica, que est\u00e3o querendo monitorar movimentos sociais. Veja bem, trabalhei por 23 anos, Deputado Alexandre Frota, na Pol\u00edcia nos Governos do PT. Sabe quais eram as ordens de miss\u00e3o que n\u00f3s receb\u00edamos? Monitorar, sim, os movimentos sociais. Quantas vezes n\u00f3s passamos a noite monitorando os sem-terra? Quantos \u00f4nibus estavam vindo a Bras\u00edlia? Quantas pessoas eram? Quem eram os l\u00edderes? N\u00f3s \u00edamos vestidos de sem-terra l\u00e1 para dentro dos acampamentos. Sabe para qu\u00ea? Para monitorar. Eu n\u00e3o sou contra, n\u00e3o. O Governo precisava dessas informa\u00e7\u00f5es. Mas era o Governo do PT. Era o Governo de Lula e Dilma. O Governo precisava de informa\u00e7\u00f5es.\r\nIsso significava cerceamento da atua\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais? N\u00e3o! O Governo precisava dessas informa\u00e7\u00f5es, at\u00e9 para ter uma estrutura aqui em Bras\u00edlia. Mas, se hoje algu\u00e9m fala que estamos monitorando, \"nossa, est\u00e3o querendo acabar com os movimentos sociais\". Vou falar uma coisa: \u00e9 muita m\u00e1-f\u00e9. \u00c9 ser muito porcaria no discurso. \u00c9 por isso que a popula\u00e7\u00e3o brasileira vomitou.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRICULTOR FAMILIAR, \u00cdNDIO, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, PARECIS, GRUPO IND\u00cdGENA, COLHEITA, CAMPO NOVO DO PARECIS (MT), MATO GROSSO, MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Presen\u00e7a dos Ministros da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e do Meio Ambiente nas comemora\u00e7\u00f5es da colheita agr\u00edcola dos \u00edndios Parecis, no Munic\u00edpio de Campo Novo do Parecis, Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem no Estado de Mato Grosso, em Campo Novo do Parecis, tivemos um fato hist\u00f3rico: a Ministra da Agricultura e o Ministro do Meio Ambiente participaram da comemora\u00e7\u00e3o da colheita dos ind\u00edgenas parecis. Eles t\u00eam 1 milh\u00e3o de hectares, est\u00e3o plantando em 18 mil deles e fazem girar em torno de 50 milh\u00f5es de reais por ano. Foi um marco, porque eles eram perseguidos pelo Governo anterior, pelo Governo do PT, pelo IBAMA, em raz\u00e3o da ideologia que tinha aquela gest\u00e3o. Eles foram multados em 130 milh\u00f5es de reais e eram impedidos de produzir.\r\nOntem fomos l\u00e1, e eles est\u00e3o operando colheitadeiras modern\u00edssimas. \u00c9 a autonomia real dos povos ind\u00edgenas, e eles est\u00e3o satisfeit\u00edssimo. \u00c9 um marco hist\u00f3rico. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que esse vai ser um modelo para gera\u00e7\u00e3o de renda dos ind\u00edgenas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), ATUA\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, EMBARGO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, \u00cdNDIO, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL. \r\nJOS\u00c9 MEDEIRO, DEPUTAD FEDERAL, COLHEITA, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, \u00cdNDIO, \"CAMPO NOVO DO PARECIS (MT).",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em conjunto com os Ministros da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, e do Meio Ambiente, Ricardo de Aquino Salles, nas comemora\u00e7\u00f5es da colheita agr\u00edcola dos \u00edndios Parecis, no  Munic\u00edpio de Campo Novo do Parecis, Estado de Mato Grosso. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem estivemos em Campo Novo do Parecis com o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, e com a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, na tribo dos Parecis.\r\nFoi um marco hist\u00f3rico o lan\u00e7amento da colheita dos \u00edndios. Talvez, quem nos ou\u00e7a, pergunte: \"Colheita dos \u00edndios?\" Isso, colheita dos \u00edndios. L\u00e1 eles produzem soja, milho, feij\u00e3o. Mas, infelizmente, o ano passado, apesar de terem o Termo de Ajustamento de Conduta - TAC com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, com o Judici\u00e1rio, e de estarem autorizados pela FUNAI, alguns fiscais do IBAMA, fortemente armados, dando uma de Rambo, foram l\u00e1 e multaram \u00edndios e seus parceiros em torno de 130 milh\u00f5es de reais.\r\nO que quero dizer com isso? Embargaram a produ\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea. E por que estou trazendo esse assunto aqui, Sr. Presidente? Porque defendemos totalmente a fiscaliza\u00e7\u00e3o, que tem que ser feita, mas n\u00e3o pode ser ao arrepio da lei. N\u00f3s temos um ordenamento jur\u00eddico. Infelizmente, algumas pessoas, devido ao aparelhamento que houve dentro da FUNAI, dentro do IBAMA, dentro de alguns \u00f3rg\u00e3os, come\u00e7aram a legislar ao arrepio do Legislativo brasileiro. Por exemplo, o Congresso Nacional - C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal - aprovou a Lei n\u00ba 9.605, a Lei Ambiental, que nunca autorizou fiscal nenhum chegar a uma propriedade e tocar fogo em caminh\u00e3o, em casa, em trator. Nunca! Pois bem, em determinado momento, eles fizeram um decreto ao arrepio da lei e colocaram l\u00e1 que se pode queimar equipamentos. Eles chegam \u00e0 sua propriedade e queimam os equipamentos. A Lei Ambiental feita por esta Casa, feita pelo Senado Federal, n\u00e3o autoriza embargos de \u00e1rea. Mas parece que eles n\u00e3o leram. Foram l\u00e1 e fizeram um decreto dizendo que estavam regulamentando a lei.\r\nNunca vi decreto regulamentar lei, inovando a lei. E l\u00e1 eles p\u00f5em \"embargos de \u00e1rea\". N\u00e3o existe embargo de \u00e1rea! N\u00e3o existe em lugar nenhum da Lei Ambiental dizendo que o IBAMA pode fazer embargo de \u00e1rea. Quando eu digo IBAMA aqui quero fazer uma ressalva: o IBAMA j\u00e1 foi uma ag\u00eancia de excel\u00eancia. Eu queria separar a institui\u00e7\u00e3o, preservar o nome Institui\u00e7\u00e3o IBAMA. Queria encarecidamente que o Ministro do Meio Ambiente pudesse desinfetar esses sujeitos aparelhados, que t\u00eam direcionamento pol\u00edtico e que querem fazer - s\u00e3o os milicianos - a sua religiosidade chegar a Estados, como o Mato Grosso, arrebentando.\r\nDeputado Kim Kataguiri - foi uma profecia -, est\u00e1 praticamente imposs\u00edvel fazer qualquer atividade econ\u00f4mica em Quer\u00eancia, porque todas as propriedades l\u00e1 est\u00e3o embargadas pelo IBAMA. Quem falou que o IBAMA pode embargar propriedade? Chega-se l\u00e1, h\u00e1 um cisco no olho do vaqueiro, embarga-se a propriedade! Pronto! E para desembargar uma propriedade dessa, d\u00e1-lhe!\r\nE perguntam: \"Mas, Medeiros, com base em que voc\u00ea est\u00e1 dizendo isso?\" Com base em laudos falsos, com base em den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o. At\u00e9 essa multa que aplicaram contra o Bolsonaro aconselho voc\u00eas pegarem! At\u00e9 aquela multa que aplicaram contra o Bolsonaro \u00e9 falsa!\r\n\u00c9 assim que eles fazem no Mato Grosso.\r\nSabem como eles fazem, Sr. Presidente e Srs. Deputados? O sujeito, no escrit\u00f3rio, monta uma opera\u00e7\u00e3o fake: \"Eu sou contra o Kim, n\u00e3o gosto do Kim, porque ele \u00e9 do MBL, vou multar o Kim\". Pronto, monta uma opera\u00e7\u00e3o, escreve: \"Em tal dia, encontrei o Kim em tal lugar\". Multa e pronto, nem o c\u00e3o tira mais aquela multa. Pega o laudo da multa do Bolsonaro, que estava pescando, e veja se aquele agente estava l\u00e1 em campo no dia. N\u00e3o estava. Era um sujeito que o multou e depois foi promovido a Secret\u00e1rio do PT e depois foi transferido aqui para Bras\u00edlia.\r\nEu quero elogiar o altru\u00edsmo do PSL de deixar esse sujeito como coordenador do IBAMA em Bras\u00edlia. Sinceramente, \u00e9 de se elogiar esse desprendimento. \r\nMas eu n\u00e3o quero falar aqui de Bolsonaro. Quero falar dos agricultores, dos pobres coitados que est\u00e3o sofrendo na chibata desse sujeito que se acha o dono do mundo.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIM, TRATAMENTO ONCOL\u00d3GICO, HOSPITAL, SALVADOR (BA).\r\nPLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Jorge Solla sobre a desativa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de tratamento de c\u00e2ncer do Hospital S\u00e3o Rafael, no Munic\u00edpio de Salvador, Estado da Bahia. Natureza amb\u00edgua do discurso de Deputados contr\u00e1rios \u00e0 cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero lembrar, Sr. Presidente, que esse hospital - eu n\u00e3o sou da Bahia, mas tenho a not\u00edcia - fechou h\u00e1 mais de ano, n\u00e3o aguentou atender pelo SUS. Ent\u00e3o, essa conversa do Deputado...\r\nOutra coisa, Sr. Presidente, o que eu estou entendendo \u00e9 o seguinte: aqui h\u00e1 gente lamentando que a Ford est\u00e1 fechando e, ao mesmo tempo, votando contra o cadastro positivo, uma coisa que vai facilitar, inclusive, a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nEnt\u00e3o, alguma coisa n\u00e3o est\u00e1 batendo, alguma coisa errada n\u00e3o est\u00e1 certa, como diz o Holiday. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, DECRETO FEDERAL, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, INFRA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA AMBIENTAL, EMBARGO, PROPRIEDADE RURAL, AUTORIDADE AMBIENTAL, PREJU\u00cdZO, PRODUTOR RURAL, QUER\u00caNCIA (MT), USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, ILEGALIDADE, LEGISLA\u00c7\u00c3O INFRACONSTITUCIONAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Imediata revoga\u00e7\u00e3o dos embargos de \u00e1rea constantes no decreto de regulamenta\u00e7\u00e3o da lei ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto n\u00f3s terminamos a vota\u00e7\u00e3o, quero levantar um tema muito caro ao Estado brasileiro: o tipo de legisla\u00e7\u00e3o que tem surgido ao arrepio deste Congresso.\r\nV.Exa. tem se pautado como defensor do Parlamento. E eu tenho visto \u00f3rg\u00e3os como IBAMA, FUNAI e tantos outros, um ap\u00f3s o outro, legislarem por portaria.\r\nN\u00f3s temos nossos embates nesta Casa, mas \u00e9 daqui que tem que sair a legisla\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. N\u00e3o se pode, por exemplo, aprovar uma lei, aqui, Sr. Presidente, e um \u00f3rg\u00e3o maquiar uma portaria ou mandar um decreto para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, colocando algo a mais do que foi aprovado aqui. Sob o pretexto de regulamentar a lei, eles simplesmente est\u00e3o legislando.\r\nO que acontece? A lei ambiental n\u00e3o autoriza embargos de \u00e1rea. No entanto, no decreto feito para regulamentar a lei ambiental, foi colocado esse tal embargo de \u00e1rea. E agora, a torto e a direito, fazem esses embargos. Um pequeno deslocamento de \u00e1rea j\u00e1 \u00e9 motivo para embargar as propriedades.\r\nEu queria convocar a turma que sempre defende os pobres e os trabalhadores para que reveja o ato que V.Exas. fizeram em 2008, j\u00e1 que esse decreto foi feito pelo Lula. Quem est\u00e1 pagando o pato s\u00e3o os pequenos propriet\u00e1rios, porque os grandes conseguem contratar bancas advocat\u00edcias e sair do n\u00f3. Agora, os coitados que t\u00eam a terra embargada, como os de Quer\u00eancia, no Mato Grosso do Sul, n\u00e3o conseguem se livrar.\r\nN\u00f3s precisamos urgentemente cassar o decreto que autoriza esses embargos de \u00e1rea.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA, HINO NACIONAL, CRIAN\u00c7A, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com as manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias ao pedido do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional nos estabelecimentos escolares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero s\u00f3 fazer um destaque. Estou vendo uma galera nas redes sociais - e vou nomear um Deputado do Rio de Janeiro - fazendo um esc\u00e2ndalo danado porque o nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o pediu para filmar as crian\u00e7as cantando o Hino Nacional. Bem, estou extremamente escandalizado com isso, mas o que achei relevante nessa indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 que estou descobrindo que eles est\u00e3o come\u00e7ando a ficar do lado do Escola sem Partido, Deputado Alexandre Frota. Isso demonstra muito bem que est\u00e1vamos no vi\u00e9s certo. Se o Ministro n\u00e3o pode mandar uma carta para ser lida nas escolas, isso significa que muito menos poderia haver doutrina\u00e7\u00e3o dentro da escola ou serem feitas determinadas apologias. Por exemplo, quando est\u00e1vamos discutindo a reforma trabalhista, eles levavam panfletos para as crian\u00e7as. J\u00e1 h\u00e1 um avan\u00e7o.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da bancada oposicionista na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje n\u00f3s vimos aqui um verdadeiro ros\u00e1rio, sem trocadilho, um espet\u00e1culo dantesco at\u00e9, eu diria. A TV C\u00e2mara exibe a todo o Brasil as sess\u00f5es desta Casa. Imagino as pessoas que est\u00e3o do outro lado vendo a bancada de Maduro, a bancada do atraso, a bancada contra o Brasil, posar aqui de defensora das nossas crian\u00e7as. N\u00e3o tem moral alguma para defender as nossas crian\u00e7as em termos de doutrina\u00e7\u00e3o. Seus integrantes s\u00e3o os pr\u00f3prios sacerdotes daquela hist\u00f3ria de sem-terrinha, do sistema educacional aparelhado, e aqui posam de santos, at\u00e9 defendem a bandeira.\r\nSra. Presidente, isso \u00e9 muita hipocrisia. D\u00e1 para notar por que o eleitor fugiu dessa turma. Fugiu deles porque s\u00e3o como sepulcros caiados: por fora, muito caiadinhos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "KENNEDY ALENCAR, JORNALISTA PROFISSIONAL, DESARMAMENTO, PORTE DE ARMA, VIOL\u00caNCIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, M\u00cdDIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Perplexidade ante o posicionamento de jornalistas e analistas pol\u00edticos a respeito do desarmamento da popula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nCorroborando o que falou o nobre Deputado, eu li h\u00e1 pouco o que o Kennedy Alencar disse com todas as letras, Deputado General Gir\u00e3o: que as armas s\u00f3 devem ficar nas m\u00e3os dos bandidos e da pol\u00edcia, como se isso resolvesse o problema da viol\u00eancia.\r\nEu fiquei pasmo de ver como esse pessoal que se diz formador de opini\u00e3o tem um racioc\u00ednio desses. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 desarmar a popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 proibir que ela proteja o seu lar, a sua casa.\r\nFicamos pasmos de ver que infelizmente v\u00e1rios jornalistas, v\u00e1rios analistas pol\u00edticos desinformam e v\u00e3o por um vi\u00e9s que parece que eles est\u00e3o fora da realidade. \u00c9 uma narrativa totalmente fora do contexto que a l\u00f3gica recomenda.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DONALD TRUMP, ESTADOS UNIDOS, POLITICA EXTERNA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETROLEO, CAMADA PR\u00c9-SAL, DEFESA.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PRECARIEDADE, ESQUERDA POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos discursos proferidos no plen\u00e1rio a respeito da recente viagem do Presidente Jair Bolsonaro aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS pelos governos esquerdistas. Apoio \u00e0 pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o adotada pelo Governo brasileiro. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nSra. Presidente, n\u00e3o vou me ater a fazer nenhum coment\u00e1rio sobre o que acabei de ouvir aqui, porque foi um amontoado de sandices a respeito da viagem do Presidente aos Estados Unidos. O Governo retrasado queria entregar o Brasil para Cuba, para a Venezuela, para um monte de pa\u00edses sem futuro. E o que se busca agora, Sra. Presidente, com a concess\u00e3o dos aeroportos e com a abertura do nosso mercado de turismo, \u00e9 gerar emprego.\r\nNo Mato Grosso, por exemplo, n\u00f3s t\u00ednhamos v\u00e1rios aeroportos deficit\u00e1rios. Cito o caso dos aeroportos de Rondon\u00f3polis, Sinop, Alta Floresta, e do pr\u00f3prio aeroporto de Cuiab\u00e1. O que vai acontecer? N\u00f3s teremos um grande aporte econ\u00f4mico nesses aeroportos agora. Com certeza, mais empresas viajar\u00e3o para o Mato Grosso. Com certeza, mais pessoas ir\u00e3o conhecer o Pantanal, a Chapada dos Guimar\u00e3es. \r\nIsso se chama desenvolvimento. Isso se chama pensar grande. Ulysses Guimar\u00e3es dizia que quem mexe com coisa pequena fica pequeno. \u00c9 por isso que esses partidos chegaram ao poder e est\u00e3o voltando para a Kombi, est\u00e3o voltando para a picapezinha de onde sa\u00edram, porque sempre pensaram pequeno. Viveram enrolados nos cabelos das pernas. Podem ver que o mo\u00eddo deles \u00e9 sempre a mesma coisa, \u00e9 sempre a mesma coisa!(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nCale a boca a\u00ed, porque eu, quieto, o ouvi.\r\nQuando a gente...(Pausa.)\r\nFique quietinho, porque eu o ouvi!\r\nSra. Presidente, recomponha o meu tempo, porque n\u00e3o d\u00e1 para ser educado com essa turma.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Por favor, recomponham o tempo do Deputado.\r\nPe\u00e7o aos nobres colegas respeito com quem est\u00e1 na tribuna.\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT) - O que aconteceu? Pensaram um Brasil pequeno, e o Brasil foi se apequenando. Acabaram com a PETROBRAS.\r\nAgora, Sra. Presidente, qual \u00e9 a birra? A birra \u00e9 porque o Presidente resolveu negociar com todo mundo, e n\u00e3o s\u00f3 com a parte quebrada do mundo. Resolveu negociar com a China, com os Estados Unidos, sem ideologia. Resolveu negociar com todo mundo, e negociar com pa\u00edses ricos.\r\nE mais, resolveu engordar as vacas e vend\u00ea-las. Qual era a esperan\u00e7a dessa turma? Bolsonaro vem, engorda as vacas, e, na pr\u00f3xima Legislatura, n\u00f3s estaremos com as vacas gordas, para podermos mamar de novo. O que vai acontecer? Vamos engordar, sim, essas vacas - PETROBRAS, Correios e tudo o mais -, e vamos vend\u00ea-las, para que o povo brasileiro n\u00e3o tenha que arcar de novo com isso.\r\nEssa PETROBRAS, que eles dizem que \u00e9 nossa, \u00e9 nossa, mas nos vende a gasolina mais cara. Ela \u00e9 nossa, mas, quando d\u00e1 preju\u00edzo, somos n\u00f3s quem pagamos. Ela, s\u00f3 na hora do passivo, \u00e9 dos brasileiros.\r\nPortanto, este momento \u00e9 um momento de horizonte, de luz no fim do t\u00fanel para o Brasil. E, \u00e9 l\u00f3gico, a Oposi\u00e7\u00e3o tem que fazer esse barulho mesmo, at\u00e9 porque n\u00e3o tem outra proposta para o Brasil. J\u00e1 mostrou o que tinha, deu tudo. Ficou 14 anos no poder e n\u00e3o caiu: implodiu! Nesse sentido, d\u00e1 para ficar no desespero mesmo e ficar com uma futriquinha. Todo dia \u00e9 uma futriquinha. Hoje \u00e9 a viagem do Bolsonaro, ontem foi n\u00e3o sei o qu\u00ea. \u00c9 o fuxiquinho, \u00e9 a coisa pequena. N\u00f3s temos que pensar num Brasil grande, gerando emprego e riqueza!\r\nA nossa batalha agora \u00e9 uma Previd\u00eancia forte, uma Previd\u00eancia para o povo brasileiro. O que eles v\u00e3o fazer aqui? Mentir, como sempre. V\u00e3o fazer uma mentirinha a\u00ed, para tentar demonizar. Mas n\u00e3o tenho d\u00favida de que o povo brasileiro n\u00e3o cai mais nessa cantilena, n\u00e3o, Deputado Cajado. O povo brasileiro est\u00e1 atento.\r\nE eu n\u00e3o tenho d\u00favida: o Brasil vai decolar! Desta vez, n\u00e3o tem Janot para atrapalhar, n\u00e3o tem partidinho inventando coisa. Desta vez, n\u00f3s vamos decolar!\r\nEu moro num Estado que est\u00e1 com uma expectativa muito grande. O Deputado Nelson Barbudo \u00e9 de l\u00e1. N\u00f3s estamos com esperan\u00e7a na infraestrutura, n\u00f3s estamos com esperan\u00e7a na gera\u00e7\u00e3o de emprego e n\u00f3s estamos com esperan\u00e7a no novo Brasil. Por qu\u00ea? Porque \u00e9 Bolsonaro? N\u00e3o, porque \u00e9 todo o povo brasileiro. Bolsonaro est\u00e1 simplesmente representando essa gana do povo brasileiro de se libertar e falar: \"N\u00f3s queremos um Brasil nosso, e n\u00e3o dos sindicatos\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, VISITA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS,  ACORDO INTERNACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Apoio a acordos internacionais assinados pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria ressaltar a import\u00e2ncia dessa visita do Presidente Bolsonaro aos Estados Unidos. Ali\u00e1s, eu nunca vi a visita de um Chefe de Estado brasileiro dar tanto pano para manga. A Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 ouri\u00e7ada com o sucesso da visita.\r\nE ouri\u00e7ada por qu\u00ea? Porque n\u00f3s fizemos acordos importantes para o Brasil: acordo na \u00e1rea de turismo, em que n\u00f3s vamos ter um incremento muito significativo; essa Base de Alc\u00e2ntara estava a\u00ed s\u00f3 dando despesa, agora vai dar lucro. O Brasil tem um lugar privilegiado, vai poder abrir para outros pa\u00edses, sem falar que o Brasil agora abriu o leque de rela\u00e7\u00f5es. N\u00e3o est\u00e1 uma diplomacia manca, porque, antes, era s\u00f3 para a Venezuela e para os companheiros bolivarianos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Equ\u00edvoco do posicionamentos de Deputados oposicionistas, especialmente do PT, contr\u00e1rio \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas de transporte a\u00e9reo. Atua\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro em prol dos interesses do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos hoje aqui discutindo e tratando de temas importantes e caros para o Brasil. Estamos tratando hoje da quest\u00e3o aeroportu\u00e1ria, da quest\u00e3o a\u00e9rea, porque estrou aqui a quest\u00e3o dos aeroportos, e \u00e9 interessante como a bancada do atraso, a bancada do Maduro aqui na Casa, n\u00e3o se cansa de passar vergonha. Eu digo isso por qu\u00ea? Porque est\u00e3o dizendo que, se abrirmos o capital das empresas a\u00e9reas, perderemos a soberania. Nem eles acreditam nessa tese. Nem eles acreditam.\r\nOutra coisa, Sr. Presidente: esse pessoal foi contra todos os projetos que queriam mudar o rumo, para melhorar o Brasil. Eu poderia enumer\u00e1-los por meia hora aqui. Vou citar apenas a elei\u00e7\u00e3o de Tancredo Neves e o Plano Real. Vale lembrar tamb\u00e9m o que fizeram com os pr\u00f3prios Parlamentares que n\u00e3o votaram na reforma da Previd\u00eancia, l\u00e1 na d\u00e9cada de 2000. O que fizeram com a Senadora Serys, l\u00e1 do meu Estado.\r\nQuis s\u00f3 resgatar um pouco dessa hist\u00f3ria, Sr. Presidente, mas eu vou voltar ao tema da viagem que o Presidente da Rep\u00fablica fez, uma viagem de sucesso aos Estados Unidos, uma viagem que est\u00e1 incomodando tanto. E eu entendo. Consigo entender porque ela d\u00e1 urtic\u00e1ria no PT e nos seus anexos, nos seus puxadinhos.\r\nAli\u00e1s, por falar em sabujo, o Deputado ali, o \"Rei Gelado\" - eu esque\u00e7o o nome dele... Aqui h\u00e1 o PT e seus sabujos. Em mat\u00e9ria de sabujo, os partidos anexos ao PT n\u00e3o t\u00eam moral para falar de ningu\u00e9m. Por falar em sabujo, \u00e9 prefer\u00edvel ser sabujo de quem tem dinheiro a ser sabujo de quem est\u00e1 quebrado. \r\nEu vou falar tamb\u00e9m sobre o que \u00e9 perder soberania, sobre o que \u00e9 entregar patrim\u00f4nio brasileiro. O Sr. Lula, esse rapaz t\u00e3o venerado por voc\u00eas, entregou a PETROBRAS de m\u00e3o beijada a Evo Morales. Ele entregou. E ficou quietinho. O cara e o seu Ex\u00e9rcito invadiram l\u00e1... E cad\u00ea a soberania? Nada. Aquilo ali \u00e9 abdicar da soberania. Nenhuma palavra. Sabem por qu\u00ea? Ele entregou, e sabe-se l\u00e1 quanto o PT recebeu por fora. Sabem o que ele entregou mais? Boa parte do patrim\u00f4nio brasileiro, via BNDES, para a Venezuela, para Cuba, para um monte de pa\u00edses. E disseram, na \u00e9poca da Presidente Dilma, que a caixa-preta s\u00f3 poderia ser aberta em 2027.\r\nEnt\u00e3o, eu entendo essa barulheira. O debate \u00e9 importante para falarmos algumas verdades aqui. Ora, essa viagem nada tem demais. Assim como o PT fez parcerias com quem quis quando estava no poder, o Governo de agora resolveu fazer o qu\u00ea? Abrir parcerias, quebrar barreiras comerciais com os Estados Unidos. \r\nRonald Reagan dizia que, entre pa\u00edses, Deputado Julian Lemos, n\u00e3o existe amizade, existem interesses comerciais. E o Governo Jair Bolsonaro, sabiamente, est\u00e1 vendo os interesses do Brasil, interesses que v\u00e3o resgatar a cat\u00e1strofe que o PT deixou. O partido ficou 14 anos no poder e deixou 14 milh\u00f5es de desempregados, 1 milh\u00e3o para cada ano. \"Ah, mas este Governo vai tirar a previd\u00eancia dos pobres. N\u00f3s estamos defendendo os pobres\". Olha, eu nunca vi gente gostar tanto da pobreza. Tanto que aumentaram a quantidade de pobres aqui no Brasil. O que n\u00f3s queremos \u00e9 acabar com a pobreza no Brasil. Queremos que todos possam ser ricos, que todos possam ter renda, que todos possam ter empregos. \r\nMas sabem por que voc\u00eas n\u00e3o querem isso? N\u00e3o ter\u00e3o quem manietar. N\u00e3o ter\u00e3o curralzinho de voto nem mamata. \r\nSabem por que a briga por causa das empresas, que dizem que ser\u00e3o entregues? N\u00e3o est\u00e3o preocupados com a soberania nacional, n\u00e3o est\u00e3o preocupados com o patrim\u00f4nio nacional. Sabem qual \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o? A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o fato de que o Brasil est\u00e1 vendendo as vaquinhas, e, se eles voltarem ao poder, n\u00e3o v\u00e3o ter mais as vaquinhas, n\u00e3o v\u00e3o ter mais a PETROBRAS, n\u00e3o v\u00e3o ter mais onde mamar. Para qu\u00ea, se o objetivo \u00e9 sempre se locupletar? Ent\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam moral.\r\nEu at\u00e9 admiro a cara de pau e a narrativa que conseguem criar aqui para tentar responsabilizar um governo que tem 70 dias.\r\nUm senhor aqui falou uma insanidade: que o Governo at\u00e9 agora n\u00e3o construiu uma escola. L\u00f3gico que n\u00e3o! Em 70 dias n\u00e3o se constr\u00f3i nada, ainda mais quando se recebe um or\u00e7amento com um buraco, como o que recebeu.\r\nN\u00f3s estamos mais do que convencidos de que estamos no caminho certo e de que no Brasil est\u00e1 sendo aberto um novo horizonte. O meu Estado, de Mato Grosso, neste momento, est\u00e1 feliz por saber que vai ter aeroportos, que vai ter uma avia\u00e7\u00e3o melhor. O progresso antigamente n\u00e3o chegava aonde n\u00e3o havia estrada. Hoje n\u00e3o chega aonde n\u00e3o h\u00e1 aeroportos e conectividade.\r\nEsse discurso do atraso, esse discurso do \"coitadismo\" s\u00f3 serve para enganar os mais desavisados. \r\nVoc\u00eas n\u00e3o gostam dos pobres, voc\u00eas gostam do pano de fundo para o qual os pobres servem. Eu falo isso com propriedade. Nasci em Caic\u00f3, numa fam\u00edlia paup\u00e9rrima. Minha av\u00f3 teve 23 filhos, dos quais 10 morreram de fome. Na minha casa - e n\u00e3o falo isto para ser considerado um coitado -, dos 6 filhos que minha m\u00e3e teve, 2 morreram de fome. Eu n\u00e3o fiquei atr\u00e1s de \"coitadismo\". N\u00e3o. N\u00f3s fomos estudar. E n\u00e3o existia o PT. N\u00e3o.\r\nVoc\u00eas foram varridos por causa da mentira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho interessante essa fixa\u00e7\u00e3o pelo Bolsonaro. Parece uma obsess\u00e3o. Bolsonaro viajou, a pauta deles \u00e9 a viagem do Presidente. Depois, a pauta s\u00e3o os projetos do Bolsonaro. Agora, a pauta \u00e9 a popularidade do Bolsonaro. Eu at\u00e9 acho saud\u00e1vel que estejam t\u00e3o preocupados com o Governo.\r\nAgora, Sr. Presidente, um argumento que n\u00e3o para em p\u00e9 \u00e9 esse de que o setor a\u00e9reo \u00e9 estrat\u00e9gico e o Governo o est\u00e1 entregando. Entregando o qu\u00ea? A TAM j\u00e1 \u00e9 chilena, a Avianca n\u00e3o \u00e9 nossa... N\u00f3s temos a\u00ed a Gol. Ent\u00e3o, entregando o qu\u00ea? Mato Grosso precisa de avi\u00f5es, mas n\u00e3o tem, venham de onde vierem, da \u00c1frica, de onde vierem.\r\nO Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FERROVIA DO FERROGR\u00c3O, FERROVIA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O OESTE-LESTE (FIOL), RODOVIA FEDERAL, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, pelo an\u00fancio de concess\u00e3o da EF-170, conhecida como Ferrogr\u00e3o, e da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o do Centro-Oeste -  FICO, e de conclus\u00e3o de obras de rodovias federais no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Mato Grosso \u00e9 um Estado que tem ajudado muito o Brasil. Eu queria ressaltar aqui uma grande not\u00edcia para o nosso Estado do Mato Grosso.\r\nO Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, j\u00e1 deixou bem claro que vai terminar a duplica\u00e7\u00e3o da BR-163, vai fazer a concess\u00e3o da Ferrogr\u00e3o, da Ferrovia FICO e vai terminar a BR-080, a BR-158, a BR-242 e a BR-174.\r\nIsso \u00e9 primordial para a vida de Mato Grosso, mas muito importante tamb\u00e9m para o Brasil, porque dali saem muitas riquezas, e, com isso, as nossas exporta\u00e7\u00f5es ter\u00e3o muito mais competitividade.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns o Ministro Tarc\u00edsio. Est\u00e1 de parab\u00e9ns o Governo Federal por olhar para um Estado que tanto ajuda o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESARMAMENTO, PORTE DE ARMA, POL\u00cdCIA, AERONAVE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o do porte de armas de fogo por policiais em aeronaves.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou vendo muita discuss\u00e3o partindo para outro lado e acirrando os \u00e2nimos para l\u00e1 e para c\u00e1. O que eu estou querendo discutir, Sr. Presidente, \u00e9 que precisamos regulamentar esse tema. Se n\u00e3o for hoje, que seja amanh\u00e3. Isso foi colocado para evitar que os servidores p\u00fablicos fiquem respondendo a processos administrativos, porque as empresas a\u00e9reas perdem os equipamentos, os instrumentos e as armas como se fossem bagagem, como se fossem uma mala.\r\nSr. Presidente, digo s\u00f3 mais uma coisa. \u00c9 de nos assustar que isso sempre tenha caminhado desse jeito e nunca tenha dado problema. Agora, ficamos muito preocupados porque demonizam essa quest\u00e3o. Parece que n\u00e3o podemos nem debater o assunto aqui!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, AUTONOMIA PARTID\u00c1RIA, DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Defesa de avan\u00e7o nos debates da proposta de autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria ressaltar a import\u00e2ncia desta discuss\u00e3o.\r\nCreio que tenhamos que avan\u00e7ar mais, porque o dia a dia partid\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 uma coisa muito f\u00e1cil. Fazer partido \u00e9 dif\u00edcil. Muitas vezes, o analista que est\u00e1 l\u00e1 atr\u00e1s da mesa no TRE n\u00e3o tem a m\u00ednima ideia do jeito como a coisa est\u00e1 funcionando e simplesmente vai socando a caneta. Quando se d\u00e1 f\u00e9, o partido est\u00e1 cheio de multas. S\u00e3o recursos pessoais e recursos p\u00fablicos que v\u00e3o para o ralo sem sentido algum.\r\nEnt\u00e3o, penso que, al\u00e9m de regulamentarmos isso, precisamos avan\u00e7ar no debate. Por exemplo, foi um absurdo o que aconteceu com as presta\u00e7\u00f5es de contas pessoais nas elei\u00e7\u00f5es. Foi um absurdo o que aconteceu nessas elei\u00e7\u00f5es. Foi utilizado o impulsionamento de rede social porque era liberado. Na hora da presta\u00e7\u00e3o de contas, houve um desatino s\u00f3, porque os caras n\u00e3o estavam atualizados. Quem pagou a conta foram os candidatos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INEXIST\u00caNCIA , CRISE POLITICA,  PODER LEGISLATIVO, PODER EXECUTIVO.\r\nFERROVIA NORTE-SUL (FNS), LEIL\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de crise entre os Poderes Legislativo e Executivo. Realiza\u00e7\u00e3o do leil\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tem se falado muito na imprensa sobre a crise entre Poder Legislativo e Poder Executivo. Eu n\u00e3o vejo crise; eu vejo mais espuma do que chopp. O Brasil est\u00e1 caminhando. Hoje n\u00f3s vamos ter o leil\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul. Essa iniciativa tem um impacto muito importante no meu Estado de Mato Grosso, porque, no futuro, haver\u00e1 a liga\u00e7\u00e3o com a Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o do Centro-Oeste - FICO e a Ferrogr\u00e3o. Isso vai representar um estrondo de desenvolvimento para o nosso Estado.\r\nPortanto, quero parabenizar o Ministro Tarc\u00edsio Freitas por mais esse leil\u00e3o. J\u00e1 tivemos o dos aeroportos, que tamb\u00e9m vai impactar na economia de Mato Grosso. \u00c9 o Brasil avan\u00e7ando. O Pa\u00eds est\u00e1 andando, mas, logicamente, a turma ainda precisa dizer|: \"Ah, h\u00e1 crise...\". Isso \u00e9 barulho, um diz uma coisa, outro diz outra coisa. Como eu mencionei, \u00e9 mais espuma do que chopp.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 RICARDO, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, AJUSTE FISCAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PROGRAMA DE ACELERA\u00c7\u00c3O DO CRESCIMENTO (PAC), DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE FISCAL.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AJUSTE FISCAL, INVESTIMENTO ESTRANGEIRO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, ABERTURA, ECONOMIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nALTO ARAGUAIA (MT), INVESTIMENTO, IND\u00daSTRIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Contraponto ao pronunciamento do Deputado Jos\u00e9 Ricardo sobre os Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou entrar nesse debate, que \u00e9 um debate sadio, e acho importante que o fa\u00e7amos. O Deputado Jos\u00e9 Ricardo levantou esse assunto, e vou ent\u00e3o fazer alguns elogios ao Governo Lula, para se fazer justi\u00e7a. E gostaria de fazer algumas perguntas tamb\u00e9m. \r\nRecentemente, eu assisti a um v\u00eddeo muito interessante - que est\u00e1 rodando por a\u00ed - do Andr\u00e9 Ba\u00eda, dizendo justamente o seguinte: quem foi respons\u00e1vel pela \u00faltima reforma da Previd\u00eancia no Brasil? Quem? Lula. Est\u00e1 bem. Quando o PAC e esse para\u00edso do sucesso, de que o Deputado Jos\u00e9 Ricardo falou aqui, de habita\u00e7\u00e3o, tudo isso, quando come\u00e7aram esses investimentos e os empregos? Em 2007, no segundo mandato do Lula.\r\nNo primeiro mandato do Lula, ele fez um ajuste fiscal - e foi um ajuste pesado. Eu digo isso, porque senti na pele. N\u00f3s \u00e9ramos servidores e, quando o Lula entrou, falamos: \"Oba! O cabra \u00e9 nosso amigo\". Mas foi como um machado entrando na floresta, e nos lascamos direitinho. Acontece que aquilo foi importante para o Brasil naquele momento. Os investimentos vieram, Deputado Alexandre Frota, porque as pessoas confiaram, mas n\u00e3o aproveitaram.\r\nFa\u00e7o s\u00f3 um reparo na fala do Deputado Jos\u00e9 Ricardo: n\u00e3o foi o golpe. Foi logo em seguida, no segundo mandato, que virou uma esb\u00f3rnia total: \"Vamos gastar, estamos ricos\". Pareciam novos ricos. A\u00ed n\u00e3o aproveitaram a onda e quebraram. Esse rombo de 14 milh\u00f5es, data venia, Deputado, j\u00e1 veio da Presidente Dilma.\r\nMas n\u00e3o vamos falar de passado, vamos falar de futuro realmente. Estamos agora em uma situa\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 desemprego, estamos com a confian\u00e7a baixa, e ningu\u00e9m quer investir aqui por causa da credibilidade. Ningu\u00e9m vai colocar dinheiro aqui se h\u00e1 a possibilidade de este Pa\u00eds ser insolvente. E a liquidez l\u00e1 fora est\u00e1 muito grande. As pessoas querem investir aqui no Brasil, mas querem uma sinaliza\u00e7\u00e3o. Como v\u00e3o investir aqui se h\u00e1 um rombo de bilh\u00f5es na Previd\u00eancia? Eles v\u00e3o pensar que o Pa\u00eds n\u00e3o vai se sustentar. Ent\u00e3o, precisamos mostrar que temos possibilidade de nos sustentar nas pr\u00f3prias pernas.\r\nEm Alto Araguaia, por onde passei na semana passada, uma empresa vai investir 12 bilh\u00f5es de reais em uma ind\u00fastria de celulose. Aquilo vai revolucionar a vida daquelas pessoas. Esse modelo precisa ser para todo o Brasil, apesar de nem todas as empresas confiarem.\r\n\u00c9 fato e \u00e9 compreens\u00edvel que o PT agora demonize a reforma da Previd\u00eancia, que demonize a reforma trabalhista, porque est\u00e1 na Oposi\u00e7\u00e3o - \u00e9 um discurso aceit\u00e1vel -, mas temos o desafio de mostrar ao povo brasileiro que s\u00f3 h\u00e1 uma sa\u00edda para o pleno emprego e a gera\u00e7\u00e3o de riquezas, que \u00e9 atrav\u00e9s, sim, de contas equilibradas, da abertura da nossa economia para o exterior, independentemente de qual pa\u00eds seja. O Brasil sempre foi uma economia muito fechada. Precisamos parar de ter preconceito contra gerar riquezas.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que cada um de n\u00f3s, a cada discurso desses, fa\u00e7amos o contraponto, porque o discurso do Deputado Jos\u00e9 Ricardo ainda foi uma meia-verdade, mas a maioria dos discursos aqui \u00e9 uma inverdade total e demoniza as coisas. Portanto, precisamos fazer esse contraponto para que o povo brasileiro n\u00e3o seja enganado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, INVESTIMENTO ESTRANGEIRO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, GOVERNO, AJUSTE FISCAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como eu falava h\u00e1 pouco, n\u00f3s estamos diante de um desafio: temos que entender que n\u00e3o se trata das nossas vidas parlamentares nem se trata dos nossos mandatos, mas sim da vida do Brasil. N\u00f3s temos a responsabilidade de dar um rumo a este Pa\u00eds. E isso passa, sim, pela reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu tenho falado constantemente sobre a reforma da Previd\u00eancia, porque a Oposi\u00e7\u00e3o tem tentado demonizar esse tema. Entretanto, a \u00faltima reforma da Previd\u00eancia foi feita pelo Lula, e a Dilma queria fazer outra reforma, s\u00f3 que caiu antes e n\u00e3o conseguiu faz\u00ea-la.\r\nN\u00f3s estamos diante da necessidade de uma reforma, porque h\u00e1 um rombo. Precisamos fazer um debate intelectualmente honesto, para que n\u00e3o se jogue o Brasil contra uma reforma que \u00e9 dele mesmo.\r\nEu estou vendo o seguinte: o que esses partidos sabem fazer muito bem \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o. De forma muito h\u00e1bil, eles t\u00eam rotulado a reforma. Dizem que essa reforma \u00e9 do Paulo Guedes, que essa reforma \u00e9 do Bolsonaro. N\u00e3o! Essa \u00e9 uma reforma que o Brasil precisa fazer, independentemente de quem esteja no Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nA Dilma precisava fazer a reforma, e j\u00e1 ia faz\u00ea-la. Depois entrou o Presidente Temer, que teria que fazer a reforma. Agora entrou o Presidente Bolsonaro, e o Ministro da Economia prop\u00f4s essa reforma, sob pena de causarmos desconfian\u00e7a no mercado internacional e de empresas n\u00e3o investirem aqui. Se as empresas n\u00e3o investirem aqui, n\u00e3o teremos emprego. A\u00ed, sim, perpetua-se o caos.\r\nPor isso, temos o desafio de aprovar essa reforma para o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RELA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VISITA, ISRAEL, COMPORTAMENTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais da Oposi\u00e7\u00e3o para ataques ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 todo mundo aqui falando sobre a viagem do Presidente. E vou ler um trecho de not\u00edcia sobre a viagem do Presidente: \"O presidente brasileiro chegou neste domingo a Israel e j\u00e1 provocou o primeiro incidente diplom\u00e1tico - na verdade, uma grosseria inaceit\u00e1vel: nega-se a depositar flores no t\u00famulo de Theodor Herzl, fundador do Movimento Sionista, e considerado pelos israelenses o idealizador do moderno Estado judeu. A cerim\u00f4nia estava prevista para ter\u00e7a-feira\". E o Presidente simplesmente n\u00e3o cumpriu o protocolo.\r\nHouve outros incidentes nessa viagem. Mas eu n\u00e3o estou falando do Presidente Bolsonaro; estou falando da mesma viagem a Israel feita pelo grande estadista, pelo grande negociador e her\u00f3i da resist\u00eancia aqui. Ent\u00e3o, fez as gafes todas contra Israel, e agora est\u00e3o falando que fez gafes contra o mundo \u00e1rabe. Isso \u00e9 uma besteira. Cada Presidente tem seu bloco de oposi\u00e7\u00e3o, e vai tentar capitalizar, dizer que foi uma gafe, que n\u00e3o sei o qu\u00ea. \r\nNesses dias, a pauta era a viagem do Presidente aos Estados Unidos. V\u00e3o ca\u00e7ar o que fazer! Voc\u00eas passaram 14 anos, n\u00e3o fizeram coisa nenhuma, arrebentaram o Pa\u00eds. Agora, ficam falando em cobran\u00e7a de dividendos, em um pa\u00eds arrumado, em Previd\u00eancia. Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam moral para fazer nada. V\u00e3o reconstruir o partido de voc\u00eas e os puxadinhos! Pelo amor de Deus, deixem o Governo em paz! Eu acho que voc\u00eas est\u00e3o \u00e9 com medo do sucesso que vai ser esse Governo. \r\nEssa latomia eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que \u00e9 o medo do sucesso que esse Governo vai fazer. N\u00f3s estamos matando as vaquinhas que alimentavam a corrup\u00e7\u00e3o. Isso vai trazer problemas para o futuro de gente que s\u00f3 tinha demagogia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO FREIRE, EDUCADOR.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE, BRASIL, QUALIDADE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RENDIMENTO ESCOLAR, ESTUDANTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Resultados insatisfat\u00f3rios da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nQueria fazer um destaque para o que disse o Deputado que me antecedeu.\r\nN\u00e3o descartamos a grandeza da obra de Paulo Freire. Entretanto, n\u00e3o sei o que o Brasil fez com ela ou o que o PT fez em 14 anos, porque os \u00edndices da educa\u00e7\u00e3o brasileira, os indicadores da educa\u00e7\u00e3o brasileira s\u00e3o p\u00e9ssimos. N\u00f3s estamos l\u00e1 na rabeira. O que ganhamos com essa tal grandeza? N\u00e3o temos um Pr\u00eamio Nobel, n\u00e3o temos nada.\r\nEu estava em Oxford, antes de ontem. L\u00e1 n\u00e3o vi 20 cent\u00edmetros de obras sobre o Brasil; de Paulo Freire mesmo n\u00e3o vi uma. Havia um dicion\u00e1rio, um neg\u00f3cio sobre jiu-j\u00edtsu e um livro sobre Pel\u00e9. Ou seja, \u00e9 vergonhosa a produ\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria do Brasil. S\u00e3o vergonhosos os \u00edndices dos nossos estudantes.\r\nA educa\u00e7\u00e3o precisa parar de discutir quem foi bonito ou feio e fazer o seu papel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA DE GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nDISCRIMINA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.\r\nINCENDIO, IGREJA CATOLICA, PARIS, FRAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Implementa\u00e7\u00e3o do programa de governo pelo Presidente Jair Bolsonaro. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o religiosa. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Prioridade dos Parlamentares na discuss\u00e3o de assuntos irrelevantes, em detrimento de a\u00e7\u00f5es de grande interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ocorr\u00eancia de inc\u00eandio na Catedral de Notre-Dame, em Paris, Fran\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, tenho ouvido aqui constantemente um debate muito forte em rela\u00e7\u00e3o a temas que o Governo est\u00e1 colocando em pr\u00e1tica. Eu acho isso bem normal, porque Bolsonaro est\u00e1 sendo acusado de ser Bolsonaro. Ele est\u00e1 sendo acusado de implantar e implementar um programa que foi discutido em campanha. E mais: esse programa foi vencedor. A popula\u00e7\u00e3o o escolheu. Ent\u00e3o, entendo o desespero da Oposi\u00e7\u00e3o, porque olham e falam: \"Caramba, esse cara est\u00e1 conseguindo implementar o programa! Ele tem coragem de fazer aquilo que se prop\u00f4s a fazer\". Diga-se de passagem que esses s\u00e3o desafios muito grandes, porque governos atr\u00e1s de governos ficaram jogando para a galera. Mesmo nos momentos em que o Brasil teve, vamos dizer assim, gordura para queimar, jogaram essa oportunidade no mato.\r\nAgora ouvi alguns falando sobre os banqueiros. Na verdade, os banqueiros deitaram e rolaram no Governo Fernando Henrique, no Governo Lula, no Governo Dilma. Eu concordo: se temos que fazer uma discuss\u00e3o sobre o sistema financeiro, vamos fazer. Mas em 100 dias?\r\nAinda agora ouvi uma discuss\u00e3o, e lamento que a Deputada tenha falado aquilo, porque j\u00e1 passa para discrimina\u00e7\u00e3o religiosa. Presidente Geovania, eu tive a oportunidade de participar, durante essa semana, de um congresso na Universidade de Oxford sobre liberdade religiosa. Muito me admira que hoje v\u00e1rios Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios Senadores tenham come\u00e7ado a discutir que o Governo fez a renova\u00e7\u00e3o do passaporte do Bispo Edir Macedo. Nossa, houve o maior esc\u00e2ndalo! Eu quero rememorar aos mais esquecidos que esse decreto foi do Presidente Lula e engloba n\u00e3o s\u00f3 Edir Macedo, esse decreto engloba os cardeais da Igreja Cat\u00f3lica, engloba as grandes lideran\u00e7as religiosas do Pa\u00eds. \"Mas, como eu n\u00e3o gosto da Igreja Protestante, vamos tir\u00e1-lo do pastor tal\". \"Se eu n\u00e3o gosto de fulano, vamos tir\u00e1-lo do pastor tal\". Por causa disso, vai-se ter que o tirar dos bispos? Queriam que ele cancelasse o decreto s\u00f3 para que Edir Macedo n\u00e3o renovasse o passaporte?\r\nEssa discuss\u00e3o est\u00e1 muito pequena. N\u00f3s temos que analisar a reforma da Previd\u00eancia, que vai mudar a cara deste Pa\u00eds, vai trazer investimentos. Mas ficam nessa discuss\u00e3o rasteira, enrolando-se no cabelo das pernas, e toda hora dizendo que est\u00e3o defendendo o pobre. Como est\u00e3o defendendo o pobre, se \u00e9 o pobre que est\u00e1 se lascando, se \u00e9 o pobre que est\u00e1 sem emprego, se \u00e9 o pobre que est\u00e1 arrebentado? \"N\u00e3o h\u00e1 dinheiro para o FIES, n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para a sa\u00fade.\" \u00c9 l\u00f3gico que n\u00e3o h\u00e1! Durante 14 anos se jogou dinheiro no ralo! Agora chegou o momento de apertar o cinto - foi o disse o Deputado Luiz Lima com muita propriedade -, para que, num futuro bem pr\u00f3ximo, possamos pelo menos ter dinheiro para cobrir as necessidades b\u00e1sicas, porque acabaram com o dinheiro. \u00c9 muito f\u00e1cil acabar com o dinheiro e depois vir criticar, mas isso faz parte do processo.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, digo que lamento muito o que aconteceu na Fran\u00e7a hoje: a queima da Catedral de Notre-Dame. Eu acho que era o PSOL que estava na manuten\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AGRONEG\u00d3CIO, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, PRESERVA\u00c7\u00c3O, MEIO AMBIENTE, CUMPRIMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA,",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio brasileiro. Prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista pelos agricultores no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje n\u00f3s tivemos uma audi\u00eancia bem acalorada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, onde est\u00e1 sendo debatida a reforma da Previd\u00eancia.\r\nNa verdade, era para serem debatidas as quest\u00f5es constitucionais, mas o pessoal j\u00e1 come\u00e7ou o debate do m\u00e9rito. Isso faz parte.\r\nEu queria me remeter \u00e0 fala do Deputado Edmilson, que agora h\u00e1 pouco se pronunciou, e dizer que eu venho de um Estado em que toda a sustenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e todos os empregos praticamente se devem \u00e0 atividade agr\u00edcola. N\u00f3s sa\u00edmos do Nordeste, meu pai, que \u00e9 analfabeto, levou nossa fam\u00edlia para o Estado, onde passamos a viver da atividade agr\u00edcola. Hoje, todo o Estado vive sob a cobertura do agroneg\u00f3cio.\r\nAgora, Sr. Presidente, eu tenho visto uma coisa muito perversa aqui no Brasil: a demoniza\u00e7\u00e3o do setor. Todos os pa\u00edses t\u00eam orgulho dos seus agricultores, todos os pa\u00edses t\u00eam orgulho de quem enfrenta o sol a sol, e n\u00f3s aqui, infelizmente, a cada dia que passa, vemos esse pessoal ser demonizado. E \u00e9 esse pessoal que coloca a comida nas nossas mesas.\r\nOra, se h\u00e1 um problema, se n\u00e3o h\u00e1 concord\u00e2ncia no uso dessa ou daquela mol\u00e9cula de defensivo, vamos discutir. O que n\u00e3o podemos deixar acontecer \u00e9 essa generaliza\u00e7\u00e3o. Eu cheguei da Europa h\u00e1 pouco tempo, e a discuss\u00e3o l\u00e1 era a de que os agricultores estavam acabando com o meio ambiente brasileiro. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade! N\u00f3s s\u00f3 temos 7% do territ\u00f3rio brasileiro ocupado pela agricultura; 67% do territ\u00f3rio brasileiro est\u00e1 preservado. N\u00f3s precisamos, obviamente, melhorar esses dispositivos. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s somos o \u00fanico pa\u00eds que tem prote\u00e7\u00e3o de mata ciliar, prote\u00e7\u00e3o de encostas, reserva legal, um c\u00f3digo, uma lei espec\u00edfica, e que s\u00e3o duros! Os artigos s\u00e3o duros! Agora, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer o debate para ganhar certa audi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica demonizando quem trabalha.\r\nE mais: n\u00e3o \u00e9 verdade que, entre os trabalhadores rurais, s\u00e3o raros os que t\u00eam Carteira de Trabalho assinada. No Estado de Mato Grosso, por exemplo, todas as fazendas com planta\u00e7\u00e3o t\u00eam trabalhadores com Carteira de Trabalho assinada. Os refeit\u00f3rios d\u00e3o inveja a cozinhas de grandes hot\u00e9is. Eu queria ter a oportunidade de, num momento desses, levar uma comitiva de Deputados ao Estado de Mato Grosso, para eles verem como \u00e9 a agricultura, para que n\u00f3s n\u00e3o cometamos um suic\u00eddio atacando a n\u00f3s mesmos. Digo isso porque, quando n\u00f3s atacamos o nosso sistema de produ\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos atacando o Brasil.\r\nQuem planta alimentos n\u00e3o est\u00e1 nessa briga de direita ou esquerda, ele planta alimentos. \"Bom, mas eu n\u00e3o concordo, eu quero que seja feito de outra forma.\" Tudo bem, vamos discutir aqui e vamos fazer de outra forma, como foi feito no C\u00f3digo Florestal. Mas n\u00f3s precisamos proteger o Brasil.\r\nEu vejo que a Fran\u00e7a, a Inglaterra, os Estados Unidos, todos esses pa\u00edses t\u00eam orgulho dos seus agricultores, e, aqui, os agricultores s\u00e3o enxovalhados, s\u00e3o chamados de n\u00f3 cego, de bandidos e tudo mais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), ATUA\u00c7\u00c3O, DESTRUI\u00c7\u00c3O, QUEIMADA, M\u00c1QUINA AGR\u00cdCOLA, IMPLEMENTO AGR\u00cdCOLA, PRODUTOR RURAL, REGI\u00c3O NORTE, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o dos produtores rurais da Regi\u00e3o Norte com a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental. Destrui\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos de propriet\u00e1rios rurais por fiscais do  Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA  e do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nN\u00f3s temos constantemente trazido uma preocupa\u00e7\u00e3o dos produtores da Regi\u00e3o Norte do Pa\u00eds, incluindo Mato Grosso, sobre os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nRefiro-me ao ICMBio, IBAMA, \u00e0s vezes, ancorados pela For\u00e7a Nacional.\r\nO pr\u00f3prio Presidente j\u00e1 disse que n\u00e3o seriam pass\u00edveis de queima, de destrui\u00e7\u00e3o, propriedades, casas, equipamentos, maquin\u00e1rios, caminh\u00f5es de propriet\u00e1rios quando houvesse alguma fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nPois bem. O Presidente disse, o Ministro do Meio Ambiente disse, todo o mundo j\u00e1 disse, mas o ICMBio continua queimando equipamentos. Isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 o poste mijando no cachorro! N\u00f3s n\u00e3o podemos...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Vou concluir, Presidente.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, como Congresso, aceitar que \u00f3rg\u00e3os, sem legisla\u00e7\u00e3o que os ampare, cheguem \u00e0 propriedade das pessoas e queimem conjuntos de caminh\u00f5es que custam 800 mil reais; maquin\u00e1rios que custam mais de 1 milh\u00e3o de reais.\r\nO Brasil virou terra de ningu\u00e9m? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! Quando se pega uma carreta carregada de coca\u00edna, a Pol\u00edcia n\u00e3o toca fogo nela - nem na coca\u00edna! Ela \u00e9 guardada para servir de prova e depois de muito tempo \u00e9 incinerada.\r\nEntretanto, l\u00e1 no Mato Grosso, no Par\u00e1, na semana passada, um senhor estava pescando na propriedade dele e, quando voltou, a casa da fazenda e o caminh\u00e3o haviam sido incendiados. Tudo estava em labaredas.\r\nVirou brincadeira de mau gosto uma coisa dessas. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter um regime de exce\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos encarecidamente ao Presidente da Rep\u00fablica que d\u00ea um jeito nesse povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONGRESSO NACIONAL, CR\u00cdTICA, OFENSA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ARTIGO DE JORNAL, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, COMPRA DE VOTO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da den\u00fancia veiculada pelo jornal Folha de S.Paulo  acerca de recebimento, por Parlamentares, de recursos pecuni\u00e1rios para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nOntem foi discutido aqui intensamente pelos Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o uma reportagem do jornal Folha de S.Paulo sobre a articula\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nSra. Presidente, eu quero falar aqui em nome de toda a Casa. Eu vi muita acusa\u00e7\u00e3o de que havia uma dificuldade de relacionamento entre o Governo e a Casa. Pois bem, quando o Governo come\u00e7a a conversar com os Deputados, l\u00e1 vem este tipo de acusa\u00e7\u00e3o: \"Ah, est\u00e1 no toma l\u00e1 d\u00e1 c\u00e1!\" \r\nAl\u00e9m disso, ontem fiquei extremamente indignado com alguns Deputados que, pegando carona nisso, Ministro Marx Beltr\u00e3o, come\u00e7aram a, por via transversas, dizer que havia Deputado aqui colocando 40 milh\u00f5es no bolso. Mentira deslavada!\r\nMuita gente do meio pol\u00edtico deveria estar na cadeia, sim, Deputado Sargento Fahur, mas h\u00e1 muitos pais de fam\u00edlia aqui, muita gente decente, e eu n\u00e3o aceito um malandro pegar um microfone desses e vir fazer insinua\u00e7\u00e3o de que estamos pegando dinheiro para votar aqui. Isso \u00e9 um desservi\u00e7o ao Parlamento brasileiro e, mais, uma hipocrisia, porque eles pr\u00f3prios diziam que o Governo n\u00e3o conversava com o Congresso. Passei o final de semana inteiro ligando para Deputado. Liguei para alguns at\u00e9 na hora do jogo. O cara falou: \"Medeiros, deixe-me assistir ao jogo!\" \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 o seguinte: eu participei de todas as reuni\u00f5es, e n\u00e3o houve oferecimento, n\u00e3o houve nada, mas querem enxovalhar. Com todo o respeito ao passado da Folha de S. Paulo, ela virou uma esp\u00e9cie de Brasil 247, assessoria de comunica\u00e7\u00e3o do PT. Ali\u00e1s, o PT pediu para que n\u00e3o sejam dificultadas as visitas aos presos de alta periculosidade. Agora, pasmem: sabem quem vai para esses pres\u00eddios? Os maiores fac\u00ednoras deste Pa\u00eds, que de l\u00e1 comandam o crime organizado. Meu Deus do c\u00e9u, a quem interessa isso? A quem interessa? \u00c0 sociedade n\u00e3o interessa.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui refutar essas acusa\u00e7\u00f5es, em nome da verdade, em nome do povo mato-grossense, que me mandou para c\u00e1, e de todos os brasileiros que confiam nos seus Deputados, porque aqui h\u00e1 Deputado decente. Pode haver safado, e h\u00e1, porque aqui muita gente vive de um mandato med\u00edocre e tenta fazer seu mandato em cima da honra alheia.\r\nEu nunca subi a esta tribuna para xingar ningu\u00e9m, para chamar ningu\u00e9m de ladr\u00e3o. Sabem por qu\u00ea? Porque existem a pol\u00edcia e o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Agora, eu me contraponho de forma muito forte quando o sujeito tem teto de vidro e vem querer aqui posar de vestal. E como existe desse tipo, como existe dessa ra\u00e7a, como existe desse v\u00edrus aqui! \u00c9 por isso que todo o conjunto pol\u00edtico est\u00e1 nessa bancarrota. Quem est\u00e1 do outro lado fala: \"U\u00e9, est\u00e1 todo mundo se xingando de ladr\u00e3o, ent\u00e3o s\u00f3 existe ladr\u00e3o nesse neg\u00f3cio\".\r\nEnt\u00e3o, sinceramente, eu acho que quem tem problema na Justi\u00e7a deveria resolver seus problemas l\u00e1 na Justi\u00e7a, e n\u00e3o tentar jogar todo mundo numa vala s\u00f3. Eu repudio esse tipo de comportamento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, EDUCA\u00c7\u00c3O, FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de pronunciamentos em protesto contra o contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios pelo Governo Federal. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu acho interessante essa discuss\u00e3o que est\u00e1 aqui. Primeiro, tentam enganar o povo. O que houve foi um contingenciamento. Contingenciamento significa o qu\u00ea? N\u00e3o h\u00e1 dinheiro agora, mas, quando houver... O que acontece? Nas For\u00e7as Armadas, houve um contingenciamento de 47% e, na educa\u00e7\u00e3o, 30%, o que equivale a algo em torno de 7 milh\u00f5es de reais.\r\nNa \u00e9poca da Presidente Dilma, de uma paulada s\u00f3, houve um contingenciamento de 10 bilh\u00f5es de reais. E ficam aqui que nem um papangu, toda hora falando isso a\u00ed, jogando para a galera.\r\nSra. Presidente, esclarecendo esses pontos, encaminhamos \"n\u00e3o\" pelo Podemos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DEFESA.\r\nGOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ATIRADOR, POL\u00cdCIA, DISPARO DE ARMA DE FOGO, FAVELA, COMBATE, CRIME, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o acerca do contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da \u00e1rea social pelo Governo Federal. Esclarecimento sobre o uso de armas de fogo por policiais em favelas do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 muito claro por que o povo brasileiro deu cart\u00e3o vermelho para essa gente. \u00c9 porque \u00e9 uma mentira atr\u00e1s da outra.\r\nVeja bem, Sra. Presidente. Quando se aprova um or\u00e7amento, h\u00e1 uma expectativa de receita. Faz-se ent\u00e3o uma proje\u00e7\u00e3o de gastos com sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, etc., mas s\u00f3 se gastar aquilo se houver receita. \r\nEsse contingenciamento anunciado agora foi feito tamb\u00e9m no Governo Lula, no Governo Dilma. E, naquela \u00e9poca, foram 10 bilh\u00f5es de reais em contingenciamentos. Agora ficam aqui se rasgando.\r\nE mais, Sra. Presidente. Eu n\u00e3o sou do Rio de Janeiro, mas tentam dizer que o Governador daquele Estado est\u00e1 atirando nas pessoas, nos favelados. Eu vou falar em quais favelados a pol\u00edcia enfrenta l\u00e1: favelados com arma calibre .50 na m\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos de Deputados oposicionistas sobre cortes nos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Esclarecimento sobre o contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente. Cumprimento a todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nSra. Presidente, tem sido constante a reclama\u00e7\u00e3o por parte da Oposi\u00e7\u00e3o sobre contingenciamentos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Contingenciamentos s\u00e3o comuns em todos os Governos, Prefeituras, Governos de Estado. Eles se d\u00e3o por qu\u00ea? O Congresso aprova o Or\u00e7amento, que n\u00e3o \u00e9 garantia de dinheiro. O Or\u00e7amento \u00e9 uma previs\u00e3o, uma expectativa. Isso aconteceu no Governo Lula. E essa frase que vou dizer aqui \u00e9 do Lula.\r\nPerguntaram por que cortaram 10 milh\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o, e ele disse: \"Eu n\u00e3o estou cortando nada. Eu estou fazendo contingenciamento, porque havia uma previs\u00e3o de receita que n\u00e3o se concretizou. \u00c9 por isso que n\u00e3o tem 10 milh\u00f5es. N\u00e3o tirei dinheiro, a previs\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o se concretizou\".\r\nEu n\u00e3o critico o PT, porque, naquele momento, era o Governo e agora tem esse papel. O que eu acho tacanho mesmo s\u00e3o os puxadinhos. O que o PT grita, eles gritam atr\u00e1s. S\u00e3o partidos que n\u00e3o t\u00eam projeto de poder, n\u00e3o t\u00eam projeto de Pa\u00eds. Boa parte deles nem fez cl\u00e1usula de barreira. Foram reprovados nas urnas, mas continuam inventando mentira para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria de dizer ao Brasil inteiro que n\u00e3o h\u00e1 cortes. Est\u00e1 faltando dinheiro no Brasil inteiro. Os Estados est\u00e3o quebrados. Essa \u00e9 a grande realidade.\r\nNas For\u00e7as Armadas, por exemplo, est\u00e1 havendo contingenciamento de 47% nas suas chamadas. H\u00e1 contingenciamento na sa\u00fade. Mas \u00e9 muito f\u00e1cil ficar gritando, quando se est\u00e1 de estilingue. Tentam enganar a popula\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 um discurso f\u00e1cil. \u00c9 a mesma coisa que fazem com a Previd\u00eancia.\r\nReafirmo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, aos alunos que, se considerarmos o hist\u00f3rico, se formos ao Google e dermos uma \"googlada\", veremos que ocorreu contingenciamento no Governo Fernando Henrique Cardoso, no Governo Lula e no Governo Dilma.\r\nAh, mas no Governo Bolsonaro n\u00e3o pode! No Governo do PT, o contingenciamento foi de 10 milh\u00f5es, no de agora n\u00e3o est\u00e1 sendo nem 7 milh\u00f5es, e o mundo est\u00e1 se acabando. Faz parte da narrativa, mas n\u00f3s temos de fazer esse contraponto a uma mentira. \u00c9 ruim perdermos tempo fazendo um debate s\u00f3 nesse mente e desmente, quando poder\u00edamos estar aqui fazendo o debate de temas interessantes.\r\nPor exemplo, a Oposi\u00e7\u00e3o poderia discutir projetos, Deputado Vicentinho. Eles dizem: \"N\u00f3s temos um projeto de Pa\u00eds. N\u00f3s entendemos o Brasil assim\". Ent\u00e3o, vamos contrapor ao projeto que est\u00e1 a\u00ed? Vamos discutir o projeto? N\u00e3o. \u00c9 a pol\u00edtica da agress\u00e3o o tempo inteiro, \u00e9 a pol\u00edtica de discutir pessoas, \u00e9 a pol\u00edtica de discutir coisas.\r\nO nosso Pa\u00eds \u00e9 grande. Se o segmento pol\u00edtico fizesse uma pequena reflex\u00e3o, poderia transform\u00e1-lo numa grande Na\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o, o debate \u00e9 pequeno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Raz\u00f5es de ataques de Deputados da Esquerda ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a narrativa constru\u00edda nesta Casa tem sido interessante. O Governo tem apenas 5 meses, e estamos vendo que o que n\u00e3o fizeram em todo o tempo que passaram no Governo, ou seja, em 16 anos, est\u00e3o cobrando que seja feito em 5 meses.\r\n\u00c9 boa a oportunidade de falar logo depois do Deputado e ex-Presidente do Partido do Presidente Lula. Se h\u00e1 uma pessoa respons\u00e1vel por Lula estar preso e por Bolsonaro estar hoje no Governo \u00e9 o Deputado que me antecedeu. Explico por qu\u00ea. Para quem est\u00e1 nos acompanhando, era para Lula ser Presidente hoje. N\u00e3o tenho d\u00favida disso. \r\nVou contar uma historinha para V.Exas. Era para Dilma ficar 4 anos esquentando a cadeira, e Lula voltaria. Sabem, Dilma se cercou de um n\u00facleo do qual o Deputado fazia parte e, nas \u00faltimas horas, ao apagar das luzes, quando era para escolher o candidato, o PIB brasileiro queria Lula, e o Deputado foi um dos que conspiraram contra. Sabem por qu\u00ea? Porque Dilma tinha tratado S.Exa. bem. Assim, hoje n\u00e3o adianta lamentar o fato de Lula estar preso. Contribuiu. Hoje lamentam muito. \r\nA Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato n\u00e3o nasceu do nada, n\u00e3o! Ela saiu do Planalto. Eu trabalhei por 23 anos na seguran\u00e7a p\u00fablica e sei o que \u00e9 uma investiga\u00e7\u00e3o, Deputado Guimar\u00e3es, sei a velocidade de uma investiga\u00e7\u00e3o. Ela pegou uma velocidade assoprada pelo Planalto. Para qu\u00ea? Para manter Dilma candidata.\r\nAquele n\u00facleo que havia ao redor de Dilma conspirou e agora realmente est\u00e1 com remorso e tem que falar isso mesmo. Est\u00e1 fazendo a narrativa certa: bater em Bolsonaro para pagar os pecados. V.Exas. t\u00eam pecado, e Lula sabe disso. V.Exas. s\u00e3o respons\u00e1veis por ele estar l\u00e1, porque ele teria ganhado a elei\u00e7\u00e3o e hoje n\u00e3o estaria preso. Portanto, fiquem com seus pecados, remoam-se, mas n\u00e3o venham jogar para o Governo uma responsabilidade que ele n\u00e3o tem. \r\nS\u00e3o apenas 5 meses de Governo, e n\u00e3o d\u00e1 para fazer em 5 meses o que n\u00e3o se fez em 16 anos.\r\n\u00c9 importante a popula\u00e7\u00e3o brasileira saber que essa hist\u00f3ria de cortes nos recursos \u00e9 mentira. At\u00e9 o pr\u00f3prio Lula disse certa vez: \"Or\u00e7amento \u00e9 uma previs\u00e3o de receita\". Faz-se uma previs\u00e3o. Se houver receita, executa-se; se n\u00e3o houver receita, n\u00e3o se executa. \r\nEu, por exemplo, fa\u00e7o uma previs\u00e3o, Deputado F\u00e1bio Trad, quando quero ir \u00e0 Disney. Falo para meus filhos: a previs\u00e3o, este ano, \u00e9 ir \u00e0 Disney. Vamos separar um dinheiro. No correr do ano, h\u00e1 uma intercorr\u00eancia, eu preciso gast\u00e1-lo com outras coisas, com outras prioridades, e l\u00e1 por agosto eu digo: n\u00e3o vai dar para irmos \u00e0 Disney. N\u00e3o deu para executar o or\u00e7amento que eu tinha previsto. Fernando Henrique fez isso, Lula fez isso, Dilma fez isso - e com 10 bilh\u00f5es! Isso \u00e9 normal em qualquer situa\u00e7\u00e3o, em Prefeitura, em qualquer lugar. \r\nInfelizmente, aqui n\u00f3s ainda n\u00e3o temos um or\u00e7amento real. Quem sabe alcancemos um or\u00e7amento real. Nosso Or\u00e7amento tem sido pe\u00e7a de fic\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da rea\u00e7\u00e3o de Parlamentares a respeito do contingenciamento de recursos da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, a narrativa sobre o contingenciamento da educa\u00e7\u00e3o eu n\u00e3o vou dizer que \u00e9 canalhice, porque Deputados ficaram muito bravos com esse termo e tamb\u00e9m o acho muito forte. Mas vou dizer que \u00e9 \"velhaquice\". \u00c9 muito velhaco quem transforma um contingenciamento de 3,5% em corte de 30%. \r\nEm segundo lugar, quero dizer que esses contingenciamentos sempre existiram, em todos os Governos. Or\u00e7amento \u00e9 previs\u00e3o, principalmente no Brasil, onde o Or\u00e7amento \u00e9 uma pe\u00e7a de fic\u00e7\u00e3o.\r\nEu vou usar aqui palavras de Lula. Certa vez lhe perguntaram por que tinha cortado 10 bilh\u00f5es, e ele falou: \"Cortou, n\u00e3o. Isso \u00e9 contingenciamento, porque n\u00e3o tem dinheiro\". \u00c9 o mesmo caso de agora.\r\n Ningu\u00e9m fabrica dinheiro. \u00c9 isso. Mas a \"velhaquice\" permanece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nUNIVERSIDADE, ESCOLA PRIVADA, PAGAMENTO, PREJU\u00cdZO, POBRE, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, WALFRIDIO MARES GUIA, EMPRES\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Falta de condi\u00e7\u00f5es morais da Esquerda para debate de quest\u00f5es pertinentes ao setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o vou nem tratar dessa discuss\u00e3o menor que est\u00e3o querendo fazer aqui, de confundir contingenciamento com corte, at\u00e9 porque a tabela est\u00e1 aqui. Esse pessoal que tenta confundir a popula\u00e7\u00e3o sabe muito bem a diferen\u00e7a. Os Governos deles fizeram: Lula fez, Dilma fez, Fernando Henrique fez. \u00c9 como na nossa casa: se sobra m\u00eas e falta sal\u00e1rio, n\u00f3s contingenciamos mesmo. Aquela sa\u00edda para o restaurante \u00e9 adiada.\r\nEnt\u00e3o, eu vou falar de qu\u00ea? Vou falar de JBS. Podem perguntar: \"Medeiros, o que tem a ver JBS com educa\u00e7\u00e3o?\" Explico: o maior grupo de prote\u00edna animal do mundo foi formado no Governo do PT. E continua a pergunta \"E o que tem a ver com educa\u00e7\u00e3o?\" \u00c9 s\u00f3 para fazer a similaridade com um grupo chamado Kroton, de Walfrido Mares Guia. No momento da preocupa\u00e7\u00e3o com o pobre, no momento em que eles queriam remodelar a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, sabe o que eles fizeram? Antes de criar o FIES, criaram o que iria abocanhar o dinheiro do FIES.\r\nE a\u00ed, Ministro, o pobre hoje paga tabela cheia nas universidades - e \u00e9 importante que o senhor veja essa \"JBS da educa\u00e7\u00e3o\". O rico, que tem dinheiro para pagar \u00e0 vista, paga com desconto. Mas as mensalidades foram majoradas sabe para qu\u00ea? Para tornar a \"JBS da educa\u00e7\u00e3o\" o maior grupo educacional do mundo. Essa \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o proposta, e \u00e9 esse o nome. Aquele jatinho que o \"companheiro\" usava n\u00e3o era de gra\u00e7a, n\u00e3o; era do Walfrido.\r\nEu n\u00e3o vou nem perder tempo discutindo essa fake news. Os senhores n\u00e3o t\u00eam a m\u00ednima, mas a m\u00ednima moral para discutir sobre educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, DEFESA.\r\nCOMISS\u00c3O MISTA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), PARALISA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, BR-174, BR-319, RODOVIA FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nPONTE, RONDON\u00d3POLIS (MT), NOTIFICA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, MEIO AMBIENTE, PREFEITO, SANTO ANT\u00d4NIO DO LEVERGER (MT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com a vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria sobre a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI. Excesso de burocracia e de medidas protetoras do meio ambiente como entraves ao desenvolvimento do Estado do Mato Grosso. Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para busca de consenso em torno de mat\u00e9rias de relevante interesse nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nSra. Presidente, eu tenho visto as discuss\u00f5es aqui na Casa. Nesta semana, vamos tratar de algumas medidas provis\u00f3rias. Uma delas, que foi votada em Comiss\u00e3o do Senado e est\u00e1 vindo para c\u00e1, me preocupa muito. Ela trata das demarca\u00e7\u00f5es e licenciamentos pela FUNAI.\r\nEm primeira m\u00e3o, quando se olha, fala-se que \u00e9 na FUNAI que devem ficar mesmo as demarca\u00e7\u00f5es, os licenciamentos e tudo mais. S\u00f3 que, Sra. Presidente, este tema tem nos preocupado muito, principalmente no Estado de Mato Grosso, porque alguns \u00f3rg\u00e3os t\u00eam ficado como igrejas. As pessoas viraram religiosas. N\u00e3o estou acusando governo nenhum disso; s\u00e3o trocados os governos, e essas pessoas continuam l\u00e1. Acontece que os Estado precisam se desenvolver. Mato Grosso precisa se desenvolver. O Par\u00e1 precisa se desenvolver.\r\nEu fiquei pasmo, Sra. Presidente, quando, h\u00e1 poucos dias, numa discuss\u00e3o aqui, o Subprocurador-Geral da Rep\u00fablica disse o seguinte: \"Isso \u00e9 uma defesa dos interesses econ\u00f4micos em detrimento do meio ambiente\". N\u00e3o \u00e9 isso que n\u00f3s estamos fazendo. O que queremos \u00e9 que se chegue a um meio termo, a um equil\u00edbrio.\r\nVeja s\u00f3, Sra. Presidente: na minha cidade, Rondon\u00f3polis, em certa ocasi\u00e3o, o Prefeito, terminando a obra de uma ponte, recebeu uma notifica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico proibindo-o de inaugurar a ponte, porque a ilumina\u00e7\u00e3o da ponte iria fazer mal aos peixes.\r\nEst\u00e1 chegando o momento de dizer aquela frase: para acabar com os carrapatos \u00e9 preciso matar a vaca.\r\nNo Estado de Mato Grosso, constantemente digo isso aqui, precisamos de estradas, de energia. Neste momento, h\u00e1 mais de 25 usinas paradas em raz\u00e3o do licenciamento; neste momento, a BR-174 est\u00e1 parada porque n\u00e3o foi feito o componente ind\u00edgena; neste momento, o futuro do Brasil est\u00e1 preso nas gavetas de Bras\u00edlia. E d\u00e1 para contar nos dedos. S\u00e3o alguns funcion\u00e1rios que at\u00e9 ficam famosos por aqui. Na FUNAI, por exemplo, cito a D. Rosane e a D. Janete, s\u00f3 para dar nome aos bois: saem de um cargo de confian\u00e7a, mas continuam emperrando tudo. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, voltou para l\u00e1 o general. Nada contra a pessoa dele, mas colocar ali um general que n\u00e3o tenha pulso firme para que as coisas possam andar n\u00e3o adianta. \r\nO \u00faltimo desafio fica com esta Casa. Precisamos fazer com que as leis elaboradas aqui possam valer na ponta, porque o que est\u00e3o valendo s\u00e3o as resolu\u00e7\u00f5es, as portarias, os aconselhamentos, que muitas vezes o Minist\u00e9rio P\u00fablico manda para as Prefeituras. Neste momento, em Santo Ant\u00f4nio do Leverger, h\u00e1 quase 6 milh\u00f5es de reais parados - ali\u00e1s, esse dinheiro est\u00e1 h\u00e1 5 anos parado. O Prefeito tem medo de tocar nesse dinheiro em raz\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico - diz que n\u00e3o quer confus\u00e3o.\r\nSra. Presidente, est\u00e1 muito dif\u00edcil o povo entender para que a exist\u00eancia desses \u00f3rg\u00e3os. Mato Grosso est\u00e1 com estradas prec\u00e1rias, assim como Par\u00e1 e Rond\u00f4nia. Cito aqui o caso da BR-319.\r\nGra\u00e7as ao bom Deus, a fervura diminuiu e n\u00e3o tenho d\u00favida de que vamos ter uma semana mais tranquila de vota\u00e7\u00f5es. N\u00e3o estou dizendo que os debates pol\u00edticos n\u00e3o ser\u00e3o \u00e1rduos, at\u00e9 porque t\u00eam que ser. Entre Governo e Oposi\u00e7\u00e3o sempre haver\u00e1 o debate pol\u00edtico. Mas, acima de tudo, creio que precisamos fazer com que o Brasil caminhe. Essa \u00e9 uma ansiedade, principalmente de Estados como Mato Grosso, Rond\u00f4nia, Par\u00e1, Amazonas e, por que n\u00e3o dizer, de boa parte do Nordeste, e carece muito que os pol\u00edticos aqui, em Bras\u00edlia, se entendam.\r\nConclamo aqueles que est\u00e3o com mais testosterona para irmos mais ao consenso e menos ao conflito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), FALTA, APROVA\u00c7\u00c3O, PREJUIZO, PRODUTOR RUAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos pequenos e m\u00e9dios produtores rurais pelos protestos de Deputados do PT contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou vendo muita gritaria aqui sobre essa medida, mas isso n\u00e3o atinge o grande agroneg\u00f3cio, s\u00f3 o pequeno e o m\u00e9dio. Na verdade, o PT e outros partidos est\u00e3o fazendo um mal para os pr\u00f3prios assentados que hoje est\u00e3o irregulares. O grande agroneg\u00f3cio n\u00e3o fica irregular porque ele precisa estar legal para vender. A Europa n\u00e3o vai comprar de \u00e1rea embargada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, PARALISA\u00c7\u00c3O, CANCELAMENTO, LA\u00c7O (HIPISMO), MATO GROSSO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Protesto contra a interrup\u00e7\u00e3o de prova de la\u00e7o no Estado de Mato Grosso pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. Necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de tradi\u00e7\u00f5es da cultura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no \u00faltimo final de semana, no Mato Grosso, estava havendo uma prova de la\u00e7o e, quando faltavam s\u00f3 4 horas para o final da prova, o Minist\u00e9rio P\u00fablico apareceu e cancelou tudo. Houve todo um investimento, havia l\u00e1 gente de todo o Pa\u00eds, mas o Minist\u00e9rio P\u00fablico inviabilizou a prova.\r\nN\u00f3s j\u00e1 aprovamos aqui a vaquejada. \u00c9 imposs\u00edvel que o Minist\u00e9rio P\u00fablico se porte desse jeito, metendo-se na vida do cidad\u00e3o dessa forma.\r\nN\u00f3s precisamos aprovar nesta Casa algo que regulamente essas tradi\u00e7\u00f5es da cultura brasileira, porque toda hora, para aparecer, para dar entrevista, fazem isso. Est\u00e1 l\u00e1 o pessoal com um preju\u00edzo imenso. \r\nPoderiam ter deixado terminar a prova, pois s\u00f3 faltavam 4 horas, mas n\u00e3o. L\u00f3gico, o juiz foi provocado e permitiu aquela a\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 lament\u00e1vel que isso aconte\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, BR-158, BR-242, BR-174, RODOVIA FEDERAL, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MATO GROSSO.\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Decis\u00e3o do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, pela retomada do tra\u00e7ado original da BR-158. An\u00fancio da concess\u00e3o de licenciamento ambiental para a constru\u00e7\u00e3o das BRs-242 e 174.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria anunciar que Mato Grosso teve uma grande vit\u00f3ria ontem, quando o Ministro Tarc\u00edsio de Freitas deixou claro que a BR-158 voltar\u00e1 ao seu tra\u00e7ado original. Havia sido planejado um contorno no tra\u00e7ado da BR-158, anteriormente, o que ia aumentar a obra de 250 milh\u00f5es de reais para 1 bilh\u00e3o de reais. Ela voltou ao seu tra\u00e7ado original. Isso estava emperrado simplesmente por entendimento de alguns burocratas da FUNAI, mas a Uni\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 com dinheiro sobrando para jogar no mato. Ent\u00e3o, a BR-158 volta ao tra\u00e7ado original, e, com certeza, n\u00f3s teremos essa rodovia brevemente asfaltada na sua totalidade. Isso \u00e9 muito importante para o Estado de Mato Grosso.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m nos foi informado sobre a quest\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o das licen\u00e7as para a BR-242 e para a BR-174. Em breve teremos essas libera\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPRESA P\u00daBLICA, SINOP (MT), EMPRESA, PARAN\u00c1, CONSTRU\u00c7\u00c3O, USINA HIDREL\u00c9TRICA, DEMISS\u00c3O, EMPREGADO, DEFESA, BANCADA PARLAMENTAR, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Protesto contra a Intromiss\u00e3o de Deputados de outros Estados em assunto interno mato-grossense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Quero apenas fazer um esclarecimento.\r\nEm Mato Grosso h\u00e1 uma empresa p\u00fablica chamada Sinop Energia, que contratou uma empresa do Paran\u00e1 para ajudar a fazer a obra da usina. A Sinop Energia tem em torno de 40% de capital p\u00fablico. Infelizmente, ao final, essa empresa do Paran\u00e1, chamada Triunfo, come\u00e7ou a descumprir, e foi rescindido o contrato. Ela demitiu 200 empregados, e agora h\u00e1 um imbr\u00f3glio l\u00e1 em Sinop.\r\nNa verdade, a bancada de Mato Grosso tem trabalhado, sim, mas mandando documenta\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis, Sr. Presidente. O Parlamento \u00e9 um lugar onde se trata de assuntos maiores. N\u00e3o d\u00e1 para trazer quizilas contratuais. Isso n\u00e3o significa que a bancada n\u00e3o esteja trabalhando. Ent\u00e3o, eu agrade\u00e7o a preocupa\u00e7\u00e3o de Deputados de outros Estados, mas espero que tenham mais responsabilidade da pr\u00f3xima vez em que forem falar nome de outros companheiros aqui, porque isso dep\u00f5e contra o nosso trabalho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, EXTIN\u00c7\u00c3O, IMPOSSIBILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Natureza ut\u00f3pica da tentativa de grupo pol\u00edtico de extin\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado. \r\nEu tenho visto uma euforia desatada, nos \u00faltimos dias, de certo grupo pol\u00edtico que sonha com a extin\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Quero dizer o seguinte, Sra. Presidente: a Lava-Jato n\u00e3o pertence ao Moro, ela n\u00e3o pertence ao Dallagnol, ela n\u00e3o pertence a qualquer governo. A Lava-Jato \u00e9 uma ideia. Portanto, ela \u00e9 indestrut\u00edvel. E ela n\u00e3o \u00e9 uma ideia desse ou daquele, \u00e9 uma ideia que chegou ao seu tempo. Portanto, ela n\u00e3o quebra. Mesmo que destruam Dallagnol, mesmo que destruam Moro, mesmo que fa\u00e7am o que quiserem, esse sentimento latente de combate ao crime continua pulsando no seio da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, desistam. Ela n\u00e3o vai acabar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDERSON DO CARMO, PASTOR, MARIDO, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE.\r\nBANCADA PARLAMENTAR, MATO GROSSO, DEFESA.\r\nOFENSA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis diante da morte do seu esposo. Solidariedade a Deputados em face de ofensas de membros da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aproveitar a oportunidade para tamb\u00e9m me solidarizar com a Deputada Flordelis, prestando meus sentimentos. Lamentavelmente, este ocorrido atinge a todos n\u00f3s, ainda mais a ela, que trabalha fazendo o bem ao pr\u00f3ximo. A Deputada n\u00e3o merecia, de forma alguma, o que aconteceu com seu esposo.\r\nQuero dizer que h\u00e1 muito eu venho verificando que, \u00e0s vezes, por falta de argumento, alguns Deputados pensam que, atingindo outros colegas, ficar\u00e3o bem com seu eleitorado. Isto aqui \u00e9 um corpo uno: no momento em que se fere um, fere-se a todos. N\u00e3o adianta pensar que o p\u00fablico l\u00e1 fora vai diferenciar algum bonzinho. No momento em que se xinga ou se detrata algum Deputado, a coisa desanda, e todos simplesmente acabam rotulados. \r\nNa semana passada, toda a bancada de Mato Grosso foi ofendida. Portanto, eu me solidarizo com os Deputados que foram ofendidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PROVID\u00caNCIA,  PREJU\u00cdZO, COMERCIO EXTERIOR, AGRICULTURA, INVESTIDOR ESTRANGEIRO, PROIBI\u00c7\u00c3O, COMPRA, SOJA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas contra movimento externo prejudicial ao desenvolvimento do agricultura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado.\r\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o muito grave que trago aqui ao Plen\u00e1rio e ao Brasil. Est\u00e1 havendo um movimento internacional para coibir o crescimento, o desenvolvimento do Brasil na parte da agricultura. Esse movimento vem travestido de Morat\u00f3ria da Soja. Eles est\u00e3o fazendo o seguinte: est\u00e3o financiando com milh\u00f5es de d\u00f3lares as trades para que elas n\u00e3o comprem soja de propriedades que est\u00e3o legalizadas, que n\u00e3o est\u00e3o cometendo nada de irregularidade.\r\nPasmem! N\u00f3s temos um neg\u00f3cio chamado reserva legal no Brasil, e o que ocorre? Se voc\u00ea tem dinheiro para abrir uma fazenda e n\u00e3o a abriu toda ainda, eles est\u00e3o dizendo que, se voc\u00ea abrir mais 10 hectares que sejam, n\u00e3o poder\u00e3o comprar por causa da morat\u00f3ria. N\u00e3o pode desmatar. Mas isso n\u00e3o est\u00e1 no C\u00f3digo Florestal, n\u00e3o est\u00e1 em lei nenhuma no Brasil. Quer dizer, est\u00e3o querendo intrometer-se nos neg\u00f3cios brasileiros, na lei brasileira, simplesmente fazendo um conluio para prejudicar o crescimento da agricultura brasileira.\r\nUma coisa \u00e9 a reserva legal, onde ningu\u00e9m mexe. Por exemplo, nas florestas ou nas \u00e1reas de transi\u00e7\u00e3o s\u00e3o preservados 80% e pronto, os outros 20% podem ser desmatados. Eles est\u00e3o querendo dizer que n\u00e3o podem desmatar esses 20%. No Cerrado \u00e9 a mesma coisa. O que querem n\u00e3o \u00e9 preservar o meio ambiente. O que querem \u00e9 prejudicar o Brasil.\r\nO Governo Federal precisa olhar com rigidez para isso. Espero que a Ministra Tereza Cristina leve isso ao Presidente da Rep\u00fablica, porque vai tolher o crescimento do Brasil. E como eles n\u00e3o t\u00eam como competir com o Brasil em produtividade, em diversos indicadores, lan\u00e7am m\u00e3o desses expedientes esp\u00farios. E eu digo o nome: s\u00e3o as trades. A Cargill, por exemplo, \u00e9 uma delas. E h\u00e1 tantas outras que est\u00e3o a\u00ed levando dinheiro para poder tolher o crescimento do Brasil e a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), TR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, AVI\u00c3O, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB).\r\nGOVERNO, BRASIL, POL\u00cdTICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DEFESA, SOBERANIA NACIONAL, AGRONEG\u00d3CIO, ELOGIO.\r\nDEFESA, PRIS\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, GLENN GREENWALD, JORNALISTA, VAZAMENTO, MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido pelo L\u00edder do PSOL a respeito do transporte de coca\u00edna em aeronave da comitiva presidencial. Apoio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Rep\u00fadio ao discurso dos partidos oposicionistas sobre a quest\u00e3o ambiental. Liga\u00e7\u00e3o umbilical do jornalista Glenn Greenwald com o PT e o PSOL. Perplexidade ante os discursos a favor do afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ouvi, agora h\u00e1 pouco, muito sobre o Governo Bolsonaro. Ali\u00e1s, \u00e9 um Governo que chama a aten\u00e7\u00e3o mesmo pelas decis\u00f5es r\u00e1pidas que toma e pelo caminho que est\u00e1 seguindo.\r\nTenho que fazer um contraponto aqui ao que foi dito, porque n\u00e3o se trata de uma mera cr\u00edtica ao Governo Bolsonaro, o que seria leg\u00edtimo na luta pol\u00edtica de quem perdeu o poder e quer voltar, mas de interesses do Brasil, do Estado brasileiro.\r\nFoi falado aqui pelo L\u00edder do PSOL muito sobre a coca\u00edna que foi encontrada no avi\u00e3o. Eu n\u00e3o sei que tipo de produto ele tomou agora cedo ou que cheirou, mas fez uma loucura, fez uma loucura. Veja bem, isso \u00e9 uma quest\u00e3o de crime que a pol\u00edcia vai investigar. N\u00e3o vou nem me ater a isso, porque n\u00e3o temos que responder, \u00e9 uma quest\u00e3o policial, mas, no af\u00e3 de atacar o Governo, falam essas sandices aqui.\r\nE agora falando tamb\u00e9m sobre o que ele disse da quest\u00e3o ambiental, Sr. Presidente, quero dizer que n\u00f3s temos uma pol\u00edtica ambiental das mais r\u00edgidas do mundo. O Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que tem prote\u00e7\u00e3o de encostas, o Brasil \u00e9 o \u00fanico que tem prote\u00e7\u00e3o de mata ciliar, o Brasil \u00e9 o \u00fanico que tem prote\u00e7\u00e3o de APPs, de reserva legal. Esse instituto da reserva legal pa\u00eds nenhum no mundo permite. Sabe por qu\u00ea? Porque querem plantar, plantar, plantar e serem competitivos na agricultura. Pois bem, o Brasil tem tudo isso, e 67% da nossa vegeta\u00e7\u00e3o est\u00e1 preservada.\r\nO que o Ministro do Meio Ambiente vem fazendo \u00e9 garantir que interesses internacionais n\u00e3o venham a ferir a nossa soberania. Essa \u00e9 a grande discuss\u00e3o. Por exemplo, agora, com a morat\u00f3ria da soja, querem que o Brasil fique estanque e n\u00e3o cres\u00e7a mais. N\u00e3o querem n\u00e3o s\u00f3 a morat\u00f3ria da soja, mas uma morat\u00f3ria total para que o Brasil n\u00e3o possa expandir sua \u00e1rea de plantio.\r\nEsse \u00e9 um discurso que o PT, o PSOL e todos esses partidos, em nome do Brasil, teriam que estar defendendo: a soberania nacional, mas, no af\u00e3 de arrebentar com o Governo, acompanham o discurso da Alemanha, da Fran\u00e7a e de tantos outros pa\u00edses que, na verdade, s\u00f3 querem que o Brasil deixe de ser um pa\u00eds competitivo. Mas n\u00e3o vamos permitir que cinco ou seis traders, financiadas com dinheiro estrangeiro, com dinheiro da Europa, venham barrar o nosso crescimento. L\u00e1 em Mato Grosso, institui\u00e7\u00f5es como a APROSOJA e como a FAMATO est\u00e3o lutando para manter a soberania brasileira.\r\nAinda respondo ao que foi falado pelo Deputado que fez olas ao ativista que esteve aqui na C\u00e2mara. Esse ativista, em qualquer outro pa\u00eds, estaria preso. O Sr. Glenn era para estar preso. E ele perguntou: Qual \u00e9 a evid\u00eancia?\r\nEu digo qual \u00e9 a evid\u00eancia. Se aqueles documentos foram furtados, \u00e9 o art. 155; portanto, ele teria que estar preso. Se ele n\u00e3o os furtou, fez a recep\u00e7\u00e3o deles - e a\u00ed \u00e9 o art. 180 do C\u00f3digo Penal - e teria que estar preso tamb\u00e9m.\r\nO Brasil trata bem de todos e tem uma condescend\u00eancia incr\u00edvel, quer dizer, menos o Lula, que certa vez quis expulsar o Larry Rohter daqui s\u00f3 porque o jornalista falou que ele tinha tomado uma cachacinha. Mas, no caso do Bolsonaro, n\u00e3o. Est\u00e3o criticando por n\u00e3o concordarmos que um receptador ou algu\u00e9m que furtou... At\u00e9 agora ele n\u00e3o disse se furtou ou se recebeu. E essa \u00e9 a coisa, ningu\u00e9m sabe o que foi. Isso \u00e9 preciso investigar, e eu pedi uma investiga\u00e7\u00e3o. Espero que os \u00f3rg\u00e3os a estejam fazendo. Mas o certo \u00e9 que ele teria que estar preso.\r\n\"E o conte\u00fado?\" O conte\u00fado n\u00e3o tem nada. Mas n\u00f3s estamos falando da seguran\u00e7a da telem\u00e1tica brasileira, que, inclusive, diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a inclusive da Oposi\u00e7\u00e3o, que faz olas a esse auxiliar de espi\u00e3o, um sujeito ligado ao Snowden. Quando eu falei que ele era um espi\u00e3o, houve risadas na Comiss\u00e3o. Mas ele j\u00e1 foi, inclusive, detido por causa da sua liga\u00e7\u00e3o com um espi\u00e3o russo, que est\u00e1 l\u00e1 e n\u00e3o pode voltar para os Estados Unidos. A sorte dele \u00e9 que ele escolheu um pa\u00eds a dedo e veio aqui para o Brasil, porque, se fosse na Ar\u00e1bia Saudita, ele estaria em maus len\u00e7\u00f3is.\r\nSr. Presidente, agora pedem que o Ministro Moro deixe o Governo. Isso \u00e9 um absurdo sem tamanho. Esse jornalista est\u00e1 t\u00e3o ligado umbilicalmente ao PT, ao PSOL, \u00e9 t\u00e3o panflet\u00e1rio desses partidos que chegou a mentir na Comiss\u00e3o. Ele fez uma narrativa na Comiss\u00e3o e, nos documentos que publicou, ela era outra. Ele disse que o Deltan teria publicado as dela\u00e7\u00f5es sobre o Fernando Henrique. \u00c9 mentira! Ali\u00e1s, eu n\u00e3o sei se \u00e9 mentira o que ele est\u00e1 dizendo ou se \u00e9 mentira o que os pap\u00e9is que ele publicou est\u00e3o dizendo, porque n\u00e3o foi o Deltan nas conversas que ele publicou. Ningu\u00e9m sabe... Quem atesta a veracidade daqueles documentos? O hacker? Ele? Qual \u00e9 a isen\u00e7\u00e3o desse sujeito? Nenhuma.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que isso tudo \u00e9 pano de fundo para atacar o Governo, que est\u00e1 trabalhando e mostrando servi\u00e7o. E \u00e9 l\u00f3gico que est\u00e3o muito magoados porque, hoje, temos um Ministro do Meio Ambiente que se imp\u00f5e aos interesses nacionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA SOLAR T\u00c9RMICA, PRODU\u00c7\u00c3O, GOVERNO, COBRAN\u00c7A, IMPOSTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Inadmissibilidade da cobran\u00e7a de impostos sobre a gera\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago uma quest\u00e3o que, creio, interessa a todos os Parlamentares desta Casa e a todo o Brasil. H\u00e1 o advento das energias renov\u00e1veis, principalmente da energia solar, e agora os Governos come\u00e7am a mostrar os dentes para esse segmento, querem cobrar duras taxas de pessoas que produzem a pr\u00f3pria energia em casa.\r\nRecebi a not\u00edcia de que, em Mato Grosso, querem taxar a energia em 27%. Sinto que j\u00e1 havia esse racioc\u00ednio em rela\u00e7\u00e3o a quem furava um po\u00e7o no fundo de casa. Penso que est\u00e1 no momento de os Parlamentares colocarem um freio na sanha voraz do Estado contra o indiv\u00edduo.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, no momento em que temos de incentivar a energia limpa, o cidad\u00e3o seja proibido de produzir sua pr\u00f3pria energia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISTIANISMO, TOLER\u00c2NCIA, RELIGI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da pr\u00e1tica da f\u00e9 crist\u00e3 e da toler\u00e2ncia religiosa no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente. Cumprimento a todos os que nos assistem neste momento.\r\nSra. Presidente, eu vou falar por 3 minutos e, de certa forma, tocar num vespeiro.\r\nSra. Presidente, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds majoritariamente crist\u00e3o. Nesses tempos de redes sociais, \u00e9 comum pessoas fazerem postagens, tuitarem alguma coisa, buscando lacrar, para ganhar curtidas e tudo o mais. \u00c9 lament\u00e1vel que se use desses meios para enxovalhar essa ou aquela religi\u00e3o. Recentemente, vimos o caso do cozinheiro, dono de restaurante, Henrique Foga\u00e7a, que foi ao Vaticano e enxovalhou a religi\u00e3o cat\u00f3lica. Eu n\u00e3o sou cat\u00f3lico; sou evang\u00e9lico. Mas o que ocorre? A pessoa ir ao Vaticano com a camisa estampada com duas mulheres se beijando e usar da boa-f\u00e9 de duas freiras? Ele tirou foto com elas.\r\nEssas pessoas acham que os crist\u00e3os s\u00e3o contra os homossexuais. N\u00e3o s\u00e3o, Deputado Domingos S\u00e1vio. Os crist\u00e3os n\u00e3o s\u00e3o, e a B\u00edblia n\u00e3o manda ser contra, n\u00e3o manda haver viol\u00eancia. Agora, \u00e9 \u00f3bvio, cada religi\u00e3o tem sua doutrina. Os cat\u00f3licos t\u00eam o seu modo de pensar, a sua doutrina, assim com os evang\u00e9licos. E a pessoa usa uma camisa para afrontar duas freiras de boa-f\u00e9, Sra. Presidente? \r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso o que eu quero dizer. Aqui na Casa tamb\u00e9m vejo que h\u00e1 um vi\u00e9s de quase querer criminalizar o Cristianismo. Por qu\u00ea? Porque os crist\u00e3os pensam diferente em certos assuntos.\r\nEu quero deixar isso claro. Podem perceber, n\u00e3o v\u00e3o ouvir um pastor dizendo isto: \"Fa\u00e7am viol\u00eancia contra um homossexual, fa\u00e7am viol\u00eancia\". N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 isso. Agora, eles creem em algumas coisas, seguem a B\u00edblia, e h\u00e1 certos comportamentos e certas condutas que a B\u00edblia n\u00e3o aprova. Logo, eles tamb\u00e9m n\u00e3o aprovam, mas isso n\u00e3o \u00e9 crime.\r\nUm pastor n\u00e3o pode ser tachado de homof\u00f3bico porque ele cr\u00ea, porque a f\u00e9 dele \u00e9 daquela forma. Homof\u00f3bico seria se ele sugerisse apedrejamento, se ele sugerisse morte.\r\nSabem o que Jesus falou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher ad\u00faltera, Sra. Presidente? Estavam querendo apedrej\u00e1-la porque era ad\u00faltera, foi pega em adult\u00e9rio. Jesus disse o seguinte: \"Quem n\u00e3o tiver pecado que atire a primeira pedra\". Essa \u00e9 a ess\u00eancia do cristianismo.\r\nEu queria deixar isso claro, porque, toda vez que um pastor fala alguma coisa aqui, um lado grita, j\u00e1 dizendo que ele \u00e9 homof\u00f3bico, e n\u00e3o \u00e9. Temos que entender isso. H\u00e1 pa\u00edses que matam os homossexuais. O Brasil n\u00e3o, o Brasil n\u00e3o.\r\nAgora, existem as cren\u00e7as. Algumas coisas s\u00e3o muito caras. Por exemplo, o cristianismo n\u00e3o adota o incesto. Ele \u00e9 contra o incesto. Eles entendem diferentemente. Mandam apedrejar ou machucar os incestuosos? N\u00e3o.\r\nEu fa\u00e7o essa pondera\u00e7\u00e3o, esse contraponto para que possamos ter toler\u00e2ncia religiosa, para n\u00e3o misturarmos a luta pol\u00edtica com o nosso vi\u00e9s ideol\u00f3gico, com a f\u00e9 das pessoas. Temos que respeitar aquilo em que os padres creem, os cat\u00f3licos creem, os evang\u00e9licos creem e os outros religiosos creem.\r\nSomos um pa\u00eds majoritariamente religioso.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MATO GROSSO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, INDUSTRIALIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ETANOL, MILHO, PRODU\u00c7\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA, CR\u00cdTICA. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, FUNDO DE APOIO \u00c0S EXPORTA\u00c7\u00d5ES (FEX).\r\nJOS\u00c9 MEDEIROS, DEPUTADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, GLENN GREENWALD, JORNALISTA. \r\nJEAN WYLLYS, REN\u00daNCIA, MANDATO PARLAMENTAR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Industrializa\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso. Reexame, pelo Governador Mauro Mendes, da anunciada tributa\u00e7\u00e3o do etanol de milho e de energia el\u00e9trica. Pedido ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de libera\u00e7\u00e3o, aos Estados, do Aux\u00edlio Financeiro para o Fomento das Exporta\u00e7\u00f5es - FEX. Avoca\u00e7\u00e3o da autoria do pedido de investiga\u00e7\u00e3o do jornalista Glenn Greenwald. Defesa de investiga\u00e7\u00e3o do real motivo da ren\u00fancia do Deputado Jean Wyllys ao mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar aqui.\r\nQuero cumprimentar todos aqueles que nos acompanham pelas redes sociais e pela TV C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, Mato Grosso \u00e9 um dos mais novos Estados a chegar \u00e0 fronteira do desenvolvimento e \u00e9 um grande Estado em termos de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Agora est\u00e1 sendo iniciado l\u00e1 o processo de industrializa\u00e7\u00e3o.\r\nRecentemente, recebemos a not\u00edcia de que o Governo, por meio de reforma tribut\u00e1ria do Estado de Mato Grosso, estaria pensando em tributar, de forma muito voraz, vamos dizer assim, a produ\u00e7\u00e3o de etanol de milho. Eu queria fazer um destaque sobre isso. N\u00f3s nos preocupamos, sim, com a situa\u00e7\u00e3o financeira dos Estados, mas, no caso do Estado de Mato Grosso, precisamos gerar empregos. V\u00e1rias empresas, at\u00e9 internacionais, estavam se estabelecendo no Estado, aproveitando a grande quantidade de milho, para fabricar etanol. Agora, com a tributa\u00e7\u00e3o que se avizinha, as empresas j\u00e1 dizem que v\u00e3o parar os investimentos. Isso \u00e9 preocupante para o Estado. Espero que o Governador Mauro Mendes reveja essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nCito tamb\u00e9m que est\u00e3o falando numa tributa\u00e7\u00e3o de 27% sobre a produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, nas casas. Se n\u00e3o v\u00e3o usar o sistema, se n\u00e3o v\u00e3o usar as linhas de distribui\u00e7\u00e3o, eu creio que n\u00e3o deveria haver tributa\u00e7\u00e3o.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente: h\u00e1 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o do Estado e do setor produtivo porque, como existe a Lei Kandir e o Estado n\u00e3o pode cobrar impostos, parte-se para outros tipos de tributa\u00e7\u00e3o. Isso atrapalha o Estado.\r\nEu pe\u00e7o ao Ministro Paulo Guedes que pague aos Estados a compensa\u00e7\u00e3o, o Aux\u00edlio Financeiro para o Fomento das Exporta\u00e7\u00f5es - FEX, para que os Estados fiquem, vamos dizer, menos famintos, porque isso atrapalha a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nSr. Presidente, eu queria destacar que neste momento est\u00e1 havendo uma confus\u00e3o. Est\u00e3o dizendo que o Governo Federal, por interm\u00e9dio do Ministro Sergio Moro e do COAF - Conselho de Controle de Atividades Financeiras, estaria investigando Glenn Greenwald, em retalia\u00e7\u00e3o \u00e0s mat\u00e9rias que ele publicou. Eu quero dizer que essa \u00e9 uma narrativa falsa.\r\nAs investiga\u00e7\u00f5es sobre esse jornalista foram pedidas, foram protocoladas por mim na Pol\u00edcia Federal, no Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00eas de janeiro, quando eu ainda era Senador da Rep\u00fablica. Posteriormente, como Deputado, reiterei esse pedido de investiga\u00e7\u00e3o devido \u00e0 exist\u00eancia de ind\u00edcios que o justificavam. O Brasil n\u00e3o pode ficar vulner\u00e1vel e, de repente, ser manipulado por marionetes de espi\u00f5es internacionais.\r\nA sa\u00edda do Deputado Jean Wyllys daqui foi muito nebulosa. Todos n\u00f3s, Deputado Hildo Rocha, somos amea\u00e7ados aqui constantemente. Nem por isso largamos o mandato. Ent\u00e3o, houve nebulosidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00edda dele aqui da C\u00e2mara. Todo mundo sabe da dificuldade para se eleger Deputado Federal. Como, sem mais nem menos, o rapaz diz: \"Olha, estou sendo amea\u00e7ado, vou embora\"? Isso n\u00e3o faz muito sentido. E mais: viver na Europa \u00e9 muito caro, Deputado Hildo Rocha. Na Inglaterra, vale 5 reais cada libra esterlina. O euro tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 barato, vamos dizer assim. Transitar da Europa para os Estados Unidos, depois de ter largado um mandato aqui, justifica, sim, um pedido de investiga\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso olhar isso. Se h\u00e1 Parlamentares que negociaram mandatos, \u00e9 preciso que isso seja investigado. \"Voc\u00ea est\u00e1 afirmando, Medeiros?\". N\u00e3o, estou pedindo investiga\u00e7\u00e3o, estou justificando que esse pedido de verifica\u00e7\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o financeira do Sr. Glenn foi meu.\r\nEu quero fazer uma ressalva. Acabei de saber que a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o estava querendo fazer isso porque dependia de provoca\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral. Acabei de fazer uma provoca\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, para que proceda a essa investiga\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos seguir a afirma\u00e7\u00e3o de um jurista norte-americano, que \u00e9 a seguinte: \"Em mat\u00e9ria de coisa p\u00fablica n\u00e3o tem detergente melhor do que a luz do Sol\". N\u00f3s estamos simplesmente pedindo a luz do Sol sobre esse tema. O Brasil precisa saber porque houve essa nebulosidade. \"Mas, Medeiros, ele foi amea\u00e7ado\". Sim. Todos n\u00f3s somos amea\u00e7ados. Ali\u00e1s, dos caras que o amea\u00e7aram, um ou dois j\u00e1 foram presos. Um deles tinha amea\u00e7ado tamb\u00e9m o Senador Magno Malta.\r\nEssas coisas precisam ser colocadas a limpo, para que n\u00e3o sejam objeto de digladia\u00e7\u00e3o, de luta pol\u00edtica, para que n\u00e3o digam que o Pa\u00eds \u00e9 antidemocr\u00e1tico.\r\nAli\u00e1s, de pa\u00eds antidemocr\u00e1tico esse pessoal n\u00e3o tem muita raiva, porque chamavam constantemente Ahmadinejad para c\u00e1, mexeram com Venezuela, aquela coisa toda. Parece que n\u00e3o est\u00e3o muito preocupados com isso. Agora, quando pedimos uma investiga\u00e7\u00e3o, dizem que o Pa\u00eds \u00e9 antidemocr\u00e1tico. Somos um pa\u00eds radicalmente democr\u00e1tico e respeitamos a liberdade de imprensa. Isso que est\u00e3o dizendo \u00e9 apenas uma fal\u00e1cia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TERRAS IND\u00cdGENAS, MATO GROSSO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Protesto contra os processos de desintrus\u00e3o de terras ind\u00edgenas no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nEu venho aqui trazer uma grave den\u00fancia: est\u00e3o querendo tornar Mato Grosso deserto. H\u00e1 pouco tempo fizeram uma desintrus\u00e3o em que tiraram todas as pessoas de uma cidade de 8.500 habitantes e entregaram a \u00e1rea para uma reserva, para uma etnia ind\u00edgena. Aquela \u00e1rea nunca foi terra ind\u00edgena, Sr. Presidente, mas a entregaram. Gastaram milh\u00f5es e tiraram dali uma cidade inteira. Podiam ter entregado qualquer outra \u00e1rea, mas entregaram a de uma cidade. Agora virou moda: como acharam f\u00e1cil, entregaram outra cidade agora. Sr. Presidente, o Estado j\u00e1 gastou dinheiro ali; h\u00e1 escola, h\u00e1 tudo. Essas pessoas vivem l\u00e1 h\u00e1 mais de 100 anos. Isso \u00e9 doidice!\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos denunciando isso aqui, estamos nos insurgindo, porque o Brasil n\u00e3o pode continuar desse jeito, Sr. Presidente. Isso \u00e9 um absurdo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nMATO GROSSO, DESENVOLVIMENTO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s a\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos prejudiciais ao desenvolvimento do Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o com o Mato Grosso, Estado que vem sendo muito prejudicado por um vi\u00e9s ideol\u00f3gico que parece n\u00e3o ter fim. Ganhamos a elei\u00e7\u00e3o, mas o IBAMA, a FUNAI, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, o INCRA e outros \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o travando todo o Estado.\r\nH\u00e1 uma rodovia naquela regi\u00e3o h\u00e1 mais de cem anos. Mas agora o Minist\u00e9rio P\u00fablico entrou hoje com uma a\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o possa passar nada por l\u00e1, porque h\u00e1 uma aldeia ind\u00edgena ali perto. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nO IBAMA, Sra. Presidente - j\u00e1 falei em tudo que \u00e9 local do Governo -, est\u00e1 embargando \u00e1reas de pequenos produtores, n\u00e3o importando se tem licen\u00e7a ou se n\u00e3o tem licen\u00e7a. Hoje, o Deputado Nelson Barbudo esteve no IBAMA e ouviu...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, JARUDORE, DISTRITO, POXOR\u00c9U (MT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o judicial acerca da desintrus\u00e3o do Distrito de Jarudore, no Munic\u00edpio de Poxor\u00e9u, Estado do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar o momento, enquanto aguardamos a vota\u00e7\u00e3o, para dizer da minha revolta com o que est\u00e1 acontecendo em Mato Grosso, no Distrito de Jarudore. Foi determinada a desintrus\u00e3o desse distrito de 5 mil habitantes. N\u00f3s n\u00e3o podemos compactuar com isso, Sr. Presidente. J\u00e1 falei com o coordenador da bancada, Deputado Neri Geller. Espero que a nossa bancada em peso se insurja contra isso, para que o Brasil possa ser mais justo com pessoas que chegaram ali h\u00e1 mais de 100 anos, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INFLU\u00caNCIA, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer para a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um destaque aqui. Ontem, foram lembrados aqui todos os que contribu\u00edram para a aprova\u00e7\u00e3o dessa reforma, de forma muito justa. Mas eu queria tamb\u00e9m lembrar de uma pessoa que foi muito importante nesse processo, que n\u00e3o devemos deixar de lembrar. O ex-Presidente Temer foi a pessoa que abriu o caminho, ajudou. V.Exa. participou e boa parte dos Deputados que est\u00e3o aqui participaram dessa constru\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de fazer neste momento tamb\u00e9m esta homenagem a ele, que foi em dado momento extremamente perseguido por causa da reforma. O ex-Procurador-Geral da Rep\u00fablica, de forma leviana, de forma criminosa, fez aquela engendra\u00e7\u00e3o contra o ex-Presidente Temer.\r\nPortanto, queria deixar registrada tamb\u00e9m a import\u00e2ncia dele neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA BRASILEIRA DA IND\u00daSTRIA DA CONSTRU\u00c7\u00c3O (CBIC),  RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com membros da C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o - CBIC. Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de libera\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o civil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu estive h\u00e1 pouco numa reuni\u00e3o com o pessoal da C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o - CBIC, pessoal que \u00e9 o ch\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o no Brasil, que trabalha para gerar empregos. Eu sa\u00ed de l\u00e1 com uma preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria falar diretamente ao Ministro Paulo Guedes. No momento em que estamos construindo um novo Brasil, agora temos a preocupa\u00e7\u00e3o de que seja liberado imediatamente o 1 bilh\u00e3o que foi aportado no Or\u00e7amento. Em se tratando do setor da constru\u00e7\u00e3o, a maioria \u00e9 formada por pequenas e m\u00e9dias construtoras, que n\u00e3o t\u00eam capital de giro. Elas sempre trabalharam com 2 dias de prazo. O servente, o pedreiro ficam na necessidade de receber. \u00c9 por isso que estou fazendo este apelo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, PREJU\u00cdZO, FALTA INJUSTIFICADA, M\u00cdDIA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, JOS\u00c9 MEDEIROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Protesto contra a inclus\u00e3o dos nomes dos Deputados ausentes na C\u00e2mara dos Deputados por motivo de sa\u00fade, na lista de Parlamentares faltosos divulgada pela m\u00eddia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou explicar que estes \u00f3culos escuros aqui, Deputado Bacelar, n\u00e3o s\u00e3o para esconder conjuntivite, n\u00e3o, viu? S\u00e3o por causa de uma cirurgia que tive que fazer nos olhos.\r\nSr. Presidente, eu vi uma mat\u00e9ria, n\u00e3o tem nada a ver comigo, mas com outros companheiros Deputados, falando sobre os Deputados mais faltosos. Eu penso que a Casa precisa rever essa quest\u00e3o do Regimento.\r\nA Deputada Bruna Furlan, a nossa companheira, parece um tratorzinho aqui, movido a pilha de l\u00edtio, de tanto que trabalha. Ela quebrou o p\u00e9. Eu vi ontem na GloboNews falarem que ela \u00e9 uma das mais faltosas.\r\nEsse neg\u00f3cio de falta exp\u00f5e o Parlamentar, que, \u00e0s vezes se justificou, que faltou por motivo de sa\u00fade. \u00c9 uma exposi\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria. Se a Parlamentar est\u00e1 doente, por que essa exposi\u00e7\u00e3o? Ficaram expondo a Deputada desnecessariamente. Eu penso que, se o Parlamentar errou, tudo bem, tem que pagar pelo erro; mas se n\u00e3o errou, n\u00e3o tem que ser exposto dessa forma pela pr\u00f3pria Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEBATE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OFENSA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques pessoais entre Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o debate pol\u00edtico, ele \u00e9 salutar, importante. Eu n\u00e3o quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m, quero apenas dizer que muitos Parlamentares chegam aqui e, talvez no af\u00e3 de apresentar trabalho, acham que ao atacar a Casa, ao atacar a honra de colegas, v\u00e3o ficar maiores. Eu queria dizer a esses desavisados que, n\u00e3o, n\u00e3o ficam. No momento em que um Deputado ataca o colega na esfera pessoal, n\u00e3o importa partido, ele est\u00e1 no mesmo bojo. O p\u00fablico que est\u00e1 acompanhando este Parlamento n\u00e3o faz a separa\u00e7\u00e3o. Se um Deputado ataca e diminui este Parlamento, ele est\u00e1 se diminuindo tamb\u00e9m.\r\nEu, sinceramente, tenho severas cr\u00edticas a esse tipo de Parlamentar, que, por falta de conte\u00fado... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=437&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEBATE, DESMATAMENTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MEIO AMBIENTE, ALDO REBELO, EX-DEPUTADO FEDERAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos partidos oposicionistas para promo\u00e7\u00e3o de debate equilibrado acerca da quest\u00e3o ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse debate ambiental \u00e9 importante para o Brasil. Eu conclamo parte da Oposi\u00e7\u00e3o a se espelhar no ex-Deputado Aldo Rebelo. Ele fez um debate de alto n\u00edvel, um debate para o Brasil, quando se fez a discuss\u00e3o do C\u00f3digo Florestal.\r\nN\u00f3s precisamos discutir esse tema sem essa briga, essa dicotomia. N\u00f3s n\u00e3o podemos confundir assa-peixe com castanheira, n\u00f3s n\u00e3o podemos discutir o meio ambiente confundindo limpeza de pastagem com desmatamento ilegal. Isso \u00e9 ruim para o Brasil, isso n\u00e3o agrega, isso n\u00e3o ajuda a Oposi\u00e7\u00e3o nem a Situa\u00e7\u00e3o, isso s\u00f3 prejudica o Brasil. N\u00e3o \u00e9 bonito para ningu\u00e9m.\r\nE essa cena que houve ali...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA CARCER\u00c1RIO, CORRELA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Inadequa\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es policiais e carcer\u00e1rias brasileiras para o recebimentos de presos not\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, talvez esta discuss\u00e3o possa ser uma discuss\u00e3o pedag\u00f3gica. Eu trabalhei 23 anos na Pol\u00edcia, Sr. Presidente, e sei do constrangimento, tanto da Pol\u00edcia Militar quanto dos outros \u00f3rg\u00e3os policiais, quando chega um preso especial, vamos dizer assim, que tem que ficar muito tempo. Por qu\u00ea? O Brasil n\u00e3o se preparou para ter essas adequa\u00e7\u00f5es, vamos dizer assim, especiais. A lei diz que o fulano tem que estar em sala especial e que o outro tem que estar n\u00e3o sei onde, mas a grande verdade \u00e9 que o Pa\u00eds n\u00e3o se preparou para isso. Ningu\u00e9m se preparou para ter um Presidente em c\u00e1rcere.\r\nEu penso que n\u00f3s temos que come\u00e7ar a pensar em ter adequa\u00e7\u00f5es para esse tipo de coisa. Vamos ver a situa\u00e7\u00e3o da Ju\u00edza, Presidente. O delegado vai l\u00e1 e diz: \"Olha, aqui eu n\u00e3o tenho mais condi\u00e7\u00f5es\". E a Ju\u00edza vai fazer o qu\u00ea? Portanto, como Parlamentares, n\u00f3s temos que n\u00e3o s\u00f3 ver a situa\u00e7\u00e3o da Ju\u00edza neste fato isolado, mas come\u00e7ar a pensar: se n\u00f3s fizemos a lei aqui e se dissemos que \u00e9 preciso haver salas, temos que construir esses ambientes onde presos not\u00f3rios possam ficar. Do contr\u00e1rio, ficaremos nessa situa\u00e7\u00e3o, que muitos consideram esdr\u00faxula. Mas onde vamos colocar esses presos?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONV\u00caNIO, GOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, GOI\u00c1S, MATO GROSSO, RECUPERA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA DEGRADADA, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO ARAGUAIA. \r\nINC 1179/2019, INDICA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, REMESSA, SEMENTE, REFLORESTAMENTO,  PA\u00cdS ESTRANGEIRO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL. \r\nREFLORESTAMENTO, DESMATAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio entre o Governo Federal e os Governos dos Estados de Mato e Grosso e Goi\u00e1s para recupera\u00e7\u00e3o ambiental da Bacia do Rio Araguaia. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto sobre a doa\u00e7\u00e3o, pelo Governo brasileiro, de sementes a governos estrangeiros para reflorestamento de seus respectivos pa\u00edses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 ressaltar que foi feito um conv\u00eanio entre o Governo Federal, o Governo de Mato Grosso e o Governo de Goi\u00e1s para que seja realizado um dos maiores projetos de recupera\u00e7\u00e3o ambiental da Bacia do Rio Araguaia.\r\nNa mesma linha, Sr. Presidente, queria pedir o apoio dos colegas a um projeto autorizativo que fiz aqui. Tenho visto que h\u00e1 grande preocupa\u00e7\u00e3o de alguns pa\u00edses com o meio ambiente no Brasil, principalmente na Amaz\u00f4nia. Fiz um projeto autorizativo para que o Brasil possa, at\u00e9 em retribui\u00e7\u00e3o ao Fundo Amaz\u00f4nia, com que esses pa\u00edses nos t\u00eam ajudado, doar sementes, a fim de que realizem reflorestamento e diminuam esse passivo florestal que eles t\u00eam com o planeta.\r\nA prop\u00f3sito, nesta semana o Papa se pronunciou a respeito da Amaz\u00f4nia. Mas vemos que, em 500 anos, o Brasil desmatou s\u00f3 8% da Amaz\u00f4nia.\r\nAqui fica ent\u00e3o esse projeto, para que esses pa\u00edses possam fazer isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Quero cumprimentar todos os colegas, V.Exa. em especial, por ser o proponente desta homenagem \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal; os Deputados Mauro Lopes, F\u00e1bio Henrique, Nicoletti; o Diretor Adriano Furtado; o Sr. Deolindo Carniel, o ex-Diretor da FENAPRF, o Sr. Cavalcante.\r\nO Carniel me disse que est\u00e1 perdendo os cabelos com essa confedera\u00e7\u00e3o, viu, Cavalcante? Ele est\u00e1 querendo que voc\u00ea volte.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer a presen\u00e7a de todos os Deputados que est\u00e3o prestigiando esta sess\u00e3o solene.\r\nEsta homenagem \u00e9 uma das mais justas que poderia haver, devido ao perfil dessa institui\u00e7\u00e3o, Sr. Deolindo Carniel. A Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal \u00e9 uma pol\u00edcia diferenciada no mundo, porque \u00e9 uma pol\u00edcia que, acima de tudo, cuida de gente. Hoje todos n\u00f3s acordamos com uma not\u00edcia de sequestro no Rio de Janeiro. Quando eu olhei, l\u00e1 estava a viatura da gloriosa na tela. Vimos aquele infort\u00fanio de pessoas sequestradas e todas as movimenta\u00e7\u00f5es.\r\nPoucas institui\u00e7\u00f5es no mundo, isso n\u00f3s vemos em filmes, fariam o que a PRF fez: trabalhar de forma integrada, chamar uma corpora\u00e7\u00e3o da cidade, admitindo que eles tinham melhores recursos, chamar o BOPE. E o que tivemos? Um desfecho bom para todo mundo, menos para o sequestrador.\r\nAli\u00e1s, eu vi gente mudar o nome de sequestrador, Deputado Nicoletti. Eu vi parte da imprensa dizer que n\u00e3o \u00e9 mais sequestrador, \u00e9 tomador de ref\u00e9m. \u00c9 por isso que o Pa\u00eds est\u00e1 de ponta-cabe\u00e7a. Eu vi uma Deputada, que provavelmente vai fazer um discurso daqui a pouco, dizer que era um coitado, uma pessoa desesperada, nem falou dos ref\u00e9ns.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que a PRF e o BOPE v\u00e3o apanhar hoje bastante ali naquela tribuna, mas n\u00e3o quero falar de coisa ruim, porque hoje \u00e9 dia de homenagem. Quero dizer que aquele desfecho aconteceu, com todos os ref\u00e9ns liberados, devido \u00e0 compet\u00eancia da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e do BOPE. Mas, como eu disse, \u00e9 uma pol\u00edcia que cuida de gente, Deputado Hugo Leal, \u00e9 uma pol\u00edcia que cuida de crian\u00e7as. Est\u00e1 aqui a ex-Diretora Maria Alice, que sabe muito bem disso. \u00c9 uma das primeiras institui\u00e7\u00f5es do Brasil que come\u00e7ou a se preocupar com a prostitui\u00e7\u00e3o infantil nas estradas. A Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal come\u00e7ou esse combate e a prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as.\r\n\u00c9 uma pol\u00edcia que cuida do meio ambiente. E a\u00ed, quem est\u00e1 nos assistindo, porque n\u00f3s estamos ao vivo para todo o Brasil, pode pensar: \"Cuida do meio ambiente como? Quem cuida do meio ambiente n\u00e3o \u00e9 o IBAMA?\" A Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, no mundo, sem exagero, \u00e9 quem mais prende criminosos da quest\u00e3o da fauna, da flora, quem mais apreende madeira, milh\u00f5es de metros c\u00fabicos. Essa pol\u00edcia tamb\u00e9m cuida de acidentados.\r\nOs senhores podem estar pensando que o que eu estou dizendo \u00e9 chover no molhado. Mas \u00e9 que muita gente n\u00e3o sabe que a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal faz isso, protege o meio ambiente na quest\u00e3o da pesca, da fauna, da flora.\r\nHouve os grandes eventos. Tivemos Copa do Mundo e Olimp\u00edadas, e todas as institui\u00e7\u00f5es que eu encontro, Deputado Hugo Leal, dizem o mesmo: foi uma compet\u00eancia s\u00f3 o trabalho da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. No combate ao crime, tamb\u00e9m \u00e9 uma das pol\u00edcias no mundo que mais apreendem drogas. Ent\u00e3o n\u00f3s temos uma pol\u00edcia que cresceu.\r\nAqui fa\u00e7o uma homenagem e destaco a atua\u00e7\u00e3o do Deputado Mauro Lopes, que j\u00e1 foi diretor. Na \u00e9poca, houve a contrata\u00e7\u00e3o de 4.500 policiais rodovi\u00e1rios federais. Esses velhinhos que est\u00e3o se aposentando agora, da turma de 1994, foram da \u00e9poca dele.\r\nN\u00f3s temos uma pol\u00edcia que foi evoluindo e hoje \u00e9 uma corpora\u00e7\u00e3o elogiada aqui em Bras\u00edlia, em todos os locais a que se chega, em todos os Minist\u00e9rios e no Planalto. Ent\u00e3o eu me sinto muito orgulhoso por ter participado disso.\r\nMuita gente me diz: \"Medeiros, como voc\u00ea chegou ao Senado sem ter sido nem presidente de bairro, e fez um mandato que surpreendeu?\" Eu digo: \"Olha, quando o PRF chega a um acidente, ele n\u00e3o pergunta o que ele n\u00e3o tem...\"\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nConcluindo a minha fala, eu tenho que ressaltar isto: a PRF tem poucos recursos, tem pouco efetivo e tem pouca tecnologia, \u00e0s vezes, para resolver as coisas, mas o PRF \u00e0s vezes chega a um acidente com quatro carretas que est\u00e3o parecendo um rolo de cobra, tudo embolado, com soja a 1 metro de altura na pista, corpos espalhados, coisa de desesperar qualquer pessoa, e \u00e0s vezes ele est\u00e1 sozinho, mas de 4 horas a 5 horas depois aquilo est\u00e1 resolvido. Ele n\u00e3o fica preocupado. Isso se aprende na academia, se aprende no dia a dia, se aprende na pr\u00e1tica. Ele n\u00e3o fica pensando no que n\u00e3o tem, ele resolve o problema. Ent\u00e3o essa \u00e9 uma pol\u00edcia de excel\u00eancia, e o Brasil e os brasileiros podem ter orgulho da pol\u00edcia que t\u00eam.\r\nAqui eu n\u00e3o tenho feito barulho, mas tenho trabalhado incessantemente na busca de recursos financeiros para que essa pol\u00edcia continue fazendo esse trabalho quietinho, mas um trabalho de excel\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Deputado, pelo tempo que me concedeu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VOO COMERCIAL, SANTA CRUZ DE LA SIERRA, BOL\u00cdVIA, CUIAB\u00c1 (MT), LIBERA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, SECRET\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pela Secretaria da Receita Federal do Brasil, de voo entre Santa Cruz de la Sierra, na Bol\u00edvia, e Cuiab\u00e1, no Estado de Mato Grosso. Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de substitui\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio da Receita Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 quase 2 anos o Estado de Mato Grosso solicita da Receita Federal a libera\u00e7\u00e3o de um voo entre Santa Cruz de la Sierra e Cuiab\u00e1. A ANVISA j\u00e1 liberou, a Pol\u00edcia Federal j\u00e1 liberou, mas a briguinha entre a Receita Federal e a INFRAERO n\u00e3o permite que Mato Grosso tenha esse voo.\r\nEu n\u00e3o quero nem saber quem pintou a zebra. O Estado quer o resto da tinta. Mato Grosso quer o voo. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que isso continue acontecendo. Eu j\u00e1 conversei com todos l\u00e1 dentro da Receita, e agora \u00e9 o momento de pedir a troca do Secret\u00e1rio.\r\nEu pe\u00e7o aqui, em nome do povo do Mato Grosso, que o Presidente Jair Bolsonaro troque o Secret\u00e1rio da Receita Federal, porque um Secret\u00e1rio que n\u00e3o consegue liberar um voo tamb\u00e9m n\u00e3o consegue gerir os problemas do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JUSTI\u00c7A FEDERAL, MATO GROSSO, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, COMUNIDADE, POXOR\u00c9U (MT), TERRAS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Reexame, pela Justi\u00e7a Federal do Estado de Mato Grosso, da decis\u00e3o de despejo dos moradores da Comunidade Jarudore.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que me traz a esta tribuna \u00e9 a Comunidade Jarudore, que se encontra no Estado de Mato Grosso e tem em torno de 4 mil a 5 mil habitantes.\r\nA nossa bancada tem se desdobrado para tentar salvar essa pequena comunidade. Aqui no plen\u00e1rio est\u00e1 o Deputado Nelson Barbudo, que sabe do que estou falando. Toda a bancada, tanto a daqui quanto a do Senado, tem se debru\u00e7ado sobre isso, porque algu\u00e9m decidiu que deve acabar com a comunidade, que existe h\u00e1 quase 100 anos. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 desesperada. Hoje \u00e9 o prazo final, e a Pol\u00edcia Federal vai retirar pessoas que vivem ali h\u00e1 60 anos, 70 anos. Por qu\u00ea? Porque algu\u00e9m disse que aquilo l\u00e1 \u00e9 terra ind\u00edgena. E eu tenho dito: se aquilo \u00e9 terra ind\u00edgena e as pessoas t\u00eam que ser retiradas, que fa\u00e7am isso tamb\u00e9m na cidade de Rondon\u00f3polis, que est\u00e1 muito mais perto da aldeia ind\u00edgena do que a Comunidade Jarudore. Rondon\u00f3polis est\u00e1 colada na aldeia ind\u00edgena. Ent\u00e3o, passem o corrent\u00e3o em Rondon\u00f3polis tamb\u00e9m, e na Avenida Paulista, e em Copacabana, porque isso aqui tudo era terra ind\u00edgena. Vamos passar o corrent\u00e3o aqui nesta Esplanada dos Minist\u00e9rios. Mas n\u00e3o: v\u00e3o fazer isso na pequena Comunidade Jarudore. \r\nN\u00f3s pedimos uma audi\u00eancia com o Sr. Presidente da Rep\u00fablica, para que sejam atendidos o Governador do Estado, a bancada federal e os Deputados Estaduais, a fim de tratarmos deste assunto. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que isso ocorra a todo momento. A Constitui\u00e7\u00e3o demarcou um prazo temporal: 1988. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a todo momento permane\u00e7a essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica. As pessoas n\u00e3o sabem se as propriedade s\u00e3o ou n\u00e3o s\u00e3o suas. Todo esse territ\u00f3rio aqui era ind\u00edgena.\r\nTemos conversado tamb\u00e9m com o TRF e esperamos que a Justi\u00e7a aqui em Bras\u00edlia reveja essa decis\u00e3o da Justi\u00e7a Federal de Mato Grosso. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! A cena que eu vi l\u00e1 foi de cortar o cora\u00e7\u00e3o: uma senhora com mais de 60 anos carregando uma malinha. Ela tinha um sitiozinho de quarenta e poucos hectares e foi uma das primeiras a sair de l\u00e1. Ela estava esperando o \u00f4nibus. Ela n\u00e3o sabia como buscar grandes advogados - e nem tem dinheiro para isso -, mas teve que enfrentar todo o sistema, um sistema partid\u00e1rio que aqui diz que tudo \u00e9 para os \u00edndios. N\u00f3s defendemos ind\u00edgenas como brasileiros que s\u00e3o, mas defendemos toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 digna de direitos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 incr\u00edvel como um partido aqui defende a democracia, mas n\u00e3o aceita quando perde. Democracia \u00e9 justamente isto, \u00e9 voto. Perderam aqui. Tudo bem, ganharam l\u00e1 - esse \u00e9 o jogo.\r\nO Podemos vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LIBERA\u00c7\u00c3O, VOO INTERNACIONAL, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Morosidade do Secret\u00e1rio Especial da Receita Federal do Brasil, Marcos Cintra, na libera\u00e7\u00e3o de voo internacional para o Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, constantemente tenho feito a defesa intransigente do Governo, em prol do desenvolvimento deste Pa\u00eds. Mas tamb\u00e9m estou neste Parlamento defendendo o meu Estado do Mato Grosso. Quero parafrasear Get\u00falio Vargas. Ele dizia: \"Amo o Rio de Janeiro, capital do meu Pa\u00eds; amo Porto Alegre, capital do meu Estado; mas, primeiro, meu S\u00e3o Borja\". Eu digo: amo meu Pa\u00eds; amo Bras\u00edlia; mas, primeiro, Mato Grosso, que \u00e9 o meu Estado.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Secret\u00e1rio da Receita Federal, Marcos Cintra, h\u00e1 praticamente 8 meses de Governo, n\u00e3o consiga liberar a opera\u00e7\u00e3o de um voo para Mato Grosso. Mato Grosso precisa apenas da libera\u00e7\u00e3o! A Pol\u00edcia Federal j\u00e1 liberou. Para liberar um voo internacional, \u00e9 preciso a autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA, da Pol\u00edcia Federal e da Receita Federal.\r\nA Azul conseguiu a libera\u00e7\u00e3o de voos, mas precisa de autoriza\u00e7\u00e3o. \"Ah, \u00e9 por causa de briga, de filigrana, daqui e dali\". Assim, n\u00e3o liberam o voo. Quando Jair Bolsonaro assumiu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, eu pensei que o voo seria liberado. Fui \u00e0 Receita Federal e falei com todos; s\u00f3 n\u00e3o falei com a menina que limpa o ch\u00e3o l\u00e1. Mas j\u00e1 me arrestei para todos. Falei, falei! Pedi, pedi! \r\nNesta semana, eu pedi ao Presidente que trocasse esse Secret\u00e1rio da Receita Federal. Um Secret\u00e1rio da Receita que n\u00e3o consegue liberar um voo! Mato Grosso contribui muito para o Brasil. Mas, para ajudar o Brasil, \u00e9 preciso ser ajudado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais nas a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo encaminha \"n\u00e3o\", ressaltando aqui a import\u00e2ncia do que falou o Deputado Lincoln Portela.\r\nN\u00f3s temos no sistema de seguran\u00e7a nacional, Presidente, uma necessidade urgente de uma organiza\u00e7\u00e3o total: o agente de tr\u00e2nsito precisa da Pol\u00edcia Militar de bab\u00e1 para poder cuidar dele, e a\u00ed o Governo gasta duas vezes; o agente penitenci\u00e1rio, no pres\u00eddio, anda armado, mas, fora, tem que ficar fugindo dos bandidos, porque n\u00e3o pode ter a prote\u00e7\u00e3o; o agente de escolta pode transportar armas, mas n\u00e3o poder ter uma para sua defesa. Precisamos discutir esses problemas todos.\r\nPor isso, Presidente, neste momento em que estamos discutindo esse tema aqui, \u00e9 muito importante que possamos votar pela n\u00e3o retirada de pauta desse projeto.\r\nEnt\u00e3o, o Governo encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, MANIPULA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO DE PESQUISA, CONTRA, PODER360, PORTAL (INTERNET), DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Manipula\u00e7\u00e3o de pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica pelo Instituto Datafolha, de acordo com mat\u00e9ria veiculada pelo portal Poder360.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o site Poder360 publicou uma den\u00fancia grav\u00edssima. N\u00e3o \u00e9 de hoje que v\u00eam saindo umas pesquisas do Datafolha de que n\u00f3s j\u00e1 v\u00ednhamos, de certa forma, desconfiando. Mas essa foi muito na cara. Como eu n\u00e3o tinha dados, fiquei quieto. Ontem eu li o site Poder360, que \u00e9 um site de renome, n\u00e3o \u00e9 alinhado a esse ou \u00e0quele governo. O site denunciou que o Datafolha \"esquentava\" as pessoas antes de perguntar em quem votariam.\r\nSr. Presidente, se antes de perguntar se a pessoa votaria em V.Exa., eu denegrisse a sua imagem, l\u00f3gico que a pessoa diria que n\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o modus operandi do Datafolha.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AERON\u00c1UTICA, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), EMPRESA BRASILEIRA DE AERON\u00c1UTICA (EMBRAER), AN\u00c1POLIS (GO), JOS\u00c9 MEDEIROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PODEMOS, de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio. Import\u00e2ncia para o Pa\u00eds do recebimento, pela For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, da aeronave KC-390.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos discutindo temas aqui extremamente relevantes, e tem muita gente colocando n\u00e9voa no meio da discuss\u00e3o.\r\n \u00c0s vezes, as pessoas que acompanham os debates ficam confusas. Ontem, por exemplo, tinha gente achando que n\u00f3s est\u00e1vamos dando dinheiro aqui para soltar o Lula. Isso \u00e9 uma sandice sem tamanho. Eu acho que temos que discutir as coisas e deix\u00e1-las nos seus devidos lugares. Partidos pol\u00edticos t\u00eam gastos? T\u00eam. Existem gastos com contador, existem gastos do dia a dia do partido, que n\u00e3o podem ser confundidos com gastos pessoais dos seus dirigentes. Isso temos que separar bem, para que as pessoas n\u00e3o fiquem achando que se vai pegar dinheiro p\u00fablico para fazer a defesa de quem cometeu esse ou aquele crime.\r\nSr. Presidente, quero abrir um par\u00eantese aqui. Hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para o Brasil. Estive em An\u00e1polis hoje - que talvez tenha sido o segundo dia mais importante da Aeron\u00e1utica brasileira, desde a inven\u00e7\u00e3o do avi\u00e3o por Santos Dumont - para acompanhar a entrega do KC-390. Houve uma grande festa em An\u00e1polis. \u00c9 incr\u00edvel que as pessoas tenham perdido, no meio da luta pol\u00edtica, aquele sentimento de pertencimento. No meio da luta pol\u00edtica, Deputado Neri Geller, as pessoas se perdem com assuntos menores e n\u00e3o comemoram essa grande vit\u00f3ria do Brasil hoje: a entrega de um dos mais modernos avi\u00f5es do mundo, com tecnologia totalmente nacional, tudo feito na prancheta da FAB, mandado para a EMBRAER.\r\nVoc\u00ea n\u00e3o gosta do Bolsonaro? Ah, n\u00e3o gosta da Dilma, n\u00e3o gosta do Lula? N\u00e3o interessa! A constru\u00e7\u00e3o desse avi\u00e3o passou por todos esses Governos, mas \u00e9 uma conquista do Brasil. Algumas pessoas n\u00e3o conseguem vibrar com essa vit\u00f3ria do Brasil. Eu sou flamenguista, mas, quando jogadores desse ou daquele time est\u00e3o jogando pela Sele\u00e7\u00e3o Brasileira, eu tor\u00e7o pelo Brasil. E eu acho que hoje tivemos uma grande vit\u00f3ria.\r\nVoltando para o nosso tema, quero dizer que o meu partido, o Podemos, apresentou um destaque para a Emenda 13. Trata-se de um tema bem pol\u00eamico, mas faz sentido refletirmos e discutirmos sobre ele.\r\nAqui, em certo momento, buscou-se dar bastante estofo, bastante estatura aos partidos. E o que aconteceu, Deputado S\u00f3stenes? Os partidos come\u00e7aram a relativizar o valor, a import\u00e2ncia do mandato parlamentar, a ponto de alguns partidos, em nome de alguns interesses, fazerem reprimendas a Deputados que votaram pelo Brasil, como foi no caso da reforma da Previd\u00eancia. Um partido aqui, que \u00e9 puxadinho do PT, est\u00e1 tratando os Deputados com os quais os dirigentes n\u00e3o concordam como se fossem escravos da sua ideologia. Sabemos que cada partido tem seu vi\u00e9s, mas n\u00e3o se pode manietar as pessoas. E como bem disse o Deputado Pompeo de Mattos, at\u00e9 casamento acaba. Vai-se manietar um Parlamentar e mant\u00ea-lo num partido por causa de um cacique? N\u00e3o!\r\nTemos que discutir aqui essa emenda. Temos que poder sair com portabilidade, sim, para que o partido aprenda, da pr\u00f3xima vez que eleger um Parlamentar, a respeitar o voto do povo. Partido hoje, no Brasil, n\u00e3o tem voto n\u00e3o. Hoje, est\u00e3o votando nas pessoas, est\u00e3o votando na conduta, est\u00e3o votando no Deputado pelo que ele fez. Os partidos est\u00e3o em baixa hoje. Ent\u00e3o, n\u00e3o podem fazer gra\u00e7a, tratando Parlamentar com passa-moleque. \u00c9 preciso respeitar o voto das pessoas, \u00e9 preciso respeitar o voto do povo!\r\nDeputada Renata, essa emenda \u00e9 da maior import\u00e2ncia, porque h\u00e1 partido que vai se apequenando e tentando nos travar com ferrolhos. E n\u00e3o h\u00e1 problema, porque, se essa emenda n\u00e3o passar hoje aqui, na pr\u00f3xima janela esses Deputados v\u00e3o se libertar dessas amarras. Alguns partidos querem passar cadeados em mentes e cora\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, MATO GROSSO, MEIO AMBIENTE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de queimadas no Estado do Mato Grosso em face das elevadas temperaturas. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de debate sobre a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sou do Estado de Mato Grosso, Estado que est\u00e1 enfrentando altas temperaturas. Inclusive, ontem a Defesa Civil avisou que h\u00e1 risco de morte por causa das altas temperaturas, que chegaram a 46, 47 graus cent\u00edgrados. Est\u00e3o ocorrendo, portanto, muitas queimadas. Neste momento o Estado est\u00e1 precisando de ajuda. O meio ambiente acaba sendo muito prejudicado.\r\nPor falar em meio ambiente, eu creio - j\u00e1 conversei sobre isso com V.Exa., Sr. Presidente, em outras oportunidades, sei que \u00e9 do seu entendimento - que podemos fazer aqui, em alguma hora, um debate capitaneado por V.Exa. N\u00f3s precisamos mostrar para o mundo quanto o Brasil protege o meio ambiente. N\u00f3s temos matas ciliares, n\u00f3s temos reserva legal. A nossa imagem n\u00e3o \u00e9 a que est\u00e1 sendo passada por a\u00ed.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero ressaltar que, por vezes, uma boa ideia acaba sendo destru\u00edda na reda\u00e7\u00e3o.\r\nO que n\u00f3s vemos \u00e9 que estamos votando um dos projetos mais importantes da Rep\u00fablica. O Brasil, nos \u00faltimos anos, tem sido travado pela Lei das Licita\u00e7\u00f5es. A Lei n\u00ba 8.666, de 1993, trava tudo o que se vai fazer neste Pa\u00eds, e n\u00f3s precisamos moderniz\u00e1-la.\r\nAgora, quando se fala nessa quest\u00e3o de artigos ou na quest\u00e3o do luxo, isso \u00e9 de uma subjetividade muito grande. O Deputado agora mesmo falou da quest\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. E eu vou mais longe: em rela\u00e7\u00e3o ao Itamaraty: n\u00f3s vamos receber Chefes de Estados com utens\u00edlios da 25 de Mar\u00e7o?\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODOVIA FEDERAL, BR 163, PROTESTO, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O. \r\nREUNI\u00c3O, ONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, DEBATE, LEGISLA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, FISCAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO).",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Pedido ao Ministro-Chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, de concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador para debate do bloqueio da BR-163 e da legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de bens de madeireiros ilegais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer apenas um esclarecimento. \r\nEu acho que algu\u00e9m informou errado o Deputado que me antecedeu. Na verdade, a BR-163 ficou fechada, com mais de 4 mil caminh\u00f5es parados, o que tem um impacto muito grande na economia brasileira. Foi por isso que eu pedi uma audi\u00eancia com o Ministro Onyx Lorenzoni, para que ele intermediasse a discuss\u00e3o.\r\nTrezentas mil pessoas estavam afetadas por este dilema, em virtude de uma legisla\u00e7\u00e3o que autoriza a queima de bens, as casas e ve\u00edculos das pessoas. Isso precisa ser discutido. \r\nFoi por isso que eu solicitei esta audi\u00eancia. N\u00e3o foi dito que se vai descumprir a lei, nem que se vai punir fiscal. N\u00e3o foi dito nada disso. Falou-se que se vai discutir, sim, esta legisla\u00e7\u00e3o, Deputado Ivan Valente. V.Exa., que tanto defende a lei, sabe que esta legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 ilegal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DISCURSO PARLAMENTAR, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, PAR\u00c1 (ESTADO), TRANSPORTE DE CARGA, MATO GROSSO, LICEN\u00c7A (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), MINERADOR, GARIMPEIRO.\r\nPDL 36/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, DECRETO, INFRA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA AMBIENTAL, EMBARGO, OBRA DE ENGENHARIA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, PRODUTOS, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, MEIO AMBIENTE, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA).",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Discurso proferido pelo Deputado Ivan Valente a respeito do pedido de concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador,  pelo Ministro-Chefe da Casa Civil,  para debate do bloqueio de rodovia no Estado do Par\u00e1 por garimpeiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, ontem um Deputado do PSOL - vou falar o nome dele, porque na hora falei aqui -, o Deputado Ivan Valente, insurgiu-se de forma muito ruidosa contra uma reuni\u00e3o que eu tinha pedido que a Casa Civil marcasse para que fosse debelada uma manifesta\u00e7\u00e3o l\u00e1 no Par\u00e1, que impactou fortemente o transporte de cargas l\u00e1 do Mato Grosso.\r\nMais de 4 mil carretas ficaram paradas devido \u00e0quela interdi\u00e7\u00e3o. E por qu\u00ea? Porque n\u00f3s temos 300 mil pequenos mineradores garimpeiros que est\u00e3o proibidos de trabalhar porque n\u00e3o conseguem licen\u00e7as. Ao mesmo tempo, eles t\u00eam suas casas queimadas, t\u00eam queimadas suas m\u00e1quinas e seus caminh\u00f5es, e tudo o que t\u00eam. Chegam l\u00e1 e tocam fogo na resid\u00eancia das pessoas. Ora, Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos ter um ordenamento jur\u00eddico para fulano, e outro para beltrano!\r\nH\u00e1 poucos dias, a menina do G1 veio me perguntar: \"O senhor acha correto que o senhor protocole um projeto de decreto legislativo para sustar essa lei que autoriza os fiscais a queimar esses bens?\" Eu falei: \"Eu acho justo sim, porque eu ouvi falar que os Marinhos, seus patr\u00f5es, t\u00eam um problema ambiental l\u00e1. \u00c9 justo que um fiscal chegue l\u00e1 e toque fogo na mans\u00e3o da fam\u00edlia Marinho, porque esta tem um problema ambiental? N\u00e3o \u00e9 justo. Se n\u00e3o \u00e9 justo para os Marinhos, n\u00e3o \u00e9 justo para o pobre l\u00e1 do interior do Par\u00e1\".\r\nN\u00f3s precisamos ter uma legisla\u00e7\u00e3o de acordo com o guarda-chuva principal da nossa Constitui\u00e7\u00e3o: n\u00f3s temos o princ\u00edpio do devido processo legal. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que isso esteja acontecendo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DESEMPREGO, SA\u00daDE, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\nGOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "N\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o, pela Oposi\u00e7\u00e3o, de projeto de desenvolvimento do Pa\u00eds. Apoio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Responsabilidade do Governo do PT pelo quadro de desemprego reinante no Pa\u00eds e pelo sucateamento das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos visto, todos os dias, alguns partidos subirem \u00e0quela tribuna, principalmente, e fazerem proselitismo. S\u00e3o os partidos que perderam a elei\u00e7\u00e3o. Temos o PT no guarda-chuva central e os puxadinhos: o PSOL; o PSB, que abdicou de sua hist\u00f3ria e resolveu apequenar-se e, pequenininho, entrar tamb\u00e9m nesse guarda-chuva; e o PCdoB, como sempre foi, um puxadinho.\r\nO que acontece, Sr. Presidente? Por que estou fazendo essa reflex\u00e3o aqui? Porque todos os dias eles sobem ali e criticam, e criticam, e criticam. Eu pergunto: qual projeto de Pa\u00eds apresentam? Nenhum. Eles n\u00e3o t\u00eam projeto para o Brasil, n\u00e3o t\u00eam projeto de na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam um projeto para apresentar aos brasileiros.\r\nEstiveram no poder por quase 17 anos e foram defenestrados, implodiram. O grupo de Lula brigou com o de Dilma. E a Dilma, que \u00e9 a m\u00e3e, simplesmente... Hoje eles negam, mas Dona Dilma foi quem colocou a primeira fa\u00edsca de fogo no que se diz Lava-Jato hoje. Tinha seus quatro cavaleiros do apocalipse l\u00e1 e Jos\u00e9 Eduardo Cardozo no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Estourou uma granada no quarto, explodiu no peito dela e acabou com o projeto que tinha. Tinha o sonho de criar um partido novo, acabar com o PMDB, centr\u00e3o e tudo, acabar com o grupo de Lula. Esse era um sonho que deu errado. Eles achavam que ganhavam com o Chinaglia aqui. Acabou. A\u00ed, como a culpa \u00e9 deles - diz Homer Simpson: \"A culpa \u00e9 minha, eu coloco em quem eu quero\" -, colocam a culpa nos outros agora.\r\nMas, como eu vinha dizendo, n\u00e3o t\u00eam um projeto para o Brasil. O que fizeram com o Brasil? Copiaram parte do que Fernando Henrique tinha deixado - tiveram pelo menos esse m\u00e9rito. Tungaram as estatais no que conseguiram. \r\nQuando vi, agora h\u00e1 pouco, o Deputado Ivan Valente subir ali, eu senti a agonia dele e a de todos os outros que sobem ali. Eu morei na ro\u00e7a. Quando a gente pegava piolho, minha m\u00e3e passava Neocid, e os piolhos ficavam agoniados, porque sabiam que a morte estava pr\u00f3xima. O que est\u00e1 acontecendo? Est\u00e3o sabendo que est\u00e1 acabando. Este Governo vai privatizar tudo e vai acabar com o ninho dos ratos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vai ter mais como tungar o POSTALIS, a PETROBRAS, a PREVI, e por a\u00ed vai. \"Est\u00e1 entregando o Brasil, est\u00e1 entregando para os Estados Unidos! Est\u00e1 vendendo tudo, est\u00e1 vendendo o Brasil!\" \u00c9 verdade. Que bom que venda, porque estavam dando para a Venezuela, para Cuba, para tudo que \u00e9 pa\u00eds! Estavam entregando o nosso dinheiro a troco de merreca, para devolver um pouquinho - isso foi provado no impeachment -, para virem comiss\u00f5es de pouquinho. \"Eu te dou tanto, e voc\u00ea me devolve um pouquinho na campanha\". Isso foi aprovado no impeachment. Ent\u00e3o, esta \u00e9 a realidade: \"Eu quero um pa\u00eds para chamar de meu, para eu roubar todo dia\". E sobem ali todo dia para criticar, sem projeto de Pa\u00eds. N\u00e3o t\u00eam projeto. \u00c9 o mesmo projeto da Venezuela, e a\u00ed o resultado n\u00f3s estamos vendo aqui. \r\nFinalizando, Sr. Presidente, indago o seguinte: por que eu digo que n\u00e3o t\u00eam projeto? Porque se gastou na educa\u00e7\u00e3o o maior volume de dinheiro que se podia pensar. Na educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s amargamos os piores indicadores. Na seguran\u00e7a, nem se fala, Sr. Presidente! E na sa\u00fade, nas filas, as pessoas morrem \u00e0 m\u00edngua. Esse foi o legado.\r\nConcluo dizendo o seguinte, Sr. Presidente: os 14 milh\u00f5es de desempregados - antes eles jogavam para o Temer e agora jogam para o Bolsonaro - \u00e9 o legado que ficou do trabalhador. Era o Partido dos Trabalhadores! Portanto, este \u00e9 o legado: a educa\u00e7\u00e3o aos frangalhos, a seguran\u00e7a aos frangalhos, a sa\u00fade aos frangalhos; e no emprego, 14 milh\u00f5es de desempregados.\r\nE, na parte \u00e9tica, o que que eles faziam? Julgavam todo mundo. Sr. Presidente, eu n\u00e3o tenho coragem de chegar aqui e apontar dedo para ningu\u00e9m, porque pol\u00edtico que tem coragem, que faz do seu mandato o apontar de dedo constante \u00e9 porque n\u00e3o tem conte\u00fado. Agora, essas pessoas fazem. Apontam o dedo o tempo inteiro, mas, quando subiram ao Governo, mostraram quem na verdade eram.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, AMAZ\u00d4NIA LEGAL, BRASIL, SOBERANIA NACIONAL, AGRICULTURA.\r\nEMMANUEL MACRON, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FRAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pelo discurso proferido na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em defesa da Amaz\u00f4nia brasileira e da soberania nacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. \u00e9 de um Estado que pertence ao Bioma Amaz\u00f4nico. Eu sou Deputado de um Estado tamb\u00e9m pertencente a essa regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal. V.Exa. \u00e9 Senador pelo Amap\u00e1 e sabe muito bem - V.Exa. e os brasileiros de boa-f\u00e9 - que a Amaz\u00f4nia para n\u00f3s \u00e9 intoc\u00e1vel. \r\nTodos n\u00f3s aqui sabemos que esta Casa aprovou a lei mais severa no que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Isso \u00e9 inquestion\u00e1vel. E o Brasil todos os dias exerce uma luta contra os criminosos e contra quem quer depredar o meio ambiente.\r\nAgora eu vejo aqui maus brasileiros, pessoas que s\u00f3 pensam no pr\u00f3prio umbigo sair daqui e falar mal do Brasil l\u00e1 fora, achando que isso \u00e9 bonito, que isso o favorece eleitoralmente, sem saber que isso dep\u00f5e contra o Pa\u00eds, gera desemprego e fome. Isso \u00e9 o que boa parte desses partidos que foram l\u00e1 fazer protesto fazem aqui todo o dia. Isso dep\u00f5e contra a imagem do nosso Pa\u00eds. Mas, repito, o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que mais protege o meio ambiente. \r\nPor que eles est\u00e3o revoltados? Porque at\u00e9 hoje ningu\u00e9m tinha tido coragem de falar isso em alto e bom som no plen\u00e1rio principal da ONU, plen\u00e1rio, ali\u00e1s, rabiscado e projetado por um brasileiro. Muita gente n\u00e3o sabe, mas aquele plen\u00e1rio foi projetado por Oscar Niemeyer.\r\nE hoje o nosso Presidente Jair Bolsonaro falou em alto e bom som: \"A Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa! Amaz\u00f4nia \u00e9, primeiro, para os amazonenses e, segundo, para todo o Brasil.\" Ent\u00e3o, n\u00e3o cabe ao Macron vir dar pitaco - um povo que n\u00e3o tem nem grama na beira dos rios, passamos de avi\u00e3o l\u00e1 e s\u00f3 vemos terra - sobre a nossa quest\u00e3o ambiental. Temos problemas, precisamos de ajuda. Agora v\u00e3o infiltrando seus tent\u00e1culos aqui. Eles s\u00e3o da mesma turma que aparelharam o IBAMA, que aparelharam a FUNAI e queriam colocar uma \u00e2ncora no nosso Pa\u00eds, para subjugar o nosso desenvolvimento agr\u00edcola, subjugar todo o tipo de desenvolvimento.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, se n\u00e3o tivermos cuidado, daqui a alguns dias, estaremos usando um cabresto, e essa galera puxando. Ent\u00e3o fez bem o nosso Presidente. Que espet\u00e1culo dantesco que fizeram com aquela menina! Deu pena de ver aquela garota sueca, que at\u00e9 problemas de sa\u00fade tem, tendo que recitar uma coisa decorada. Deu pena! Agora v\u00eam falar que foi vergonhoso o discurso do nosso Presidente! \r\nPodem discordar do que o Bolsonaro disse, \u00e9 leg\u00edtimo. Agora, dizer que foi vergonhoso?! Bolsonaro n\u00e3o ensacou vento, n\u00e3o foi confuso, fez o discurso dele altivo, deixou-nos orgulhosos ao falar sobre o Brasil e sobre a quest\u00e3o ambiental. L\u00e1 quem fala grosso somos n\u00f3s. E essa hist\u00f3ria de o Presidente franc\u00eas dizer \"a nossa casa\"! A casa dele \u00e9 na Torre Eiffel, l\u00e1 em Paris. Aqui cuidamos n\u00f3s. N\u00f3s temos o Pantanal, o Cerrado, v\u00e1rios biomas, e sabemos cuidar disso tudo. A\u00ed enchem de bandidos ganhando dinheiro aos montes, aparelham ONGs e um monte de coisas. N\u00e3o estou querendo dizer que ONG s\u00f3 tem bandido n\u00e3o, h\u00e1 ONGs do bem. H\u00e1 muita gente boa, mas tamb\u00e9m est\u00e1 cheio de malandro querendo ganhar dinheiro \u00e0s nossas custas e ainda fazendo discurso bonitinho, apoiado por uma ala que todo mundo conhece.\r\nParab\u00e9ns, Bolsonaro! \r\nEst\u00e3o dizendo aqui que est\u00e3o todos arrepiados. Est\u00e3o iguais a piolhos quando se coloca neocid.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ EDUARDO RAMOS BAPTISTA PEREIRA, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MINISTRO-CHEFE, SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, GRUPO IND\u00cdGENA, MATO GROSSO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, General Luiz Eduardo Ramos Baptista Pereira, por medida adotada em prol do grupo ind\u00edgena Paresi, no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero s\u00f3 fazer um registro de agradecimento ao Ministro-Chefe da Secretaria de Governo, General Ramos.\r\nN\u00f3s estivemos com os ind\u00edgenas da aldeia pares\u00ed. No mandato passado, eu e o Deputado Adilton, que inclusive \u00e9 do seu partido, um dos Deputados mais atuantes na esfera agr\u00edcola de Mato Grosso, trabalhamos muito para que os ind\u00edgenas que quisessem pudessem fazer agricultura nas suas terras.\r\nPresidente, o IBAMA na \u00e9poca multou os ind\u00edgenas pares\u00ed em 130 milh\u00f5es de reais. De l\u00e1 para c\u00e1, eles estavam com as terras embargadas e muito desesperados, porque n\u00e3o podiam plantar. E sempre que n\u00f3s \u00edamos a algum \u00f3rg\u00e3o do Governo n\u00f3s ouv\u00edamos o ger\u00fandio: \"Estamos fazendo, estamos vendo\".\r\nH\u00e1 poucos dias, n\u00f3s fomos a uma audi\u00eancia com o General Ramos, e ele disse: \"Olhe, aqui n\u00e3o tem ger\u00fandio\". Ele marcou a audi\u00eancia. N\u00f3s tivemos essa semana o resultado. Est\u00e3o desembargadas as terras dos pares\u00ed. Os \u00edndios j\u00e1 v\u00e3o poder plantar, ali\u00e1s, j\u00e1 est\u00e3o plantando.\r\nEnt\u00e3o, eu queria aqui deixar o meu agradecimento ao General Ramos, parabenizar o Deputado Adilton e todos os \u00edndios da tribo pares\u00ed e registrar que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 de parab\u00e9ns pelo Ministro que tem. N\u00e3o h\u00e1 empurra\u00e7\u00e3o com a barriga com ele.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PAGAMENTO, ADVOGADO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo governo do PT. Falta de condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e morais da Esquerda para acusa\u00e7\u00f5es contra o Governo Jair Bolsonaro. Envolvimento de advogado do PT com a fac\u00e7\u00e3o criminosa Primeiro Comando da Capital - PCC.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \u00c0s vezes, \u00e9 melhor ouvir do que ser surdo. Este \u00e9 um jarg\u00e3o bem conhecido. Seria at\u00e9 um absurdo repetir o que eu ouvi hoje aqui. Por isso, n\u00e3o vou faz\u00ea-lo. \r\nParlamentares oriundos de um partido que passou anos no poder, que tiveram todas as oportunidades de resolver os problemas deste Pa\u00eds, agora se apresentam como arautos de todas as solu\u00e7\u00f5es, inclusive \u00e9ticas.\r\nEu nunca fiz do meu mandato um biombo para acusar ningu\u00e9m. Eu procuro dar conte\u00fado ao meu mandato. Agora, n\u00e3o deixo de desmascarar aqueles que, sem terem lastro moral, procuram jogar pedra no telhado alheio. E isso os que sa\u00edram do Governo passado, que ficou a\u00ed 16 anos, fazem direto.\r\nVejam s\u00f3, vieram agora acusar o Governo em quest\u00f5es eleitorais. N\u00e3o vou nem entrar, Deputado Otoni, no m\u00e9rito. N\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito das quest\u00f5es \u00e9ticas e eleitorais. Vamos falar no legado \u00e9tico desse partido: todos os tesoureiros foram presos; a alta c\u00fapula toda, presa. Eu n\u00e3o digo isso com felicidade, mas tenho que vir aqui dizer isso para ver se eles t\u00eam pelo menos vergonha na cara e param de vir falar em quest\u00f5es \u00e9ticas aqui. Eles n\u00e3o t\u00eam moral! Querem dar uma de vestal em cima de pessoas que nem ao menos t\u00eam multa de tr\u00e2nsito. Os caras est\u00e3o na cadeia e querem vir dar li\u00e7\u00e3o de moral!\r\nPelo amor de Deus, parem de falar de PETROBRAS! Que moral voc\u00eas t\u00eam para falar de PETROBRAS? Agora est\u00e3o se apressando e dizendo que h\u00e1 manchas de petr\u00f3leo no litoral do Nordeste. Se for provado, Deputado Jordy, que esse petr\u00f3leo est\u00e1 vindo da Venezuela, daqui a pouco, v\u00e3o dizer que aquilo l\u00e1 \u00e9 bom para a pele. Por enquanto, est\u00e3o criticando. Se for provado que o petr\u00f3leo veio da Venezuela, v\u00e3o dizer que \u00e9 bom para a pele.\r\nEu penso que quem teve oportunidade, e n\u00e3o fez, tem que fazer autorreflex\u00e3o. Eles t\u00eam que pegar aquele conselho que Ciro deu, que Cid deu e ver onde deu errado. T\u00eam que pegar outro caminho. Mas, n\u00e3o, continuam batendo na mesma tecla. Daqui a uns dias, v\u00e3o voltar para a Kombi. Enquanto isso, continuam fazendo estrago Brasil afora porque continuam enganando incautos, continuam atrapalhando, continuam fazendo aparelhamento, continuam doutrinando as escolas.\r\nEu sempre digo: o preju\u00edzo que esse partido deu ao Brasil n\u00e3o s\u00e3o nem esses valores que foram tungados, esses bilh\u00f5es de reais que foram tirados, \u00e9 o preju\u00edzo que ficou nas escolas, \u00e9 o preju\u00edzo que ficou na cultura, \u00e9 o preju\u00edzo que ficou na sociedade.\r\nE essa mentirada eles v\u00eam todo dia colocar aqui na tribuna com a cara lisa - falta \u00f3leo de peroba para lustrar mais -, como se nada tivesse acontecido: v\u00eam falar aqui do Minha Casa, Minha Vida, como se a falta de dinheiro para o programa n\u00e3o se devesse a esse descalabro; v\u00eam falar dos pobres desempregados, como se os 14 milh\u00f5es de desempregados n\u00e3o fossem responsabilidade dos desmandos.\r\nE o pior s\u00e3o os que falam em nome de Deus. A B\u00edblia diz que os mentirosos n\u00e3o ter\u00e3o direito ao Reino dos C\u00e9us. Talvez seja por causa disto: daqueles que usam a tribuna para se esconderem atr\u00e1s de Deus e acusar os outros. E nesses incluo D. Marina Silva.\r\nN\u00f3s estamos falando de quest\u00f5es ambientais. O per\u00edodo de Marina Silva, Deputado Jordy, de 2003 a 2008, foi o que mais teve devasta\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia. Eles tiveram a oportunidade de resolver esse problema, e n\u00e3o o fizeram. Agora ficam conversando aqui.\r\nEu deixo um desafio para eles: expliquem esse relacionamento desta semana, porque a cereja do bolo foi ver o Dr. Geraldo Prado, o arauto da defesa da Presidente Dilma aqui na C\u00e2mara, ir ao Senado, ele, que, por tantas vezes, defendeu veementemente, ex-Desembargador, advogado de ponta, advogado que faz as defesas do PT, fazer uma representa\u00e7\u00e3o no STF contra uma portaria. E vejam que portaria! Inclusive o projeto est\u00e1 na CCJ. Moro se antecipou e colocou uma portaria, nada mais do que justa, proibindo o contato entre visitantes e presidi\u00e1rios. Pois agora se descobriu que esse advogado recebeu 1 milh\u00e3o de reais e entrou, a mando do PT, mas recebendo do PCC, para derrubar a portaria. Pode um neg\u00f3cio desse?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COMPROMETIMENTO, ADVOGADO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Envolvimento do PT com a fac\u00e7\u00e3o criminosa Primeiro Comando da Capital - PCC. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - O que realmente \u00e9 vergonhoso, Sr. Presidente, \u00e9 ver um partido da envergadura do PT envolvido com advogados, que inclusive defenderam a Presidente Dilma aqui no Congresso, que est\u00e3o envolvidos com o PCC, como foi esclarecido nesse final de semana.(Apupos.)\r\nIsso \u00e9 vergonhoso! Isso \u00e9 vergonhoso! Fazem vaia a\u00ed para encobrir.\r\nEnt\u00e3o, quando atacam todo o Parlamento - e, ali\u00e1s, esse \u00e9 um partido que tem vivido da honra alheia aqui -, atacam para fazer movimento de defesa.\r\nEssa hist\u00f3ria de tentar passar para a popula\u00e7\u00e3o que os Parlamentares est\u00e3o colocando dinheiro no bolso aqui \u00e9 uma manobra dissuasiva para viver da honra alheia. Todos sabem muito bem que emendas s\u00e3o pagas para todo mundo.\r\nEnt\u00e3o, expliquem, expliquem, expliquem o PCC! (Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO Podemos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, COMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Tentativa de sabotagem do Governo Jair Bolsonaro. Elogio ao Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, pelo desempenho em audi\u00eancia p\u00fablica realizada na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vendo os discursos aqui sobre o petr\u00f3leo que est\u00e1 indo para as praias brasileiras, vi o quanto o Governo est\u00e1 sendo atacado. Mesmo antes de assumir, primeiro, foi a facada. Depois, s\u00e3o os constantes ataques aqui. Houve tamb\u00e9m \"hackeamento\" para tentar enfraquecer o Governo e fogo na floresta. Agora, \u00e9 o petr\u00f3leo nas praias. Eu pergunto: o que vir\u00e1 mais? O tempo inteiro est\u00e3o querendo sabotar um Governo que est\u00e1 dando certo.\r\nHoje, estava na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e sa\u00ed de l\u00e1 muito contente, porque vi o Ministro desmentir fake news por fake news. As pessoas levaram n\u00fameros ali, e o Ministro deixou tudo em pratos limpos. Ent\u00e3o, quero parabenizar o Ministro Ricardo Salles pela atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4767/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RENATA ABREU, AUTOR, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO ELEITORAL (1965), CRIT\u00c9RIO, PREENCHIMENTO, VAGA, PARTIDO POL\u00cdTICO, MULHER, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Motivo da apresenta\u00e7\u00e3o, pela Deputada Renata Abreu, de projeto de lei a respeito da destina\u00e7\u00e3o, pelos partidos pol\u00edticos, de vagas para candidaturas femininas nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu creio que todos os partidos gostariam de ter em seus quadros mulheres como a Deputada Luiza Erundina. Seria uma honra para os partidos ter mulheres atuantes, mas h\u00e1 falta desses quadros. A Deputada Renata Abreu apresentou ent\u00e3o esse projeto justamente por causa da falta desses quadros neste momento. Os partidos est\u00e3o com dificuldade de preench\u00ea-los no momento da elei\u00e7\u00e3o.\r\nEsse monte de not\u00edcias a respeito de perda de candidaturas pelos partidos por causa do que se chama de laranjal se deve \u00e0 dificuldade de preencher as vagas. Como a lei sempre surge devido \u00e0 realidade que se imp\u00f5e, a Deputada Renata Abreu apresentou o projeto, mas ela \u00e9 totalmente favor\u00e1vel \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das mulheres. Temos que nos dobrar \u00e0 realidade dos fatos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VALOR, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, CAMPANHA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PREFEITO, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o pelos Munic\u00edpios brasileiros, na pr\u00f3xima campanha eleitoral, de recursos oriundos da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sei que houve acordo sobre o texto e tudo, mas eu queria fazer uma pondera\u00e7\u00e3o aos colegas Deputados.\r\nN\u00f3s estamos em ano pr\u00e9-eleitoral. Vejam bem, n\u00f3s estamos correndo o risco de jogar recursos precios\u00edssimos pelo ralo. N\u00f3s sabemos a dificuldade que \u00e9 cada para centavo ser mandado para os Munic\u00edpios. Os Prefeitos j\u00e1 est\u00e3o em campanha. Seria muito importante encontrarmos uma forma de esses recursos beneficiarem realmente os Munic\u00edpios. Colocar dinheiro, neste momento, para ser gasto com campanha \u00e9 praticamente um crime.\r\nEu creio que a proposta que tinha sido colocada num primeiro momento era bem melhor, porque os Munic\u00edpios poderiam saldar as suas d\u00edvidas, e isso se reverteria, depois, na possibilidade de os Munic\u00edpios terem capacidade de investimento. Isso serviria para o pr\u00f3ximo Prefeito - poderia at\u00e9 servir ao atual, se se reelegesse. Agora, neste momento, eu acho isso temer\u00e1rio, porque \u00e9 aquela revoada: o sujeito est\u00e1 em campanha, e n\u00e3o se sabe o que vai fazer com t\u00e3o preciosos recursos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, DEBATE, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, CRIAN\u00c7A, RIO DE JANEIRO (RJ), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, RIO S\u00c3O FRANCISCO, DESASTRE AMBIENTAL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VENEZUELA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Posicionamento de Parlamentares a respeito do assassinato de menor no Rio de Janeiro e do vazamento de petr\u00f3leo na costa brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil ultimamente anda t\u00e3o polarizado que h\u00e1 poucos dias morreu uma menina no Rio, e eu estava vendo na Internet que quase havia um lado de quem defendia a morte de uma menina e outro que n\u00e3o defendia.\r\nSr. Presidente, agora saiu essa hist\u00f3ria do petr\u00f3leo na costa brasileira. Estava quase pegando fogo esse petr\u00f3leo. De repente, a PETROBRAS e a Marinha descobriram o DNA do petr\u00f3leo. Como se come\u00e7ou a dizer que o petr\u00f3leo pode ser da Venezuela, come\u00e7ou a baixar a temperatura aqui. H\u00e1 gente aqui quase defendendo que petr\u00f3leo na praia \u00e9 bom para a pele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 24/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.\r\nOFENSA, FELIPE FRANCISCHINI, DEPUTADO FEDERAL, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Desagravo ao Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, Deputado Felipe Francischini, diante de ataques de Parlamentares. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui fazer um desagravo ao Presidente da CCJ, o Deputado Felipe Francischini. \r\nO Presidente da CCJ, constantemente, tem sido agredido e desrespeitado por um grupo de Parlamentares. Hoje foi pior: al\u00e9m de agredi-lo, parte delas saiu se passando por v\u00edtima. Tem sido constante essa estrat\u00e9gia de jogar pedra e sair gritando \"ai\".\r\nEu queria elogiar a forma competente e ordeira como o nosso Presidente toca os trabalhos da CCJ e repudiar o comportamento desrespeitoso dessas Parlamentares com o nosso Presidente.\r\nO Podemos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3443/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRINC\u00cdPIO DA SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, PAINEL SOLAR FOTOVOLTAICO, INCENTIVO, RESOLU\u00c7\u00c3O NORMATIVA, REVOGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com eventual revoga\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 482, de 2012, da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, sobre o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es gerais para o acesso de microgera\u00e7\u00e3o e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda aos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e o sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - Governo Digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora h\u00e1 pouco se falou aqui sobre o papel das ag\u00eancias. Eu ando muito preocupado com a seguran\u00e7a jur\u00eddica do Brasil.\r\nRecentemente, come\u00e7ou-se um trabalho dentro da ANEEL para acabar com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 482, de 2012. Tinha sido iniciado um trabalho para incentivar o uso de energia fotovoltaica, e os brasileiros come\u00e7aram a colocar seus pain\u00e9is solares. Agora, corre-se o risco de tudo isso ir por terra. Isso \u00e9 um absurdo! A pol\u00edtica brasileira n\u00e3o pode parecer a quadrilha, em que se diz \"vai para um lado\", e depois se diz \"\u00e9 mentira\". Isso \u00e9 inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Isso tem implica\u00e7\u00f5es.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse projeto, o Podemos vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLICIAL RODOVI\u00c1RIO FEDERAL, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e ao Diretor-Geral do Departamento de Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Adriano Marcos Furtado, de ado\u00e7\u00e3o de medidas para  a perman\u00eancia de policiais rodovi\u00e1rios federais no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, no Brasil inteiro, tem feito um maravilhoso trabalho, com apreens\u00f5es de coca\u00edna e maconha e autua\u00e7\u00f5es de crimes ambientais. Agora, \u00e9 preciso tamb\u00e9m que algumas medidas sejam tomadas para que, nos locais de dif\u00edcil fixa\u00e7\u00e3o de pessoal e de servidores p\u00fablicos, a pol\u00edcia tenha um efetivo que possa fazer frente \u00e0 criminalidade.\r\n\u00c9 por isso que eu fa\u00e7o aqui um apelo ao Ministro Moro, ao Diretor-Geral da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Adriano Furtado, para que Estados, como Par\u00e1 e Mato Grosso, possam pagar totalmente a indeniza\u00e7\u00e3o de fronteira. Em Cuiab\u00e1, por exemplo, essa indeniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 paga. \r\nSr. Presidente, eu costumo dizer que, quando as pessoas passam em um concurso no Estado, elas j\u00e1 chegam a Mato Grosso de costas. Esses meninos que moram no Leblon, em Ipanema, em Belo Horizonte, em S\u00e3o Paulo, nos grandes centros, n\u00e3o querem ficar no Estado de Mato Grosso, e n\u00e3o \u00e9 nesta ou naquela cidade de mato-grossense. \r\nPor isso eu pe\u00e7o \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal que olhe, com carinho, essa quest\u00e3o e fa\u00e7a um remanejamento de verbas para pagar essa indeniza\u00e7\u00e3o, a fim de que essas pessoas, esses servidores, tenham um incentivo para ficar nesses locais e, assim, a seguran\u00e7a das nossas estradas possa ter a guarida da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, RESPONSABILIDADE, FOR\u00c7AS ARMADAS, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio a atribui\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro e a empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS da responsabilidade pelo vazamento de petr\u00f3leo na regi\u00e3o litor\u00e2nea do Pa\u00eds. Inconsist\u00eancia de discursos a respeito do imobilismo das For\u00e7as Armadas brasileiras a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nInfelizmente, o Brasil teve o infort\u00fanio de ter sua costa toda contaminada por petr\u00f3leo. N\u00e3o se sabe at\u00e9 agora se foi atentado, se foi vazamento criminoso, se foi acidente, se vazou de algum navio. O certo \u00e9 que, com isso, houve uma sanha, um a\u00e7odamento muito grande para acusar o Governo, para acusar a PETROBRAS.\r\nComo n\u00e3o se constatou esse fato - inclusive j\u00e1 descobriram que o \"DNA\" desse petr\u00f3leo \u00e9 venezuelano - quietou-se. Ningu\u00e9m fala mais nisso. Mas agora existe uma verdadeira campanha, uma verdadeira, como eu poderia dizer... \u00c9 como se fosse um ex\u00e9rcito, uma vontade muito grande de dizer que o Governo n\u00e3o est\u00e1 fazendo nada.\r\nSr. Presidente, as For\u00e7as Armadas n\u00e3o pertencem a Governo, trabalham para o Estado brasileiro, s\u00e3o For\u00e7as do Estado. Elas se comportam no Governo do PSDB, no Governo do PT, no Governo de quem quer que seja da mesma forma. Elas t\u00eam protocolos a seguir. Tanto a Marinha quanto o Ex\u00e9rcito e a Aeron\u00e1utica est\u00e3o trabalhando. J\u00e1 tiraram toneladas de \u00f3leo. Acontece que estamos falando de um acidente, de uma trag\u00e9dia de grandes propor\u00e7\u00f5es. Foram 2.500 quil\u00f4metros de costa brasileira que sofreram esse derramamento de petr\u00f3leo.\r\nA Marinha, as For\u00e7as Armadas j\u00e1 retiraram 900 toneladas desse petr\u00f3leo. Mas todos, tanto aqui quanto no Senado, sobem a esta tribuna para dizer que as For\u00e7as Armadas n\u00e3o est\u00e3o fazendo nada. Isso \u00e9 uma injusti\u00e7a, quero deixar registrada.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, ACUSA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es generalizadas dos Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu vejo que todas as vezes que eles sobem \u00e0quela tribuna \u00e9 para culpar Bolsonaro. Problema no Equador? A culpa \u00e9 do Bolsonaro. Problema causado pelo \u00f3leo, que n\u00e3o sabem de onde veio? A culpa \u00e9 do Bolsonaro. Problema no Iraque? A culpa \u00e9 do Bolsonaro. Pela morte de Celso Daniel, daqui a pouco, v\u00e3o dizer que a culpa \u00e9 do Bolsonaro. A morte de Marielle j\u00e1 est\u00e3o dando um jeito de jogar para o Bolsonaro. Daqui a pouco, se algu\u00e9m aparecer gr\u00e1vida por a\u00ed, v\u00e3o dizer que a culpa foi do Bolsonaro.\r\nVoc\u00eas precisam de uma pauta para se erguerem do buraco em que se afundaram. Ali\u00e1s, voc\u00eas n\u00e3o ca\u00edram, voc\u00eas foram limpos. Para cair, tem que ter estrutura. Voc\u00eas s\u00e3o uma mancha que foi limpa pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. E agora vivem de qu\u00ea? Vivem, como aves de rapina, como vermes, da carni\u00e7a. Vivem s\u00f3 de coisa ruim, vivem s\u00f3 de falar mal dos outros. Arrumem uma pauta decente!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), MATO GROSSO, GOI\u00c1S, BANCO DO BRASIL (BB), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do projeto de lei, origin\u00e1rio do Senado Federal, sobre a transfer\u00eancia de recursos do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO para Estados da Regi\u00e3o Centro-Oeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tramita no Congresso um projeto de suma import\u00e2ncia para os Estados de Mato Grosso e de Goi\u00e1s. O projeto, que veio do Senado, beneficia tamb\u00e9m os Estados do Centro-Oeste com o FNO - Fundo Constitucional de Financiamento do Norte.\r\nHoje, a Regi\u00e3o \u00e9 beneficiado apenas pelo FCO - Fundo de Financiamento do Centro-Oeste, e esses Estados ficam na m\u00e3o do Banco do Brasil, que n\u00e3o tem sido t\u00e3o amig\u00e1vel conosco, basta ver que h\u00e1 dinheiro nas cooperativas. N\u00f3s j\u00e1 estamos h\u00e1 mais de 3 anos trabalhando para tentar liberar esse dinheiro, e ficamos sempre na m\u00e3o de um banco s\u00f3.\r\nTamb\u00e9m os Estados do Centro-Oeste precisam dos recursos do FNO. Esperamos que o projeto seja aprovado aqui na Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OFICIAL DE JUSTI\u00c7A, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o do porte e posse de arma de fogo aos Oficiais de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma pena que haja uma falta de compreens\u00e3o t\u00e3o grande em rela\u00e7\u00e3o a esse tema.\r\nN\u00f3s temos visto a categoria dos oficiais de justi\u00e7a, Sr. Presidente, ser constantemente alijada desta discuss\u00e3o. O projeto deles estava tramitando aqui na C\u00e2mara, n\u00e3o foi poss\u00edvel aprov\u00e1-lo. Agora, est\u00e1vamos tratando dele, mas foi retirado.\r\nAs pessoas n\u00e3o compreendem que este Pa\u00eds \u00e9 de uma pluralidade imensa, n\u00e3o \u00e9 feito s\u00f3 de Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Minas Gerais. N\u00f3s temos Mato Grosso, Amazonas, Rond\u00f4nia, onde oficiais de justi\u00e7a cumprem mandados judiciais e precisam de uma prote\u00e7\u00e3o m\u00ednima. Mas dizem que o oficial de justi\u00e7a n\u00e3o pode usar arma.\r\nO Podemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, CONTRA, JURISPRUD\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Posicionamento dos Deputados dos partidos da ala do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, contr\u00e1rio \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nEu tenho visto uma grita geral, principalmente dos partidos da ala ligada ao ex-Presidente que foi solto recentemente, contra a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. \u00c9 comum todos os juristas dizerem - e isto \u00e9 uma realidade - que a culpabilidade \u00e9 discutida at\u00e9 a segunda inst\u00e2ncia. No Brasil, n\u00e3o existe terceira inst\u00e2ncia. Depois, \u00e9 s\u00f3 formalidade. \r\nN\u00e3o sei por que a grita t\u00e3o grande contra essa vontade do povo brasileiro, at\u00e9 porque para a cadeia o Lula n\u00e3o volta mais. Os que estavam presos, do PT e de outros partidos, tamb\u00e9m n\u00e3o voltam mais. E se aprovarmos alguma coisa aqui, isso tamb\u00e9m n\u00e3o os atingir\u00e1. Por que fazer essa oposi\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande a esse anseio da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que quer isso?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MATO GROSSO, BR-242, BR-174, RODOVIA FEDERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, BUROCRACIA, GRUPO IND\u00cdGENA, OBRA P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Necessidade de concess\u00e3o de licenciamento ambiental para constru\u00e7\u00e3o das BRs-174 e 242, no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em Mato Grosso existem alguns gargalos. Posso citar dois aqui: a BR-242 e a BR-174. O que nos deixa muito indignado \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 por falta de dinheiro que essas rodovias n\u00e3o est\u00e3o prontas. Nesse momento, as popula\u00e7\u00f5es de Colniza, Colider, Ju\u00edna, Juruena est\u00e3o com muita dificuldade de transitar nessas BRs. A BR-174 est\u00e1 sem asfalto, h\u00e1 muitos anos \u00e0 espera de licenciamento, que n\u00e3o sai. A BR-242 tamb\u00e9m est\u00e1 para ser asfaltada h\u00e1 muitos anos. Por que, Sr. Presidente? Porque, a 2 quil\u00f4metros da BR-242 h\u00e1 uma caverna de morcegos. Por isso, n\u00e3o sai o licenciamento. \r\nConcluindo, o Pa\u00eds n\u00e3o pode ficar \u00e0 merc\u00ea da burocracia, seja no Mato Grosso, seja em qualquer lugar deste Pa\u00eds. L\u00e1, j\u00e1 foram gastos 10 milh\u00f5es no licenciamento. Depois, o IBAMA disse que esse licenciamento n\u00e3o valia mais, e agora estamos l\u00e1 com as BRs-174 e 242 emperradas. O Estudo de Componente Ind\u00edgena dessas BRs ningu\u00e9m sabe quando vai sair. Isso \u00e9 terr\u00edvel! O que se faz com toda a produ\u00e7\u00e3o do Estado?! Pessoas doentes n\u00e3o conseguem transitar nas BRs, por qu\u00ea? Porque um burocrata, em algum lugar, decidiu que as coisas t\u00eam que ser assim. L\u00e1, os ind\u00edgenas querem a rodovia, todo mundo quer a rodovia. Mas, eu j\u00e1 notei que no Brasil n\u00f3s estamos perdendo a guerra para o papel: a forma se tornou mais importante do que a subst\u00e2ncia. Ou seja, l\u00e1, discute-se tudo, menos a import\u00e2ncia da rodovia. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, M\u00c9DICO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo orienta \"n\u00e3o\" porque, como esse projeto est\u00e1 contido na medida provis\u00f3ria do M\u00e9dicos pelo Brasil, n\u00f3s temos esperan\u00e7a de que ela seja votada. Portanto, se f\u00f4ssemos aqui votar, orientar pelo \"sim\", seria como admitir que j\u00e1 teria caducado, e \u00e9 uma coisa com a qual n\u00f3s n\u00e3o contamos. Esperamos que o Plen\u00e1rio e que esta Casa, enfim, possam ver a import\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria do M\u00e9dicos pelo Brasil e que possamos aprov\u00e1-la antes de caducar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARNE BOVINA, REAJUSTE DE PRE\u00c7OS, AN\u00c1LISE.\r\nFRIGOR\u00cdFICO, JBS, EMPRESA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais do Deputado Rog\u00e9rio Correia para pronunciamento sobre o reajuste nos pre\u00e7os da carne bovina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, na falta do que apresentar, o novo mantra \u00e9 \"Fora, Bolsonaro!\".\r\nPor falar em carne, o Deputado que me antecedeu deveria ter vergonha de falar nisso. Sabe por qu\u00ea, Sr. Presidente? A JBS foi criada aqui, junto com dois a\u00e7ougueiros de Goi\u00e1s, que acabaram com o mercado de carne no Brasil. Eles simplesmente fecharam boa parte das plantas frigor\u00edficas do Brasil, na mais vergonhosa negociata do Pa\u00eds, em conluio com o Governo do PT. O Deputado Rog\u00e9rio deveria ter vergonha na cara! Subir aqui e fazer esc\u00e1rnio?!\r\nPode pedir o art. 14 para falar mais besteira, porque voc\u00eas roubaram este Pa\u00eds e deveriam ter vergonha na cara. Explique a JBS, a PETROBRAS e tudo o mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3047/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nEXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, OBRA DE ARTE, AUTOR, ANTISSEMITISMO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento sobre a exposi\u00e7\u00e3o de obra de cartunista antissemita nas depend\u00eancias da Casa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e Enfrentamento \u00e0 Endometriose.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou perplexo em saber que em corredor desta Casa h\u00e1 um cartum - acabei de ler isso no jornal O Globo - de um cartunista que est\u00e1 entre os dez maiores antissemitas do mundo.\r\nPe\u00e7o encarecidamente \u00e0 Mesa, Sr. Presidente, que reflita sobre isso.\r\nO PT, os anexos e os puxadinhos colocaram ali essa obra desse cartunista. Ela \u00e9 ofensiva \u00e0 pol\u00edcia brasileira, e \u00e9 obra de uma pessoa que \u00e9 considerada como um dos dez maiores antissemitas do mundo. N\u00e3o pode, isso \u00e9 um absurdo! O Holocausto foi uma das maiores matan\u00e7as, uma das maiores trag\u00e9dias da humanidade, e algu\u00e9m nesta Casa est\u00e1 dando trela, est\u00e1 louvando um sujeito como esse.\r\nSr. Presidente, o Podemos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, pela libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, pela cobertura de pistas e reforma de postos da corpora\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de fronteira do Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro Sergio Moro, em nome da popula\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso, pela libera\u00e7\u00e3o de recursos para a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Com esses recursos, vai ser poss\u00edvel a compra de sete helic\u00f3pteros, helic\u00f3pteros esses que v\u00e3o ajudar no patrulhamento, na seguran\u00e7a na fronteira.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao Ministro Sergio Moro pela cobertura das pistas, pela reforma dos postos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal na fronteira. \r\nSr. Presidente, investir em seguran\u00e7a nas fronteiras \u00e9 investir no combate \u00e0 criminalidade em todo o Brasil, porque \u00e9 por ali que entram armas e drogas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRODUTOR RURAL, \u00cdNDIO, CAMPO NOVO DO PARECIS (MT), PLANTIO, TERMO DE COMPROMISSO DE AJUSTAMENTO DE CONDUTA (TAC), FINANCIAMENTO, BANCO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Acesso de produtores rurais ind\u00edgenas a financiamentos banc\u00e1rios, no Munic\u00edpio de Campo Novo do Parecis, Estado do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nTenho uma not\u00edcia muito boa para os ind\u00edgenas de Campo Novo do Parecis, em Mato Grosso. Eles est\u00e3o fazendo uma planta\u00e7\u00e3o por meio de um Termo de Ajustamento de Conduta e pela primeira vez v\u00e3o poder pegar investimentos e dar como garantia a produ\u00e7\u00e3o.\r\nIsso \u00e9 muito importante, porque serve de modelo para outras comunidades ind\u00edgenas que queiram produzir tamb\u00e9m. \r\nVale ressaltar que eles j\u00e1 est\u00e3o produzindo h\u00e1 cerca de 8 anos e est\u00e3o girando em torno de 50 milh\u00f5es por ano. Isso tirou a comunidade da pobreza.\r\nNeste momento estamos falando em genoc\u00eddio de \u00edndio - e isso \u00e9 um exagero, pois haviam morrido dois \u00edndios, e lamentamos, e agora morreram mais dois, atropelados. A morte de 4 pessoas n\u00e3o \u00e9 genoc\u00eddio.\r\nQuerem politizar a morte porque voc\u00eas vivem de cad\u00e1veres. Ora de Marielle, ora da esposa do Lula e agora dos \u00edndios.\r\nSr. Presidente, o que n\u00f3s queremos dizer \u00e9 que temos um modelo importante no Estado de Mato Grosso que pode ser a salva\u00e7\u00e3o e o fim de todos esses conflitos. O que precisamos para acabar com isso \u00e9 dar aos \u00edndios dignidade; \u00e9 acabar com a fome nas aldeias. Quando os ind\u00edgenas saem para as rodovias, como ocorre no Maranh\u00e3o, \u00e9 porque a fome est\u00e1 dentro da aldeia. O que se precisa fazer \u00e9 acabar com a fome. No momento em que se acabar com a fome, que o \u00edndio passar a ter dignidade, deixar de ser massa de manobra para partido ganhar voto, deixar de ser pano de fundo para partidos dizerem que protegem as minorias, a\u00ed, sim, n\u00f3s vamos ter os ind\u00edgenas aut\u00f4nomos, cuidando da sua vida; a\u00ed, sim, essas mortes e todos esses conflitos acabar\u00e3o.\r\nEsse modelo \u00e9 o que deve prevalecer. Mas \u00e9 l\u00f3gico que vai plantar quem quiser. Isso \u00e9 o que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-12T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, MATERNIDADE, RONDON\u00d3POLIS (MT).",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria para a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia e Maternidade de Rondon\u00f3polis, Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ser\u00e3o s\u00f3 30 segundos, Sr. Presidente. Gostaria apenas de dar informa\u00e7\u00f5es sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos feita pela bancada do Estado de Mato Grosso.\r\nEu destinei recursos para Rondon\u00f3polis, para serem encaminhados \u00e0 Santa Casa do Munic\u00edpio, que est\u00e1 com muita dificuldade financeira. Essa Santa Casa recebe cerca de 600 mil pessoas, tendo em vista que Rondon\u00f3polis \u00e9 um polo que atende a 19 Munic\u00edpios. A popula\u00e7\u00e3o de Rondon\u00f3polis, no entanto, est\u00e1 muito aflita porque at\u00e9 agora o dinheiro ainda n\u00e3o caiu na conta.\r\nEstive h\u00e1 pouco no Pal\u00e1cio do Planalto, onde me informaram que esse dinheiro cair\u00e1 na conta ainda este ano. Quero s\u00f3 avisar que a bancada indica, mas que quem paga efetivamente, \u00e9 \u00f3bvio, \u00e9 o Executivo. E tamb\u00e9m quero dizer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Rondon\u00f3polis que continua no planejamento do Governo que, ainda este ano, esse dinheiro da Santa Casa seja depositado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F12%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AB\u00cdLIO JUNIOR, VEREADOR, CUIAB\u00c1 (MT), PERDA DE MANDATO ELETIVO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 pretendida cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Vereador Ab\u00edlio Junior, do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, Estado do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nFiquei 15 dias afastado, pois fiz uma cirurgia, mas gra\u00e7as a Deus j\u00e1 estou enxergando bem.\r\nSra. Presidente, hoje vou falar de uma quest\u00e3o mais paroquiana, do meu Estado. Em Cuiab\u00e1, Capital de Mato Grosso, hoje se desenrola o processo de cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Vereador Ab\u00edlio Junior. Do ponto de vista jur\u00eddico, \u00e9 um procedimento normal. Agora, do ponto de vista pol\u00edtico, esse processo contra o Vereador Ab\u00edlio \u00e9 uma imoralidade.\r\nE digo por qu\u00ea. O Vereador Ab\u00edlio tem um estilo combativo, faz o trabalho que um Vereador deve fazer, mas, por incomodar o Prefeito, est\u00e1 sendo v\u00edtima de processo de cassa\u00e7\u00e3o. A sociedade cuiabana elegeu o Vereador para ele tomar posi\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero fazer um pedido diretamente ao Relator do processo, o Vereador Wilson Kero Kero, que respeito muito, e ao Prefeito Emanuel Pinheiro, que \u00e9 um democrata e fez parte do antigo MDB: que entendam que existem ponto e contraponto no Parlamento e que o trabalho de um Vereador n\u00e3o pode ser cerceado com um processo de cassa\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o cuiabana colocou o Vereador Ab\u00edlio l\u00e1 para represent\u00e1-la, e ele tem feito isso bem, assim como Felipe Wellaton e outros Vereadores, assim como o pr\u00f3prio Wilson Kero Kero e o Dilem\u00e1rio Alencar.\r\nEu fa\u00e7o esse destaque sobre a C\u00e2mara de Vereadores de Cuiab\u00e1 porque se aproximam as elei\u00e7\u00f5es municipais, e n\u00e3o tenho d\u00favida de que essa fatura ser\u00e1 cobrada, caso tirem o Vereador Ab\u00edlio do Parlamento Municipal. Estou numa tribuna nacional, mas o que eu falo aqui serve de alerta para todas as C\u00e2maras de Vereadores do Pa\u00eds. Se virar moda a cassa\u00e7\u00e3o do mandato, pelos pares, de Vereador que se contrap\u00f5e ao Chefe do Munic\u00edpio, isso ficar\u00e1 muito ruim para a pol\u00edtica brasileira. A elei\u00e7\u00e3o para Vereador talvez seja a mais dif\u00edcil que h\u00e1, e o Vereador \u00e9 o que est\u00e1 mais pr\u00f3ximo do povo. Pe\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o cuiabana que fique atenta e, em peso, apoie o Vereador Ab\u00edlio.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O, MACHISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, SEXISMO, PATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Incoer\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es de Parlamentares da Esquerda sobre a declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro a respeito da jornalista Patr\u00edcia Campos Mello.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu estou vendo as indigna\u00e7\u00f5es sobre esse tema da Patr\u00edcia. Mas como s\u00e3o seletivos! O ex-Presidente Lula falou improp\u00e9rios impublic\u00e1veis sobre as mulheres, atacou cidad\u00e3os de Pelotas - n\u00e3o vou repetir o que ele disso, por causa do decoro -, mas para eles estava tudo bem, ficavam quietinhos, achavam bonito. Est\u00e3o falando de moralidade, mas uma militante deles colocou crian\u00e7as para apalparem um homem nu numa exposi\u00e7\u00e3o. Levaram crian\u00e7as para uma exposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado adulto l\u00e1 no Rio Grande do Sul. Est\u00e3o dizendo que a Deputada foi atacada, mas, \u00e0 \u00e9poca, essa Deputada chamou o atual Presidente de estuprador. Houve a resposta.\r\nA indigna\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 seletiva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PRONUNCIAMENTO, PARLAMENTAR, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEFESA, DIREITOS HUMANOS, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Car\u00e1ter seletivo do discurso oposicionista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho ouvido, desde o in\u00edcio da sess\u00e3o, discursos indignados sobre democracia, sobre prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, sobre prote\u00e7\u00e3o \u00e0s minorias, mas \u00e9 incr\u00edvel como isso \u00e9 seletivo. A Primeira-Dama do Pa\u00eds foi aviltada, sua honra foi extremamente enxovalhada, e n\u00e3o ouvi um pio dessas figuras aqui. Ent\u00e3o, \u00e9 seletivo esse discurso.\r\nV\u00eam aqui falar sobre um pa\u00eds ser governado por um presidente autorit\u00e1rio, sobre n\u00e3o sei o qu\u00ea. Veja bem, Sr. Presidente, o Pa\u00eds passou 16 anos na m\u00e3o de algu\u00e9m que manietava este Congresso, pagando mensal\u00e3o, todo m\u00eas, e v\u00eam falar do argueiro no olho de outros...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ FL\u00c1VIO GOMES, DEPUTADO FEDERAL, LEITURA, CARTA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Leitura de trecho de carta do Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar rapidamente este momento. Eu sei que foram j\u00e1 feitas v\u00e1rias homenagens, mas queria ler s\u00f3 um trechinho de uma carta que deixou para a gente o nosso amigo e colega, Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nEle disse o seguinte: \"Eu fiz tudo o que pude: lutei, lutei, mas, infelizmente, acabou. Tinha muitos projetos para levar adiante, muitas contribui\u00e7\u00f5es a dar... Muita coisa foi feita, tudo o que eu pude eu fiz. Quero dizer que eu adoro todo mundo. H\u00e1 pessoas \u00e0s quais \u00e9 mais f\u00e1cil fazer um agradecimento especial, evidentemente que h\u00e1, mas, diante da impossibilidade de eu estar abra\u00e7ando todo mundo, ao menos gravo uma mensagem gen\u00e9rica que caiba para todos. Nesse sentido, estou trabalhando nestas \u00faltimas horas. Vamos em paz\".\r\nPermito-me acrescentar uma de minhas lembran\u00e7as mais acalentadas, outro ensinamento primordial do inesquec\u00edvel amigo:\r\n\"A \u00fanica carta de alforria para quem est\u00e1 nas camadas sociais mais baixas \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. O que define nossa vida \u00e9 o capital cultural, n\u00e3o \u00e9 o capital econ\u00f4mico. Depois do meu pai, meus her\u00f3is s\u00e3o os professores. Com os ensinamentos da vida, com a esperan\u00e7a de um Brasil melhor, acredito que possamos fazer parte desse ciclo de mudan\u00e7as. Vamos juntos por um pais mais \u00e9tico. Muito obrigado\".\r\nPresidente, agrade\u00e7o a V.Exa. me permitir ler esse trecho da carta que Luiz Fl\u00e1vio Gomes escreveu nos seus \u00faltimos momentos e que deixou para seus familiares e amigos. Eu creio que ele gostaria de ter dito isso aqui.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPLORA\u00c7\u00c3O, MADEIRA, MANEJO ECOL\u00d3GICO, AGROPECU\u00c1RIA, MINERA\u00c7\u00c3O,  AMAZONAS, PAR\u00c1, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Urgente necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o, por parte da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o e das Presid\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, a respeito da decis\u00e3o judicial contr\u00e1ria \u00e0 explora\u00e7\u00e3o madeireira de manejo, da agropecu\u00e1ria e da minera\u00e7\u00e3o nos Estados do Amazonas, do Par\u00e1 e do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar uma situa\u00e7\u00e3o muito grave que est\u00e1 acontecendo nos Estados do Amazonas, do Par\u00e1 e de Mato Grosso.\r\nA Ju\u00edza Maysa, do Amazonas, proibiu a atividade de minera\u00e7\u00e3o, agropecu\u00e1ria e madeireira de manejo. O Brasil n\u00e3o pode ver demonizada a atividade industrial de madeira, de minera\u00e7\u00e3o e de agropecu\u00e1ria, principalmente neste momento de pandemia, em que precisamos gerar empregos. \r\nPe\u00e7o, portanto, \u00e0 Advocacia-Geral da Uni\u00e3o que se manifeste, urgentemente, contra esta medida. H\u00e1 um desespero! Foram realizados contratos para a entrega da madeira. Madeira de manejo n\u00e3o tem nada a ver com desmatamento ilegal. \u00c9 como se comparar uma pessoa honesta e trabalhadora com um traficante! \r\nFa\u00e7o um pedido ao Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, e ao Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, porque precisamos ver a situa\u00e7\u00e3o dessas pessoas. Trata-se da agropecu\u00e1ria e da minera\u00e7\u00e3o em todo o Amazonas, no Par\u00e1 e em Mato Grosso. N\u00e3o podemos criminalizar essas pessoas! Est\u00e3o todas desesperadas. Isso \u00e9 grave, \u00e9 grav\u00edssimo! O Judici\u00e1rio n\u00e3o pode colocar essas pessoas na marginalidade. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nJOS\u00c9 MEDEIROS, DEPUTADO FEDERAL, INQU\u00c9RITO POLICIAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROCURADOR FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Inconformismo com a inclus\u00e3o do nome do orador no inqu\u00e9rito destinado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de rede de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 33, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fui surpreendido pelos sites nacionais, principalmente pelo colunista Lauro Jardim, que, numa nota, disse que um vice-procurador federal me colocou no seu inqu\u00e9rito sobre fake news. O interessante \u00e9 que ele n\u00e3o me indiciou, n\u00e3o mandou a Pol\u00edcia Federal a minha porta, mas me colocou l\u00e1, solto, dentro do inqu\u00e9rito. Ele fez uma alus\u00e3o a mim; criou um roteiro.\r\nDa mesma forma, eu, de repente, poderia criar um roteiro sobre ele. De repente, eu poderia dizer que, como ele tem um vi\u00e9s ideol\u00f3gico, poderia ser amigo do Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, que \u00e9 advogado do meu advers\u00e1rio na candidatura ao Senado Federal por Mato Grosso. N\u00e3o o farei, mas fiquei pasmo com o que ele disse. \r\nO Podemos libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "N\u00e3o envolvimento do Governo Jair Bolsonaro em esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 50, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, antes de orientar, eu estava vendo agora h\u00e1 pouco as Breves Comunica\u00e7\u00f5es e gostaria de dizer o seguinte: arquiteto s\u00f3 v\u00ea forma, dentista s\u00f3 v\u00ea dente, e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, com as falas que eu tenho ouvido aqui, petista s\u00f3 v\u00ea corrup\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 incr\u00edvel. Todas as falas aqui s\u00e3o para achar defeito e achar alguma corrup\u00e7\u00e3o no Governo. Mas eu quero dizer aqui para todos os brasileiros que este Governo est\u00e1 h\u00e1 540 dias sem nenhum caso de corrup\u00e7\u00e3o em qualquer Minist\u00e9rio.\r\nO Podemos orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, QUEBRA DE SIGILO BANC\u00c1RIO, PARLAMENTAR, ABUSO DE AUTORIDADE, REP\u00daDIO.\r\nJOS\u00c9 MEDEIROS, DEPUTADO FEDERAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de partidos oposicionistas. Car\u00e1ter antidemocr\u00e1tico de manifesta\u00e7\u00f5es contra o Presidente Jair Bolsonaro. Indigna\u00e7\u00e3o com a quebra do sigilo banc\u00e1rio de Deputados partid\u00e1rios do Presidente da Rep\u00fablica. Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa de Promotor de Justi\u00e7a de inclus\u00e3o do nome do orador em inqu\u00e9rito sobre a investiga\u00e7\u00e3o de rede de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. Apresenta\u00e7\u00e3o de pedido de cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de abuso de autoridade. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sou um apaixonado pelo Parlamento. Eu n\u00e3o digo que um dia n\u00e3o venha a ocupar um cargo no Executivo, mas gosto muito do Parlamento.\r\nExiste todo tipo de atua\u00e7\u00e3o no Parlamento. Eu tenho visto o Parlamento brasileiro ultimamente sofrer algumas agress\u00f5es - e agress\u00f5es internas at\u00e9. Eu tenho visto a cada dia aqui Parlamentares, principalmente os da Oposi\u00e7\u00e3o, apequenarem muito o debate. Mas isso tamb\u00e9m \u00e9 pr\u00f3prio da atua\u00e7\u00e3o dos parlamentos no mundo inteiro. Em cada parlamento, cada Parlamentar faz o que quer do seu mandato, faz o que quer estando na tribuna.\r\nAgora, tem que ser feito o contraponto. Embora aqui na C\u00e2mara tenhamos pouco tempo para faz\u00ea-lo, temos que usar esse tempo para desmascarar algumas falas. Eu tenho visto a Oposi\u00e7\u00e3o tentar, principalmente agora neste tempo de pandemia, passar-se por santa. N\u00e3o \u00e9 verdade que a Oposi\u00e7\u00e3o esteja fazendo todo esse esfor\u00e7o para contribuir com o povo brasileiro, para livr\u00e1-lo desse sofrimento - n\u00e3o \u00e9 verdade!\r\nEu vejo que o Presidente tem de fazer verdadeiros malabarismos para agradar a Oposi\u00e7\u00e3o no que pode com a pauta, para tentarmos votar alguma coisa aqui. Se n\u00e3o fosse a habilidade do Presidente Rodrigo Maia, nem votando aqui estar\u00edamos, nem sess\u00e3o remota ter\u00edamos, porque n\u00e3o conseguir\u00edamos realiz\u00e1-la. Essa \u00e9 a grande verdade.\r\nEnt\u00e3o, parem de dizer isto: \"Olhem o que n\u00f3s estamos fazendo!\" N\u00e3o estar\u00edamos fazendo nada, nem votando estar\u00edamos, essa \u00e9 a grande verdade.\r\nOutro contraponto \u00e9 que eles posam de democratas. N\u00e3o existe democracia nas atitudes dessa gente. Nos \u00faltimos anos no Brasil, o que tivemos foi a morte de Santiago - quem n\u00e3o se lembra de Santiago? Tivemos a C\u00e2mara invadida e quebrada. Sim, o Parlamento brasileiro foi invadido e quebrado. A Esplanada dos Minist\u00e9rios foi invadida e quebrada. Um policial no Rio Grande do Sul foi degolado com uma foice. O pr\u00e9dio onde fica o apartamento da Ministra C\u00e1rmen L\u00facia foi invadido e pintado de vermelho. Por qu\u00ea? Porque ela votou contrariamente aos interesses desse pessoal. A sede da Rede Globo foi quebrada. Um candidato a Presidente foi esfaqueado. Todo dia e a todo o momento \u00e9 xingado, amea\u00e7ado e chamado de genocida, de assassino, de nazista e de fascista. Esses s\u00e3o chamados de democratas.\r\nSabem quem s\u00e3o chamados de terroristas? Somos n\u00f3s. Sabem quem s\u00e3o chamados de terroristas? S\u00e3o as pessoas que v\u00e3o para as ruas com crian\u00e7as e bandeiras. \u00c9 certo - a\u00ed temos que fazer o mea-culpa - que, no meio de n\u00f3s, h\u00e1 pessoas que v\u00e3o com faixas pedindo o fechamento do STF e do Congresso. Mas no meio daquela gente tamb\u00e9m havia os que queriam fechar o Congresso, os que queriam sim fechar o STF, os que eram do MR-8, os que queriam a luta armada, e a democracia sempre os tolerou.\r\nH\u00e1 alguns Deputados daqui que tiveram os seus sigilos quebrados porque apoiaram as manifesta\u00e7\u00f5es a favor do Presidente.\r\nEu queria relembrar aqui que fui a um desses acampamentos. At\u00e9 falei com o Presidente Rodrigo Maia, porque sou totalmente contra esse \"fora, isso\", \"fora, aquilo\". Eu sou totalmente contra o \"Fora, Maia!\", sou contra o \"Fora, Bolsonaro!\", sou contra o \"Fora, STF!\", porque sou pela preserva\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es.\r\nEu penso o seguinte: se \u00e9 contra o Presidente da C\u00e2mara, pe\u00e7a o impeachment do Presidente da C\u00e2mara; se \u00e9 contra o Bolsonaro, pe\u00e7a o impeachment do Bolsonaro; se \u00e9 contra o STF, pe\u00e7a o impeachment do Presidente do STF. Vamos pela lei.\r\nQuando fui \u00e0quele acampamento, eu disse: \"Olha, se voc\u00eas querem ajudar o Presidente Bolsonaro, n\u00e3o vamos agredir o Presidente da C\u00e2mara, porque ele tem nos ajudado - e muito - nas pautas. Ali\u00e1s, ele tem segurado muito essa Oposi\u00e7\u00e3o\".\r\nAgora, tive acesso a um dos inqu\u00e9ritos e fiquei sabendo que um promotor colocou meu nome como se fosse or\u00e9gano em pizza. Teria sido at\u00e9 melhor que ele tivesse mandado a pol\u00edcia \u00e0 minha casa ou feito o que fez com outros Deputados, mas colocou o meu nome - n\u00e3o sei por qu\u00ea. Ele fez um enredo, o Lauro Jardim fez uma nota, e a imprensa local do meu Estado colocou meu nome em todos os lugares, como se eu fosse um bandido, sendo que n\u00e3o fiz nada. Sabe qual foi a hashtag que eu coloquei? \"Todo poder emana do povo\".\r\nEu sou um democrata nato, gosto do Parlamento, mas o Brasil precisa subir o debate. N\u00f3s precisamos subir o debate. Essas coisas t\u00eam que parar. N\u00f3s precisamos ter paz.\r\nOs promotores e os ju\u00edzes precisam honrar os cargos que t\u00eam. Eu protocolei o pedido para cria\u00e7\u00e3o de uma CPI e espero, depois da pandemia, que possamos tratar aqui da CPI do abuso de autoridade. Pe\u00e7o at\u00e9 ao Presidente e aos meus pares que o assinem, porque precisamos discutir essas coisas.\r\nO Podemos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJOS\u00c9 MEDEIROS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3431/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO BEM, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRAZO DETERMINADO, INCENTIVO FISCAL, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA (IRPF), GANHO DE CAPITAL, VENDA, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, IM\u00d3VEL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.431, de 2020, acerca da interrup\u00e7\u00e3o do prazo para aquisi\u00e7\u00e3o de novo im\u00f3vel residencial com isen\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda sobre o ganho de capital, previsto no art. 39 da Lei n\u00ba 11.196, de 2005, para vendas realizadas entre 11 de setembro de 2019 at\u00e9 o fim do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido no Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020;  e do rein\u00edcio da contagem do prazo, em sua integralidade, a partir do dia seguinte do encerramento do estado de calamidade p\u00fablica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma lei que isenta do pagamento de impostos a pessoa f\u00edsica que vende um im\u00f3vel e constr\u00f3i ou compra outro nos 6 meses seguintes. Acontece que, durante esta pandemia, fica quase imposs\u00edvel para a pessoa fazer isso. Apresentei ent\u00e3o um projeto para que esse prazo seja dilatado durante a pandemia. Isso, al\u00e9m de ser medida de justi\u00e7a, aqueceria a economia e ajudaria a preservar empregos.\r\nVou apresentar o requerimento para que V.Exa. j\u00e1 o coloque em pauta, se poss\u00edvel.\r\nO Podemos vota \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREFEITO, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Defesa de puni\u00e7\u00e3o de Prefeitos Municipais por desvio na aplica\u00e7\u00e3o de recursos destinados ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus, notadamente no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. foi um dos protagonistas em dizer que o Pa\u00eds devia se preocupar com os Munic\u00edpios durante a pandemia. No entanto, eu estou vendo alguns Prefeitos abusarem da boa vontade do Parlamento, tentando usar o dinheiro recebido do Governo para o combate \u00e0 pandemia para fazer asfalto e pagar juros, por exemplo, o que \u00e9 um absurdo, pois pessoas est\u00e3o morrendo, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 padecendo nesses Munic\u00edpios.\r\nOs Prefeitos que est\u00e3o fazendo isso devem ser punidos. A Justi\u00e7a tem que estar atenta a esse absurdo que est\u00e1 cada vez mais ocorrendo, principalmente no meu Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, EMPREGO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, RECURSOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de vultosos recursos aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros para enfrentamento da crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 um ditado que diz que de pedrada de doido e coice de burro, ningu\u00e9m se livra.\r\nOs Munic\u00edpios nunca viram tanto dinheiro. Isso tanto \u00e9 verdade, que h\u00e1 Prefeitos querendo gastar o dinheiro da COVID com asfalto, para pagar juros. No meu Estado, isso est\u00e1 sendo uma praga.\r\nRecentemente, um bando de doidos foi denunciar o Presidente na Corte de Haia. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s estamos vendo aqui um programa que vai ajudar muito as micro e pequenas empresas. S\u00e3o mais 12 bilh\u00f5es de reais, e esse dinheiro vai ser que nem \u00e1gua na areia, vai ajudar muito, vai se somar a tantos recursos que aprovamos aqui.\r\nEnt\u00e3o, este Governo encharcou o Pa\u00eds, ajudou os Munic\u00edpios e os Estados. Talvez seja, no mundo, o Governo que mais ampliou a\u00e7\u00f5es para combater os preju\u00edzos dessa pandemia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro em prol dos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, diante das in\u00fameras ofensas que eu tenho ouvido aqui em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente, \u00e0s quais n\u00f3s n\u00e3o vamos ficar aqui respondendo, eu repito o que eu disse agora h\u00e1 pouco: de pedrada de doido e coice de burro ningu\u00e9m se livra. O que eu posso dizer \u00e9 que este Governo tem feito esfor\u00e7os incont\u00e1veis, mandado recursos, insumos, rem\u00e9dios, feito de tudo para amparar os Munic\u00edpios, os Estados. Tem feito o que estamos fazendo aqui agora.\r\nAgora, por exemplo, estamos mandando mais recursos, suplementando a quantidade com 12 bilh\u00f5es de reais, para manter empregos, e o Parlamento tem ajudado nisso. Estamos aqui numa pauta positiva, ajudando o Brasil. \r\nO Governo vota com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENOT, GOVERNO FEDERAL, RECURSOS FINANCEIROS, CONSTRU\u00c7\u00c3O, FERROVIA, \u00c1GUA BOA (MT), MARA ROSA (GO).\r\nTARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o de ferrovia entre os Munic\u00edpios de \u00c1gua Boa, no Estado de Mato Grosso, e Mara Rosa, no Estado de Goi\u00e1s, por meio de investimentos do Governo Federal. Compet\u00eancia do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero agradecer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, em nome do Estado de Mato Grosso, porque hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para o Estado. Desse investimento cruzado que o Governo est\u00e1 fazendo, desse investimento de 17 bilh\u00f5es, 3 bilh\u00f5es v\u00e3o para o Estado de Mato Grosso. A ferrovia ir\u00e1 de \u00c1gua Boa at\u00e9 Mara Rosa, em Goi\u00e1s. Isso vai permitir o escoamento e o desenvolvimento de toda a regi\u00e3o.\r\nO Deputado Evair de Melo foi muito feliz quando apontou aqui a compet\u00eancia do Ministro Tarc\u00edsio e, ali\u00e1s, a compet\u00eancia deste Governo. Mato Grosso pela primeira vez v\u00ea um governo, no primeiro ano, j\u00e1 ter um plano de infraestrutura para o Estado.\r\nEu vejo este Governo, o Presidente, ser atacado aqui a todo momento, mas \u00e9 isto mesmo: de pedrada de doido e de coice de burro ningu\u00e9m se livra.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 961/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF|), SUSPENS\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdCIAL, COMBATE,  CRIME ORGANIZADO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s sugest\u00f5es de Deputados de pedido ao Supremo Tribunal Federal, para suspens\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es policiais realizadas contra o crime organizado. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu volto a dizer: \"De pedrada de doido e coice de burro ningu\u00e9m se livra\".\r\nEu estou vendo a\u00ed Deputados que n\u00e3o entendem nada de seguran\u00e7a p\u00fablica, Deputados que nunca pisaram numa delegacia, sugerirem que se pe\u00e7a ao STF que n\u00e3o fa\u00e7a opera\u00e7\u00f5es contra o crime organizado.\r\nIsso \u00e9 irresponsabilidade. Isso \u00e9 irresponsabilidade, porque gera mortes. A\u00ed ficam chamando o Presidente da Rep\u00fablica de irrespons\u00e1vel.\r\nSobre o projeto, Sr. Presidente - V.Exa. est\u00e1 muito bem nessa cadeira -, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". \u00c9 necess\u00e1rio, neste momento de pandemia, este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMEDICAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GRUPO IND\u00cdGENA, SA\u00daDE IND\u00cdGENA, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, TRATAMENTO M\u00c9DICO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Defesa da prescri\u00e7\u00e3o de cloroquina no tratamento precoce de ind\u00edgenas contra a Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 49, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou ouvindo esse debate de fundo a\u00ed. \u00c9 incr\u00edvel como t\u00eam facilidade de prescrever at\u00e9 maconha como medicinal, sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica tamb\u00e9m. Neste momento de pandemia, eu vejo tanta gente falar sobre o que entende t\u00e3o pouco. Nessa quest\u00e3o dos rem\u00e9dios para tratamento precoce existem diverg\u00eancias inclusive na comunidade cient\u00edfica, inclusive sobre esse rem\u00e9dio que est\u00e1 a\u00ed sob diverg\u00eancia. Ent\u00e3o, \u00e9 irresponsabilidade de um grupo quando pede a criminaliza\u00e7\u00e3o de quem defende o tratamento precoce. Eu vejo gente que se autodenomina dono dos ind\u00edgenas defender que n\u00e3o se d\u00ea tratamento precoce aos ind\u00edgenas e, ao mesmo tempo, pedir ao STF que se protejam os ind\u00edgenas na pandemia. Ora, querem o qu\u00ea? Querem mortes para fazer palanque pol\u00edtico?\r\nAli\u00e1s, nunca vi gostarem tanto de cad\u00e1veres para fazer palanque pol\u00edtico.\r\nO SR. PRESIDENTE (L\u00e9o Moraes. PODE - RO) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Ent\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel esse tipo de debate.\r\nEncerro dizendo que a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO POL\u00cdTICO, DISCURSO PARLAMENTAR, ECONOMIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso III, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho ouvido o PT e os \"puxadinhos\" tratarem de assuntos de sa\u00fade, de economia, como se tivessem a solu\u00e7\u00e3o para o Brasil. Falam com uma certeza sobre v\u00e1rios assuntos, de energia nuclear a astronomia, assim como sobre seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\n\u00c9 um partido que foi embrionado pelo PT. Assim como o coronav\u00edrus se instala nas c\u00e9lulas, o PT embarrigou v\u00e1rios partidos e est\u00e1 se multiplicando neles. Eles passam a agir do mesmo jeito. Pediram at\u00e9 para que a pol\u00edcia n\u00e3o combata mais os crimes. Eles falam sobre sal\u00e1rio m\u00ednimo, sobre economia. Quebraram o Pa\u00eds e t\u00eam a cara de pau de falar aqui sobre economia. \r\nSr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nTRATAMENTO M\u00c9DICO, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 89, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fico pensando quantos brasileiros n\u00e3o devem ter morrido nesta pandemia da COVID por causa de uma discuss\u00e3o tacanha, que deveria ser dos m\u00e9dicos. E quantos brasileiros gostariam de ter tido um tratamento precoce. Ele poderiam ter sido atendidos, mas foram mandados para casa, para que, quando tivessem falta de ar, voltassem. Quando voltaram, n\u00e3o acharam vaga nas UTIs.\r\nEra imprescind\u00edvel que essas pessoas que querem voltar ao poder ficassem quietinhas, j\u00e1 que n\u00e3o entendem de medicina. Deixem os m\u00e9dicos agir!\r\nPresidente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, FABRICANTE, AUTOPE\u00c7A, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O CENTRO-OESTE, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), INVESTIMENTO, PESQUISA, INCENTIVO FISCAL, CR\u00c9DITO PRESUMIDO, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O BENEF\u00cdCIO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Falta de fundamento de pronunciamentos contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 registrar - \u00e9 serei bem r\u00e1pido - que estou vendo muita gente se pronunciando contrariamente a essa emenda, como se fosse uma coisa muito ruim para o Brasil tentar fazer o controle da desigualdade entre os Estados, tentar fazer um equil\u00edbrio, como faz com essa medida. Eu ouvi algumas pessoas falarem agora. Essas pessoas, com certeza, nunca pisaram no Mato Grosso, nunca pisaram no Goi\u00e1s, n\u00e3o sabem as peculiaridades desses Estados. \r\nE, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, essa gente vive com o trabalhador rural na boca, dizendo que defende essas pessoas, mas n\u00e3o sabe que o FCO e essas medidas servem justamente para ajudar esses Estados a mitigar um pouco o desequil\u00edbrio. Talvez essas pessoas n\u00e3o saibam, por exemplo, que em toda a nossa produ\u00e7\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o arrecadamos imposto por causa da Lei Kandir, que ajuda as exporta\u00e7\u00f5es do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPRENSA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEPUTADO FEDERAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA,  ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 postura do Congresso Nacional frente \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o, pela imprensa, de mat\u00e9rias infundadas sobre a malversa\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Legislativo brasileiro faz muito pelo Pa\u00eds, mas se vende muito mal. Veja bem: um jornal resolve fazer uma mat\u00e9ria - e o faz porque acabou a boquinha na SECOM -, atinge o Parlamento, e sai um bocado de Congressistas batendo palma para maluco dan\u00e7ar. Essa \u00e9 a grande verdade.\r\nO jornal saiu procurando pelo em ovo. Desde que foram criadas as emedas aqui, elas s\u00e3o usadas. Elas foram usadas no Governo do PT, foram usadas no Governo FHC. As emendas est\u00e3o a\u00ed. Agora, se ficarmos dando pano para manga, dando corda a essa conversa, daqui a pouco as pessoas v\u00e3o olhar e dizer que s\u00f3 tem ladr\u00e3o nessa coisa a\u00ed, sendo que nada aconteceu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (Bloco/PODE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apesar de V.Exa. ter pouco tempo aqui no Parlamento, j\u00e1 est\u00e1 entrando para a Hist\u00f3ria.\r\nAs sess\u00f5es s\u00e3o transmitidas. \u00c0s vezes ficava por demais ma\u00e7ante, transformava-se esta Casa num verdadeiro circo. H\u00e1 pessoas que v\u00e3o para a tribuna para atuar. S\u00e3o fac\u00ednoras da honra dos colegas. Vivem de atuar para lacrar em cima dos demais colegas.\r\nQuando V.Exa., o Relator e os demais Parlamentares se prop\u00f5em a trazer um Regimento mais enxuto, evitam que muitos continuem a enxovalhar a honra deste Parlamento, continuem a gritar contra este Parlamento, continuem a se escangotar e depor contra a imagem da C\u00e2mara dos Deputados para o Brasil inteiro.\r\nO Podemos vota \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ILEGALIDADE, PRIS\u00c3O, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, FIAN\u00c7A, CR\u00cdTICA, PODER JUDICI\u00c1RIO.\r\nLU\u00cdS ROBERTO BARROSO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.\r\nFRETE, RODOVIA, COMBUST\u00cdVEL, PRE\u00c7O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MPV 1063/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, REVENDEDOR, AQUISI\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, ETANOL, PRODUTOR, IMPORTADOR, DISTRIBUIDOR DE COMBUST\u00cdVEL, TRANSPORTADOR-REVENDEDOR-RETALHISTA (TRR).\r\nFERROVIA, MATO GROSSO, FRETE, CR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Ilegalidade da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. Inger\u00eancia do Supremo Tribunal Federal em assuntos intestinos do Poder Legislativo. Plano do Governo Federal de redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de fretes e de combust\u00edveis no Pa\u00eds. Edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a venda direta de etanol pelos produtores aos postos de combust\u00edveis. Den\u00fancia da exist\u00eancia de compl\u00f4 entre Parlamentares e o Governador do Estado do Mato Grosso, contra a constru\u00e7\u00e3o da chamada Ferrovia Ferrogr\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito boa tarde.\r\nBoa tarde a todos aqueles que assistem \u00e0 sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, a minha preocupa\u00e7\u00e3o - e eu quero extern\u00e1-la a todos os brasileiros - \u00e9 que hoje, no Brasil, n\u00f3s temos um...\r\nEst\u00e1 me ouvindo, Sr. Presidente? \r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Estamos ouvindo sim. Est\u00e1 perfeita a sua voz.\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Presidente, n\u00f3s temos um Deputado Federal em c\u00e1rcere privado, e a sua pris\u00e3o n\u00e3o se sustenta em nenhum artigo do C\u00f3digo Penal brasileiro e em nenhum ordenamento jur\u00eddico brasileiro. A fian\u00e7a est\u00e1 dispon\u00edvel para ser paga faz mais de 1 m\u00eas, e, por quest\u00f5es burocr\u00e1ticas, n\u00e3o foi recebida. Enfim, a pris\u00e3o, como todo mundo sabe, \u00e9 por um crime - aspas - \"de opini\u00e3o\", coisa que n\u00e3o deveria existir em uma democracia.\r\nMas, Sr. Presidente, eu deixo isso aqui, ao tempo em que pe\u00e7o que possamos reavaliar o caso. N\u00f3s sentimos que n\u00e3o est\u00e1 sendo feita justi\u00e7a coisa nenhuma. O que est\u00e1 havendo \u00e9 que um Poder est\u00e1 se sobrepondo aos outros, e est\u00e1 acontecendo uma vendeta. \r\nEu lembro que certa feita o Ministro Barroso disse: \"O STF tem o poder contramajorit\u00e1rio, iluminista e representativo\". Eu ainda estava no Senado, quando contrapus isso. Eu falei: \"Ministro, contenha-se. O poder representativo \u00e9 para aqueles que foram votados\". E n\u00f3s vemos que isso caminhou muito mais de l\u00e1 para c\u00e1, a ponto de influir em vota\u00e7\u00f5es, enfim, e em tudo que estamos vendo no Brasil.\r\nEu queria deixar este registro sobre a pris\u00e3o do Deputado Daniel.\r\nDito isso, Presidente, eu queria fazer outro registro, sobre as nossas rodovias. O Presidente Jair Bolsonaro tem um plano junto com o Ministro Tarc\u00edsio para baixar o frete no Brasil e tem feito v\u00e1rias medidas, e uma delas, na parte rodovi\u00e1ria, \u00e9 tentar baixar o valor dos combust\u00edveis. Hoje mesmo apresentou uma medida provis\u00f3ria para fazer venda direta sem atravessador, e o etanol, por exemplo, sair direto da usina para o posto de gasolina. Essa \u00e9 uma medida que vai, com certeza, baixar o frete. \r\nO outro registro diz respeito \u00e0s ferrovias. No meu Estado h\u00e1 um compl\u00f4 montado para destruir a Ferrogr\u00e3o, que \u00e9 muito importante para o Brasil, mas n\u00e3o \u00e9 de interesse das tradings. Eu n\u00e3o sei por que o Governo do Estado (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Deputado, eu acho que V.Exa. cortou o som. O seu som est\u00e1 com problema. Ent\u00e3o, concedo mais 30 segundos para V.Exa. concluir. \r\nAinda n\u00e3o estamos conseguindo ouvir o Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Est\u00e1 me ouvindo, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Agora, sim. Tem V.Exa. 30 segundos para fazer o encerramento. \r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Ent\u00e3o, concluo, Presidente, dizendo o seguinte: no meu Estado est\u00e1 havendo um verdadeiro compl\u00f4 para destruir a constru\u00e7\u00e3o da Ferrogr\u00e3o, que \u00e9 importante para o Brasil e para o Mato Grosso e abaixa o frete em torno de 40%. N\u00f3s sentimos isso, ao mesmo tempo em que eles tentam jogar com o Governo Federal, como se o Governo estivesse tentando emitir uma medida provis\u00f3ria para prejudicar as ferrovias no Estado. Ent\u00e3o, eu queria denunciar esse jogo aqui, para que os mato-grossenses ficassem sabendo que est\u00e1 montado um compl\u00f4 entre alguns Parlamentares e o pr\u00f3prio Governador para desestabilizar a Ferrogr\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, RESPONSABILIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PARTIDO POL\u00cdTICO, ATUA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, SU\u00c9CIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Medeiros",
        "sumario": "Impedimento, por partidos pol\u00edticos, da estrat\u00e9gia do Presidente Jair Bolsonaro para combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus nos moldes adotados pela Su\u00e9cia. Inadmissibilidade de atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica da responsabilidade pelo desequil\u00edbrio da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, para contextualizar e come\u00e7ar a minha fala, o PT n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a sigla PT, \u00e9 o PT e sua \u00e1rea metropolitana, que inclui o partido da Deputada que me antecedeu. Esses partidos juntos comp\u00f5em um ide\u00e1rio s\u00f3. \r\nO grande M\u00e3o Santa, talvez um dos maiores Congressistas que j\u00e1 passou pelo Congresso brasileiro, dizia o seguinte: \"O PT, quando n\u00e3o est\u00e1 roubando, est\u00e1 mentindo; quando n\u00e3o est\u00e1 mentindo, est\u00e1 roubando\". Esse era o M\u00e3o Santa. E o que eu vi hoje aqui foi s\u00f3 isso. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o a toda essa heran\u00e7a que n\u00f3s temos a\u00ed, o que n\u00e3o \u00e9 do Governo do PT \u00e9 consequ\u00eancia do que eles fizeram depois. No in\u00edcio desta pandemia, o Presidente Jair Bolsonaro e todo o seu Governo tinham uma estrat\u00e9gia de combate a ela, Deputado Otoni de Paula. E qual era? Era a mesma estrat\u00e9gia da Su\u00e9cia: vamos combater o v\u00edrus e tratar da sobreviv\u00eancia do povo. N\u00e3o adianta o v\u00edrus ser combatido e as pessoas morrerem de fome. Pois bem, atacaram, fizeram o diabo, entraram no STF - muitos \"partidecos\" daqui, que n\u00e3o t\u00eam representatividade, usam o STF para legislar, perdem aqui e ganham l\u00e1; o STF tem sido instrumento de plataforma de ataque desses partidos. Ent\u00e3o, o Presidente n\u00e3o p\u00f4de ter uma estrat\u00e9gia para conduzir o Pa\u00eds, j\u00e1 que cada Prefeito, cada corrutela desta Na\u00e7\u00e3o podia decretar estado de s\u00edtio.\r\nEnfim, chegou a conta. E sabe a quem eles querem atribuir a conta? Ao Presidente Jair Bolsonaro. \"A gasolina est\u00e1 cara\", \"O g\u00e1s est\u00e1 caro\". Est\u00e1 caro? Quando se desequilibra a economia, a fome chega. Esse \u00e9 o pre\u00e7o. O Pa\u00eds ficou 1 ano parado.\r\nMesmo assim, estamos conseguindo equilibrar a macroeconomia. E, para a microeconomia, est\u00e1 sendo aprovada nesta Casa uma MP, para que as pessoas n\u00e3o morram de fome.\r\nNo entanto, todo dia as mentiras surgem. E estou fazendo este destaque s\u00f3 para dizer que isso \u00e9 normal, porque, como dizia o M\u00e3o Santa, quando n\u00e3o est\u00e3o roubando, est\u00e3o mentindo; quando n\u00e3o est\u00e3o mentindo, est\u00e3o roubando. \r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, eu quero s\u00f3 dizer, indo para o final, que \u00e9 uma tremenda injusti\u00e7a tentarem jogar nas costas do Governo uma conta que n\u00e3o \u00e9 dele. \u00c9 importante que as pessoas defendam suas teses, mas precisam arcar com as consequ\u00eancias delas. Todos os dias, os notici\u00e1rios, os panfletos desse povo noticiavam essa tese...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]