[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar a nossa posi\u00e7\u00e3o, dizendo que vamos fazer uma reflex\u00e3o muito profunda sobre essa grave proposta de reforma da Previd\u00eancia que foi apresentada.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 preciso fazer mudan\u00e7as para tirar privil\u00e9gios, mas n\u00e3o prejudicando trabalhadores rurais, agricultores, donas de casa, pescadores, salineiros, marisqueiros, que s\u00e3o os segmentos mais vulner\u00e1veis, mais sens\u00edveis da sociedade.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com a proposta apresentada pelo Governo, pois ela \u00e9 extremamente prejudicial aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras mais pobres e mais carentes do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos nos posicionar contrariamente a essa proposta, esperando que ela seja de fato aperfei\u00e7oada, porque n\u00e3o podemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=343&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAGELA J\u00daNIOR, EX-VEREADOR,  ARACATI, (CE), ANTONIO BATISTA DA SILVA, ARTISTA, FALECIMENTO, HOMENAGEM POSTUMA.\r\nMINIST\u00c9RIO DA CULTURA (2016-2018), EXTIN\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Falecimento do ex-Vereador Magela J\u00fanior, do Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1. Homenagem p\u00f3stuma ao Sr. Antonio Batista da Silva, conhecido como Mestre Piau\u00ed. Relev\u00e2ncia de sua luta pela preserva\u00e7\u00e3o do Boi de Reisado. Contrariedade \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura. N\u00e3o limita\u00e7\u00e3o da cultura a discuss\u00f5es ideol\u00f3gicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento eu quero registrar, com profundo pesar, o falecimento de um grande amigo e ex-Vereador da minha cidade de Aracati, Dr. Magela J\u00fanior, em decorr\u00eancia de um acidente. Hoje ele est\u00e1 sendo velado na C\u00e2mara Municipal de Aracati. Por isso eu venho aqui trazer a minha solidariedade a todos os seus familiares e registrar a tristeza que se alastra por toda a nossa cidade.\r\nA seus familiares quero aqui manifestar o meu profundo pesar por esse falecimento, sobretudo a seu pai, Magela Honorato, e a sua esposa, Priscila. Ent\u00e3o, deixo aqui o meu abra\u00e7o e a minha solidariedade a todos os familiares.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m registrar, com profundo pesar, o falecimento de um grande quixeramobinense que tive o orgulho de conhecer, Antonio Batista da Silva, o Mestre Piau\u00ed, no dia 18 de mar\u00e7o. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar meu profundo pesar pelo falecimento de um quixeramobinense que todo mundo teve orgulho em conhecer, Antonio Batista da Silva, o Mestre Piau\u00ed, nascido em 15 de setembro de 1939, em Quixeramobim, cidade onde dedicou a vida a preservar a tradi\u00e7\u00e3o da celebra\u00e7\u00e3o do Dia de Reis, com seu famoso Boi de Reisado.\r\nMestre Piau\u00ed faleceu em 18 de mar\u00e7o e, ao longo dos seus 79 anos de idade, construiu uma grande e honrosa fam\u00edlia. Criou com bravura todos os seus filhos, e a cada um, aos poucos, os inseria no Reisado. Era coisa de pai para filho. Antonio percebeu, ao longo dos anos, que criava uma fam\u00edlia de artistas: m\u00fasicos, int\u00e9rpretes e grandes atores.\r\nHomem de h\u00e1bitos simples e simpatia singular. Nas horas vagas \u00e9 ajudante em uma eletr\u00f4nica, e nas horas ocupadas \u00e9 o Mestre Piau\u00ed. Adotou o nome do Estado vizinho como seu para ser diferente, para ser o Mestre cearense, piauiense.\r\nO apelido veio por meio de vendedores de alho e cebola que vinham do Piau\u00ed vender produtos na cidade. Seu desejo era de seguir o rumo deles pelo mundo como vendedor, mas o menino Antonio era muito servidor na fam\u00edlia. Ajudava a m\u00e3e na lida do campo, adorava cavalos, e acabou n\u00e3o indo com os vendedores, mas, de quebra, ganhou o apelido de Piau\u00ed, e at\u00e9 hoje assim ficou.\r\nEm sua trajet\u00f3ria, acumulou diversas homenagens de reconhecimento ao seu trabalho. Antonio Batista da Silva foi consagrado Patrim\u00f4nio Imaterial em 2005, por nosso querido Munic\u00edpio de Quixeramobim. Recebeu do Minist\u00e9rio da Cultura, em 2007, o t\u00edtulo de Mestre da Cultura das m\u00e3os do ent\u00e3o Ministro Gilberto Gil. Em 2016, a Universidade Estadual do Cear\u00e1 (UECE) concedeu a Mestre Piau\u00ed o t\u00edtulo de Doutor Honoris Causa. \r\nA partida de Mestre Piau\u00ed deixa uma lacuna irrepar\u00e1vel na cultura tradicional e um importante legado para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es: a preserva\u00e7\u00e3o da cultura de raiz do nosso Cear\u00e1 e do nosso Brasil. \r\nEsse \u00e9 um desafio que se torna ainda mais dif\u00edcil sob recursos escassos, considerando as decis\u00f5es do atual Governo para o setor, como a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura. Cabe ressaltar que cultura n\u00e3o pode se limitar a discuss\u00f5es ideol\u00f3gicas. Cultura \u00e9 a alma de um povo, que nos obriga e motiva, senhoras e senhores, a defender nesta Casa a preserva\u00e7\u00e3o do nosso patrim\u00f4nio cultural, respeitando sua diversidade.\r\nTenho certeza de que a alegria de Mestre Piau\u00ed permanecer\u00e1 presente na lembran\u00e7a do povo cearense.\r\nQue Deus o receba em Sua morada e promova o consolo necess\u00e1rio a todos que fizeram parte da vida do nosso Mestre quixeramobinense do Reisado!\r\nMeu muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, ARTHUR LULA DA SILVA, NETO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, DEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA.\r\nFALECIMENTO, ANTONIO BATISTA DA SILVA, ARTISTA, FOLCLORE, CULTURA (ARTES), QUIXERAMOBIM (CE), PIAU\u00cd, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nGOVERNO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA CULTURA (2016-2018), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do 7\u00ba dia de falecimento do neto do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Arthur Ara\u00fajo Lula da Silva. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a  perman\u00eancia do ex-Presidente da Rep\u00fablica na pris\u00e3o. Homenagem p\u00f3stuma ao Sr. Antonio Batista da Silva, conhecido como Mestre Piau\u00ed. Import\u00e2ncia de sua luta pela preserva\u00e7\u00e3o do Boi de Reisado.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero destacar o momento de luto e de ora\u00e7\u00e3o que os brasileiros e brasileiras vivenciaram no \u00faltimo dia 7 de mar\u00e7o, pelo s\u00e9timo dia de falecimento de Arthur, neto do nosso ex-Presidente Lula, v\u00edtima de paralisia m\u00faltipla dos \u00f3rg\u00e3os aos 7 anos de idade. Por isso, venho aqui deixar a minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do ex-Presidente; aos pais de Arthur, a Marlene e o Sandro, filho da ex-Primeira-Dama Marisa Let\u00edcia.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sra. Presidente, registrar o meu profundo pesar pelo falecimento de um quixeramobinense que todo mundo teve orgulho de conhecer. Refiro-me a Ant\u00f4nio Batista, o nosso Mestre Piau\u00ed, nascido em 15 de setembro de 1939, em Quixeramobim, cidade \u00e0 qual ele dedicou a vida para preservar a tradi\u00e7\u00e3o da celebra\u00e7\u00e3o do Dia de Reis, o famoso Boi de Reisado.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSra. Presidente, caros colegas Parlamentares, quero destacar um momento de luto e ora\u00e7\u00e3o que muitos brasileiros e brasileiras vivenciaram, no \u00faltimo dia 7 de mar\u00e7o, pelo s\u00e9timo dia de morte de Arthur, neto do ex-Presidente Lula, que foi v\u00edtima de meningite aos 7 anos. Deixo minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do exPresidente Lula e aos pais de Arthur Lula da Silva, Marlene Ara\u00fajo Lula da Silva e Sandro Luis Lula da Silva, filho da ex-Primeira-Dama Marisa Let\u00edcia. \r\nO nosso sentimento \u00e9 de luto e de solidariedade, mas tamb\u00e9m de indigna\u00e7\u00e3o pela perman\u00eancia de Lula na pris\u00e3o, que em breve completar\u00e1 1 ano. Lula dedicou-se de corpo e alma \u00e0 luta pela constru\u00e7\u00e3o de outro Brasil, mais justo, mais solid\u00e1rio e menos desigual.\r\nLula \u00e9 um sujeito pol\u00edtico imprescind\u00edvel, porque fez de toda a sua vida uma trincheira de luta. Lutar n\u00e3o \u00e9 acertar sempre, \u00e9 desistir nunca. Quando a esperan\u00e7a parece haver desaparecido, os imprescind\u00edveis n\u00e3o desistem por saberem que a derrota est\u00e1 em n\u00e3o lutar. \r\nNo dia 7 de mar\u00e7o de 2019, completaram-se 7 dias da partida de Arthur. Como atestou o jornalista Ricardo Kotscho, o pequeno Arthur ser\u00e1 lembrado como m\u00e1rtir da trag\u00e9dia bolsonariana que se abateu sobre o Brasil. Diversas pessoas fizeram, em v\u00e1rios pontos do Brasil, ao meio-dia, 1 minuto solene de sil\u00eancio e ora\u00e7\u00e3o pela partida de Arthur e pela plena liberta\u00e7\u00e3o do Presidente Lula, preso pol\u00edtico, em processo com ato indeterminado, sem provas e sem o devido tr\u00e2nsito em julgado.\r\nSeguem abaixo algumas breves declara\u00e7\u00f5es sobre esse ato solene.\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\"A minha ora\u00e7\u00e3o foi logo depois da minha aula.\" Geraldo, Paran\u00e1.\r\n\"Rezei enquanto estava ajudando uma fam\u00edlia de refugiados pol\u00edticos da S\u00edria.\" Marinita, It\u00e1lia.\r\n\"Quando vi que eram 12 horas, parei tudo o que estava fazendo e rezei um Pai Nosso por Arthur e toda a sua fam\u00edlia. E pedi pela imediata liberta\u00e7\u00e3o do Presidente Lula.\" Alexandre, Cear\u00e1.\r\n\"Eu e o N\u00e9lson rezamos nessa inten\u00e7\u00e3o.\" Amiga de Jaqueline, Rio Grande do Sul.\r\n\"Estou com meu filho, operado de apendicite, em ora\u00e7\u00e3o por Lula e por seu neto.\" Jorge, Rio Grande do Sul.\r\n\"Minha ora\u00e7\u00e3o fiz agora a pouco no meu escrit\u00f3rio.\" S\u00e9rgio, Santa Catarina.\r\n\"Eu rezei antes de almo\u00e7ar.\" Rui, Alagoas.\r\n\"Estou num encontro de trabalho. Silenciei e fiz minha ora\u00e7\u00e3o por Lula e sua fam\u00edlia.\" Liana, Cear\u00e1.\r\n\"Estou em casa com o meu sobrinho adolescente. Juntos fizemos a Deus um pedido espont\u00e2neo e dissemos que quer\u00edamos unir nossa ora\u00e7\u00e3o a de todos os outros e outras que pedem pela mesma inten\u00e7\u00e3o.\" Rosa, Pernambuco.\r\n\"Estou no hospital. Parei um pouco e rezei uma ave-maria.\" Maria do Carmo, Rio Grande do Norte.\r\n\"Estou unida a todos os brasileiros e brasileiras que lutam por um Brasil fraterno. A dor de Lula \u00e9 tamb\u00e9m a nossa dor. Rezo por ele e por sua fam\u00edlia. Ele est\u00e1 vivendo a Via Sacra.\" Landi, Maranh\u00e3o.\r\n\"Estava conversando com meu amigo Maur\u00edcio. Ao meio-dia rezamos pelo Arthur e pela liberta\u00e7\u00e3o de Lula.\" Renato, Cear\u00e1.\r\n\"A minha ora\u00e7\u00e3o foi no \u00f4nibus.\" Adriana, Rio Grande do Sul.\r\n\"Eu estava almo\u00e7ando com um amigo e disse para ele que estaria fazendo um momento de sil\u00eancio, uma ora\u00e7\u00e3o pelo Arthur e pela fam\u00edlia do Lula. Meu amigo aderiu imediatamente.\" Francisco, Santa Catarina.\r\n\"Eu estava terminando de preparar o almo\u00e7o. Acredito que esta ora\u00e7\u00e3o coletiva atinge o cora\u00e7\u00e3o de Deus. Devemos continuar com esta a\u00e7\u00e3o diariamente como forma de potencializar nossa resist\u00eancia.\" Miriam, Pernambuco.\r\n\"Estive at\u00e9 pouco tempo numa reuni\u00e3o com o Movimento da Popula\u00e7\u00e3o de Rua. Fa\u00e7o agora uma parada para pedir a Deus, que \u00e9 Pai, for\u00e7a para toda a fam\u00edlia de Lula e compaix\u00e3o para nosso povo e Na\u00e7\u00e3o.\" Maria Teresa, Rio Grande do Norte.\r\n\"Vivi todo o dia de hoje por Arthur e por Lula.\" Saad, S\u00e3o Paulo.\r\n\"Vamos l\u00e1. For\u00e7a de quem muito ama e n\u00e3o tema a luta.\" Maria Clara, Cear\u00e1.\r\nQue Deus lhe conforte e aben\u00e7oe. Meu muito obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui registrar meu profundo pesar pelo falecimento de um quixeramobinense que todo mundo teve orgulho em conhecer. Refiro-me a Antonio Batista da Silva, o Mestre Piau\u00ed, nascido em 15 de setembro de 1939, em Quixeramobim, cidade \u00e0 qual dedicou a vida para preservar a tradi\u00e7\u00e3o da celebra\u00e7\u00e3o do Dia de Reis com seu famoso Boi de Reisado.\r\nMestre Piau\u00ed faleceu em 18 de mar\u00e7o. Ao longo dos seus 79 anos de idade, construiu uma grande e honrosa fam\u00edlia. Criou com bravura todos os seus filhos, e a cada um, aos poucos, inseria no Reisado. Era coisa de pai para filho. Antonio percebeu, ao longo dos anos, que criava uma fam\u00edlia de artistas: m\u00fasicos, int\u00e9rpretes e grandes atores.\r\nHomem de h\u00e1bitos simples e simpatia singular, nas horas vagas era ajudante em uma eletr\u00f4nica e nas horas ocupadas era o Mestre Piau\u00ed. Ele adotou o nome do Estado vizinho como seu para ser diferente, para ser o Mestre cearense e piauiense.\r\nO apelido veio por meio de vendedores de alho e cebola que vinham do Piau\u00ed vender seus produtos na cidade. Seu desejo era seguir o rumo deles, pelo mundo, como vendedor, mas o menino Antonio era muito servidor na fam\u00edlia. Ajudava a m\u00e3e na lida do campo, adorava cavalos, e acabou n\u00e3o indo com os vendedores, mas de quebra ganhou o apelido de Piau\u00ed, e at\u00e9 hoje assim ficou.\r\nEm sua trajet\u00f3ria, acumulou diversas homenagens de reconhecimento ao seu trabalho. Antonio Batista da Silva foi consagrado Patrim\u00f4nio Imaterial, em 2005, pelo nosso querido Munic\u00edpio de Quixeramobim. Recebeu do Minist\u00e9rio da Cultura, em 2007, o t\u00edtulo de Mestre da Cultura das m\u00e3os do ent\u00e3o Ministro Gilberto Gil. Em 2016, a Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE concedeu a Mestre Piau\u00ed o t\u00edtulo de Doutor Honoris Causa. \r\nA partida de Mestre Piau\u00ed deixa uma lacuna irrepar\u00e1vel na cultura tradicional e um importante legado para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es: a preserva\u00e7\u00e3o da cultura de raiz do nosso Cear\u00e1 e do nosso Brasil. \r\nEsse \u00e9 um desafio que se torna ainda mais dif\u00edcil sob recursos escassos, considerando as decis\u00f5es do atual Governo para o setor, como a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura. Cabe ressaltar que cultura n\u00e3o pode se limitar a discuss\u00f5es ideol\u00f3gicas. Cultura \u00e9 a alma de um povo, que nos obriga e motiva, senhoras e senhores, a defender nesta Casa a preserva\u00e7\u00e3o do nosso patrim\u00f4nio cultural, respeitando sua diversidade.\r\nTenho certeza de que a alegria de Mestre Piau\u00ed permanecer\u00e1 presente na lembran\u00e7a do povo cearense.\r\nQue Deus o receba em Sua morada e promova o consolo necess\u00e1rio a todos que fizeram parte da vida do nosso Mestre quixeramobinense do Reisado.\r\nMeu muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS BRASILEIROS, INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FAVOR\u00c1VEL.\r\nLEI KANDIR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Munic\u00edpios Brasileiros. Necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o, pela Casa, de mat\u00e9rias de relevante interesse das municipalidades brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o o espa\u00e7o. Quero cumprimentar todos os colegas presentes e fazer um registro importante acerca da instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Munic\u00edpios Brasileiros.\r\nN\u00f3s sabemos que, na pr\u00f3xima semana, vamos ter uma grande marcha nacional dos Prefeitos, Vereadores e lideran\u00e7as municipalistas. Aproveitamos a instala\u00e7\u00e3o da Frente, comandada pelo nosso Deputado Herculano Passos, para tra\u00e7ar uma pauta de interesse do Brasil, sobretudo dos entes federativos, porque n\u00f3s estamos vivendo uma crise grave no Pa\u00eds, uma crise econ\u00f4mica, al\u00e9m da crise pol\u00edtica e da crise social.\r\nN\u00f3s precisamos pautar mat\u00e9rias que s\u00e3o de interesse dos Munic\u00edpios e dos Estados, porque as pessoas nascem, vivem e morrem nas cidades. Portanto, temos que pensar o Brasil a partir da realidade de cada Munic\u00edpio, de cada Estado, porque esses entes federados s\u00e3o fundamentais para a constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNesta pauta que n\u00f3s tra\u00e7amos, priorizamos algumas mat\u00e9rias, como o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, que disp\u00f5e sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do ISS, que precisa ser pautado, porque interessa fundamentalmente aos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nN\u00f3s precisamos aumentar o \u00cdndice de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. Por isso n\u00f3s queremos pautar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, que garante o acr\u00e9scimo de 1% ao m\u00eas, sobretudo ao m\u00eas de setembro, ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, para que possamos melhorar as receitas municipais e, com isso, tirar os Munic\u00edpios da crise por que est\u00e3o passando. \r\nN\u00f3s precisamos pautar a Lei Kandir, para que ela possa estabelecer a compensa\u00e7\u00e3o financeira entre a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios, em raz\u00e3o da perda decorrente da desonera\u00e7\u00e3o do ICMS sobre a exporta\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos, Sra. Presidente, estabelecer novas regras intermunicipais, porque o cons\u00f3rcio \u00e9 um instrumento muito importante de desenvolvimento regional. \r\nTamb\u00e9m precisamos, Sra. Presidente, pautar a cess\u00e3o onerosa, mat\u00e9ria que se encontra no Senado. Na reuni\u00e3o que ocorreu no Senado, houve a participa\u00e7\u00e3o dos Senadores, inclusive a do Senador Wellington Fagundes. Queremos o apoio do Senador Tasso Jereissati, para que essa mat\u00e9ria possa ser pautada agora durante a marcha municipalista.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), BANCADA PARLAMENTAR, CEAR\u00c1, REUNI\u00c3O, RESULTADO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Resultado positivo de reuni\u00e3o de membros da bancada federal cearense com a dire\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, Se\u00e7\u00e3o Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu caro colega Deputado Mauro Benevides Filho, queria registrar a importante reuni\u00e3o que n\u00f3s tivemos ontem na Ordem dos Advogados do Brasil, Se\u00e7\u00e3o Cear\u00e1. Foi uma reuni\u00e3o da bancada federal do nosso Estado com a Dire\u00e7\u00e3o da OAB.\r\nCreio que foi uma reuni\u00e3o muito proveitosa, porque, a partir dessa iniciativa, defendemos nesta Casa as mat\u00e9rias de interesse da sociedade e da advocacia. Faremos, sobretudo, a defesa das prerrogativas dos advogados, que lhes v\u00eam sendo sistematicamente retiradas. \r\nDefenderemos tamb\u00e9m que n\u00e3o se acabe o exame de ordem da advocacia, porque \u00e9 uma forma de sele\u00e7\u00e3o muito importante para que tenhamos advogados bons e bem preparados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DITADURA MILITAR, ATO INSTITUCIONAL, TORTURA, HIST\u00d3RIA DO BRASIL, AN\u00c1LISE.\r\nHIST\u00d3RIA DO BRASIL, V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DESCONHECIMENTO, CR\u00cdTICA.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA, UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O DA VERDADE (CV), RESULTADO, AN\u00c1LISE.\r\nINOC\u00caNCIO RODRIGUES UCH\u00d4A, EX-ESTUDANTE, UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEAR\u00c1 (UFC), HOMENAGEM.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ECONOMIA, DEBATE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a proposta do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, de retirada do livro Hist\u00f3ria do Brasil,  da parte relativa ao per\u00edodo do regime militar. Rep\u00fadio \u00e0 ditadura militar. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, recebam meus cumprimentos. \r\nEste pronunciamento \u00e9 dedicado ao Carlos, ao Jo\u00e3o, ao Almeida, ao Pedro, ao Nonato, \u00e0 Ana, ao Da Silva, ao Silv\u00e9rio, ao Adauto, ao Jeov\u00e1, ao Geraldo, ao Wilson, \u00e0 Telma, ao Landulfo, ao \u00c2ngelo, ao Bergson, \u00e0 Maria, ao Dilermano, \u00e0 Catarina, ao Umberto, ao Rosalindo, ao Luiz, ao Batista, \u00e0 Dinalva, ao Hamilton e a outros 349 brasileiros mortos ou desaparecidos durante o regime militar, que teve o seu lado mais sombrio nos chamados Anos de Chumbo.\r\nS\u00e3o brasileiros, Sr. Presidente, muitos j\u00e1 sem rostos e at\u00e9 sobrenomes. Mas estamos hoje aqui para n\u00e3o permitir que lhes roubem a alma.\r\nAs comemora\u00e7\u00f5es nos quart\u00e9is, no \u00faltimo dia 31 de mar\u00e7o, como alus\u00e3o ao in\u00edcio do per\u00edodo ditatorial, h\u00e1 55 anos, regime que se estendeu por duas d\u00e9cadas, n\u00e3o foram t\u00e3o graves quanto a proposta do ent\u00e3o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, de negar a hist\u00f3ria do Brasil para as futuras gera\u00e7\u00f5es, ao querer reescrever livros did\u00e1ticos sobre o regime militar.\r\nPara o ent\u00e3o Ministro, a hist\u00f3ria brasileira mostra que o 31 de Mar\u00e7o de 1964 foi uma decis\u00e3o soberana da sociedade brasileira, um regime democr\u00e1tico de for\u00e7a. V\u00e9lez Rodr\u00edguez, Sras. e Srs. Deputados, sugeriu apagar da hist\u00f3ria do Brasil um triste cap\u00edtulo escrito com sangue, dor, tortura, injusti\u00e7a e morte, e tamb\u00e9m com o sacrif\u00edcio de jovens na luta pela democracia do Pa\u00eds.\r\nTrata-se de per\u00edodo que n\u00e3o foi vivenciado pelo ex-Ministro, que morava na Col\u00f4mbia e que decidiu residir no Brasil em 1979, diante do medo da viol\u00eancia colombiana. A cidadania brasileira lhe dura apenas 22 anos, distantes dos gritos que agora pouco ecoam nos por\u00f5es da ditadura, mas ainda s\u00e3o um ferimento mortal \u00e0 hist\u00f3ria do Brasil.\r\nDiante da falta de identidade do ex-Ministro para com a hist\u00f3ria do Brasil, fica evidente que V\u00e9lez Rodr\u00edguez \u00e9 a mais recente v\u00edtima de um per\u00edodo que ainda n\u00e3o terminou. Na verdade, o ex-Ministro foi levado a reproduzir o pensamento do seu ex-chefe, o Presidente Jair Bolsonaro, que dias antes, em entrevista a um programa de televis\u00e3o de alcance nacional, afirmou que n\u00e3o houve ditadura no Brasil. Como um soldado, o ex-Ministro foi para o front e, consequentemente, foi sacrificado em nome do que chamam de Nova Ordem Militar.\r\nSr. Presidente, com a legitimidade de quem vivenciou pelas armas e pela farda o per\u00edodo ditatorial, pois era aluno da Academia Militar das Agulhas Negras, poucos anos ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, e depois Tenente do Ex\u00e9rcito quando este mesmo Ato Institucional fechou esta Casa, Jair Bolsonaro n\u00e3o mentiu quando disse no Pal\u00e1cio do Planalto, na semana passada, que n\u00e3o nasceu para ser Presidente da Rep\u00fablica, mas sim para servir como militar.\r\nDos 17 atos institucionais, o AI-5 foi o mais cruel deles. De 13 de dezembro de 1968, o AI-5 durou 10 anos e concedeu autonomia total ao ent\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica, para intervir em Estados e Munic\u00edpios, cassar mandatos de autoridades, suspender direitos pol\u00edticos de qualquer pessoa, decretar recesso do Congresso e assumir as fun\u00e7\u00f5es legislativas, ou seja, poder absoluto concedido aos militares sobre todo o Estado brasileiro.\r\nSob esse comando irrestrito institu\u00eddo ao Regime Militar, foi imposta a censura aos jornais, a composi\u00e7\u00f5es musicais, a obras de arte, a filmes, a pe\u00e7as teatrais. Livros foram queimados ou retirados de circula\u00e7\u00e3o. Estudantes, trabalhadores, camponeses, professores, pol\u00edticos, intelectuais e artistas escondiam-se para poder debater ideias, porque isso era considerado um atentado \u00e0 seguran\u00e7a nacional. Agremia\u00e7\u00f5es estudantis e sindicatos eram permanentemente vigiados pelo Governo, sofrendo severas interven\u00e7\u00f5es. Os que divergiram publicamente das imposi\u00e7\u00f5es opressoras do Regime Militar foram taxados de subversivos, obrigados a deixar o Pa\u00eds ou presos, torturados e mortos.\r\nV\u00e9lez Rodr\u00edguez n\u00e3o \u00e9 mais Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, mas o comando foi dado. Resta a n\u00f3s, Parlamentares, leg\u00edtimos representantes do povo, intervir contra essa agress\u00e3o \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es e \u00e0 mem\u00f3ria do Pa\u00eds.\r\nA Sra. Luiza Erundina - V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Daqui a pouco, Excel\u00eancia.\r\nLamento a falta de leitura de um ent\u00e3o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, incr\u00e9dulo na hist\u00f3ria recente do Pa\u00eds. Uma dessas leituras, de 341 p\u00e1ginas, recebe o t\u00edtulo Dossi\u00ea dos Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos a partir de 1964. Na p\u00e1gina 24, um trecho diz que \"os fundamentos da Doutrina de Seguran\u00e7a Nacional foram suficientes para aniquilar o Estado do Bem-Estar. Segundo essa doutrina, 'o principal inimigo est\u00e1 dentro do pr\u00f3prio Pa\u00eds e deve ser procurado entre o povo'\".\r\nOutro trecho aponta:\r\n(...) para defender o Estado de Seguran\u00e7a, justifica-se a viola\u00e7\u00e3o aos direitos constitucionais e da pessoa humana. A f\u00e9rrea censura \u00e0 imprensa impedia que a maioria do povo tivesse acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. Enquanto isso, nos bastidores do governo, cada vez revestia-se da maior import\u00e2ncia o Servi\u00e7o Nacional de Informa\u00e7\u00f5es - SNI, criado em 13 de junho de 1964, com o objetivo de produzir e operar informa\u00e7\u00f5es conforme os interesses da ditadura e de seus aliados.\r\nTrata-se de um rico documento, publicado em 1995, elaborado com o inestimado apoio do Governo de Pernambuco, que tinha como Governador o ilustre Miguel Arraes de Alencar, av\u00f4 de nossa ilustr\u00edssima colega Mar\u00edlia Arraes.\r\nOutra obra valiosa \u00e9 o Relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o da Verdade, que, devido ao vasto conte\u00fado documental organizado, teve que ser dividido em tr\u00eas volumes.\r\nO Volume III, da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade, editado e publicado em 2014, re\u00fane em 1.996 p\u00e1ginas informa\u00e7\u00f5es sobre mortos e desaparecidos pol\u00edticos no per\u00edodo compreendido entre 1964 e 1988.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, alguns de n\u00f3s podemos falar com propriedade sobre o per\u00edodo da ditadura militar, pois arriscamos, sim, nossas vidas na luta pela redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nCom a palavra, para um aparte, a nossa ilustre e querida Deputada Luiza Erundina.\r\nA Sra. Luiza Erundina - Sr. Deputado, eu quero saud\u00e1-lo e cumpriment\u00e1-lo pelo pronunciamento, que traz \u00e0 mem\u00f3ria da Na\u00e7\u00e3o brasileira e da sociedade brasileira fatos que hoje tentam apagar das p\u00e1ginas tristes da nossa hist\u00f3ria, durante o longo per\u00edodo de ditadura militar de 21 anos. Sr. Presidente, Sr. Deputado, assim como V.Exa., quero lembrar o trabalho da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade, que produziu um relat\u00f3rio que hoje est\u00e1 arquivado no Arquivo Nacional, sem que suas resolu\u00e7\u00f5es estejam sendo implementadas ou cumpridas, o que torna aquele esfor\u00e7o, aquele trabalho da Comiss\u00e3o, realizado por mais de 2 anos, praticamente sem efic\u00e1cia, justamente por n\u00e3o se implementarem as resolu\u00e7\u00f5es que l\u00e1 se encontram. Por exemplo, existe l\u00e1 o registro de que h\u00e1 434 desaparecidos pol\u00edticos. No tempo em que aquela Comiss\u00e3o funcionou, n\u00e3o se revelou o destino, o final, os restos mortais de um \u00fanico desaparecido pol\u00edtico. Esses desaparecidos foram brasileiros e brasileiras que deram sua vida, deram a sua liberdade, deram a sua juventude para que hoje pud\u00e9ssemos usufruir desta incipiente democracia no nosso Pa\u00eds. \u00c9 importante, como faz V.Exa., trazer isso \u00e0 mem\u00f3ria do povo brasileiro e desta Casa, e dizer que comete uma fraude quem tenta apagar a triste p\u00e1gina da hist\u00f3ria brasileira, que foi aquele longo per\u00edodo de arb\u00edtrio dos 21 anos de ditadura militar. Obrigada, Sr. Deputado, pelo aparte.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Muito obrigado, Deputada Luiza Erundina. Para mim \u00e9 uma honra conceder um aparte a V.Exa., por saber da sua hist\u00f3ria em defesa da democracia no Brasil.\r\nSr. Presidente e minha cara Deputada Luiza Erundina, eu tamb\u00e9m, como estudante de Engenharia Civil, encampei a luta no meu Estado do Cear\u00e1, quando era integrante da Pastoral Universit\u00e1ria e Presidente do Centro Acad\u00eamico das Engenharias (civil, el\u00e9trica e mec\u00e2nica) da Universidade de Fortaleza - UNIFOR. Ao meu lado estavam os companheiros C\u00e9lio Augusto Tavares, Paulo Mamede, Ant\u00f4nio Mota, Valentim Normando.\r\nComo lideran\u00e7a estudantil, participei ativamente das lutas pela redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e contra a ditadura militar, diante da reorganiza\u00e7\u00e3o dos estudantes pela reconstru\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE, pela anistia, pelas elei\u00e7\u00f5es diretas para Presidente da Rep\u00fablica.\r\nJ\u00e1 em Aracati, na minha cidade natal, juntamente com o Dr. Evaldo Silva, \u00c1lvaro Freire, Crizanto Damasceno, Haroldo Lima de Matos, Ant\u00f4nio Sim\u00f5es Gondim e outros valorosos companheiros, participamos da cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o dos Estudantes Universit\u00e1rios Aracatienses - AEUA, que tinha como principal objetivo criar uma consci\u00eancia pol\u00edtica de cidadania e, ao mesmo tempo, lutar contra a ditadura e os coron\u00e9is que dominavam a nossa regi\u00e3o por d\u00e9cadas.\r\nFoi nesse contexto das lutas estudantis pela redemocratiza\u00e7\u00e3o e pela liberdade de express\u00e3o que fui eleito, pela primeira vez, Vereador em Aracati, em 1982, juntamente com os meus colegas Dr. Evaldo Silva, Ant\u00f4nio Sim\u00f5es Gondim, Irani Joventino e Aureliano de Castro. Juntos, form\u00e1vamos uma oposi\u00e7\u00e3o aguerrida e destemida.\r\nComo exemplo dos in\u00fameros desaparecidos, presos e torturados, cito o meu conterr\u00e2neo Pedro Jer\u00f4nimo de Sousa, comerciante, tesoureiro do PCB, que foi preso e encarcerado numa das selas da Pol\u00edcia Federal em Fortaleza. Ap\u00f3s visita de sua esposa e de sua filha menor, Edna Pinheiro, inexplicavelmente ele desapareceu do c\u00e1rcere. At\u00e9 hoje n\u00e3o temos nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre o seu paradeiro e nem foram encontrados seus restos mortais. Na condi\u00e7\u00e3o de Prefeito de Icapu\u00ed, em 1993, fiz uma homenagem a esse brasileiro, em mem\u00f3ria de seus familiares, amigos e companheiros.\r\nTamb\u00e9m quero registrar a pris\u00e3o, em 1968, do estudante do Centro Acad\u00eamico da Faculdade de Direito da Universidade Federal do Cear\u00e1, Inoc\u00eancio Rodrigues Uch\u00f4a, preso e torturado na pris\u00e3o de Itamarac\u00e1, em Pernambuco. Pelo simples fato de pensar e divergir do sistema dominante, foi obrigado pelo regime de exce\u00e7\u00e3o a viver entre pris\u00f5es e clandestinidade. Ele foi torturado com as piores pr\u00e1ticas. Contudo, a ditadura militar n\u00e3o conseguiu interromper sua carreira promissora, quando conseguiu terminar o curso de Direito, antes impedido, e tornar-se Juiz Federal do Trabalho, sempre militando ativamente em prol dos trabalhadores e dos mais necessitados. Seu primeiro filho, Marcelo Uch\u00f4a, nasceu no per\u00edodo ditatorial.\r\nDentro desse contexto desolador, na d\u00e9cada de 1970, sob press\u00e3o desse regime e da escalada inflacion\u00e1ria que assolava a popula\u00e7\u00e3o, os trabalhadores conseguiram se organizar, formando uma massa de resist\u00eancia, integrada a intelectuais, estudantes e diversas entidades da sociedade civil organizada, travando a luta pela liberdade do povo brasileiro, que vivia sob a opress\u00e3o sufocante da ditadura militar.\r\nLutando sem armas, os trabalhadores metal\u00fargicos do ABC Paulista elegeram, em 1975, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para ser o presidente do seu sindicato. Armados apenas de amor \u00e0s suas fam\u00edlias e \u00e0 liberdade, os trabalhadores e trabalhadoras enfrentaram o sistema opressor e a infla\u00e7\u00e3o galopante, organizando tr\u00eas grandes greves hist\u00f3ricas, em 1978, 1979 e 1980. Nesse per\u00edodo, j\u00e1 estava em andamento o projeto de abertura da ditadura militar. Nesse contexto, nasce o Partido dos Trabalhadores, em 10 de fevereiro de 1980.\r\nAl\u00e9m dos atos de viol\u00eancia diretamente praticados contra os direitos humanos, a ditadura militar tamb\u00e9m violentou a economia brasileira de forma que parecia irrepar\u00e1vel. Os Anais da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, mostram em gr\u00e1ficos que o regime militar assumiu o poder, destituindo Jo\u00e3o Goulart, em 1964, com 92% de infla\u00e7\u00e3o ao ano; e o entregou, em 1985, para Jos\u00e9 Sarney, com 242%.\r\nAinda assim, hoje vemos que o Pa\u00eds segue regido por um coro desafinado, entoado por alguns conservadores ineptos, que defendem o golpe militar de 1964 e tentam firmar na sociedade a ideia insana de o golpe foi bom para o Brasil, tentando colocar panos quentes na crise econ\u00f4mica e nas viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos praticadas nos Anos de Chumbo, cravadas na nossa hist\u00f3ria e na nossa alma.\r\nAinda sobre as viola\u00e7\u00f5es contra os trabalhadores e as trabalhadoras, n\u00e3o posso deixar de reiterar aqui, Sr. Presidente, a minha posi\u00e7\u00e3o sobre a PEC n\u00ba 6, de 2019, que est\u00e1 em discuss\u00e3o acalorada nesta Casa. \r\nNa semana passada, tivemos a presen\u00e7a do Ministro da Economia, Paulo Guedes, na audi\u00eancia p\u00fablica sobre essa reforma da Previd\u00eancia, realizada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC. Sabemos que o tempo disponibilizado para o debate sempre \u00e9 insuficiente, diante da envergadura do tema.\r\nMas o tempo na CCJC foi suficiente para que o Sr. Ministro pudesse elucidar quest\u00f5es b\u00e1sicas, como, por exemplo, as consequ\u00eancias fiscais de todo o processo de capitaliza\u00e7\u00e3o do sistema previdenci\u00e1rio, previsto no art. 201 da PEC. Contudo, Paulo Guedes n\u00e3o conseguiu nos mostrar quais mecanismos ser\u00e3o utilizados, se \u00e9 que eles existem, para sanar ou amenizar os impactos desastrosos da transi\u00e7\u00e3o de um sistema para o outro.\r\nQuando falamos do assunto \"aposentadoria\" na Casa onde nascem as leis do Pa\u00eds, colocamos na pauta o n\u00edvel da qualidade que ter\u00e1 o merecido descanso daqueles que trabalharam a vida inteira para merec\u00ea-lo. Estamos falando, senhoras e senhores, dos nossos eleitores. Chegamos a esta Casa com credenciais conseguidas nas urnas para defender os direitos daqueles que nos confiaram o poder de decis\u00e3o sobre suas vidas, as cidad\u00e3s e os cidad\u00e3os brasileiros. N\u00e3o fomos eleitos por banqueiros e grandes corpora\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o os verdadeiros benefici\u00e1rios dessa proposta.\r\nVivemos um momento delicado, caros colegas, e precisamos ampliar esse debate. Os impactos de uma mudan\u00e7a como a que pretende o Governo afetar\u00e3o diretamente os Munic\u00edpios mais pobres da minha regi\u00e3o, o Nordeste. O Governo vai colocar os pequenos Munic\u00edpios em colapso econ\u00f4mico, porque grande parte do com\u00e9rcio dessas municipalidades tem como recurso circulante os benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social.\r\nEstamos falando do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) da Lei da Assist\u00eancia Social (LOAS), que atende crian\u00e7as com algum tipo de limita\u00e7\u00e3o e idosos a partir de 65 anos, que n\u00e3o t\u00eam a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia. Noventa e cinco por cento dos Munic\u00edpios do Norte e do Nordeste dependem do BPC, do Bolsa Fam\u00edlia e dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos.\r\nPela regra proposta pelo Governo, o BPC vai desvincular-se do sal\u00e1rio m\u00ednimo e ter\u00e1 o valor inicial de 400 reais.\r\nAtualmente, cerca de 3,4 milh\u00f5es de pessoas recebem o BPC da LOAS. \u00c9 um contingente composto de idosos pobres e portadores de defici\u00eancia, eleg\u00edveis ao benef\u00edcio, que poder\u00e3o passar a receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo somente a partir dos 70 anos.\r\nEm meu Estado, o Cear\u00e1, o impacto dessas altera\u00e7\u00f5es ser\u00e1 significativo, porque mais de 90% dos Munic\u00edpios cearenses dependem desses repasses. \r\nO jornal O Povo publicou mat\u00e9ria, no dia 1\u00ba de abril, que revela o resultado de um estudo, fruto de um cruzamento de dados, que aferiu a diferen\u00e7a de mais de 300% entre os recursos da Previd\u00eancia repassados e os recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. De acordo com o jornal, a maior diferen\u00e7a entre o BPC e o FPM est\u00e1 em Crate\u00fas, onde o benef\u00edcio repassado pela Previd\u00eancia supera em 396% os repasses feitos pelo FPM.\r\nPor isso, reafirmo que n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar essa reforma \"p\u00e9 na cova\" passar. A PEC 6/2019 n\u00e3o \u00e9 uma proposta justa. Prejudica as trabalhadoras e os trabalhadores mais pobres do Pa\u00eds, e beneficia os empres\u00e1rios e as grandes corpora\u00e7\u00f5es financeiras. As mudan\u00e7as deveriam ser severas na retirada de privil\u00e9gios daqueles que ganham muito e deveriam priorizar a prote\u00e7\u00e3o dos segmentos mais sens\u00edveis da sociedade.\r\nPor isso, temos que ampliar esse debate. Nosso dever, Sr. Presidente, \u00e9 assegurar uma qualidade de vida ao povo brasileiro, sobretudo no que se refere a uma aposentadoria digna quando chegar ao fim a sua jornada laboral. O debate sobre a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um debate da mais alta relev\u00e2ncia para os interesses do nosso Pa\u00eds, para os interesses do nosso povo.\r\nSe n\u00f3s queremos fazer uma reforma, temos que primeiro fazer a reforma nos privil\u00e9gios, nos segmentos que s\u00e3o mais privilegiados, nos mais abastados da sociedade, e n\u00e3o mexer com os mais pobres, os trabalhadores rurais, os agricultores, os pescadores, os salineiros, os marisqueiros e marisqueiras. N\u00e3o devemos mexer com os pobres, que n\u00e3o t\u00eam renda m\u00ednima. \u00c9 uma perversidade, uma crueldade muito grande! \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, em hip\u00f3tese alguma, concordar com isso, porque a Previd\u00eancia \u00e9 um instrumento de distribui\u00e7\u00e3o de renda, que serve para equalizar as desigualdades. Ao mesmo tempo, a Previd\u00eancia \u00e9 um instrumento de distribui\u00e7\u00e3o de renda que permite \u00e0s pessoas terminarem os \u00faltimos dias com mais dignidade. Essas pessoas que trabalharam a vida inteira, lutaram com suor, com dedica\u00e7\u00e3o, com amor, produzindo riquezas para o nosso Pa\u00eds, n\u00e3o podem agora ser prejudicadas na proposta da reforma da Previd\u00eancia ora apresentada. \r\nPor isso, a nossa posi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 contra essa proposta. N\u00f3s queremos que haja reforma, mas tem que come\u00e7ar pelos grandes, pelos segmentos que j\u00e1 t\u00eam benef\u00edcios e s\u00e3o muito privilegiados.\r\nCito setores como o da magistratura e do Minist\u00e9rio P\u00fablico. N\u00f3s mesmos, os pol\u00edticos, al\u00e9m de outros segmentos, precisamos ser taxados, e n\u00e3o a sociedade mais carente, mais pobre, mais necessitada. Precisamos fazer esse debate. \r\nVenho a esta tribuna deixar bem clara a nossa posi\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00f3s, que sempre tivemos a linha intransigente em defesa da classe trabalhadora, sempre estaremos defendendo aqui os direitos do nosso povo, para que o Brasil seja um pa\u00eds mais justo, mais fraterno, mais solid\u00e1rio e, acima de tudo, mais democr\u00e1tico.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, recebam meus cumprimentos.\r\nEste pronunciamento \u00e9 dedicado ao Carlos, ao Jo\u00e3o, ao Almeida, ao Pedro, ao Nonato, \u00e0 Ana, ao Da Silva, ao Silv\u00e9rio, ao Adauto, ao Jeov\u00e1, ao Geraldo, ao Wilson, \u00e0 Telma, ao Landulfo, ao \u00c2ngelo, ao Bergson, \u00e0 Maria, ao Dilermano, \u00e0 Catarina, ao Umberto, ao Rosalindo, ao Luiz, ao Batista, \u00e0 Dinalva, ao Hamilton e a outros 349 brasileiros mortos ou desaparecidos durante o Regime Militar, que teve seu lado mais sombrio nos chamados Anos de Chumbo.\r\nS\u00e3o brasileiros, Sr. Presidente, muitos j\u00e1 sem rostos e at\u00e9 sobrenomes. Mas estamos hoje, aqui, para n\u00e3o permitir que lhes roubem a alma.\r\nAs comemora\u00e7\u00f5es nos quart\u00e9is, no \u00faltimo dia 31 de mar\u00e7o, como alus\u00e3o ao in\u00edcio do per\u00edodo ditatorial, h\u00e1 55 anos, regime que se estendeu por duas d\u00e9cadas, n\u00e3o foram t\u00e3o graves quanto a proposta do ent\u00e3o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, de negar a hist\u00f3ria do Brasil para as futuras gera\u00e7\u00f5es, ao querer reescrever livros did\u00e1ticos sobre o Regime Militar.\r\nPara o ent\u00e3o Ministro, a hist\u00f3ria brasileira mostra que o 31 de Mar\u00e7o de 1964 foi uma decis\u00e3o soberana da sociedade brasileira, um regime democr\u00e1tico de for\u00e7a.\r\nV\u00e9lez Rodr\u00edguez, Sras. e Srs. Deputados, sugeriu apagar da hist\u00f3ria do Brasil um triste cap\u00edtulo escrito com sangue, dor, tortura, injusti\u00e7a e morte, mas tamb\u00e9m com o sacrif\u00edcio de jovens na luta pela democracia do Pa\u00eds. \r\nTrata-se de per\u00edodo que n\u00e3o foi vivenciado pelo ex-Ministro, que morava na Col\u00f4mbia e que decidiu residir no Brasil, em 1979, diante de seu medo da viol\u00eancia colombiana. A cidadania brasileira lhe dura apenas 22 anos, distantes dos gritos que agora pouco ecoam nos por\u00f5es da ditadura, mas ainda s\u00e3o um ferimento mortal \u00e0 hist\u00f3ria do Brasil.\r\nDiante da falta de identidade do ex-Ministro para com a hist\u00f3ria do Pa\u00eds, fica evidente que V\u00e9lez Rodr\u00edguez \u00e9 a mais recente v\u00edtima de um per\u00edodo que ainda n\u00e3o terminou. Na verdade, o ex-Ministro foi levado a reproduzir o pensamento do seu ex-chefe, o Presidente Jair Bolsonaro, que dias antes, em entrevista a um programa de televis\u00e3o de alcance nacional, afirmou que n\u00e3o houve ditadura no Brasil. Como um soldado, o ex-Ministro foi para o front e, consequentemente, foi sacrificado em nome do que chamam de Nova Ordem Militar.\r\nCom a legitimidade de quem vivenciou pelas armas e pela farda o per\u00edodo ditatorial, pois era aluno da Academia Militar das Agulhas Negras, poucos anos ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, e depois Tenente do Ex\u00e9rcito quando este mesmo Ato Institucional fechou esta Casa, Jair Bolsonaro n\u00e3o mentiu quando disse no Pal\u00e1cio do Planalto, na semana passada, que n\u00e3o nasceu para ser Presidente da Rep\u00fablica, mas, sim, para servir como militar.\r\nDos 17 atos institucionais, o AI-5 foi o mais cruel deles. De 13 de dezembro de 1968, o AI-5 durou 10 anos e concedeu autonomia total ao ent\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica para intervir em Estados e Munic\u00edpios, cassar mandatos de autoridades, suspender direitos pol\u00edticos de qualquer pessoa, decretar recesso do Congresso e assumir as fun\u00e7\u00f5es legislativas, ou seja, poder absoluto concedido aos militares sobre todo o Estado Brasileiro\r\nSob esse comando irrestrito institu\u00eddo ao Regime Militar, foi imposta a censura aos jornais, a composi\u00e7\u00f5es musicais, a obras de arte, a filmes, a pe\u00e7as teatrais. Livros foram queimados ou retirados de circula\u00e7\u00e3o. Estudantes, trabalhadores, camponeses, professores, pol\u00edticos, intelectuais e artistas escondiam-se para poder debater ideias, porque isso era considerado um atentado \u00e0 seguran\u00e7a nacional. Agremia\u00e7\u00f5es estudantis e sindicatos eram permanentemente vigiados pelo Governo, sofrendo severas interven\u00e7\u00f5es. Os que divergiram publicamente das imposi\u00e7\u00f5es opressoras do Regime Militar foram taxados de subversivos, obrigados a deixar o Pa\u00eds ou presos, torturados e mortos.\r\nV\u00e9lez Rodr\u00edguez n\u00e3o \u00e9 mais Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, mas o comando foi dado. Resta a n\u00f3s, Parlamentares, leg\u00edtimos representantes do povo, intervirmos contra essa agress\u00e3o \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es e \u00e0 mem\u00f3ria do Pa\u00eds.\r\nLamento a falta de leitura de um ent\u00e3o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, incr\u00e9dulo na hist\u00f3ria recente do Pa\u00eds. Uma dessas leituras, de 341 p\u00e1ginas, recebe o t\u00edtulo Dossi\u00ea dos Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos a partir de 1964. Na p\u00e1gina 24, um trecho diz que \"os fundamentos da Doutrina de Seguran\u00e7a Nacional foram suficientes para aniquilar o Estado do Bem-Estar. Segundo essa doutrina, 'o principal inimigo est\u00e1 dentro do pr\u00f3prio pa\u00eds e deve ser procurado entre o povo'\".\r\nOutro trecho aponta:\r\n(...) para defender o Estado de Seguran\u00e7a, justifica-se a viola\u00e7\u00e3o aos direitos constitucionais e da pessoa humana. A f\u00e9rrea censura \u00e0 imprensa impedia que a maioria do povo tivesse acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. Enquanto isso, nos bastidores do governo, cada vez revestia-se da maior import\u00e2ncia o SNI - Servi\u00e7o Nacional de Informa\u00e7\u00f5es, criado em 13 de junho de 1964, com o objetivo de produzir e operar informa\u00e7\u00f5es conforme os interesses da ditadura e de seus aliados.\r\nTrata-se de um rico documento publicado em 1995, muito bem elaborado com o inestimado apoio do governo de Pernambuco, que tinha como governador o ilustre Miguel Arraes de Alencar, av\u00f4 de nossa ilustr\u00edssima colega Mar\u00edlia Arraes.\r\nOutra obra valiosa \u00e9 o Relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o da Verdade, que, devido ao vasto conte\u00fado documental organizado, teve que ser dividido em tr\u00eas volumes.\r\nO Volume III, da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade, editado e publicado em 2014, re\u00fane em 1.996 p\u00e1ginas informa\u00e7\u00f5es sobre mortos e desaparecidos pol\u00edticos no per\u00edodo compreendido entre 1946 e 1988.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, alguns de n\u00f3s podemos falar com propriedade sobre o per\u00edodo da Ditadura Militar, pois arriscamos, sim, nossas vidas na luta pela redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nEnquanto estudante de Engenharia Civil, encampei a luta em meu Estado do Cear\u00e1, quando ent\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de integrante da Pastoral Universit\u00e1ria e Presidente do Centro Acad\u00eamico das Engenharias (civil, el\u00e9trica e mec\u00e2nica) na Universidade de Fortaleza - UNIFOR. Ao meu lado, os companheiros C\u00e9lio Augusto Tavares, Paulo Mamede, Ant\u00f4nio Mota e Valentim Normando.\r\nParticipei ativamente das lutas pela redemocratiza\u00e7\u00e3o e contra a Ditadura Militar, como lideran\u00e7a estudantil, diante da reorganiza\u00e7\u00e3o dos estudantes pela reconstru\u00e7\u00e3o da UNE, pela Anistia e pelas elei\u00e7\u00f5es diretas para Presidente da Rep\u00fablica.\r\nJ\u00e1 em Aracati, minha cidade natal, juntamente com o Dr. Evaldo Silva, \u00c1lvaro Freire, Crizanto Damasceno, Haroldo Lima de Matos, Ant\u00f4nio Sim\u00f5es Gondim e outros valorosos companheiros, participamos da cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o dos Estudantes Universit\u00e1rios Aracatienses, que tinha como principal objetivo criar uma consci\u00eancia pol\u00edtica de cidadania e, ao mesmo tempo, lutar contra a ditadura e os coron\u00e9is que dominavam nossa regi\u00e3o por d\u00e9cadas.\r\nFoi nesse contexto das lutas estudantis pela redemocratiza\u00e7\u00e3o e pela liberdade de express\u00e3o que fui eleito, pela primeira vez, Vereador em Aracati, em 1982, juntamente com meus colegas Dr. Evaldo Silva, Ant\u00f4nio Sim\u00f5es Gondim, Irani Joventino e Aureliano de Castro. Form\u00e1vamos uma oposi\u00e7\u00e3o aguerrida e destemida.\r\nComo exemplo dos in\u00fameros de desaparecidos, presos e torturados, cito o meu conterr\u00e2neo Pedro Jer\u00f4nimo de Sousa, comerciante, tesoureiro do PCB - Partido Comunista do Brasil, que foi preso e ficou encarcerado numa das celas da Policia Federal em Fortaleza. Ap\u00f3s visita de sua esposa e de sua filha menor, Edna Pinheiro, inexplicavelmente desapareceu do c\u00e1rcere. At\u00e9 hoje n\u00e3o temos nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre seu paradeiro e nem foram encontrados os restos mortais. Na condi\u00e7\u00e3o de ent\u00e3o Prefeito de Icapu\u00ed, em 1993, fiz uma homenagem a este brasileiro, em mem\u00f3ria dos seus familiares, amigos e companheiros.\r\nTamb\u00e9m quero registrar a pris\u00e3o, em 1968, do estudante do Centro Acad\u00eamico da Faculdade de Direito da UFC - Universidade Federal do Cear\u00e1, Inoc\u00eancio Rodrigues Uch\u00f4a, preso e torturado na pris\u00e3o de Itamarac\u00e1 em Pernambuco. Pelo simples fato de pensar e divergir do sistema dominante, foi obrigado pelo regime de exce\u00e7\u00e3o a viver entre pris\u00f5es e clandestinidade. Foi torturado nas piores pr\u00e1ticas. Contudo, a Ditadura Militar n\u00e3o conseguiu interromper sua carreira promissora, quando conseguiu terminar o curso de Direito, antes impedido, e tornar-se Juiz Federal do Trabalho, sempre militando ativamente em prol dos trabalhadores e mais necessitados. Seu primeiro filho, Marcelo Uch\u00f4a, nasceu no per\u00edodo ditatorial.\r\nDentro desse contexto desolador, na d\u00e9cada de 1970, sob press\u00e3o desse regime e da escalada inflacion\u00e1ria que assolava a popula\u00e7\u00e3o, os trabalhadores conseguiram se organizar, formando uma massa de resist\u00eancia, integrada a intelectuais, estudantes e diversas entidades da sociedade civil organizada, travando a luta pela liberdade do povo brasileiro, que vivia sob a opress\u00e3o sufocante da ditadura militar.\r\nLutando sem armas, os trabalhadores metal\u00fargicos do ABC paulista elegem, em 1975, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para ser o presidente de seu sindicato. Armados apenas de amor \u00e0s suas fam\u00edlias e \u00e0 liberdade, os trabalhadores e trabalhadoras enfrentaram o sistema opressor e a infla\u00e7\u00e3o galopante, organizando tr\u00eas grandes greves hist\u00f3ricas, em 1978, 1979 e 1980. Nesse per\u00edodo, j\u00e1 estava em andamento o projeto de abertura da Ditadura Militar. Nesse contexto nasce o Partido dos Trabalhadores, em 10 de fevereiro de 1980.\r\nAl\u00e9m dos atos de viol\u00eancia, diretamente praticados contra os direitos humanos, a Ditadura Militar tamb\u00e9m violentou a economia brasileira de forma que parecia irrepar\u00e1vel. Os Anais da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, Sras. e Srs. Deputados, mostram em gr\u00e1ficos que o Regime Militar assumiu o poder, destituindo Jo\u00e3o Goulart, em 1964, com 92% de infla\u00e7\u00e3o ao ano, e o entregou, em 1985, para o PMDB de Jos\u00e9 Sarney, com 242%.\r\nAinda assim, vemos hoje que o Pa\u00eds segue regido por um coro desafinado, entoado por alguns conservadores ineptos, que defendem o Golpe Militar de 1964 e tentam firmar na sociedade a ideia insana de que o golpe foi bom para o Brasil, tentando colocar panos quentes na crise econ\u00f4mica e nas viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos praticadas nos Anos de Chumbo, cravadas na nossa hist\u00f3ria e na nossa alma.\r\nAinda sobre as viola\u00e7\u00f5es contra trabalhadores e trabalhadoras, n\u00e3o posso deixar de reiterar aqui, Sr. Presidente, a minha posi\u00e7\u00e3o sobre a PEC 6/2019, que est\u00e1 em discuss\u00e3o acalorada nesta Casa.\r\nNa semana passada, tivemos a presen\u00e7a do Ministro da Economia, Paulo Guedes, na audi\u00eancia p\u00fablica sobre essa reforma da Previd\u00eancia, realizada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC. Sabemos que o tempo disponibilizado para o debate sempre \u00e9 insuficiente, diante da envergadura do tema.\r\nMas o tempo na CCJC foi suficiente para que o Sr. Ministro da Economia pudesse elucidar quest\u00f5es b\u00e1sicas, como exemplo, as consequ\u00eancias fiscais de todo o processo de capitaliza\u00e7\u00e3o do sistema previdenci\u00e1rio, previsto no art. 201 da PEC. Mas Paulo Guedes n\u00e3o conseguiu nos mostrar quais mecanismos ser\u00e3o utilizados, se \u00e9 que eles existem, para sanar ou amenizar os impactos desastrosos da transi\u00e7\u00e3o de um sistema para o outro.\r\nQuando falamos do assunto \"aposentadoria\" na Casa onde nascem as leis do Pa\u00eds, colocamos na pauta o n\u00edvel da qualidade que ter\u00e1 o merecido descanso daqueles que trabalharam a vida inteira para merec\u00ea-lo. Estamos falando, senhores e senhoras, de nossos eleitores.\r\nChegamos a esta Casa com credenciais conseguidas nas urnas para defender os direitos daqueles que nos confiaram o poder de decis\u00e3o sobre suas vidas, as cidad\u00e3s e os cidad\u00e3os brasileiros. N\u00e3o fomos eleitos por banqueiros e grandes corpora\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o os verdadeiros beneficiados dessa proposta.\r\nVivemos um momento delicado, caros colegas. Precisamos ampliar esse debate. Os impactos de uma mudan\u00e7a como a que pretende o Governo afetar\u00e3o diretamente os Munic\u00edpios mais pobres da minha regi\u00e3o, o Nordeste. O Governo vai colocar os pequenos Munic\u00edpios em colapso econ\u00f4mico, porque grande parte do com\u00e9rcio dessas municipalidades tem como recurso circulante os benef\u00edcios da Previd\u00eancia.\r\nEstamos falando do BPC, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada da Loas (Lei da Assist\u00eancia Social), que atende crian\u00e7as com algum tipo de limita\u00e7\u00e3o e idosos a partir de 65 anos, que n\u00e3o t\u00eam a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia. Noventa e cinco por cento dos munic\u00edpios do Norte e do Nordeste dependem do BPC, do Bolsa Fam\u00edlia e dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos.\r\nPela regra proposta pelo Governo, o BPC vai desvincular-se do sal\u00e1rio m\u00ednimo e ter\u00e1 o valor inicial de 400 reais. Atualmente, cerca de 3,4 milh\u00f5es de pessoas recebem o BPC da LOAS. \u00c9 um contingente composto de idosos pobres e portadores de defici\u00eancia, eleg\u00edveis ao benef\u00edcio, que poder\u00e3o passar a receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo somente a partir dos 70 anos.\r\nEm meu Estado, o Cear\u00e1, o impacto dessas altera\u00e7\u00f5es ser\u00e1 significativo, porque mais de 90% dos Munic\u00edpios cearenses dependem dos repasses do BPC.\r\nO jornal O Povo publicou mat\u00e9ria, no dia 1\u00ba de abril, que revela o resultado de um estudo, fruto de um cruzamento de dados, que aferiu a diferen\u00e7a de mais de 300%, entre os recursos repassados pelo BPC e os recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. De acordo com o jornal, a maior diferen\u00e7a entre BPC e FPM est\u00e1 em Crate\u00fas, onde o benef\u00edcio repassado pela Previd\u00eancia supera em 396% os repasses feitos pelo FPM.\r\nPor isso, reafirmo que n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar essa reforma \"p\u00e9-na-cova\" passar. A PEC 6/2019 n\u00e3o \u00e9 uma proposta justa. Prejudica as trabalhadoras e os trabalhadores mais pobres do Pa\u00eds e beneficia empres\u00e1rios e grandes corpora\u00e7\u00f5es financeiras. As mudan\u00e7as deveriam ser severas na retirada de privil\u00e9gios daqueles que ganham muito e deveriam priorizar a prote\u00e7\u00e3o dos segmentos mais sens\u00edveis da sociedade.\r\nTemos que ampliar esse debate.\r\nNosso dever \u00e9 assegurar uma qualidade de vida ao povo brasileiro, sobretudo ao que se refere a uma aposentadoria digna quando chegar o fim de sua jornada laboral.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, SUPERINTEND\u00caNCIA, INSTITUTO DO PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO E ART\u00cdSTICO NACIONAL (IPHAN), BRAS\u00cdLIA (DF), PRESERVA\u00c7\u00c3O, PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO, VI\u00c7OSA DO CEAR\u00c1 (CE), DESABAMENTO, IGREJA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Desabamento da torre e do Cristo Redentor da Igreja Nossa Senhora das Vit\u00f3rias, conhecida como a Igreja do C\u00e9u, no Munic\u00edpio de Vi\u00e7osa do Cear\u00e1, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero manifestar o descaso para com o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico que vem ocorrendo no Munic\u00edpio de Vi\u00e7osa no Cear\u00e1. No dia 31 de mar\u00e7o, um domingo, a torre e o Cristo Redentor da Igreja Nossa Senhora das Vit\u00f3rias, mas conhecida como Igreja do C\u00e9u, desabaram. \r\nDesde 2015 venho alertando as autoridades sobre o problema das obras de requalifica\u00e7\u00e3o do Polo Tur\u00edstico Igreja do C\u00e9u. Nesse mesmo ano, fui ao Superintendente do IPHAN, em Fortaleza, acompanhado do advogado Pl\u00ednio Filho e do ex-Vereador do Munic\u00edpio Max Mapurunga, denunciar o descaso e a devasta\u00e7\u00e3o causada pela obra, principalmente com a desestabiliza\u00e7\u00e3o do solo, havendo ainda o problema da desapropria\u00e7\u00e3o de 45 hectares do terreno, com questionamentos na Justi\u00e7a quanto ao valor da indeniza\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Sra. Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - \u00c9 grave a situa\u00e7\u00e3o na cidade de Vi\u00e7osa no Cear\u00e1. \r\nEstou pedindo audi\u00eancia \u00e0 Superintend\u00eancia do IPHAN, em Bras\u00edlia, para que sejam tomadas provid\u00eancias urgentemente, porque esse \u00e9 um patrim\u00f4nio hist\u00f3rico muito importante para a nossa cidade.\r\nMuito obrigado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, manifesto o descaso para com o Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico que vem ocorrendo no Munic\u00edpio de Vi\u00e7osa do Cear\u00e1. No dia 31 de mar\u00e7o, um domingo, a torre e o Cristo Redentor da Igreja Nossa Senhora das Vit\u00f3rias, mais conhecida como Igreja do C\u00e9u, desabaram. \r\nDesde 2015 venho alertando as autoridades sobre o problema das obras de requalifica\u00e7\u00e3o do Polo Tur\u00edstico Igreja do C\u00e9u. No dia 21 de agosto de 2015, fui \u00e0 Superintend\u00eancia do IPHAN, em Fortaleza, acompanhado do advogado Pl\u00ednio Filho e do ex-Vereador do Munic\u00edpio Max Mapurunga, denunciar o descaso e a devasta\u00e7\u00e3o causada pela obra, principalmente com a desestabiliza\u00e7\u00e3o do solo, havendo ainda o problema da desapropria\u00e7\u00e3o de 45 hectares do terreno, com questionamentos na Justi\u00e7a quanto ao valor da indeniza\u00e7\u00e3o.\r\nVale salientar que, com mais de 81 anos de exist\u00eancia, a igreja n\u00e3o apresentava nenhum risco de desmoronamento, at\u00e9 que foram iniciadas as obras nas imedia\u00e7\u00f5es, segundo denunciado na edi\u00e7\u00e3o do jornal O Povo do dia 21 de agosto de 2015, em reportagem com o ex-Vereador Max Mapurunga, que alertou sobre a gravidade do comprometimento estrutural da igreja e das edifica\u00e7\u00f5es do entorno. \"Al\u00e9m do desgaste natural, a prefeitura fez um desmatamento pr\u00f3ximo \u00e0 igreja, a cerca de 400 metros, e causou instabilidade. Vinha caminh\u00e3o com basculante pesado, por exemplo, e isso tamb\u00e9m compromete o lugar, que fica localizado exatamente no v\u00e9rtice\", relatou Max Mapurunga, o que nos leva a acreditar que isso tenha contribu\u00eddo para ocasionar v\u00e1rias rachaduras na estrutura da Igreja. \r\nTamb\u00e9m houve apelo de lideran\u00e7as locais e do escritor Gilton Barreto ao Revmo. Sr. Bispo da Diocese de Tiangu\u00e1, D. Edimilson Neves, quando foi feito o alerta sobre o risco de desabamento, sendo oferecida ajuda para solucionar o grave problema e evitar qualquer transtorno. \r\nInfelizmente, o maior \u00edcone da cidade de Vi\u00e7osa do Cear\u00e1 e da Serra da Ibiapaba est\u00e1 bastante danificado com esse desabamento, e n\u00e3o vamos s\u00f3 lamentar, n\u00e3o; vamos cobrar uma solu\u00e7\u00e3o urgente!\r\nSe o problema foi causado pelas obras no entorno, fruto do conv\u00eanio entre a Prefeitura de Vi\u00e7osa e o Minist\u00e9rio do Turismo, que os dois \u00f3rg\u00e3os assumam suas responsabilidades, j\u00e1 que poderia ter acontecido uma trag\u00e9dia maior, at\u00e9 com v\u00edtimas fatais, devido \u00e0 neglig\u00eancia de quem deveria zelar pela preserva\u00e7\u00e3o desse importante patrim\u00f4nio cultural do povo cearense.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRANCISCO JOS\u00c9 DO NASCIMENTO, HER\u00d3I DA P\u00c1TRIA,  ABOLICIONISMO (1630-1888), CEAR\u00c1, ARACATI (CE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do abolicionista cearense Francisco Jos\u00e9 do Nascimento, o Drag\u00e3o do Mar, ao ensejo do transcurso do seu 180\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria registrar com muito orgulho o transcurso de uma data hist\u00f3rica. Comemoramos no dia 15 os 180 anos de nascimento de um conterr\u00e2neo nosso de Aracati, do her\u00f3i abolicionista cearense Drag\u00e3o do Mar.\r\nFrancisco Jos\u00e9 do Nascimento, o Drag\u00e3o do Mar ou o Chico da Matilde, como era conhecido, nasceu em 1839, em Canoa Quebrada, na minha cidade de Aracati. Filho de pescador, ainda jovem, aos 20 anos de idade, j\u00e1 era chefe dos catraieiros, hoje condutores de bote. Trabalhou na constru\u00e7\u00e3o do Porto de Fortaleza, foi marinheiro e nomeado pr\u00e1tico da Capitania dos Portos.\r\nDrag\u00e3o do Mar foi o l\u00edder dos jangadeiros, o que deflagrou, em janeiro de 1881, a greve dos companheiros. Ele ficou eternizado na nossa hist\u00f3ria como o guerreiro Drag\u00e3o do Mar, que d\u00e1 nome ao maior centro cultural de Fortaleza e ao nosso Aeroporto de Aracati, como o s\u00edmbolo da resist\u00eancia popular abolicionista nas terras cearenses.\r\n\u00c9 na sua coragem que me inspiro na luta em defesa do nosso povo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar com muito orgulho uma data hist\u00f3rica que comemoramos dia (15): os 180 anos de nascimento do nosso conterr\u00e2neo de Aracati, o her\u00f3i abolicionista cearense Drag\u00e3o do Mar.\r\nFrancisco Jos\u00e9 do Nascimento, o Drag\u00e3o do Mar ou o Chico da Matilde, como era conhecido, nasceu em 1839, em Canoa Quebrada, no Munic\u00edpio de Aracati, no Estado do Cear\u00e1. \r\nFilho de pescador, ainda jovem, aos 20 anos de idade, j\u00e1 era chefe dos catraieiros - condutores de bote. Trabalhou na constru\u00e7\u00e3o do Porto de Fortaleza e foi marinheiro, at\u00e9 ser nomeado pr\u00e1tico da Capitania dos Portos.\r\nDrag\u00e3o do Mar foi o l\u00edder dos jangadeiros, o que deflagrou, em janeiro de 1881, a greve dos seus companheiros que paralisou o mercado escravista no Porto de Fortaleza, fato inclusive que motivou sua demiss\u00e3o da Capitania dos Portos.\r\nFoi com sua bravura e tendo como s\u00edmbolo a jangada Liberdade que o filho de Canoa Quebrada enfrentou as elites na luta contra a escravid\u00e3o, o que fez o Cear\u00e1, em 1884, abolir a escravid\u00e3o, 4 anos antes da Lei \u00c1urea.\r\nA ousadia de Chico da Matilde o fez levar a jangada Liberdade \u00e0 Capital do Imp\u00e9rio, a bordo de um navio mercante. Mesmo viajando no por\u00e3o, inaugurou a rota dos jangadeiros nordestinos em dire\u00e7\u00e3o ao sul, onde a embarca\u00e7\u00e3o foi exibida nas ruas do Rio de Janeiro, sob os aplausos da multid\u00e3o.\r\nPortanto, ressaltamos a firmeza desse aracatiense ilustre, o jangadeiro Chico da Matilde, que ultrapassou os limites da prov\u00edncia e alcan\u00e7ou o Imp\u00e9rio, mostrando a for\u00e7a da resist\u00eancia nordestina que consagrou o maior her\u00f3i popular da hist\u00f3ria abolicionista do Cear\u00e1.\r\nEternizado assim na hist\u00f3ria, o nosso guerreiro Drag\u00e3o do Mar d\u00e1 nome ao maior centro cultural de Fortaleza e ao Aeroporto de Aracati, como s\u00edmbolo da resist\u00eancia popular abolicionista nas terras cearenses.\r\nQue a sua coragem nos inspire todos os dias, na luta e na resist\u00eancia em defesa do nosso povo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ICAPU\u00cd (CE), PLANEJAMENTO ESTRAT\u00c9GICO, FAVOR\u00c1VEL, JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o no trabalho de planejamento estrat\u00e9gico Icapu\u00ed 2030, na comunidade de Redonda, no Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar que, junto com a Prefeitura de Icapu\u00ed, construindo o futuro, fizemos um trabalho de planejamento estrat\u00e9gico Icapu\u00ed 2030 neste fim de semana, l\u00e1 na comunidade de Redonda.\r\nTive a satisfa\u00e7\u00e3o de participar desse encontro e, tamb\u00e9m de faz\u00ea-lo ao lado do Prefeito Raimundo Lacerda Filho, um jovem que vem promovendo uma transforma\u00e7\u00e3o muito grande na cidade, gra\u00e7as a sua vis\u00e3o, ao seu dinamismo. Foi uma ocasi\u00e3o muito importante, em que discutimos v\u00e1rios projetos estrat\u00e9gicos.\r\nHouve a participa\u00e7\u00e3o muito decisiva da sociedade civil. Eu quero destacar a presen\u00e7a da Primeira-Dama, Rhaysa; dos Vice-Prefeitos Gilson da Paz e Chiquinho Bezerra; da Secret\u00e1ria de Governo Ros\u00e1rio; dos ex-Vereadores F\u00e1tima Lacerda, Marcos Nunes e Iran F\u00e9lix, que \u00e9 atualmente Secret\u00e1rio da Secretaria de Desenvolvimento, Trabalho, Agricultura, Meio Ambiente e Pesca - SEDEMA. \r\nTamb\u00e9m reencontrei l\u00e1 o nosso querido jornalista Paulo Mamede; o Ociv\u00e1 de Oliveira, filho do saudoso Oceliano Moreira, Vereador; o ex-Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Augusto Jer\u00f4nimo; al\u00e9m de representantes dos sindicatos, como o Celestino; das Igrejas Evang\u00e9licas; o Geraldo Menezes e o Francisco, da GDTur; a Leinad Carbogim e o Jo\u00e3o Bosco, da Funda\u00e7\u00e3o Brasil Cidad\u00e3o e, principalmente, os organizadores do evento, do Instituto de Assessoria para o Desenvolvimento Humano, a Gra\u00e7a e o Arturo.\r\nFoi um dos momentos mais importantes da hist\u00f3ria do Munic\u00edpio, que resgatou o planejamento que iniciei quando fui o primeiro Prefeito a fazer um or\u00e7amento participativo, em 1985 - depois houve a continuidade desse trabalho.\r\nQuero registrar esse passo importante na hist\u00f3ria da nossa cidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LIMITE GEOGR\u00c1FIO, DIVISA GEOGR\u00c1FICA, TABULEIRO DO NORTE (CE), ALTO SANTO (CE), CONFLITO, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transtorno causado aos moradores as cercanias dos Munic\u00edpios de Tabuleiro e Alto Santo, Estado do Cear\u00e1, em raz\u00e3o de disputa geogr\u00e1fica entre as municipalidades. Defesa de aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2015, sobre a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho hoje a esta tribuna em nome de 3 mil pessoas que habitam as cercanias dos Munic\u00edpios cearenses de Tabuleiro do Norte e Alto Santo. \u00c9 uma popula\u00e7\u00e3o que vem sofrendo transtornos por causa de um conflito entre as municipalidades, que travam uma disputa geogr\u00e1fica importante. Para se ter uma ideia, meus caros colegas, esses Munic\u00edpios de Tabuleiro e Alto Santo ficam na regi\u00e3o jaguaribana.\r\nQuando falo desse assunto, falo de uma \u00e1rea que compreende 22 comunidades, al\u00e9m dos assentamentos de Groenl\u00e2ndia, Lagoa Grande, Lage da Oiticica, Sussuarana, Bel\u00e9m, Cobi\u00e7ado, Alegre, Nova Floresta, dentre outros. N\u00e3o \u00e9 pouca coisa. S\u00e3o cerca de 200 quil\u00f4metros quadrados. Essa \u00e1rea de conflito \u00e9 mantida hoje por Tabuleiro, que h\u00e1 50 anos gere escolas, postos de sa\u00fade e \u00f3rg\u00e3os administrativos.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, est\u00e3o em discuss\u00e3o as ra\u00edzes daquele povo que enfrentariam um conjunto de s\u00e9rias consequ\u00eancias se acontecessem mudan\u00e7as como as pretendidas por Alto Santo. Essa discuss\u00e3o vai al\u00e9m da mudan\u00e7a de domic\u00edlio eleitoral. As pessoas teriam que mudar de endere\u00e7o, haveria conflitos com seus documentos pessoais, como a certid\u00e3o de nascimento e informa\u00e7\u00f5es cadastrais, como o Cadastro \u00danico. Em consequ\u00eancia, preju\u00edzos no Bolsa Fam\u00edlia e na arrecada\u00e7\u00e3o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.\r\nLideran\u00e7as comunit\u00e1rias de Tabuleiro do Norte vieram a mim em apelo para ajudar a resolver esta quest\u00e3o. Solidarizei-me com o sofrimento e destaquei a import\u00e2ncia da mobiliza\u00e7\u00e3o popular local.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, recebam meus cumprimentos.\r\nVenho hoje a esta tribuna em nome das 3 mil pessoas que habitam as cercanias dos Munic\u00edpios cearenses de Tabuleiro do Norte e Alto Santo. Essa popula\u00e7\u00e3o vem sofrendo transtornos por conta de um conflito entre essas municipalidades, que travam uma disputa geogr\u00e1fica importante. Apenas para situar meus colegas Deputados e Deputadas, Tabuleiro do Norte e Alto Santo est\u00e3o na regi\u00e3o do Jaguaribe.\r\nQuando falo desse assunto, falo de uma \u00e1rea que compreende 22 comunidades, al\u00e9m dos assentamentos de Groenl\u00e2ndia, Lagoa Grande, Lage da Oiticica, Sussuarana, Bel\u00e9m, Cobi\u00e7ado, Alegre, Nova Floresta, dentre outros. N\u00e3o \u00e9 pouca coisa. S\u00e3o cerca de 200 quil\u00f4metros quadrados.\r\nEssa \u00e1rea de conflito \u00e9 mantida hoje por Tabuleiro, que h\u00e1 50 anos gere escolas, postos de sa\u00fade e \u00f3rg\u00e3os administrativos.\r\nEst\u00e3o em discuss\u00e3o, Sr. Presidente, as ra\u00edzes daquele povo, que enfrentaria um conjunto de s\u00e9rias consequ\u00eancias se acontecessem mudan\u00e7as como as pretendidas por Alto Santo.\r\nEssa discuss\u00e3o vai al\u00e9m da mudan\u00e7a de domic\u00edlio eleitoral. As pessoas teriam que mudar de endere\u00e7o, haveria conflitos com seus documentos pessoais, como a certid\u00e3o de nascimento e informa\u00e7\u00f5es cadastrais, como o Cadastro \u00danico. Em consequ\u00eancia, preju\u00edzos no Bolsa Fam\u00edlia e na arrecada\u00e7\u00e3o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios (FPM).\r\nLideran\u00e7as comunit\u00e1rias de Tabuleiro do Norte vieram a mim em apelo para ajudar a resolver esta quest\u00e3o. Solidarizei-me com o sofrimento e destaquei a import\u00e2ncia da mobiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o local. \u00c9 importante que a Assembleia Legislativa realize uma audi\u00eancia p\u00fablica, para promover uma discuss\u00e3o ampla e democr\u00e1tica em respeito ao povo que habita essa regi\u00e3o.\r\nN\u00f3s, Parlamentares, tamb\u00e9m temos parcela de culpa por esta situa\u00e7\u00e3o. Temos aqui no Congresso Nacional diversas mat\u00e9rias que tratam do assunto, mas que n\u00e3o encontraram at\u00e9 o momento consenso para resolver a quest\u00e3o. O PLP 137/2015, que aguarda a delibera\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio, tem v\u00e1rias propostas apensadas, aguardando nosso posicionamento definitivo. Esse PLP pretende regular a incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios, e ainda a realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito, para possibilitar a consulta \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IBARETAMA (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Ibaretama, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria registrar, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, o anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Ibaretama, no Cear\u00e1. Hoje se inicia a festa; amanh\u00e3 \u00e9 o dia do Munic\u00edpio. Quero, em nome do Prefeito Edson Moraes, cumprimentar e saudar todos os que fazem este Munic\u00edpio que eu tenho o orgulho, o prazer e a honra de representar aqui em Bras\u00edlia. Portanto, eu quero aqui parabenizar toda a popula\u00e7\u00e3o de Ibaretama.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O, ICAPU\u00cd (CE), URBANIZA\u00c7\u00c3O, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, RODOVIA ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00f5es destinadas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos para o desenvolvimento do Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, Estado do Cear\u00e1, e para recupera\u00e7\u00e3o de rodovias cearenses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro importante. Estivemos, na \u00faltima sexta-feira, com uma delega\u00e7\u00e3o, formada pelo Prefeito de Icapu\u00ed e de nove Vereadores do Munic\u00edpio, participando de v\u00e1rias reuni\u00f5es importantes. Uma delas foi realizada na Secretaria Executiva das Cidades, para tratar de v\u00e1rios projetos de urbaniza\u00e7\u00e3o, de pavimenta\u00e7\u00e3o para o nosso Munic\u00edpio. Tamb\u00e9m tivemos uma reuni\u00e3o na Superintend\u00eancia do Departamento Estadual de Rodovias, para tratar de obras de recupera\u00e7\u00e3o dos acessos das rodovias estaduais, as nossas CEs, que est\u00e3o muito danificadas em fun\u00e7\u00e3o do inverno.\r\n\u00c9 importante registrar ainda a reuni\u00e3o que n\u00f3s vamos ter, na pr\u00f3xima sexta-feira, com alguns arquitetos, para tratar da elabora\u00e7\u00e3o de projetos importantes e estrat\u00e9gicos para a nossa querida cidade de Icapu\u00ed.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERVIDOR P\u00daBLICO, GREVE, ARACATI (CE), FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 greve dos servidores do Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1, contra a retirada de direitos dos trabalhadores, aposentados e pensionistas da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, venho a esta tribuna para levar minha solidariedade e meu apoio \u00e0 luta de todos os trabalhadores e servidores da Prefeitura de Aracati, minha cidade, que est\u00e3o no d\u00e9cimo dia de greve e de mobiliza\u00e7\u00e3o contra as reformas autorit\u00e1rias, arrogantes e inconstitucionais praticadas pelo Prefeito da cidade, que, atrav\u00e9s de decreto, retira direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras, de forma absurda e irrespons\u00e1vel. Por isso, os trabalhadores est\u00e3o mobilizados contra essas medidas que cortaram sal\u00e1rios e direitos dos nossos trabalhadores.\r\nE, para a surpresa de parte da popula\u00e7\u00e3o que acompanhava a discuss\u00e3o em frente ao F\u00f3rum Trabalhista, o Prefeito partiu para a agress\u00e3o contra os servidores, inclusive dizendo que n\u00e3o receberia alguns dirigentes sindicais. Isso mostra o seu car\u00e1ter autorit\u00e1rio, arrogante e prepotente.\r\nPor isso, o povo de Aracati, minha cidade, sabe que pode contar conosco. N\u00f3s estamos juntos nessa luta para que n\u00f3s possamos garantir e respeitar os direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras. Estes conquistaram com suor, com trabalho, com dignidade os seus direitos. Direitos esses que n\u00e3o podem ser desrespeitados nem retirados por decreto, sem ao menos respeitar o Poder Legislativo local.\r\nPortanto, fica aqui a minha solidariedade a cada um.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, venho hoje a esta tribuna para denunciar a perversa reforma da Previd\u00eancia, que, de modo arbitr\u00e1rio, \u00e9 inconstitucional, retirou direitos de trabalhadores, aposentados e pensionistas da minha cidade de Aracati.\r\n\u00c9 uma reforma da Previd\u00eancia que foi feita por decretos e n\u00e3o respeitou sequer o leg\u00edtimo papel do Legislativo Municipal e a pr\u00f3pria democracia, quando, de forma abusiva e desumana, submeteu a um corte salarial quem mais precisa do apoio do poder p\u00fablico. Sim! Aposentados tiveram seus sal\u00e1rios reduzidos, assim como servidores p\u00fablicos perderam o direito ao adicional noturno e \u00e0 insalubridade. Direitos at\u00e9 ent\u00e3o garantidos na lei, mas que n\u00e3o resistiram a uma canetada.\r\nV.Exas. n\u00e3o precisam se perguntar quando perderam a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, em tr\u00e2mite nesta Casa, pois n\u00e3o estou lamentando, ainda, as perdas propostas pelo atual Governo Federal. Quanto a esta, continuamos na resist\u00eancia em defesa do trabalhador e do aposentado.\r\nPor enquanto, Sr. Presidente, neste Congresso Nacional, a dor \u00e9 somente minha e tamb\u00e9m da minha gente de Aracati, minha terra natal, no Litoral Leste do Cear\u00e1.\r\n\u00c9 dif\u00edcil acreditar o que ocorre agora em Aracati, Sras. Deputadas, Srs. Deputados. Por meio de decretos, o Prefeito , ex-integrante desta Casa, tendo jurado defender a democracia e lutar pelos direitos do cidad\u00e3o, despreza a trajet\u00f3ria de servidores e aposentados e tamb\u00e9m a sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria de representante do povo.\r\nMais dif\u00edcil ainda \u00e9 presenciarmos o duplo discurso sobre direitos de trabalhadores e aposentados n\u00e3o s\u00f3 por parte de aliados do Prefeito, mas tamb\u00e9m, infelizmente, nesta Casa.\r\nS\u00e3o discursos repletos de palavras acaloradas, de dedo em riste e verborragia contra algumas propostas na reforma do Governo Bolsonaro. Mas, nas costas do povo, nas costas do trabalhador e do aposentado, h\u00e1 a\u00e7\u00f5es cru\u00e9is e antidemocr\u00e1ticas.\r\nA rea\u00e7\u00e3o do servidor e do aposentado de Aracati, \u00e9 claro, n\u00e3o poderia ser diferente. Hoje, o Munic\u00edpio entra no d\u00e9cimo dia de greve. Por enquanto, n\u00e3o h\u00e1 a merecida relev\u00e2ncia nos meios de comunica\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1, n\u00e3o h\u00e1 a imprescind\u00edvel indigna\u00e7\u00e3o nas redes sociais e tamb\u00e9m a relevante aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Mas Aracati sabe que sempre poder\u00e1 contar com o seu filho Jos\u00e9 Airton Cirilo, mesmo que seja para defend\u00ea-la em uma luta desigual, em que o povo sempre \u00e9 colocado no lado mais fraco.\r\nNa verdade, n\u00e3o venho a esta tribuna somente para denunciar os desmandos em Aracati, mas, principalmente, para alertar V.Exas. sobre nichos tiranos que eclodem no Pa\u00eds, quando tentam se sustentar em meio a um ideol\u00f3gico e equivocado discurso de governabilidade desenfreada.\r\nNesta quarta-feira, o Prefeito de Aracati entrou em conflito com servidores que pediram que as medidas antidemocr\u00e1ticas fossem revogadas e que os direitos dos trabalhadores e aposentados fossem devolvidos.\r\nPara surpresa dos servidores e de parte da popula\u00e7\u00e3o que acompanhava a discuss\u00e3o em frente \u00e0 Prefeitura, o Prefeito disp\u00f4s-se a conversar somente com funcion\u00e1rios por ele apontados. Representantes dos servidores estariam fora da discuss\u00e3o - todos, sem exce\u00e7\u00e3o.\r\nO mais espantoso foi a alega\u00e7\u00e3o do Prefeito para excluir os representantes legalmente eleitos pela pr\u00f3pria categoria para represent\u00e1-la. O Prefeito disse que foi xingado pelos sindicalistas e saiu listando adjetivos, todos negados pelos sindicalistas, perplexos diante de tamanha encena\u00e7\u00e3o do gestor.\r\nN\u00e3o fosse o grau de atrocidade a que foi submetido o funcionalismo, o Prefeito talvez tivesse conseguido desunir os servidores. Mas a dor tem destes imprevistos: algumas vezes, aglutina. E os servidores se mantiveram unidos.\r\nMesmo que V.Exas. ainda n\u00e3o tenham identificado tais nichos em algum Munic\u00edpio de seus Estados, pe\u00e7o \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados o apoio contra a maldade que se instalou em Aracati.\r\nE aqui relato um poema baseado na obra do dramaturgo alem\u00e3o Bertolt Brecht:\r\nPrimeiro prenderam um estadista\r\nMas n\u00e3o me importei com isso\r\nEu n\u00e3o era petista\r\nEm seguida elegeram um pseudo salvador\r\nMas n\u00e3o me importei com isso\r\nEu tamb\u00e9m fui eleito\r\nDepois eclodiram nichos tiranos\r\nMas n\u00e3o me importei com isso\r\nPorque eu nada tenho a ver com Aracati\r\nDepois votamos contra direitos trabalhistas\r\nMas como tenho cargo eletivo\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o me importei\r\nAgora est\u00e3o oprimindo tudo\r\nMas j\u00e1 \u00e9 tarde.\r\nComo eu n\u00e3o me importei com nada\r\nNada tamb\u00e9m eu represento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ARACATI (CE), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Rep\u00fadio a ofensas verbais proferida por Deputado contra a atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador no Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero exercer o meu direito de resposta, por gentileza, porque fui atacado aqui de forma covarde por um Deputado, que, infelizmente, \u00e9 desequilibrado igual ao pai dele, e n\u00e3o suporta que eu mostre a verdade do que est\u00e1 acontecendo na minha cidade, Aracati. \r\nO Munic\u00edpio est\u00e1 sendo v\u00edtima de um Governo fascista, autorit\u00e1rio, arrogante e prepotente, que, por decreto, Sr. Presidente, atrav\u00e9s de cinco decretos, retirou os direitos dos trabalhadores, da popula\u00e7\u00e3o, e ele vem aqui cantar de galo.\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - N\u00f3s temos que defender o povo. Eu n\u00e3o sou cachorro de ro\u00e7a para ter medo desses caras l\u00e1 do Aracati, que s\u00e3o fascistas, autorit\u00e1rios, mentirosos, enganadores da popula\u00e7\u00e3o do Aracati. Eu vim aqui defender o povo da minha cidade. E \u00e9 com essa coragem, com que sempre marquei a minha hist\u00f3ria, que estou aqui defendendo aguerridamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TURISMO, DESENVOLVIMENTO, PROGRAMA ROTA DAS FAL\u00c9SIAS, CEAR\u00c1, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro do Turismo de inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios da regi\u00e3o leste do Estado do Cear\u00e1 integrantes do Programa Rota das Fal\u00e9sias no plano de desenvolvimento tur\u00edstico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo ao Ministro do Turismo para que inclua os Munic\u00edpios da regi\u00e3o leste do Cear\u00e1, que fazem o Programa Rota das Fal\u00e9sias, no plano de desenvolvimento do turismo.\r\nInfelizmente n\u00e3o foi inclu\u00edda a nossa regi\u00e3o, que envolve 215 quil\u00f4metros de litoral, 35 praias e uma estrutura com 600 empreendimentos que impulsionam a economia local e levam o visitante a conhecer a rica hist\u00f3ria das pequenas cidades e os saberes e fazeres das comunidades pesqueiras.\r\nEu sou da regi\u00e3o de Aracati, uma cidade hist\u00f3rica de Icapu\u00ed, onde fui Vereador e Prefeito, de Fortim, cidade vizinha, Beberibe, Pindoretama, Cascavel, Aquiraz, rota essa que vai at\u00e9 o Rio Grande do Norte. \r\nPor isso, eu fa\u00e7o este apelo. Aproveitando que o Ministro estar\u00e1 no Cear\u00e1, refor\u00e7amos o nosso pedido de inclus\u00e3o da nossa regi\u00e3o no plano de desenvolvimento do turismo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer um apelo ao Minist\u00e9rio do Turismo para que os Munic\u00edpios da regi\u00e3o leste do Cear\u00e1, que fazem parte do Programa Rota das Fal\u00e9sias, sejam inclu\u00eddos no plano de desenvolvimento do turismo do Minist\u00e9rio.\r\nO Rota das Fal\u00e9sias \u00e9 um importante instrumento para o setor do turismo naquela regi\u00e3o tem 215 quil\u00f4metros de litoral, 35 praias e uma estrutura com mais de 600 empreendimentos, que impulsionam a economia local, e leva o visitante a conhecer a rica hist\u00f3ria das pequenas cidades, os saberes e fazeres das comunidades pesqueiras, visitar casarios hist\u00f3ricos e igrejas, se encantar com o artesanato das rendas, das areias coloridas, das cer\u00e2micas, e ainda se deliciar com a maravilhosa culin\u00e1ria nordestina.\r\nAl\u00e9m dos Munic\u00edpios do litoral leste do Cear\u00e1: Eus\u00e9bio, Aquiraz, Pindoretama, Cascavel, Beberibe, Fortim, Aracati e Icapu\u00ed, o Rota das Fal\u00e9sias incorporou tr\u00eas Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte: Tibau, Grossos e Mossor\u00f3, oferecendo ao turista uma variedade ampla de roteiros, com uma expectativa de crescimento favorecida pelo funcionamento dos aeroportos de Mossor\u00f3 e Canoa Quebrada, que est\u00e3o recebendo voos regulares da companhia Azul.\r\nPortanto, \u00e9 de grande import\u00e2ncia a inclus\u00e3o do Rota das Fal\u00e9sias no plano de desenvolvimento do turismo. Esse o meu apelo ao Minist\u00e9rio do Turismo, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ENTIDADE BENEFICENTE, PROTE\u00c7\u00c3O, INF\u00c2NCIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do 60\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Sociedade de Assist\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Inf\u00e2ncia de Fortaleza - SOPAI, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero saudar os 60 anos de funda\u00e7\u00e3o da Sociedade de Assist\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Inf\u00e2ncia de Fortaleza - SOPAI, o Hospital Infantil Filantr\u00f3pico, por meio do seu Presidente, Dr. Jo\u00e3o Fran\u00e7a Neto, dos Diretores Luis Eug\u00eanio Fran\u00e7a Pequeno, meu amigo, e Jo\u00e3o Luiz Fran\u00e7a e de todos os seus 320 funcion\u00e1rios, m\u00e9dicos e param\u00e9dicos que se dedicam \u00e0 miss\u00e3o de cuidar da sa\u00fade e proteger o crescimento de nossas crian\u00e7as e adolescentes com amor e profissionalismo no nosso Cear\u00e1.\r\nEssa institui\u00e7\u00e3o foi fundada em 1959 pelo renomado m\u00e9dico pediatra Dr. Luis Fran\u00e7a. Essa entidade sem fins lucrativos, localizada na periferia de Fortaleza, tem 365 leitos.\r\nMeus parab\u00e9ns!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar e parabenizar, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, os 60 anos de funda\u00e7\u00e3o da Sociedade de Assist\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Inf\u00e2ncia de Fortaleza (SOPAI), o Hospital Infantil Filantr\u00f3pico que disponibiliza cerca de 20 mil atendimentos por m\u00eas para crian\u00e7as e adolescentes, tanto na rede privada quanto na rede p\u00fablica de sa\u00fade.\r\n\tA institui\u00e7\u00e3o foi fundada em 1959 pelo renomado m\u00e9dico pediatra Dr. Luis Fran\u00e7a. \u00c9 uma entidade sem fins lucrativos, localizada na periferia da cidade. Conta hoje com 365 leitos hospitalares, sendo o \u00fanico hospital filantr\u00f3pico e infantil da Capital Fortaleza e Regi\u00e3o Metropolitana, funcionando 24 horas por dia.\r\n\tPortanto, parabenizo o Presidente da SOPAI, Dr. Jo\u00e3o Fran\u00e7a Neto, os seus Diretores Lu\u00eds Eug\u00eanio Fran\u00e7a Pequeno e Jo\u00e3o Luiz Fran\u00e7a e todos os seus 320 funcion\u00e1rios, m\u00e9dicos e param\u00e9dicos que se dedicam a essa miss\u00e3o de cuidar da sa\u00fade e proteger o crescimento de nossas crian\u00e7as e adolescentes com amor e profissionalismo.\r\n\tMinhas felicita\u00e7\u00f5es e meu abra\u00e7o a todos por esses 60 anos de hist\u00f3ria e bons servi\u00e7os prestados ao povo fortalezense. Parab\u00e9ns, SOPAI!\r\n\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PR\u00caMIO, SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (SEBRAE), LACERDA FILHO, PREFEITO, EMPREENDEDOR, ICAPU\u00cd (CE), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, FOMENTO, MICROEMPREENDEDOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de evento para a entrega do Pr\u00eamio Prefeito Empreendedor 2019, promovido pelo Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas - SEBRAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um registro. Hoje n\u00f3s vamos ter importante evento promovido pelo SEBRAE. Ser\u00e1 a entrega dos pr\u00eamios aos Prefeitos empreendedores que mais geraram emprego e renda com microempreendedores.\r\nEu quero registrar, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, o Pr\u00eamio SEBRAE Prefeito Empreendedor 2019 ao nosso querido Prefeito de Icapu\u00ed, minha cidade, o Lacerda Filho. Logo mais, ele estar\u00e1 presente nesse evento nacional para receber essa importante comenda em reconhecimento ao trabalho da sua equipe da gest\u00e3o municipal por ter apoiado e incentivado a gera\u00e7\u00e3o dos pequenos neg\u00f3cios, os pequenos empreendimentos.\r\nParab\u00e9ns ao Prefeito e parab\u00e9ns a todos do Munic\u00edpio de Icapu\u00ed por essa conquista t\u00e3o importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIRETORIA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O CEARENSE DE IMPRENSA (ACI), ELEI\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN MARTINAZZO DALLAGNOL , PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMPROMETIMENTO, AFASTAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Vitoria da chapa Cidadania \u00c9tica e Liberdade nas elei\u00e7\u00f5es da Associa\u00e7\u00e3o Cearense de Imprensa - ACI. Recondu\u00e7\u00e3o do jornalista Salom\u00e3o de Castro \u00e0 presid\u00eancia da entidade. Gravidade das den\u00fancias veiculadas pela m\u00eddia contra o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol. Defesa de abertura pela Casa de CPI para investiga\u00e7\u00e3o do caso. Conveni\u00eancia  de afastamento do magistrado e do Procurador de seus respectivos cargos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, quero parabenizar e saudar todos os dirigentes da Associa\u00e7\u00e3o Cearense de Imprensa - ACI, na pessoa do nosso querido jornalista Salom\u00e3o de Castro, que, junto com a chapa Cidadania, \u00c9tica e Liberdade, foi reeleito para dirigir a associa\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de 2019 a 2022.\r\nEu quero saudar todos os componentes da ACI e parabeniz\u00e1-los pelo trabalho.\r\nAl\u00e9m disso, quero registrar que o Pa\u00eds est\u00e1 estarrecido com as den\u00fancias de manipula\u00e7\u00e3o da estrutura do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, manipula\u00e7\u00e3o para incriminar o ex-Presidente Lula. A imprensa mundial e a imprensa brasileira n\u00e3o podem ser coniventes com a pr\u00e1tica de il\u00edcitos de qualquer agente do Estado. \u00c9 por isso que a imprensa cumpre um papel fundamental e estrat\u00e9gico em defesa da liberdade, da justi\u00e7a e do direito, para que o nosso Pa\u00eds possa, de fato, viver no Estado Democr\u00e1tico de Direito. A imprensa cumpre um papel relevante e precioso.\r\nEssas den\u00fancias que envolvem diretamente o ex-Juiz e hoje Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, e tamb\u00e9m um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Procurador Deltan Dallagnol, s\u00e3o de alta gravidade e comprometem profundamente a autonomia, a independ\u00eancia e a isen\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. Por isso, eu penso que esta Casa tem que criar uma CPI para investigar com profundidade toda essa pr\u00e1tica delituosa, que compromete a credibilidade da Justi\u00e7a e do Poder Judici\u00e1rio do Brasil.\r\nN\u00f3s queremos o afastamento do atual Ministro, como tamb\u00e9m do Procurador e daqueles que participaram dessas ilicitudes, para que possamos, de fato, resgatar a credibilidade da Justi\u00e7a no Pa\u00eds e, sobretudo, fazer com que o Brasil n\u00e3o seja um pa\u00eds de manipuladores, que, em fun\u00e7\u00e3o de interesses pol\u00edticos e eleitorais, acham que est\u00e3o acima da estrutura do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nN\u00f3s precisamos defender a democracia, a Constitui\u00e7\u00e3o, a lei do Pa\u00eds. Por isso, \u00e9 fundamental este papel que a imprensa cumpre, neste momento, de externar e divulgar essas den\u00fancias grav\u00edssimas, que envolvem setores que est\u00e3o comprometidos com a Direita no Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar que a chapa Cidadania, \u00c9tica e Liberdade foi eleita para dirigir, no per\u00edodo de 2019 a 2022, a Associa\u00e7\u00e3o Cearense de Imprensa - ACI.\r\nFoi reeleito Presidente da ACI o nosso querido jornalista Salom\u00e3o de Castro. Dentre os novos diretores, est\u00e3o nomes consagrados do jornalismo cearense, como Paulo Paiva, M\u00e1rcia Catunda, Mara Cristina e Ad\u00edsia S\u00e1. \r\nA Associa\u00e7\u00e3o Cearense de Imprensa foi fundada em Fortaleza, no dia 14 de julho de 1925. Desde 1950, est\u00e1 situada no cora\u00e7\u00e3o da Capital cearense, no Centro da cidade, local onde tive a honra de lan\u00e7ar a minha biografia e abra\u00e7ar muitos amigos. \r\nParabenizo os seus diretores, que, h\u00e1 mais 94 anos, carregam a ACI no peito, fazendo da associa\u00e7\u00e3o um orgulho para o povo cearense, na defesa dos direitos de express\u00e3o, sempre ativa em momentos cruciais da hist\u00f3ria do Brasil e do nosso Cear\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONDECORA\u00c7\u00c3O, T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, HOMENAGEM, C\u00c2MARA MUNICIPAL, JIJOCA DE JERICOACOARA (CE), TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Outorga do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Jijoquense ao orador. Discurso proferido pelo Parlamentar ao ensejo do recebimento da condecora\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero fazer um agradecimento muito especial \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Jijoca de Jericoacoara, que ontem me concedeu o T\u00edtulo de cidad\u00e3o jijoquense.\r\nCom imensa honra, agrade\u00e7o a iniciativa ao Vereador Vandev\u00e1 da Silva, o nosso querido Brancoso, ao nosso Presidente da Casa, o Vereador Jair Silva, bem como a todos os Vereadores que estavam l\u00e1 presentes.\r\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o ao meu amigo Leandro C\u00e9sar - inclusive, dormi na sua resid\u00eancia - e ao povo de Jijoca, na pessoa da nossa Vice-Prefeita, Natal\u00edcia Souza, e do nosso Prefeito Lindbergh, que estavam presentes na cerim\u00f4nia. \r\nAgrade\u00e7o a todos pela acolhida nessa nossa hist\u00f3ria de ajudar, de contribuir para o desenvolvimento do Munic\u00edpio, que hoje \u00e9 um dos maiores destinos tur\u00edsticos do Cear\u00e1, do Brasil e do mundo.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer um apelo ao Minist\u00e9rio do Turismo. Ontem foi um dia muito especial para mim, pois, oficialmente, Jijoca de Jericoacoara me adotou como seu filho. Sinto-me imensamente honrado e feliz por ter recebido o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Jijoquense. \r\nFoi grande a surpresa e a alegria que me acometeu ao ser contemplado por tal honraria. N\u00e3o poderia fugir, assim, de in\u00edcio, ao agradecimento bem mais do que formal \u00e0 C\u00e2mara Municipal e aos Vereadores que votaram em meu nome para receber essa homenagem.\r\nConsigno, em especial, minha eterna gratid\u00e3o ao vereador Vandev\u00e1 da Silva, que, usando de sua excessiva bondade, indicou o meu nome para que aquela Casa me concedesse esse importante t\u00edtulo.\r\nEstendo tamb\u00e9m meu agradecimento aos demais Vereadores e Vereadoras da Casa: Cle\u00e2ngela Oliveira, Raimundo Pedro, Daniel de Souza, Claudionor de Vasconcelos, Francisco Roberto, Jackson Muniz, Jos\u00e9 Arnoldo, Jos\u00e9 Nelcivando e Normendio de Carvalho.\r\nN\u00e3o poderia deixar tamb\u00e9m de fazer um agradecimento especial aos companheiros e companheiras de longas caminhadas que fazem parte da luta do Sindicato dos Trabalhadores Rurais e do Partido dos Trabalhadores. Meu abra\u00e7o ao companheiro Leandro C\u00e9sar e aos demais companheiros! \r\nEsse diploma, nobre Vereador Vandev\u00e1, tem um significado muito especial para mim, que sou natural l\u00e1 do Aracat\u00ed-Icapu\u00ed, cidades bel\u00edssimas, assim como Jijoca de Jericoacoara. \r\nMinha hist\u00f3ria de vida n\u00e3o foge do roteiro da maioria dos filhos de pescadores e agricultores do Sert\u00e3o do Cear\u00e1, passando pelas mais adversas dificuldades. Escapei da morte por tr\u00eas vezes. Quase morri do Tifo, que quase exterminou toda a minha gera\u00e7\u00e3o, mas sobrevivi porque bebi a sobra do rem\u00e9dio do meu vizinho. Aos 3 anos, quase morri novamente, por ter bebido uma lamparina de querosene. Aos 7 anos, ca\u00ed em um dep\u00f3sito de garapa de cana de a\u00e7\u00facar. Por tudo isso, diziam que eu iria ser \"ou coisa muito boa, ou coisa muito ruim\". Talvez, em virtude dessa hist\u00f3ria, eu tenha me dedicado com esfor\u00e7o, me empenhados nos estudos, tendo me formado em Engenharia Civil e em Direito e feito mestrado em Direito P\u00fablico.\r\nMinha saudosa m\u00e3e me dizia: \"Meu filho, voc\u00ea \u00e9 fruto de uma promessa, voc\u00ea nasceu para servir e n\u00e3o tem como mudar o seu destino\". E eu cedi ao apelo dos colegas. Com o apoio de muitos sonhadores, que, assim como eu, sonhavam em transformar o mundo, e com essa vontade de ajudar a mudar a realidade dos nossos conterr\u00e2neos, foi que me fizeram entrar para a pol\u00edtica partid\u00e1ria. \r\nFui por duas vezes Vereador. Na primeira vez, fui Vereador de Aracati, em 1982; depois fui Vereador de Fortaleza, de 2001 a 2005. Tamb\u00e9m por duas vezes fui Prefeito de Icapu\u00ed - de 1985 a 1988 e depois de 1993 a 1996. Fui por duas vezes candidato a Governador do Cear\u00e1. A primeira vez foi em 1998, quando obtive 14% dos votos no Estado; a segunda vez foi em 2002, quando pela primeira vez na hist\u00f3ria levamos uma elei\u00e7\u00e3o para o segundo turno. Foi memor\u00e1vel e inesquec\u00edvel a campanha \"\u00c9 Lula l\u00e1 e Jos\u00e9 A\u00edrton c\u00e1\"! Perdi por apenas 3.047 votos.\r\nHoje, sou Deputado Federal reeleito para o 4\u00ba mandato. Na C\u00e2mara Federal, tenho aprovado v\u00e1rios projetos de lei, que beneficiam desde os pescadores e agricultores  at\u00e9 a classe dos comerci\u00e1rios, al\u00e9m de travar uma luta di\u00e1ria para garantir recursos para o Governo do Estado e os Munic\u00edpios cearenses, sempre priorizando as \u00e1reas da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da infraestrutura e do turismo, sendo o mais importante.\r\nQuero destacar que em Bras\u00edlia eu sou um grande aliado e defensor da classe trabalhadora. Nunca votei contra os trabalhadores!\r\nDesse modo, entendo que a homenagem que tive a honra de receber \u00e9 dirigida principalmente a nossa luta em defesa da melhoria de vida do nosso povo, pelos servi\u00e7os prestados ao Munic\u00edpio, mesmo antes de ser votado de forma expressiva. \r\nPara conhecimento de todos, ajudei na libera\u00e7\u00e3o de recursos junto ao BNDES, atrav\u00e9s de meu conterr\u00e2neo do Aracati e diretor \u00c9lvio Lima, na gest\u00e3o do ex-Prefeito Ara\u00fajo, em 2010, com in\u00fameras benef\u00edcios, como a constru\u00e7\u00e3o do Polo de Atendimento, a reforma e amplia\u00e7\u00e3o da Escola Alfredo Marques da Silva, a reforma e amplia\u00e7\u00e3o do NAPE, a constru\u00e7\u00e3o e a reforma de postos de sa\u00fade e quadras esportiva,  totalizando mais de 2.500 milh\u00f5es. \r\nJ\u00e1 na gest\u00e3o do ex-Prefeito Padre Lindomar, foi feita a libera\u00e7\u00e3o de recursos para abastecimento de \u00e1gua para a sede do Munic\u00edpio e para v\u00e1rias comunidades, dentre as quais C\u00f3rrego da Forquilha, Lagoa Grande e Baixio, terra do meu amigo Leandro C\u00e9sar, que foi quem me chamou para fazer uma reuni\u00e3o l\u00e1. Para essas obras foram mais de 4 milh\u00f5es. \r\nJ\u00e1 na atual gest\u00e3o do nosso Prefeito Lindbergh e da amiga e Vice-Prefeita Natal\u00edcia, foram recursos no valor de 200 mil para o programa do bom uso da \u00e1gua, de 300 mil para a manuten\u00e7\u00e3o e custeio da sa\u00fade, para amplia\u00e7\u00e3o do posto de sa\u00fade de Jericoacoara e da localidade de Chapadinha. Eu garanti a libera\u00e7\u00e3o de mais 700 mil para o custeio tamb\u00e9m da sa\u00fade, que tem sido um dos grandes problemas dos Munic\u00edpios.\r\nPortanto, essas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que j\u00e1 v\u00eam desde as gest\u00f5es anteriores. Agora temos essa parceria com a administra\u00e7\u00e3o \"Jijoca n\u00e3o para, amamos e cuidamos\", que tem \u00e0 frente nossos queridos administradores Lindbergh e Natal\u00edcia, os quais v\u00eam fazendo um excelente trabalho, principalmente com o turismo sustent\u00e1vel, envolvendo a comunidade local e colocando o Munic\u00edpio em lugar de destaque, tendo sido recentemente classificado como um dos 10 destinos tur\u00edsticos mais hospitaleiros do Norte e Nordeste do Pa\u00eds, de acordo com a pesquisa do site Booking.com.  \r\nPortanto, meus amigos, finalizo minhas palavras agradecendo mais uma vez a essa cidade querida, aos seus moradores, aos meus amigos e \u00e0s minhas amigas da vida inteira, \u00e0s lideran\u00e7as pol\u00edticas da regi\u00e3o. Agrade\u00e7o em especial \u00e0 C\u00e2mara Municipal, pela uni\u00e3o e compromisso com Jijoca de Jericoacoara, na pessoa de cada um de seus eminentes Vereadores, pela generosidade da aprova\u00e7\u00e3o do projeto que me torna cidad\u00e3o jijoquense.\r\nA esta cidade, que tem uma das 10 mais belas praias do mundo, amada pelo Brasil e destacada pelo turismo internacional, dei e continuarei dando o meu empenho e a minha dedica\u00e7\u00e3o e, com muito orgulho, agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Jijoquense.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, FALTA JUSTIFICADA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Justificativa da aus\u00eancia do orador em sess\u00f5es anteriores. Acompanhamento do posicionamento da bancada do PT nas vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria justificar a minha aus\u00eancia. Estive 2 dias adoentado, mas fiz quest\u00e3o de estar hoje, aqui, para demonstrar o meu compromisso, a minha luta em defesa do povo trabalhador.\r\nPor isso, vamos acompanhar a bancada do Partido dos Trabalhadores contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ GONZAGA, CANTOR, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do cantor e compositor Luiz Gonzaga, o Rei do Bai\u00e3o, ao ensejo do transcurso dos 30 anos do seu falecimento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero tamb\u00e9m registrar os 30 anos da partida do Gonzag\u00e3o, nosso Luiz Gonzaga, grande Rei do Bai\u00e3o, um dos grandes artistas brasileiros, bem como prestar a minha homenagem a um dos bravos companheiros de luta da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da minha cidade, o meu amigo Seu Francisco de Assis, o Assis Preto. \r\nEstive presente na missa de celebra\u00e7\u00e3o dos 30 dias de falecimento desse grande amigo particular. Em nome da vi\u00fava, D. Zuila, quero abra\u00e7ar todos os familiares e os amigos que compareceram \u00e0 capela de Melancias.\r\nFa\u00e7o este registro porque sei da import\u00e2ncia da contribui\u00e7\u00e3o do Seu Assis na nossa luta em defesa da nossa cidade, do nosso povo e do nosso Munic\u00edpio. Portanto, deixo aqui a minha solidariedade, o meu abra\u00e7o e a minha eterna gratid\u00e3o e reconhecimento ao Seu Assis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARLOS JOS\u00c9 DE FREITAS, EX-VEREADOR, ICAPU\u00cd (CE), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Falecimento do ex-Vereador Carlos Jos\u00e9 de Freitas, do Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, Estado do Cear\u00e1. Transcurso do 80\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio da Sra. Irene F\u00e9lix.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero fazer um registro de pesar pelo falecimento de um grande amigo de Icapu\u00ed, minha cidade. Refiro-me a Carlos Jos\u00e9 de Freitas, que foi brutalmente morto em acidente que deixou todo o Munic\u00edpio em estado de choque. \r\nCarlos Jos\u00e9 foi vereador da cidade e um dos baluartes da luta pela emancipa\u00e7\u00e3o do nosso Munic\u00edpio, assim como toda a sua fam\u00edlia. Em nome do Eliseu e do Orlando, quero abra\u00e7ar todos os familiares desse grande amigo, que infelizmente partiu num tr\u00e1gico acidente.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, fazer o registro da comemora\u00e7\u00e3o dos 80 anos da minha prima Irene F\u00e9lix, que festejou o seu anivers\u00e1rio na sexta-feira passada com uma missa realizada pelo Padre Lopes. N\u00f3s prestigiamos a comemora\u00e7\u00e3o dos 80 anos dessa prima querida. Inclusive, na \u00e9poca em que eu era Prefeito, ela era a primeira-dama. \u00c9 uma mulher guerreira, uma mulher de luta e foi tamb\u00e9m um dos grandes baluartes na luta pela emancipa\u00e7\u00e3o da nossa cidade.\r\nEnt\u00e3o aqui ficam o meu abra\u00e7o e os meus cumprimentos a minha prima Irene F\u00e9lix pelos 80 anos de vida que comemoramos na sua resid\u00eancia na sexta-feira passada.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIMITE TERRITORIAL, MUNIC\u00cdPIO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, CEAR\u00c1, DELEGA\u00c7\u00c3O.\r\nLIMITE TERRITORIAL, TABULEIRO DO NORTE (CE), ALTO SANTO (CE), FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de delega\u00e7\u00e3o \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1, por meio de lei federal, da compet\u00eancia para defini\u00e7\u00e3o dos limites territoriais de Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um registro e ao mesmo tempo um apelo a V.Exa., porque n\u00f3s estamos, l\u00e1 no Cear\u00e1, com v\u00e1rios impasses relativos a fronteiras, a limites territoriais entre Munic\u00edpios. Houve, inclusive, uma grande audi\u00eancia p\u00fablica na Assembleia Legislativa, \u00e0 qual eu fui, representando esta Casa, e l\u00e1 n\u00f3s discutimos o problema grave e s\u00e9rio de habitantes dos Munic\u00edpios de Alto Santo e de Tabuleiro do Norte, onde parte da popula\u00e7\u00e3o nasceu e se criou, \u00e9 eleitora e tem seus registros. De repente, descobriu-se, pelo IBGE, que uma \u00e1rea do Munic\u00edpio de Tabuleiro do Norte est\u00e1 no Munic\u00edpio de Alto Santo. S\u00f3 uma lei federal que d\u00ea autonomia \u00e0s Assembleias Legislativas \u00e9 capaz de resolver esse impasse. Por isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CULTURA, GILBERTO CALUNGUEIRO, ARTISTA, HOMENAGEM, LIVRO, JADIEL LIMA, ESCRITOR, ICAPU\u00cd (CE), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador na solenidade de lan\u00e7amento do livroGilberto Calungueiro, Se esse boneco falasse, de Jadiel Lima, no Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, Estado do Cear\u00e1,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria fazer um registro. Estive na nossa cidade de Icapu\u00ed prestigiando o lan\u00e7amento do livro Gilberto Calungueiro: Se esse boneco falasse, inspirado na vida do grande mestre da cultura popular do Cear\u00e1, Gilberto Calungueiro, que tem 73 anos e cujo nome de batismo \u00e9 Gilberto Ferreira de Ara\u00fajo.\r\nNascido em 1942, no Munic\u00edpio de Areia Branca, no Rio Grande do Norte, Gilberto Calungueiro com 1 ano e 6 meses de vida veio residir na nossa querida cidade de Icapu\u00ed, antiga Cai\u00e7ara.\r\nGilberto \u00e9 um artista extremamente querido da nossa regi\u00e3o do Cear\u00e1. Ele faz parte do imagin\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio e desenvolve com muita alegria o seu trabalho art\u00edstico junto \u00e0 comunidade de Icapu\u00ed. Gilberto tem voca\u00e7\u00e3o humor\u00edstica.\r\nPortanto, quero saud\u00e1-lo pelo lan\u00e7amento desse livro, de Jadiel Lima, que \u00e9 um jornalista jovem, filho do nosso querido amigo Ray Lima e da Regina Lima, e que foi uma grande revela\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Esse \u00e9 um lan\u00e7amento muito importante, que prestigia a cultura popular e reconhece o trabalho desse grande artista da nossa querida regi\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Gilberto!\r\nParab\u00e9ns, Jadiel! \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar que estive no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 10, na minha cidade de Icapu\u00ed prestigiando o lan\u00e7amento oficial do livro Gilberto Calungueiro: Se esse boneco falasse, inspirado na vida do grande Mestre da Cultura Popular do Cear\u00e1 Gilberto Calungueiro, que tem 73 anos e cujo nome de batismo \u00e9 Gilberto Ferreira de Ara\u00fajo. Nascido em 6 de outubro de 1942, no Munic\u00edpio de Areia Branca, no Rio Grande do Norte, Gilberto Calungueiro, com 1 ano e 6 meses de vida, veio residir na nossa querida cidade de Icapu\u00ed, antiga Cai\u00e7ara.\r\nGilberto \u00e9 um artista extremamente querido da nossa regi\u00e3o do Cear\u00e1. Ele faz parte do imagin\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio e desenvolve com muita alegria o seu trabalho art\u00edstico junto \u00e0 comunidade de Icapu\u00ed. Gilberto, que tem voca\u00e7\u00e3o humor\u00edstica, gosta de dizer que \u00e9 o \u00fanico homem que bota boneco h\u00e1 mais de 60 anos e nunca foi preso.\r\nEstreou a sua apresenta\u00e7\u00e3o de Calungas na casa de Teot\u00f4nio Alc\u00e2ntara, no P\u00e9 da Serra de Cai\u00e7ara, atual Icapu\u00ed. De l\u00e1 para c\u00e1 tornou-se um grande artista de rua, sendo reconhecido como Mestre da Cultura Popular pelo Governo do Estado.\r\nGuardadas as devidas propor\u00e7\u00f5es, Gilberto Calungueiro est\u00e1 para Icapu\u00ed como Patativa do Assar\u00e9 e o poeta Chico Bagre, outro grande mestre da nossa poesia popular, est\u00e3o para suas respectivas regi\u00f5es.\r\nParabenizo tamb\u00e9m o autor do livro, o jovem jornalista Jadiel Lima, filho do grande poeta do litoral paraibano Ray Lima e da artes\u00e3 potiguar Regina Lima, de Jandu\u00eds, no Rio Grande do Norte, pessoas especiais, que contribu\u00edram de forma extraordin\u00e1ria para o surgimento e a organiza\u00e7\u00e3o do movimento cultural de Icapu\u00ed.\r\nPortanto, registro e compartilho com muita satisfa\u00e7\u00e3o esse reconhecimento com os irm\u00e3os icapuienses, o Prefeito Lacerda Filho, a Primeira-Dama Rhaysa Medeiros, o ex-Vice-Prefeito Chiquinho Bezerra, o meu amigo jornalista Paulo Mamede, os Vereadores do Munic\u00edpio, na pessoa do Presidente da C\u00e2mara, Ronaldo Lucas, e todos os que contribuem para a grandeza da cultura icapuiense. \r\nGrande abra\u00e7o, Icapu\u00ed!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FACULDADE DO VALE DO JAGUARIBE (FVJ), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ARACATI (CE), HOMENAGEM.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA LUBRIFICANTES E DERIVADOS DE PETR\u00d3LEO DO NORDESTE (LUBNOR), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), RETIRADA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESEMPREGO, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do 20\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Faculdade do Vale do Jaguaribe - FVJ, instalada no Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1. Apreens\u00e3o do orador com a possibilidade de privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Lubrificantes e Derivados de Petr\u00f3leo do Nordeste - LUBNOR e com a retirada da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aqui registrar com muita satisfa\u00e7\u00e3o a comemora\u00e7\u00e3o dos 20 anos da Faculdade do Vale do Jaguaribe - FVJ, que foi fundada em 3 de julho de 1994 e iniciou suas atividades em outubro de 1999 na minha querida cidade de Aracati, no Cear\u00e1.\r\nA FVJ se tornou importante institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, sempre comprometida com o desenvolvimento regional e a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, contribuindo sempre para o desenvolvimento social, cultural e econ\u00f4mico da regi\u00e3o jaguaribana.\r\nPor isso, deixo este registro e os meus parab\u00e9ns a todos que fazem parte dessa institui\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante da nossa querida cidade de Aracati. Aproveito a ocasi\u00e3o para parabenizar todos os alunos, professores, colaboradores e atores que fazem dessa faculdade uma institui\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante.\r\nSra. Presidente, quero tamb\u00e9m aproveitar para registrar a minha grande preocupa\u00e7\u00e3o com a poss\u00edvel venda da Lubrificantes e Derivados de Petr\u00f3leo do Nordeste - LUBNOR, refinaria de petr\u00f3leo do nosso Estado que \u00e9 uma das mais importantes, localizada em Fortaleza.\r\nSabemos que n\u00e3o h\u00e1 precedentes de investimentos da iniciativa privada em ativos do setor de petr\u00f3leo, pelo contr\u00e1rio: quem investiu ao longo de d\u00e9cadas em pesquisa e desenvolvimento foi a PETROBRAS. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ganhar\u00e1 nada com essa privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nTemos no Cear\u00e1 campos de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em terra, como \u00e9 o caso da Fazenda Bel\u00e9m, que envolve os Munic\u00edpios de Icapu\u00ed e Aracati, al\u00e9m da explora\u00e7\u00e3o da plataforma continental na regi\u00e3o de Paracuru, S\u00e3o Gon\u00e7alo.\r\nPara n\u00f3s ser\u00e1 uma grande perda a venda da LUBNOR e a retirada da PETROBRAS da nossa regi\u00e3o no Cear\u00e1.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar com muita satisfa\u00e7\u00e3o, a comemora\u00e7\u00e3o dos 20 anos da Faculdade do Vale do Jaguaribe - FVJ, que foi fundada em 3 de julho de 1994 e iniciou suas atividades em outubro de 1999, na minha querida cidade de Aracati, no Cear\u00e1.\r\nA FJV se tornou uma importante institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, sempre comprometida com o desenvolvimento regional e a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, contribuindo sempre para o desenvolvimento social, cultural e econ\u00f4mico da regi\u00e3o jaguaribana.\r\nSinto-me honrado por tamb\u00e9m fazer parte dessa hist\u00f3ria e, mais ainda, pela iniciativa da FVJ de comemorar os seus 20 anos nesta quinta-feira, dia 10, com a entrega do t\u00edtulo de Doutor Honoris Causa ao Bispo Em\u00e9rito de Quixad\u00e1, Dom Adelio Giuseppe Tomasin, e ao ex-Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 Prof. Jos\u00e9 Rosa Abreu Vale, a quem parabenizo pela justa homenagem.\r\nAproveito a ocasi\u00e3o para parabenizar tamb\u00e9m todos os seus alunos, professores e colaboradores, homens e mulheres que fazem parte, com muito orgulho, dessa comunidade acad\u00eamica, que cumpre, ao longo dos anos, o desafio de formar em n\u00edvel superior profissionais capacitados e comprometidos com o desenvolvimento da nossa regi\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns pelos 20 anos de atividade e vida longa, FVJ!\r\nObrigado!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, registro aqui a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a poss\u00edvel venda da LUBNOR, a Lubrificantes e Derivados do Nordeste, que \u00e9 uma das refinarias da PETROBRAS e est\u00e1 localizada em Fortaleza.\r\nSabemos que n\u00e3o h\u00e1 precedentes de investimentos da iniciativa privada em ativos do setor de petr\u00f3leo, pelo contr\u00e1rio: quem investiu ao longo de d\u00e9cadas em pesquisa e desenvolvimento foi a PETROBRAS.\r\nA popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ganhar\u00e1 nada com essa privatiza\u00e7\u00e3o e poder\u00e1 pagar um pre\u00e7o maior pelo derivado, al\u00e9m de Estados e Munic\u00edpios sofrerem com a diminui\u00e7\u00e3o de suas receitas, principalmente os Munic\u00edpios que recebem royalties pela passagem do petr\u00f3leo em dutos at\u00e9 as refinarias.\r\nS\u00f3 para se ter uma ideia, esse processo pode gerar a demiss\u00e3o de 11.075 trabalhadoras e trabalhadores diretos e mais de 20 mil terceirizados. Juntos, eles representam 18% do total da m\u00e3o de obra da estatal no Brasil.\r\n\u00c9 importante compreender o compromisso da PETROBRAS com o desenvolvimento nacional. Quem comprar a LUBNOR n\u00e3o estar\u00e1 interessado em investir. O que o empres\u00e1rio quer \u00e9 receber isen\u00e7\u00e3o fiscal do Governo, colocar o lucro no bolso, reduzir sal\u00e1rios e gerar menos empregos, como aconteceu em outros setores.\r\nPortanto, somos contra essa decis\u00e3o pol\u00edtica do Governo Federal de vender essas empresas. O nosso povo s\u00f3 tem a perder com a sa\u00edda da PETROBRAS.\r\nTem toda a minha solidariedade e apoio os companheiros e companheiras de luta do SINDIPETRO, que representa a luta dos petroleiros do Cear\u00e1.\r\nObrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, LITORAL, CEARA, ICAPU\u00cd (CE), TURISMO, PESCADOR.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao setor tur\u00edstico, aos pescadores e marisqueiras no Estado do Cear\u00e1, especialmente no Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, pelo crime ambiental provocado pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral nordestino. Apelo \u00e0s For\u00e7as Armadas brasileiras e aos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ambiental por ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria colocar, para a opini\u00e3o p\u00fablica, a gravidade do que n\u00f3s estamos vivenciando no Brasil, particularmente na nossa regi\u00e3o, na costa do Cear\u00e1 e, em especial, nas praias da minha querida cidade de Icapu\u00ed: a polui\u00e7\u00e3o por \u00f3leo que est\u00e1 tomando conta das praias mais lindas do Brasil, das nossas praias cearenses. N\u00f3s estamos padecendo com esse grave crime ambiental que est\u00e1 levando fam\u00edlias e fam\u00edlias de pescadores, marisqueiras, bem como pessoas que vivem do turismo a uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica em fun\u00e7\u00e3o dessa onda de \u00f3leo, de manchas gigantescas que est\u00e3o tomando conta das praias da nossa cidade, da nossa regi\u00e3o. \r\nPor isso, pedimos o apoio das For\u00e7as Armadas, em especial da Marinha e do Ex\u00e9rcito, do IBAMA e de todos os \u00f3rg\u00e3os de meio ambiente, para que possamos combater esse crime ambiental. Esse \u00e9 o apelo que n\u00f3s fazemos, porque a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grav\u00edssima e precisamos nos mobilizar para evitar um desastre maior ainda nas praias do nosso litoral cearense.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ICAPU\u00cd (CE), MAR TERRITORIAL, OCUPA\u00c7\u00c3O, PRAIA, DEFESA CIVIL, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Defesa Civil de atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atingida pelo avan\u00e7o das mar\u00e9s no Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, venho aqui trazer uma profunda ang\u00fastia dos moradores da minha cidade, Icapu\u00ed, que est\u00e3o sendo v\u00edtimas dos efeitos dram\u00e1ticos, n\u00e3o s\u00f3 da polui\u00e7\u00e3o provocada pelo \u00f3leo que est\u00e1 tomando conta das nossas praias, mas tamb\u00e9m - e esse \u00e9 o drama maior - pelo avan\u00e7o das mar\u00e9s que est\u00e1 ocorrendo nas praias do Cear\u00e1. Em Icapu\u00ed, as fam\u00edlias est\u00e3o sem dormir, angustiadas, sofrendo com o sentimento de impot\u00eancia, sem saber a quem recorrer.\r\nN\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos feito ali uma conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o do mar. Agora, apelamos para a Defesa Civil, a fim de que nos socorra, porque diversas fam\u00edlias est\u00e3o ficando desalojadas, porque suas casas est\u00e3o sendo destru\u00eddas pelo avan\u00e7o da mar\u00e9 na nossa regi\u00e3o.\r\nAqui fica o meu apelo. Falarei com o Ministro para que possamos conseguir socorro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero registrar que hoje \u00e9 uma noite hist\u00f3rica para o Brasil, para o municipalismo, para a sociedade brasileira. A PEC, de autoria da nossa querida Presidente e ex-Senadora Gleisi Hoffmann, \u00e9 uma iniciativa muito importante que desburocratiza a transfer\u00eancia de recurso p\u00fablico para as cidades e com isso vai melhorar essencialmente a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu diria que, assim como a PEC do Or\u00e7amento Impositivo, da qual eu tive o privil\u00e9gio tamb\u00e9m de ser autor, uma das maiores conquistas para o povo brasileiro, a PEC que autoriza repasse direto de recursos para Munic\u00edpios \u00e9 uma das conquistas mais importantes para que n\u00f3s possamos, com a desburocratiza\u00e7\u00e3o e a simplifica\u00e7\u00e3o, fortalecer os entes federados e com isso dar mais agilidade \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.\r\nPor isso, est\u00e3o de parab\u00e9ns a nossa Presidente Gleisi, todos os Parlamentares, o Relator da mat\u00e9ria, Deputado A\u00e9cio Neves, e todos aqueles que t\u00eam lutado para que os Munic\u00edpios brasileiros possam receber mais recursos com mais agilidade, com maior simplifica\u00e7\u00e3o, facilitando a vida do povo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns a todos! \u00c9 uma grande conquista que n\u00f3s estamos comemorando neste momento com essa vit\u00f3ria.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "F\u00d3RUM DA PESCA E AQUICULTURA DA AM\u00c9RICA LATINA E CARIBE (5, 2019), C\u00d3DIGO DE CONDUTA, PESCA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador e do Presidente da Frente Parlamentar da Pesca e Aquicultura, Deputado Cleber Verde, no V F\u00f3rum da Pesca e Aquicultura da Am\u00e9rica Latina e Caribe, promovido pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO. Relev\u00e2ncia do C\u00f3digo de Conduta para a Pesca elaborado durante o evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de destacar nossa participa\u00e7\u00e3o como Secret\u00e1rio da Frente Parlamentar da Pesca e Aquicultura, com nosso Presidente Cleber Verde, do V F\u00f3rum da Pesca e Aquicultura da Am\u00e9rica Latina e Caribe, promovido pela FAO, um organismo da ONU.\r\nEu destaco a import\u00e2ncia do f\u00f3rum, que contou com a presen\u00e7a de 12 pa\u00edses, e reitero o compromisso com a implementa\u00e7\u00e3o de instrumentos adotados pela FAO, como o C\u00f3digo de Conduta para a Pesca, que busca a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies marinhas, a pesca sustent\u00e1vel e, principalmente, a defesa da pesca artesanal dos pequenos produtores do nosso Pa\u00eds.\r\nAssinamos o documento e vamos continuar esta luta em defesa dos pescadores artesanais. \r\nPor isso, fa\u00e7o este registro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 6114/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA CESS\u00c3O ONEROSA, PERCENTUAL, RECURSOS, LEIL\u00c3O, EXCEDENTE, PETR\u00d3LEO, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, APLICA\u00c7\u00c3O, AQUICULTURA, PESCA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador, em conjunto com o Deputado Cleber Verde, do Projeto de Lei n\u00ba 6.114, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019, com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, ao setor de aquicultura e pesca, de recursos oriundos de leil\u00f5es da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que, juntamente com o Deputado Cleber Verde, demos entrada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.114, de 2019, que prev\u00ea que pelo menos 1% dos recursos da cess\u00e3o onerosa seja destinado para o setor da pesca no Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s exploremos a maior riqueza do Pa\u00eds, que \u00e9 o petr\u00f3leo, que vem do mar, e quem vive do mar, os pescadores, o setor produtivo, n\u00e3o seja beneficiado com esse recurso que h\u00e1. \u00c9 uma demanda muito importante que n\u00f3s precisamos fortalecer. \r\nEu acabei de chegar de um evento da FAO em Cartagena, na Col\u00f4mbia, onde v\u00e1rios pa\u00edses - havia representantes de 12 pa\u00edses - estavam priorizando essa \u00e1rea t\u00e3o importante que o Brasil, infelizmente, n\u00e3o prioriza. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos fortalecer o setor pesqueiro, a aquicultura e principalmente a pesca artesanal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 44/2019, VETO PARCIAL, PL 3820/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS, HOMENAGEM.\r\nDIREITOS HUMANOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 44, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 47, de 2017 (n\u00ba 3.820, de 2019, na Casa de origem), relativo \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento e apoio \u00e0s atividades das mulheres marisqueiras. Transcurso do Dia Internacional dos Direitos Humanos. Viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Senadores, Srs. Deputados, eu queria me associar a todos aqueles que sabem da import\u00e2ncia da luta das mulheres marisqueiras em defesa da sobreviv\u00eancia, da vida.\r\nParticularmente, eu conhe\u00e7o a luta, o trabalho, a dedica\u00e7\u00e3o, a dificuldade das mulheres pescadoras, marisqueiras. A pesca, de um modo geral, \u00e9 uma atividade insalubre. N\u00f3s precisamos fortalecer e apoiar essa atividade das mulheres. Eu sou o Secret\u00e1rio-Geral da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Pesca e Aquicultura e tenho dedicado parte do meu mandato \u00e0 defesa dos pescadores, das pescadoras, das marisqueiras, da aquicultura de modo geral.\r\nPor isso, eu venho aqui tamb\u00e9m fazer um apelo: que n\u00f3s, Deputados e Senadores, possamos, juntos, derrubar esse veto, para que n\u00f3s possamos dar prefer\u00eancia \u00e0s mulheres marisqueiras no processo de indeniza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 justa a causa. E n\u00f3s precisamos fortalecer essas mulheres guerreiras, trabalhadoras do nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria fazer esse registro.\r\nSr. Presidente, eu queria aproveitar a oportunidade para, na data de hoje, Dia Internacional dos Direitos Humanos, fazer uma reflex\u00e3o sobre a gravidade da viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos a que n\u00f3s estamos assistindo no Pa\u00eds.\r\nInfelizmente, parte de setores da sociedade, da pol\u00edcia, do pr\u00f3prio Judici\u00e1rio acaba violando os direitos humanos das pessoas e cometendo arbitrariedade, como o crime b\u00e1rbaro a que n\u00f3s assistimos agora em S\u00e3o Paulo.\r\nSe os policiais j\u00e1 matam barbaramente, violentando os direitos das pessoas, imaginem se a excludente de ilicitude fosse aprovada neste Congresso Nacional!\r\nEnt\u00e3o, uma reflex\u00e3o muito grande n\u00f3s precisamos fazer para defender os direitos humanos, sobretudo das minorias, das pessoas que s\u00e3o discriminadas, perseguidas nesta sociedade t\u00e3o racista, t\u00e3o discriminat\u00f3ria, t\u00e3o preconceituosa com os pobres, com os negros, com as minorias, Sr. Presidente.\r\nE vamos \u00e0 luta em defesa dos direitos humanos do nosso povo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 MAURO RAMALHO, BISPO EM\u00c9RITO, IGUATU (CE), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Falecimento de D. Jos\u00e9 Mauro Ramalho, Bispo Em\u00e9rito do Munic\u00edpio de Iguatu, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um registro de voto de pesar pelo falecimento do Bispo Em\u00e9rito de Iguatu, no Cear\u00e1, Dom Jos\u00e9 Mauro Ramalho. Dedicou 70 anos de vida religiosa \u00e0 nossa regi\u00e3o, inclusive \u00e0 Diocese de Limoeiro do Norte, na regi\u00e3o do sul do Cear\u00e1. Portanto, vimos aqui trazer o nosso voto de pesar a todos os paroquianos, a todos os moradores da nossa regi\u00e3o, aos seus familiares.\r\n\u00c9 o registro que eu gostaria de fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESCOLA MUNICIPAL, ICAPU\u00cd (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 40\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Escola Zita Costa Lima, atual Escola Professora Mizinha, no Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, amanh\u00e3, na minha cidade, Icapu\u00ed, vamos comemorar os 40 anos de cria\u00e7\u00e3o da inicialmente chamada Escola Zita Costa Lima, criada pelo ent\u00e3o Prefeito de Aracati, Ant\u00f4nio Kleber Gondim, em 12 de dezembro de 1979. Posteriormente, quando eu era Prefeito do Munic\u00edpio, n\u00f3s mudamos o nome dessa escola, atrav\u00e9s do Decreto n\u00ba 6, de 10 de mar\u00e7o de 1986, h\u00e1 33 anos, para Escola Professora Mizinha, em homenagem a uma das professoras pioneiras da nossa cidade, a pedido do ent\u00e3o Desembargador Federal Dr. Orlando de Souza Rebou\u00e7as. \r\nPortanto, amanh\u00e3 ser\u00e1 um dia de festa na cidade em homenagem aos diretores e professores da Escola Professora Mizinha, para que fiquem registrados na hist\u00f3ria os relevantes servi\u00e7os prestados por todos aqueles que fazem a comunidade escolar dessa escola, refer\u00eancia do nosso Munic\u00edpio.\r\n Infelizmente, amanh\u00e3 eu n\u00e3o poderei estar ali presente, mas aqui fica, em nome do Prof. Jair Rebou\u00e7as, a nossa homenagem a todos os que fazem a Escola Professora Mizinha ser t\u00e3o importante para a nossa querida cidade de Icapu\u00ed.\r\nMuito obrigado e um abra\u00e7o a todos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vimos fazer o registro da constru\u00e7\u00e3o e denomina\u00e7\u00e3o da Escola Zita Costa Lima, no Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, pelo ent\u00e3o Prefeito de Aracati, Ant\u00f4nio Kleber Alexandre Gondim, atrav\u00e9s do Decreto n\u00ba 24, de 12 de dezembro de 1979, com 4 salas de aulas. \r\nPosteriormente, quando eu era o Prefeito de Icapu\u00ed, em 1986, mudamos o nome do referido estabelecimento para Escola Professora Mizinha, por meio do Decreto n\u00ba 6, de 10 de mar\u00e7o de 1986, por ter tido como primeira Diretora a Profa. Maria Dione Soares. \r\nPortanto, vamos comemorar os 40 anos da constru\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio da escola, sendo que foram 7 anos com o nome de Zita Costa Lima e 33 anos com o nome de Professora Mizinha. \r\nEssa mudan\u00e7a deu-se devido a uma sugest\u00e3o do nosso querido e baluarte, filho ilustre de Icapu\u00ed, autor do hino do Munic\u00edpio, Juiz e Desembargador Federal Dr. Orlando de Souza Rebou\u00e7as, que solicitou essa homenagem para essa que foi tamb\u00e9m sua professora. Registro tamb\u00e9m que um de seus primeiros diretores foi o Padre Monsenhor Diomedes. \r\nQuero prestar as minhas homenagens a todos e a todas da comunidade escolar que participaram e participam da escola, especialmente os professores e professoras, assim como os servidores, na pessoa do atual Diretor, o Prof. Jair Rodrigo da Silva Rebou\u00e7as, que vem realizando uma prof\u00edcua gest\u00e3o.\r\n Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO ENGENHEIRO DE PESCA, HOMENAGEM, EXPEDITO FERREIRA DA COSTA, EMPRESARIO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Engenheiro de Pesca. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1, de audi\u00eancia p\u00fablica em homenagem aos profissionais do setor pesqueiro. Contribui\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio do setor, Expedito Ferreira da Costa, para a pol\u00edtica de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar que hoje \u00e9 o Dia Nacional do Engenheiro de Pesca, e a Assembleia Legislativa do Cear\u00e1 est\u00e1 fazendo uma audi\u00eancia p\u00fablica em homenagem a esses profissionais do setor pesqueiro. Est\u00e3o sendo realizadas v\u00e1rias homenagens. Entre elas, quero registrar, faz-se homenagem ao nosso querido empres\u00e1rio Expedito Ferreira da Costa, que \u00e9 da minha cidade. Ele tem uma das maiores empresas empregadoras e produtivas do setor pesqueiro do Brasil e tem dado uma contribui\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria para o desenvolvimento do meu Estado e do Pa\u00eds, porque \u00e9 uma das maiores empresas exportadoras do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, quero registrar que Expedito Ferreira da Costa \u00e9 um dos empres\u00e1rios pioneiros do setor de exporta\u00e7\u00e3o do pescado e tem dado uma contribui\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria para a pol\u00edtica de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO ENGENHEIRO DE PESCA, EXPEDITO FERREIRA DA COSTA, EMPRES\u00c1RIO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, CEAR\u00c1, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1, ao ensejo das comemora\u00e7\u00f5es do Dia Nacional do Engenheiro de Pesca,  de homenagem ao empres\u00e1rio Expedito Ferreira da Costa, fundador do grupo empresarial Compescal Celm/Maris Aquicultura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem fiz um registro de homenagem ao grande empres\u00e1rio cearense Expedito Ferreira da Costa, meu conterr\u00e2neo da minha cidade de Aracati, que foi homenageado pela Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1 nas comemora\u00e7\u00f5es do Dia Nacional do Engenheiro de Pesca. \r\nExpedito \u00e9 fundador do grupo empresarial Compescal Celm/Maris Aquicultura e \u00e9 conhecido como o rei do camar\u00e3o, por se destacar como um dos maiores exportadores de crust\u00e1ceos do Pa\u00eds. \r\nPortanto, fica meu reconhecimento a este querido amigo e grande empres\u00e1rio gerador de emprego e renda na nossa cidade, um dos maiores exportadores do Pa\u00eds. \r\nParab\u00e9ns, Expedito! Que Deus o aben\u00e7oe! Continue trabalhando ainda mais para ajudar nosso povo, nossa gente!\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar minha homenagem ao grande empres\u00e1rio cearense Expedito Ferreira da Costa, que foi homenageado pela Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1 nas comemora\u00e7\u00f5es do Dia Nacional do Engenheiro de Pesca.\r\nExpedito Ferreira \u00e9 fundador do Grupo Compescal, Celm/Maris Aquicultura, e \u00e9 conhecido como o rei do camar\u00e3o, por se destacar como um dos maiores exportadores de crust\u00e1ceos do Pa\u00eds.\r\nO seu grupo empresarial est\u00e1 sediado no nosso querido Munic\u00edpio de Aracati, respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de empregos diretos e indiretos, garantindo o fortalecimento da economia cearense e gerando renda para milhares de trabalhadores.\r\nPortanto, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que presto esta homenagem a este homem simples, amigo, guerreiro e muito trabalhador, que teve a ousadia de conquistar os mercados da Europa, \u00c1sia e Am\u00e9rica do Norte, sempre contribuindo para parcelas significativas das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, orgulhando o Cear\u00e1 e Aracati. \r\nSucesso e parab\u00e9ns, meu querido amigo Expedito Ferreira!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, RONDILSON ALENCAR RIBEIRO, PREFEITO, SALITRE (CE), CONTESTA\u00c7\u00c3O, CAPIT\u00c3O WAGNER, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Capit\u00e3o Wagner contra a gest\u00e3o municipal de Salitre, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria trazer aqui a minha solidariedade aos meus companheiros e companheiras de Salitre, porque entendo que o Deputado Capit\u00e3o Wagner foi infeliz em suas palavras, lamentavelmente. Na verdade, a cidade tem uma gest\u00e3o exitosa, com o reconhecimento do trabalho que Prefeito e ex-Prefeito v\u00eam realizando, com grandes conquistas para a popula\u00e7\u00e3o em todas as \u00e1reas: na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Assim \u00e9 a gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Salitre. Por isso, aqui fica a minha solidariedade, o meu apoio a essa popula\u00e7\u00e3o que tem \u00e0 frente o nosso Prefeito Rondilson.\r\nQuero aqui dizer que, infelizmente, acho que o nosso Deputado Capit\u00e3o Wagner est\u00e1 desinformado e fez algumas coloca\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o corretas. Por isso, eu quero, mais uma vez, refor\u00e7ar o meu apoio e a minha solidariedade a todo o povo salitrense.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO-PECUNI\u00c1RIO, PESCADOR, CATADOR DE MARISCOS, DERRAMAMENTO DE PETR\u00d3LEO, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal por retomada do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio concedido aos pescadores e marisqueiras atingidos pelo derramamento de petr\u00f3leo na costa da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu queria registrar que pescadores e marisqueiras est\u00e3o enfrentando um problema, pois deixaram de receber a indeniza\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o causada pelo \u00f3leo nas praias do Pa\u00eds.\r\nNo meu Estado, apesar de muitos terem sido contemplados, dezenas de pescadores, pescadoras e marisqueiras deixaram de receber essa parcela da indeniza\u00e7\u00e3o, mesmo estando totalmente legalizados, com carteira profissional, com registro profissional. Esses muitos problemas est\u00e3o a\u00ed para serem esclarecidos.\r\nEu pedi \u00e0 Secretaria do Munic\u00edpio de Icapu\u00ed, meu Munic\u00edpio, que fa\u00e7a um cadastro de todos os pescadores e relate todos esses problemas, para que possamos interceder por eles na Secretaria de Pesca, com o Secret\u00e1rio Jorge Seif, para equacionar esse problema. Pescadores que foram prejudicados pela polui\u00e7\u00e3o causada pelo \u00f3leo, infelizmente, est\u00e3o sem receber essa parcela da indeniza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos resolver isso. \r\nA Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o entrou com uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica pedindo \u00e0 Justi\u00e7a que decrete o direito desses pescadores.\r\nN\u00f3s fazemos um apelo ao Governo Federal para que isso seja resolvido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MIRIAM CALIXTO GONDIM, EX-VEREADORA, ARACATI (CE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Falecimento da ex-Vereadora Mirian Calixto, do Munic\u00edpio de Aracati, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar o meu profundo pesar pelo falecimento da D. Mirian Calixto Gondim, ex-Vereadora na minha cidade de Aracati.\r\nEla faleceu neste fim de semana, na nossa cidade. Ela dedicou a sua vida a ajudar os mais pobres, os mais humildes, desenvolveu importantes a\u00e7\u00f5es quando exerceu, por seis mandatos consecutivos, o cargo de Vereadora no Munic\u00edpio.\r\nA nossa querida Vereadora Mirian Gondim, com quem eu tive o privil\u00e9gio de conviver na \u00e9poca em que eu era tamb\u00e9m jovem Vereador na C\u00e2mara Municipal de Aracati, foi uma mulher guerreira, lutadora, que marcou a sua gera\u00e7\u00e3o como exemplo de dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 causa p\u00fablica, \u00e0s pessoas humildes.\r\nPor isso, manifesto aqui a minha solidariedade a todos os seus amigos e familiares. \r\nE que fique registrada a grande contribui\u00e7\u00e3o que ela, como Vereadora, por duas vezes Presidente da C\u00e2mara Municipal da cidade de Aracati, deu ao nosso Munic\u00edpio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, quero registrar o meu profundo pesar pelo falecimento da Sra. Mirian Calixto Gondim, ex-Vereadora da minha cidade de Aracati.\r\nNascida em 26 de maio de 1935, em Aracati, ela dedicou sua vida a ajudar o pr\u00f3ximo, bem como desenvolveu diversas a\u00e7\u00f5es importantes quando exerceu, por seis mandatos consecutivos, o cargo de Vereadora.\r\nA Sra. Miriam Calixto faleceu no \u00faltimo domingo, dia 1\u00ba de mar\u00e7o, aos 84 anos de idade.\r\nEla construiu uma grande e honrosa fam\u00edlia. Abandonou os estudos muito jovem, devido ao seu casamento, o que, na \u00e9poca, a impediu de continuar a estudar. Depois que seus filhos cresceram e se tornaram independentes, retornou aos estudos e concluiu o curso Normal.\r\nTrabalhou desde 1972 com o Clube de M\u00e3es, que era mantido com recursos pr\u00f3prios. No clube, v\u00e1rias m\u00e3es de fam\u00edlias carentes puderam aprender um of\u00edcio. Al\u00e9m disso, coordenou o Centro Urbano Social Virg\u00edlio T\u00e1vora - CSU, onde implantou diversos cursos profissionalizantes de corte e costura, flores, pintura e croch\u00ea. \r\nEm 1975, com a ajuda da Caritas ao vig\u00e1rio de Aracati, o Padre Jo\u00e3o Hennshan, quando era Presidente das Volunt\u00e1rias da Caridade, construiu na cidade, mais precisamente na periferia, cerca de 107 casas.\r\nIngressou na pol\u00edtica em 1976. Foi Presidente da C\u00e2mara de Vereadores por duas vezes: de 1983 a 1984 e de 1997 a 1998. Nessa \u00e9poca, tamb\u00e9m como Vereador de Aracati, tive o privil\u00e9gio de conviver com essa mulher guerreira e pude acompanhar o seu trabalho em prol da popula\u00e7\u00e3o aracatiense.\r\nDesenvolveu diversas a\u00e7\u00f5es em prol do nosso Munic\u00edpio, destacando-se dentre tantos feitos o resgate hist\u00f3rico do pr\u00e9dio tombado da C\u00e2mara Municipal como patrim\u00f4nio hist\u00f3rico.\r\nFez parte da Comiss\u00e3o Constituinte da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Aracati, no per\u00edodo de 1989 a 1990.\r\nCom seu peculiar esp\u00edrito humano e fraterno, continuou trabalhando em prol da comunidade, em especial das pessoas de baixa renda e das mais carentes.\r\nTenho certeza de que os seus feitos e o seu altru\u00edsmo  permanecer\u00e3o presentes na lembran\u00e7a do povo aracatiense. Dessa forma, quero me solidarizar com toda a sua fam\u00edlia, em especial com os seus filhos: Lu\u00eds Ant\u00f4nio, Ciria Maria, Jos\u00e9 Leontino, Ana Elizabete, Raimundo J\u00fanior, Ant\u00f4nio de P\u00e1dua, Mirtha Franklin e Mirianzinha.\r\nQue Deus a receba em Sua morada e promova o consolo necess\u00e1rio a todos os que fizeram parte da vida desta grande mulher!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISC USS\u00c3O, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1341/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, G\u00c1S DE COZINHA, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, TRABALHADOR DESEMPREGADO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, HOSPITAL P\u00daBLICO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.341, de 2020, sobre a redu\u00e7\u00e3o em 50% do valor do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha, para fam\u00edlias de baixa renda, trabalhadores desempregados, pequenas e microempresas, hospitais p\u00fablicos e institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade filantr\u00f3picas, durante o estado de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os nossos telespectadores que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o neste momento, quero dizer primeiro que essa simplifica\u00e7\u00e3o para o acesso das pessoas de baixa renda \u00e0 Tarifa Social \u00e9 uma lei antiga que foi inclusive criada em 2002, mas infelizmente s\u00f3 veio a ser regulamentada em 2010, ali\u00e1s, em 2012, e beneficiava poucas pessoas, em fun\u00e7\u00e3o da faixa de acesso ao quilowatt do consumo.\r\nEsta nova legisla\u00e7\u00e3o agora, al\u00e9m de facilitar o acesso a todas as pessoas de baixa renda, pessoas do Cadastro \u00danico, portadores de defici\u00eancia, idosos, enfim, a todas as fam\u00edlias com vulnerabilidade, simplifica, porque inverte o \u00f4nus de a pessoa ir \u00e0 concession\u00e1ria - o pr\u00f3prio Governo credencia o consumidor. Esta, portanto, \u00e9 uma iniciativa muito importante, mas, n\u00f3s precisamos expandir a faixa de consumo para, no m\u00ednimo, 200 quilowatts, porque a\u00ed uma quantidade bem maior de pessoas ter\u00e1 acesso a este benef\u00edcio, que \u00e9 um dos insumos mais importantes da vida de todos n\u00f3s.\r\nPor isso, com a simplifica\u00e7\u00e3o, com esta iniciativa, este projeto tem um alcance social muito grande, muito importante para as fam\u00edlias de baixa renda, para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, mais sofrida. N\u00f3s precisamos, como eu falei, ampliar esse benef\u00edcio n\u00e3o s\u00f3 na energia, mas tamb\u00e9m no g\u00e1s, por exemplo.\r\nEu at\u00e9 propus, Sr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 1.341, de 2020, para que n\u00f3s possamos reduzir o valor do g\u00e1s pelo menos a 50%, porque \u00e9 um absurdo hoje o valor do g\u00e1s de cozinha, que \u00e9 consumido nos hospitais tanto p\u00fablicos como filantr\u00f3picos. N\u00f3s precisamos diminuir esse custo para que a popula\u00e7\u00e3o, de fato, principalmente nesse per\u00edodo de crise da pandemia do coronav\u00edrus, possa ter acesso a ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PIAU\u00cd, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOLIDARIEDADE, LUTO, FAM\u00cdLIA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, CEAR\u00c1, PRODUTOR RURAL.\r\nDEFESA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade aos familiares do Deputado Assis Carvalho. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Contamina\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica por coronav\u00edrus. Expectativa de reflex\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica sobre o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira diante da trag\u00e9dia causada pela Covid-19. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena diante da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda, bem como do aux\u00edlio-g\u00e1s e do aux\u00edlio-energia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Parlamentares e telespectadores que est\u00e3o nos assistindo neste momento, primeiro, eu quero me associar a toda a solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do nosso companheiro Assis Carvalho, um grande Parlamentar com quem tive o privil\u00e9gio de conviver de perto e construir uma rela\u00e7\u00e3o de irmandade e amizade muito grande, at\u00e9 porque \u00e9ramos vizinhos - eu, do Cear\u00e1, e ele, do Piau\u00ed. Cear\u00e1 e Piau\u00ed s\u00e3o Estados que t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o muito irmanada. Assis era um companheiro extremamente valoroso, combativo, um amante de sua cidade, Oeiras.\r\nEu quero aqui prestar esta minha homenagem a cada um dos seus amigos, familiares e a todos os que o conheceram durante sua trajet\u00f3ria de vida.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, me solidarizar com todas as fam\u00edlias v\u00edtimas do coronav\u00edrus. O Brasil est\u00e1 vivendo uma trag\u00e9dia. S\u00e3o mais de 65 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds, uma trag\u00e9dia sem precedentes na hist\u00f3ria do Brasil.\r\nAcho que as pessoas acabam se acostumando com a mis\u00e9ria e com a trag\u00e9dia, porque, quando cai um Boeing, as pessoas ficam chocadas, como ficaram quando aconteceu o atentado \u00e0s Torres G\u00eameas, nos Estados Unidos, em 11 de setembro, quando o mundo parou. N\u00f3s estamos vivendo uma trag\u00e9dia, e parece que as pessoas n\u00e3o est\u00e3o entendendo nem se sensibilizando, a come\u00e7ar pelo Presidente da Rep\u00fablica, que agora \u00e9 vitimado pelo coronav\u00edrus.\r\nPortanto, eu espero que isso sirva de alerta para que possa se solidarizar com a dor das fam\u00edlias brasileiras que v\u00eam sofrendo com a trag\u00e9dia do coronav\u00edrus.\r\nEu quero, Sr. Presidente, tamb\u00e9m, neste momento, trazer \u00e0 reflex\u00e3o desta Casa a import\u00e2ncia de um tema, pedindo que possa ser pautado o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020 que disp\u00f5e sobre apoio e financiamento para a agricultura familiar. Eu sou filho de agricultores, trabalhei na agricultura, plantei milho, feij\u00e3o e mandioca, colhi algod\u00e3o e carreguei muito baga\u00e7o de cana. Por isso, eu sei do sofrimento e das dificuldades por que passam as pessoas do interior, os agricultores, as agricultoras e sobretudo os seus familiares.\r\nPrecisamos, neste momento, levar o nosso apoio e a nossa solidariedade ao homem do campo, que produz alimentos para a nossa sobreviv\u00eancia e pautar essa mat\u00e9ria, para que, de fato, possamos dar esse apoio a todos os trabalhadores e trabalhadoras do nosso Pa\u00eds, em particular os do meu Estado do Cear\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Tamb\u00e9m, Sr. Presidente, eu quero trazer o meu apoio e fazer um apelo ao Presidente para que possa prorrogar n\u00e3o s\u00f3 o aux\u00edlio emergencial, como tamb\u00e9m o aux\u00edlio-g\u00e1s e o aux\u00edlio-energia, porque precisamos dar uma condi\u00e7\u00e3o melhor para o nosso povo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735.2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, PARECER DO RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do abono pecuni\u00e1rio para feirantes e agricultores familiares em situa\u00e7\u00e3o de isolamento ou quarentena diante da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, referente \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nPrimeiro, quero dizer que n\u00f3s vamos pautar hoje o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, que \u00e9 muito importante para a classe trabalhadora rural, sobretudo, porque \u00e9 a agricultura a nossa grande fonte de alimenta\u00e7\u00e3o, de renda para o trabalhador e para a trabalhadora rurais.\r\nEu, que nasci no interior, que plantei milho, feij\u00e3o, mandioca, carreguei algod\u00e3o e baga\u00e7o de cana, sei da import\u00e2ncia que tem a agricultura, sobretudo para os trabalhadores rurais, que vivem dela.\r\nNeste per\u00edodo de pandemia, n\u00f3s precisamos agir, precisamos ter uma pol\u00edtica que os proteja. Eles s\u00e3o respons\u00e1veis por cerca de 70% da alimenta\u00e7\u00e3o do povo do nosso Pa\u00eds, e n\u00f3s precisamos apoi\u00e1-los de forma concreta, objetiva, com a\u00e7\u00f5es voltadas para o financiamento, para dar condi\u00e7\u00f5es de trabalho para esses trabalhadores e trabalhadoras, que s\u00e3o nossos guerreiros, lutam por nossa alimenta\u00e7\u00e3o, pela produ\u00e7\u00e3o do homem do campo.\r\nEsta \u00e9 a primeira quest\u00e3o que eu queria destacar.\r\nPasso \u00e0 outra quest\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nEstar\u00e1 em pauta, na pr\u00f3xima segunda-feira, a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB, a PEC 15/15, relatada pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e que vai ter uma import\u00e2ncia muito grande para o Brasil.\r\nO FUNDEF foi um fundo criado em 1996, quando eu era Prefeito. E demos uma contribui\u00e7\u00e3o importante para esse projeto do FUNDEF, na \u00e9poca, gra\u00e7as \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Paulo Renato Souza.\r\nA nossa experi\u00eancia quando Prefeito em Icapu\u00ed foi de conseguir universalizar a educa\u00e7\u00e3o e zerar o analfabetismo entre as crian\u00e7as de 7 a 14 anos, porque o FUNDEB condiciona o recurso \u00e0 quantidade de aluno na escola. E, sobretudo, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio investimento na forma\u00e7\u00e3o dos professores, para pagar-lhes mais, para dar melhores condi\u00e7\u00f5es aos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil investe muito pouco em educa\u00e7\u00e3o. Para voc\u00eas terem no\u00e7\u00e3o, o Brasil gasta anualmente em torno de 3.700 d\u00f3lares por aluno, enquanto outros pa\u00edses, inclusive da Am\u00e9rica Latina, como \u00e9 o caso do Chile, gastam mais de 5 mil d\u00f3lares. Os Estados Unidos e outros pa\u00edses gastam em torno de 12 mil d\u00f3lares anuais. Esse financiamento \u00e9 muito importante.\r\nN\u00f3s precisamos n\u00e3o s\u00f3 aprovar o FUNDEF, que \u00e9 hoje \u00e9 FUNDEB, gra\u00e7as ao nosso Presidente Lula, mas ampliar os valores, porque precisamos aumentar o investimento na educa\u00e7\u00e3o, para pagar melhor os profissionais de educa\u00e7\u00e3o e, com isso, ter uma escola de qualidade universalizada e que possa tornar o Brasil um pa\u00eds respeitado no mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu queria destacar que esta medida provis\u00f3ria, que diz respeito aos procedimentos para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos, visando ao enfrentamento do coronav\u00edrus, foi e \u00e9 importante no sentido de dar mais agilidade e simplificar os procedimentos de aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e materiais para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. No entanto, a medida provis\u00f3ria, infelizmente, peca na medida em que procura restringir a compet\u00eancia e o papel de Estados e Munic\u00edpios.\r\nTodos sabemos que n\u00f3s somos uma Federa\u00e7\u00e3o e, como tal, cada ente tem sua compet\u00eancia e sua autonomia estabelecidas constitucionalmente, prerrogativas que n\u00e3o podem ser objeto de restri\u00e7\u00e3o por parte de outro ente federado. Mesmo diante de uma legisla\u00e7\u00e3o federal, \u00e9 importante entender que, do ponto de vista constitucional, ela d\u00e1 as diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es at\u00e9 mesmo para a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios. Por\u00e9m, ela n\u00e3o pode restringir a compet\u00eancia e a atua\u00e7\u00e3o dos entes federados, de Prefeitos e de Governadores. Neste aspecto, a medida comete uma falha, porque procura restringir estes pontos. \r\nPor isso, o Supremo Tribunal Federal tomou a importante iniciativa de julgar a ADI, estabelecendo que cabe aos entes federados compet\u00eancia concorrente, e n\u00e3o exclusiva. Um ente federado n\u00e3o pode impor a outro ente federado a restri\u00e7\u00e3o da sua atua\u00e7\u00e3o, nem mesmo nesta situa\u00e7\u00e3o de combate ao coronav\u00edrus. Portanto, a medida cautelar do Supremo \u00e9 importante, visto que estabelece o princ\u00edpio federativo da compet\u00eancia da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios, fazendo com que cada Estado e cada Munic\u00edpio possa atuar com autonomia e agir sem depender da atua\u00e7\u00e3o do Governo Federal. \r\nDiante disso, eu espero que nosso Relator J\u00fanior Mano, meu conterr\u00e2neo, tenha aperfei\u00e7oado o texto desta medida provis\u00f3ria, no sentido de incluir as emendas. Deste modo, n\u00f3s poderemos garantir n\u00e3o apenas agilidade na aquisi\u00e7\u00e3o de bens e de insumos para combater o coronav\u00edrus, mas tamb\u00e9m, em face de poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de incita\u00e7\u00e3o, os mecanismos de idoneidade e de compara\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, para que n\u00e3o haja superfaturamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da medida provis\u00f3ria, mas achamos importante dizer que nossa bancada vai apresentar destaque no sentido de aperfei\u00e7oar o texto.\r\nN\u00f3s entendemos que este PLV precisa de ajustes, principalmente para sua adequa\u00e7\u00e3o ao entendimento do Supremo Tribunal Federal a respeito da compet\u00eancia concorrente dos entes federados, para que haja a execu\u00e7\u00e3o das medidas de enfrentamento da pandemia sem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o de entes federados, no caso, o Governo Federal.\r\nEu penso que esta decis\u00e3o do Supremo foi muito importante, que estabeleceu o princ\u00edpio federativo da autonomia e da independ\u00eancia da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios. N\u00f3s fazemos a apresenta\u00e7\u00e3o de destaque no sentido de fazer uma adequa\u00e7\u00e3o inclusive do \u00a7 3\u00ba da resolu\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nNo que diz respeito \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es durante a pandemia, n\u00f3s precisamos evitar abusos nas concess\u00f5es feitas por medida provis\u00f3ria. De certo modo, a legisla\u00e7\u00e3o precisa ser aperfei\u00e7oada, a fim de que sejam restringidas as possibilidades de fraude e de superfaturamento \u00e0 custa do interesse p\u00fablico. Neste sentido, n\u00f3s sugerimos a manuten\u00e7\u00e3o do processo de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, por\u00e9m queremos que seja retirada a possibilidade de autoriza\u00e7\u00e3o de dispensa de estimativas de pre\u00e7o, para evitar compras superfaturadas.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de empresas inid\u00f4neas, quando forem as \u00fanicas que comprovadamente puderam obter os produtos ou servi\u00e7os, eu entendo que o Relator deveria acatar esta sugest\u00e3o, no sentido de restabelecer a necessidade de presta\u00e7\u00e3o de garantia por empresas, a fim de que n\u00f3s possamos assegurar o efetivo cumprimento do contrato e, com isso, garantir que, mesmo havendo dispensa naqueles casos de empresas que tenham exclusividade na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou do produto, haja uma...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Jos\u00e9 Cirilo, por favor.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - ...compensa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, para que n\u00e3o haja superfaturamento - n\u00f3s tivemos algumas den\u00fancias pela imprensa, pela Pol\u00edcia Federal - e n\u00e3o se cometam os abusos que porventura venham a ser praticados.\r\nEnt\u00e3o, a sugest\u00e3o que n\u00f3s vamos apresentar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Imediata aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inicialmente, al\u00e9m de cumprimentar V.Exa., eu queria, neste dia hist\u00f3rico, neste dia especial, abra\u00e7ar todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, os servidores, os trabalhadores, especialmente os professores e as professoras, que s\u00e3o os grandes respons\u00e1veis pela educa\u00e7\u00e3o, sobretudo pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. \r\nN\u00f3s precisamos, neste momento decisivo, fazer com que o FUNDEB permane\u00e7a como pol\u00edtica de Estado, a fim de que possamos valorizar a educa\u00e7\u00e3o e dar a ela a import\u00e2ncia que tem para o nosso povo.\r\nEu j\u00e1 fui Prefeito de Icapu\u00ed, por duas vezes. E foi na mesma \u00e9poca da minha experi\u00eancia como Prefeito, em 1996, que o ent\u00e3o FUNDEF foi criado. Foi uma revolu\u00e7\u00e3o muito grande. Inclusive, fomos premiados internacionalmente pelo trabalho de universaliza\u00e7\u00e3o do ensino e de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s demos essa contribui\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds \u00e0 \u00e9poca da gest\u00e3o do Ministro Paulo Renato Souza. \r\nPassados os anos, de 1996 at\u00e9 2006, quando entra o Presidente Lula, o FUNDEF foi modificado para FUNDEB. Foram ent\u00e3o aportados recursos consider\u00e1veis n\u00e3o s\u00f3 para valorizar a educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para ampliar a abrang\u00eancia da universaliza\u00e7\u00e3o nas etapas do ensino fundamental e da educa\u00e7\u00e3o infantil. Tamb\u00e9m houve a aprova\u00e7\u00e3o do piso nacional do magist\u00e9rio, o que foi uma conquista muito importante. \r\n\u00c9 preciso aportar mais recursos na educa\u00e7\u00e3o, para que ela seja prioridade no Pa\u00eds. Eu n\u00e3o entendo como \u00e9 que um pa\u00eds como o Brasil, que precisa aportar mais recursos na educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o investe nessa \u00e1rea. O que n\u00f3s destinamos hoje para a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito aqu\u00e9m do que \u00e9 destinado por outros pa\u00edses. N\u00f3s gastamos, em m\u00e9dia, 3.700 d\u00f3lares anuais com o custo aluno, enquanto outros pa\u00edses chegam a gastar 11 mil d\u00f3lares, 12 mil d\u00f3lares.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos ter a consci\u00eancia de que devemos investir mais na educa\u00e7\u00e3o. Por isso esse projeto tem tanta import\u00e2ncia. E o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha aumenta, paulatinamente, a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, saindo de 10% e chegando a 20%. \u00c9 uma contribui\u00e7\u00e3o importante. O Brasil precisa valorizar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 por meio da educa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s poderemos mudar a realidade brasileira, uma realidade injusta, segregada por uma desigualdade social imensa. Ser\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sobretudo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que n\u00f3s teremos a oportunidade de valorizar o ensino, o aprendizado e, sobretudo, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nContem conosco! Vamos votar o FUNDEB, como decis\u00e3o important\u00edssima para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer uma pondera\u00e7\u00e3o e divergir do meu colega Deputado Hildo Rocha.\r\nEu entendo, primeiro, que a inclus\u00e3o de novas bacias h\u00eddricas \u00e9 uma inclus\u00e3o conceitual nessa primeira fase, porque n\u00e3o abrange nenhum tipo de despesa essa nova inclus\u00e3o, essa amplia\u00e7\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas, sobretudo agora, no Nordeste Setentrional. Acho que \u00e9 ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o dessa legisla\u00e7\u00e3o que o Governo vai ter que encaminhar um projeto de lei para fazer a adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, estabelecendo o que isso implica em termos de gastos de recursos financeiros.\r\nEu entendo que essa \u00e9 uma mat\u00e9ria que tem import\u00e2ncia porque, na verdade, ela vai ampliar a atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF. Acho positivo incluir novas atua\u00e7\u00f5es, novas bacias hidrogr\u00e1ficas no sentido de promover o desenvolvimento regional, sobretudo na \u00e1rea de irriga\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea de revitaliza\u00e7\u00e3o de bacias.\r\nA implanta\u00e7\u00e3o de novos projetos que possam, na verdade, gerar emprego, gerar renda e aproveitar todo o potencial h\u00eddrico dessa regi\u00e3o eu vejo como algo muito positivo, Sr. Presidente. Por isso, eu concordo que n\u00f3s devemos, sim, aprovar essa mat\u00e9ria e esperar que o Governo possa fazer, como eu disse, uma nova readequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, incluindo exatamente, dentro dessas bacias, os custos que isso vai implicar, quais s\u00e3o os projetos que v\u00e3o ser inclu\u00eddos nesse projeto.\r\nEu penso que essa amplia\u00e7\u00e3o n\u00e3o envolve s\u00f3 o Estado, ela envolve outros Estados, como a Para\u00edba e o Rio Grande do Norte, porque \u00e9 um projeto mais amplo, em que se amplia a atua\u00e7\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas no Semi\u00e1rido do Nordeste. Eu penso que isso \u00e9 algo positivo, embora n\u00f3s j\u00e1 tenhamos aqui o DNOCS, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o muito importante e secular que atua na nossa regi\u00e3o - o DNOCS atua n\u00e3o s\u00f3 no Nordeste, mas tamb\u00e9m na regi\u00e3o de Minas Gerais, Sr. Presidente. A abrang\u00eancia \u00e9 algo conceitual, n\u00e3o necessariamente do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio.\r\nPor isso, sou favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUGUSTO ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Gravidade das revela\u00e7\u00f5es do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, a respeito da atua\u00e7\u00e3o de Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores telespectadores e todos os que est\u00e3o nos assistindo, diante da gravidade das revela\u00e7\u00f5es do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, informando sobre a situa\u00e7\u00e3o de desvio de rumo por parte de Procuradores da Lava-Jato, da PF e de outros e dizendo ser necess\u00e1rio corrigir rumos, em fun\u00e7\u00e3o, inclusive, da revela\u00e7\u00e3o grav\u00edssima de que um setor da Lava-Jato det\u00e9m mais de 50 mil documentos e monitora sem autoriza\u00e7\u00e3o, de forma criminosa, cerca de 38 mil pessoas em um banco de dados paralelo (falha na transmiss\u00e3o)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nOMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores e ouvintes da TV C\u00e2mara e seguidores das redes sociais, penso que esta mat\u00e9ria, a discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o grave que n\u00f3s estamos vivenciando no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da crise da pandemia no Brasil, cujo alcance e gravidade, infelizmente, o Presidente da Rep\u00fablica e os seus assessores subestimaram, a ponto de o Presidente da Rep\u00fablica dizer que era uma gripezinha.\r\nSubestimaram e desconsideraram a gravidade desta situa\u00e7\u00e3o que o Brasil est\u00e1 vivendo, a ponto de hoje n\u00f3s ultrapassarmos mais de 2,5 milh\u00f5es de pessoas contaminadas. N\u00f3s j\u00e1 ultrapassamos tamb\u00e9m, infelizmente, o n\u00famero de 88 mil pessoas mortas.\r\nNa semana passada, um grande companheiro nosso, o Deputado Jos\u00e9 Mentor, Deputado atuante nosso, combativo, foi vitimado pelo coronav\u00edrus. N\u00f3s perdemos tamb\u00e9m companheiros e companheiras e amigos em decorr\u00eancia dessa situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Deputado, eu acho que o senhor bateu no microfone, e ele est\u00e1 desligado. Se puder ajustar...\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - ... muito em fun\u00e7\u00e3o de o Pa\u00eds n\u00e3o ter uma pol\u00edtica voltada para o enfrentamento da crise. Est\u00e1 provado que todos os pa\u00edses que subestimaram a crise, seja o Brasil, sejam os Estados Unidos, pa\u00eds do qual o nosso Presidente \u00e9 muito f\u00e3, est\u00e3o numa crise sem precedentes tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, esta medida provis\u00f3ria, de certo modo, vem atenuar um pouco os preju\u00edzos causados pelo cancelamento dos contratos, dos eventos de todos os tipos, inclusive culturais, art\u00edsticos etc. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia desta decis\u00e3o, porque s\u00e3o muitos os prejudicados, sejam as empresas, sejam os consumidores, enfim, uma rede de pessoas foi afetada pelo cancelamento das atividades art\u00edstico-culturais, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia.\r\nPor isso, n\u00f3s aprovamos esta medida, inclusive elogiando a iniciativa de compensar com o aux\u00edlio emergencial os produtores culturais, principalmente os pequenos, que precisam ser socorridos, os cineastas independentes, todas as pessoas que foram, de fato, afetadas por esta crise. Precisamos desse aux\u00edlio, desse socorro para amenizar a situa\u00e7\u00e3o grave da pandemia do Brasil.\r\nPor isso n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, evidentemente, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o elaborado pelo Relator da mat\u00e9ria, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA SA\u00daDE, HOMENAGEM.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA,PACIENTE CONTAMINADO,  P\u00caSAMES, SOLIDARIEDADE.\r\nPL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, DERRUBADA DE VETO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Sa\u00fade. Solidariedade aos profissionais da sa\u00fade e aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Indigna\u00e7\u00e3o com o veto presidencial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, destinado ao pagamento, pela Uni\u00e3o, de indeniza\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade diante da incapacita\u00e7\u00e3o permanente ao trabalho, provocada pelo cont\u00e1gio no atendimento direto a pacientes com coronav\u00edrus. Insensibilidade do Governo Federal diante da gravidade da crise sanit\u00e1ria decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos que est\u00e3o nos assistindo neste momento, hoje, dia 5 de agosto, \u00e9 o Dia Nacional da Sa\u00fade.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores se solidariza com todos os trabalhadores e as trabalhadoras, com todos os profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade neste dia em nosso Pa\u00eds.\r\nInfelizmente, estamos muito tristes, porque o Brasil est\u00e1 vivendo esta crise terr\u00edvel em decorr\u00eancia da pandemia, e o Presidente Rep\u00fablica, lamentavelmente - digo isso com muita tristeza -, vetou o Projete de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, do Deputado Reginaldo Lopes, que prev\u00ea ajuda financeira aos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que ficaram incapacitados por causa do coronav\u00edrus.\r\nDesgra\u00e7adamente, estamos num pa\u00eds governado por um gestor que n\u00e3o tem cora\u00e7\u00e3o, sensibilidade pela vida das pessoas. O Pa\u00eds est\u00e1 vivendo situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica, chegou ao patamar de mais de 2 milh\u00f5es e 800 mil pessoas que foram contaminadas e de mais de 95 mil pessoas que vieram a \u00f3bito em decorr\u00eancia da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nEu estava aqui at\u00e9 me lembrando de que a bomba de Hiroshima, no Jap\u00e3o, matou 90 mil pessoas, e o mundo parou. Em nosso Pa\u00eds, h\u00e1 um n\u00famero maior de v\u00edtimas do coronav\u00edrus, e as pessoas n\u00e3o se sensibilizam com isso.\r\nHouve agora uma trag\u00e9dia no L\u00edbano, uma grande explos\u00e3o. Segundo o que foi anunciado at\u00e9 agora, mais de 75 pessoas faleceram. O mundo parou para assistir \u00e0s cenas relativas a essa trag\u00e9dia que aconteceu no L\u00edbano. N\u00f3s tamb\u00e9m expressamos \u00e0quele pa\u00eds a nossa solidariedade. Aqui, no entanto, parece que as pessoas est\u00e3o anestesiadas e n\u00e3o se d\u00e3o conta de que mais de 95 mil pessoas j\u00e1 faleceram no Brasil por causa do coronav\u00edrus. J\u00e1 estamos chegando ao n\u00famero de 100 mil mortos.\r\nEstamos vivenciando no Pa\u00eds uma trag\u00e9dia nunca antes vista na hist\u00f3ria desta Na\u00e7\u00e3o. Ficamos horrorizados com essa insensibilidade, inclusive do Governo, que n\u00e3o libera os recursos, que deveriam ir n\u00e3o s\u00f3 para a \u00e1rea da sa\u00fade. Foram autorizados pelo Congresso Nacional, h\u00e1 dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Talvez o Brasil esteja aguardando, quem sabe, um milagre que interrompa esta trag\u00e9dia. Estamos num pa\u00eds sem Governo, num pa\u00eds \u00e0 deriva, numa situa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o temos nem Ministro da Sa\u00fade. \u00c9 algo estarrecedor. Acho que \u00e9 um filme de terror o que estamos vivenciando no Brasil.\r\nManifesto minha solidariedade a todos que perderam familiares, amigos, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. Eu mesmo tive v\u00e1rios amigos e amigas que se foram em decorr\u00eancia desse v\u00edrus. \u00c9 algo estarrecedor, mas, infelizmente, parece que as pessoas n\u00e3o ca\u00edram na real. N\u00f3s nos acomodamos, n\u00f3s nos acostumamos com a desgra\u00e7a, parece que isso est\u00e1 levando as pessoas a um estado de anestesia, e assim n\u00e3o se d\u00e3o conta da gravidade do que estamos vivenciando no Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\nFa\u00e7o esse apelo para que possamos acordar, ficar alertas e nos mobilizar nessa campanha nacional a favor de que o Pa\u00eds se previna contra o coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOSPITAL, INF\u00c2NCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, LU\u00cdS BRAGA FRAN\u00c7A FERREIRA, M\u00c9DICO PEDIATRA, FORTALEZA (CE), HOMENAGEM.\r\nPR\u00caMIO, ESCOLA, QUALIDADE, ICAPU\u00cd (CE), SALITRE (CE), QUIXEL\u00d4 (CE), PINDORETAMA (CE), JIJOCA DE JERICOACOARA (CE), GOVERNO ESTADUAL, CEAR\u00c1, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Homenagem ao m\u00e9dico pediatra Lu\u00eds Braga Fran\u00e7a Ferreira, ao ensejo do centen\u00e1rio do seu nascimento. Excel\u00eancia do Hospital Lu\u00eds Fran\u00e7a, mantido pela Sociedade de Assist\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Inf\u00e2ncia - SOPAI, em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Outorga, pelo Governo Estadual, do Pr\u00eamio Escola Nota Dez aos Munic\u00edpios de Icapu\u00ed, Salitre, Quixel\u00f4, Pindoretama e Jijoca de Jericoacoara.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, toda popula\u00e7\u00e3o brasileira que assiste \u00e0 sess\u00e3o, inicialmente, eu queria fazer um agradecimento e uma homenagem a um grande m\u00e9dico pediatra, cujo nascimento completou 100 anos.\r\nO Dr. Lu\u00eds Fran\u00e7a nasceu no dia 7 de agosto de 1920 e foi o fundador do Hospital Lu\u00eds Fran\u00e7a, um hospital infantil mantido pela Sociedade de Assist\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Inf\u00e2ncia - SOPAI. \u00c9 um hospital muito renomado aqui, com relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 comunidade, sobretudo \u00e0s crian\u00e7as do nosso Estado.\r\nEu quero, nesta oportunidade, homenagear o fundador dessa institui\u00e7\u00e3o criada em 25 de maio de 1959. Est\u00e1 completando 61 anos de funda\u00e7\u00e3o essa institui\u00e7\u00e3o assistencial de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as do nosso Estado.\r\nAo parabenizar toda a sua dire\u00e7\u00e3o, o Dr. Jo\u00e3o, o meu amigo Lu\u00eds Eug\u00eanio, eu quero parabenizar todos os servidores e funcion\u00e1rios que est\u00e3o \u00e0 frente dessa entidade, todos aqueles que v\u00eam fazendo esse trabalho t\u00e3o belo e extraordin\u00e1rio em aten\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas crian\u00e7as.\r\nEnt\u00e3o, fica registrado aqui o meu reconhecimento e essa homenagem ao Dr. Lu\u00eds Fran\u00e7a pelo centen\u00e1rio do seu nascimento.\r\nQuero tamb\u00e9m, nesta oportunidade, Sra. Presidente, fazer uma homenagem a todas as escolas que, no Cear\u00e1, receberam o pr\u00eamio Escola Nota Dez e s\u00e3o reconhecidas pelo trabalho na educa\u00e7\u00e3o, no aprendizado.\r\nEu quero parabenizar, de forma particular, os Munic\u00edpios com os quais eu tenho uma vincula\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima. \u00c9 o caso da minha querida cidade de Icapu\u00ed, Munic\u00edpio do qual fui Prefeito por duas vezes, que foi mais uma vez premiado com cinco reconhecimentos. Eu quero aqui parabenizar todos os que fazem a educa\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio, na pessoa do nosso Secret\u00e1rio Diumberto de Freitas. Parabenizo tamb\u00e9m os Munic\u00edpios de Salitre, que \u00e9 uma cidade muito especial, Quixel\u00f4, Pindoretama e Jijoca de Jericoacoara.\r\nQuero parabenizar todos os que fazem a educa\u00e7\u00e3o nesses Munic\u00edpios e parabenizar o Governo do Estado por reconhecer esse trabalho magn\u00edfico e oferecer a premia\u00e7\u00e3o Escola Nota Dez no Estado do Cear\u00e1.\r\nUm grande abra\u00e7o! Parab\u00e9ns a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SOCIAL, AVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Gravidade das crises sanit\u00e1ria e socioecon\u00f4mica reinantes no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PT, do Plano de Reconstru\u00e7\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares e todos que est\u00e3o nos acompanhando nesta sess\u00e3o da C\u00e2mara, nesta manh\u00e3 de segunda-feira, eu queria destacar, infelizmente, esta situa\u00e7\u00e3o grave que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds.\r\nEstamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o terr\u00edvel, uma crise sist\u00eamica, uma crise econ\u00f4mica, uma crise social, uma crise profunda de desemprego e sobretudo uma crise sanit\u00e1ria em fun\u00e7\u00e3o da pandemia que n\u00f3s enfrentamos no Pa\u00eds. Isso \u00e9 algo grav\u00edssimo, porque o Brasil j\u00e1 ultrapassou a casa das 135 mil pessoas falecidas e mais de 4,5 milh\u00f5es de pessoas foram contaminadas pelo coronav\u00edrus.\r\nMas, diante desta situa\u00e7\u00e3o toda que estamos vivendo, diante deste cen\u00e1rio grave que estamos vivendo, o nosso Partido dos Trabalhadores, a bancada do PT e o PT nacional, apresenta o Plano de Reconstru\u00e7\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil, para que possamos, com essas ideias, com esses projetos, resgatar a esperan\u00e7a do nosso povo, para que possamos, a exemplo do que foi constru\u00eddo no passado em nosso Pa\u00eds, a partir dos Governos do Presidente Lula e da Presidente Dilma, de fato, evoluir. N\u00f3s precisamos sair dessa situa\u00e7\u00e3o grave, tanto internamente, nacionalmente, quanto internacionalmente, porque n\u00f3s estamos sendo, infelizmente, objeto de chacota internacional. Essa quest\u00e3o ambiental leva o Pa\u00eds para o profundo isolamento internacional.\r\nN\u00f3s precisamos resgatar a esperan\u00e7a do nosso povo com a cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda que resgate os investimentos na educa\u00e7\u00e3o, na moradia, nas \u00e1reas sociais e, sobretudo, uma pol\u00edtica de investimento, de desenvolvimento. Dessa forma, o Brasil pode, de fato, resgatar essa esperan\u00e7a.\r\nSr. Presidente, \u00e9 com esse sentimento que n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores propomo-nos a apresentar para a sociedade o Plano de Reconstru\u00e7\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil, para que possamos debater todo esse conjunto da crise que estamos vivendo, mas dando um norte que resgate exatamente a esperan\u00e7a no Pa\u00eds, que est\u00e1 hoje sem rumo. \u00c9 com esse sentimento que n\u00f3s queremos estar junto com cada um de voc\u00eas.\r\nQueremos dizer para o povo brasileiro que, mesmo com todas as dificuldades, h\u00e1, sim, esperan\u00e7a de que n\u00f3s possamos ter melhores dias para o nosso Pa\u00eds.\r\nEsse \u00e9 o sentimento que eu quero passar para cada um de voc\u00eas neste dia, no momento em que estamos \u00e0s v\u00e9speras do processo eleitoral nos Munic\u00edpios. \u00c9 atrav\u00e9s das cidades, dos Munic\u00edpios, do poder local que n\u00f3s iremos dar nossa contribui\u00e7\u00e3o para que o Brasil mude e possamos ter em 2022 um novo projeto para o Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\nUm grande abra\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA PER CAPITA, FAM\u00cdLIA, VULNERABILIDADE SOCIAL, IMPOSSIBILIDADE, MANUTEN\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, IDOSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PL 735/2020, PROTE\u00c7\u00c3O, AGRICULTOR FAMILIAR, FEIRANTE.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESULTADO NEGATIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Imediata convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o conjunta para aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos presidenciais apostos aos Projetos de Lei de n\u00bas 873, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rio e assistenciais para idosos, pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia de coronav\u00edrus; e 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, (o chamado Projeto de Lei Assis Carvalho). Incompet\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro para enfrentamento epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero inicialmente cumprimentar V.Exa. e fazer aqui apelo ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, no sentido de que n\u00f3s possamos pautar mat\u00e9rias fundamentais vetadas pelo atual Presidente da Rep\u00fablica, como \u00e9 o caso do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020. \r\n\u00c9 um projeto muito importante, porque inclui diversas categorias profissionais, como pescadores, marisqueiras, salineiros, agricultores, produtores culturais, art\u00edsticos e diversas outras, no aux\u00edlio emergencial. Infelizmente, o Governo vetou o projeto.\r\nDa mesma forma, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos pautar o veto presidencial a um dos projetos mais importantes, o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, de amparo \u00e0 agricultura familiar.\r\nN\u00f3s aprovamos essa mat\u00e9ria porque entendemos que a agricultura tem papel decisivo em qualquer pa\u00eds do mundo, e no nosso n\u00e3o \u00e9 diferente. Sabemos da import\u00e2ncia dos agricultores, dos produtores rurais, sobretudo neste momento de crise, de dificuldade causada pela pandemia que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds. \r\nAli\u00e1s, \u00e9 uma trag\u00e9dia o que est\u00e1 acontecendo, porque, no Brasil, mais de 4.732.000 pessoas j\u00e1 foram acometidas pelo coronav\u00edrus e mais de 140 mil pessoas j\u00e1 foram a \u00f3bito em fun\u00e7\u00e3o dessa doen\u00e7a. N\u00f3s precisamos estar alertas. Parece-me que a sociedade est\u00e1 um pouco anestesiada com essa situa\u00e7\u00e3o que o Brasil est\u00e1 vivendo. \r\nN\u00f3s sabemos da trag\u00e9dia que o mundo est\u00e1 enfrentando, e o Brasil, infelizmente, n\u00e3o disp\u00f5e de uma a\u00e7\u00e3o planejada, articulada com os Governos Estaduais, com os Munic\u00edpios. O Governo inventa uma desculpa e diz que n\u00e3o tem compet\u00eancia para atuar nessa \u00e1rea, que o Supremo tinha decido isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Na verdade, o Supremo estabeleceu que as compet\u00eancias s\u00e3o concorrentes e comuns na \u00e1rea da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, assim como em diversas outras \u00e1reas. \r\nEnt\u00e3o, eu queria aqui fazer esse apelo, Sr. Presidente, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar os agricultores sem apoio, sem o aux\u00edlio emergencial, principalmente neste momento em que o Governo tamb\u00e9m baixa, de forma criminosa, o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que j\u00e1 era uma mixaria, para 300 reais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4549/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS ELEI\u00c7\u00d5ES (1997), PROIBI\u00c7\u00c3O, ESCOLHA, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PARTIDO POL\u00cdTICO, CONVEN\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, INELEGIBILIDADE, LEI DA FICHA LIMPA.\r\nPL 4919/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS ELEI\u00c7\u00d5ES (1997), POSSIBILIDADE, ELEITOR, VOTA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO, REGISTRO DA CANDIDATURA, ELEI\u00c7\u00c3O FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O ESTADUAL, ELEI\u00c7\u00c3O DISTRITAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, ANTECIPA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, COMPRA, OCUPANTE DE IM\u00d3VEL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), PARAIPABA (CE), ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEIS DA UNI\u00c3O, VALOR, DOM\u00cdNIO PLENO, TERRAS P\u00daBLICAS, PLANTA GEN\u00c9RICA DE VALORES (PGV), SECRETARIA DE COORDENA\u00c7\u00c3O E GOVERNAN\u00c7A DO PATRIM\u00d4NIO DA UNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 4.549, de 2020, a respeito da escolha de candidatos pelos partidos pol\u00edticos; e 4.919, de 2020, acerca da permiss\u00e3o do voto antecipado aos eleitores. Expectativa de regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o dos ocupantes de im\u00f3veis n\u00e3o operacionais do Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores expectadores que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o perla TV C\u00e2mara, eu queria trazer ao conhecimento de todos que dei entrada na C\u00e2mara dos Deputados a dois projetos de lei muito importantes para o Pa\u00eds. O primeiro \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 4.549, por meio do qual eu proponho a modifica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre os partidos pol\u00edticos, no sentido de que cada partido pol\u00edtico possa fazer a sua sele\u00e7\u00e3o e inclusive vetar candidaturas ficha suja.\r\nEstamos assistindo, Sr. Presidente, aos candidatos ficha suja, com contas rejeitadas por improbidade pelos Tribunais de Contas, burlando a Lei da Ficha Limpa, entrando na Justi\u00e7a para concorrer novamente e continuar na malversa\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico. Ent\u00e3o, eu entendo que os partidos pol\u00edticos t\u00eam responsabilidade grande na escolha e indica\u00e7\u00e3o dos seus candidatos. Estou propondo a modifica\u00e7\u00e3o da lei, para que cada partido, previamente, antes de indicar o candidato para concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, possa fazer a sua defini\u00e7\u00e3o pelos candidatos que efetivamente s\u00e3o ficha limpa e podem concorrer no pleito das elei\u00e7\u00f5es.\r\nOutro projeto importante que eu apresentei foi o Projeto de Lei n\u00ba 4.919, que prop\u00f5e que as elei\u00e7\u00f5es possam ser antecipadas para a escolha e vota\u00e7\u00e3o pelos eleitores, como acontece em alguns pa\u00edses, como nos Estados Unidos, a partir da indica\u00e7\u00e3o do candidato, da sua aprova\u00e7\u00e3o e do registro da sua candidatura. Proponho que os eleitores possam, de fato, fazer a sua escolha pelas candidaturas antecipadamente, evitando as aglomera\u00e7\u00f5es e o processo de, em um dia s\u00f3, ficarem esperando por horas e horas para poderem exercer seu direito de votar. Ent\u00e3o, eu proponho que os eleitores tenham o direito de votar antecipadamente em seus candidatos, como ocorre nos Estados Unidos e em outros pa\u00edses.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, eu queria aproveitar esta oportunidade para dizer a todos os que ocupam im\u00f3veis da Uni\u00e3o, sobretudo do DNOCS, na nossa regi\u00e3o de Pentecoste, onde h\u00e1 o per\u00edmetro Paraipaba, que n\u00f3s, no Congresso, aprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915 e introduzimos uma modifica\u00e7\u00e3o na Lei n\u00ba 10.204, de 2001, que permite que os ocupantes dos im\u00f3veis n\u00e3o operacionais possam, de fato, compr\u00e1-los. \r\nPortanto, as pessoas podem ficar tranquilas, porque n\u00e3o haver\u00e1 expuls\u00e3o de quem ocupa hoje os im\u00f3veis do DNOCS. N\u00f3s iremos, em breve, regularizar essa situa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0quele \u00f3rg\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nUm abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CES\u00c1RIO BARRETO LIMA, EX-DEPUTADO FEDERAL, EX-PREFEITO, SOBRAL (CE), CENTEN\u00c1RIO, HOMENGAM. \r\nPL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Deputado Federal e ex-Prefeito Ces\u00e1rio Barreto Lima, do Munic\u00edpio de Sobral, Estado do Cear\u00e1. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, acerca da suspens\u00e3o, por 120 dias, do pagamento das obriga\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em remunera\u00e7\u00f5es, sal\u00e1rios, proventos, pens\u00f5es e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, de servidores e empregados, p\u00fablicos e privados, ativos e inativos, bem como de pensionistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro muito importante, sobre o centen\u00e1rio de nascimento de Ces\u00e1rio Barreto Lima, de uma fam\u00edlia tradicional da pol\u00edtica da regi\u00e3o norte do Cear\u00e1, l\u00edder pol\u00edtico por 4 d\u00e9cadas em Sobral, filho do comerciante Chagas Barreto e da dona de casa Cesarina Lopes Barreto, um dos fundadores do famoso time de futebol Guarany, de Sobral, em 1938.\r\nSr. Presidente, na transmiss\u00e3o, a minha imagem n\u00e3o est\u00e1 aparecendo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - \u00c9 fato. N\u00f3s n\u00e3o estamos vendo V.Exa., Deputado.\r\nV.Exa. deve acionar o v\u00eddeo no seu aplicativo.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Sr. Presidente, eu queria fazer este registro sobre o centen\u00e1rio de nascimento de Ces\u00e1rio Barreto Lima, um grande pol\u00edtico da regi\u00e3o de Sobral, aqui no Cear\u00e1.\r\nCes\u00e1rio foi Prefeito de Sobral de 1963 a 1967 e foi Deputado Federal e nosso colega na C\u00e2mara dos Deputados de 1978 a 1982. Trata-se de uma das figuras mais importantes e impolutas da hist\u00f3ria de Sobral.\r\nEu tenho o privil\u00e9gio de contar com a amizade do nosso querido C\u00e9sar Barreto, filho do saudoso Ces\u00e1rio Barreto, uma figura renomada e conhecida no Cear\u00e1, um dos maiores poetas cearenses, o Poeta do Becco, uma figura extraordin\u00e1ria.\r\nQuero parabenizar todos os sobralenses e todos os admiradores da fam\u00edlia Barreto Lima.\r\nCes\u00e1rio tem hist\u00f3ria e se tornou um dos pol\u00edticos mais renomados, com \u00e9tica, seriedade e compromisso com a causa p\u00fablica.\r\nFica registrada aqui a minha homenagem ao centen\u00e1rio de nascimento de Ces\u00e1rio Barreto Lima, no dia 6 de dezembro de 1920. Ele foi uma grande figura sobralense.\r\nQuero aproveitar a oportunidade, Sr. Presidente, para tamb\u00e9m fazer um apelo a esta Casa, a fim de que seja pautado o Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, do Senado Federal, do Senador Otto Alencar, que aprovou a suspens\u00e3o do pagamento dos empr\u00e9stimos consignados durante 4 meses.\r\nN\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia dessa suspens\u00e3o para os servidores p\u00fablicos do Pa\u00eds como um todo. Neste momento de crise que n\u00f3s estamos vivenciando, os servidores p\u00fablicos t\u00eam cumprido um papel relevante e decisivo na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. \u00c9 justo que, neste momento de crise e de dificuldade financeira, possamos suspender o pagamento dos empr\u00e9stimos consignados durante 4 meses, conforme foi aprovado no Senado Federal \r\nEstamos solicitando que seja pautado esse projeto, ao qual est\u00e3o apensados outros projetos - inclusive, um do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, outro de minha autoria -, pedindo a suspens\u00e3o do pagamento dos empr\u00e9stimos consignados.\r\nFa\u00e7o esse apelo e solicito a esta Casa que paute essa mat\u00e9ria muito relevante para os servidores p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, todos que nos assistem neste momento, professores, educadores, todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos numa grande expectativa para que possamos aprovar o relat\u00f3rio para a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, que n\u00f3s aprovamos no dia 21 de julho passado e que foi uma das grandes conquistas que tivemos durante toda essa nossa caminhada.\r\nEu, particularmente, fui Prefeito de Icapu\u00ed, uma cidade reconhecida nacionalmente pelo trabalho da educa\u00e7\u00e3o. O FUNDEF foi uma experi\u00eancia que n\u00f3s iniciamos quando eu era Prefeito.\r\nLevamos esta contribui\u00e7\u00e3o para o Brasil, para que o nosso Pa\u00eds pudesse fazer o que n\u00f3s hav\u00edamos feito na nossa cidade, que foi garantir a universaliza\u00e7\u00e3o do ensino, a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, esta foi uma f\u00f3rmula que n\u00f3s apresentamos e que n\u00f3s trouxemos para o Governo Federal, \u00e0 \u00e9poca, com o Ministro Paulo Renato Souza, e conseguimos aprovar o FUNDEF, que virou uma lei nacional e que serviu de refer\u00eancia. Eu a considero a maior transforma\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o, com a contribui\u00e7\u00e3o para a universaliza\u00e7\u00e3o e a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, Sr. Presidente, a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEF, hoje FUNDEB, \u00e9 algo com que n\u00f3s estamos preocupados, porque n\u00f3s queremos garantir que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o possam, de fato, ter o reconhecimento atrav\u00e9s da valoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do piso salarial, mas tamb\u00e9m do investimento necess\u00e1rio para termos uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s sabemos que, infelizmente, no ranking internacional dos pa\u00edses da OCDE, o Brasil ainda ocupa uma coloca\u00e7\u00e3o muito baixa, \u00e9 o quadrag\u00e9simo pa\u00eds em termos de qualidade e de investimento na educa\u00e7\u00e3o. Por isso, a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB \u00e9 algo muito importante para que possamos ter uma pol\u00edtica galgada dentro do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, a Lei n\u00ba 13.005, de 2014.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - E que n\u00f3s possamos, de fato, mudar a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira com uma pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o, de reconhecimento da qualidade do ensino e do aprendizado em nosso Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Por isso, h\u00e1 a expectativa de que n\u00f3s, possivelmente amanh\u00e3, possamos pautar esta mat\u00e9ria, j\u00e1 que hoje ela n\u00e3o est\u00e1 na pauta. N\u00f3s precisamos fazer um debate para que n\u00f3s possamos aperfei\u00e7oar o relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Na nossa avalia\u00e7\u00e3o, ele precisa ser aperfei\u00e7oado no sentido de que n\u00f3s precisamos que os recursos que foram destinados com a aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Deputado, eu pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, por gentileza, porque V.Exa. j\u00e1 extrapolou o tempo.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - ... sejam colocados para valorizar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, este \u00e9 um desafio grande que n\u00f3s temos, e eu espero que esta Casa possa ter...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Deputado, eu pe\u00e7o a V.Exa. que conclua. Eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para que conclua, porque n\u00f3s j\u00e1 passamos o tempo em muito.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - (Falha na transmiss\u00e3o.) ... porque n\u00f3s precisamos de mais educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FELIPE RIGONI, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Relator Felipe Rigoni.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, todos os telespectadores que est\u00e3o nos assistindo neste momento, n\u00f3s estamos bastante ansiosos, porque queremos votar hoje a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, por uma quest\u00e3o de urg\u00eancia, em fun\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia e do prazo de vig\u00eancia que essa mat\u00e9ria tem, pois sabemos que o prazo do atual FUNDEB expira no dia 31 de dezembro deste ano. \r\nQueremos regulamentar o novo FUNDEB, que n\u00f3s aprovamos, em agosto deste ano, atrav\u00e9s da PEC 15, que se tornou a Emenda Constitucional n\u00ba 108. Essa foi uma vit\u00f3ria muito importante, pois tornou o FUNDEB um instrumento constitucionalizado, permanente. Sobretudo, viabilizamos conquistas, como a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos - a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o vai para 12%, a partir do pr\u00f3ximo ano, e chegar\u00e1 at\u00e9 23%, e tamb\u00e9m haver\u00e1 a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com a amplia\u00e7\u00e3o da porcentagem de destina\u00e7\u00e3o dos recursos do fundo para eles de 60% para 70%. Portanto, o novo FUNDEB foi uma conquista importante, assim como a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do valor do Custo Aluno-Qualidade. Isso \u00e9 algo relevante, dada a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o para qualquer pa\u00eds do mundo. \r\nN\u00f3s precisamos, urgentemente, regulamentar essa mat\u00e9ria e evitar que ela venha a ser regulamentada por medida provis\u00f3ria. Por isso, \u00e9 importante a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, da Deputada Professora Dorinha, que tem como foco a execu\u00e7\u00e3o das conquistas que n\u00f3s obtivemos com a aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC do FUNDEB. \r\nEu espero que, nessa regulamenta\u00e7\u00e3o, o relat\u00f3rio do Deputado Rigoni possa evitar retrocessos. Queremos votar essa mat\u00e9ria no plen\u00e1rio por consenso, se poss\u00edvel. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio que o Deputado Rigoni retire alguns dispositivos que s\u00e3o divergentes. N\u00f3s queremos, no m\u00e9rito, que o relat\u00f3rio possa, de fato, assegurar alguns princ\u00edpios importantes e fundamentais, como a universaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e a qualidade e a equidade do ensino. Tamb\u00e9m queremos, com essa lei, regulamentar e aprimorar o FUNDEB evitando as diverg\u00eancias e as desigualdades, inclusive as desigualdades educacionais.\r\nEssa \u00e9 uma mat\u00e9ria fundamental, essencial. Por isso, Sr. Presidente, precisamos vot\u00e1-la no plen\u00e1rio desta Casa urgentemente, hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, ADIAMENTO, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM)., VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nJOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CEAR\u00c1, RECURSOS, FAVOR\u00c1VEL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro e seus Ministros na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Vota\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados em 2020, de relevantes mat\u00e9rias de interesse do povo brasileiro e do Pa\u00eds. Adiamento da data das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna para disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Destina\u00e7\u00e3o, pelo orador, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para municipalidades cearenses. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, neste momento de final de ano, de encerramento praticamente dos trabalhos legislativos do Congresso Nacional, falar sobre o grande desafio que n\u00f3s tivemos este ano. Foi um ano extremamente at\u00edpico, em fun\u00e7\u00e3o sobretudo da pandemia que vem assolando o mundo inteiro. E o Brasil vem sofrendo gravemente as consequ\u00eancias da falta de uma pol\u00edtica preventiva, da falta de responsabilidade por parte sobretudo do Presidente da Rep\u00fablica e dos seus Ministros com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento desta crise grave que n\u00f3s estamos vivenciando.\r\nA pandemia hoje est\u00e1 numa nova fase, inclusive muito mais agressiva, porque est\u00e1 num momento de o v\u00edrus se reproduzir de outra forma, e Infelizmente n\u00f3s estamos vivendo este per\u00edodo dram\u00e1tico da vida nacional.\r\nEste foi um ano tamb\u00e9m, Sr. Presidente, de grandes desafios para o Congresso, em que esta legislatura apresentou e votou in\u00fameras mat\u00e9rias importantes para o povo brasileiro. Uma das mais relevantes foi a do aux\u00edlio emergencial, que n\u00f3s conseguimos aprovar em 600 reais, como ajuda para os trabalhadores e trabalhadoras do nosso Pa\u00eds. E n\u00f3s contemplamos dezenas de categorias profissionais com esse benef\u00edcio. Infelizmente, ainda faltou pautar e votar o veto ao Projeto de Lei 873, que beneficiava diversas outras categorias, entre elas agricultores, pescadores artesanais, etc. Mas foi uma conquista importante o aux\u00edlio emergencial. E n\u00f3s sabemos que, se n\u00e3o fosse pelo aux\u00edlio emergencial, a crise social no Pa\u00eds estaria muito mais agravada em fun\u00e7\u00e3o das dificuldades e do desemprego que n\u00f3s estamos vivenciando.\r\nN\u00f3s tivemos tamb\u00e9m o adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais, outro momento muito decisivo na hist\u00f3ria do Brasil; as elei\u00e7\u00f5es foram adiadas para 15 de novembro. Esse foi um momento tamb\u00e9m desafiador que n\u00f3s tivemos na vida brasileira, sobretudo para consolidar a democracia no Pa\u00eds.\r\nEu queria falar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, do apoio que n\u00f3s demos nesta Casa a diversos projetos de lei, entre eles o do aux\u00edlio emergencial a Estados e Munic\u00edpios brasileiros, o que deu condi\u00e7\u00f5es aos Munic\u00edpios de suportarem a dificuldade que n\u00f3s estamos enfrentando; inclusive, n\u00f3s precisamos votar a PEC 391, que aumenta o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios em um ponto percentual.\r\nTamb\u00e9m votamos diversas outras mat\u00e9rias importantes, inclusive o aux\u00edlio para as santas casas de miseric\u00f3rdia e as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas. Ent\u00e3o foi um ano tamb\u00e9m de grandes mobiliza\u00e7\u00f5es e de conquistas que n\u00f3s tivemos, gra\u00e7as \u00e0 sensibilidade do Congresso Nacional, dos representantes do povo, e eu queria fazer esse destaque.\r\nQuero falar tamb\u00e9m do nosso apoio a diversos Munic\u00edpios para os quais n\u00f3s aportamos recursos no Estado do Cear\u00e1, assim como aportamos para o Governo do Estado. Para se ter ideia, n\u00f3s aportamos, neste ano, s\u00f3 de apoio ao combate ao coronav\u00edrus, mais de 24 milh\u00f5es de reais para diversos Munic\u00edpios do Cear\u00e1. Ajudamos precisamente 52 Munic\u00edpios, al\u00e9m de termos dado apoio ao Governo do Estado em diversas a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s conseguimos viabilizar.\r\nSr. Presidente, eu queria apenas fazer este balan\u00e7o r\u00e1pido e lembrar o desafio que n\u00f3s teremos no ano de 2021.\r\nAproveito para desejar a todos um feliz Natal e um pr\u00f3spero Ano-Novo, com muita paz e muita sa\u00fade. E que Deus possa nos aben\u00e7oar e nos iluminar para sairmos deste momento de dificuldade que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nUm grande abra\u00e7o! Que Deus nos aben\u00e7oe, nos proteja e nos ilumine. Se Deus quiser, o ano de 2021 ser\u00e1 muito mais prof\u00edcuo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GEST\u00c3O, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nN\u00cdSIA TRINDADE, PRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), UNIDADE, CEAR\u00c1, INSTALA\u00c7\u00c3O, JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Presidente Arthur Lira. Encontro do orador com a Presidenta da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, N\u00edsia Trindade, para debate da instala\u00e7\u00e3o de unidade da FIOCRUZ no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu queria cumpriment\u00e1-lo e desejar uma prof\u00edcua gest\u00e3o \u00e0 frente desta Casa. Eu tenho certeza de que V.Exa. saber\u00e1 conduzir com maestria os trabalhos do Legislativo.\r\nEu queria aproveitar a oportunidade para registrar que estive ontem no Rio de Janeiro, na FIOCRUZ, onde dialoguei com a nossa Presidente N\u00edsia Trindade, para n\u00f3s concretizarmos, no nosso Estado, um polo farmac\u00eautico e um polo de produ\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, vacinas e, sobretudo, ingredientes farmac\u00eauticos ativos, que s\u00e3o os componentes fundamentais para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas, inclusive contra a COVID.\r\nN\u00f3s estamos trabalhando para concretizar esse projeto muito importante no Cear\u00e1. Quando eu era coordenador da bancada do Estado, n\u00f3s viabilizamos a concretiza\u00e7\u00e3o dessa unidade da FIOCRUZ no nosso Estado. Agora, com essa possibilidade de implanta\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica de vacinas no Estado, concretizamos um grande sonho, que contribuir\u00e1 de forma decisiva para o nosso Pa\u00eds, para a nossa regi\u00e3o e, sobretudo, para o Estado do Cear\u00e1. Essa ser\u00e1 uma grande conquista para o nosso Estado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1782/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EMPR\u00c9STIMO, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, SETOR PRIVADO, MICROEMPREENDEDOR, TRABALHADOR AUT\u00d4NOMO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Regozijo com o retorno do Deputado C\u00e9lio Moura \u00e0 Casa, ap\u00f3s afastamento para tratamento da sa\u00fade. Apelo ao Presidente Arthur Lira e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre a suspens\u00e3o por 120 dias do pagamento das obriga\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignado em remunera\u00e7\u00f5es, sal\u00e1rios, proventos, pens\u00f5es e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, de servidores e empregados p\u00fablicos ou privados, ativos e inativos, bem como de pensionistas. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 1.782, de 2020, a respeito do tema. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00b0 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria inicialmente abra\u00e7ar e cumprimentar o meu velho e querido amigo C\u00e9lio Moura e parabeniz\u00e1-lo pela recupera\u00e7\u00e3o. A sua situa\u00e7\u00e3o foi dram\u00e1tica.\r\nDeputado C\u00e9lio Moura, todos n\u00f3s acompanhamos, angustiados, a grave situa\u00e7\u00e3o do acidente que V.Exa. sofreu, e eu quero aqui abra\u00e7\u00e1-lo e dizer que fico muito feliz com o seu retorno aos trabalhos da C\u00e2mara dos Deputados. V.Exa. representa muito bem povo de Tocantins, especialmente o da cidade de Aragua\u00edna, que \u00e9 a sua cidade.\r\nEu tive o privil\u00e9gio de receb\u00ea-lo quando eu era Prefeito de Icapu\u00ed. De l\u00e1 para c\u00e1, mantivemos uma grande amizade. E foi com grande alegria que n\u00f3s nos reencontramos na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu quero fazer esse registro e dizer da nossa felicidade por sua recupera\u00e7\u00e3o. Eu tor\u00e7o por sua melhora, cada dia mais, e por sua vit\u00f3ria, meu amigo. \r\nSegundo, eu queria fazer aqui um apelo a esta Casa - eu quero aqui fazer um apelo ao Presidente Arthur Lira e aos membros e L\u00edderes de todos os partidos - para que n\u00f3s pautemos o Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, do Senador Otto Alencar, que j\u00e1 foi inclusive aprovado. Eu tamb\u00e9m apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.782, de 2020, que tem o mesmo objeto. N\u00f3s estamos solicitando o adiamento, a suspens\u00e3o do pagamento dos empr\u00e9stimos consignados dos aposentados durante 6 meses. \r\nEssa \u00e9 uma medida necess\u00e1ria, urgente, emergencial, tendo em vista a gravidade e a prorroga\u00e7\u00e3o continuada da pandemia. Os aposentados e pensionistas, que t\u00eam esse compromisso j\u00e1 descontado automaticamente, ficam numa situa\u00e7\u00e3o supercomplicada, dif\u00edcil. Por isso, n\u00f3s estamos solicitando que essa mat\u00e9ria seja pautada e votada por esta Casa, para que n\u00f3s possamos ajudar os aposentados e pensionistas que t\u00eam o seu cr\u00e9dito consignado. \r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - No mais, eu queria, para concluir a minha fala, dizer da nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo discutida, relacionada \u00e0 imunidade parlamentar. N\u00f3s entendemos que \u00e9 importante preservar a imunidade, mas sem a impunidade. Por isso, a nossa posi\u00e7\u00e3o vai ser contr\u00e1ria \u00e0 vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria nos termos em que se encontra hoje, porque, a meu ver, ela \u00e9 extremamente abrangente e protetora da impunidade parlamentar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, CEAR\u00c1, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, DEFESA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Gravidade da crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds e Estados brasileiros decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Postura criminosa do Presidente Jair Bolsonaro, no tocante ao enfrentamento da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, neste momento, registrar a nossa imensa preocupa\u00e7\u00e3o com a grave crise sanit\u00e1ria que estamos vivendo no Brasil e em cada Estado, provocada por esta pandemia. N\u00f3s estamos acompanhando o desenrolar dessa grave situa\u00e7\u00e3o que o povo brasileiro est\u00e1 enfrentando.\r\nInfelizmente, o Governo Federal, na pessoa do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o tem a dimens\u00e3o dela. Se tem, infelizmente, encara a situa\u00e7\u00e3o de uma forma, eu diria, totalmente criminosa. Digo isso porque o papel de uma autoridade, de um Presidente, de um Governador, de um Prefeito, de qualquer autoridade p\u00fablica, \u00e9, no m\u00ednimo, alertar a popula\u00e7\u00e3o sobre a gravidade da situa\u00e7\u00e3o; \u00e9 colocar a sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em defesa da popula\u00e7\u00e3o; \u00e9, principalmente, neste momento que estamos vivendo, defender medidas de precau\u00e7\u00e3o, de preven\u00e7\u00e3o; \u00e9 adotar a\u00e7\u00f5es en\u00e9rgicas e firmes para enfrentar a pandemia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos vendo isso, pelo contr\u00e1rio. O Presidente da Rep\u00fablica esteve no Cear\u00e1, na \u00faltima sexta-feira, e promoveu uma verdadeira aglomera\u00e7\u00e3o. Ele mesmo, nas fotos recentes, n\u00e3o usa m\u00e1scara, n\u00e3o toma medidas preventivas. Acho que ele se acha um semideus e acaba incentivando a popula\u00e7\u00e3o a encarar esse problema minimizando sua gravidade. E o que n\u00f3s presenciamos s\u00e3o esses casos astron\u00f4micos de \u00f3bitos e de contaminados que estamos tendo no Brasil e nos Estados.\r\nPortanto, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o extremamente delicada, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o preocupante, sobretudo, Sr. Presidente, em fun\u00e7\u00e3o das novas variantes do coronav\u00edrus. N\u00f3s sabemos da virul\u00eancia da transmiss\u00e3o dessas novas variantes, que ocorre em uma velocidade muito maior - estima-se que seja de duas vezes e meia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s, o Presidente da Rep\u00fablica, como autoridade do Pa\u00eds, e todos os Poderes, todas as autoridades precisamos alertar. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estarmos \u00e0 merc\u00ea de um governante que n\u00e3o toma medidas en\u00e9rgicas para combater a pandemia como deveria. Isso \u00e9 algo que nos leva a ficar extremamente angustiados, al\u00e9m de preocupados. Estamos, sobretudo, angustiados com o que poder\u00e1 vir, porque as previs\u00f5es do que poder\u00e1 vir pela frente com essa situa\u00e7\u00e3o s\u00e3o cada dia mais catastr\u00f3ficas.\r\nEu penso que n\u00f3s precisamos alertar as autoridades e a popula\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s n\u00e3o podemos minimizar, menosprezar e deixar de avaliar que essa n\u00e3o \u00e9 uma crise de algo estarrecedor que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado, por gentileza.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Concluindo, Sr. Presidente, eu queria trazer essa minha preocupa\u00e7\u00e3o, lamentar profundamente as atitudes, a meu ver, inconsequentes do Presidente da Rep\u00fablica e daqueles que o apoiam com essas decis\u00f5es e fazer um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica em defesa da uni\u00e3o nacional, em defesa do fortalecimento das entidades federativas e do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL, EMENDA, CR\u00c9DITO CONSIGNADO.\r\nPL 1782/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EMPR\u00c9STIMO, CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, SETOR PRIVADO, MICROEMPREENDEDOR, TRABALHADOR AUT\u00d4NOMO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Apelo ao Relator da proposi\u00e7\u00e3o, Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, por acatamento da Emenda n\u00ba 20 sobre a suspens\u00e3o do pagamento de empr\u00e9stimos consignados, de autoria da Deputada Erika Kokay. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.782 e 1.328, de 2020,  respectivamente, sobre a suspens\u00e3o de forma transit\u00f3ria da Lei n\u00ba 10.820, de 2003, e do Decreto N\u00ba 8.690, de 2016, durante a epidemia de coronav\u00edrus; e sobre a suspens\u00e3o, por 120 dias, do pagamento das obriga\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em remunera\u00e7\u00f5es, sal\u00e1rios, proventos, pens\u00f5es e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, de servidores e empregados, p\u00fablicos ou privados, ativos e inativos, bem como de pensionistas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria fazer a defesa da import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria que trata do aumento do valor dos empr\u00e9stimos consignados a aposentados e pensionistas. Quero dizer da import\u00e2ncia dessa medida neste momento que estamos vivendo de crise, de pandemia e de dificuldades que trabalhadores, trabalhadoras, aposentados e aposentadas est\u00e3o enfrentando.\r\nQuero aproveitar esta oportunidade, Sr. Presidente, para fazer um apelo ao Relator dessa mat\u00e9ria, no sentido de que possa tamb\u00e9m acatar a Emenda n\u00ba 20, da Deputada Erika Kokay, que prop\u00f5e a suspens\u00e3o do pagamento do empr\u00e9stimo consignado. Eu tamb\u00e9m apresentei um projeto de lei nesse sentido. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 1.782, de 2020, pedindo a suspens\u00e3o, por 6 meses, do pagamento das parcelas dos empr\u00e9stimos consignados. \r\nH\u00e1 tamb\u00e9m, Sr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, do Senador Otto Alencar, que foi aprovado no Senado, encontra-se para ser votado nesta Casa e tem o mesmo objeto. Pede-se a suspens\u00e3o, por 6 meses, dos pagamentos dos empr\u00e9stimos consignados, para que os aposentados e os pensionistas possam, de fato, ter um f\u00f4lego, em fun\u00e7\u00e3o de toda essa crise.\r\nTodos n\u00f3s estamos acompanhando a gravidade do aumento dos casos da pandemia e a imprevisibilidade de quando essa situa\u00e7\u00e3o vai ser resolvida. Enquanto isso, as pessoas est\u00e3o sofrendo, principalmente, os aposentados e os pensionistas. Por isso, \u00e9 muito importante a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, AUMENTO, CRISE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SA\u00daDE. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7A, VACINA\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Descontrole da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Obstru\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do processo imuniza\u00e7\u00e3o e de outras medidas sanit\u00e1rias de combate \u00e0 doen\u00e7a. Registro de 1.910 \u00f3bitos no Brasil nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Colapso do sistema de sa\u00fade em Estados brasileiros provocado pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares e telespectadores que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o neste momento, eu me sinto enlutado. Esta \u00e9 uma manh\u00e3 muito triste, entre tantas outras que n\u00f3s j\u00e1 tivemos ao longo desta caminhada.\r\nInfelizmente n\u00f3s estamos vivendo, Sr. Presidente, a volta da pandemia sem controle no Brasil. Essa volta cria uma situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, porque pode provocar - e est\u00e1 provando - novos recordes de mortes e de contaminados di\u00e1rios.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o da lentid\u00e3o em vacinar, sobretudo, Sr. Presidente, em fun\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da obstru\u00e7\u00e3o do Governo Federal em ter uma estrat\u00e9gia sanit\u00e1ria nacional de enfrentamento e combate \u00e0 pandemia, n\u00f3s teremos em breve o Sistema de Sa\u00fade em colapso, gerando um profundo caos no Pa\u00eds e um p\u00e2nico.\r\nTodos estamos em p\u00e2nico em fun\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o grave, com o aumento absurdo dos casos. Chegamos a ter, em 24 horas, 1.910 \u00f3bitos. Isso \u00e9 algo grav\u00edssimo.\r\nA popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 merc\u00ea de uma a\u00e7\u00e3o articulada dos Governos Federal, Estaduais e Municipais para que n\u00f3s possamos enfrentar essa situa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s j\u00e1 estamos assistindo a v\u00e1rios Estados em colapso no seu sistema de sa\u00fade, como \u00e9 o caso, praticamente, aqui do Cear\u00e1, de Minas Gerais, da Bahia. Alguns Estados j\u00e1 decretam o lockdown, o fechamento de v\u00e1rias atividades para evitar o aumento dessa trag\u00e9dia anunciada. Infelizmente, o Presidente da Rep\u00fablica e os seus auxiliares minimizaram o efeito, ao achar que era algo menor, uma gripezinha, e n\u00f3s estamos assistindo a essa situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima de o Pa\u00eds estar praticamente paralisado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, DECIS\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL. \r\nS\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PARCIALIDADE, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "An\u00fancio de pronunciamento do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, a respeito da anula\u00e7\u00e3o pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de sus condena\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia a todos que est\u00e3o nos assistindo neste momento pela TV C\u00e2mara.\r\nPrimeiramente quero dizer da nossa satisfa\u00e7\u00e3o, da nossa alegria, porque este \u00e9 um dia importante para n\u00f3s. Logo mais, o nosso ex-Presidente Lula far\u00e1 um pronunciamento sobre a sua situa\u00e7\u00e3o depois de anulada a condena\u00e7\u00e3o que lhe foi imposta de forma injusta e cruel.\r\nO Ministro Fachin tomou uma decis\u00e3o que \u00e9 muito importante n\u00e3o s\u00f3 para o ex-Presidente Lula, que foi v\u00edtima de todo esse processo de persegui\u00e7\u00e3o, de condena\u00e7\u00f5es sem provas, de profunda injusti\u00e7a. Isso afetou de maneira grave tamb\u00e9m a situa\u00e7\u00e3o da sua fam\u00edlia, que padeceu com o falecimento da nossa ex-Primeira-Dama Marisa Let\u00edcia. Familiares de Lula padeceram, faleceram, como o seu irm\u00e3o Vav\u00e1. Ficaram angustiados com todo esse sofrimento de que Lula foi v\u00edtima, devido a uma arma\u00e7\u00e3o articulada por procuradores, por pessoas da pol\u00edcia e pelo Juiz Sergio Moro, que, de forma extremamente parcial, contra tudo o que pregam os princ\u00edpios e os valores da Justi\u00e7a, como a imparcialidade, usou e abusou de sua prerrogativa de forma cruel. Ele fez com que o ex-Presidente fosse levado de forma coercitiva e irregular para depor. Ele tamb\u00e9m vazou conversas do ex-Presidente Lula com a ex-Presidente Dilma, al\u00e9m de conden\u00e1-lo sem provas concretas. O ex-Presidente Lula foi v\u00edtima de todo esse processo.\r\nO Ministro Edson Fachin, antes tarde do que nunca, anulou todas essas condena\u00e7\u00f5es, e o ex-Presidente Lula ter\u00e1 todo o direito de se defender de maneira correta e justa na inst\u00e2ncia adequada, que \u00e9 a Justi\u00e7a Federal em Bras\u00edlia.\r\nPor isso, este \u00e9 um momento importante para o nosso povo, para o nosso Pa\u00eds e para o mundo, que, de certo modo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JUSTIFICATIVA, VOTO CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SETOR P\u00daBLICO, DESPESA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, DESIGUALDADE SOCIAL, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Impactos sobre a \u00e1rea social decorrentes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Insufici\u00eancia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas. \r\nEu queria, nesta manh\u00e3 de quinta-feira, aproveitar a oportunidade para prestar alguns esclarecimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Circula a informa\u00e7\u00e3o - seria uma desinforma\u00e7\u00e3o - de que alguns Parlamentares votaram contra o aux\u00edlio emergencial. Na verdade, e queria deixar isso claro para a popula\u00e7\u00e3o, o que n\u00f3s votamos, e ainda estamos votando, \u00e9 exatamente a PEC 186, a PEC Emergencial, que promove um profundo ajuste fiscal nas contas p\u00fablicas. A proposta afetar\u00e1 profundamente os gastos p\u00fablicos e, sobretudo, os setores sociais, reduzindo-se os servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias \u00e1reas, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social. Ser\u00e3o diminu\u00eddos os servi\u00e7os que o Estado brasileiro pode prestar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, em especial a mais carente e necessitada. \r\nEssa PEC \u00e9 cruel, em particular neste momento de crise que n\u00f3s estamos enfrentando, de pandemia, de desemprego, de profunda situa\u00e7\u00e3o social vulner\u00e1vel, que vai agravar a desigualdade social, a concentra\u00e7\u00e3o de renda. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o votamos aux\u00edlio emergencial. O que essa PEC estabelece \u00e9 destinar, al\u00e9m do ajuste fiscal, um valor de 44 bilh\u00f5es de reais para serem gastos no aux\u00edlio emergencial. Ocorre que esse valor, como foi dito anteriormente, \u00e9 sete vezes menor do que aquele gasto anteriormente, no ano passado, quando aprovamos o aux\u00edlio de 600 reais. Depois, o Governo baixou o valor para 300 reais, e quer agora, pelo que se est\u00e1 veiculando, destinar apenas em torno de 250 reais, e por poucos meses - 4 meses.\r\nEssa PEC vai impactar o social, vai ainda ser cruel com o valor do aux\u00edlio emergencial. Com isso, n\u00f3s vamos ter, com certeza, uma situa\u00e7\u00e3o de profunda desigualdade social, de arrocho e de dificuldade para a vida dos brasileiros, sobretudo para aqueles que mais precisam.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos contra, porque n\u00e3o podemos concordar com a pol\u00edtica criminosa desse Governo, que sequer atende...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RADIALISTA, CEAR\u00c1, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Lista dos radialistas falecidos no Estado do Cear\u00e1 em decorr\u00eancia da Covid-19. Neglig\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro no combate \u00e0 doen\u00e7a viral. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu queria registrar, com muita tristeza, que acaba de acontecer aqui no Cear\u00e1 a 22\u00ba morte por COVID-19 de radialistas de nosso Estado: faleceu Osias dos Santos, radialista da FM Liberdade, de S\u00e3o Luis do Curu. Ele completa uma lista de 22 radialistas cearenses, profissionais da comunica\u00e7\u00e3o, que foram v\u00edtimas da COVID-19.\r\nEu quero aqui citar cada um de seus nomes: Aderbal Soares, de Fortaleza; Alexandre Rangel; Carlos Alberto Moreira, de Canind\u00e9; Carlos Dutra, de Fortaleza; Chico dos Santos; Evanger Costa; Evil\u00e1sio Pires; Fl\u00e1vio Moreira; In\u00e1cio de Brito, de Sobral; Iraguass\u00fa Teixeira, meu ex-companheiro da C\u00e2mara de Fortaleza; Ivan Moreira; J\u00e9ssica Moreno, de Iguatu; Jonas Melo, de Fortaleza; Moacir Luiz, de Fortaleza; Nac\u00e9lio Cavalcante, de Ic\u00f3; Normando S\u00f3racles, de Juazeiro do Norte; Olivan Santos, de Camocim; Pedro Hallan, de Fortaleza; Ra\u00ed Soares, de Cascavel; Renato Freire Caetano, de Canind\u00e9; e Sandro Guimar\u00e3es, meu amigo de Aracati. Essa \u00e9 uma lista que enluta todo o Cear\u00e1, todos n\u00f3s, todos os familiares e amigos das v\u00edtimas.\r\nInfelizmente esses profissionais da comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o (falha na transmiss\u00e3o) nessa crise sem precedentes que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds e no mundo devido \u00e0 pandemia, sobretudo pela falta de a\u00e7\u00f5es preventivas, principalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o (falha na transmiss\u00e3o) e que teve ou est\u00e1 tendo esse feito devastador (falha na transmiss\u00e3o) todo o Brasil - h\u00e1 quase 300 mil v\u00edtimas da COVID. \r\nO Pa\u00eds hoje assusta o mundo em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de v\u00edtimas do coronav\u00edrus e principalmente em fun\u00e7\u00e3o da omiss\u00e3o e da neglig\u00eancia do Governo brasileiro, que, inclusive, tem atrapalhado Governadores e Prefeitos que t\u00eam a coragem de tomar medidas muitas vezes desagrad\u00e1veis para evitar um desastre maior em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, ficam aqui a minha solidariedade e o meu apoio a todos os familiares e amigos desses profissionais guerreiros...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, DEMISS\u00c3O COLETIVA, COMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, COMANDANTE DA MARINHA, COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, FERNANDO AZEVEDO E SILVA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, FOR\u00c7AS ARMADAS, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, e a grave crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds. Incompet\u00eancia e despreparo do Presidente da Rep\u00fablica para comando do Pa\u00eds. Tentativa do Chefe da Na\u00e7\u00e3o de uso das For\u00e7as Armadas brasileiras como instrumento de sustenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva, e dos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores, povo brasileiro, n\u00f3s estamos vivendo um momento muito cr\u00edtico e crucial da vida nacional.\r\nFalo isso n\u00e3o s\u00f3 em fun\u00e7\u00e3o dessa grave crise sanit\u00e1ria da pandemia, que leva o nosso povo a essa quantidade de \u00f3bitos. Isso \u00e9 algo inusitado e acontece em fun\u00e7\u00e3o da falta de pol\u00edtica preventiva, da falta de uma a\u00e7\u00e3o articulada com os entes federados, ou seja, com os Estados, com os Munic\u00edpios e com a sociedade, para enfrentar essa que \u00e9, sem sombra de d\u00favidas, a maior crise da humanidade e, sobretudo, aqui do nosso Pa\u00eds.\r\nInfelizmente, o Governo Bolsonaro minimizou at\u00e9 onde p\u00f4de a gravidade dessa situa\u00e7\u00e3o, num discurso negacionista. O Presidente negou a import\u00e2ncia da m\u00e1scara e das medidas preventivas at\u00e9 mesmo contra a aglomera\u00e7\u00e3o e negou, sobretudo, a import\u00e2ncia das vacinas, o que levou o Pa\u00eds a esse desastre que n\u00f3s estamos vivenciando.\r\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o de profundo pesar e ang\u00fastia da sociedade brasileira e das pessoas que tiveram seus familiares vitimados por falta de uma a\u00e7\u00e3o mais en\u00e9rgica do Estado brasileiro.\r\nInfelizmente, esta crise se agrava porque o Governo Bolsonaro, na minha leitura, \u00e9 um governo incapaz, incompetente e despreparado para assumir o desafio do que seja governar a Na\u00e7\u00e3o brasileira. Infelizmente, ele tenta usar inclusive as For\u00e7as Armadas como instrumento de sustenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para impor as suas vontades e os seus desejos contra as a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o a l\u00f3gica das medidas preventivas que v\u00eam sendo tomadas pelos Governadores e Prefeitos respons\u00e1veis do nosso Pa\u00eds.\r\nInfelizmente, esta crise leva \u00e0 demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, Fernando Azevedo, que \u00e9 um Ministro reconhecido pela sua pondera\u00e7\u00e3o, pelas suas medidas de interlocu\u00e7\u00e3o, e leva as For\u00e7as Armadas ao estado de terem que se demitir...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BRASIL, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, ARTIGO DE JORNAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, JOE BIDEN, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, PLANO EMERGENCIAL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, CRISE ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. Registro de 4.000 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Compromisso do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Joe Biden, de vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o adulta at\u00e9 19 de abril de 2021. Cria\u00e7\u00e3o, pelo Presidente norte-americano, de plano emergencial de investimentos para combate aos efeitos desastrosos da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos que est\u00e3o nos assistindo neste momento, hoje \u00e9 o Dia Mundial da Sa\u00fade. Infelizmente, \u00e9 um dia triste para o mundo, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, e mais triste ainda para o nosso Pa\u00eds, em fun\u00e7\u00e3o da gravidade do aumento de casos a que n\u00f3s estamos assistindo. Em 24 horas, mais de 4 mil pessoas foram a \u00f3bito, em fun\u00e7\u00e3o somente da pandemia, algo extremamente estarrecedor e preocupante.\r\nNesse racioc\u00ednio, lendo a mat\u00e9ria de hoje do jornal O Estado de S.Paulo, n\u00f3s vemos a diferen\u00e7a entre um l\u00edder que defende o seu povo e um governo que tem uma vis\u00e3o negacionista, que negou a gravidade da abrang\u00eancia da pandemia no nosso Pa\u00eds e at\u00e9 hoje nega, porque se recusa a tomar medidas preventivas e inclusive cient\u00edficas.\r\nComparando o que faz um grande l\u00edder, o Presidente Joe Biden, dos Estados Unidos, anuncia que vai garantir vacina para todas as pessoas adultas at\u00e9 o dia 19 de abril - todos os americanos! E mais: o Governo dos Estados Unidos cria, de forma emergencial, um plano. Emergencialmente, v\u00e3o ser investidos, durante 1 ano, 1 trilh\u00e3o e 900 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, o que corresponde aqui no Brasil a cerca de 11 trilh\u00f5es a 12 trilh\u00f5es de reais, para o combate ao desastre econ\u00f4mico da pandemia e suas consequ\u00eancias sociais nos Estados Unidos.\r\nNesse plano americano, no outro ano, vai ser gasto mais 1 trilh\u00e3o de d\u00f3lares s\u00f3 com inf\u00e2ncia, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nE vai fazer outros grandes investimentos para recuperar a cria\u00e7\u00e3o de empregos, reconstruir a infraestrutura nacional. Vai investir em novas tecnologias, fortalecer a ind\u00fastria americana e criar uma pol\u00edtica em defesa da quest\u00e3o ambiental, em defesa do clima.\r\nEsta \u00e9 a grande diferen\u00e7a de quem tem uma vis\u00e3o de estadista: pensa no presente e no futuro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Registro de 3.459 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Instala\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidades e omiss\u00f5es no enfrentamento da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral. Universaliza\u00e7\u00e3o e celeridade no processo de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu caro Presidente Arthur Lira, bom dia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Bom dia.\r\nO SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Eu quero, infelizmente, dizer da nossa tristeza. No dia de ontem, mais de 3.459 pessoas foram a \u00f3bito em nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 motivo de muita tristeza, porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil n\u00f3s assistirmos a essa trag\u00e9dia que estamos vivenciando no Pa\u00eds.\r\nInfelizmente, o Brasil est\u00e1 sendo objeto de grande cr\u00edtica internacional tamb\u00e9m, porque v\u00e1rios outros pa\u00edses nos est\u00e3o proibindo, inclusive, de fazer viagens internacionais. A Fran\u00e7a, anteontem, teve uma grande discuss\u00e3o no Parlamento franc\u00eas sobre o tema, e outros pa\u00edses est\u00e3o tomando essas medidas. Infelizmente, isso \u00e9 uma trag\u00e9dia mundial, e n\u00f3s estamos vivenciando com maior agu\u00e7amento essa situa\u00e7\u00e3o aqui no Brasil. \r\nParticularmente, Sr. Presidente, eu n\u00e3o sou muito favor\u00e1vel a CPIs, mas, como ela vai ser instalada, de fato, espero que possa servir n\u00e3o s\u00f3 para apurar essa situa\u00e7\u00e3o grave que n\u00f3s estamos vivenciando no Pa\u00eds, de investigar omiss\u00f5es, falta de atua\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias \u00e1reas, tanto da Uni\u00e3o, como dos Estados e tamb\u00e9m dos Munic\u00edpios, mas tamb\u00e9m para nos deixar algumas li\u00e7\u00f5es de aprendizado. Espero que ela possa dar contribui\u00e7\u00f5es para o nosso povo e para o nosso Pa\u00eds, porque n\u00e3o basta s\u00f3 punir, investigar; \u00e9 preciso tamb\u00e9m apresentar alternativas e solu\u00e7\u00f5es que possam contribuir para que n\u00f3s possamos, de fato, sair dessa trag\u00e9dia que n\u00f3s estamos vivenciando. \r\nA cada dia que passa, \u00e9 um pesadelo a que n\u00f3s estamos assistindo.\r\nEu mesmo, diariamente, tenho tido algumas pessoas amigas indo a \u00f3bito. \u00c9 muito triste e muito dram\u00e1tica a situa\u00e7\u00e3o dessa pandemia que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds.\r\nPor isso, Sr. Presidente, quero levar tamb\u00e9m a minha solidariedade a todos os brasileiros e brasileiras que tiveram familiares v\u00edtimas dessa situa\u00e7\u00e3o. Espero que o Governo Federal, os Governos dos Estados, os Munic\u00edpios e todos n\u00f3s juntos possamos contribuir de forma c\u00e9lere para resolver essa situa\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nUma das alternativas mais urgentes \u00e9 vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos fazer como os Estados Unidos, que est\u00e3o universalizando a vacina para a popula\u00e7\u00e3o para evitar tantas mortes, esta trag\u00e9dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, MARCO AUR\u00c9LIO CARVALHO DE FREITAS, PRESIDENTE, DIRET\u00d3RIO CENTRAL DOS ESTUDANTES (DCE), UNIVERSIDADE, FORTALEZA (CE), V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma a Marco Aur\u00e9lio Carvalho de Freitas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho registrar a minha homenagem ao Presidente do Diret\u00f3rio Central dos Estudantes da Universidade de Fortaleza - UNIFOR, Marco Aur\u00e9lio Carvalho de Freitas, que faleceu, v\u00edtima de COVID, no \u00faltimo dia 20, portanto, h\u00e1 1 m\u00eas.\r\nEle nasceu em Batalha, Estado do Piau\u00ed, em 19 de fevereiro de 1958, filho de Ant\u00f4nio de Freitas Machado e Maria das Gra\u00e7as Carvalho Freitas. Era pai de Marco Aur\u00e9lio Teles Freitas e Ricardo Teles Freitas.\r\nGraduou-se em geologia, em 1984, na Universidade de Fortaleza. \r\nE falar de Marco Aur\u00e9lio me lembra do passado, pois com ele aprendi a ter essa vis\u00e3o humanista e de inquieta\u00e7\u00e3o com as desigualdades que o nosso povo tanto sofre.\r\nMarco Aur\u00e9lio foi um dos melhores alunos de toda a hist\u00f3ria do curso de Geologia, epicentro do movimento estudantil na institui\u00e7\u00e3o e pioneiro na cria\u00e7\u00e3o das chamadas entidades de base, dos centros acad\u00eamicos, ent\u00e3o proibidos pela ditadura militar. \r\nAssim, o Centro de Estudo Geol\u00f3gico foi rebatizado de Centro de Estudantes de Geologia da UNIFOR. Em 1978, foi deflagrada a primeira greve geral em uma universidade do Cear\u00e1 depois de 1968. A paralisa\u00e7\u00e3o foi deflagrada, a primeira greve geral na universidade, e durou 3 dias, mas foi o embri\u00e3o de um movimento gigantesco que culminou, em mar\u00e7o de 1980, com a maior greve estudantil da Am\u00e9rica Latina, tendo durado 67 dias, sendo 9 dias de greve de fome. Eram passeatas gigantescas, chegando a 10 mil estudantes na rua, ped\u00e1gios, caravanas \u00e0 Bras\u00edlia, paralisa\u00e7\u00e3o. O movimento contou com a solidariedade das demais universidades, tais como: Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFC; Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE; Universidade Estadual Vale do Acara\u00fa - UVA; Universidade Regional do Cariri - URCA. E o fato in\u00e9dito, at\u00e9 hoje, foi a realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o em plena ditadura militar. \r\nEu, particularmente, sou fruto dessa luta. Na \u00e9poca, era Presidente do Centro Acad\u00eamico de Engenharia e, junto com o Marco Aur\u00e9lio e lideran\u00e7as como Paulo Mamede, Valentino Normando, entre outros, lutamos incansavelmente nesse movimento hist\u00f3rico.\r\nMarco Aur\u00e9lio foi o grande timoneiro dessa rebeldia deflagrada contra aumentos abusivos das mensalidades e a favor de melhores laborat\u00f3rios, ventiladores em sala de aula, que terminou com o sonoro e anunciado: \"Abaixo a ditadura!\"\r\nO Prof. S\u00edlvio Jorge me enviou um texto que ressalta a vis\u00e3o da universidade que se perdeu entre os alunos nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Lembra que Marquinho - ele era assim chamado por n\u00f3s - tinha uma forte caracter\u00edstica de transformador social, por\u00e9m o que ele fazia como l\u00edder dos movimentos era respaldar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, GENOC\u00cdDIO, GOVERNO FEDERAL, ARTIGO DE JORNAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CHINA, VACINA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), VACINA SPUTNIK V.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o de discurso de Deputado bolsonarista sobre comemora\u00e7\u00e3o de aspectos positivos relacionados \u00e0  epidemia de coronav\u00edrus. Proximidade de alcance do patamar de 400 mil mortos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Natureza genocida do posicionamento do Governo Jair Bolsonaro diante da gravidade da doen\u00e7a viral. Instala\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Inadmissibilidade da proibi\u00e7\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o e do uso da vacina russa Sputnik V pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, todos os que est\u00e3o nos acompanhando, eu acho que meu colega Parlamentar que me antecedeu est\u00e1 no mundo da Lua. Ele est\u00e1 comemorando algo grav\u00edssimo que estamos vivendo no Pa\u00eds. Estamos chegando a 400 mil mortes em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. S\u00e3o cerca de 14 milh\u00f5es de brasileiros infectados. Ontem, mais de 3 mil pessoas foram a \u00f3bito. E ele acha que essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o positivas. Lamento!\r\nNa verdade, n\u00f3s estamos assistindo a um genoc\u00eddio no Pa\u00eds. A Globo inclusive noticiou que o Governo Bolsonaro recusou 11 ofertas de compra de vacinas para o nosso povo. N\u00e3o bastassem as declara\u00e7\u00f5es do Presidente Bolsonaro, o pr\u00f3prio Ministro da Economia, Paulo Guedes, declara ontem que o v\u00edrus nasceu na China - isso n\u00e3o \u00e9 verdade, n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o disso -, que a vacina n\u00e3o \u00e9 eficaz. Ele faz esse tipo de declara\u00e7\u00e3o mostrando um vi\u00e9s ideol\u00f3gico e, sobretudo, irresponsabilidade no trato dessa quest\u00e3o, no enfrentamento da pandemia no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos agora, eu creio, num momento crucial. Com a CPI que foi instalada no Senado, a CPI da COVID, chamada de CPI do Genoc\u00eddio, vamos ter a oportunidade de fazer uma investiga\u00e7\u00e3o e apurar a irresponsabilidade das pessoas e das institui\u00e7\u00f5es pelo genoc\u00eddio que estamos vivendo no Brasil, apurar efetivamente os respons\u00e1veis por colocar o Brasil no caminho da morte.\r\nN\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel a negativa da ANVISA de autorizar a importa\u00e7\u00e3o da vacina Sputnik, da R\u00fassia. Essa \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o do descompromisso e da irresponsabilidade com o Pa\u00eds. N\u00f3s estamos enfrentando essa situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima de ver as pessoas, nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s, v\u00edtimas da irresponsabilidade, da omiss\u00e3o deste Governo, que n\u00e3o tem compromisso com a vida, com o nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VISITA, BRAS\u00cdLIA (DF), PLATAFORMA POL\u00cdTICA, DEFESA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, REUNI\u00c3O, PARLAMENTAR, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Presen\u00e7a do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em Bras\u00edlia, Distrito Federal, para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es com lideran\u00e7as pol\u00edticas e articula\u00e7\u00e3o em defesa da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19 e do restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho destacar a importante e significativa presen\u00e7a do ex-Presidente Lula, em Bras\u00edlia, durante esta semana, em que vem lutar juntamente com todos n\u00f3s brasileiros e brasileiras que defendem o nosso Pa\u00eds, para que possamos aprovar o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. No ano passado, ele era de 600 reais, e o Governo o baixou para 300 reais, no final de dezembro. Agora, est\u00e1 em torno de 150 reais, algo vergonhoso para o nosso povo.\r\nO Presidente Lula vem se somar a essa luta, para que n\u00f3s possamos mobilizar a sociedade, os Parlamentares, para aprovarmos essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante, t\u00e3o essencial para o povo. \r\nO Presidente Lula tamb\u00e9m vem mostrar a sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Essa visita dele \u00e9 muito importante, porque ele vem conversar com a classe pol\u00edtica, com os Senadores. S\u00e3o v\u00e1rios Parlamentares com quem o Presidente Lula vai conversar. Inclusive, hoje, houve um convite para o Senador Fabiano Contarato, do Esp\u00edrito Santo, ingressar no Partido dos Trabalhadores. Ele tamb\u00e9m veio conversar com outros Senadores, o Senador Weverton Rocha, o Senador Renan Calheiros, Parlamentares, inclusive com Marcelo Freixo, uma das grandes lideran\u00e7as do Rio de Janeiro. Veio conversar tamb\u00e9m com o ex-Presidente Sarney, Senador Lob\u00e3o, o ex-Governador Jos\u00e9 Reinaldo, al\u00e9m de embaixadores, j\u00e1 que o Presidente Lula vem tamb\u00e9m se somar \u00e0 campanha, para que o nosso Pa\u00eds n\u00e3o fique isolado e possamos ter mais vacinas. Por isso, creio que essa visita do Presidente Lula \u00e9 muito importante, porque ela vem se somar a esse movimento, para que n\u00f3s possamos resgatar a esperan\u00e7a do nosso povo, do nosso Pa\u00eds.\r\nO Presidente Lula, que teve as suas condena\u00e7\u00f5es anuladas, que teve a declara\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro, est\u00e1 hoje apto a participar da vida pol\u00edtica do nosso Pa\u00eds e contribuir, como ele vem contribuindo, de forma decisiva, para o desenvolvimento da Na\u00e7\u00e3o brasileira, para que o nosso Pa\u00eds n\u00e3o perca a esperan\u00e7a... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA PARTEIRA TRADICIONAL, DIA NACIONAL DO L\u00cdDER COMUNIT\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Parteira e Nacional do L\u00edder Comunit\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores telespectadores que est\u00e3o nos assistindo neste momento, eu queria aqui, hoje, que \u00e9 o Dia Internacional da Parteira e tamb\u00e9m o Dia Nacional do L\u00edder Comunit\u00e1rio, prestar as minhas homenagens a esses brasileiros e brasileiras muito importantes para o nosso povo.\r\nAs parteiras, que exercem uma das profiss\u00f5es mais antigas do mundo, tiveram e ainda t\u00eam um papel muito expressivo no dia a dia das nossas comunidades. Eu mesmo, como ex-Prefeito, posso aqui testemunhar, at\u00e9 porque eu nasci pelas m\u00e3os de uma parteira. Eu e os meus 19 irm\u00e3os e irm\u00e3s, que nascemos com a ajuda de uma parteira, sabemos a import\u00e2ncia do amor e da sabedoria dessas pessoas, que foram fundamentais e que contribu\u00edram para a sa\u00fade e para a vida de muitas pessoas. Ent\u00e3o, eu quero aqui, em nome da ex-parteira Tia Rosa, homenagear todas as parteiras do Brasil e do mundo.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, fazer uma grande homenagem aos l\u00edderes comunit\u00e1rios pela passagem do Dia Nacional do L\u00edder Comunit\u00e1rio, criado pela Lei n\u00ba 11.287, de 27 de mar\u00e7o de 2006. Essa \u00e9 uma lei muito importante, que veio reconhecer o papel, a import\u00e2ncia, a contribui\u00e7\u00e3o dos l\u00edderes comunit\u00e1rios na vida da sua comunidade, sobretudo levando as reivindica\u00e7\u00f5es, cobrando as demandas, concretizando diversos sonhos e projetos na vida da sua comunidade. Eu quero tamb\u00e9m fazer uma homenagem a todas essas pessoas.\r\nTamb\u00e9m tive o privil\u00e9gio, quando Prefeito, de implantar o primeiro or\u00e7amento participativo que teve a participa\u00e7\u00e3o decisiva, fundamental, das lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, sobretudo aquelas mais ligadas \u00e0 Igreja, as quais contribu\u00edram de forma decisiva no debate, nas discuss\u00f5es, nas contribui\u00e7\u00f5es, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer um or\u00e7amento participativo com a contribui\u00e7\u00e3o vindo exatamente das demandas da comunidade.\r\nOs l\u00edderes comunit\u00e1rios s\u00e3o na verdade porta-vozes do povo. E a representa\u00e7\u00e3o que as comunidades t\u00eam nessas lideran\u00e7as \u00e9 muito importante para o nosso povo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOSPITAL REGIONAL, FUNCIONAMENTO, LIMOEIRO DO NORTE (CE), CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Apoio do orador a campanha para o urgente funcionamento do Hospital Regional do Vale do Jaguaribe, no Munic\u00edpio de Limoeiro do Norte, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e todos os que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara, eu quero me associar \u00e0 campanha dos Prefeitos, Prefeitas, Vereadores e Vereadoras e de todas as lideran\u00e7as do Vale do Jaguaribe para que o Governo do Estado - e a\u00ed eu fa\u00e7o um apelo ao Governador Camilo Santana - coloque em funcionamento o Hospital Regional do Vale do Jaguaribe, um hospital que fica na BR-116, no Munic\u00edpio de Limoeiro do Norte, e que atende toda a nossa regi\u00e3o jaguaribana.\r\nS\u00e3o 15 os Munic\u00edpios que ser\u00e3o atendidos por esse hospital regional: Icapu\u00ed, Aracati, Jaguaruana, Itai\u00e7aba, Fortim, Palhano, Russas, Quixer\u00e9, Limoeiro, Tabuleiro, Alto Santo, Potiretama, Morada Nova, Jaguaretama e Iracema.\r\nTodos esses Munic\u00edpios, at\u00e9 Jaguaribe, s\u00e3o Munic\u00edpios que comp\u00f5em a nossa regi\u00e3o. \r\nEu sou de Icapu\u00ed e de Aracati - dos dois Munic\u00edpios. Em torno de 500 mil pessoas dessa regi\u00e3o v\u00e3o ser atendidas por esse hospital, um hospital que ter\u00e1 300 leitos e 20 especialidades m\u00e9dicas e que ser\u00e1 muito importante para melhorar a sa\u00fade p\u00fablica da nossa regi\u00e3o, sobretudo agora, neste per\u00edodo da pandemia, pela gravidade da situa\u00e7\u00e3o a que n\u00f3s estamos assistindo. \u00c9 um hospital de refer\u00eancia. Assim como n\u00f3s temos hospitais de refer\u00eancia na regi\u00e3o do Cariri, na regi\u00e3o de Sobral, n\u00f3s precisamos ter na nossa regi\u00e3o do Vale do Jaguaribe.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma campanha muito importante essa das lideran\u00e7as do Vale do Jaguaribe. Eu quero aqui, como filho jaguaribano, me associar a todos nessa campanha t\u00e3o importante, liderada por alguns Prefeitos. Eu sei que 15 Presidentes de C\u00e2maras da regi\u00e3o assinaram um documento para ser encaminhado ao Governador Camilo Santana. Eu, como Deputado Federal da regi\u00e3o, quero me associar a eles na luta para que esse hospital possa de fato entrar em funcionamento o mais rapidamente poss\u00edvel, porque a nossa regi\u00e3o \u00e9 carente de um hospital de alta especialidade. \u00c9 fundamental termos um hospital que atenda de forma regionalizada. \r\n\u00c9 uma atitude muito importante essa de descentralizar a sa\u00fade, o atendimento. N\u00f3s j\u00e1 temos o atendimento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores que est\u00e3o nos assistindo neste momento, venho aqui me somar \u00e0 voz de todos aqueles brasileiros e brasileiras que s\u00e3o contra a pol\u00edtica criminosa de Estado m\u00ednimo que vem sendo implantada pelo Governo, no sentido de privatizar as institui\u00e7\u00f5es e desmontar estrat\u00e9gias importantes do nosso povo. \r\nQuero aqui ressaltar, sobretudo, o papel fundamental do setor el\u00e9trico. Temos no Pa\u00eds um setor estrat\u00e9gico que desempenha papel fundamental no fornecimento de energia e na operacionaliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas do setor el\u00e9trico, sendo motor de desenvolvimento para as regi\u00f5es em que atua. Nesse sentido, quero aqui destacar o papel fundamental da ELETROBRAS, da CHESF - de nossa regi\u00e3o -, de Furnas, da ELETRONORTE e tamb\u00e9m da Itaipu Binacional, que \u00e9 uma de nossas empresas mais importantes e estrat\u00e9gicas.\r\nPor isso, quero me colocar radicalmente contr\u00e1rio a essa pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o de segmentos t\u00e3o importantes desta Na\u00e7\u00e3o. E irei votar contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, que leva ao processo de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, o que n\u00e3o podemos aceitar. Sabemos que privatizar o setor energ\u00e9tico \u00e9 enfraquecer a estrutura estrat\u00e9gica do Pa\u00eds, sobretudo nesse segmento. Sabemos ainda que privatizar significa aumentar a conta da energia, que j\u00e1 \u00e9 alta, que j\u00e1 \u00e9 bastante elevada. E com a privatiza\u00e7\u00e3o, com certeza, n\u00f3s teremos um aumento muito expressivo, dificultando ainda mais a vida dos brasileiros e brasileiras, em especial, das fam\u00edlias mais pobres e mais carentes.\r\nPor isso, n\u00f3s n\u00e3o aceitamos a privatiza\u00e7\u00e3o. Privatizar significa o Brasil correr o risco de sofrer apag\u00f5es. E n\u00f3s sabemos o que isso representa, porque, infelizmente, o setor privado brasileiro n\u00e3o tem compromisso com a seriedade, com a coisa p\u00fablica. Ele n\u00e3o visa o benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o, e sim meramente o lucro. Da\u00ed por que n\u00e3o podemos concordar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MICHEL PINHEIRO, JUIZ, FORTALEZA (CE), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RESPONSABILIDAE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEPOIMENTO, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Juiz Michel Pinheiro, ex-titular do 3\u00ba Juizado Especial C\u00edvel de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19. Irresponsabilidade, incompet\u00eancia e falta de humanidade do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Car\u00e1ter fantasioso de depoimentos prestados \u00e0 CPI da Covid,  sobretudo pelo ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, minha querida Presidente Rosangela! \u00c9 uma alegria rever V.Exa., que preside a Mesa desta Casa t\u00e3o importante, representando o Parlamento brasileiro.\r\nSra. Presidente, eu tamb\u00e9m queria partilhar a minha tristeza, o meu luto pela perda irrepar\u00e1vel de um amigo, o Juiz Michel Pinheiro, ser humano que nos deixou e que sabia, como bom juiz, que uma senten\u00e7a precisava ser muito bem elaborada, em fun\u00e7\u00e3o dos impactos que poderia causar no sentenciado. Ele se colocava no lugar das pessoas e partilhava as dores daqueles que eram sentenciados.\r\nEu quero aqui prestar minha homenagem e registrar o meu pesar a esse colega que tive o privil\u00e9gio de conhecer. Fomos colegas do mestrado, juntamente com a esposa dele, Elizabete Pinheiro, a quem transmito meus votos de pesar, de tristeza, de solidariedade, assim como aos seus familiares e amigos, porque \u00e9 uma perda realmente muito grande para a magistratura cearense.\r\nAqui fica, portanto, o meu lamento por mais uma v\u00edtima da COVID que n\u00f3s tivemos no Cear\u00e1 e no Brasil. N\u00f3s estamos assistindo, na CPI da Pandemia da COVID, a essa situa\u00e7\u00e3o grave que o Brasil est\u00e1 vivenciando, fruto da incompet\u00eancia, da irresponsabilidade e, por que n\u00e3o dizer, da falta de humanidade e de compromisso do Governo.\r\nO depoimento dos Ministros que participaram da CPI, sobretudo, o de Pazuello, ontem, que dever\u00e1 prosseguir hoje, mostra falta de sensibilidade, de compromisso, de seriedade. Ele, junto com outros, v\u00eam mentindo sistematicamente.\r\nEu quero aqui dizer, nas palavras de Paulo Coelho, o que a CPI, na verdade, est\u00e1 mostrando: falta de humanismo, falta de seriedade com a coisa p\u00fablica - \u00e9 um descalabro -, falta de princ\u00edpios \u00e9ticos e, sobretudo, falta de dignidade. E muito...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, todas as pessoas que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o, eu queria fazer uma indaga\u00e7\u00e3o ao nosso grande Parlamentar Otoni de Paula, que reiteradas vezes tem mencionado a c\u00fapula do Partido dos Trabalhadores, acusando-a de ter v\u00e1rios membros que foram presos.\r\nEu queria fazer uma reflex\u00e3o, Sr. Presidente, pois me parece que o ilustre pastor se esquece de v\u00e1rios l\u00edderes mundiais, entre eles Nelson Mandela, que passou 27 anos na cadeia e virou Presidente da \u00c1frica do Sul.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, acho que o nobre Parlamentar se esquece de que o pr\u00f3prio atual Presidente da Rep\u00fablica foi preso, passou 15 dias no xadrez. Como ele \u00e9, digamos assim, um evang\u00e9lico, deveria saber que v\u00e1rios dirigentes da B\u00edblia, inclusive Jos\u00e9 do Egito, os disc\u00edpulos Pedro, Paulo, Tiago e o pr\u00f3prio Jesus Cristo, foram presos, acusados, condenados. \r\nEu creio que esse tipo de acusa\u00e7\u00e3o, principalmente sabendo que j\u00e1 houve a comprova\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, \u00e9 algo que precisa ser refletido, porque n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel um pastor, membro da Igreja, que conhece a B\u00edblia  pelo menos deveria conhecer , vir aqui fazer acusa\u00e7\u00f5es, sabendo que os grandes membros da pr\u00f3pria Igreja, come\u00e7ando pelo fundador da Igreja e o pr\u00f3prio Jesus Cristo, foram presos, crucificados, torturados. Portanto, esse tipo de acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 injusta, ing\u00eanua e, ao mesmo tempo, eu diria, at\u00e9 irrespons\u00e1vel.\r\nEu queria fazer este registro, Sr. Presidente, porque, a meu ver, isso \u00e9 fazer uma acusa\u00e7\u00e3o como se alguns fossem dem\u00f4nios e outros fossem santos, quando, na verdade, o atual Chefe da Na\u00e7\u00e3o brasileira, Jair Messias Bolsonaro, foi preso tamb\u00e9m. Isso precisa ser levado em considera\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, OTONI DE PAULA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ACUSA\u00c7\u00c3O, PASTOR EVANG\u00c9LICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s reiteradas acusa\u00e7\u00f5es do Deputado Otoni de Paula contra a c\u00fapula do PT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, todas as pessoas que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o, eu queria fazer uma indaga\u00e7\u00e3o ao nosso grande Parlamentar Otoni de Paula, que reiteradas vezes tem mencionado a c\u00fapula do Partido dos Trabalhadores, acusando-a de ter v\u00e1rios membros que foram presos.\r\nEu queria fazer uma reflex\u00e3o, Sr. Presidente, pois me parece que o ilustre pastor se esquece de v\u00e1rios l\u00edderes mundiais, entre eles Nelson Mandela, que passou 27 anos na cadeia e virou Presidente da \u00c1frica do Sul.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, acho que o nobre Parlamentar se esquece de que o pr\u00f3prio atual Presidente da Rep\u00fablica foi preso, passou 15 dias no xadrez. Como ele \u00e9, digamos assim, um evang\u00e9lico, deveria saber que v\u00e1rios dirigentes da B\u00edblia, inclusive Jos\u00e9 do Egito, os disc\u00edpulos Pedro, Paulo, Tiago e o pr\u00f3prio Jesus Cristo, foram presos, acusados, condenados. \r\nEu creio que esse tipo de acusa\u00e7\u00e3o, principalmente sabendo que j\u00e1 houve a comprova\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, \u00e9 algo que precisa ser refletido, porque n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel um pastor, membro da Igreja, que conhece a B\u00edblia - pelo menos deveria conhecer -, vir aqui fazer acusa\u00e7\u00f5es, sabendo que os grandes membros da pr\u00f3pria Igreja, come\u00e7ando pelo fundador da Igreja e o pr\u00f3prio Jesus Cristo, foram presos, crucificados, torturados. Portanto, esse tipo de acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 injusta, ing\u00eanua e, ao mesmo tempo, eu diria, at\u00e9 irrespons\u00e1vel.\r\nEu queria fazer este registro, Sr. Presidente, porque, a meu ver, isso \u00e9 fazer uma acusa\u00e7\u00e3o como se alguns fossem dem\u00f4nios e outros fossem santos, quando, na verdade, o atual Chefe da Na\u00e7\u00e3o brasileira, Jair Messias Bolsonaro, foi preso tamb\u00e9m. Isso precisa ser levado em considera\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PANDEMIA, MORTALIDADE. \r\nMAYRA PINHEIRO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DEPOIMENTO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, DEFESA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, TRATAMENTO PRECOCE, CLOROQUINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19  no Pa\u00eds. Vincula\u00e7\u00e3o entre a recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 compra de vacinas e o elevado n\u00famero de \u00f3bitos registrados no Brasil em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Incompet\u00eancia da Secret\u00e1ria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Mayra Pinheiro. Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil em objeto de chacota internacional pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares e todos que est\u00e3o nos assistindo, infelizmente, \u00e9 mais um dia triste que estamos vivenciando no Pa\u00eds. Eu quero aqui trazer a minha solidariedade a todas as v\u00edtimas da COVID. S\u00e3o mais de 454 mil, 429 mil \u00f3bitos que foram anunciados ontem, uma trag\u00e9dia nacional de pessoas que est\u00e3o sendo v\u00edtimas da aus\u00eancia, da omiss\u00e3o, da irresponsabilidade do Governo de n\u00e3o ter adquirido as vacinas. Este Governo em levado o nosso povo a esse genoc\u00eddio a que n\u00f3s estamos assistindo.\r\nS\u00e3o pessoas jovens e de todas as idades que falecem. E n\u00f3s, no dia a dia, infelizmente, temos ficado extremamente tristes, porque s\u00e3o pessoas pr\u00f3ximas, pessoas amigas, familiares, pessoas que n\u00f3s conhecemos no dia a dia, e em fun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o terem tomado a vacina, v\u00eam a \u00f3bito, porque o v\u00edrus, como se disse na CPI da COVID...\r\nEu quero inclusive lamentar aqui a ignor\u00e2ncia da Secret\u00e1ria Mayra Pinheiro, que nem sequer saber distinguir o que \u00e9 um logotipo, que disse que, na entrada da FIOCRUZ, havia um p\u00eanis. \u00c9 uma pessoa completamente ignorante, desinformada.\r\nE o Senador Otto Alencar inclusive a desmoralizou, dizendo para ela: \"Dra. Mayra, existe tratamento, a n\u00e3o ser vacina, para paralisia infantil, para doen\u00e7as vir\u00f3ticas?\" Ela, como m\u00e9dica, deveria saber disso, e n\u00e3o ter comandado um tratamento que n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, como \u00e9 o caso da cloroquina. Por isso ela foi denominada Capit\u00e3 Cloroquina, pela irresponsabilidade. Infelizmente, o Brasil est\u00e1 sendo v\u00edtima disso. Como disse o cantor Ivan Lins, n\u00f3s n\u00e3o temos Presidente; n\u00f3s n\u00e3o temos, hoje, na Na\u00e7\u00e3o, um comandante para enfrentar esta guerra da pandemia.\r\nInfelizmente, Sra. Presidente, n\u00f3s estamos sendo objeto de chacota internacional. At\u00e9 o Papa est\u00e1 tirando sarro da nossa cara, dizendo que o brasileiro n\u00e3o tem salva\u00e7\u00e3o, porque s\u00f3 sabe, enfim, se divertir e beber cacha\u00e7a. \u00c9 lament\u00e1vel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA VACINA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI).\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Imuniza\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19 e outras doen\u00e7as virais. Recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 compra de imunizantes em tempo h\u00e1bil. Irresponsabilidade e omiss\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica como causa dos 470 mil \u00f3bitos registrados no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores telespectadores que est\u00e3o nos assistindo, hoje \u00e9 um dia muito importante, o Dia Nacional da Imuniza\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A data tem import\u00e2ncia muito grande hoje, porque n\u00f3s precisamos conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a necessidade da vacina\u00e7\u00e3o contra as doen\u00e7as, para diminuir a ocorr\u00eancia, sobretudo, de caxumba, de sarampo, de t\u00e9tano, da gripe e, principalmente, para o combate ao coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s estamos muito atrasados com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. O Brasil s\u00f3 vacinou at\u00e9 agora em torno de 24% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, ou seja, um total de 23 milh\u00f5es de pessoas receberam a segunda dose da vacina, correspondendo a apenas 11% da popula\u00e7\u00e3o. No Cear\u00e1, n\u00f3s chegamos \u00e0 marca de mais de 3 milh\u00f5es de doses aplicadas e temos em torno de 11,84% da popula\u00e7\u00e3o vacinada, muito aqu\u00e9m do necess\u00e1rio. E tudo isso ocorre em fun\u00e7\u00e3o da irresponsabilidade do Governo Federal, que se omitiu na aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas. Dezenas de pedidos foram formulados pelas empresas, a exemplo da Pfizer, para a aquisi\u00e7\u00e3o delas pelo Governo brasileiro, e o Governo se negou, n\u00e3o deu import\u00e2ncia, como at\u00e9 hoje. O Governo Bolsonaro, com essa vis\u00e3o criminosa, negacionista, tem levado ao genoc\u00eddio de mais de 470 mil pessoas vindo a \u00f3bito no Pa\u00eds por irresponsabilidade, por omiss\u00e3o. Dezenas dessas pessoas poderiam estar vivas. Assim como meu colega Vicentinho, que fez homenagem a alguns companheiros que partiram, eu tamb\u00e9m tenho dezenas de amigos e amigas que foram v\u00edtimas da doen\u00e7a, porque n\u00e3o tiveram acesso \u00e0s vacinas em fun\u00e7\u00e3o do atraso na aquisi\u00e7\u00e3o delas por parte do Governo Federal, que n\u00e3o deu prioridade, n\u00e3o deu import\u00e2ncia \u00e0 quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. \r\nPor isso, este \u00e9 um dia que vai ficar tamb\u00e9m na hist\u00f3ria e na mem\u00f3ria. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar, como t\u00eam feito outros pa\u00edses, sobretudo os Estados Unidos, onde, a partir dos 12 anos de idade, todo mundo est\u00e1 sendo vacinado. N\u00f3s precisamos das vacinas aqui, para evitar as mortes que est\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SETOR PESQUEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Homenagem aos trabalhadores do setor pesqueiro, ao ensejo da retomada de suas atividades.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares e todos os que est\u00e3o nos assistindo, eu queria fazer uma homenagem aos guerreiro do mar, os trabalhadores da pesca, que voltaram \u00e0s suas atividades no dia 1\u00ba de junho. \r\nEu quero aqui prestar uma homenagem a todos esses trabalhadores e trabalhadoras que vivem do setor pesqueiro, sobretudo os que t\u00eam a atividade da pesca da lagosta como principal atividade econ\u00f4mica de sobreviv\u00eancia.\r\nV\u00e1rios Munic\u00edpios da minha regi\u00e3o, desde Icapu\u00ed, que \u00e9 a minha cidade-m\u00e3e, at\u00e9 Aracati, passando por Fortim, Beberibe, Cascavel, Aquiraz e Fortaleza, at\u00e9 a regi\u00e3o de Camocim, Barroquinha, Itarema e Acara\u00fa, s\u00e3o produtores de pescado e t\u00eam na atividade do setor pesqueiro a principal fonte de renda e sobreviv\u00eancia de seus trabalhadores e trabalhadoras. E h\u00e1 muitas pessoas envolvidas nas atividades do setor da pesca, n\u00e3o s\u00f3 o pescador ou a pescadora. V\u00e1rios outros tipos de trabalhadores dependem dessa atividade para sobreviver. \r\nH\u00e1 6 meses esses pescadores estavam parados devido ao per\u00edodo de defeso e voltou agora. Ent\u00e3o, eu, como Secret\u00e1rio-Geral da Frente Parlamentar Mista de Defesa da Pesca, venho aqui prestar essa homenagem e, mais uma vez, dizer do nosso compromisso de estarmos juntos em defesa dos trabalhadores e das trabalhadoras do mar. \r\nQuero, neste dia, prestar esta homenagem a todo esse nosso povo importante que contribui com o desenvolvimento do Pa\u00eds, com a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, com a melhoria da qualidade de vida do povo. Eles s\u00e3o, sobretudo, bravos her\u00f3is, como o drag\u00e3o do mar, s\u00edmbolo da luta, da resist\u00eancia contra o preconceito, a discrimina\u00e7\u00e3o e a escravid\u00e3o. O nosso povo at\u00e9 hoje luta para se libertar de todo processo de opress\u00e3o, de domina\u00e7\u00e3o e de explora\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, aqui fica a minha homenagem a todos esses trabalhadores e trabalhadoras que vivem da atividade pesqueira no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, GENOC\u00cdDIO, CEAR\u00c1, GRILAGEM, MEIO AMBIENTE, DIREITOS DO \u00cdNDIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Car\u00e1ter criminoso do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio, em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Retirada de direitos constitucionais dos povos origin\u00e1rios pela proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhoras e senhores que acompanham neste momento esta sess\u00e3o t\u00e3o importante, hoje, infelizmente, estamos aguardando a CCJ se pronunciar sobre o PL 490. A meu ver, est\u00e3o debatendo, de forma extremamente irracional, a ocupa\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar toda esta onda que vem se implantando no nosso Pa\u00eds, uma onda que busca deslegitimar os povos origin\u00e1rios, que s\u00e3o, de fato, os verdadeiros donos das terras do nosso Pa\u00eds, que j\u00e1 foi colonizado e ocupado por v\u00e1rios povos. Infelizmente, os \u00edndios t\u00eam pago esta conta. Trata-se de um verdadeiro genoc\u00eddio. Aqui no Estado do Cear\u00e1, o Governador do Estado \u00e0 \u00e9poca chegou ao ponto de declarar a extin\u00e7\u00e3o dos \u00edndios, promovendo um verdadeiro crime de exterm\u00ednio.\r\nPelo que eu vejo, este \u00e9 um projeto criminoso, na medida em que busca promover um processo de ocupa\u00e7\u00e3o desordenada e de grilagem. Ele vai mexer, sobretudo, nos direitos dos povos origin\u00e1rios, direitos que de fato precisam ser preservados. N\u00f3s precisamos preservar os direitos dos povos ind\u00edgenas, precisamos preservar a natureza, a sustentabilidade, o meio ambiente. Estes povos s\u00e3o a ess\u00eancia da Na\u00e7\u00e3o brasileira, porque eles representam nossa origem e toda a constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nPortanto, \u00e9 criminoso o Pa\u00eds estar hoje diante desta a\u00e7\u00e3o criminosa de tentar ocupar terras que j\u00e1 v\u00eam sendo ocupadas, assim como \u00e9 criminosa a retirada dos direitos dos povos ind\u00edgenas do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso! Por isso, estamos solid\u00e1rios aos povos ind\u00edgenas, diante da sua luta e resist\u00eancia para impedir que mais um crime venha a ser cometido contra seus direitos.\r\n Eu quero, nesta oportunidade, trazer nosso apoio e nosso incentivo aos povos ind\u00edgenas, que de fato merecem toda a nossa solidariedade. Os \u00edndios precisam ser preservados, assim como precisa ser preservado o direito que eles t\u00eam \u00e0s terras, j\u00e1 que todas as terras do Pa\u00eds a eles pertenciam.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS,MORTALIDADE, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 600 mil mortes no Pa\u00eds provocadas pela Covid-19. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro, de pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 doen\u00e7a.    Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020 sobre a reforma administrativa. Solidariedade aos funcion\u00e1rios dos Correios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu grande Presidente Gilberto, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que nos reencontramos, mas, infelizmente, numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil, decorrente desta crise, da pandemia, que j\u00e1 ceifou a vida de quase 600 mil pessoas, brasileiros e brasileiras que foram v\u00edtimas da omiss\u00e3o e da falta de uma pol\u00edtica respons\u00e1vel de preven\u00e7\u00e3o e de combate \u00e0 pandemia.\r\nO Brasil est\u00e1 de luto por causa desta trag\u00e9dia que estamos vivendo e, infelizmente, est\u00e1 sendo v\u00edtima de uma pol\u00edtica neoliberal, de Estado m\u00ednimo, com que se quer privatizar as empresas brasileiras, inclusive os Correios, a ELETROBRAS e outras relevantes empresas nacionais, que s\u00e3o patrim\u00f4nio do povo brasileiro, empresas muito importantes que contribuem para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nOs Correios, por exemplo, est\u00e3o em todos os Munic\u00edpios brasileiros e prestam servi\u00e7os essenciais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 um crime privatizar uma empresa lucrativa que leva tamb\u00e9m ao interior informa\u00e7\u00f5es e presta servi\u00e7os ao nosso povo.\r\nA reforma administrativa que est\u00e1 em curso \u00e9 tamb\u00e9m contra os trabalhadores, contra a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, porque ela est\u00e1 dentro dessa vis\u00e3o de Estado m\u00ednimo. Quando da realiza\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, dizia-se que ela geraria empregos, geraria renda para o nosso povo, e nada disso tem acontecido, muito pelo contr\u00e1rio. O \u00edndice de desemprego \u00e9 de 14% no Pa\u00eds. Essa \u00e9 uma pol\u00edtica suicida. J\u00e1 os Estados Unidos est\u00e3o investindo maci\u00e7amente, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es do Estado, na educa\u00e7\u00e3o, na infraestrutura, gerando empregos, para enfrentar a crise que se est\u00e1 vivendo.\r\nManifesto a minha solidariedade a todos os servidores dos Correios. Continuaremos lutando em defesa do Pa\u00eds, em defesa da soberania nacional.\r\nMeu caro Presidente Gilberto, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nUm grande abra\u00e7o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nSA\u00daDE P\u00daBLICA, SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, VALORIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, ATUA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE) - Sr. Presidente, meu caro companheiro e amigo Deputado Odorico Monteiro, telespectadores e ouvintes, hoje \u00e9 um dia muito importante, porque n\u00f3s estamos discutindo a sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s tivemos grandes conquistas na sa\u00fade, sobretudo ap\u00f3s a VIII Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade e a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. O SUS delineou todas as diretrizes e fez com que o nosso Pa\u00eds tivesse um processo de universaliza\u00e7\u00e3o na implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es descentralizadas, atendendo a todos os Munic\u00edpios brasileiros com a\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias, a\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias e, sobretudo, com a\u00e7\u00f5es de alta e m\u00e9dia complexidade.\r\nEste sistema foi uma conquista muito importante, com a qual n\u00f3s contribu\u00edmos, numa experi\u00eancia pioneira, quando eu fui Prefeito de Icapu\u00ed. O Deputado Odorico, junto com a nossa equipe, foi pe\u00e7a decisiva para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos viabilizar, na concretude do espa\u00e7o local, essa experi\u00eancia de uma gest\u00e3o p\u00fablica universalizada. Descentralizando o atendimento, ela viabilizou conquistas fundamentais para o nosso povo.\r\nPor isso, eu gostaria de ressaltar esta conquista para o nosso Pa\u00eds que foi o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o nosso SUS, bem como seu papel fundamental. Os princ\u00edpios norteadores garantiram essa universaliza\u00e7\u00e3o e o acesso da popula\u00e7\u00e3o desassistida, a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, mais carente, a estes direitos fundamentais: a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade para todos.\r\nPor isso, neste dia em que estamos debatendo a import\u00e2ncia da sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, eu queria fazer esse registro. Queria dizer que n\u00f3s precisamos fazer a defesa intransigente do SUS no nosso Pa\u00eds. Essa \u00e9 uma conquista de poucos pa\u00edses. Ela viabilizou um sistema de sa\u00fade universalizado, transversal. Tal sistema permitiu, de certo modo, que o nosso povo, em cada rinc\u00e3o do nosso Pa\u00eds, pudesse ser atendido, principalmente com as conquistas dos Governos que n\u00f3s tivemos, do Presidente Lula e da Presidente Dilma.\r\nRessalto tamb\u00e9m o papel fundamental do Programa Mais M\u00e9dicos. Este programa permitiu o acesso \u00e0 sa\u00fade em todos os locais do nosso Pa\u00eds, naqueles Munic\u00edpios em que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tinha sequer o direito de ser atendida por um profissional qualificado na \u00e1rea de sa\u00fade, um profissional de medicina.\r\nPor isso, concluindo, Sr. Presidente, ressalto a import\u00e2ncia da sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, desse modelo do SUS. Vamos lutar para alocar mais recursos para viabilizar que os investimentos na sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds sejam ainda mais ampliados e, de fato, concretizar essa conquista t\u00e3o importante para o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ADVOGADO, DIA DO ESTUDANTE, MOVIMENTO ESTUDANTIL, JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Advogado e do Estudante. Participa\u00e7\u00e3o do orador em movimento estudantil. Sauda\u00e7\u00f5es aos caus\u00eddicos e estudantes brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JOS\u00c9 AIRTON F\u00c9LIX CIRILO (PT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, que hoje n\u00f3s comemoramos duas datas muito importantes.\r\nPrimeiro, cito o Dia do Advogado, comemorado em 11 de agosto em homenagem \u00e0s duas primeiras faculdades de direito que n\u00f3s tivemos no Brasil: a do Largo S\u00e3o Francisco, em S\u00e3o Paulo, e a Faculdade de Direito de Olinda, em Pernambuco, onde eu tive o privil\u00e9gio de estudar, onde conclu\u00ed inclusive o meu curso de mestrado. \r\nEu quero homenagear todos os meus colegas advogados e advogadas por essa data, pela luta e pela import\u00e2ncia da advocacia, sobretudo neste momento da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. A advocacia \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o na forma mais sublime, porque \u00e9 a defesa do direito, \u00e9 a defesa da justi\u00e7a, \u00e9 a defesa dos trabalhadores e das trabalhadoras e, sobretudo, da democracia, do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPor isso, eu quero homenagear todos os advogados e todas as advogadas, sobretudo os cearenses, com os quais eu tenho o privil\u00e9gio de conviver. \r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, neste dia, homenagear todos os estudantes brasileiros, porque hoje \u00e9 o Dia do Estudante. Parabenizo essa institui\u00e7\u00e3o chamada UNE, onde tive o privil\u00e9gio de ser um dos colaboradores na luta pela sua reconstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu participei do movimento estudantil. Na \u00e9poca, eu fui Presidente e Vice-Presidente do Centro Acad\u00eamico, do Diret\u00f3rio Central dos Estudantes. Foi na universidade que eu tomei, de fato, consci\u00eancia pol\u00edtica e cidad\u00e3 do meu papel, da minha responsabilidade na sociedade, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos contribuir para a melhoria da qualidade de vida do nosso povo. Na universidade, quando estudante, promovemos semanas universit\u00e1rias na minha cidade de Aracati, que \u00e9 refer\u00eancia, e em Icapu\u00ed, cidade onde eu tamb\u00e9m tive o privil\u00e9gio de ser Prefeito. Foi nessas cidades e na universidade que eu iniciei essa trajet\u00f3ria pol\u00edtica como Vereador, em 1982. \r\nQuero aqui abra\u00e7ar todos os meus jovens e velhos amigos estudantes que, junto conosco, lutaram pela democracia, pela liberdade, contra a ditadura, para que o Pa\u00eds pudesse, de fato, ser uma Na\u00e7\u00e3o livre, justa e independente. \r\nFica aqui a minha homenagem a todos os bravos estudantes brasileiros, a todos esses jovens guerreiros, que sonham, incansavelmente, com melhores escolas, com qualidade, conhecimento, prepara\u00e7\u00e3o; que sonham com universidades, com centros de forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel t\u00e9cnico e de n\u00edvel superior. Essa juventude representa todos os nossos sonhos por um Brasil melhor. \r\nDeixo aqui o meu abra\u00e7o e os meus cumprimentos a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]