[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NISE DA SILVEIRA, EX-M\u00c9DICO PSIQUIATRA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Marcelo Souza",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria da psiquiatra Nise da Silveira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, \u00e9 louv\u00e1vel o Pr\u00eamio Nise da Silveira. Eu sou psic\u00f3logo, mas aqui somos poucos da \u00e1rea \"psi\". A Dra. Nise seguiu os passos de Carl Gustav Jung, grande psic\u00f3logo que influenciou a psican\u00e1lise no mundo todo. A Dra. Nise revolucionou a psiquiatria no Brasil, introduzindo a arte nos manic\u00f4mios e a cria\u00e7\u00e3o de animais junto aos pacientes. Como a \u00fanica mulher psiquiatra, ela era vista, pelos homens da \u00e9poca, de forma rid\u00edcula. Mas a Dra. Nise foi revolucion\u00e1ria e deve receber toda homenagem poss\u00edvel.\r\nCasos de catatonismo e casos s\u00e9rios de suic\u00eddio devido a depress\u00e3o profunda s\u00e3o raros. O importante \u00e9 que haja um bom tratamento, um tratamento acess\u00edvel a todos n\u00f3s. Vemos hoje casos de depress\u00e3o e outros casos de fobia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 VIEIRA, EX-PREFEITO, BACABAL (MA), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Marcelo Souza",
        "sumario": "Falecimento do ex-Prefeito Jos\u00e9 Vieira, do Munic\u00edpio de Bacabal, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de registrar o falecimento hoje de Jos\u00e9 Vieira, que foi Prefeito por tr\u00eas vezes de Bacabal, a nona maior cidade do Estado do Maranh\u00e3o, e Deputado Federal.\r\nGostaria de prestar as minhas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do ex-Prefeito Jos\u00e9 Vieira e pedir o registro do ocorrido nos Anais da Casa.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, CARTEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Marcelo Souza",
        "sumario": "Den\u00fancia da forma\u00e7\u00e3o de cartel pelas empresas de avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira. Apoio \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro em companhias a\u00e9reas nacionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., ao tempo em que encaminhamos esta vota\u00e7\u00e3o e a Lei Geral do Turismo, proposta pelo Deputado Herculano, que modifica a situa\u00e7\u00e3o das empresas a\u00e9reas no Brasil, \u00e9 bom dizer o que ainda n\u00e3o foi dito aqui pelos nossos amigos do PT e do PSOL: que est\u00e1 havendo a pr\u00e1tica de cartel no Brasil.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT obstrui.\r\nO SR. GLAUBER BRAGA (PSOL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSOL modifica a orienta\u00e7\u00e3o para \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nO SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA) - Eu estou com a palavra! \r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - O Deputado Jo\u00e3o Marcelo est\u00e1 com a palavra.\r\nO SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA) - Eu gostaria de fazer uma den\u00fancia: est\u00e1 havendo a pr\u00e1tica de cartel entre as empresas a\u00e9reas brasileiras.\r\nComo todos os senhores j\u00e1 devem estar sabendo, eu marquei minha passagem para S\u00e3o Lu\u00eds, Capital do Maranh\u00e3o, para daqui a 2 semanas. Tanto na Gol como na TAM, o valor \u00e9 o mesmo: 1.015 reais e 39 centavos.\r\nO SR. DAGOBERTO NOGUEIRA (Bloco/PDT - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT libera a bancada.\r\nO SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA) - \u00c9 contra isso que estamos lutando. Queremos favorecer o consumidor brasileiro. N\u00f3s n\u00e3o mais suportar o que as empresas a\u00e9reas est\u00e3o fazendo no Brasil. N\u00f3s temos que abrir o mercado, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para os Estados Unidos, mas para a Europa, para todas as empresas da Am\u00e9rica do Sul.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDVAN BRAND\u00c3O, PREFEITO, BACABAL, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nJUSTI\u00c7A FEDERAL, MEDIDA LIMINAR, PREFEITURA, BACABAL, RECEBIMENTO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS).",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Marcelo Souza",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Edvan Brand\u00e3o, do Munic\u00edpio de Bacabal, Estado do Maranh\u00e3o. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a Federal de concess\u00e3o de medida liminar \u00e0 Prefeitura Municipal de Bacabal para o recebimento de emendas parlamentares destinadas ao investimento em obras e a\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania, Sras. e Srs. Parlamentares, eu estou aqui com Edvan Brand\u00e3o, Prefeito de Bacabal, a nona maior cidade do Maranh\u00e3o, que foi eleito agora numa elei\u00e7\u00e3o fora de \u00e9poca.\r\nEu gostaria da aten\u00e7\u00e3o de todos os senhores, porque ele passa por uma situa\u00e7\u00e3o peculiar, muito dif\u00edcil: Bacabal tem mais de 100 mil habitantes e est\u00e1 no Cadastro \u00danico de Conv\u00eanios - CAUC. Todos os prefeitos que s\u00e3o ligados aos nossos colegas aqui sabem como \u00e9 o recebimento de emendas hoje em cidades com mais de 50 mil habitantes. No momento, o Prefeito n\u00e3o pode receber emenda de esp\u00e9cie nenhuma, porque existe uma d\u00edvida de cerca de 45 milh\u00f5es no INSS, que n\u00e3o \u00e9 dele. Ele s\u00f3 pode receber o fundo a fundo da sa\u00fade.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o que a Justi\u00e7a Federal olhe a situa\u00e7\u00e3o com carinho e emita uma liminar, para que o Prefeito possa receber emendas para m\u00e1quinas e para a constru\u00e7\u00e3o de escolas e hospitais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO INTERNACIONAL, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (CEA), CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA).",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Marcelo Souza",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas - AST para o Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o, e para o Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostar\u00edamos de falar um pouco, n\u00f3s que somos do Maranh\u00e3o, sobre o AST, que \u00e9 o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas.\r\nEu acho que est\u00e1 havendo um mau entendimento por parte da Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s j\u00e1 gastamos em Alc\u00e2ntara cerca de 150 milh\u00f5es por ano. A base j\u00e1 existe, a base n\u00e3o est\u00e1 sendo utilizada. O Brasil n\u00e3o entrou ainda num neg\u00f3cio orbital, um neg\u00f3cio que gira 350 bilh\u00f5es por ano. A import\u00e2ncia da possibilidade de o Brasil e o Maranh\u00e3o estarem num neg\u00f3cio mundial \u00e9 descomunal.\r\nN\u00f3s sabemos do problema quilombola. Ningu\u00e9m deixou de lado, tanto que os 18 Deputados do nosso Estado est\u00e3o a favor do AST.\r\nN\u00e3o tem nada a ver com o nosso querido Eduardo Bolsonaro, n\u00e3o tem nada a ver com Bolsonaro, tem a ver com a import\u00e2ncia desse acordo para o Brasil. S\u00f3 podemos lan\u00e7ar sat\u00e9lites, holandeses, franceses, se tivermos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), INAUGURA\u00c7\u00c3O, GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, ROS\u00c1RIO (MA), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Marcelo Souza",
        "sumario": "Visita do Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, ao Munic\u00edpio de Ros\u00e1rio, Estado do Maranh\u00e3o, para inaugura\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Andr\u00e9 Fufuca, gostaria de registrar que, na sexta-feira passada, o Ministro Gustavo Canuto esteve na cidade de Ros\u00e1rio, no Maranh\u00e3o, e entregou 500 casas, junto com a Prefeita de Ros\u00e1rio, para aliviar o nosso d\u00e9ficit habitacional. O Gustavo Canuto \u00e9 extremamente cordial, \u00e9 um \u00f3timo Ministro do nosso Presidente Jair Bolsonaro.\r\nGostaria de registrar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que h\u00e1 mais 300 casas para serem entregues em Ros\u00e1rio, dessa vez com a poss\u00edvel presen\u00e7a do nosso Presidente Jair Bolsonaro.\r\nO povo rosariense est\u00e1 muito feliz. E o povo maranhense confia que o Programa Minha Casa, Minha Vida vai ter continuidade nos pr\u00f3ximos anos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Marcelo Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a mat\u00e9ria j\u00e1 est\u00e1 bastante discutida. Eu costumo dizer que essa mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o do Governo Bolsonaro, do Governo Temer, nem do Governo Dilma, \u00e9 uma mat\u00e9ria de Estado. N\u00f3s estamos falando da melhor base de lan\u00e7amento do mundo, e as pessoas t\u00eam que entender isso.\r\nN\u00e3o vamos lan\u00e7ar ogivas nucleares, como se est\u00e1 dizendo. Podemos lan\u00e7ar, sim, sat\u00e9lites chineses, podemos ter acordos com a China, e est\u00e3o dizendo que n\u00e3o podemos. Est\u00e3o levantando muitas fal\u00e1cias, e o Brasil est\u00e1 perdendo ao n\u00e3o entrar em um mercado de 350 bilh\u00f5es de d\u00f3lares anuais. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s entremos nesse mercado o mais depressa poss\u00edvel.\r\nN\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTOS A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (2019), CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Marcelo Souza",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019. Aprova\u00e7\u00e3o de emenda de bancada destinada \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o do referido centro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enfim conseguimos aprovar o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas - AST, apesar das tantas fal\u00e1cias que ouvimos sobre esse acordo t\u00e3o importante. N\u00f3s sabemos que os Estados Unidos s\u00f3 v\u00e3o garantir a preserva\u00e7\u00e3o de sua tecnologia, o que \u00e9 um direito de todo pa\u00eds - n\u00f3s tamb\u00e9m fazemos esse tipo de acordo.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o do AST, eu gostaria de dar uma boa not\u00edcia. N\u00f3s temos uma emenda de bancada, de 2018, de minha autoria e dos ex-deputados Pedro Fernandes e Z\u00e9 Reinaldo, de 7 milh\u00f5es de reais - j\u00e1 est\u00e1 empenhada, Presidente -, para que n\u00f3s possamos investir na moderniza\u00e7\u00e3o da base de Alc\u00e2ntara. Os recursos ainda n\u00e3o foram liberados, mas j\u00e1 h\u00e1 7 milh\u00f5es empenhados para a base de Alc\u00e2ntara.\r\nTodo maranhense agradece e tamb\u00e9m todo o Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nGRIPE H1N1, VACINA, MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Marcelo Souza",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Defesa de cumprimento das medidas de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus anunciadas pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e por infectologistas. Libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0 sa\u00fade municipal, diante da aprova\u00e7\u00e3o do  Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 88, de 2020, sobre o reconhecimento, para fins do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Urgente necessidade de fornecimento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de vacina contra a gripe H1N1ao Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O MARCELO SOUZA (Bloco/MDB - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, quero antes de mais nada cumprimentar V.Exa. pela admir\u00e1vel coordena\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados eu conversava com nosso grande amigo o Deputado Osmar Terra, hoje Ministro, sobre a problem\u00e1tica do coronav\u00edrus e sobre o que tem acontecido, nos \u00faltimos tempos, no mundo: primeiro na China, depois na Europa e, agora, nos Estados Unidos e na Am\u00e9rica do Sul. O Deputado Osmar contestava o alarmismo que est\u00e1 acontecendo.\r\nRealmente chegamos ao ponto de n\u00e3o sabemos quais ser\u00e3o os efeitos do coronav\u00edrus no Brasil. O alarmismo chegou aqui, e n\u00f3s estamos em um momento em que temos que seguir o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e os especialistas t\u00eam a nos dizer. Ou seja, chegaram a reclus\u00e3o, a n\u00e3o ida aos shoppings, o fechamento das escolas, dos bares e restaurantes. A popula\u00e7\u00e3o se fecha para se proteger, e de fato temos que proteger nossos idosos e os grupos de risco. Essa tem sido a forma que a popula\u00e7\u00e3o do mundo tem encontrado de combater essa grande pandemia, o que, eu, com 46 anos de idade, nunca tinha visto acontecer. Espero realmente que o Deputado Osmar tenha raz\u00e3o e que a pandemia n\u00e3o chegue no Brasil t\u00e3o alarmante como est\u00e1 chegou na It\u00e1lia e em outros lugares do mundo.\r\nLembro que, com a aprova\u00e7\u00e3o do decreto de situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, nossas emendas \u00e0 sa\u00fade, meus caros amigos, n\u00e3o est\u00e3o mais contingenciadas. N\u00f3s podemos liberar nossas emendas para a sa\u00fade nos Munic\u00edpios. Eu clamo ao Executivo que possamos liberar essas emendas diretamente para os Munic\u00edpios, que \u00e9 neles que mora a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, senhoras e senhores, h\u00e1 no Maranh\u00e3o um surto de H1N1. N\u00e3o podemos nos concentrar s\u00f3 no coronav\u00edrus. Estamos com o d\u00e9ficit de 1 milh\u00e3o de vacinas no Estado. Parece que o Ministro Mandetta j\u00e1 determinou a distribui\u00e7\u00e3o dessas vacinas at\u00e9 o fim do m\u00eas de mar\u00e7o. Isso \u00e9 urgente, porque pode ser que a H1N1 mate mais do que o coronav\u00edrus, e n\u00f3s n\u00e3o estejamos vendo isso.\r\nPresidente, pe\u00e7o o registro deste pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]