[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EVANG\u00c9LICA, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA VIDA E DA FAM\u00cdLIA, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, RENOVA\u00c7\u00c3O, CONV\u00caNIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), BENEF\u00cdCIO FISCAL, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), ENTIDADE BENEFICENTE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados defensores da c\u00e9lula familiar de apoio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o  da Lei Complementar 160, de 2017, com vista \u00e0 permiss\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o pelo prazo de 15 anos de conv\u00eanios espec\u00edficos destinados a associa\u00e7\u00f5es beneficentes e entidades religiosas de qualquer culto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (PRB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de conclamar todos os membros da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, da Frente Parlamentar Cat\u00f3lica, da Frente Parlamentar de Defesa da Fam\u00edlia, para que nos ajudem, em car\u00e1ter de prioridade, a aprovarmos este requerimento de urg\u00eancia.\r\nA sua import\u00e2ncia se deve ao fato de nos garantir votar o PLP n\u00ba 55, de 2019, que, como j\u00e1 foi dito aqui, estender\u00e1 um benef\u00edcio \u00e0s entidades filantr\u00f3picas, \u00e0s igrejas, a isen\u00e7\u00e3o do ICMS sobre a conta de luz.\r\nSr. Presidente, se as igrejas apenas fizessem o trabalho de evangeliza\u00e7\u00e3o, de ora\u00e7\u00e3o, de culto, de celebra\u00e7\u00e3o, isso, por si s\u00f3, j\u00e1 seria muito significativo. Mas as igrejas v\u00e3o muito al\u00e9m disso: fazem o acolhimento do idoso, da crian\u00e7a e do adolescente, do dependente qu\u00edmico, do morador de rua. H\u00e1 todo um trabalho de colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico, e \u00e9 muito importante que esta Casa reconhe\u00e7a isso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, REFORMULA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, INSTALA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o pela Casa da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (PRB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de notificar que na data de hoje foi instalada a Comiss\u00e3o Especial que apreciar\u00e1 o projeto que trata do novo C\u00f3digo de Processo Penal do Brasil. Na oportunidade, elegemos o Deputado F\u00e1bio Trad para presidir a Comiss\u00e3o.\r\nVamos debater diversos temas atuais em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Processo Penal: moderniza\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial, audi\u00eancia de cust\u00f3dia, ju\u00edzo de garantias, provas l\u00edcitas e il\u00edcitas, coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional, tribunal do j\u00fari, nulidades; enfim, vamos trabalhar para que at\u00e9 o final do ano esta Casa possa ofertar um novo C\u00f3digo de Processo Penal ao Brasil, que prestigie as pol\u00edcias, o Judici\u00e1rio, e d\u00ea efetividade \u00e0 Justi\u00e7a Criminal brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (PRB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB subscreveu esta emenda aglutinativa, de autoria do Podemos, por entend\u00ea-la justa. Este Parlamento n\u00e3o pode ser injusto com os policiais brasileiros. Centenas de policiais s\u00e3o abatidos por ano no enfrentamento \u00e0 criminalidade, entregando suas vidas em favor da sociedade. \r\nDe outro lado, no primeiro quadrimestre deste ano, n\u00f3s tivemos uma redu\u00e7\u00e3o de 25% nos homic\u00eddios no Pa\u00eds, gra\u00e7as ao trabalho desses valentes policiais. Esta Casa, portanto, precisa fazer justi\u00e7a, nesta mat\u00e9ria relativa \u00e0 Previd\u00eancia, aos policiais brasileiros. \r\nLamentavelmente, pelo fato de os Estados e Munic\u00edpios terem ficado de fora da reforma, o tratamento que est\u00e1 sendo dado agora aos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (PRB - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB mant\u00e9m a sua coer\u00eancia e a sua clareza de posi\u00e7\u00f5es em favor do Brasil e dos brasileiros. No primeiro turno, o PRB votou a favor da reforma da Previd\u00eancia por entender que ela caminha nessa dire\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o ser\u00e1 diferente agora no segundo turno. \r\nVotaremos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=452&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos entende que a vaquejada efetivamente \u00e9 uma atividade desportiva, de natureza cultural e, por isso mesmo, precisa ter cada vez mais a prote\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro atrav\u00e9s de uma norma que seja clara e objetiva. \r\nPor isso, o Republicanos orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 412/2009, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AUTONOMIA ADMINISTRATIVA, AUTONOMIA FINANCEIRA, POL\u00cdCIA FEDERAL, PARECER, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 365/2017, CRIA\u00c7\u00c3O, CORPO DE SEGURAN\u00c7A SOCIOEDUCATIVA, PL 4535/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CADASTRO NACIONAL, HOMIC\u00cdDIO, AGENTE POLICIAL.\r\nPROGRAMA EM FRENTE BRASIL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 412, de 2009, a respeito da autonomia da Pol\u00edcia Federal, em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Aprova\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 365, de 2017, a respeito da cria\u00e7\u00e3o do sistema de seguran\u00e7a socioeducativa; do Projeto de Lei n\u00ba 4.535, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Nacional de Homicidas de Policiais, e de outras proposi\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, pelo lan\u00e7amento do Programa em Frente Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, quero apenas anunciar que, ainda na data de ontem, tive o privil\u00e9gio de apresentar o relat\u00f3rio e o voto pela admissibilidade da PEC 412/09, que garante a autonomia da Pol\u00edcia Federal.\r\nTenho absoluta certeza de que, apesar de controv\u00e9rsias nesta Casa, esse \u00e9 um tema que se comunica diretamente com a sociedade brasileira.\r\nApresentei o relat\u00f3rio e o voto ontem na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, e o Presidente Deputado Felipe Francischini poder\u00e1 pautar a mat\u00e9ria no momento em que desejar. Faremos certamente um bom debate.\r\nDevo dizer que, na legislatura anterior, n\u00f3s fizemos um bom debate naquela Comiss\u00e3o acerca dessa mat\u00e9ria, esgotamos a discuss\u00e3o, encerramos a discuss\u00e3o e s\u00f3 n\u00e3o a voltamos porque, \u00e0quele tempo, o Deputado Paulo Teixeira, valendo-se de dispositivo regimental, apresentou um requerimento para adiamento da vota\u00e7\u00e3o, e o requerimento foi aprovado. Isso ocorreu em novembro de 2017. Desde ent\u00e3o essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o voltou mais \u00e0 pauta daquela Comiss\u00e3o, at\u00e9 que se encerrasse a legislatura.\r\nDesignado agora novamente Relator, o tema ir\u00e1 a debate.\r\nGostaria de exaltar aqui o fato de a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania eleger temas que efetivamente dialogam com a sociedade brasileira, como o sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nOntem, na pauta da CCJC, estavam diversos projetos da \u00e1rea de seguran\u00e7a. Foi assim que aprovamos a PEC 365/17, de minha relatoria, que prop\u00f5e inserir no Cap\u00edtulo III, da Seguran\u00e7a P\u00fablica, o sistema socioeducativo brasileiro.\r\nRespeito os Deputados que divergem disso por argumentarem que o sistema socioeducativo \u00e9 de car\u00e1ter t\u00e3o somente pedag\u00f3gico. \u00c9 tamb\u00e9m pedag\u00f3gico, mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pedag\u00f3gico. Eu n\u00e3o posso admitir que um centro de interna\u00e7\u00e3o para adolescentes, onde estejam internados adolescentes com 14 anos, 15 anos, 16 anos ou 17 anos, que s\u00e3o estupradores, latrocidas, sequestradores, n\u00e3o tenha tamb\u00e9m um vi\u00e9s de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nSer\u00e1 que o agente socioeducativo estar\u00e1 nesse centro de interna\u00e7\u00e3o preocupado t\u00e3o somente com o aspecto pedag\u00f3gico desse bandido, embora adolescente? \u00c9 claro que n\u00e3o!\r\nE h\u00e1 de se perguntar: porventura, o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro tamb\u00e9m n\u00e3o tem natureza pedag\u00f3gica? Tanto \u00e9 que n\u00e3o se chama o preso condenado de preso, ele \u00e9 chamado de reeducando, porque a pol\u00edtica penitenci\u00e1ria brasileira tem este vi\u00e9s: a pena n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para castigar, \u00e9 tamb\u00e9m para reeducar. E n\u00f3s aprovamos essa PEC, portanto, com um ganho para a sociedade brasileira.\r\nAprovamos, na sequ\u00eancia, o projeto que cria o Cadastro Nacional de Homicidas de Policiais.\r\nAprovamos um projeto que torna qualificador o homic\u00eddio contra idosos, Sr. Presidente, e, ao mesmo tempo, classifica o homic\u00eddio contra idosos no Brasil como hediondo, para tornar esta legisla\u00e7\u00e3o mais dura e ser um mecanismo de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra idosos em nosso Pa\u00eds.\r\nDiscutimos, e n\u00e3o votamos, outro projeto que busca implantar no Brasil, nos pres\u00eddios brasileiros, o reconhecimento facial de presos, exatamente para impedir engano em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o e estabelecer um controle eficaz nos pres\u00eddios brasileiros.\r\nO \u00faltimo projeto institui a obrigatoriedade de se instalar, em 180 dias, bloqueadores nas penitenci\u00e1rias brasileiras e usar o Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional para essa finalidade.\r\nFinalizo aqui destacando o fato de o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro Sergio Moro terem lan\u00e7ado h\u00e1 pouco o programa Em Frente Brasil. Trata-se de um programa de seguran\u00e7a, com pol\u00edticas p\u00fablicas integradas - pol\u00edtica da mulher, do idoso, da juventude, da crian\u00e7a, do esporte, da cultura -, que visam a reduzir a criminalidade brasileira.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro! Parab\u00e9ns, Ministro Sergio Moro!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa. e o Col\u00e9gio de L\u00edderes por inserirem na Ordem do Dia de hoje a PEC 372/17, que trata da pol\u00edcia penal. Precisamos fortalecer o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro a partir dessa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos votou favoravelmente.\r\nO sistema penitenci\u00e1rio brasileiro est\u00e1 sucateado, abandonado, sem investimento, e os servidores, desprestigiados. Criar a pol\u00edcia penal \u00e9 fortalecer esse sistema. Incluir o sistema penitenci\u00e1rio no cap\u00edtulo da Seguran\u00e7a P\u00fablica da Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil significa eleger esse tema como prioridade dos brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE DE BANCADA, ACORDO, COLECIONADOR, ATIRADOR, CA\u00c7ADOR, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Defesa da manuten\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que o encaminhamento \u00e9 este: retiram-se os destaques, mant\u00eam-se os destaques que versam sobre categorias e votamos o projeto. O Governo encaminha da forma anunciada por V.Exa. \r\nO acordo anunciado por V.Exa. nos atende, desde que se mantenham os destaques que n\u00e3o versam sobre categorias. Se esse destaque n\u00e3o for mantido, como ele n\u00e3o ser\u00e1 contemplado no projeto de lei, a mat\u00e9ria ficar\u00e1 prejudicada. N\u00e3o ser\u00e1 apreciada, n\u00e3o seria justo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Retirada pelo PRB de requerimentos de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado das Emendas de n\u00bas 109 e 112, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em face do acordo anunciado por V.Exa. e do di\u00e1logo estabelecido com o L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, o PRB retira seus dois destaques: o Destaque n\u00ba 24, correspondente \u00e0 Emenda n\u00ba 109; e o Destaque n\u00ba 25, correspondente \u00e0 Emenda n\u00ba 112.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos deseja aplaudir a Deputada Paula Belmonte por essa iniciativa, que vai criar condi\u00e7\u00f5es de, cada vez mais, debater, difundir, estimular todas as pol\u00edticas relacionadas com a primeira inf\u00e2ncia.\r\nDe tal forma, encaminhamos nossos aplausos e a orienta\u00e7\u00e3o de votar \"sim\", favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOR\u00c1RIO DE VER\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AGRADECIMENTO.\r\nDIA NACIONAL DA PROCLAMA\u00c7\u00c3O DO EVANGELHO, REFORMA PROTESTANTE (1517), HOMENAGEM, SESS\u00c3O SOLENE, ESCLARECIMENTO.\r\nC\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, ELABORA\u00c7\u00c3O, REVIS\u00c3O, F\u00c1BIO TRAD, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, AGRADECIMENTO.\r\nESTATUTO DO DESARMAMENTO, ALTERA\u00c7\u00c3O, DEBATE.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PORTE DE ARMA, CONCESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pela extin\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do Dia da Reforma Protestante e do Dia Nacional da Proclama\u00e7\u00e3o do Evangelho, por falta de espa\u00e7o em sua agenda. Agradecimento ao Presidente da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo de Processo Penal, Deputado F\u00e1bio Trad, e aos Sub-Relatores, na condi\u00e7\u00e3o de Relator-Geral da respectiva Comiss\u00e3o. Protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o de carreiras da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica na proposta de concess\u00e3o do porte de arma de fogo a colecionadores, atiradores e ca\u00e7adores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, eu quero inicialmente registrar que, desde 2011, este Parlamentar exerceu um trabalho para p\u00f4r fim ao hor\u00e1rio de ver\u00e3o, por entender que o hor\u00e1rio de ver\u00e3o n\u00e3o apresentava mais nenhuma economia na \u00e1rea de energia para o Pa\u00eds, e na regi\u00e3o do Centro-Oeste, Sul e Sudeste, onde se aplicava o hor\u00e1rio de ver\u00e3o, os transtornos eram enormes para a crian\u00e7a que estuda de manh\u00e3, para o oper\u00e1rio urbano, para o trabalhador rural, enfim... E eu n\u00e3o tinha \u00eaxito nessa empreitada.\r\nQuero aproveitar este momento para destacar que, se n\u00e3o fosse o Presidente Jair Bolsonaro, atendendo, portanto, a um pleito deste Deputado, no \u00faltimo terceiro domingo de outubro, ter-se-ia iniciado, novamente, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o. Gra\u00e7as a Deus, acabou-se o hor\u00e1rio de ver\u00e3o no Brasil por postula\u00e7\u00e3o deste Parlamentar e aquiesc\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro. A ele, portanto, um muito obrigado.\r\nQuero destacar que, no \u00faltimo dia 31, celebramos o Dia da Reforma Protestante e o Dia Nacional da Proclama\u00e7\u00e3o do Evangelho. Este Parlamentar requereu a esta Casa, como j\u00e1 o faz anualmente, sess\u00e3o solene para destacar a import\u00e2ncia destas duas datas. Todavia, a agenda desta Casa, em raz\u00e3o da quantidade de sess\u00f5es solenes solicitadas, terminou n\u00e3o possibilitando a realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o solene, que diz respeito a duas datas important\u00edssimas, repito: 31 de outubro, o Dia da Reforma Protestante, um marco na hist\u00f3ria da humanidade; e o Dia Nacional da Proclama\u00e7\u00e3o do Evangelho.\r\nSra. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de Relator-Geral do Novo C\u00f3digo de Processo Penal, quero destacar que os trabalhos est\u00e3o progredindo dentro do que foi planejado. Eu quero publicamente expressar uma homenagem ao Presidente da Comiss\u00e3o Especial, o Deputado F\u00e1bio Trad, pela forma como tem conduzido os trabalhos da Comiss\u00e3o do Novo C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nNosso c\u00f3digo vigente \u00e9 de 1941, precede muito a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil e tem contribu\u00eddo para a impunidade e a criminalidade. O Brasil est\u00e1 a clamar do Parlamento um novo c\u00f3digo, e n\u00f3s estamos trabalhando para isso.\r\nQuero agradecer n\u00e3o s\u00f3 ao Presidente da Comiss\u00e3o, mas especialmente a todos os Sub-Relatores que, atendendo \u00e0 programa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 apresentaram os relat\u00f3rios parciais. Agrade\u00e7o aos Deputados Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes, Santini, Margarete Coelho, Nelson Pellegrino, Paulo Teixeira, Sanderson, Pompeo de Mattos, Emanuel Pinheiro Neto, Capit\u00e3o Alberto Neto e Hugo Leal.\r\nTodos eles s\u00e3o Relatores Parciais e j\u00e1 apresentaram seus trabalhos, como eu disse, dentro da programa\u00e7\u00e3o. Agora resta a este Relator-Geral condensar o trabalho de todos os Relatores Parciais, apresentar o relat\u00f3rio-geral, e darmos continuidade ao trabalho para que, em tempo breve, o Brasil tenha um novo C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nN\u00e3o vou destacar os principais temas que t\u00eam sido objeto do nosso debate, porque o tempo \u00e9 ex\u00edguo. Mas manifesto minha contrariedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados na data de ontem, em rela\u00e7\u00e3o ao projeto que altera o Estatuto do Desarmamento.\r\n\u00c9 claro que os colecionadores, os atiradores e os ca\u00e7adores t\u00eam direito, sim, ao porte de arma e t\u00eam a defesa deste Deputado, mas n\u00e3o me pareceu coerente esta Casa aprovar e regulamentar tudo acerca dos CACs, uma atividade esportiva, uma divers\u00e3o, e deixar de fora as carreiras que atuam na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. Ficaram de fora, por exemplo, as Pol\u00edcias Legislativas dos Estados. Como explicar isso? Ficaram de fora os agentes socioeducativos, os agentes da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia, os agentes do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, os oficiais de justi\u00e7a, entre outras categorias. Parece-me uma incoer\u00eancia.\r\nEspero que o Governo, o Presidente da Casa e esta Casa como um todo levem, a tempo e a hora, o acordo que firmado aqui na noite de ontem, no sentido de que chegue a esta Casa um projeto que contemple todas estas categorias que atuam diretamente na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nQue este projeto venha em regime de urg\u00eancia constitucional, para que seja aprovado em tempo breve! \r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos agentes penitenci\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Querida Presidente, eu quero aproveitar este momento apenas para cumprimentar os agentes penitenci\u00e1rios do Brasil. Caminho com essa categoria, tamb\u00e9m na condi\u00e7\u00e3o de agente de seguran\u00e7a p\u00fablica, desde o in\u00edcio dessa caminhada.\r\nQuero homenage\u00e1-lo, Presidente Assun\u00e7\u00e3o, grande l\u00edder nacional da categoria. Parab\u00e9ns! Ao te abra\u00e7ar, abra\u00e7o a todos de Goi\u00e1s e do Brasil.\r\nFoi uma vit\u00f3ria que essa categoria teve ontem - ali\u00e1s, o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.\r\nPorque, ao aprovar a PEC que cria a Pol\u00edcia Penal, n\u00f3s fortalecemos o setor mais importante do sistema carcer\u00e1rio brasileiro e tamb\u00e9m a pol\u00edtica penitenci\u00e1ria brasileira, que precisa de investimentos, que est\u00e1 desestruturada, que \u00e9 uma vergonha. Certamente, o que fizemos ontem representa portanto um avan\u00e7o. \u00c9 claro que outras etapas vir\u00e3o. Aprovada a emenda constitucional for aprovada, n\u00f3s teremos que trabalhar para regulament\u00e1-la.\r\nConcluo, Sra. Presidente, mais uma vez agradecendo a Deus por ter-me dado a oportunidade de participar dessa caminhada t\u00e3o interessante a favor do Brasil e aplaudindo todos os agentes penitenci\u00e1rios do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8045/2010, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REFORMULA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, COMISS\u00c3O ESPECIAL.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Relato dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 8.045, de 2010, sobre o novo C\u00f3digo de Processo Penal. Elabora\u00e7\u00e3o pelo orador do parecer \u00e0 propositura. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas dar uma informa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 reforma do C\u00f3digo de Processo Penal antes de orientar. H\u00e1 2 semanas, encerrou-se o prazo para os Relatores Parciais apresentarem os seus respectivos relat\u00f3rios, os quais foram apresentados. Agora transcorre o prazo para que este Relator apresente o Relat\u00f3rio Geral, que est\u00e1 no devido andamento, com o apoio da Consultoria da Casa. A mat\u00e9ria \u00e9 ampla, complexa, mas muito importante para o Brasil. Se Deus quiser, a Comiss\u00e3o Especial ir\u00e1 vot\u00e1-la antes do recesso parlamentar. A\u00ed, no in\u00edcio do ano, n\u00f3s teremos a oportunidade de traz\u00ea-la ao plen\u00e1rio desta Casa. \r\nQuanto a este requerimento de urg\u00eancia, a orienta\u00e7\u00e3o do Republicanos \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta \"sim\", por entender que o projeto consolida o sonho de jovens que cursaram medicina no exterior, mas que desejam realizar-se profissionalmente no seu Pa\u00eds, o Brasil.\r\nPortanto, \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE COMISS\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba da Emenda n\u00ba 50, para substitui\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, e por consequ\u00eancia a devida altera\u00e7\u00e3o do art. 6\u00ba do respectivo projeto de lei de convers\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos quer parabenizar toda a Casa. N\u00f3s estamos sendo muito felizes nesta noite pelas decis\u00f5es que aqui est\u00e3o sendo tomadas.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria destacada agora, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", por entendermos que a ag\u00eancia proporciona a melhor forma de gerir, de administrar esse programa com melhores resultados para os brasileiros.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente o nosso animus era de votar \"n\u00e3o\", porque entendemos que o projeto precisa de v\u00e1rios aperfei\u00e7oamentos, entre eles o respeito \u00e0 autonomia dos Munic\u00edpios.\r\nTodavia, dialogando agora com o Sr. Relator, ele assumiu o compromisso conosco, com a bancada do Republicanos e com a bancada de Goi\u00e1s, de nos sentarmos na ter\u00e7a-feira para avan\u00e7armos principalmente em rela\u00e7\u00e3o a esses pontos.\r\nConsiderando esse compromisso que o Relator fez conosco, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS EDUARDO BENITO JORGE, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Falecimento do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Delegados de Pol\u00edcia do Brasil - Adepol-Brasil, Delegado Carlos Eduardo Benito Jorge.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na forma do Regimento da Casa, requeiro a V.Exa. que fa\u00e7a constar dos Anais da Casa a nota de pesar pelo falecimento do Dr. Carlos Eduardo Benito Jorge, o querido Dudu, Delegado de Pol\u00edcia do Estado de S\u00e3o Paulo, grande l\u00edder dos delegados de pol\u00edcia do Brasil. \r\nEle presidiu a Associa\u00e7\u00e3o dos Delegados de Pol\u00edcia do Brasil por 4 mandatos e, como tal, na condi\u00e7\u00e3o de l\u00edder determinado, inteligente, articulado, contribuiu com muitas leis nesta Casa para o aperfei\u00e7oamento do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica, de tal forma que, como homenagem, pe\u00e7o o registro desta nota de pesar. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar a Deputada Margarete, Coordenadora, o Deputado Capit\u00e3o Augusto, Relator, e todos os demais colegas que integraram o Grupo de Trabalho.\r\nParabenizo o Ministro S\u00e9rio Moro e o Ministro Alexandre de Moraes, que ofereceram propostas inteligentes, e, por isso mesmo, quase todas foram aproveitadas por esta Casa.\r\nEm raz\u00e3o de ser uma proposta que d\u00e1 ao Pa\u00eds condi\u00e7\u00f5es efetivas de enfrentar a criminalidade violenta e a corrup\u00e7\u00e3o, o Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-12T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, IGREJA EVANG\u00c9LICA, IGREJA ASSEMBLEIA DE DEUS MINIST\u00c9RIO  DE MADUREIRA.\r\nFILME BRASILEIRO, OFENSA, CRISTIANISMO.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do 90\u00ba anivers\u00e1rio da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus, Minist\u00e9rio de Madureira. Rep\u00fadio ao filme A Primeira Tenta\u00e7\u00e3o de Cristo, da produtora de v\u00eddeos Porta dos Fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezad\u00edssimo Presidente, Deputado Otoni de Paula, meu irm\u00e3o e amigo, quero valer-me deste breve per\u00edodo para fazer duas abordagens.\r\nA primeira abordagem \u00e9 sobre a realiza\u00e7\u00e3o, no dia de hoje, por esta Casa - e o Senado Federal realizar\u00e1 a posteriori -, de sess\u00e3o solene em homenagem \u00e0 Igreja Assembleia de Deus Minist\u00e9rio de Madureira, pelos seus 90 anos.\r\nA Assembleia de Deus Madureira chegou \u00e0 estatura que chegou, primeiro, porque \u00e9 uma obra que tem a m\u00e3o de Deus; segundo, porque, assim como nenhum povo, nenhuma na\u00e7\u00e3o, nenhum segmento social prospera sem um l\u00edder consciente, sem um l\u00edder determinado, a Assembleia de Deus Madureira teve l\u00edderes conscientes e que tinham muita clareza do seu papel. Foi assim com Paulo Leivas Macal\u00e3o, foi assim com Lup\u00e9rcio e est\u00e1 sendo assim com o grande l\u00edder e Bispo Primaz Manoel Ferreira. Se n\u00e3o temos l\u00edderes, n\u00e3o temos como prosperar, como avan\u00e7ar, como progredir. Minhas homenagens, portanto, ao Bispo Manoel Ferreira, pela sua lideran\u00e7a no Brasil e fora do Brasil.\r\nGl\u00f3ria a Deus! Bendito seja o Senhor, que tem aben\u00e7oado essa igreja e esse minist\u00e9rio, para aben\u00e7oar milh\u00f5es de pessoas no Brasil e fora do Brasil.\r\nDe outro lado, Sr. Presidente, \u00e9 com tristeza que venho a esta tribuna manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o e a minha incompreens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao filme A primeira tenta\u00e7\u00e3o de Cristo, da produtora de v\u00eddeos Porta dos Fundos, j\u00e1 dispon\u00edvel.\r\nOra, \u00e9 lament\u00e1vel que essas pessoas n\u00e3o tenham nenhuma compreens\u00e3o acerca do que significa intoler\u00e2ncia e desrespeito. \u00c9 incompreens\u00edvel o fato de usarem valores da sociedade mundial, da sociedade moderna, como subterf\u00fagio para expressarem a intoler\u00e2ncia e o desrespeito. Usaram, por exemplo, a liberdade de express\u00e3o, a cultura e o humor. S\u00e3o valores da sociedade em qualquer lugar do mundo e que n\u00f3s compreendemos. Agora, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, de forma alguma, que fa\u00e7am humor com algo que \u00e9 sagrado, com algo que \u00e9 divino, com algo que \u00e9 transcendental, com um valor protegido n\u00e3o apenas pela Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apenas pelas leis, mas tamb\u00e9m pela consci\u00eancia da humanidade. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. Qualquer artista, qualquer pessoa pode, por exemplo, fazer humor com o futebol ou com outra atividade. Agora, que produzam humor, com esc\u00e1rnio, de forma abomin\u00e1vel, com a f\u00e9, com a cren\u00e7a das pessoas, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir. Sobre isso n\u00e3o podemos nos calar. \u00c9 exatamente isso que esse filme se prop\u00f5e a fazer. A primeira tenta\u00e7\u00e3o de Cristo sexualiza, traz de forma sensual Cristo, Maria, Jos\u00e9, o pr\u00f3prio Deus. Ora, paci\u00eancia!\r\nQue esses artistas tenham a reprova\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s, crist\u00e3os ou n\u00e3o, porque o que est\u00e1 em jogo n\u00e3o \u00e9 a f\u00e9 crist\u00e3 propriamente dita, \u00e9 o valor f\u00e9, \u00e9 o valor cren\u00e7a, independentemente de qual seja a religi\u00e3o. Isso n\u00e3o pode acontecer como rotina no Brasil. N\u00e3o pode.\r\nEu respeito a cultura, eu respeito e defendo a liberdade de express\u00e3o, eu respeito o humor e o papel dos artistas, mas tudo dentro do limite da razoabilidade, e observados, especialmente, a toler\u00e2ncia e o respeito, que devem existir em qualquer atividade. Registro, portanto, o meu protesto, porque o que fizeram foi abomin\u00e1vel.\r\nQue Deus tenha miseric\u00f3rdia dessa gente. Que Deus os aben\u00e7oe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F12%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, GRUPO DE TRABALHO, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), TRIBUNAL DO J\u00daRI, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 8045/2010, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00f5es do Presidente do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, Ministro Dias Toffoli, para a elabora\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo de Processo Penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, apenas quero dizer que, h\u00e1 instantes, o Presidente Rodrigo Maia e n\u00f3s da Comiss\u00e3o Especial da Reforma do C\u00f3digo de Processo Penal recebemos aqui o Presidente Dias Toffoli, do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, que nos apresentou diversas sugest\u00f5es para o novo C\u00f3digo de Processo Penal na \u00e1rea do Tribunal do J\u00fari, dos crimes contra a vida - crimes de homic\u00eddio, crimes de aborto, crimes de incita\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio. Essas contribui\u00e7\u00f5es certamente ser\u00e3o acolhidas pela Comiss\u00e3o e haver\u00e3o de dar efetividade ao Tribunal do J\u00fari, ao julgamento daqueles que praticam homic\u00eddios no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s queremos publicamente agradecer ao Presidente Dias Toffoli e ao grupo de trabalho do CNJ, que trazem essas contribui\u00e7\u00f5es qualificadas \u00e0 C\u00e2mara Federal. Registro o agradecimento nosso, do Presidente Rodrigo Maia, do Presidente F\u00e1bio Trad, do Deputado Santini e de tantos outros que comp\u00f5em a Comiss\u00e3o Especial.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 com profundo sentimento de pesar que gostaria tamb\u00e9m de me manifestar nesta oportunidade, n\u00e3o s\u00f3 pelo relacionamento que estabeleci com o Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes na C\u00e2mara Federal -- fiquei muito feliz com sua elei\u00e7\u00e3o para Deputado --, mas pela hist\u00f3ria de amizade e de companheirismo que tive com ele aqui em Goi\u00e1s, onde tive a oportunidade de participar com ele de diversos eventos aos quais ele comparecia convidado por n\u00f3s. De fato, o Brasil perde um ser humano extraordin\u00e1rio, um homem de uma capacidade tremenda, de esp\u00edrito solid\u00e1rio e humano e de muita \u00e9tica. A C\u00e2mara perde um Parlamentar e eu, particularmente, perco um amigo extraordin\u00e1rio.\r\nEu gostaria de destacar o que disse o Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes assim que fez um transplante de medula, em v\u00eddeo que gravou: \"C\u00e2ncer \u00e9 algo que eu n\u00e3o desejo a ningu\u00e9m, mas desejo a todos a profundidade que ganhamos ao depararmos com os limites da vida\".\r\nComo disse h\u00e1 pouco o Deputado F\u00e1bio Trad, nesse per\u00edodo em que Luiz Fl\u00e1vio esteve ausente em raz\u00e3o do enfrentamento da doen\u00e7a, ele n\u00e3o esteve realmente ausente, uma vez que em todas as audi\u00eancias p\u00fablicas da Comiss\u00e3o Especial do Novo C\u00f3digo de Processo Penal estavam alguns de seus assessores conectados com ele, trazendo contribui\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es. Na \u00faltima reuni\u00e3o que tive com a Consultoria da Casa, antes do advento desta pandemia, n\u00f3s trat\u00e1vamos exatamente de uma grande contribui\u00e7\u00e3o que ele nos havia apresentado por escrito, por meio de sua assessoria, acerca da investiga\u00e7\u00e3o defensiva, um tema novo que n\u00f3s estamos introduzindo no novo C\u00f3digo de Processo Penal.\r\n\u00c0 fam\u00edlia, as minhas condol\u00eancias. Que Deus nos conforte a todos!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero inicialmente agradecer a confian\u00e7a do L\u00edder Jhonatan e do Presidente Deputado Marcos Pereira por me permitirem orientar o partido hoje.\r\nEm nome da bancada, cumprimento o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, do Amazonas, pelo seu anivers\u00e1rio hoje.\r\nQuero dizer que o Republicanos orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s entendemos que, de fato, essa mat\u00e9ria \u00e9 urgente e precisa ser aprovada, pelo interesse do Pa\u00eds. Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o a depender dessa decis\u00e3o. N\u00f3s j\u00e1 atendemos outros setores atrav\u00e9s de outros projetos. Agora, este projeto caminha nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, penso que este projeto tamb\u00e9m se harmoniza com o projeto que tratou dos trabalhadores da iniciativa privada, porque aqui n\u00e3o se discutem neste instante privil\u00e9gios, aumentos, enfim. Essa \u00e9 a quota de contribui\u00e7\u00e3o de cada um em raz\u00e3o da pandemia. E aqui se preserva o emprego de todo mundo. O que se estabelece aqui \u00e9 exatamente a aus\u00eancia de reposi\u00e7\u00e3o salarial nesse per\u00edodo.\r\nDe tal forma, o Republicanos recomenda \"sim\" a esta urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, TEXTO LEGISLATIVO, SENADOR FEDERAL, RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR PUBLICO, PROIBI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do texto encaminhado pelo Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s, republicanos, temos o mesmo entendimento de V.Exa., o de que aquilo que a C\u00e2mara deseja \u00e9 o mesmo que o Senado deseja. H\u00e1 uma diferen\u00e7a, portanto, de forma, de procedimento, de crit\u00e9rios, mas o que se pretende? Pretende-se garantir que a Uni\u00e3o fa\u00e7a um aux\u00edlio financeiro a todos os Estados do Brasil e a todos os Munic\u00edpios, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos. Isso est\u00e1 constru\u00eddo. \r\nEvidentemente, n\u00e3o \u00e9 o momento de discutirmos coisas menores, n\u00e3o \u00e9 o momento de disputa de vaidades: \"Olha, \u00e9 o projeto da C\u00e2mara!\" ou \"\u00c9 o projeto do Senado!\". O que importa \u00e9 que, ao final, n\u00f3s tenhamos aprovado um projeto de lei que efetivamente garanta esse aux\u00edlio financeiro aos entes da Federa\u00e7\u00e3o e que essa constru\u00e7\u00e3o tenha tido a participa\u00e7\u00e3o direta do Presidente da Rep\u00fablica, do Governo Federal, do Minist\u00e9rio da Economia, para que ao final seja sancionado, para que aquilo que constru\u00edmos a quatro m\u00e3os seja efetivado, seja materializado, para que o aux\u00edlio chegue aos Estados e Munic\u00edpios. \r\n\u00c9 indiscut\u00edvel que a perda de receita de Estados e Munic\u00edpios, pelas raz\u00f5es conhecidas de todos n\u00f3s, \u00e9 algo assustador. Isso nos leva todos a entendermos que certamente, em tempo curto, Estados e Munic\u00edpios, se n\u00e3o tiverem esse aux\u00edlio, ter\u00e3o dificuldade de honrar os seus compromissos, compromissos de toda ordem: compromissos com a folha de servidores, compromissos com empr\u00e9stimos e com financiamentos, compromissos com o custeio, e da\u00ed por diante.\r\nPor isso mesmo, alguns Governadores se anteciparam e foram buscar a salvaguarda do Supremo, para que o Supremo garantisse que eles n\u00e3o pagassem a d\u00edvida at\u00e9 31 de dezembro.\r\nEste projeto n\u00e3o \u00e9 um projeto perfeito, mas evidentemente contempla todas essas nuances, todas essas situa\u00e7\u00f5es. Aqui n\u00e3o se garantem apenas os 60 bilh\u00f5es de reais - dos quais 10 bilh\u00f5es de reais, exclusivamente, para a sa\u00fade e para a assist\u00eancia social - porque em outro projeto, na MP 938/2020, j\u00e1 aprovada por esta Casa, n\u00f3s garantimos mais. Quando digo \"n\u00f3s\", refiro-me evidentemente ao Governo Federal, ao Presidente Bolsonaro. N\u00f3s garantimos mais de 16 bilh\u00f5es de reais naquela composi\u00e7\u00e3o de FPE e FPM. N\u00f3s teremos, portanto, 76 bilh\u00f5es de reais.\r\nOra, quer seja por decis\u00e3o do Supremo, quer seja por esse projeto que prev\u00ea que as d\u00edvidas deixam de ser pagas por um per\u00edodo, trata-se de dinheiro que sairia do Tesouro de Estados e Munic\u00edpios e deixar\u00e1 de sair. Com efeito, isso representa tamb\u00e9m mais receita, criando-se, de fato, condi\u00e7\u00f5es para que os Estados e Munic\u00edpios cumpram nesse per\u00edodo de pandemia as suas obriga\u00e7\u00f5es, especialmente as obriga\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: sa\u00fade, seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura. Todos n\u00f3s, repito, temos clareza e consci\u00eancia das raz\u00f5es disto.\r\nSou servidor p\u00fablico. Sou Policial Civil, Delegado de Pol\u00edcia, contudo entendo que este n\u00e3o \u00e9 o instante de n\u00f3s discutirmos aqui vantagens para servidores p\u00fablicos. Toda a sociedade tem uma parcela de sacrif\u00edcio a dar, todos da sociedade. O que se pretende, a meu sentir, quer pela C\u00e2mara, quer pelo Senado, \u00e9 preservar o emprego tanto na iniciativa privada quanto na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \r\nAcho, por exemplo, que a inclus\u00e3o do art. 8\u00ba est\u00e1 na linha de n\u00e3o se permitir demiss\u00e3o de servidor p\u00fablico, est\u00e1 na linha de n\u00e3o se permitir ofensa \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que seria a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, vez que \u00e9 premissa constitucional. A primeira coisa que se observa aqui \u00e9 exatamente o intento de garantir o emprego do servidor p\u00fablico com o seu sal\u00e1rio intacto.\r\nQuem sabe, na hip\u00f3tese de alterarmos, suprim\u00edssemos do texto a express\u00e3o \"reajuste\", que \u00e9 s\u00f3 a recomposi\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o? Contudo, para que o projeto n\u00e3o volte ao Senado, pelo acordo estabelecido, parece-me que nem isso ser\u00e1 poss\u00edvel. Se suprim\u00edssemos, entretanto, acho que seria um ganho.\r\nQuanto a discutir vantagens, contudo, parece-me que n\u00e3o temos ambiente para isso, tanto \u00e9 que a preocupa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, de Deputados e Senadores, e do pr\u00f3prio Governo, atrav\u00e9s de iniciativas, foi preservar o ganho m\u00ednimo para o trabalhador da iniciativa privada, para garantir a dignidade das fam\u00edlias. N\u00f3s aprovamos, por exemplo, uma compensa\u00e7\u00e3o, um aux\u00edlio, na hip\u00f3tese da suspens\u00e3o do contrato de trabalho; na hip\u00f3tese da redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria, houve tamb\u00e9m um determinado tipo de iniciativa nossa para proteger o emprego e a dignidade da fam\u00edlia do trabalhador. Acho que o art. 8\u00ba, por mais que eu, como servidor p\u00fablico, n\u00e3o desejasse votar a favor do texto, est\u00e1 nesta linha tamb\u00e9m, a de proteger o sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico e garantir-lhe o emprego.\r\nDessa forma, n\u00f3s estamos caminhando dentro da compreens\u00e3o de que \u00e9 preciso dar ao Brasil, a Estados e a Munic\u00edpios, ao conjunto da sociedade, condi\u00e7\u00f5es vencer esse per\u00edodo de pandemia. Estou entre aqueles que acreditam que n\u00f3s venceremos em tempo mais curto do que alguns profetas do caos apregoam. Pelo menos, eu tor\u00e7o para isso e tenho f\u00e9 nesse sentido. E acredito que aquilo que n\u00f3s estamos fazendo, o Governo Federal e o Congresso, converge para essa dire\u00e7\u00e3o ou para esse resultado.\r\nBusquei falar com o Relator em instantes, mas n\u00e3o tive \u00eaxito. Um ponto me causou preocupa\u00e7\u00e3o, que eu tive a oportunidade de compartilhar com os L\u00edderes Jhonatan e Major Vitor Hugo, L\u00edder do Governo. Refiro-me exatamente \u00e0 emenda de reda\u00e7\u00e3o do Relator no que se refere ao \u00a7 6\u00ba do art. 8\u00ba. \r\nNo texto que veio do Senado, o \u00a7 6\u00ba do art. 8\u00ba excetua as carreiras de seguran\u00e7a, sa\u00fade, etc., em rela\u00e7\u00e3o aos incisos I e IX.\r\nO que \u00e9 o inciso I? O inciso I do art. 8\u00ba pro\u00edbe exatamente aumento, reajuste salarial, vantagens, adequa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o, etc. No texto do Relator, na emenda de reda\u00e7\u00e3o do Deputado Pedro Paulo, S.Exa. coloca uma v\u00edrgula no final, para acrescentar a seguinte express\u00e3o: \"(...) proibido para concess\u00e3o de aumento de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal (...)\". Parecia-me que o Relator estava, por engano, subtraindo algo que o Senado garantiu, porque o texto diz \"vantagem\", \"reajuste\", \"aumento\" ou \"adequa\u00e7\u00e3o\", e aqui ele veda o aumento salarial. Contudo, conversando com alguns colegas L\u00edderes partid\u00e1rios, houve o esclarecimento de que a veda\u00e7\u00e3o \u00e9 pagar o aumento salarial com dinheiro da Uni\u00e3o, \u00e9 apenas isso. N\u00e3o se est\u00e1 vedando, portanto, que o Estado que entender de garantir aumento salarial para o pessoal da limpeza, da seguran\u00e7a, da sa\u00fade ou da assist\u00eancia social o fa\u00e7a. Na medida em que recebe o recurso federal e h\u00e1 uma folga do Tesouro do Estado, o Estado ent\u00e3o far\u00e1 um aumento, caso assim entenda, com recurso do Tesouro. Esse argumento, portanto, convenceu-me, ap\u00f3s examinar melhor o texto.\r\nPenso que, de fato, n\u00f3s precisamos aprovar esse projeto, na medida do poss\u00edvel, sem altera\u00e7\u00f5es, para que possa ser convertido logo em lei e para que os Estados e Munic\u00edpios que est\u00e3o clamando - Governadores e Prefeitos est\u00e3o telefonando, h\u00e1 toda uma ansiedade e uma expectativa - possam ter esse texto consolidado e possam receber a primeira parcela desse aux\u00edlio financeiro. Sem discutir quais crit\u00e9rios s\u00e3o melhores, se os adotados pela C\u00e2mara ou os adotados pelo Senado, estou convencido de que estamos no caminho certo.\r\nEsta Casa, no seu conjunto, portanto partidos de oposi\u00e7\u00e3o e demais partidos, tem convergido nessas delibera\u00e7\u00f5es em favor do Brasil. O Republicanos n\u00e3o se furtou em nenhum momento a contribuir, em nenhum momento se furtou a colaborar para que esses projetos fossem aprovados. Certamente, outros projetos merecer\u00e3o igual aten\u00e7\u00e3o nossa, com a sensibilidade que o Republicanos tem tido.\r\nSr. Presidente, feitas essas observa\u00e7\u00f5es, penso que, no momento adequado, orientaremos a favor da aprova\u00e7\u00e3o do PLP n\u00ba 39, de 2020.\r\nConcordo com a preocupa\u00e7\u00e3o Deputado Capit\u00e3o Wagner em rela\u00e7\u00e3o aos efetivos da seguran\u00e7a p\u00fablica. A veda\u00e7\u00e3o para concurso p\u00fablico nos preocupa, devido \u00e0 viol\u00eancia no Pa\u00eds, embora os dados de 2019 sejam promissores. A redu\u00e7\u00e3o de homic\u00eddios e de outros tipos criminais s\u00e3o promissores e nos alegram, por mais que as taxas ainda sejam muito altas. A melhora da taxa de elucida\u00e7\u00e3o de crimes no Pa\u00eds por parte da Pol\u00edcia Federal e das Pol\u00edcias Civis tamb\u00e9m \u00e9 um dado que nos alegra, mas, mesmo assim, estamos longe daquilo que n\u00f3s buscamos.\r\nOs efetivos das Pol\u00edcias, de todas as Pol\u00edcias no Brasil, est\u00e3o muito aqu\u00e9m da demanda. Os quadros de pessoal representam a demanda de 15 anos atr\u00e1s, e os efetivos est\u00e3o muito aqu\u00e9m disso. Fazer concurso na \u00e1rea de seguran\u00e7a para repor apenas as vac\u00e2ncias ocorridas nesse per\u00edodo da veda\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa quase nada, porque repor aposentadorias e poss\u00edveis \u00f3bitos \u00e9 muito pouco. \r\nVejo que h\u00e1 uma dificuldade de avan\u00e7ar nesse aspecto, embora isso me sensibilize. Se o Relator, os demais L\u00edderes e o Governo entenderem que \u00e9 poss\u00edvel avan\u00e7ar nesse aspecto, eu acho que isso \u00e9 de interesse p\u00fablico.\r\nFica, portanto, a nossa manifesta\u00e7\u00e3o em nome do Republicanos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, o Republicanos votar\u00e1 \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que esse \u00e9 um momento que exige converg\u00eancia de todos n\u00f3s, do Senado e da C\u00e2mara, como j\u00e1 tem acontecido, para sermos exitosos no enfrentamento do coronav\u00edrus, para que a sociedade seja protegida e vidas sejam salvas.\r\nEu queria aproveitar a oportunidade, Presidente, para dizer ao Relator que fizesse uma reflex\u00e3o, j\u00e1 que o \u00a7 6\u00ba do art. 8\u00ba excepcionaliza profissionais de sa\u00fade. Muitos Prefeitos n\u00e3o consideram profissionais de sa\u00fade os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e os agentes de combate a endemias. Eu acho isso um absurdo. Como resolver esse problema? Essa \u00e9 uma categoria de sa\u00fade que, assim como as demais ali, faz esse enfrentamento para salvar vidas.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Republicanos \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nO Congresso Nacional e o Governo Federal n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1 na ponta desenvolvendo a\u00e7\u00f5es de salvamento de vidas. Quem faz isso s\u00e3o os servidores dos Estados e dos Munic\u00edpios, sob dire\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o de governadores e prefeitos. Logo, tem urg\u00eancia a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nEle pode n\u00e3o ser o melhor, mas \u00e9 razo\u00e1vel. E tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um projeto imprest\u00e1vel.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO, PEDRO PAULO, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas de plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Reconhecimento do trabalho do Relator Pedro Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o encaminhamento da nossa bancada do Republicanos \u00e9 \"n\u00e3o\". \r\nQueremos aproveitar para elogiar, aplaudir e reconhecer o trabalho do Deputado Pedro Paulo, na condi\u00e7\u00e3o de Relator, a sua capacidade de ouvir a todos com muita sensibilidade e, ao mesmo tempo, com muita responsabilidade. \r\nFica aqui, portanto, o nosso aplauso ao Deputado Pedro Paulo, o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 inteiramente favor\u00e1vel ao trabalho feito pelo Relator. Certamente n\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o de que houve um aperfei\u00e7oamento, especialmente em uma omiss\u00e3o em que o Senado incorreu, porque ao excepcionalizar os profissionais de sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica excluiu-os da Uni\u00e3o. \r\nO Relator fez essa corre\u00e7\u00e3o de forma adequada, portanto incluindo a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Penal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, os profissionais de sa\u00fade do Governo Federal com muito acerto. Lamento porque n\u00e3o foi a tempo que identificamos que os agentes socioeducativos ficaram de fora, o que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. Entretanto, por outro lado, acrescentou os profissionais do servi\u00e7o de assist\u00eancia social e os profissionais de limpeza p\u00fablica com muito acerto tamb\u00e9m. Essa era uma preocupa\u00e7\u00e3o da nossa bancada, representada pela minha pessoa, pelas pessoas do Deputado Vinicius Carvalho, do Deputado J\u00falio Cesar, que identificamos no primeiro momento essa omiss\u00e3o do Senado Federal.\r\nPor outro lado, temos a certeza de que esse projeto, da forma como o estamos aprovando, h\u00e1 de garantir esse aux\u00edlio aos Estados e \u00e0s Prefeituras e h\u00e1 de fazer com que n\u00e3o haja atraso no sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos. Acho que esse \u00e9 um grande ganho. Certamente Prefeitos e Governadores n\u00e3o atrasar\u00e3o o pagamento de sal\u00e1rio e n\u00e3o haver\u00e1 tamb\u00e9m demiss\u00f5es. Acho que essa \u00e9 uma garantia que n\u00f3s temos ao aprovar esse projeto.\r\nO Republicanos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 115, com parecer favor\u00e1vel, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero apenas registrar o acerto da Emenda 115 ao incluir os agentes socioeducativos, pois, do contr\u00e1rio, seria o \u00fanico segmento da seguran\u00e7a p\u00fablica a ser injusti\u00e7ado.\r\nFoi feliz o Relator, assim como certamente ser\u00e1 esta Casa ao aprovar a Emenda 115.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 (COVID-19), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma breve refer\u00eancia a V.Exa., em nome da bancada do Republicanos. \u00c9 sabido que, se V.Exa. n\u00e3o tivesse serenidade, equil\u00edbrio, lucidez, maturidade pol\u00edtica, certamente teria se valido das suas atribui\u00e7\u00f5es para fazer prevalecer o projeto anterior, o de n\u00ba 149, de 2019, porque fez toda uma articula\u00e7\u00e3o, conduziu toda uma conversa dentro da C\u00e2mara para aprov\u00e1-lo. V.Exa., com esp\u00edrito p\u00fablico, fez o contr\u00e1rio, pensando no Brasil em primeiro lugar: conduziu, com muita serenidade, com muito equil\u00edbrio, o projeto cuja aprova\u00e7\u00e3o agora certamente ter\u00e1 a oportunidade de anunciar.\r\nAcho que \u00e9 uma atitude digna de louvor e tem o reconhecimento da bancada do Republicanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nJAIME ANT\u00d4NIO DE SOUZA, PASTOR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, MILTON CASTELO FILHO, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Falecimento do Pastor Jaime Ant\u00f4nio de Souza, pioneiro da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus no Estado de Goi\u00e1s, e do Delegado da Pol\u00edcia Civil, Milton Castelo Filho, do Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 manifestar, pelas raz\u00f5es j\u00e1 conhecidas, a libera\u00e7\u00e3o da nossa bancada. \r\nAproveito a oportunidade para apresentar meus votos de pesar pelo \u00f3bito do Pastor Jaime Ant\u00f4nio de Souza, neste m\u00eas de abril, pioneiro da Igreja Assembleia de Deus em Goi\u00e1s, homem de hist\u00f3ria digna e decente. Registro, portanto, o nosso sentimento e o de toda a comunidade evang\u00e9lica do Estado. \r\nAo mesmo tempo, manifesto voto de pesar pelo \u00f3bito do Dr. Milton Castelo Filho, Delegado da Pol\u00edcia Civil do Estado do Cear\u00e1, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Delegados de Pol\u00edcia Civil do Estado, uma lideran\u00e7a da Pol\u00edcia Civil do Brasil, que tamb\u00e9m faleceu neste m\u00eas de abril. \r\nRegistro aqui os meus sentimentos.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\". N\u00f3s entendemos que a manuten\u00e7\u00e3o do texto implica responsabilidade. N\u00e3o \u00e9 porque o Congresso Nacional est\u00e1 autorizando o Governo a dar aux\u00edlio financeiro aos Estados que isso n\u00e3o tenha que ter uma regra. A regra \u00e9 a da responsabilidade.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDADOS, PACIENTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BRASIL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos e de casos confirmados de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade aos acometidos pela doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos temos o maior apre\u00e7o pelo servidor p\u00fablico do Brasil. N\u00e3o conhe\u00e7o um s\u00f3 Deputado da nossa bancada que tenha preconceito contra servidor p\u00fablico, que n\u00e3o reconhe\u00e7a o seu valor. Aqui h\u00e1 uma unanimidade. N\u00f3s respeitamos, consideramos, valorizamos a pauta do servidor p\u00fablico.\r\nAt\u00e9 entendemos que este \u00e9 um momento que, por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 vontade do servidor p\u00fablico, \u00e0 vontade dos Parlamentares, \u00e0 vontade do conjunto da sociedade brasileira e mundial, existe um contexto que exige uma converg\u00eancia de todos os setores da sociedade para enfrentarmos uma dificuldade grav\u00edssima na \u00e1rea de sa\u00fade, mas que tem reflexo em todos os sentidos da vida. Eu tenho certeza de que os servidores p\u00fablicos do Brasil tamb\u00e9m t\u00eam essa percep\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 o momento de nos convergirmos no sentimento de solidariedade, de fraternidade, de abnega\u00e7\u00e3o e de ren\u00fancia em favor de todos, em favor do coletivo. Eu acho que os pr\u00f3prios servidores p\u00fablicos brasileiros est\u00e3o tomados por esse sentimento, at\u00e9 mesmo porque n\u00f3s n\u00e3o vimos, nestes dias, um movimento intenso de servidores p\u00fablicos ou de entidades que os representem se insurgindo contra esse dispositivo. Parece-me que a racionalidade e a lucidez tamb\u00e9m est\u00e3o presentes nesse segmento. Essa \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o que temos.\r\nPor outro lado, Sr. Presidente, n\u00e3o se pretende aqui, de forma alguma, prejudicar servidor p\u00fablico - pelo menos essa \u00e9 a nossa compreens\u00e3o. Pretende-se resguardar o emprego do servidor p\u00fablico, para que amanh\u00e3 Governadores e Prefeitos n\u00e3o demitam servidores n\u00e3o est\u00e1veis porque n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de lhes pagar.\r\nPe\u00e7o que, se poss\u00edvel, Sr. Presidente, agregue o meu tempo de Lideran\u00e7a, para que eu possa concluir meu racioc\u00ednio.\r\nSe n\u00e3o tiverem como pagar, v\u00e3o ter que demitir. Ent\u00e3o, o que \u00e9 melhor? N\u00e3o \u00e9 melhor preservar o emprego ou, ent\u00e3o, preservar o sal\u00e1rio?\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos que amanh\u00e3 Prefeitos e Governadores n\u00e3o paguem o sal\u00e1rio do servidor porque n\u00e3o t\u00eam recurso, n\u00e3o t\u00eam dinheiro. Se tivessem recursos, n\u00e3o seria necess\u00e1rio aprovarmos esse projeto para garantir aux\u00edlio financeiro a Estados e Munic\u00edpios. Ora, se os Estados e Munic\u00edpios estivessem em condi\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis de, quem sabe, garantir amanh\u00e3 aumento salarial, vantagens para o servidor, n\u00e3o seria preciso aprovarmos o aux\u00edlio financeiro. Por que o estamos aprovando? Exatamente porque hoje a queda de receita de Estados e Munic\u00edpios j\u00e1 \u00e9 algo assustador, e a perspectiva que temos \u00e9 de que isso vai se agravar muito mais. N\u00f3s n\u00e3o queremos que isso se agrave mais!\r\nOra, a medida que estamos tomando aqui, portanto, \u00e9 de racionalidade. Ao mesmo tempo, ela nos converge em um sentimento de fraternidade, abnega\u00e7\u00e3o e ren\u00fancia, um sentimento coletivo.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, eu respeito a boa-f\u00e9 de todos os meus pares, mas pergunto: o que diz o art. 8\u00ba? No final do caput, ele diz que fica proibido, at\u00e9 31 de dezembro de 2021, conceder, a qualquer t\u00edtulo, vantagem, aumento, reajuste ou adequa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o a membros de Poder ou de \u00f3rg\u00e3o, servidores e empregados p\u00fablicos. O primeiro plano desse artigo n\u00e3o \u00e9 a possibilidade de n\u00e3o garantir reajuste ou aumento a servidor p\u00fablico, \u00e9 a veda\u00e7\u00e3o de aumento, reajuste e vantagem a membros de Poder. Quem s\u00e3o os membros de Poder no Brasil? Somos n\u00f3s, Deputados Federais, Senadores da Rep\u00fablica, o Presidente da Rep\u00fablica, os Ministros de Estado, os Governadores, os Prefeitos, os Secret\u00e1rios Municipais, os Secret\u00e1rios Estaduais, os Magistrados do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais Superiores, os Magistrados de primeiro grau. Esses s\u00e3o membros de Poder. A veda\u00e7\u00e3o alcan\u00e7a, em primeiro lugar, exatamente os membros de Poder. Somos n\u00f3s! Portanto, ela alcan\u00e7a, em primeiro lugar, n\u00f3s, Deputados Federais, al\u00e9m de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dos Tribunais de Conta da Uni\u00e3o e dos Estados, da Defensoria P\u00fablica.\r\nAntes de alcan\u00e7ar o servidor que ganha de um sal\u00e1rio m\u00ednimo ao teto da previd\u00eancia, alcan\u00e7a essa elite do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro.\r\nPor mais que eu respeite e acredite na boa-f\u00e9 dos meus pares, pergunto se essa tese veemente de defesa do servidor p\u00fablico n\u00e3o \u00e9, num primeiro plano, uma autodefesa nossa, para que amanh\u00e3 esteja aberta a possibilidade de um aumento para n\u00f3s, Deputados Federais, para os Senadores, para o Judici\u00e1rio e para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Enfim, eu acho que precisamos trazer isso tamb\u00e9m a lume, porque, sen\u00e3o, fica parecendo que n\u00f3s estamos aqui adotando um procedimento que, por mais que seja respons\u00e1vel, s\u00e9rio e de interesse do Brasil, prejudica o servidor p\u00fablico. Dizem: \"N\u00f3s temos que defender o servidor p\u00fablico!\" N\u00f3s os defendemos! Mas essa regra, repito, antes de ser espec\u00edfica para o servidor p\u00fablico que ganha sal\u00e1rio m\u00ednimo, destina-se a mim, Deputado Federal, ao Senador da Rep\u00fablica e a toda essa casta da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira a que me referi. \u00c9 muito importante que a sociedade brasileira tome conhecimento disso, que consta, portanto, do inciso I do art. 8\u00ba, objeto deste destaque.\r\nAo fazer essas considera\u00e7\u00f5es, com muito respeito a todos aqueles que desenvolveram uma argumenta\u00e7\u00e3o, uma narrativa diversa da que fa\u00e7o, digo, por essas raz\u00f5es apresentadas, que o Republicanos votar\u00e1 \"sim\". O momento exige equil\u00edbrio, responsabilidade e que continuemos prestigiando o servidor p\u00fablico, mas tamb\u00e9m gostando muito do Brasil.\r\nPor falar em Brasil, Sr. Presidente, com tristeza digo que hoje o Pa\u00eds alcan\u00e7ou o n\u00famero de 114.715 brasileiros acometidos pelo novo coronav\u00edrus. \u00c9 com tristeza que digo isso! \u00c9 tamb\u00e9m com tristeza que digo que, dentre esses 114 mil, 7.921 vieram a \u00f3bito.\r\nEu quero manifestar meus p\u00easames e votos de pesar a essas 7.921 fam\u00edlias que est\u00e3o de luto. \u00c9 uma dor sem limite! Eu fico a imaginar a dor dessas fam\u00edlias. Portanto, essas fam\u00edlias podem contar com a minha solidariedade e com o meu pesar.\r\nAo mesmo tempo, quero me alegrar e me confraternizar com os 48.224 brasileiros que, embora acometidos pelo novo coronav\u00edrus, j\u00e1 tiveram sua sa\u00fade restabelecida, foram recuperados e est\u00e3o em est\u00e1gio de sa\u00fade integral. Sei que isso tamb\u00e9m representa muita alegria para esses 48.224 brasileiros e suas fam\u00edlias. Quero me confraternizar com eles por essa vit\u00f3ria nas \u00e1reas da sa\u00fade e da vida.\r\nPor outro lado, quero dizer aos 58.573 brasileiros que foram acometidos pelo novo coronav\u00edrus e que est\u00e3o em processo tratamento que contem com as minhas ora\u00e7\u00f5es e com a certeza de que todas as medidas que este Parlamento est\u00e1 tomando s\u00e3o para garantir que eles e outros brasileiros que venham a ser acometidos tenham um tratamento digno, decente e tenham a sua sa\u00fade restabelecida.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\n PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR PUBLICO, GARI.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Informa\u00e7\u00e3o a Deputado sobre a contempla\u00e7\u00e3o de garis pela Emenda n\u00ba 115.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas em fun\u00e7\u00e3o de uma manifesta\u00e7\u00e3o anterior de outro Parlamentar, gostaria de tranquilizar todos os trabalhadores da limpeza p\u00fablica do Brasil, todos os garis do Brasil, porque eles foram contemplados pela Emenda n\u00ba 115, j\u00e1 aprovada por este Plen\u00e1rio quase por unanimidade.\r\nDe tal forma que podem ficar tranquilos porque os direitos, a possibilidade de reajuste e de aumento est\u00e1 mantida para essa categoria.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero me associar aos demais L\u00edderes que defendem a retirada dessas express\u00f5es, porque de fato elas t\u00eam um sentido muito amplo, muito aberto, e s\u00e3o de dif\u00edcil aplica\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica, sobretudo se considerarmos que o \u00a7 6\u00ba n\u00e3o se refere a vantagens, a abonos, a gratifica\u00e7\u00f5es, ele se refere especificamente a aumento. Ora, como \u00e9 que, numa carreira devidamente organizada - imaginemos a carreira de agente penitenci\u00e1rio, devidamente organizada -, algu\u00e9m conseguiria dar aumento salarial para um e n\u00e3o dar para outro servidor? Como fica essa carreira depois?\r\nAo mesmo tempo, como saber quem est\u00e1 envolvido diretamente na a\u00e7\u00e3o? Somente quem est\u00e1 nas ruas? Quem est\u00e1 na administra\u00e7\u00e3o, planejando a\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es, n\u00e3o est\u00e1 envolvido diretamente nas a\u00e7\u00f5es? Enfim, trata-se de uma avalia\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil.\r\nEntendemos ser de fato preciso suprimir essas express\u00f5es, para garantir a aplicabilidade do texto.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 69, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00b0 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica realiza um concurso. Esse concurso \u00e9 v\u00e1lido, foi homologado, n\u00e3o venceu, pode vencer nesse per\u00edodo, mas a validade est\u00e1 vigente. \r\nDe outro lado, h\u00e1 entendimento de que o edital do concurso vincula o concursado e gera direitos. Ent\u00e3o, parece-me que o destaque do PDT tem razoabilidade. Portanto, n\u00f3s votamos favoravelmente ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nIGREJA UNIVERSAL DO REINO DE DEUS (IURD), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR, FRENTE PARLAMENTAR EVANG\u00c9LICA, FALECIMENTO, SEBASTI\u00c3O RODRIGUES DE SOUSA, PASTOR, PACIENTE CONTAMINADOR, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia, constante do inciso II, art. 14, da Submenda Substitutiva Global oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Relev\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o da Igreja Universal do Reino de Deus no Brasil e no mundo. Nota da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional, a respeito do falecimento do Pastor Sebasti\u00e3o Rodrigues de Souza em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, o Deputado Efraim Filho, que fez um trabalho representativo, significativo.\r\nQuero aproveitar ainda esta oportunidade para parabenizar a Igreja Universal do Reino de Deus pelo trabalho realizado no Brasil e no mundo, tanto do ponto de vista da evangeliza\u00e7\u00e3o quanto do ponto de vista da cultura, da comunica\u00e7\u00e3o, da a\u00e7\u00e3o social muito significativa, na pessoa do Bispo Edir Macedo, um grande l\u00edder, um grande homem de Deus.\r\nSr. Presidente, ao mesmo tempo, com sua toler\u00e2ncia, a pedido do Presidente da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, quero proceder \u00e0 leitura muito r\u00e1pida de uma nota de pesar pelo falecimento de um grande homem de Deus, o Pastor Sebasti\u00e3o Rodrigues de Souza, falecido ontem em Cuiab\u00e1, que tem uma hist\u00f3ria tremenda no Estado de evangeliza\u00e7\u00e3o e de estabelecimento de igrejas. Ontem, seu Deus entendeu de recolh\u00ea-lo, v\u00edtima da COVID-19. \r\nPermita-me fazer a leitura rapidamente, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Rapidamente, Deputado, por favor.\r\nO SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO) - \u00c9 o seguinte:\r\nA Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional manifesta profundo pesar pelo \u00f3bito do Pastor Sebasti\u00e3o Rodrigues de Souza, 89, ocorrido em Cuiab\u00e1-MT, v\u00edtima da COVID-19. \r\nTratava-se de um homem de Deus com personalidade marcada pela coer\u00eancia, honestidade e amor, vocacionado e apaixonado pela miss\u00e3o de ganhar almas para o Senhor Jesus, de aben\u00e7oar pessoas e de apascentar o rebanho de milhares de fi\u00e9is com vis\u00e3o transcendental e esp\u00edrito empreendedor. \r\nSua obra est\u00e1 presente em todo o estado de Mato Grosso, resultado de quase meio s\u00e9culo de evangeliza\u00e7\u00e3o. A constru\u00e7\u00e3o do \"Grande Templo\", em Cuiab\u00e1, \u00e9 um dos marcos do seu minist\u00e9rio.\r\nFinalmente, conforta-nos a palavra de Deus:\r\n\"....bem-aventurados os mortos que desde agora dormem no Senhor. Sim, diz o Esp\u00edrito, para que descansem dos seus trabalhos e as suas obras os seguem.\" Ap 14.13\r\nBras\u00edlia - DF, 08 de julho de 2020.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VALDIVINO RODRIGUES DA LUZ, PASTOR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, CRIX\u00c1S (GO), FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Falecimento do Pastor Valdivino Rodrigues da Luz, em decorr\u00eancia da Covid-19, Presidente da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus, Minist\u00e9rio de Madureira, no Munic\u00edpio de Crix\u00e1s, Estado de Goi\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria registrar meu voto de pesar pelo falecimento, ocorrido na \u00faltima segunda-feira, do Pastor Valdivino Rodrigues da Luz, Presidente da Assembleia de Deus, Minist\u00e9rio de Madureira, no Munic\u00edpio de Crix\u00e1s, Goi\u00e1s. O Pastor Valdivino, homem com uma hist\u00f3ria mission\u00e1ria, uma hist\u00f3ria de evangeliza\u00e7\u00e3o e de acolhimento \u00e0s pessoas, infelizmente foi v\u00edtima da COVID-19. \r\nEu queria registrar nossos sentimentos, que pe\u00e7o constem nos Anais desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APLICA\u00c7\u00c3O, REGIME DIFERENCIADO DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES P\u00daBLICAS, LICITA\u00c7\u00c3O, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 5, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos cinco emendas de plen\u00e1rio. \r\n\u00c0 Emenda n\u00ba 1 a nossa manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel, tanto do ponto de vista da constitucionalidade quanto da t\u00e9cnica legislativa e do m\u00e9rito, at\u00e9 porque ela resgata parte do que continha a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 951, de 2020, que caducou em data recente, para possibilitar, como forma alternativa \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o, a ado\u00e7\u00e3o do registro de pre\u00e7os, portanto com mais seguran\u00e7a para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A manifesta\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 favor\u00e1vel.\r\n\u00c0 Emenda n\u00ba 2 a nossa manifesta\u00e7\u00e3o e o nosso parecer s\u00e3o contr\u00e1rios, at\u00e9 porque ela repete diversas outras emendas apresentadas extraplen\u00e1rio e que j\u00e1 foram por n\u00f3s rejeitadas, j\u00e1 que ela pretende restringir aquilo que est\u00e1 sendo proposto, para que alcance apenas os procedimentos relacionados \u00e0 pandemia.\r\nA Emenda n\u00ba 3 \u00e9 de iniciativa do Deputado Subtenente Gonzaga, com quem eu havia dialogado em momento anterior, e preliminarmente concordado no m\u00e9rito. Mas, dialogando com setores t\u00e9cnicos do Governo, n\u00f3s conclu\u00edmos pela manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria no m\u00e9rito, porque ela amplia o prazo de 180 dias para 360 dias para a execu\u00e7\u00e3o de obras, o que implica em obras de maior volume, de maior custo, que necessariamente teriam que se submeter ao processo licitat\u00f3rio.\r\nA Emenda n\u00ba 4, no m\u00e9rito, tamb\u00e9m \u00e9 desfavor\u00e1vel, at\u00e9 porque pretende fazer altera\u00e7\u00f5es na Lei n\u00ba 8.666, de 1993, de car\u00e1ter permanente, e este n\u00e3o \u00e9 o objetivo da medida provis\u00f3ria, que trata de mat\u00e9rias em rela\u00e7\u00e3o apenas ao per\u00edodo da pandemia.\r\nPor fim, quanto \u00e0 Emenda n\u00ba 5, a manifesta\u00e7\u00e3o, quer do ponto de vista da constitucionalidade, quer do ponto de vista do m\u00e9rito, \u00e9 tamb\u00e9m desfavor\u00e1vel. Entendo ser inconstitucional, pois prop\u00f5e mat\u00e9ria de natureza penal, o que n\u00e3o \u00e9 pr\u00f3prio para medida provis\u00f3ria, tampouco ela tem pertin\u00eancia no m\u00e9rito.\r\nEsta \u00e9 a nossa manifesta\u00e7\u00e3o, portanto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o apenas da Emenda n\u00ba 1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SETOR P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, FAVOR\u00c1VEL, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Avan\u00e7o do acordo celebrado em prol dos servidores p\u00fablicos civis e militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9, de fato, muito importante. Milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o aguardando que seja aprovada, para que o Governo garanta p\u00e3o na mesa. H\u00e1 um prov\u00e9rbio que diz que, em casa que n\u00e3o tem p\u00e3o, todos gritam, e ningu\u00e9m tem raz\u00e3o. Essa \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de brasileiros. H\u00e1 necessidade de aprovar com muita celeridade esta proposta.\r\n\tMas, de outro lado, existe a quest\u00e3o do equil\u00edbrio fiscal, a quest\u00e3o dos servidores p\u00fablicos. Ontem n\u00f3s trabalhamos para que as emendas que contemplavam principalmente os servidores da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica alcan\u00e7assem o apoiamento necess\u00e1rio, na forma do Regimento. Nenhuma delas alcan\u00e7ou o apoiamento necess\u00e1rio. Portanto, n\u00e3o foram admitidas. O que resta agora \u00e9 encontrarmos um caminho atrav\u00e9s dos destaques.\r\nGra\u00e7as a Deus, h\u00e1 um acordo estabelecido. N\u00e3o alcan\u00e7a aquilo que \u00e9 a pretens\u00e3o dos policiais e dos demais servidores, mas \u00e9 um avan\u00e7o, \u00e9 uma vit\u00f3ria. Ao contr\u00e1rio disso, seria esticar a corda e perder. Os servidores n\u00e3o garantiriam nada. Quero aplaudir esse acordo.\r\nRessalto que o art. 167-A, objeto da maior preocupa\u00e7\u00e3o dos servidores, \u00e9 espec\u00edfico, diz que essas normas s\u00f3 se aplicam no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Elas n\u00e3o se aplicam \u00e0 Uni\u00e3o. N\u00e3o vejo raz\u00e3o, portanto, para que os policiais federais, os policiais rodovi\u00e1rios federais, servidores da Uni\u00e3o, estejam preocupados. Pelo texto que leio, eles est\u00e3o a salvo. A norma se aplica a servidores dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal. N\u00e3o \u00e9 por isso que deixa de ter raz\u00e3o o acordo que firmamos aqui, e certamente ser\u00e1 levado a termo.\r\n\tParab\u00e9ns a V.Exa. pela forma como est\u00e1 dirigindo os nossos trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, RELATOR, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, PLANTIO, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, GOVERNO FEDERAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GRATUIDADE.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (Bloco/REPUBLICANOS - GO) - Sr. Presidente, caros colegas, estou a me indagar quem \u00e9 que n\u00e3o defende a vida, quem \u00e9 que n\u00e3o defende a sa\u00fade. Penso que esse \u00e9 o ponto de converg\u00eancia entre todos. Certamente, todos n\u00f3s defendemos a vida, somos a favor da vida. Certamente todos n\u00f3s defendemos que alguma subst\u00e2ncia que tenha natureza e propriedade medicinal seja adequadamente utilizada para curar quem for portador de alguma mol\u00e9stia, de alguma enfermidade, de alguma doen\u00e7a, que alguma subst\u00e2ncia seja pr\u00f3pria para a cura. Acho que esse \u00e9 o ponto de converg\u00eancia entre todos.\r\nNo entanto, por que tanta diverg\u00eancia? \u00c9 exatamente porque aquilo que est\u00e1 sendo colocado, especialmente no substitutivo do Relator, vai muito al\u00e9m disso e tem consequ\u00eancias as mais diversas em desfavor do conjunto da sociedade brasileira. \r\nJ\u00e1 foi dito aqui que, no atual Governo, o Governo do Presidente Bolsonaro, a ANVISA editou a resolu\u00e7\u00e3o que autoriza a aquisi\u00e7\u00e3o do rem\u00e9dio derivado dessa subst\u00e2ncia ou do rem\u00e9dio canabidiol. E as pessoas j\u00e1 fazem a aquisi\u00e7\u00e3o desse rem\u00e9dio no Brasil, que evidentemente \u00e9 importado. As pessoas que t\u00eam condi\u00e7\u00e3o j\u00e1 o fazem, e outras que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o recorrem \u00e0 Justi\u00e7a. A Justi\u00e7a ent\u00e3o determina que o Governo adquira o medicamento e o coloque \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das pessoas.\r\nQual \u00e9 o ponto, ent\u00e3o, em que n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar? A Frente Parlamentar Mista Cat\u00f3lica, a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional, a Frente Parlamentar Mista em Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Doen\u00e7as Raras, enfim, j\u00e1 est\u00e3o buscando dialogar com o Ministro da Sa\u00fade nesse sentido. \u00c9 apenas para que o Governo, num ato do Ministro da Sa\u00fade, determine a aquisi\u00e7\u00e3o dessa medica\u00e7\u00e3o para ser colocada em favor das pessoas gratuitamente. E eu estou acreditando que n\u00f3s vamos conseguir isso, nas pr\u00f3ximas horas, com o Governo do Presidente Bolsonaro, por meio do Ministro da Sa\u00fade. E, ao conseguirmos, este projeto perder\u00e1 o seu objeto, n\u00e3o ter\u00e1 raz\u00e3o de ser, at\u00e9 porque, em tese, n\u00e3o compete a esta Casa autorizar determinado medicamento ou deixar de autorizar outro, n\u00e3o compete. Agora, \u00e9 bom dizer que com a forma do substitutivo n\u00e3o podemos concordar, porque ele trar\u00e1 consequ\u00eancias mal\u00e9ficas ao conjunto da sociedade brasileira.\r\nTodo mundo sabe que a maconha, em sendo uma droga tida como leve, \u00e9 a porta de entrada para as demais drogas. E eu, que sou delegado de pol\u00edcia, sei que 70% dos crimes violentos no Pa\u00eds t\u00eam, de alguma forma, na motiva\u00e7\u00e3o, no ingrediente para a realiza\u00e7\u00e3o desses crimes, drogas. E n\u00f3s vamos liber\u00e1-las? Claro que n\u00e3o vamos! N\u00f3s temos responsabilidade com a juventude brasileira; n\u00f3s temos responsabilidade com a adolesc\u00eancia brasileira; n\u00f3s temos responsabilidade com as fam\u00edlias brasileiras.\r\nEu observava aqui, por exemplo, uma emenda modificativa ao art. 3\u00ba que diz que \u00e9 permitido o cultivo da Cannabis, portanto, da maconha, no territ\u00f3rio nacional. Ora, n\u00f3s queremos que 5 mil, 6 mil pessoas que s\u00e3o portadoras de alguma mol\u00e9stia, de alguma enfermidade, em que o canabidiol tenha a propriedade para cur\u00e1-las, sejam curadas. Mas \u00e9 um grupo restrito, e n\u00f3s estamos na defesa delas. Agora, planta\u00e7\u00e3o nacional para qu\u00ea? Com qual finalidade?\r\nOra, aqui ningu\u00e9m \u00e9 idiota, ningu\u00e9m \u00e9 bobo, todo mundo tem discernimento, todo mundo est\u00e1 lendo o texto. E os autores do texto v\u00eam \u00e0 tribuna e dizem algo diverso do texto. Eu observei uma Deputada que veio \u00e0 tribuna e disse: \"colegas, n\u00e3o utilizem a tribuna do Parlamento para mentir\". Eu penso que a express\u00e3o dessa colega serve para todos, e n\u00e3o para alguns. Que ningu\u00e9m minta na tribuna!\r\nPortanto, ser a favor da vida \u00e9 ser a favor da sa\u00fade com responsabilidade.\r\nQue Deus os aben\u00e7oe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA EVANG\u00c9LICA, ASSEMBLEIA DE DEUS,  ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM. \r\nPL 10111/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, MOTORISTA DE APLICATIVO, TAXISTA, OFICIAL DE JUSTI\u00c7A,  MOTORISTA DE \u00d4NIBUS, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POLICIAL, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), GOI\u00c1S, ATUA\u00c7\u00c3O, CAPTURA, PRIS\u00c3O, L\u00c1ZARO BARBOSA DE SOUSA, CRIMINOSO.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Campos",
        "sumario": "Transcurso do 110\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus. Relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es promovidas pela institui\u00e7\u00e3o religiosa na \u00e1rea social e nos campos de educa\u00e7\u00e3o e cultura. Homenagem a mission\u00e1rios e pastores da Igreja Assembleia de Deus. Regozijo com a inclus\u00e3o de motoristas de Uber, taxistas, oficiais de justi\u00e7a e motoristas do transporte coletivo urbano no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Aplausos aos policiais do Estado de Goi\u00e1s e do Distrito Federal pelo empenho na captura do assassino L\u00e1zaro Barbosa de Sousa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inicio dando parab\u00e9ns \u00e0 Igreja Assembleia de Deus do Brasil, a minha igreja, que amanh\u00e3 completa 110 anos de funda\u00e7\u00e3o. A exemplo das demais igrejas evang\u00e9licas, a Assembleia de Deus realizou e realiza uma obra mission\u00e1rio evangelizadora extraordin\u00e1ria no Brasil, levando a palavra de salva\u00e7\u00e3o a milh\u00f5es de pessoas, homens, mulheres, idosos, jovens, adolescentes. Essa obra espiritual tem alcance que n\u00e3o d\u00e1 para ser medido.\r\nPor outro lado, a igreja tamb\u00e9m tem uma obra na \u00e1rea social, de acolhimento a dependentes qu\u00edmicos, de idosos, de moradores de rua, de m\u00e3es solteiras. H\u00e1 tamb\u00e9m investimentos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e da cultura, destacando-se principalmente a m\u00fasica. Na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, tem in\u00fameras escolas confessionais de qualidade. Enfim, a igreja merece o aplauso da Na\u00e7\u00e3o brasileira e especialmente desta Casa.\r\nEu sou pastor da Igreja Assembleia de Deus em Goi\u00e1s. Realizo o meu minist\u00e9rio e fui ordenado pastor em 1996. Portanto, tenho muito orgulho do minist\u00e9rio que me foi confiado e por ser membro de uma igreja que realiza uma obra t\u00e3o reconhecida.\r\nMas aproveito para homenagear aqueles que fundaram a igreja, dois mission\u00e1rios suecos, o Daniel Berg e seu companheiro, e especialmente aqueles que coordenam e dirigem essa igreja no Brasil, o Bispo Primaz Manoel Ferreira, Presidente da CONAMAD - Conven\u00e7\u00e3o Nacional das Assembleias de Deus de Madureira; o pastor Jos\u00e9 Wellington Bezerra da Costa, ex-Presidente da Conven\u00e7\u00e3o Geral das Assembleias de Deus no Brasil, o qual foi sucedido por seu filho, o Pastor Wellington J\u00fanior. Quero cumprimentar outro grande l\u00edder, o Pastor Samuel C\u00e2mara, Presidente da Conven\u00e7\u00e3o da Assembleia de Deus no Brasil. Outro l\u00edder de muita express\u00e3o, o Pastor Jos\u00e9 Clarimundo C\u00e9sar, Presidente da CIAD - Conven\u00e7\u00e3o Internacional das Assembleias de Deus, de An\u00e1polis. E a\u00ed eu poderia citar um conjunto de outros l\u00edderes que coordenam o trabalho da Assembleia de Deus no Brasil e no mundo. Finalizo, portanto, louvando a Deus pela exist\u00eancia dessa igreja s\u00e9ria, evangelizadora, a favor do povo brasileiro.\r\nSra. Presidente, permita-me aplaudir o fato de termos aprovado no dia de hoje, ainda nesta sess\u00e3o, alguns destaques ao projeto que estabelece como prioridade a imuniza\u00e7\u00e3o de diversas categorias do Brasil. Nesta oportunidade, n\u00f3s inserimos, atrav\u00e9s dos destaques, dessas emendas, os taxistas, os motoristas de Uber e os motoristas de \u00f4nibus. O projeto contempla os oficiais de justi\u00e7a e outras categorias. \u00c9 com justi\u00e7a, embora com um pouco de atraso, porque o Plano de Imuniza\u00e7\u00e3o Nacional avan\u00e7ou e, gra\u00e7as a Deus, milh\u00f5es de brasileiros j\u00e1 est\u00e3o sendo vacinados.\r\nPor \u00faltimo, Sra. Presidente, gostaria de me referir tamb\u00e9m a esse epis\u00f3dio que est\u00e1 sendo not\u00edcia no Brasil, relativamente \u00e0 pris\u00e3o de um bandido, o L\u00e1zaro, em uma opera\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias do Distrito Federal e de Goi\u00e1s. Infelizmente, essa opera\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o foi bem-sucedida. E, em fun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o ter sido bem-sucedida ainda - mas ser\u00e1, esse bandido ser\u00e1 preso -, muitas pessoas come\u00e7am a fazer abordagens, parece-me que inconscientemente, mudando o polo: exaltando a esperteza e a intelig\u00eancia do bandido de continuar fugindo da pol\u00edcia e a pol\u00edcia n\u00e3o ter colocado a m\u00e3o nele ainda. Sem perceber, as pessoas que assim agem come\u00e7am a exaltar o bandido, como se ele merecesse os aplausos da sociedade.\r\nO L\u00e1zaro continua sendo bandido! Quando for encontrado pelas pol\u00edcias, ser\u00e1 preso, processado, condenado, porque a qualifica\u00e7\u00e3o, a adjetiva\u00e7\u00e3o que temos dele \u00e9 apenas uma. Trata-se de um bandido, e bandido perigoso! N\u00e3o h\u00e1 como mudarmos esse conceito. Agora, os policiais, ainda que n\u00e3o tenham encontrado o L\u00e1zaro, esses sim se identificam conosco: s\u00e3o gente de bem, profissionais de bem, que, sem conhecer as v\u00edtimas, quer sejam os policiais de Bras\u00edlia, quer sejam os policiais de Goi\u00e1s, est\u00e3o colocando suas vidas em perigo a nosso favor. N\u00e3o podemos nos esquecer disso, sen\u00e3o come\u00e7amos a debochar do policial, fazer gra\u00e7a com o policial, e at\u00e9 desmotiv\u00e1-lo do servi\u00e7o. N\u00e3o, o policial \u00e9 gente de bem, \u00e9 um de n\u00f3s, que se identifica conosco e est\u00e1 fazendo o m\u00e1ximo, usando o seu conhecimento, as t\u00e9cnicas de investiga\u00e7\u00e3o e de abordagem para prender esse bandido. O bandido ser\u00e1 preso! L\u00e1zaro ser\u00e1 preso!\r\nN\u00e3o \u00e9 a primeira vez, embora sejam situa\u00e7\u00f5es raras, que surgem bandidos com esse perfil de dificultar o trabalho da pol\u00edcia, de fazer com que a pol\u00edcia demore a encontr\u00e1-los e prend\u00ea-los. Mas, em todos os casos que a hist\u00f3ria registra, por mais que o bandido seja inteligente, esperto, termina atr\u00e1s das grades. N\u00e3o tenho d\u00favida disso.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns aos policiais de Goi\u00e1s, civis e militares, aos policiais federais, rodovi\u00e1rios federais, e aos do Distrito Federal, que est\u00e3o empenhados nessa opera\u00e7\u00e3o que, ao final, ser\u00e1 exitosa.\r\nQue Deus continue aben\u00e7oando todos n\u00f3s, e que continuemos trabalhando com boa-f\u00e9 em favor de todos os brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]