[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987) , VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Carlos Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL vota pela infraestrutura do setor el\u00e9trico. O PL vota pela integralidade do texto que foi votado no Senado, pelo GSF, que vai permitir que os leil\u00f5es sejam realizados agora, a partir de sexta-feira, no setor.\r\nO PL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO G\u00c1S NATURAL, FUNDO DE EXPANS\u00c3O DOS GASODUTOS DE TRANSPORTE E ESCOAMENTO DA PRODU\u00c7\u00c3O (BRASDUTO)",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Carlos Bacelar",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, temos diante de n\u00f3s uma imensa responsabilidade. Aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o setor energ\u00e9tico brasileiro. Este projeto de lei \u00e9 muito feliz, porque, de uma s\u00f3 vez, d\u00e1 solu\u00e7\u00e3o a duas quest\u00f5es: o risco hidrol\u00f3gico e o chamado BRASDUTO.\r\nDe um lado, Sr. Presidente, resolver o impasse do risco hidrol\u00f3gico \u00e9 crucial para devolver a seguran\u00e7a jur\u00eddica ao setor el\u00e9trico, estabelecendo a confian\u00e7a dos agentes de mercado e atraindo novos investimentos - repito, novos investimentos.\r\nN\u00f3s temos um leil\u00e3o marcado para sexta-feira desta semana. N\u00e3o votar o risco hidrol\u00f3gico hoje seria uma marca muito ruim para o Congresso brasileiro.\r\nAprovar a cria\u00e7\u00e3o do BRASDUTO ir\u00e1 viabilizar o desenvolvimento da infraestrutura essencial para o setor de g\u00e1s natural, que tem um potencial gigantesco de gerar empregos e arrecada\u00e7\u00e3o de impostos para o nosso Brasil e para os Estados.\r\nO PL que est\u00e1 em aprecia\u00e7\u00e3o prop\u00f5e altera\u00e7\u00e3o na Lei n\u00ba 13.203, de 8 de dezembro de 2015, e objetiva restabelecer novas condi\u00e7\u00f5es para a repactua\u00e7\u00e3o do risco hidrol\u00f3gico de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Mas o que vem a ser o t\u00e3o falado risco hidrol\u00f3gico? Vamos recordar que, no ano de 2014, com a crise h\u00eddrica e a not\u00f3ria falta de chuvas, as usinas hidrel\u00e9tricas abruptamente tiveram que reduzir a sua capacidade de gerar energia el\u00e9trica. As usinas passaram a gerar menos n\u00e3o porque quiseram, mas por inefici\u00eancia. Passaram a gerar menos porque n\u00e3o tinham autoriza\u00e7\u00e3o, uma vez que a orienta\u00e7\u00e3o ali, por estrat\u00e9gia do Pa\u00eds naquele momento era basicamente preservar os reservat\u00f3rios de \u00e1gua e usar outras fontes, como as termoel\u00e9tricas.\r\nNessa circunst\u00e2ncia, normalmente, para compensar a queda de produ\u00e7\u00e3o decorrente da falta de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios e cumprir os contratos, as usinas recorrem ao mercado de curto prazo.\r\nNesse Mercado de Curto Prazo, a energia \u00e9 adquirida com base no Pre\u00e7o de Liquida\u00e7\u00e3o de Diferen\u00e7as - PLD, geralmente com custo muito mais elevado do que o dos contratos.\r\nPois bem, com a dr\u00e1stica falta de chuva e o imenso crescimento do risco hidrol\u00f3gico, as usinas chegaram a um ponto insustent\u00e1vel. Os riscos passaram a ser maiores do que aqueles inicialmente assumidos, muito acima do que seria leg\u00edtimo suportar, afinal, as usinas fazem gest\u00e3o das hidrel\u00e9tricas, mas n\u00e3o t\u00eam a torneira dos c\u00e9us.\r\nEm qualquer neg\u00f3cio dessa natureza, Sr. Presidente, \u00e9 razo\u00e1vel assumir o risco de 5% a 10%, mas ningu\u00e9m consegue trabalhar com uma loca\u00e7\u00e3o de risco de 40%. \u00c9 por isso que as usinas ingressaram no Judici\u00e1rio brasileiro com pedidos de liminares para suspender o pagamento desses valores.\r\nSegundo a C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica, a d\u00edvida ultrapassa 7 bilh\u00f5es de reais, e a judicializa\u00e7\u00e3o est\u00e1 crescendo cada vez mais e pode inclusive impactar os pr\u00f3ximos leil\u00f5es a serem feitos no Pa\u00eds. Essa situa\u00e7\u00e3o de judicializa\u00e7\u00e3o vem afetando o setor h\u00e1 4 anos e afeta outros segmentos do setor energ\u00e9tico, congelando os investimentos.\r\nSr. Presidente, estamos no momento de desenvolver o Pa\u00eds, de trazer investimento para o Pa\u00eds, de gerar empregos, de gerar renda. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante esta mat\u00e9ria que hoje est\u00e1 sendo votada pela C\u00e2mara Federal.\r\nO Brasil precisa de uma solu\u00e7\u00e3o urgente, sob pena de comprometer a sua seguran\u00e7a energ\u00e9tica, quando a economia retomar o crescimento, o que todos esperamos, com a consequente demanda de energia.\r\nMinistro Paulo Guedes, se viermos a aprovar a reforma da Previd\u00eancia aqui, e isso fizer com que o Brasil tenha crescimento no ritmo do crescimento chin\u00eas, corremos s\u00e9rios riscos de n\u00e3o termos energia no futuro.\r\nEste projeto de lei resolve o problema do passado e prop\u00f5e uma solu\u00e7\u00e3o para mitigarmos os riscos inerentes aos fatores hidrol\u00f3gicos e superarmos instabilidades no futuro.\r\nDe outro lado, Sr. Presidente, neste mesmo projeto de lei, h\u00e1 a proposta do BRASDUTO.\r\nDeputada Alice Portugal, eu quero dizer que V.Exa. foi muito feliz quando disse que o Estado brasileiro tem que ser indutor do desenvolvimento.\r\nEsta proposta \u00e9 fundamental para que o Brasil possa aproveitar toda a potencialidade do pr\u00e9-sal, que al\u00e9m de petr\u00f3leo tem grandes reservas de g\u00e1s natural.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 diante de uma janela de oportunidades exatamente agora, o momento certo de fazer proveito dessa riqueza no fundo do mar. Isso ser\u00e1 poss\u00edvel se o Pa\u00eds acelerar os investimentos em infraestrutura essencial, rotas de escoamento, unidades de processamento e gasodutos. \r\nTodos os pa\u00edses em desenvolvimento ou desenvolvidos t\u00eam gasodutos, mas um pa\u00eds com a dimens\u00e3o continental do Brasil tem somente - pasmem! - 9 mil quil\u00f4metros de gasodutos, enquanto a nossa vizinha Argentina tem 15 mil quil\u00f4metros, ou seja, quase o dobro. \r\nEstamos injetando todo m\u00eas de volta para o fundo do mar, por n\u00e3o termos infraestrutura, mais da metade do g\u00e1s natural produzido no Pa\u00eds.\r\nO BRASDUTO \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o Pa\u00eds. O BRASDUTO \u00e9 estrat\u00e9gico. O BRASDUTO \u00e9 indutor do desenvolvimento brasileiro.\r\nA produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural no pr\u00e9-sal \u00e9 oriunda de campos associados ao petr\u00f3leo. Sem uma solu\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de infraestrutura de escoamento, unidades de tratamento, transporte e city-gates que permitam fluxo do g\u00e1s natural derivado do pr\u00e9-sal, n\u00e3o restar\u00e1 alternativa para os produtores que n\u00e3o seja a reinje\u00e7\u00e3o do g\u00e1s ou a redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, o que consequentemente reduzir\u00e1 o repasse de recursos para a Uni\u00e3o.\r\nSe n\u00e3o houver investimento em expans\u00e3o da infraestrutura essencial ao longo dos pr\u00f3ximos 10 anos, h\u00e1 a possibilidade de perdermos aproximadamente 60 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos por dia de g\u00e1s natural, que n\u00e3o chegar\u00e3o ao mercado consumidor e, portanto, tamb\u00e9m n\u00e3o resultar\u00e3o na revers\u00e3o de recursos para a Uni\u00e3o.\r\nO Brasil, Sr. Presidente, precisa imediatamente alocar recursos na expans\u00e3o de gasodutos de escoamento e em instala\u00e7\u00f5es de processamento de g\u00e1s natural do pr\u00e9-sal, no sistema do gasoduto de transporte de g\u00e1s natural e ainda nas instala\u00e7\u00f5es de regaseifica\u00e7\u00e3o complementares, como fez no passado com suas linhas de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica, que hoje interligam todo o Pa\u00eds.\r\nVolto a dizer: o Estado brasileiro tem que ser indutor de desenvolvimento. O Estado brasileiro tem que tirar o Pa\u00eds da in\u00e9rcia em que se encontra e investir na infraestrutura do g\u00e1s, investir na infraestrutura e\u00f3lica, investir na infraestrutura rodovi\u00e1ria, investir na infraestrutura portu\u00e1ria.\r\nA infraestrutura do g\u00e1s poder\u00e1 atender, por meio de dutos, v\u00e1rios Estados e at\u00e9 o Distrito Federal, ainda n\u00e3o suprido por essa t\u00e3o valiosa fonte de energia.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fui procurado por v\u00e1rios Governadores de Estados do Sul, do Norte, do Nordeste, inclusive o Governador do Cear\u00e1, Camilo Santana, que me ligou algumas vezes, pedindo que esta mat\u00e9ria fosse votada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, vamos nos concentrar no voto.\r\nO SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA) - Sr. Presidente, assim que amortizados os investimentos, essa infraestrutura torna-se um ativo da Uni\u00e3o, que poder\u00e1 licitar, conceder ou vender esses proveitos, cujos valores tamb\u00e9m ser\u00e3o repassados para o Fundo Social. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um subs\u00eddio, \u00e9 um investimento com retorno garantido.\r\nOutro ponto importante, Sr. Presidente, para terminar, \u00e9 que o Fundo permitir\u00e1 que o g\u00e1s natural chegue ao mercado por meio de outros ofertantes, e n\u00e3o somente pela PETROBRAS, o que promover\u00e1 aumento da competitividade da ind\u00fastria brasileira. \r\nA ado\u00e7\u00e3o desse modelo no Brasil \u00e9 um dos caminhos para a retomada do crescimento econ\u00f4mico e, acima de tudo, para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es sociais do Pa\u00eds. As duas propostas ser\u00e3o boas para o Brasil e boas para os Estados. \u00c9 um jogo de ganha-ganha, Sr. Presidente.\r\nPortanto, o nosso voto, no m\u00e9rito, pelas Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor e de Minas e Energia, \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.985/18.\r\nO parecer pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania conclui pela constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.985/18.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, o voto \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 10.985/18, na forma de seu texto original, aprovado no Senado Federal, diga-se de passagem, por unanimidade.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO JO\u00c3O CARLOS BACELAR.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Carlos Bacelar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL, Sra. Presidenta, vai cumprir o acordo com os partidos, at\u00e9 porque esta Casa \u00e9 uma casa de acordos. \r\nO PL, junto com o PDT, estabelece um valor fixo para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsta \u00e9 uma casa de acordo. O PL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), ALTERA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, FINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, GOVERNO FEDERAL, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Carlos Bacelar",
        "sumario": "Apelo \u00e0 equipe econ\u00f4mica do Governo Federal de reexame da altera\u00e7\u00e3o das regras de financiamento do Banco do Nordeste do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, eu queria repudiar uma atitude do Banco do Nordeste, que mudou recentemente, nesse m\u00eas de outubro passado, as regras de financiamento do banco. A contrapartida das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito mudou de 30% para 50%.\r\nDigo isso porque o setor de infraestrutura, o setor energ\u00e9tico - que, inclusive, na cidade de V.Exa., \u00e9 um dos maiores produtores de energia renov\u00e1vel da Bahia e do Brasil - vai ser muito afetado, como todo o Estado da Bahia e do Nordeste. N\u00e3o s\u00f3 os empreendimentos de infraestrutura, mas tamb\u00e9m os empreendimentos de hotelaria, os empreendimentos supermercadistas do com\u00e9rcio varejista e atacadista, todos foram afetados com a mudan\u00e7a das regras de financiamento do banco, regras j\u00e1 aprovadas na capacidade t\u00e9cnica e financeira dos empreendimentos.\r\nQuando se muda a regra no decorrer do jogo, cria-se uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica muito grande para o empresariado brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo ao Ministro Paulo Guedes, ao Secret\u00e1rio Salim Mattar e ao Secret\u00e1rio Carlos da Costa para que, junto com a \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo, revejam essa posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o dr\u00e1stica de financiamento da infraestrutura e da economia brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENERGIA SOLAR, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, RESOLU\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REEXAME.\r\nENERGIA SOLAR, ENERGIA E\u00d3LICA, INFRAESTRUTURA, FINANCIAMENTO, BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), REVIS\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Jo\u00e3o Carlos Bacelar",
        "sumario": "Reexame, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, da proposta de taxa\u00e7\u00e3o de energia solar. Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, a favor da revis\u00e3o, pelo Banco do Nordeste do Brasil, da pol\u00edtica de financiamento de obras de infraestrutura do setor de produ\u00e7\u00e3o de energia solar e e\u00f3lica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JO\u00c3O CARLOS BACELAR (PL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, eu queria fazer coro com o Deputado Lafayette de Andrada, que falou h\u00e1 pouco sobre as energias renov\u00e1veis, sobre a energia e\u00f3lica.\r\nO que est\u00e1 acontecendo \u00e9 um crime contra o Pa\u00eds, \u00e9 um crime contra o Nordeste. Ent\u00e3o pedimos bom senso \u00e0 ANEEL e que regulamente o mais rapidamente poss\u00edvel a sua posi\u00e7\u00e3o.\r\nOutro fator, Sra. Presidente, relacionado ao setor energ\u00e9tico \u00e9 o financiamento dos projetos de infraestrutura no Brasil. O Banco do Nordeste, que financia obras de infraestrutura no setor de energia solar e e\u00f3lica, mudou a contrapartida dos financiamentos de 30% para 50%. Isso desequilibra totalmente a matriz de risco de cada empreendimento. O Estado da Bahia, um dos maiores produtores de energias renov\u00e1veis, e\u00f3lica e solar, \u00e9 um dos maiores prejudicados.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Ministro Paulo Guedes, fa\u00e7o um apelo ao Secret\u00e1rio Carlos da Costa, ao Secret\u00e1rio Salim Mattar e \u00e0s autoridades que regem o sistema financeiro brasileiro para que revejam essa posi\u00e7\u00e3o. O Brasil precisa voltar a crescer, o Brasil precisa voltar a gerar emprego e renda e, principalmente, de energia renov\u00e1vel, a energia mais limpa e mais barata que n\u00f3s temos.\r\nA Bahia tem grande potencial para gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica e solar e est\u00e1 sendo muito afetada por isso.\r\nPe\u00e7o encarecidamente ao Ministro Paulo Guedes que reveja essa situa\u00e7\u00e3o do financiamento do Banco do Nordeste.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]