[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ELEITOR, JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO.\r\nESPORTE, DEFESA.\r\nESTUDANTE, PARTE, PAGAMENTO, PASSE ESTUDANTIL, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Alcance de expressiva vota\u00e7\u00e3o pelo orador nas elei\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar do Esporte. Posicionamento do orador e da bancada do PRB de Bras\u00edlia, contr\u00e1rio \u00e0 proposta governamental de pagamento de parte do passe estudantil pelos alunos de escolas particulares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, quero agradecer a Deus a oportunidade de ocupar esta tribuna pela primeira vez, bem como a vit\u00f3ria que obtive aqui em Bras\u00edlia, onde alcancei 79 mil e 775 votos, uma vota\u00e7\u00e3o expressiva que me trouxe a esta Casa.\r\nSou oriundo da Secretaria de Esporte do Distrito Federal. Fui Secret\u00e1rio durante 2 anos e depois Deputado Distrital por 4 anos. Agora farei um mandato em prol da sociedade brasileira.\r\nQuero neste momento dizer que j\u00e1 protocolei a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar do Esporte, ocasi\u00e3o em que tive a oportunidade de contar com a ajuda dos nossos nobres Deputados. Vou trabalhar com muito afinco em prol desta bandeira, porque o Minist\u00e9rio do Esporte, Deputado Luis Miranda, j\u00e1 n\u00e3o existe mais - agregou-se a outro Minist\u00e9rio. Precisamos estar atentos \u00e0s pol\u00edticas que ser\u00e3o praticadas pelo Minist\u00e9rio atual. \r\nQuero aproveitar este momento para trazer um assunto que nos tem trazido certa preocupa\u00e7\u00e3o. Nesta semana, o Governo do Distrito Federal ensaiou mandar para a C\u00e2mara projeto de lei por meio do qual iria acabar ou reduzir o passe estudantil no Distrito Federal. Recuou, porque queria que tanto os estudantes das escolas p\u00fablicas, como os alunos das escolas particulares pagassem um valor para usar os passes estudantis. Com a press\u00e3o popular, hoje ele recuou ao novo projeto. Mesmo assim, o projeto ainda faz com que os alunos das escolas particulares tenham que subsidiar parte do pagamento do passe estudantil. \r\nEu entendo que muitas pessoas em Bras\u00edlia ainda n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para subsidiar o passe estudantil.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios. Eu e a bancada do PRB n\u00e3o concordamos com isso e pedimos ao Governador que, antes de solicitar aos Deputados que aprovarem o projeto na C\u00e2mara, discuta com a sociedade e com os l\u00edderes estudantis. Que haja uma audi\u00eancia p\u00fablica e que n\u00e3o seja aprovado do dia para noite, rapidamente, porque \u00e9 um tema muito importante, e devemos, sim, discuti-lo.\r\nEra isso o que eu queria dizer. \r\nMuito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PASSE LIVRE, ESTUDANTE, TRANSPORTE PUBLICO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do discurso em defesa da manuten\u00e7\u00e3o do passe livre estudantil no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JULIO CESAR RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, muito me alegra ocupar a tribuna para falar mais uma vez nesta Casa Legislativa que abriga aqueles escolhidos pelo povo brasileiro para represent\u00e1-lo.\r\n\t\tNesta qualidade, de representante do povo de Bras\u00edlia, legitimamente eleito por 79.775 moradores do Distrito Federal, volto a defender a manuten\u00e7\u00e3o do passe livre estudantil, hoje garantido pela Lei n\u00ba 4.462, de 13 de janeiro de 2010, e que beneficia cerca de 195 mil estudantes brasilienses.\r\n\t\tO Poder Executivo do DF, representado pelo Governador Ibaneis, quer extinguir de vez a gratuidade da passagem para estudantes, obrigando-os ao pagamento total ou parcial da passagem de transporte coletivo.\r\n\t\tNo projeto inicial do Executivo, esse pagamento parcial valeria tanto para alunos da rede p\u00fablica quanto para os de col\u00e9gios particulares, cabendo a tantos outros arcarem com a tarifa cheia. \t\tAp\u00f3s in\u00fameras press\u00f5es de estudantes, o GDF recuou e apresentou nova proposta, a fim de tirar o benef\u00edcio apenas dos estudantes de unidades privadas, o que ainda afetaria o direito adquirido dos estudantes.\r\n\t\tN\u00e3o entendemos o porqu\u00ea de tamanha pressa do GDF em extinguir esse direito essencial conquistado pelos estudantes de nossa Capital, sobretudo daqueles que s\u00e3o mais carentes. Devo declarar que esta ser\u00e1 uma das minhas bandeiras, pela qual lutarei com toda minha disposi\u00e7\u00e3o e empenho.\r\n\t\tEntendemos, isso sim, que o tema precisa ser debatido com a sociedade, com l\u00edderes estudantis e com os demais representantes pol\u00edticos numa audi\u00eancia p\u00fablica, por exemplo.\r\n\tNossa bandeira nesta Casa ser\u00e1 a defesa da educa\u00e7\u00e3o, do esporte, dos atletas e das confedera\u00e7\u00f5es e federa\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao desporto.\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, acredito que o futuro do Brasil depende do futuro da educa\u00e7\u00e3o e, por isso mesmo, trabalharei arduamente, como representante do DF nesta Casa, na defesa dos direitos a esse tema inerentes.\r\n\t\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), REAJUSTE SALARIAL, POL\u00cdCIA CIVIL, AGRADECIMENTO, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF).\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), AUMENTO, TARIFA, \u00d4NIBUS, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, TRANSPORTE INTERESTADUAL, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Agradecimento ao Governador de Bras\u00edlia, Ibaneis Rocha, pela concess\u00e3o de reajuste salarial \u00e0 Pol\u00edcia Civil. Pedido ao Governador de reajuste dos soldos da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar. Revis\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, do reajuste de tarifas do transporte coletivo urbano da regi\u00e3o do Entorno de Bras\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados que est\u00e3o aqui nesta tarde de quinta-feira, quero trazer dois assuntos de suma import\u00e2ncia para Bras\u00edlia e para o nosso Pa\u00eds.\r\nPrimeiro, queria fazer um registro todo especial em agradecimento ao Governador Ibaneis Rocha, do Distrito Federal, que na \u00faltima ter\u00e7a-feira fez um an\u00fancio t\u00e3o esperado pela Pol\u00edcia Civil do DF sobre o reajuste de 37% que h\u00e1 muito tempo era requerido e nenhum Governo que aqui passou teve a coragem de fazer. Ele fez.\r\nIsso trouxe alegria para os policiais civis. Esse reajuste de 37% ser\u00e1 dado ao longo de 3 anos, \u00e9 importante ressaltar.\r\nAo mesmo tempo, quero fazer um apelo ao Sr. Governador para que n\u00e3o se esque\u00e7a da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros, que tamb\u00e9m s\u00e3o duas institui\u00e7\u00f5es que necessitam, sim, ser reconhecidas na nossa Capital.\r\nMas registro aqui meu reconhecimento e os meus parab\u00e9ns.\r\nQuero ainda aproveitar este momento para dizer que, mal come\u00e7amos a sair da maior crise econ\u00f4mica em mais de 50 anos, os administradores p\u00fablicos da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a ANTT, promoveram um aumento das tarifas dos \u00f4nibus que circulam em dire\u00e7\u00e3o a Bras\u00edlia.\r\nComo representante do povo de Distrito Federal, estou atento \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es causadas \u00e0quelas pessoas. Com o aumento, quem sai de casa quase ter\u00e1 que pagar para trabalhar. A eleva\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das tarifas de \u00f4nibus afetar\u00e1 a renda l\u00edquida das fam\u00edlias que moram nas regi\u00f5es mais distantes, principalmente as cidades pr\u00f3ximas ao Distrito Federal.\r\n\u00c9 preciso entender que a ANTT \u00e9 uma autarquia cuja miss\u00e3o \u00e9 intervir em setores da economia para fiscalizar a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico. \u00c9 uma boa defini\u00e7\u00e3o de uma atividade de gest\u00e3o, n\u00e3o fosse a insensibilidade dos gerentes com a conjuntura econ\u00f4mica atual do Brasil, especialmente do Distrito Federal.\r\nSer\u00e1 que os administradores da autarquia consideraram que um morador das cidades do entorno, como Planaltina de Goi\u00e1s, n\u00e3o sentir\u00e1 os 15 reais que gastar\u00e1 por dia para ir ao trabalho e voltar? Isso equivale a 80 reais por semana, para uma pessoa que tem um rendimento aproximado de 400 por 7 dias de trabalho.\r\nO que ele deixar\u00e1 de consumir para pagar a passagem do trabalho?\r\nQualquer pessoa de bom senso \u00e9 capaz de entender que \u00e9 muito elevada uma tarifa de transporte que custa 20% do rendimento recebido por um trabalhador.\r\nOs gerentes das Ag\u00eancias n\u00e3o podem apenas focar nas planilhas de custos das empresas para decidir o pre\u00e7o das passagens. \u00c9 preciso ter um olhar para as pessoas.\r\nSabemos que a atividade econ\u00f4mica \u00e9 um meio para o desenvolvimento das empresas e das pessoas. Se a Ag\u00eancia est\u00e1 legitimada a atuar para evitar excessos da livre inciativa, o interesse coletivo dos cidad\u00e3os, principalmente daqueles de baixa renda, que dependem de transporte p\u00fablico, deve ser considerado.\r\n\u00c9 por isso que a economia pol\u00edtica trata certos produtos e servi\u00e7os de forma diferente do laisser-faire tradicional das transa\u00e7\u00f5es comerciais. Certos bens comerciais precisam ser controlados e os seus pre\u00e7os podem ser preventivamente administrados pelos governos.\r\nPe\u00e7o \u00e0 ANTT que reavalie essa quest\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JULIO CESAR RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mal come\u00e7amos a sair da maior crise econ\u00f4mica em mais de 50 anos e os administradores p\u00fablicos da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a ANTT, promoveram um aumento das tarifas dos \u00f4nibus que circulam em dire\u00e7\u00e3o a Bras\u00edlia.\r\n\t\tComo representante do povo de Distrito Federal, estou atento \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es causadas \u00e0quelas pessoas. Com o aumento, quem sai de casa quase ter\u00e1 que pagar para trabalhar. A eleva\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das tarifas de \u00f4nibus afetar\u00e1 a renda l\u00edquida das fam\u00edlias que moram nas regi\u00f5es mais distantes, principalmente as cidades pr\u00f3ximas ao Distrito Federal.\r\n\t\t\u00c9 preciso entender que a ANTT \u00e9 uma autarquia cuja miss\u00e3o \u00e9 intervir em setores da economia para fiscalizar a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico. \u00c9 uma boa defini\u00e7\u00e3o de uma atividade de gest\u00e3o, n\u00e3o fosse a insensibilidade dos gerentes com a conjuntura econ\u00f4mica atual do Brasil, especialmente do Distrito Federal.\r\n\t\tSer\u00e1 que os administradores da autarquia consideraram que um morador das cidades do entorno, como Planaltina de Goi\u00e1s, n\u00e3o sentir\u00e1 os 15 reais que gastar\u00e1 por dia para ir ao trabalho e voltar? Isso equivale a 80 reais por semana, para uma pessoa que tem um rendimento aproximado de 400 por 7 dias de trabalho.\r\n\t\tO que ele deixar\u00e1 de consumir para pagar a passagem do trabalho?\r\n\t\tQualquer pessoa de bom senso \u00e9 capaz de entender que \u00e9 muito elevada uma tarifa de transporte que custa 20% do rendimento recebido por um trabalhador.\r\n\t\tOs gerentes das Ag\u00eancias n\u00e3o podem apenas focar nas planilhas de custos das empresas para decidir o pre\u00e7o das passagens. \u00c9 preciso ter um olhar para as pessoas.\r\n\t\tSabemos que a atividade econ\u00f4mica \u00e9 um meio para o desenvolvimento das empresas e das pessoas. Se a Ag\u00eancia est\u00e1 legitimada a atuar para evitar excessos da livre inciativa, o interesse coletivo dos cidad\u00e3os, principalmente daqueles de baixa renda, que dependem de transporte p\u00fablico, deve ser considerado.\r\n\t\t\u00c9 por isso que a economia pol\u00edtica trata certos produtos e servi\u00e7os de forma diferente do \"laisser-faire\" tradicional das transa\u00e7\u00f5es comerciais. Certos bens comerciais precisam ser controlados e os seus pre\u00e7os podem ser preventivamente administrados pelos governos.\r\n\t\tO que fundamenta a administra\u00e7\u00e3o governamental dos pre\u00e7os de certos produtos \u00e9 a sensibilidade social da \u00e9tica pol\u00edtica. O caso do aumento das passagens dos \u00f4nibus exige que essa sensibilidade seja considerada.\r\n\t\tN\u00e3o \u00e9 preciso repetir que o momento econ\u00f4mico brasileiro ainda sofre as consequ\u00eancias da gigantesca crise econ\u00f4mica que eliminou o crescimento real da renda. Uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o ainda continua desempregada, e a outra que permaneceu contratada, experimentou um achatamento dos rendimentos. \t\tOs t\u00e9cnicos da autarquia n\u00e3o deveriam tratar a realidade social como um dado banal. Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode apenas focar nos custos das empresas e na taxa de infla\u00e7\u00e3o. O decisor deve pensar na conveni\u00eancia da decis\u00e3o, porque nem tudo sempre conv\u00e9m.\r\n\t\tO que se pede aqui \u00e9 para os t\u00e9cnicos da autarquia buscarem alternativas para estabilizar os custos do transporte. Talvez incentivar a concorr\u00eancia entre as linhas de \u00f4nibus, talvez desenhar rotas que integrem \u00f4nibus com o metr\u00f4. \t\tO que n\u00f3s pedimos \u00e9 que os t\u00e9cnicos da ANTT n\u00e3o sejam meros burocratas de tabelas de Excel, mas que sejam capazes de procurar solu\u00e7\u00f5es para melhorar a vida dos cidad\u00e3os, j\u00e1 t\u00e3o sacrificados.\r\n\t\tPe\u00e7o tamb\u00e9m que tenham uma mente pol\u00edtica aberta, que faz surgirem as respostas mais adequadas.\r\n\t\tRegistro, portanto, apelo \u00e0 ANTT para que reveja o aumento autorizado para as passagens dos \u00f4nibus que circulam no Distrito Federal e nas cidades pr\u00f3ximas a partir do dia 24 de fevereiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LIVRO, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, PLATAFORMA DIGITAL, ESCOLA P\u00daBLICA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez. Congratula\u00e7\u00f5es ao Secret\u00e1rio de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, Rafael Parente, pela decis\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de livros com vista \u00e0 complementa\u00e7\u00e3o das plataformas digitais das escolas p\u00fablicas. Import\u00e2ncia da informatiza\u00e7\u00e3o do ensino para o desenvolvimento social do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dizer da minha tristeza e da minha revolta em rela\u00e7\u00e3o ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez.\r\nEstou desde o dia 15 de janeiro - e a\u00ed quero fazer um apelo ao L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, para que possa ver essa situa\u00e7\u00e3o - tentando marcar uma audi\u00eancia com o Ministro e n\u00e3o consigo. Desde ent\u00e3o eu queria alertar para problema que ter\u00edamos aqui, em Bras\u00edlia, com a falta de livros nas escolas, mas at\u00e9 agora S.Exa. n\u00e3o me atendeu e n\u00e3o tem uma data programada para tal. Hoje, em Bras\u00edlia, est\u00e3o faltando 15 mil livros nas escolas, Deputada Erika Kokay. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nO nosso Presidente quer que votemos a reforma da Previd\u00eancia, mas o seu Ministro nem atende a uma reivindica\u00e7\u00e3o que \u00e9 leg\u00edtima. Quero ver ele conseguir aprovar a reforma sem atender esta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JULIO CESAR RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente e nobres Deputados aqui presentes nesta Casa, o meu pronunciamento ser\u00e1 sobre a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Distrito Federal. \r\nQuase 15 dias ap\u00f3s do in\u00edcio do ano letivo, 15 mil alunos da rede p\u00fablica de ensino ainda esperam ansiosos pelos livros b\u00e1sicos que seriam repassados pelo FNDE.\r\n\u00c9 injustific\u00e1vel que o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o de jovens neste Pa\u00eds, tenha enviado ao DF a quantidade de livros referente ao n\u00famero de alunos matriculados no ano 2017, por conta de uma desatualiza\u00e7\u00e3o de dados do Censo Escolar.\r\nSabemos que um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos para a constru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o respeito. E esses jovens e suas fam\u00edlias merecem respeito e aten\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos retroceder! \r\nPor isso, ficam aqui os meus seguintes questionamentos ao Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez: por mais quanto tempo os alunos matriculados nas escolas p\u00fablicas ir\u00e3o ficar sem os seus livros? \r\nPor quanto tempo ainda ter\u00e3o sua aprendizagem prejudicada?\r\nEm contrapartida, quero parabenizar o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do DF, Rafael Parente, que na semana passada anunciou a produ\u00e7\u00e3o de livros, com a finalidade de complementar as plataformas digitais das escolas p\u00fablicas da nossa cidade.\r\nAl\u00e9m de dar um salto em busca do crescimento da educa\u00e7\u00e3o, esta medida valoriza tamb\u00e9m o trabalho dos professores, que ir\u00e3o deixar o seu conhecimento como legado ao escrever e revisar o material direcionado aos alunos da rede p\u00fablica de ensino. \r\nPara finalizar, quero dizer que, com este movimento para a plena informatiza\u00e7\u00e3o do ensino, o Governo local coloca o Distrito Federal na rota do desenvolvimento social.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, JUVENTUDE, LAN\u00c7AMENTO.\r\nPOL\u00cdTICA P\u00daBLICA, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DIREITOS, JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista da Juventude. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais na educa\u00e7\u00e3o; na juventude brasileira e no fortalecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o uso desta tribuna neste momento para falar a respeito do que ocorreu ontem nesta Casa. Refiro-me ao lan\u00e7amento da Frente Parlamentar da Juventude, que contou com o apoio de aproximadamente 198 Deputados e Senadores, os quais, como eu, querem desenvolver pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o p\u00fablico jovem e seus direitos b\u00e1sicos, como educa\u00e7\u00e3o, emprego, seguran\u00e7a e cultura.\r\nO nosso prop\u00f3sito \u00e9 sensibilizar o Parlamento e a sociedade para a import\u00e2ncia da defesa dos direitos da juventude. \u00c9 preciso ampliar as possibilidades para que a popula\u00e7\u00e3o jovem construa uma trajet\u00f3ria de emancipa\u00e7\u00e3o com qualidade nos v\u00e1rios aspectos da vida secular: educa\u00e7\u00e3o, empregabilidade, seguran\u00e7a, acesso ao esporte e \u00e0 cultura.\r\nFui Secret\u00e1rio de Esporte no Governo do Distrito Federal por 2 anos. Essa experi\u00eancia me mostrou a import\u00e2ncia de investirmos na educa\u00e7\u00e3o, na juventude e no fortalecimento das pol\u00edticas p\u00fablicas. Estou certo de que o Congresso Nacional \u00e9 um palco ideal para a interlocu\u00e7\u00e3o da juventude com a sociedade.\r\nO nosso trabalho, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 literalmente resgatar os jovens. Precisamos, sim, resgat\u00e1-los, para tir\u00e1-los das drogas e da marginalidade e oferecer-lhes, sem d\u00favida nenhuma, emprego. Temos visto milhares de jovens querendo sair do nosso Pa\u00eds. Quem ir para fora! N\u00e3o podemos mais aceitar isso.\r\nPor isso, fiz quest\u00e3o de abrir a Frente Parlamentar Mista da Juventude. Ontem houve uma festa bonita, e estou muito feliz, porque agora faremos a interlocu\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio da Ministra Damares, junto \u00e0 Secretaria Nacional da Juventude. Tenho certeza de que vir\u00e3o pol\u00edticas saud\u00e1veis para os nossos jovens.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LEI DE INCENTIVO AO ESPORTE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, AUS\u00caNCIA.\r\nESPORTE NACIONAL, INCENTIVO, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o n\u00e3o comparecimento de representantes do Minist\u00e9rio da Cidadania e da Secretaria Nacional de Esporte, \u00e0 audi\u00eancia p\u00fablica realizada por \u00f3rg\u00e3o da Casa para debate da Lei de Incentivo ao Esporte. Imediato encaminhamento pelo Ministro da Cidadania, Osmar Terra, de projetos de lei a respeito da concess\u00e3o de incentivos ao esporte nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Deputado Charles Fernandes, Presidente desta sess\u00e3o.\r\nQuero trazer um assunto muito importante. No dia de hoje, foi realizada audi\u00eancia p\u00fablica para debater a Lei de Incentivo ao Esporte. Na oportunidade, uma das coisas que nos deixou um pouco chateado e triste foi a aus\u00eancia de representantes do Minist\u00e9rio da Cidadania e da Secretaria Nacional de Esporte, at\u00e9 porque n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos marcado esta audi\u00eancia. O Deputado Luiz Lima foi o autor da proposta. Infelizmente, n\u00e3o apareceu ningu\u00e9m.\r\nN\u00f3s estamos preocupados, porque j\u00e1 estamos entrando no quinto m\u00eas do ano, e a informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos na manh\u00e3 de hoje foi que os projetos da Lei de Incentivo ao Esporte est\u00e3o todos parados na Secretaria Nacional do Esporte.\r\nPor isso, estou aqui hoje para fazer uma cobran\u00e7a ao Ministro Osmar Terra, que deve olhar o assunto com muito carinho, porque h\u00e1 projetos que est\u00e3o parados no Brasil todo. N\u00f3s, que defendemos a bandeira do esporte, n\u00e3o podemos deixar que a Lei de Incentivo fique para tr\u00e1s ou seja prejudicada. Fa\u00e7o um apelo ao Ministro Osmar Terra. Quero que S.Exa. tome provid\u00eancias. E que o novo Secret\u00e1rio de Esporte tamb\u00e9m possa assumir essa responsabilidade. Sabemos que houve uma troca. O General Marco Aur\u00e9lio, que l\u00e1 estava, saiu, e entrou um novo Secret\u00e1rio.\r\nPrecisamos que o processo ande. H\u00e1 um grande evento vindo pela frente, o da Central \u00danica das Favelas - CUFA. Eles est\u00e3o preocupados, porque a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o anda. A jogadora Ana Moser tamb\u00e9m esteve aqui presente e disse que os processos est\u00e3o parados. \u00c9 inadmiss\u00edvel que isso aconte\u00e7a!\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao Ministro Osmar Terra para que tome provid\u00eancias.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), JUNTA COMERCIAL, REGISTRO P\u00daBLICO DAS EMPRESAS MERCANTIS E ATIVIDADES AFINS.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Apelo \u00e0 bancada do PT de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861 \u00e9 muito importante para o Distrito Federal. Seria inadmiss\u00edvel se n\u00f3s n\u00e3o a vot\u00e1ssemos no dia de hoje.\r\nFa\u00e7o, portanto, um apelo para o PT, inclusive para a Deputada Erika Kokay, que \u00e9 de Bras\u00edlia e sabe que o Distrito Federal \u00e9 o \u00fanico na Federa\u00e7\u00e3o onde a ajuda comercial n\u00e3o \u00e9 gerida pelo Estado, a fim de que votemos essa medida provis\u00f3ria exclusiva na tarde de hoje.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREELEI\u00c7\u00c3O, MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Recondu\u00e7\u00e3o do Deputado Marcos Pereira \u00e0 presid\u00eancia do PRB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do PRB tamb\u00e9m queremos encaminhar \"n\u00e3o\" a esse requerimento, por entender que o interesse p\u00fablico tem que estar acima de tudo. Em rela\u00e7\u00e3o a essa medida provis\u00f3ria, eu sou aqui de Bras\u00edlia e sei o quanto essa transfer\u00eancia da ajuda comercial para o Distrito Federal ser\u00e1 de grande import\u00e2ncia.\r\nPortanto, o nosso encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nAproveito este minuto que tenho para parabenizar o Deputado Marcos Pereira, que no dia de hoje foi reconduzido para mais 4 anos \u00e0 frente do Partido Republicano.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 10/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), BOMBEIRO MILITAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre a coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica. Congratula\u00e7\u00e3o aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Uni\u00e3o da bancada do Distrito Federal em defesa dos interesses da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 10, o PRB \u00e9 favor\u00e1vel.\r\nE eu quero aproveitar, Sr. Presidente, para parabenizar todos os bombeiros que aqui est\u00e3o. Eu estou muito feliz porque essa Emenda n\u00ba 6 aconteceu no meu gabinete, com a presen\u00e7a do Tenente-Coronel Emilson, que esteve l\u00e1 com alguns desses bombeiros, desses concursados, e n\u00f3s fizemos esse projeto. V\u00ea-lo sendo aprovado hoje, sem d\u00favida alguma, \u00e9 muito importante. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a esse pessoal que at\u00e9 agora est\u00e1 aqui conosco. Parab\u00e9ns a todos os Parlamentares. Isso mostra o quanto a bancada do DF est\u00e1 unida em favor da Pol\u00edcia Militar, mas, acima de tudo, do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=727&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), APOIO POL\u00cdTICO, QU\u00d3RUM DE ABERTURA DE SESS\u00c3O, CONTAGEM DE PRAZO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00e3o do PRB para a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para registrar que o PRB est\u00e1 dando hoje mais uma grande contribui\u00e7\u00e3o para que a reforma previdenci\u00e1ria realmente venha a acontecer.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m enaltecer o Presidente do nosso partido, o Deputado Marcos Pereira, que, juntamente com o nosso L\u00edder Jhonatan de Jesus, com essa preocupa\u00e7\u00e3o logo cedo nos pediu que estiv\u00e9ssemos aqui; e tamb\u00e9m o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que n\u00e3o mediu esfor\u00e7os para pedir que vi\u00e9ssemos aqui registrar presen\u00e7a.\r\nEstou muito feliz, porque n\u00f3s tomamos ci\u00eancia de que h\u00e1 mais de 1 ano esta Casa n\u00e3o conseguia qu\u00f3rum para debates, para comunicados, na sexta-feira. Este tem sido o papel desta C\u00e2mara, onde houve uma renova\u00e7\u00e3o gigantesca. Estou muito feliz em poder contribuir, at\u00e9 porque n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar. Temos visto quantas s\u00e3o as necessidades que o nosso Pa\u00eds tem enfrentado, principalmente na economia. \r\nN\u00e3o tenho d\u00favida alguma de que, com o esfor\u00e7o e com a ajuda de todos os Parlamentares desta Casa, n\u00f3s conseguiremos, sim, aprovar a reforma da Previd\u00eancia, que realmente vai dar um salto - ser\u00e1 um upgrade - na nossa economia.\r\nO PRB est\u00e1 presente nesta sess\u00e3o de sexta-feira. Juntos seremos muito mais fortes. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATROPELAMENTO, IDOSO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal de identifica\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo atropelamento de pessoa idosa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, boa tarde a V.Exa. e a todos os Deputados presentes. \r\nEu gostaria, de forma bem r\u00e1pida, demonstrar a minha indigna\u00e7\u00e3o a um fato que aconteceu no \u00faltimo s\u00e1bado aqui em Bras\u00edlia. Uma senhora de 63 anos foi arrastada por um carro por mais de 100 metros, e at\u00e9 agora n\u00e3o foi identificada a pessoa que fez isso. Esse caso est\u00e1 na 12\u00aa Delegacia de Pol\u00edcia desta cidade.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Idosos nesta Casa, quero pedir que o Diretor da Pol\u00edcia Civil e \u00e0 12\u00aa DP que realmente tomem provid\u00eancias, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar impune uma pessoa que arrasta uma senhora de 63 anos por 100 metros de dist\u00e2ncia, causando-lhe diversos ferimentos e sequelas. \r\nN\u00f3s precisamos que a Pol\u00edcia Civil d\u00ea uma resposta o quanto antes a esse caso. Precisamos urgentemente de uma resposta do Governo do Distrito Federal.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\" ao requerimento de encerramento da discuss\u00e3o. E gostaria, neste momento, de parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos nesta Casa e o nosso Presidente, Deputado Marcos Pereira, que conduz o PRB de forma brilhante.\r\nN\u00f3s fechamos quest\u00e3o na reforma da Previd\u00eancia porque acreditamos, sim, que com ela vamos dar um salto na economia e porque acreditamos no Governo de Jair Bolsonaro, nosso Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=487&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, POL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), CATEGORIA PROFISSIONAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado por permitir que falemos neste momento.\r\nQuero parabenizar a Deputada Renata, do Podemos, que fez a constru\u00e7\u00e3o desta emenda. N\u00f3s, na Comiss\u00e3o, t\u00ednhamos uma emenda semelhante, a Emenda n\u00ba 16, e gra\u00e7as a Deus agora este Plen\u00e1rio vai votar em favor da pol\u00edcia de modo geral. Estou muito feliz. O Deputado Capit\u00e3o Neto tamb\u00e9m nos ajudou. Eu tenho certeza de que quem sai ganhando \u00e9 a pol\u00edcia.\r\nQuero parabenizar os membros da Pol\u00edcia Civil, da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal, que estiveram aqui, incansavelmente, lutando para que aprov\u00e1ssemos esta mat\u00e9ria.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados desta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. JHONATAN DE JESUS, MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, ONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, ao Ministro da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Onyx Lorenzoni, aos Deputados Jhonatan de Jesus e Marcos Pereira pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar este momento, este minuto que tenho, para fazer alguns registros. Primeiramente, quero agradecer a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante esses dias e quero tamb\u00e9m agradecer ao nosso Ministro Onyx Lorenzoni.\r\nMas eu queria fazer dois registros especiais. Primeiro, sobre o nosso L\u00edder na Casa, o Deputado Jhonatan de Jesus. Acima de tudo, quero parabenizar o nosso comandante, o Deputado Marcos Pereira, que realmente tem conduzido o nosso partido de uma forma brilhante e que fechou quest\u00e3o nesta situa\u00e7\u00e3o da reforma. Ent\u00e3o, quero parabeniz\u00e1-lo.\r\nAqui em Bras\u00edlia, da bancada do Distrito Federal, seis Deputados votaram \"sim\", em favor da reforma, porque acreditam que n\u00f3s estamos melhorando o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CONFEDERA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DO DESPORTO UNIVERSIT\u00c1RIO (CBDU). \r\nFILME BRASILEIRO, BIOGRAFIA, EDIR MACEDO, BISPO, IGREJA EVANG\u00c9LICA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do 80\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desporto Universit\u00e1rio - CBDU. Lan\u00e7amento do filme Nada a perder 2, sobre a vida do Bispo Edir Macedo, fundador da Igreja Universal do Reino de Deus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente desta sess\u00e3o, muito obrigado pela oportunidade de estar aqui.\r\nQuero registrar que, no dia de hoje, n\u00f3s realizamos, em parceria com o Deputado Luiz Lima, uma sess\u00e3o solene nesta Casa em comemora\u00e7\u00e3o aos 80 anos da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desporto Universit\u00e1rio, confedera\u00e7\u00e3o essa que, no m\u00eas de junho, com uma delega\u00e7\u00e3o de quase 300 atletas, representou o nosso Pa\u00eds, atletas universit\u00e1rios, em Napoli, It\u00e1lia, na Univers\u00edade de Ver\u00e3o. Os atletas conseguiram um resultado sensacional e ficaram no 13\u00ba lugar no ranking de medalhas.\r\nEnt\u00e3o, eu fiz quest\u00e3o de promover essa sess\u00e3o solene porque n\u00e3o \u00e9 todo dia que chegamos a 80 anos. E a confedera\u00e7\u00e3o chegou. Quero parabenizar o Presidente Luciano Cabral e os todos os atletas que aqui estiveram. Foi uma sess\u00e3o bel\u00edssima. O Secret\u00e1rio Especial do Esporte, o General D\u00e9cio Brasil, esteve aqui e nos deixou muito felizes com a sua presen\u00e7a.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de enaltecer outro assunto. No dia de hoje estreia em todo o Pa\u00eds o filme do nosso querido Bispo Edir Macedo, o filme Nada a Perder 2. Eu assistirei ao filme no dia de hoje. Tenho certeza de que, assim como o primeiro filme, que foi um grande sucesso no ano passado, n\u00e3o tenho d\u00favida alguma, este filme tamb\u00e9m ser\u00e1 um sucesso neste ano. Ent\u00e3o, \u00e9 importante - e eu fa\u00e7o o convite - que todos compare\u00e7am. Em todo o Brasil, inicia-se hoje a exibi\u00e7\u00e3o do filme Nada a Perder 2. Tenho certeza de que ele vai mudar e transformar a vida de muitas pessoas.\r\nParab\u00e9ns, Bispo Edir Macedo, por mais esse grande filme, o Nada a Perder 2!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, IGREJA EVANGELICA.\r\nCOMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PL 3369/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO, FAM\u00cdLIA, RECONHECIMENTO,  DIVERSIDADE, G\u00caNERO, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PARENTESCO CONSANGU\u00cdNEO, NACIONALIDADE, CREDO, GRUPO RACIAL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Nacional do REPUBLICANOS, Deputado Marcos Pereira. Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o do orador no cargo de Secret\u00e1rio de Esporte e Lazer do Distrito Federal e no exerc\u00edcio dos mandatos de Deputado Distrital e de Deputado Federal. Relev\u00e2ncia dos trabalhos sociais realizados pela Igreja Universal do Reino de Deus. Regozijo com a retirada da pauta da Comiss\u00e3o de Direitos e Humanos e Minorias do Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto das Fam\u00edlias do S\u00e9culo XXI. Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente desta sess\u00e3o, Deputada Erika Kokay. \r\nQuero iniciar o meu discurso parabenizando o Presidente Nacional do nosso partido, que agora se chama Republicanos, o tamb\u00e9m Vice-Presidente da C\u00e2mara Federal, o Deputado Marcos Pereira, pelo excelente trabalho que vem desenvolvendo nesta Casa, bem como na Presid\u00eancia do partido Republicanos, partido esse que, nas elei\u00e7\u00f5es do ano passado, de 2018, conseguiu um acr\u00e9scimo de 21 Deputados Federais e passou a contar com 30 Deputados Federais, o que prova que o trabalho do nosso Presidente tem sido de grande valia para o nosso Pa\u00eds.\r\nQuero fazer uso da palavra hoje, neste Grande Expediente, neste dia 29 de agosto, para falar da minha constru\u00e7\u00e3o, da minha trajet\u00f3ria aqui em Bras\u00edlia.\r\nTodos sabem que cheguei a Bras\u00edlia em 2012 e que, na \u00e9poca, fui convidado para ser Secret\u00e1rio de Esporte. Fiquei \u00e0 frente da Secretaria por 2 anos. L\u00e1 realizamos diversos trabalhos voltados para o esporte de Bras\u00edlia. Lembro-me at\u00e9 hoje de que aquela era uma Secretaria pouco vista, de que as pessoas n\u00e3o lhe davam valor, mas n\u00f3s conseguimos implementar diversos projetos em prol da popula\u00e7\u00e3o. Quero destacar o Programa Compete Bras\u00edlia, com o qual atletas recebiam ajuda para competirem fora de Bras\u00edlia, em outros Estados. Lembro-me de termos conseguido atender, em 1 ano s\u00f3, quase 4 mil atletas. Eles tiveram a oportunidade de representar Bras\u00edlia em outros Estados e em outros pa\u00edses.\r\nRessalto tamb\u00e9m o trabalho desenvolvido nos Centro Ol\u00edmpicos. Conseguimos, juntamente com o Governador \u00e0 \u00e9poca, inaugurar 11 Centros Ol\u00edmpicos. Cada Centro Ol\u00edmpico atende ainda hoje, em m\u00e9dia, quase 4 mil pessoas, oferece oportunidades para crian\u00e7as, adolescentes, jovens e idosos.\r\nConseguimos tamb\u00e9m trazer um grande campeonato internacional, a Ginas\u00edades, os Jogos Mundiais Escolares, no qual mais de 40 pa\u00edses estiveram representados.\r\nIsso foi um pouquinho dos nossos feitos em 2 anos como Secret\u00e1rio.\r\nEm 2014, com o desejo de fazer mais pela popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, parti para uma nova miss\u00e3o, a miss\u00e3o de concorrer a uma vaga na C\u00e2mara Legislativa. Naquele ano, obtive 29.384 votos, fui o Deputado Distrital mais votado e provei que a popula\u00e7\u00e3o tinha realmente aceitado o meu trabalho. Como Deputado Distrital, consegui aprovar mais de 57 leis naquela Casa, como a Lei dos Boleiros e as leis voltadas para o idoso, para os jovens, para a popula\u00e7\u00e3o de modo geral.\r\nIsso fez com que eu fosse escolhido pelo partido para disputar as elei\u00e7\u00f5es de 2018 e o mandato nesta Casa. Gra\u00e7as a Deus, consegui alcan\u00e7ar o \u00eaxito e fui eleito no ano passado com 79.375 votos, para ocupar uma das cadeiras da C\u00e2mara dos Deputados. Sabemos que, no que diz respeito ao Distrito Federal, s\u00e3o apenas 8 as cadeiras aqui dispon\u00edveis, que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil chegar aqui. A Deputada sabe como \u00e9 dif\u00edcil. Mas, gra\u00e7as a Deus e a um trabalho incans\u00e1vel, consegui chegar a esta Casa. Aqui j\u00e1 estou fazendo um trabalho em prol da sociedade, em prol de Bras\u00edlia.\r\nCitarei alguns projetos a que j\u00e1 dei entrada na C\u00e2mara e que tenho lutado para ver aprovados. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil aprovar projetos aqui na C\u00e2mara Federal, mas tenho feito a minha parte.\r\nDei entrada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.139, de 2019, que disp\u00f5e sobre o recolhimento de armas de fogo funcionais e de propriedade particular de agentes p\u00fablicos, aos quais foi concedido o porte de arma de fogo, implicados em atos de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nN\u00e3o podemos fechar os olhos para um problema nacional, e o feminic\u00eddio \u00e9 a mais radical forma de viol\u00eancia contra a mulher. H\u00e1 in\u00fameros casos que n\u00e3o s\u00e3o contabilizados, que se d\u00e3o apenas pela simples amea\u00e7a com arma de fogo. Precisamos mudar urgentemente essa realidade e apresentar cada vez mais a\u00e7\u00f5es para o fortalecimento da Rede de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Aline Gurgel, do Republicanos tamb\u00e9m, que, ontem, em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, deu parecer favor\u00e1vel ao meu Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2019, no qual proponho a contrata\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo 20% de mulheres para o quadro de funcion\u00e1rios de empresas prestadoras de servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia. Esse projeto foi aprovado ontem na Comiss\u00e3o e agora vai seguir o rito normal desta Casa. Quero tamb\u00e9m destacar a aprova\u00e7\u00e3o deste PL, o que foi um grande avan\u00e7o, porque diz respeito \u00e0 inser\u00e7\u00e3o da mulher no mercado de trabalho.\r\nCito ainda o Projeto de Lei n\u00ba 1.704, de 2019, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Diagn\u00f3stico e Tratamento de Depress\u00e3o P\u00f3s-parto. No Brasil, uma a cada quatro mulheres que d\u00e3o \u00e0 luz desenvolve sintomas de depress\u00e3o ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea. Tenho certeza de que esse programa estimular\u00e1 estudos sobre o tema e promover\u00e1 a prepara\u00e7\u00e3o dos profissionais envolvidos no acompanhamento da gesta\u00e7\u00e3o e do parto, n\u00e3o s\u00f3 para a investiga\u00e7\u00e3o dos fatores de risco, mas tamb\u00e9m para o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e dos amigos em um momento t\u00e3o delicado para a mulher.\r\nOs idosos ganharam voz ativa nesta Casa e tamb\u00e9m est\u00e3o amparados pelo meu mandato. Por esse motivo, apresentei projetos que visam defender os seus direitos. Ali\u00e1s, sou o Presidente da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Idosos. Sabemos que o n\u00famero de idosos desempregados no nosso Pa\u00eds \u00e9 alarmante. Nesse sentido, protocolizei tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 1.031, de 2019, que estabelece benef\u00edcios \u00e0 empresa privada que preencher 7% de seus cargos com pessoas de 60 anos ou mais de idade. Com essa proposta, tenho certeza de que o objetivo de assegurar o direito do idoso ao exerc\u00edcio de uma atividade profissional ser\u00e1 cumprido.\r\nApresentei tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 1.703, de 2019, que obriga as entidades de atendimento a idosos a instalarem c\u00e2meras de vigil\u00e2ncia, com grava\u00e7\u00e3o de imagens e acesso via Internet pelos familiares. O objetivo \u00e9 \u00fanico: evitar eventuais abusos e agress\u00f5es aos idosos.\r\nPortadores de defici\u00eancia visual ganhar\u00e3o mais autonomia em restaurantes, lanchonetes, bares e hot\u00e9is. \u00c9 o que prev\u00ea o meu projeto de lei que obriga a disponibiliza\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios em braile e com fonte grande em estabelecimentos desse segmento.\r\nOs consumidores em geral tamb\u00e9m est\u00e3o sendo assistidos no meu mandato. Pessoas que tenham se submetido a gastroplastias poder\u00e3o ter descontos de at\u00e9 50% sobre o custo de servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o em restaurantes.\r\nCito tamb\u00e9m a proposta de reajuste dos valores de reembolso, por operadoras de planos de sa\u00fade, de despesas efetuadas com prestadores n\u00e3o participantes da rede pr\u00f3pria, credenciada, contratada ou referenciada.\r\nQueremos um pa\u00eds justo para todos, em que os consumidores sejam devidamente respeitados.\r\nO esporte \u00e9 uma bandeira que carrego h\u00e1 muito tempo, a qual, desde o in\u00edcio da minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica, tamb\u00e9m ganhou voz ativa. Ontem demos um grande passo no que diz respeito ao combate \u00e0 viol\u00eancia nos est\u00e1dios, Deputado Amaro Neto, pois a Comiss\u00e3o de Esporte aprovou o Projeto de Lei n\u00ba 3.427, de 2019, de minha autoria, que prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de disque-den\u00fancia sobre casos de viol\u00eancias e irregularidades no \u00e2mbito desportivo. O Deputado C\u00e9lio Silveira, do PSDB de Goi\u00e1s, foi o Relator e apresentou parecer favor\u00e1vel a esse projeto, por ter entendido sua import\u00e2ncia para os torcedores que frequentam est\u00e1dios.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Amaro Neto, do Esp\u00edrito Santo, desde j\u00e1 o parabenizando pelo lindo mandato que vem fazendo nesta Casa.\r\nO Sr. Amaro Neto - Obrigado, Deputado Julio Cesar. Eu estava acompanhando atentamente o pronunciamento do colega e quis falar tamb\u00e9m um pouquinho do nosso Republicanos no Estado do Esp\u00edrito Santo. Hoje, o Republicanos no Esp\u00edrito Santo comanda a Assembleia Legislativa do nosso Estado, atrav\u00e9s do Deputado Estadual Erick Musso. Recebemos o convite, no ano passado, de ingressar no antigo PRB, hoje Republicanos, depois de um namoro de muito tempo: desde 2012. No nosso trabalho na Assembleia Legislativa e no nosso trabalho no Republicanos do Esp\u00edrito Santo, aproveitando a oportunidade em que V.Exa. fala da Pasta do Esporte aqui no Distrito Federal, o PRB/Republicanos teve o papel fundamental de reestruturar a SESPORTE, a Secretaria de Estado de Esportes, na figura do Roberto Carneiro, o nosso Presidente Estadual. Quero parabenizar o colega Deputado Julio pelo trabalho que fez para chegar \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Ouvi atentamente o seu discurso, em que disse que, ao assumir a Pasta do Esporte no Governo do Distrito Federal, deu o devido destaque a ela. Existem algumas Pastas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que acabam sendo colocadas em segundo plano, como a da Cultura, a do Esporte e a do Turismo. Eu quero parabeniz\u00e1-lo por esse trabalho brilhante que fez pelo esporte e que continua fazendo aqui na C\u00e2mara Federal. Um abra\u00e7o, meu amigo.\r\nO SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF) - Obrigado, Deputado Amaro, que fez quest\u00e3o de fazer o aparte. Quero dizer que estou muito feliz por ser seu colega aqui na Casa e que acompanhando o trabalho que V.Exa. faz l\u00e1 no Esp\u00edrito Santo, junto com os nossos republicanos.\r\nQuero tamb\u00e9m conceder um aparte ao meu grande amigo, o Deputado Jo\u00e3o Campos, de Goi\u00e1s, aqui ao lado. Temos feito grandes trabalhos, juntos, pelo povo do Entorno, que merece muito respeito. O Deputado Jo\u00e3o Campos est\u00e1 aqui sempre lutando. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que j\u00e1 tem mais de quatro mandatos.\r\nO Sr. Jo\u00e3o Campos - Caro amigo Deputado Julio Cesar, obrigado por me permitir participar da sua fala. Quero dizer que me surpreendi quando o conheci e vi o seu compromisso, de fato, com a \u00e1rea do esporte. N\u00e3o era um compromisso apenas de verbo, de convocar o pessoal, mas tamb\u00e9m de viabilizar meios para que o esporte, aqui no Distrito Federal e no Entorno, fosse praticado com o apoio do poder p\u00fablico. Por vezes, assistimos ao esporte ser praticado, nas suas mais diversas modalidades, por iniciativa pr\u00f3pria dos jovens, das pessoas que gostam, e n\u00e3o com o apoio do poder p\u00fablico.\r\nE V.Exa. se apresentou exatamente como esse agente que tem esse tipo de compromisso e apoiou todas as modalidades esportivas, quer seja aqui no Distrito Federal, quer seja no Entorno do Distrito Federal, onde eu tenho a felicidade de atuar ao seu lado. Parab\u00e9ns pelo seu mandato aqui na Casa! V.Exa. aborda outros temas, al\u00e9m do esporte, e tem demonstrado um compromisso muito acentuado com a nossa gente aqui de Bras\u00edlia, do Distrito Federal. Que Deus o ilumine sempre. Conte com a minha amizade e a minha companhia.\r\nO SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF) - Obrigado, Deputado Jo\u00e3o Campos, pela sua participa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma honra t\u00ea-lo aqui nesta quinta-feira. Juntos iremos fazer um bel\u00edssimo trabalho pelo nosso Entorno. Conte com o meu trabalho tamb\u00e9m.\r\nQuero continuar o meu discurso dizendo que outro projeto de lei a que dei entrada nesta Casa foi o de n\u00ba 2.596, de 2019, que estabelece o sexo biol\u00f3gico como \u00fanico crit\u00e9rio para defini\u00e7\u00e3o do g\u00eanero em competi\u00e7\u00f5es esportivas oficiais no territ\u00f3rio brasileiro. Essa proposta por duas vezes foi tema de audi\u00eancia p\u00fablica nesta Casa, em que tivemos a oportunidade de ouvir autoridades e atletas. A jogadora de v\u00f4lei Tiffany esteve aqui presente, bem como a jogadora Ana Paula. Realmente \u00e9 um tema de que temos que tratar, porque n\u00e3o pode haver desigualdades no esporte. Volto a afirmar que o conte\u00fado desse projeto n\u00e3o tem car\u00e1ter preconceituoso. O projeto busca assegurar a igualdade de for\u00e7as entre as equipes que disputam t\u00edtulos em competi\u00e7\u00f5es realizadas em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nValorizar o jovem tamb\u00e9m faz parte do meu mandato, Deputado Jo\u00e3o. Em conjunto com a Deputada Aline Gurgel e com o Deputado Z\u00e9 Vitor apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 4.306, de 2019, que garante aos jovens do nosso Pa\u00eds a oportunidade de inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, com a cria\u00e7\u00e3o da Central do Jovem Trabalhador Inovador. \r\nEntendo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais vertentes da forma\u00e7\u00e3o social do cidad\u00e3o. Por esse motivo, destinei por meio do PDAF - Programa de Descentraliza\u00e7\u00e3o Administrativa e Financeira, mais de 1 milh\u00e3o e 200 mil em emendas para 70 escolas da rede p\u00fablica de ensino da cidade, recursos esses que ser\u00e3o utilizados na melhoria e na manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura. Destinei esses recursos quando ainda era Deputado Distrital, e eles foram liberados este ano. Eu quero daqui agradecer ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, por ter feito quest\u00e3o de autorizar a libera\u00e7\u00e3o dessas emendas. Geralmente, quando assumem o mandato, os Governadoras cancelam as nossas emendas, mas o Governador Ibaneis as manteve. Por isso, n\u00f3s ainda podemos ajudar muitas escolas aqui no Distrito Federal.\r\nAproveito a oportunidade para dizer que lancei a Frente Parlamentar Mista do Esporte, a Frente Parlamentar Mista da Juventude e a Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Idosos nesta Casa e assumi a Presid\u00eancia das tr\u00eas. Nos pr\u00f3ximos dias farei o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Pessoa com Epilepsia. No meu entendimento, essas pessoas merecem a aten\u00e7\u00e3o governamental no sentido da devida elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, como, por exemplo, a de acesso gratuito a medicamentos e a assist\u00eancia m\u00e9dica de qualidade.\r\nO trabalho n\u00e3o para por a\u00ed. Atuo como membro titular nas Comiss\u00f5es de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica e do Esporte.\r\nTamb\u00e9m fui eleito Presidente da Subcomiss\u00e3o Especial da Ind\u00fastria do Esporte e do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara. Inclusive estive recentemente em uma viagem na Guiana Francesa, juntamente com o Ministro Marcos Pontes, para conhecer o centro espacial da Guiana Francesa. N\u00f3s queremos realmente fazer com que Alc\u00e2ntara venha a funcionar o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\nEstamos encontrando, Deputado Jo\u00e3o Campos, algumas dificuldades, porque a Oposi\u00e7\u00e3o, a Esquerda, sempre tenta segurar os bons projetos para o nosso Pa\u00eds, mas eu tenho certeza de que n\u00f3s vamos conseguir avan\u00e7ar nessa pauta, que \u00e9 o centro de lan\u00e7amento em Alc\u00e2ntara, que vai ser t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o poderia deixar de enaltecer o trabalho realizado pela Igreja Universal, por meio dos seus programas sociais, que amparam cerca de 5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, ajudando mais de 10 milh\u00f5es de pessoas apenas no Brasil e mais de 11,1 milh\u00f5es de pessoas em mais de 100 pa\u00edses. A Igreja Universal tem ajudado muitas pessoas, e eu quero deixar esse registro fundamental. S\u00e3o idosos, jovens, pessoas abaixo da linha da pobreza, dependentes qu\u00edmicos, outros viciados e presos, que t\u00eam suas rotinas alteradas e melhoradas pelas a\u00e7\u00f5es da Igreja Universal.\r\nParabenizo tamb\u00e9m os 270 mil volunt\u00e1rios da Igreja Universal, que prestam aux\u00edlio nos cinco continentes a uma popula\u00e7\u00e3o de vulner\u00e1veis que inclui ainda mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e adolescentes que cumprem medida socioeducativa. \r\nQuero aproveitar tamb\u00e9m, j\u00e1 que o Deputado Amaro Neto e o Deputado Jo\u00e3o Campos ainda est\u00e3o presentes, para dizer que n\u00f3s tivemos uma grande vit\u00f3ria na semana passada, quando tivemos aquela surpresa com a entrada na pauta da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos do projeto do Deputado Orlando Silva com o qual ele queria legalizar o casamento entre pais e filhos. Aquilo nos deixou muito surpresos e preocupados, mas, gra\u00e7as a Deus, hoje n\u00f3s contamos com uma bancada evang\u00e9lica fort\u00edssima nesta Casa e que, no mesmo instante em que soubemos que aquele projeto ia ser pautado, entrou em a\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s fomos para a tribuna, fomos para as redes sociais e conseguimos retir\u00e1-lo de pauta, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nEu fico imaginando, Deputado Jo\u00e3o Campos, um pai se relacionando com a filha ou com o filho. Isso \u00e9 um absurdo.\r\nV.Exa. quer falar tamb\u00e9m sobre este tema? \r\nO Sr. Jo\u00e3o Campos - Gostaria de fazer duas interven\u00e7\u00f5es. A primeira, em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho que a Igreja Universal faz no Brasil, quer seja de a\u00e7\u00e3o social, quer seja de apoiamento e evangeliza\u00e7\u00e3o de presos e seus familiares. \u00c9 uma Igreja que tem um trabalho nacional de evangeliza\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia a presos, em pres\u00eddios de qualquer natureza. N\u00e3o \u00e9 que ela fa\u00e7a um trabalho num pres\u00eddio aqui, noutro acol\u00e1; \u00e9 algo sistem\u00e1tico. E o outro ponto \u00e9 esse a que V.Exa. fez refer\u00eancia. \u00c9 um absurdo o projeto, por mais que respeitemos o Deputado. \u00c9 um absurdo o reconhecimento de toda e qualquer - qualquer - forma de manifesta\u00e7\u00e3o de amor. \u00c9 exatamente na linha do que V.Exa. disse: querer legalizar a uni\u00e3o afetiva de pai e filha, ou ent\u00e3o a poligamia e outras manifesta\u00e7\u00f5es, que evidentemente n\u00e3o contrariam apenas os nossos princ\u00edpios, os nossos valores, mas contrariam as tradi\u00e7\u00f5es e os costumes da fam\u00edlia brasileira, da sociedade brasileira. Essa indigna\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi s\u00f3 de V.Exa., s\u00f3 deste Parlamentar; foi do Brasil. Parab\u00e9ns a V.Exa.\r\nO SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF) - Obrigado, Deputado Jo\u00e3o. \r\nE n\u00f3s ouvimos muito isto: \"Ah! \u00e9 fake news. N\u00e3o diz l\u00e1\". Mas quem pegar o texto e olhar, Deputada Erika, vai ver nitidamente que ali h\u00e1 uma grande porta para deixarmos essa deprava\u00e7\u00e3o passar no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso. E eu tenho certeza de que esta Casa n\u00e3o ir\u00e1 aprovar um projeto t\u00e3o rid\u00edculo como esse.\r\nFinalizo o meu discurso aqui na tribuna comemorando os avan\u00e7os do meu mandato. Foram 6 meses de muito trabalho, com a sensa\u00e7\u00e3o de que estamos no caminho certo.\r\nAgrade\u00e7o a Deus por cada dia vencido e pe\u00e7o a Ele sabedoria e for\u00e7a para seguir em frente.\r\nReafirmo novamente o meu compromisso com o povo brasileiro no sentido de continuar trabalhando para construir um Brasil melhor para todos. Miss\u00e3o n\u00e3o se escolhe nem se discute; cumpre-se. \r\nVamos em frente, porque ainda h\u00e1 muito mais trabalho a ser feito.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente desta sess\u00e3o e, mais uma vez, agrade\u00e7o ao Republicanos.\r\nUm forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARIZELLI ARMELINDA DIAS, EX-BOMBEIRA, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma a soldado do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal, Marizelli Armelinda Dias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade.\r\nEu quero usar este 1 minuto para fazer uma justa homenagem ao Corpo de Bombeiros aqui do Distrito Federal, mais especialmente \u00e0 bombeira Marizelli, que no \u00faltimo domingo infelizmente veio a falecer no momento em que estava trabalhando. Aconteceu um inc\u00eandio no Parque Onoyama, e infelizmente uma \u00e1rvore caiu sobre a sua cabe\u00e7a, ela tomou um choque e veio a falecer - e o Corpo de Bombeiros do Distrito Federal vem desempenhando um excelente trabalho.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos de luto, e eu queria fazer essa justa homenagem ao Corpo de Bombeiros do Distrito Federal, e que Deus possa confortar a fam\u00edlia dessa bombeira, que era t\u00e3o querida, uma guerreira, que trabalhou aqui em Bras\u00edlia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos vai mudar o voto. N\u00f3s ir\u00edamos liberar a bancada, mas queremos deixar claro que nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\". \r\nDiante do momento que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo, \u00e9 inadmiss\u00edvel votarmos uma mat\u00e9ria como esta e criarmos mais um aumento para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o Republicanos vota \"n\u00e3o\" a esta urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC  148/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO CONSTITUCIONAL DO DISTRITO FEDERAL (FCDF), EXTENS\u00c3O, RECURSOS, RIO DE JANEIRO (ESTADO), EX-DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 148, de 2019, de autoria da Deputada Clarissa Garotinho, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de fundo constitucional da unidade federativa criada a partir da fus\u00e3o da antiga capital, e fixa\u00e7\u00e3o do prazo de 10 (dez anos) para o funcionamento dos fundos constitucionais previstos no inciso XIV do dispositivo. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o do Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sr. Presidente Rodrigo Maia, que acaba de chegar, eu venho a esta tribuna neste momento para falar sobre a PEC n\u00ba 148, de 2019, a que a Deputada Clarissa Garotinho deu entrada na semana passada porque quer tirar recursos do Fundo Constitucional de Bras\u00edlia.\r\nEsse recurso n\u00e3o \u00e9 muito, mas com ele n\u00f3s estamos garantindo a seguran\u00e7a, a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade no Distrito Federal. Agora a Deputada quer, de forma arbitr\u00e1ria, arrancar esse recurso de Bras\u00edlia, dizendo que por muito tempo a Capital foi o Rio de Janeiro. N\u00f3s reconhecemos isso, mas ela n\u00e3o pode querer sacar esse dinheiro abruptamente de Bras\u00edlia. Acho que o Rio de Janeiro tem condi\u00e7\u00f5es de buscar pol\u00edticas que mudem a sua situa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o deve retirar dinheiro de outros Estados ou do Distrito Federal, que j\u00e1 est\u00e3o com tantas dificuldades.\r\nN\u00f3s, da bancada do Distrito Federal, tanto os 8 Deputados Federais como os 3 Senadores, vamos lutar com unhas e dentes para que esse absurdo n\u00e3o aconte\u00e7a neste plen\u00e1rio, nem nesta Casa. Na CCJ, vamos trabalhar com afinco, porque Bras\u00edlia n\u00e3o pode ser prejudicada.\r\nE que fique claro que a Deputada Clarissa Garotinho quer, porque quer, retirar o recurso do Fundo Constitucional do Distrito Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PAGAMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Assinatura pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, de decreto sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do pagamento de pec\u00fanias atrasadas aos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que no dia de hoje o Governador do Distrito Federal Ibaneis Rocha deu uma excelente not\u00edcia a todos os servidores do Distrito Federal que tinham pend\u00eancias com o Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pec\u00fanias. Hoje ele anunciou um plano de pagamento de 704 milh\u00f5es, que ser\u00e1 feito em 36 meses. Essa era a reivindica\u00e7\u00e3o de muitos servidores j\u00e1 aposentados que estavam sem receber.\r\nParabenizo o Governador Ibaneis Rocha por essa atitude.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. a veicula\u00e7\u00e3o dessa not\u00edcia no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA DE BANCADA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), ESPORTE, JOVEM.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o de recursos de emenda da bancada do Distrito Federal para a constru\u00e7\u00e3o de centros ol\u00edmpicos na Regi\u00e3o Administrativa de Itapo\u00e3 e na Cidade-Sat\u00e9lite de Ceil\u00e2ndia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, neste momento, fazer o registro de que, na semana passada, na bancada do Distrito Federal, no momento da composi\u00e7\u00e3o das emendas que deveriam ser feitas aqui para o Distrito Federal, foi dito que cada Deputado poderia fazer uma emenda impositiva.\r\nEu quero ressaltar que destinei 20 milh\u00f5es para que pud\u00e9ssemos construir aqui no Distrito Federal dois centros ol\u00edmpicos: um na cidade de Itapo\u00e3 e outro na cidade de Ceil\u00e2ndia Sul.\r\nQuero dizer que isso foi aprovado, e eu tenho certeza que, com esses centros ol\u00edmpicos, n\u00f3s vamos tirar muitos jovens das ruas, da marginalidade, das drogas. Isso \u00e9 algo em que vimos trabalhando h\u00e1 muito tempo, e eu estou muito feliz porque aquilo que t\u00ednhamos prometido em campanha estamos come\u00e7ando a realizar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu tamb\u00e9m, que fa\u00e7o parte do partido Republicanos, fiz quest\u00e3o de vir aqui hoje cumprimentar V.Exa. por esta homenagem que est\u00e1 sendo feita a todos os nossos servidores.\r\nQuero cumprimentar o meu amigo Serginho, com quem trabalhei no Governo do Distrito Federal. Agora, n\u00f3s nos encontramos aqui.\r\nEm nome da nossa querida Tiana, Chefe da Lideran\u00e7a do nosso partido, quero cumprimentar todos os servidores aqui presentes. Eu estou no meu primeiro mandato na C\u00e2mara dos Deputados, mas, desde o primeiro dia ou mesmo um pouco antes, fui socorrido por alguns de voc\u00eas. Em todas as vezes, sempre fui muito bem atendido. Ent\u00e3o quero agradecer.\r\nVenho aqui hoje refor\u00e7ar, em nome do nosso partido, esta justa homenagem a cada um dos senhores e senhoras aqui presentes. Eu tenho visto o trabalho que cada um dos senhores vem realizando nesta Casa, com dedica\u00e7\u00e3o.\r\nEm nome do nosso Presidente Marcos Pereira, eu quero deixar um grande abra\u00e7o a todos voc\u00eas e os meus parab\u00e9ns. Deus aben\u00e7oe cada um de voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), REDE SEM FIO, VE\u00cdCULO EL\u00c9TRICO , ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Aplausos ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pela implanta\u00e7\u00e3o do Wi-Fi Social e pela substitui\u00e7\u00e3o da frota por carros el\u00e9tricos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer dois registros sobre o que est\u00e1 acontecendo aqui no Distrito Federal na Pasta da Ci\u00eancia, da Tecnologia e da Inova\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar nosso Governador Ibaneis Rocha e o Secret\u00e1rio Gilvan M\u00e1ximo, que est\u00e3o conseguindo instalar em todas as UPAs do Distrito Federal o Wi-Fi Social para a popula\u00e7\u00e3o local. O GDF j\u00e1 disponibilizou este servi\u00e7o nos \u00f4nibus, o que representa um grande avan\u00e7o. Em breve, tamb\u00e9m ser\u00e1 disponibilizado nas feiras permanentes e nas escolas do Distrito Federal.\r\nO Secret\u00e1rio Gilvan M\u00e1ximo vem realizando um trabalho em prol do uso de carros el\u00e9tricos. N\u00f3s j\u00e1 temos 15 carros el\u00e9tricos no Distrito Federal. Daqui a 2 semanas, realizaremos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Casa para viabilizar ve\u00edculos deste tipo para a C\u00e2mara dos Deputados. Trata-se de um grande avan\u00e7o. Quem sabe n\u00f3s levemos esta novidade a todos os Estados do nosso Pa\u00eds!\r\nParab\u00e9ns, Secret\u00e1rio Gilvan M\u00e1ximo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESPORTE, RECURSOS, REDU\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao desporto nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria fazer um registro.\r\nO resultado de uma pesquisa do Datafolha diz que o esporte \u00e9 a \u00e1rea mais bem avaliada neste Governo. S\u00f3 que, infelizmente, quando n\u00f3s pegamos o Or\u00e7amento para 2020, vemos um corte de quase 40% no or\u00e7amento da \u00e1rea do esporte. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel para uma \u00e1rea que est\u00e1 dando certo. J\u00e1 n\u00e3o temos o Minist\u00e9rio do Esporte, hoje temos uma secretaria nacional, e a \u00e1rea ainda tem 40% da sua verba diminu\u00edda. \u00c9 um absurdo. N\u00e3o podemos deixar que isso aconte\u00e7a. Temos que aumentar o or\u00e7amento da \u00e1rea do esporte.\r\nPortanto, deixo aqui este meu protesto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FILME BRASILEIRO, OFENSA, CRISTIANISMO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o de representante do canal Netflix para esclarecimento do filme A Primeira Tenta\u00e7\u00e3o de Cristo, obra da produtora de v\u00eddeos Porta dos Fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento, eu queria parabenizar os membros da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, que, no dia de hoje, aprovaram o requerimento tanto meu quanto do Deputado Cezinha de Madureira, do Deputado Roberto e de outros Deputados. N\u00f3s convocamos a Netflix a vir \u00e0 Comiss\u00e3o dar esclarecimentos sobre essa aberra\u00e7\u00e3o desse filme da Porta dos Fundos.\r\nQuero parabenizar a Deputada Angela Amin. Mesmo sendo pressionada como sempre pela esquerda, pelo PSOL, que tentaram de todas as formas impedir que vot\u00e1ssemos esse requerimento, ela conduziu de forma brilhante. E n\u00f3s conseguimos, sim, vencer. N\u00f3s vamos trazer a Netflix, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel haver um filme como esse, que fica insinuando que Jesus Cristo era gay e que os ap\u00f3stolos eram seus seguidores alco\u00f3latras.\r\nConseguimos vencer e, no pr\u00f3ximo ano, logo no in\u00edcio de fevereiro, n\u00f3s vamos trazer a Porta dos Fundos e tamb\u00e9m a Netflix.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CANCELAMENTO, SHOW, CARNAVAL, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Acerto da decis\u00e3o do Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, de cancelamento dos festejos carnavalescos na Esplanada dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar este minuto para fazer um agradecimento ao Governador Ibaneis Rocha, que acaba de determinar o cancelamento do carnaval na Esplanada, at\u00e9 porque ele entendeu que esse final de semana foi terr\u00edvel, com uma morte e v\u00e1rias pessoas esfaqueadas.\r\nGra\u00e7as a Deus, o Governador toma essa atitude de cancelar o carnaval na Esplanada, a festa da carne, que tem destru\u00eddo a vida de muitas pessoas!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGENCIA REGULADORA, FALTA, QUADRO DE PESSOAL, SERVIDOR PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Dificuldades das ag\u00eancias reguladoras para cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es, em face da car\u00eancia de pessoal, de aparelhamento adequado e de novas pol\u00edticas para o setor.  Inclus\u00e3o de servidores de antigos departamentos no Plano Especial de Cargos das Ag\u00eancias. Elabora\u00e7\u00e3o do Projeto Arca pelo Sindicato Nacional dos Servidores das Ag\u00eancias Reguladoras - SINAG\u00caNCIAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna em busca de apresentar uma profunda reflex\u00e3o a respeito da situa\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias reguladoras, que det\u00eam importante papel, talvez pouco conhecido da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O que se apresenta \u00e9 um momento de muita preocupa\u00e7\u00e3o enfrentado por falta de pessoal, de dificuldades de aparelhamento e de novas pol\u00edticas para o segmento.\r\nEm encontro recente com o Presidente da SINAG\u00caNCIAS, Alexnaldo Queiroz, entidade sindical modelo que congrega profissionais de alt\u00edssimo n\u00edvel das ag\u00eancias reguladoras, em sua narrativa, lembrou o papel importante no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o travado na gest\u00e3o anterior. Por suas pondera\u00e7\u00f5es, venho apresentar desta tribuna aos colegas as minhas preocupa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a esse setor.\r\nVejam, Sras. e Srs. Deputados, que h\u00e1 apenas um fiscal plantonista no aeroporto de Guarulhos e somente dez fiscais de barragens na Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. \u00c9 comum que a ANVISA realize por vezes for\u00e7a-tarefa no aeroporto de Guarulhos, por\u00e9m sempre utiliza fiscais de outros Estados, ou seja, \u00e9 puxar o cobertor e descobrir os p\u00e9s. O mais correto seria ampliar o cobertor, pondera o Presidente Alexnaldo na sua fala.\r\nAfirma ainda que se faz necess\u00e1rio o esfor\u00e7o de todos n\u00f3s para os concursos espec\u00edficos para os PAFs da ANVISA - Portos, Aeroportos e Fronteiras e para fiscais de barragens na Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. E, tamb\u00e9m, a premente necessidade de rever equ\u00edvocos ocorridos em 2003 e 2004, quando foram criadas as carreiras das ag\u00eancias e deixados de fora os servidores que j\u00e1 atuavam nos antigos departamentos.\r\nDevemos fazer justi\u00e7a a esses servidores do Plano Especial de Cargos das Ag\u00eancias, reconhecendo-os como servidores efetivos das ag\u00eancias, como ocorreu na cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o - ANM, pois deixaram seus servidores fora da tabela salarial das ag\u00eancias. \r\nPor fim, quero destacar que est\u00e1 em fase final de elabora\u00e7\u00e3o a proposta denominada Projeto Arca, do SINAG\u00caNCIAS. Esse projeto trata da salva\u00e7\u00e3o das atividades que s\u00f3 o Estado pode realizar, atrav\u00e9s das ag\u00eancias reguladoras, que, por conseguinte, somente podem ser realizadas por servidores p\u00fablicos, merecedores do reconhecimento de serem ocupantes de carreiras de atividades exclusivas do Estado e, portanto, merecedores, ainda, de tabela salarial, como as demais carreiras e atividades exclusivas. \r\nPede-se, por fim, o apoio desta Casa \u00e0 defesa da justa fiscaliza\u00e7\u00e3o nas ag\u00eancias, para proteger a sa\u00fade, os investimentos e o bolso da Na\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA INDIVIDUAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CASA DA MULHER BRASILEIRA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PROGRAMA SOCIAL, MAR\u00c7O, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do Programa #Mar\u00e7oMulher pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. An\u00fancio, pela Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, de constru\u00e7\u00e3o de quatro unidades da Casa da Mulher Brasileira no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que, no dia de ontem, no Pal\u00e1cio do Buriti, foi feito o lan\u00e7amento do Programa #Mar\u00e7oMulher. Na ocasi\u00e3o, al\u00e9m da presen\u00e7a do nosso Governador Ibaneis Rocha, tivemos a presen\u00e7a da nossa Ministra Damares. Ali foi dada uma excelente not\u00edcia: a libera\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de quatro Casas da Mulher aqui no Distrito Federal.\r\nEstou muito feliz porque duas dessas Casa ser\u00e3o feitas, a partir da minha emenda parlamentar individual, no valor de 1,8 milh\u00e3o de reais, e ser\u00e3o constru\u00eddas nas cidades de S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Sobradinho II. Ent\u00e3o, estou muito feliz. Quero parabenizar o Governador e tamb\u00e9m a nossa Ministra Damares, pelo excelente trabalho que vem fazendo em Bras\u00edlia e em favor da mulher brasileira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 7/2020, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRAZO, ENTREGA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL,  PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Relator Luis Miranda de acolhimento parcial da Emenda n\u00ba 7 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de poder participar.\r\nApresentei a Emenda n\u00ba 7 e j\u00e1 fiz contato com o Deputado Luis Miranda. J\u00e1 entramos em consenso quanto ao m\u00e9rito, e, em rela\u00e7\u00e3o a praticamente todos os impostos, todas as contribui\u00e7\u00f5es, tanto as principais como as acess\u00f3rias, a emenda j\u00e1 est\u00e1 sendo contemplada. Somente h\u00e1 diferen\u00e7a na quest\u00e3o do prazo: eu coloquei 60 dias, e ele postergou o prazo por 90 dias.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir ao Deputado a gentileza de acatar a emenda de forma parcial, porque, com certeza, ela vai trazer muitos benef\u00edcios a todos os empres\u00e1rios, principalmente aos micro e pequenos empres\u00e1rios.\r\nEra isso que queria pedir. Eu tinha feito um destaque, mas, se ele puder acatar a emenda, eu j\u00e1 retiraria o destaque, que \u00e9 o de n\u00ba 7.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que o nosso L\u00edder, o Deputado Jhonatan, e o Deputado Silvinho infelizmente n\u00e3o est\u00e3o conseguindo falar agora, mas pediram que encaminh\u00e1ssemos o voto do Republicanos ao PLN 2, justamente por entendermos que este \u00e9 o momento em que todos devemos fazer a nossa parte.\r\nN\u00f3s do Republicanos estamos cientes de que precisamos realmente votar \"sim\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero inicialmente agradecer e parabenizar o nosso Relator Cezinha pelo brilhante parecer a este projeto que visa \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio assistencial, que \u00e9 bem-vindo do ponto de vista social, j\u00e1 que muitas categorias n\u00e3o estavam inseridas na Lei n\u00ba 13.982, de 2020, garantindo assim a seguran\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel economicamente diante da crise ocasionada pela pandemia do coronav\u00edrus.\r\nAcreditamos que as principais altera\u00e7\u00f5es no projeto de lei, como, por exemplo, a inclus\u00e3o de categorias, crit\u00e9rios de idade m\u00ednima, revoga\u00e7\u00e3o da renda tribut\u00e1vel e a suspens\u00e3o de cobran\u00e7a das parcelas do FIES est\u00e3o indo ao encontro da necessidade daqueles que precisam mais.\r\nPor isso, n\u00f3s do Republicamos somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria e votamos \"sim\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Republicanos entende que esse destaque apresentado pelo PT s\u00f3 vai criar expectativa nas pessoas, e, neste momento, n\u00f3s n\u00e3o devemos fazer isso.\r\nJ\u00e1 estamos cientes de que realmente vamos trabalhar, no segundo semestre, para que possamos resolver a situa\u00e7\u00e3o das pessoas que fazem parte do BPC.\r\nPor isso, a bancada do Republicanos vota \"n\u00e3o\" a esse texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CEZINHA DE MADUREIRA, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Cezinha de Madureira, pela inclus\u00e3o de novas categorias no texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m t\u00ednhamos uma grande preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a abrirmos uma oportunidade para que houvesse muitas fraudes, mas, com a explica\u00e7\u00e3o do Deputado Molon e com a anu\u00eancia do L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, ficamos mais tranquilos em rela\u00e7\u00e3o a esta emenda. N\u00f3s votamos \"sim\" a esta emenda.\r\nEu quero aproveitar os minutos que faltam para parabenizar o nosso querido Relator, o Deputado Cezinha, porque deixou no texto os aut\u00f4nomos, o pessoal da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os trabalhadores da \u00e1rea do esporte: atletas, preparadores f\u00edsicos, nutricionistas, psic\u00f3logos, \u00e1rbitros e auxiliares de arbitragem. Ent\u00e3o eu queria parabeniz\u00e1-lo, porque o esporte tamb\u00e9m foi beneficiado nesta mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mediante o acordo que j\u00e1 foi feito com a Lideran\u00e7a do Governo e tamb\u00e9m com o Relator do projeto, o Deputado Cezinha de Madureira, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m orientamos que votem \"sim\" a esse destaque, que evita que bancos possam ficar com alguma parte do dinheiro que as pessoas v\u00e3o receber, caso elas tenham algum tipo de d\u00edvida.\r\nN\u00f3s do Republicanos somos favor\u00e1veis a esse destaque.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero fazer encaminhar o voto \"n\u00e3o\" pelos Republicanos e, ao mesmo tempo, solidarizar-me com V.Exa., porque temos acompanhado todo o seu trabalho. H\u00e1 2 dias, ficamos aqui at\u00e9 2 horas da manh\u00e3 e realmente temos votado, sob o seu comando, pautas para ajudar o nosso Pa\u00eds.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12,  apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m iremos apoiar esta emenda.\r\nEu que sou aqui do Distrito Federal conhe\u00e7o muito bem essa \u00e1rea do Assentamento 26 de Setembro. Pessoas moram l\u00e1 h\u00e1 muito tempo. Vimos nesta MP 915 a grande oportunidade de incluir a regulariza\u00e7\u00e3o do 26 de Setembro. \u00c9 a bancada do DF sempre unida buscando melhorias para o nosso povo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\" a esta emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Senador Izalci Lucas, \u00e9 uma alegria v\u00ea-lo na Presid\u00eancia neste momento. Quero, inicialmente, parabeniz\u00e1-lo pela sua luta como Coordenador da bancada do Distrito Federal.\r\nNo dia em que a Pol\u00edcia Militar completa 211 anos de exist\u00eancia aqui no Distrito Federal, quero dizer que esse PLN \u00e9 o resultado de anos de entendimentos pol\u00edticos e t\u00e9cnicos voltados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o que possibilite a justa e devida recomposi\u00e7\u00e3o salarial do Corpo de Bombeiros Militar, da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.\r\nN\u00f3s da bancada do Distrito Federal lutamos para que isso realmente acontecesse. \u00c9 uma grande vit\u00f3ria! Foram mais de 10 anos! E eu tenho certeza de que isso vai trazer dignidade a todos aqueles que v\u00eam prestando um servi\u00e7o essencial, inclusive neste momento que estamos vivendo, da COVID-19.\r\nN\u00f3s lutamos para que isso realmente acontecesse hoje. E eu quero pedir a todos os Parlamentares que votem \"sim\". O Republicanos encaminha \"sim\", porque realmente entende essa necessidade.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que me inscreva para usar o tempo de Lideran\u00e7a do Republicanos. Mas quero dizer que \u00e9 uma grande vit\u00f3ria. \r\nParabenizo o Governador Ibaneis, que realmente lutou por isso; os comandantes da Pol\u00edcia Militar, da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros, que fizeram um excelente trabalho; e o nosso Secret\u00e1rio Anderson Torres.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente desta sess\u00e3o, Senador Izalci Lucas.\r\nQuero aqui, publicamente, agradecer ao Deputado Vinicius Carvalho, grande companheiro que tem lutado pela bandeira dos militares tamb\u00e9m nesta Casa e que nos d\u00e1 a honra de poder falar um pouquinho neste momento.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso L\u00edder Jhonatan de Jesus e ao nosso Presidente, Deputado Marcos Pereira.\r\nEstou muito feliz porque hoje esta Casa vota o PLN 1/20, projeto de lei do Congresso Nacional que altera a LDO para autorizar a recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras de seguran\u00e7a p\u00fablica custeadas pelo Fundo Constitucional. Carreiras essas que foram duramente impactadas, por anos, pela falta de reajustes salariais e pela reforma da Previd\u00eancia. Hoje j\u00e1 \u00e9 uma realidade a diminui\u00e7\u00e3o salarial nos contracheques no exato momento em que essas institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o convocadas para o enfrentamento, o combate \u00e0 COVID-19.\r\nO PLN 1, como se observa, \u00e9 o resultado de anos de entendimentos pol\u00edticos e t\u00e9cnicos voltados para a constru\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o que possibilite a justa e devida recomposi\u00e7\u00e3o salarial do Corpo de Bombeiros, da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil, atendendo rigorosamente a todas as regras constitucionais e legais no tocante aos princ\u00edpios da legalidade e da responsabilidade fiscal. Ent\u00e3o, eu estou muito feliz.\r\nQuero aqui agradecer ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, que tem lutado por essa bandeira junto ao Presidente Bolsonaro. Foi uma luta de anos, que tem o esfor\u00e7o do nosso Senador Izalci, Coordenador da nossa bancada, e de todos os Parlamentares. Unidos, conseguimos fazer justi\u00e7a a essas pessoas, que, de dia e de noite, t\u00eam trabalhado incansavelmente por uma melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica aqui no Distrito Federal. Ent\u00e3o, estou muito feliz.\r\nParab\u00e9ns a todos que hoje votam esta mat\u00e9ria de forma positiva, votam \"sim\"! Estamos, sim, trazendo dignidade para todas essas pessoas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1251/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO SETORIAL DO AUDIOVISUAL (FSA), FUNDO NACIONAL DA CULTURA (FNC), TRAMITA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, relativa ao reajuste da remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal; bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos extintos Territ\u00f3rios Federais; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente quero agradecer pela oportunidade de falar; quero agradecer \u00e0 nossa L\u00edder Maria Rosas, que hoje est\u00e1 no comando da orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido; quero agradecer ao nosso Presidente Marcos Pereira pela oportunidade.\r\nQuero falar sobre a quest\u00e3o do projeto da cultura que foi aprovado h\u00e1 pouco nesta Casa. Juntamente com a Deputada Aline Gurgel e o Deputado Celso Russomanno, demos entrada no Projeto de Lei n\u00ba 1.251 de 2020, que foi apensado ao PL 1.075/20, relatado pela Deputada Jandira Feghali. Quero parabeniz\u00e1-la pelo relat\u00f3rio e dizer que estamos felizes por essa aprova\u00e7\u00e3o, com a certeza de que o Presidente Jair Bolsonaro, conforme j\u00e1 nos garantiu o L\u00edder do Governo na Casa, vai sancionar o referido projeto.\r\nIsso \u00e9 um grande ganho para a cultura. Realmente as pessoas est\u00e3o precisando muito dessa ajuda, que vem numa boa hora. Esta Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns por essa constru\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s Deputados conseguimos fazer nesta tarde.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, dar uma excelente not\u00edcia \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica aqui do Distrito Federal. No dia de hoje, o Presidente Jair Bolsonaro assinou a medida provis\u00f3ria que d\u00e1 aos policiais civis aumento em torno de 8%, bem como o reajuste de 25% na Vantagem Pecuni\u00e1ria Especial dos policiais e bombeiros militares.\r\nEssa \u00e9 uma grande conquista para a nossa cidade, considerada detentora de uma das melhores pol\u00edcias do Pa\u00eds, que vem num momento em que muitos sabem das dificuldades que o nosso Pa\u00eds vem enfrentando. H\u00e1 anos e anos, eles j\u00e1 vinham pleiteando essa recomposi\u00e7\u00e3o que o Presidente hoje assina e manda para esta Casa.\r\nQuero ressaltar o papel importante do Governador Ibaneis Rocha, que, juntamente com o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Anderson Torres, sempre esteve presente no Pal\u00e1cio, conversando com a equipe t\u00e9cnica, com o Paulo Guedes e com o pr\u00f3prio Presidente. Conseguimos, ent\u00e3o, que essa medida fosse assinada.\r\n\u00c9 importante ressaltar o trabalho da bancada do Distrito Federal, tanto dos Deputados Federais quanto dos Senadores, porque n\u00f3s conseguimos, juntamente com todos os outros Parlamentares desta Casa, aprovar o PLN 1/20, que deu condi\u00e7\u00e3o para que hoje n\u00f3s cheg\u00e1ssemos a essa medida provis\u00f3ria. Ent\u00e3o, isso \u00e9 algo que n\u00f3s devemos realmente comemorar.\r\nO Corpo de Bombeiros, a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Militar s\u00e3o guerreiros e sempre est\u00e3o nas ruas defendendo a popula\u00e7\u00e3o, muitas vezes com a pr\u00f3pria vida. Muitos saem de casa e n\u00e3o sabem se v\u00e3o voltar, mas est\u00e3o l\u00e1 cumprindo a sua obriga\u00e7\u00e3o, defendendo o Estado.\r\nEu quero dar essa not\u00edcia \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica do DF e parabenizar, mais uma vez, o Presidente Jair Bolsonaro, que foi sens\u00edvel a essa causa.\r\nParab\u00e9ns a todos os guerreiros e guerreiras, os militares, os policiais civis, os bombeiros, que de forma brilhante v\u00eam fazendo esse trabalho na nossa capital.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, e um forte abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2338/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE INCENTIVO AO ESPORTE, AUMENTO, PERCENTUAL, DEDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), PESSOA JUR\u00cdDICA, DOA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FINANCEIRO, ESPORTE, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.338, de 2020, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.438, de 2006, (Lei Federal de Incentivo ao Esporte), com vista \u00e0 concess\u00e3o de incentivos \u00e0s atividades de car\u00e1ter desportivo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta \"sim\" a esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o que seja acrescentado ao meu tempo de L\u00edder, para que eu possa falar sobre projeto de lei de minha autoria que visa alterar a Lei n\u00ba 11.438, de 2006, a Lei Federal de Incentivo ao Esporte.\r\nA Lei de Incentivo ao Esporte disp\u00f5e que se pode abater at\u00e9 1% do Imposto de Renda, o que \u00e9 um incentivo pequeno para que as associa\u00e7\u00f5es, as federa\u00e7\u00f5es e as confedera\u00e7\u00f5es possam sobreviver neste momento t\u00e3o dif\u00edcil. Visando melhorar esse incentivo, conversamos com o Minist\u00e9rio da Cidadania, com o Ministro Onyx Lorenzoni e com o Secret\u00e1rio Marcelo, e chegamos ao entendimento de que dever\u00edamos aumentar de 1% para 3%, porque muitas empresas est\u00e3o quebrando e j\u00e1 n\u00e3o ir\u00e3o mais ajudar o esporte brasileiro, que vai acabar dependendo apenas das maiores empresas.\r\nNossa ideia \u00e9 aumentar de 1% para 3%, mas deixando claro que o limite que o Minist\u00e9rio da Economia deixou para essa lei, que \u00e9 de 440 milh\u00f5es, n\u00e3o ser\u00e1 alterado. Vamos somente alterar a porcentagem.\r\nDei entrada a pedido de urg\u00eancia para o projeto e j\u00e1 consegui as assinaturas necess\u00e1rias, mais de 300 assinaturas dos Parlamentares.\r\nGostaria de pedir a V.Exa., querido Presidente, a possibilidade de votarmos a urg\u00eancia nos pr\u00f3ximos dias, a fim de ajudarmos as muitas pessoas que vivem do esporte e que precisam que essa lei seja alterada.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade e solicito que o restante do tempo da Lideran\u00e7a seja repassado ao Deputado Aroldo Martins, do Paran\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero inicialmente parabenizar V.Exa. por ocupar agora a presid\u00eancia dos trabalhos. Ela cabe muito bem a V.Exa., que representa bem o nosso partido, o Republicanos.\r\nSobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, o nosso partido vota \"sim\", por entender que ela traz certeza \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o nosso partido vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2338/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE INCENTIVO AO ESPORTE, AUMENTO, PERCENTUAL, DEDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), PESSOA JUR\u00cdDICA, DOA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FINANCEIRO, ESPORTE, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.338, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.438, de 2006, com vista \u00e0 concess\u00e3o de incentivos \u00e0s atividades de car\u00e1ter desportivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um pedido a V.Exa. e tamb\u00e9m ao nosso Presidente Rodrigo Maia.\r\nEu dei entrada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.338, de 2020, e automaticamente fiz o Requerimento de Urg\u00eancia de n\u00ba 1.020, de 2020. J\u00e1 consegui o apoio de mais de 300 Deputados desta Casa, para que possa ser votada a urg\u00eancia.\r\nEsse projeto vai ajudar muito o setor esportivo. Hoje, com a Lei de Incentivo ao Esporte, as pessoas podem abater do seu Imposto de Renda 1%. N\u00f3s estamos aumentando para 3%, sem alterar o valor nominal de 400 milh\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 um projeto muito importante. J\u00e1 foi encaminhado \u00e0 Presid\u00eancia da Casa. O requerimento est\u00e1 na Mesa h\u00e1 mais de 3 semanas. Ele \u00e9 muito importante para o setor esportivo, pelo qual eu fa\u00e7o este encaminhamento, este pedido, porque, sem d\u00favida alguma, vai ajudar muito o esporte no Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 5\u00ba, art. 15, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\", por entendermos que, neste momento, \u00e9 dispens\u00e1vel fazer o exame demissional. Por isso, votamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, V, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nRONALDO CAIADO, GOVERNADO, GOI\u00c1IS, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, HOSPITAL DE CAMPANHA, \u00c1GUAS LINDAS (GO). PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 e, por decorr\u00eancia de m\u00e9rito, do art. 27 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Apelo ao Governador Ronaldo Caiado por aquisi\u00e7\u00e3o dos equipamentos necess\u00e1rios para o funcionamento do hospital de campanha, instalado no Munic\u00edpio de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, na regi\u00e3o do Entorno de Bras\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos encaminhamos \"sim\" a esta mat\u00e9ria. \r\nEu queria aproveitar esse tempo para fazer um apelo ao Governador de Goi\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao Hospital de Campanha em \u00c1guas Lindas, uma cidade aqui do Entorno. O Governo Federal j\u00e1 entregou esse Hospital de Campanha; agora falta o Estado colocar os equipamentos, fazer com que venha a funcionar, porque l\u00e1 os casos est\u00e3o aumentando. N\u00f3s precisamos que o Governador tome, ent\u00e3o, provid\u00eancias para essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nNo mais, o Republicanos encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m vamos encaminhar o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nQuero parabenizar, em especial, o Relator Marcelo Aro e dizer que n\u00f3s trabalhamos esta pauta tamb\u00e9m como Presidente da Frente Parlamentar do Esporte. A \u00fanica coisa que eu pe\u00e7o ao Relator diz respeito ao art. 8\u00ba, que est\u00e1 revogando o art. 57 da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, o que vai trazer um preju\u00edzo. H\u00e1 um destaque do PT. Acho que n\u00f3s precisar\u00edamos apenas vencer esta etapa. \r\nO Republicanos encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T13:59",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOSPITAL DE CAMPANHA, EST\u00c1DIO DE FUTEBOL, BRAS\u00cdLIA (DF), IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), FRANCISCO ARA\u00daJO, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ELOGIO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, REABERTURA, COM\u00c9RCIO, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Excel\u00eancia da estrutura do hospital de campanha instalado no Est\u00e1dio Nacional de Bras\u00edlia Man\u00e9 Garrincha. Aplausos ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, e ao Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, Francisco Ara\u00fajo, pela excelente gest\u00e3o do setor. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Contrariedade \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o, pela Justi\u00e7a Federal, da reabertura de atividades comerciais no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde a todos. \u00c9 um prazer poder estar aqui falando novamente com todos os senhores.\r\nO que me traz aqui neste momento s\u00e3o as muitas not\u00edcias que est\u00e3o se espalhando pelo Brasil afora a respeito dos hospitais de campanha, cada qual na sua cidade, com o seu problema, com a sua dificuldade.\r\nMas eu tamb\u00e9m quero trazer boas not\u00edcias. Eu sou Deputado Federal por Bras\u00edlia. Estive, neste fim de semana, visitando o Hospital de Campanha do Man\u00e9 Garricha, que foi inaugurado h\u00e1 aproximadamente 30 dias. Pude ver a estrutura montada no Est\u00e1dio Man\u00e9 Garrincha. Diferentemente de alguns outros locais que fizeram no campo, na verdade, aproveitaram a estrutura do est\u00e1dio e ali colocaram aproximadamente 197 leitos. Entre eles, 173 s\u00e3o de enfermaria adulta, 20 de suporte avan\u00e7ado e 4 de emerg\u00eancia. Eu vi de perto o hospital funcionando.\r\nEu quero parabenizar o Governador Ibaneis Rocha e o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Dr. Francisco, que realmente vem fazendo um trabalho bel\u00edssimo aqui na sa\u00fade. Quero dizer que a bancada do Distrito Federal conseguiu recursos para que possamos combater a COVID, essa doen\u00e7a que infelizmente tem matado muitas pessoas. Eu quero tamb\u00e9m me solidarizar com as fam\u00edlias das pessoas que morreram. \u00c9 um momento triste.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar este momento para dizer que infelizmente a Justi\u00e7a Federal proibiu a retomada de algumas atividades que j\u00e1 estavam programadas pelo Governador Ibaneis, como sal\u00f5es de beleza, academias, restaurantes, que j\u00e1 estavam preparados para voltar no dia 1\u00ba de julho. Infelizmente, a Justi\u00e7a Federal, contrariando at\u00e9 uma determina\u00e7\u00e3o do STF, pro\u00edbe a reabertura desses estabelecimentos. Mas, gra\u00e7as a Deus, o Governador j\u00e1 entrou com recurso. N\u00f3s esperamos que a liminar seja cassada, porque realmente a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m precisa trabalhar.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Governador Ibaneis Rocha, parab\u00e9ns ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, que tem lutado pela sa\u00fade do Distrito Federal!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, ADIAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADO FEDERAL, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, ZONA ELEITORAL, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, ELEITOR, SEGURAN\u00c7A, FOR\u00c7AS ARMADAS, CONT\u00c1GIO, PRAZO, DIPLOMA\u00c7\u00c3O ELEITORAL, MANDATO ELETIVO, VEREADOR, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao adiamento da data das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aproveitar a oportunidade para compartilhar com os meus colegas a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a simples possibilidade de adiarmos as elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. \r\nO Senado Federal aprovou ontem a altera\u00e7\u00e3o da data das elei\u00e7\u00f5es para novembro de 2020. Com todo respeito e acatamento \u00e0s discuss\u00f5es e delibera\u00e7\u00f5es dos nobres Senadores, compreendo que a altera\u00e7\u00e3o aprovada nos trar\u00e1 muito mais problemas do que solu\u00e7\u00f5es.\r\nEm primeiro lugar, n\u00e3o consigo enxergar nenhuma altera\u00e7\u00e3o significativa nos casos de COVID entre os meses de outubro e novembro. Todos os riscos que correremos em outubro ser\u00e3o os mesmos que correremos em novembro. \r\nFala-se muito no risco de aglomera\u00e7\u00f5es nas zonas eleitorais. Mas o que estamos vendo nos \u00f4nibus e nos bancos em todo o Pa\u00eds, h\u00e1 alguma diferen\u00e7a entre as aglomera\u00e7\u00f5es di\u00e1rias que j\u00e1 est\u00e3o acontecendo e a prov\u00e1vel aglomera\u00e7\u00e3o no dia da vota\u00e7\u00e3o? \r\nO que percebo, com todo respeito, \u00e9 que h\u00e1 tempo suficiente para a Justi\u00e7a Eleitoral se adaptar \u00e0 nova realidade. O que precisamos fazer \u00e9 garantir a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es com seguran\u00e7a para os eleitores no dia 6 de outubro de 2020, nem que para isso se fa\u00e7a necess\u00e1rio o aux\u00edlio das For\u00e7as Armadas, mantendo-se a dist\u00e2ncia necess\u00e1ria entre as pessoas para se evitar o cont\u00e1gio. \r\nPodemos assegurar aos diagnosticados com COVID-19 a isen\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, sem maiores dificuldades. Podemos controlar o acesso \u00e0s zonas eleitorais dos mais idosos e daqueles que fazem parte dos grupos de maior risco. \r\nNada disso ser\u00e1 diferente em novembro. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o que dever\u00e3o ser adotadas em outubro ser\u00e3o as mesmas em novembro ou em dezembro. Mas o trabalho para adaptar os prazos de diploma\u00e7\u00e3o e posse dos eleitos ser\u00e1 muito maior do que a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es na data certa, com a devida seguran\u00e7a.\r\nDurante os primeiros meses deste ano tivemos tempo para analisar todas as possibilidades.\r\nPor se tratar de um ano eleitoral, compreendo que as atividades da Justi\u00e7a Eleitoral deveriam ter sido consideradas fundamentais, com a adapta\u00e7\u00e3o das medidas de seguran\u00e7a para a garantia do pleito no dia e hor\u00e1rio previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nO que eu quero dizer \u00e9 que houve tempo suficiente para considerar as preocupa\u00e7\u00f5es e tomar medidas para n\u00e3o se alterar as datas das elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o podemos e n\u00e3o queremos alterar os mandatos dos Vereadores e Prefeitos eleitos em 2016.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, pela inaugura\u00e7\u00e3o de trecho das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o, de brasileiro, sem deixar de reconhecer o esfor\u00e7o que foi feito pelos Governos anteriores, n\u00e3o posso deixar de parabenizar o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, por ter, finalmente, levado a esperan\u00e7a ao povo sertanejo. Bastou 1 ano e 6 meses de trabalho, e, finalmente, estamos vendo a\u00ed a transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\n\u00c9 evidente que muitos chamar\u00e3o para si a paternidade da obra. Precisamos, por justi\u00e7a, reconhecer que a ideia foi concebida pelo Governo do PT, mas o desejo de hegemonia pol\u00edtica subtraiu a compet\u00eancia para executar uma obra t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nEm apenas 1 ano e 6 meses de governo, o Presidente Jair Bolsonaro superou a burocracia pol\u00edtica e administrativa, fez os investimentos certos e concluiu o que deveria ter sido conclu\u00eddo h\u00e1 14 anos.\r\nV\u00e3o daqui a minha gratid\u00e3o e o meu reconhecimento ao Ministro Tarc\u00edsio de Freitas e a toda a sua equipe, pelo esfor\u00e7o e pela compet\u00eancia. O Ministro Tarc\u00edsio, um servidor de carreira desta Casa, ao assumir um cargo relevante no Governo, n\u00e3o se esquivou, chamou para si a responsabilidade e, contando com o apoio e a confian\u00e7a do Presidente, deu fim ao desperd\u00edcio do dinheiro p\u00fablico e est\u00e1 levando esperan\u00e7a para o Sert\u00e3o brasileiro.\r\nSr. Presidente, o feito ganha maior envergadura por ter ocorrido em plena pandemia da COVID-19. Isso nos passa a mensagem de que somos fortes, de que, com vontade pol\u00edtica, somos capazes de avan\u00e7ar, apesar dos desafios que est\u00e3o \u00e0 nossa frente. Compreendo que, com a pandemia, a transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco passou a ser medida de urg\u00eancia. Agora, ao menos o sertanejo poder\u00e1 produzir o seu alimento, mesmo sofrendo todas as consequ\u00eancias do isolamento social.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro!\r\nParab\u00e9ns, Ministro Tarc\u00edsio!\r\nParab\u00e9ns, Brasil!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), DECRETO, REABERTURA, SAL\u00c3O DE BELEZA, ACADEMIA DE GIN\u00c1STICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPREFEITO, MUNIC\u00cdPIO, GOIAS, PROXIMIDADE, BRA\u00cdLIA (DF), REABERTURA, IGREJA, TEMPLO RELIGIOSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pela decis\u00e3o de reabertura de sal\u00f5es de beleza e academias. Apelo aos Prefeitos Municipais da regi\u00e3o do Entorno de Bras\u00edlia, por reabertura de igrejas e templos religiosos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito boa tarde! Eu fico feliz de a Presid\u00eancia hoje estar sendo exercida pelo nosso companheiro do Distrito Federal, o Deputado Luis Miranda, um grande amigo. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo na Presid\u00eancia.\r\nEu quero aproveitar este momento, Presidente, para parabenizar o Governador Ibaneis Rocha por ter, na \u00faltima semana, soltado um decreto de reabertura de alguns segmentos que estavam clamando para que isso viesse a acontecer. Efetivamente, no dia de hoje, esse decreto come\u00e7a a valer. Eu fiz quest\u00e3o de fazer um pedido ao Governador para a reabertura dos sal\u00f5es de beleza no Distrito Federal e tamb\u00e9m das academias esportivas, porque nada justificava vermos o com\u00e9rcio reaberto, v\u00e1rias atividades j\u00e1 funcionando, e esses dois segmentos important\u00edssimos para a economia do nosso Pa\u00eds, da nossa cidade, estarem fechados.\r\nTenho que enaltecer, na quest\u00e3o dos sal\u00f5es de beleza, a Presidente do SINDIBELE, a Erika, e o meu amigo Walternir; enaltecer, na quest\u00e3o das academias, o Presidente do CREF, o Patrick, que tamb\u00e9m sempre esteve neste di\u00e1logo. A partir da hoje, ent\u00e3o, acontece a reabertura dos sal\u00f5es de beleza e tamb\u00e9m das academias. O Governador est\u00e1 de parab\u00e9ns. Todos esses segmentos entenderam a necessidade de estarem fechados, mas pediam que voltassem, e isso aconteceu no dia de hoje.\r\nAproveito o que a Deputada Maria Rosas falou agora h\u00e1 pouco sobre a import\u00e2ncia das igrejas e em refer\u00eancia ao nosso Presidente para dizer que, no Distrito Federal, o Governador nunca mandou fechar as igrejas. As igrejas sempre estiveram com as suas portas abertas, porque a igreja leva a vida, faz com que a f\u00e9 das pessoas seja abastecida. Mas, infelizmente, no entorno de Goi\u00e1s, no entorno de Bras\u00edlia, nos Munic\u00edpios de Goi\u00e1s, h\u00e1 algumas cidades que est\u00e3o proibindo. H\u00e1 decretos em Formosa, Novo Gama, Valpara\u00edso, Luzi\u00e2nia que est\u00e3o impedindo as igrejas de funcionarem a semana toda. Eu j\u00e1 tenho relatos, Presidente, de pessoas que tentaram o suic\u00eddio, mas que, gra\u00e7as a terem encontrado uma igreja aberta e recebido uma palavra, ficaram vivas. N\u00e3o importa a igreja, pode ser qualquer uma. Pe\u00e7o a esses Munic\u00edpios que voltem atr\u00e1s e venham a abrir as igrejas.\r\nNo mais, Presidente, muito obrigado. Mais uma vez, parab\u00e9ns pelos trabalhos desenvolvidos na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EVANG\u00c9LICA, CONGRESSO NACIONAL, MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, ANGOLA, IGREJA EVANG\u00c9LICA, VIOL\u00caNCIA, PASTOR, BRASILEIRO, TEMPLO RELIGIOSO, ERNESTO ARA\u00daJO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0 nota de rep\u00fadio do Deputado Silas C\u00e2mara, \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o praticada contra a Igreja Universal do Reino de Deus na Rep\u00fablica de Angola. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica e ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, por ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias junto ao governo angolano em prol da institui\u00e7\u00e3o religiosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Rodrigo Maia! Boa tarde, Srs. Parlamentares! Boa tarde, Deputada Maria Rosas e Deputado Luiz\u00e3o!\r\nQuero, nesta oportunidade, juntar-me ao Deputado Silas C\u00e2mara, Presidente da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional, na nota de rep\u00fadio ao que vem acontecendo na Rep\u00fablica de Angola contra a Igreja Universal do Reino de Deus. O mundo j\u00e1 tem ci\u00eancia do que vem acontecendo naquele pa\u00eds. Ex-pastores, que j\u00e1 n\u00e3o fazem parte da igreja, est\u00e3o tomando de assalto os templos e os locais de ora\u00e7\u00e3o.\r\nOs pastores respons\u00e1veis est\u00e3o sendo agredidos e expulsos da igreja e de suas casas. O Bispo Gon\u00e7alves, respons\u00e1vel pelo trabalho da igreja em Angola, est\u00e1 sob muita press\u00e3o. Precisamos juntar todas as nossas for\u00e7as, para auxili\u00e1-lo nessa luta.\r\nEu quero fazer um apelo ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, ao corpo diplom\u00e1tico do Pa\u00eds e ao nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro -- se n\u00e3o for poss\u00edvel o Presidente, diagnosticado com a COVID-19, eu refor\u00e7o o apelo ao Presidente em exerc\u00edcio, Hamilton Mour\u00e3o --, para que fa\u00e7am uma interlocu\u00e7\u00e3o com o Governo angolano para garantir a seguran\u00e7a e a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es da Igreja Universal.\r\nMuitos pastores que est\u00e3o sendo atacados s\u00e3o brasileiros. Todos n\u00f3s sabemos que a origem da IURD \u00e9 o Brasil. N\u00e3o se pode permitir que grupos dissidentes, muitos, inclusive, brasileiros, ocupem um espa\u00e7o que n\u00e3o lhes pertence, muito menos \u00e0 for\u00e7a.\r\nEu tenho a honra de participar, como muitos aqui, desta institui\u00e7\u00e3o. Portanto, pe\u00e7o a colabora\u00e7\u00e3o de todos.\r\nSe for preciso, Sr. Presidente, mandemos uma comiss\u00e3o de Parlamentares \u00e0 Rep\u00fablica de Angola, para intervir no que vem acontecendo l\u00e1. N\u00e3o podemos assistir ao que estamos vendo de bra\u00e7os cruzados. Precisamos agir e reagir, para garantir o m\u00ednimo de seguran\u00e7a aos nossos pastores, repito, na maioria, brasileiros em miss\u00e3o religiosa.\r\nEu refor\u00e7o o apelo ao Ministro Enresto Ara\u00fajo, ao Presidente Jair Bolsonaro ou ao Presidente Mour\u00e3o, para que nos ajudem a resolver essa quest\u00e3o. Sabemos da influ\u00eancia do Brasil sobre Angola. Sabemos da compet\u00eancia de nossos agentes diplom\u00e1ticos. Portanto, ajudem-nos!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, SUSPENS\u00c3O, DECRETO, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), REABERTURA, COM\u00c9RCIO, AUMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a suspens\u00e3o, pela Justi\u00e7a do Distrito Federal, dos efeitos do decreto do Governador Ibaneis Rocha sobre a reabertura de setores do com\u00e9rcio local.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero comentar que, no dia de hoje, um juiz de primeira inst\u00e2ncia aqui do Distrito Federal suspendeu o decreto do Governador Ibaneis Rocha que havia permitido, desde a semana passada, a reabertura dos sal\u00f5es de beleza, das academias. Hoje, ele suspendeu essa decis\u00e3o, trazendo assim muito preju\u00edzo para todos os empres\u00e1rios que, h\u00e1 1 semana, j\u00e1 sabiam dessa regra e se prepararam, gastando recursos, e foram surpreendidos com essa a\u00e7\u00e3o.\r\nA a\u00e7\u00e3o foi impetrada por um jornalista chamado H\u00e9lio Doyle e tamb\u00e9m por um ex-candidato do PSOL ao Senado, Marivaldo Pereira, e traz grande preju\u00edzo. Geralmente, \u00e9 assim: a Esquerda sempre quer atrapalhar o avan\u00e7o do nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero deixar registrada aqui essa not\u00edcia lament\u00e1vel, apesar de o Governador Ibaneis j\u00e1 ter dito que vai recorrer dessa decis\u00e3o. Logo mais, teremos, ent\u00e3o, uma resposta definitiva. Espero que a economia volte a funcionar em Bras\u00edlia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, GOVERNO DO DISTRITO FEDERAL, DECRETO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Teor do Decreto n\u00ba 40.961, de 2020, editado pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, sobre as medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares. Eu quero fazer uso da palavra neste momento para fazer um esclarecimento sobre o Decreto n\u00ba 40.961, de 8 de julho de 2020, publicado em edi\u00e7\u00e3o extra do Di\u00e1rio Oficial aqui do Distrito Federal, que disp\u00f5e sobre as medidas para o enfrentamento da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do novo coronav\u00edrus.\r\nEu queria ressaltar que a \u00fanica restri\u00e7\u00e3o imposta por esse decreto \u00e9 para as atividades relativas ao com\u00e9rcio na Regi\u00e3o Administrativa de Ceil\u00e2ndia e Sol Nascente, que dever\u00e3o estar suspensas a partir da data de hoje.\r\nEu digo isso, Sr. Presidente, porque v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o e alguns \u00f3rg\u00e3os da imprensa come\u00e7aram a divulgar que a restri\u00e7\u00e3o imposta n\u00e3o seria somente em Ceil\u00e2ndia e Sol Nascente, mas que seria em todo o Distrito Federal, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. Conversamos hoje com o Governador Ibaneis Rocha, e isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O que est\u00e1 proibido \u00e9 o com\u00e9rcio na Regi\u00e3o Administrativa de Ceil\u00e2ndia e Sol Nascente.\r\nSabemos que existe uma a\u00e7\u00e3o que foi impetrada ontem pelo PSOL e que uma decis\u00e3o suspendeu a abertura das academias, dos restaurantes e tamb\u00e9m dos sal\u00f5es de beleza, mas o Governador j\u00e1 est\u00e1 recorrendo dessa decis\u00e3o e, em breve, certamente teremos uma resposta positiva, at\u00e9 porque todos esses empres\u00e1rios gastaram muito para se preparar durante uma semana e, de repente, foram surpreendidos com essa decis\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, aqui no Distrito Federal, somente Ceil\u00e2ndia e Sol Nascente est\u00e3o proibidos de ter atividades comerciais neste momento. Para o restante, est\u00e1 tudo liberado, como foi dito hoje pelo nosso Governador Ibaneis Rocha.\r\nEra isso, Sr. Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA UNIVERSAL DO REINO DE DEUS (IURD), IGREJA EVANG\u00c9LICA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do 43\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Universal do Reino de Deus. Relev\u00e2ncia dos trabalhos sociais e de evangeliza\u00e7\u00e3o realizados pela institui\u00e7\u00e3o religiosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira.\r\nComo em todos os anos, hoje realizar\u00edamos uma sess\u00e3o solene em homenagem aos 43 anos da Igreja Universal. Infelizmente, em decorr\u00eancia do momento que estamos vivendo, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel, mas n\u00e3o podemos deixar de homenage\u00e1-la e de comemorar esta data t\u00e3o especial.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel falarmos das pr\u00e1ticas evangelistas no Brasil sem nos lembrarmos do trabalho desenvolvido pela Igreja Universal. Al\u00e9m da prega\u00e7\u00e3o do Evangelho, a igreja disp\u00f5e de programas sociais que atendem diversos segmentos. Em comum, essas pessoas trazem a marca do desprezo pelo abandono social. Mas vale lembrar que a Universal n\u00e3o se restringe aos seus templos. Em muitos locais do nosso Pa\u00eds, a igreja vai ao encontro das pessoas. Um exemplo seria o barco-igreja, que atua diretamente nas comunidades ribeirinhas da Amaz\u00f4nia. Al\u00e9m do Evangelho, a popula\u00e7\u00e3o carente tem acesso ao apoio social.\r\nPensando em ultrapassar ainda mais as barreiras f\u00edsicas, foi criado o Pastor Online, um sistema de atendimento no qual pastores e bispos se revezam em turnos para prestar atendimento 24 horas. S\u00e3o muitos os casos de pessoas que foram ajudadas no momento em que estavam \u00e0 beira de cometer o suic\u00eddio.\r\nDestaco ainda o incans\u00e1vel trabalho executado pelos grupos neste per\u00edodo de pandemia mundial causada pela COVID-19. Observando todas as medidas de prote\u00e7\u00e3o recomendadas, os trabalhos foram intensificados, com o objetivo de estender a m\u00e3o e ajudar milhares de pessoas que sofreram e sofrem com o isolamento social.\r\nForam diversas cestas de alimento, cobertores, m\u00e1scaras, itens de higiene pessoal distribu\u00eddos em todo o Pa\u00eds, a fim de amenizar a dor e o sofrimento das pessoas.\r\nDe fato, a miss\u00e3o sempre foi de auxiliar as pessoas e conduzi-las a uma mudan\u00e7a de vida por interm\u00e9dio da f\u00e9.\r\nDiante disso, \u00e9 inevit\u00e1vel refletir sobre a abnega\u00e7\u00e3o feita pelo Bispo Edir Macedo e sua fam\u00edlia, que, durante toda essa caminhada, sempre priorizaram ajudar as pessoas que talvez nunca venham a conhecer, mas que por elas se sacrificaram.\r\nA gratid\u00e3o \u00e9 uma virtude que decidimos ter e a desenvolveremos em nossa caminhada. Ela nos gera a honra \u00e0queles que contribu\u00edram com a nossa hist\u00f3ria.\r\nMovida por ela, quero aqui registrar, Sr. Presidente, minha homenagem \u00e0 Igreja Universal do Reino de Deus, que h\u00e1 28 anos me acolheu com tanto carinho. Posso afirmar que eu e a minha fam\u00edlia somos fruto desse poder transformador da f\u00e9.\r\nQue o perfume universal continue a exalar pelo mundo, e, mesmo diante de lutas, persegui\u00e7\u00f5es, injusti\u00e7as, nada ir\u00e1 nos impedir de seguir com a miss\u00e3o que h\u00e1 43 anos iniciamos de levar a vida e a esperan\u00e7a ao aflito.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a Igreja Universal do Reino de Deus!\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Bispo Edir Macedo e sua esposa, D. Ester, e todos os bispos, pastores, obreiras, membros e simpatizantes dessa obra.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), ANIVERS\u00c1RIO, VIG\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nJORNALISTA, OFENSA, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Indigna\u00e7\u00e3o com a ofensa verbal desferida por jornalista contra a   Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde a V.Exa., Deputado Luis Miranda, e a todos.\r\nQuero iniciar minha manifesta\u00e7\u00e3o de hoje festejando os 30 anos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Talvez, em conjunto com a Lei Maria da Penha, o ECA tenha sido o que de mais significativo o Congresso Nacional produziu nos tempos atuais. A prote\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, com a compreens\u00e3o dos est\u00e1gios de maturidade, \u00e9 fundamental para a sociedade que desejamos e que, com certeza, alcan\u00e7aremos em breve.\r\nAgora, Sr. Presidente, infelizmente, senti-me extremamente constrangido com o que o brasileiro sem cultura pol\u00edtica e sem compreens\u00e3o do que significa democracia vem fazendo em nome da liberdade de express\u00e3o.\r\nA Ministra Damares Alves, indiscutivelmente, exerce uma fun\u00e7\u00e3o exaustiva e importante para a nossa sociedade. A luta contra a pobreza, as desigualdades e a viol\u00eancia dom\u00e9stica adquiriu uma nova \u00f3tica, foi aperfei\u00e7oada, em raz\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es inegoci\u00e1veis da Ministra Damares. S.Exa. \u00e9 abnegada e dedicada \u00e0s causas da fam\u00edlia. Nesses anos todos em que a conhecemos, jamais vimos ou ouvimos algo que desabone sua conduta. Estamos, ao contr\u00e1rio, lidando com uma mulher de fibra, que h\u00e1 d\u00e9cadas vem lutando contra as desigualdades e contra a viol\u00eancia infantil e familiar, muito antes de se tornar Ministra de Estado.\r\nO t\u00edtulo e o cargo foram conquistados com m\u00e9rito. N\u00e3o foi apenas uma merecida homenagem do Presidente Bolsonaro. Damares merece estar onde est\u00e1. A luta de S.Exa. precede a fun\u00e7\u00e3o ministerial.\r\nPor esse raz\u00e3o, penso que aqueles que xingam Damares o fazem por ignor\u00e2ncia. As ideologias pol\u00edticas, na maioria das vezes, s\u00e3o apaixonadas e cegas. Elas n\u00e3o enxergam os valores das pessoas.\r\nAqui no Distrito Federal - V.Exa. sabe bem, Presidente, porque \u00e9 daqui tamb\u00e9m -, um jornalista chamou a nossa Ministra de naja. Isso porque o jornalista nomeou a naja que picou o aluno de veterin\u00e1ria de Damares. A inten\u00e7\u00e3o foi a de ofender a Ministra. Essa foi uma postura infantil e sem sentido, mas tamb\u00e9m sem nenhuma relev\u00e2ncia.\r\nA naja, como todos sabemos, \u00e9 um dos seres mais significativos do mundo. Ela \u00e9 extremamente poderosa e defende o seu territ\u00f3rio com a pr\u00f3pria vida. A naja \u00e9 temida pela sua for\u00e7a e pela sua determina\u00e7\u00e3o. A naja enxerga perfeitamente no escuro e v\u00ea o que n\u00f3s n\u00e3o vemos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua.\r\nO SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF) - Pe\u00e7o s\u00f3 mais 30 segundos.\r\nEssa postura infame e sexista desse jornalista, ao chamar as mulheres de cobra, demonstra falta de conhecimento e aus\u00eancia de profissionalismo, e, principalmente, demonstra uma postura juvenil.\r\nChamar uma mulher inteligente de cobra deveria ser um elogio, afinal, a cobra \u00e9 sagaz, eficiente e s\u00f3 age no momento certo, enquanto as antas agem por instinto, se exp\u00f5em de forma desnecess\u00e1ria e perigosa, apenas para aparecer.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESPORTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos somos contr\u00e1rios. Por isso, orientamos o voto \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a oportunidade, nestes minutos que ainda faltam, para fazer um apelo em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, que trata de a\u00e7\u00f5es relativas ao esporte. \u00c9 uma mat\u00e9ria que n\u00f3s precisamos votar no dia de hoje. O esporte do Brasil necessita desse projeto. Hoje \u00e9 o dia que todos n\u00f3s est\u00e1vamos esperando.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o ao Governo sensibilidade. Sabemos que h\u00e1 um entrave, que o Governo est\u00e1 impedindo a vota\u00e7\u00e3o desse projeto. Que possamos coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o, porque ele \u00e9 importante para o esporte do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Z\u00e9 Neto por apoiamento \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero agradecer a V.Exa. e a nossa Lideran\u00e7a, que mudou o nome do Deputado que iria falar pelo partido e me deu essa oportunidade. Vou dividir o tempo com o Deputado Jo\u00e3o Roma e com o Deputado Aroldo Martins, que est\u00e1 em Curitiba, mas j\u00e1 preparado para poder tamb\u00e9m falar por alguns minutos.\r\nQuero agradecer ao Deputado Z\u00e9 Neto, da bancada do PT, que, mesmo tendo orientado contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria, fez esse gesto a nosso pedido e tamb\u00e9m ligou para v\u00e1rios Deputados do PT, que realmente vieram e apoiaram essa emenda, fazendo jus ao que est\u00e1 escrito no art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seus incisos, sobre imunidade de impostos. \u00c9 uma grande vit\u00f3ria hoje para o segmento, que, sem d\u00favida alguma, vai trazer um alento a todas as Igrejas.\r\nQuero dividir este tempo com o Deputado Jo\u00e3o Roma e com o Deputado Aroldo Martins.\r\nObrigado, Deputado Z\u00e9 Neto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, bom dia.\r\nN\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m votamos \"n\u00e3o\" a esse requerimento, por entendermos que esse tema \u00e9 muito importante. N\u00f3s estamos lutando h\u00e1 muito tempo para que o esporte seja tamb\u00e9m refer\u00eancia no nosso Pa\u00eds. Agora que temos essa oportunidade t\u00e3o grande de resolver um problema cr\u00f4nico no nosso Pa\u00eds, n\u00e3o podemos deixar de votar essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Vitor Hugo, que pede a retirada desse projeto t\u00e3o importante para o esporte do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria s\u00f3 dizer umas palavras ao Deputado Armando, que orientou pelo Governo dizendo para votar \"sim\", mas n\u00f3s estamos encaminhando \"n\u00e3o\".\r\nEle falou da Secretaria de Governo, do nosso Ministro Ramos, uma pessoa que n\u00f3s admiramos. Desde ontem estamos tentando falar com o Ministro Ramos para tentarmos chegar a um acordo, mas ele nem sequer responde \u00e0s nossas liga\u00e7\u00f5es, \u00e0s nossas mensagens. Da\u00ed ficamos muito tristes, porque vemos hoje, nesta sess\u00e3o, que eles tentam impedir que apoiemos o esporte. Como bem disse o Deputado Luiz Lima, s\u00e3o 120 dias de sofrimento. Ent\u00e3o, \u00e9 inadmiss\u00edvel chegar agora e querer negociar, querer conversar, sendo que estivemos tentando esse acordo a semana toda.\r\nPortanto, pe\u00e7o a todos que votem \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO)) VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\".\r\nEu quero aproveitar este momento para agradecer ao Deputado Felipe Carreras e ao Deputado Alexandre Frota, que permitiram que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ser coautor deste projeto, n\u00f3s que representamos a Frente Parlamentar Mista do Esporte nesta Casa.\r\nEu estou muito feliz com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2824/20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para  supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018. Registro de voto do Deputado Vinicius Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto, at\u00e9 porque entendemos que \u00e9 muito importante que as entidades tratadas no texto, nesse momento de crise, possam ter o benef\u00edcio do Estado, do Governo.\r\nEu quero aqui lamentar a posi\u00e7\u00e3o do NOVO, tanto por esse destaque, como tamb\u00e9m por ser o \u00fanico partido que votou contra o esporte no Brasil. Num momento t\u00e3o dif\u00edcil, n\u00f3s precisamos de partidos e de pessoas que realmente acreditem no esporte.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nAproveito para registrar que o Deputado Vinicius Carvalho, na primeira vota\u00e7\u00e3o, estava presente, mas teve problemas com o seu aplicativo e pede para registrar o voto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito boa noite. Estou feliz em v\u00ea-lo, Deputado Jo\u00e3o Roma, presidindo esta sess\u00e3o.\r\nQuero parabenizar o Deputado Francischini pelo bel\u00edssimo relat\u00f3rio que nos traz nesta noite.\r\nN\u00f3s do Republicamos votamos \"n\u00e3o\". Acho que precisamos avan\u00e7ar. Lamento, estamos votando essas propostas de adiamento, agora requerimento de vota\u00e7\u00e3o de artigo por artigo. Acho que poder\u00edamos avan\u00e7ar, at\u00e9 para que possamos votar outras mat\u00e9rias.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA, CRIA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO, COM\u00c9RCIO ELETR\u00d4NICO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o de ampla reforma tribut\u00e1ria. Contrariedade \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de imposto sobre movimenta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, primeiramente parabenizo o nosso Presidente Luis Miranda, \u00e0 frente desta sess\u00e3o no dia de hoje.\r\nAcredito que o Ministro Paulo Guedes e a equipe econ\u00f4mica ainda n\u00e3o compreenderam a real necessidade do povo brasileiro. Precisamos de uma reforma tribut\u00e1ria mais profunda. N\u00e3o h\u00e1 tempo para minirreformas. Al\u00e9m da simplifica\u00e7\u00e3o de impostos, que julgamos important\u00edssima, n\u00e3o podemos sequer sugerir o aumento de al\u00edquota ou a cria\u00e7\u00e3o de novos impostos. O Brasil n\u00e3o suporta mais.\r\nN\u00f3s estamos enfrentando a maior crise j\u00e1 experimentada no mundo. A COVID-19 parou o tempo. N\u00e3o \u00e9 momento, portanto, de elevar nem 1 centavo sequer da carga tribut\u00e1ria. Precisamos retomar o crescimento, precisamos estimular a produ\u00e7\u00e3o, recriar a seguran\u00e7a jur\u00eddica para os investidores nacionais e internacionais, e n\u00e3o cobrar mais do nosso povo.\r\nTenha o novo imposto o nome que tiver, n\u00e3o podemos aceitar, em nome dos brasileiros, a cria\u00e7\u00e3o de novos encargos. O imposto sobre movimenta\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas coloca na vala comum todos n\u00f3s, os que podem e principalmente aqueles que j\u00e1 n\u00e3o podem conviver com a atual carga tribut\u00e1ria no Pa\u00eds. \r\nEsta Casa n\u00e3o pode permitir a cria\u00e7\u00e3o de impostos. H\u00e1 de existir outra forma mais criativa para recuperar as perdas na arrecada\u00e7\u00e3o deste ano que n\u00e3o seja onerar a j\u00e1 sofrida vida do brasileiro. \u00c9 certo que os que possuem mais movimentam mais e, portanto, pagar\u00e3o mais sobre a movimenta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, mas isso n\u00e3o exime a classe mais prejudicada. \r\nO Presidente Bolsonaro sabe que pode contar com o nosso apoio, com o apoio da maioria dos membros desta Casa, mas n\u00e3o permitiremos transferir o \u00f4nus da gest\u00e3o para o nosso povo.\r\nFa\u00e7o apelo \u00e0 equipe econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes, que inclusive participar\u00e1 amanh\u00e3 de reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o que trata da reforma tribut\u00e1ria, para que ache, por gentileza, outra forma de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, porque, pela minha experi\u00eancia, um novo imposto n\u00e3o ser\u00e1 aprovado pela C\u00e2mara e pelo Senado Federal. Os esfor\u00e7os da equipe econ\u00f4mica ser\u00e3o em v\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO PROFISSIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Transcurso do Dia do Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\", parabenizando o relat\u00f3rio do nobre Deputado Jo\u00e3o Campos. \r\nE quero aproveitar, porque hoje, dia primeiro de setembro, \u00e9 o Dia do Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, para aqui parabenizar todos os professores de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do nosso Pa\u00eds. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m votamos \"n\u00e3o\" ao requerimento do NOVO e lamentamos esta posi\u00e7\u00e3o do mesmo, at\u00e9 porque os policiais militares, bombeiros e policiais civis h\u00e1 anos esperam essa recomposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos aqui para aprov\u00e1-la no dia de hoje.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\" a este requerimento do NOVO. \u00c9 um absurdo que o NOVO, mais uma vez, queira prejudicar o Distrito Federal! N\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA NACIONAL DO ATLETA PARAOL\u00cdMPICO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques. Transcurso do Dia do Atleta Paral\u00edmpico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m votamos \"sim\" ao PL 2.824/20, do qual sou um dos coautores, juntamente com o Deputado Felipe Carreras.\r\nHoje \u00e9 um dia importante, porque \u00e9 o Dia do Atleta Paral\u00edmpico. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada mais justo do que no dia de hoje aprovarmos este projeto que certamente trar\u00e1 dignidade a todos os atletas, jogadores, t\u00e9cnicos e professores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que est\u00e3o esperando por essa aprova\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL, ATUA\u00c7\u00c3O, IZALCI LUCAS, SENADOR, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR,  DISTRITO FEDERAL (BRASIL), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Agradecimento aos Senadores pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre o reajuste salarial da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal; bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais, e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.  Empenho do Senador Izalci Lucas e do Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, na aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um agradecimento aos Senadores. O Senador Federal aprovou, agora \u00e0 tarde, a MP 971, que foi votada ontem. Esta medida provis\u00f3ria faz a recomposi\u00e7\u00e3o salarial aos policiais militares, civis e bombeiros do Distrito Federal. Portanto, temos que fazer esta men\u00e7\u00e3o. O Senador Izalci trabalhou com muito afinco para que esta medida fosse aprovada hoje no Senado.\r\nGra\u00e7as a Deus, n\u00f3s cumprimos nossa obriga\u00e7\u00e3o! Toda a bancada parlamentar daqui da C\u00e2mara trabalhou nesta quest\u00e3o. Eu quero tamb\u00e9m parabenizar o Governador Ibaneis Rocha, que desde o in\u00edcio lutou para que isso acontecesse.\r\nPortanto, hoje \u00e9 um dia muito feliz porque, gra\u00e7as a Deus, n\u00f3s conseguimos aprovar, tanto na C\u00e2mara como no Senado, a recomposi\u00e7\u00e3o salarial.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 977/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CREDITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, ENCARGO FINANCEIRO DA UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 977, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, no valor de R$ 20.000.000.000,00, para o fim especificado.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, muito obrigado pela confian\u00e7a para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos relatar esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 977, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nJ\u00e1 vou direto ao voto, para que n\u00f3s possamos ganhar tempo.\r\n\"II-3 M\u00e9rito\r\nEm primeiro lugar, registra-se que a MPV 977/20 \u00e9 reflexo or\u00e7ament\u00e1rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 1\u00ba de junho de 2020, que, ao instituir o Programa Emergencial de Acesso ao Cr\u00e9dito (PEAC), autorizou a Uni\u00e3o, em seu art. 2\u00ba, a aumentar em at\u00e9 R$ 20 bilh\u00f5es sua participa\u00e7\u00e3o no FGI, administrado pelo BNDES, exclusivamente para a cobertura das opera\u00e7\u00f5es contratadas no \u00e2mbito do PEAC. Nesse contexto, a exposi\u00e7\u00e3o de motivos \u00e0 MPV 977/20 destaca que:\r\n2. A medida possibilitar\u00e1, no \u00e2mbito de Recursos sob Supervis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia, a integraliza\u00e7\u00e3o de cotas junto ao Fundo Garantidor para Investimentos - FGI, que visa garantir opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a Pequenas e M\u00e9dias Empresas, atendendo a demanda do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito.\r\n3. Vale frisar que os efeitos da paralisa\u00e7\u00e3o das atividades s\u00e3o sentidos com mais for\u00e7a nas pequenas e m\u00e9dias empresas, as quais necessitam acesso a novas fontes de recursos, haja vista que uma das maneiras de se preservar essas empresas \u00e9 assegurar o atendimento de suas despesas correntes dos pr\u00f3ximos meses. Entretanto, em raz\u00e3o do ambiente de incertezas, os modelos de risco operados pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o s\u00e3o suficientemente precisos na previs\u00e3o das taxas de inadimpl\u00eancia nesses pr\u00f3ximos meses, levando a posturas conservadoras na concess\u00e3o de cr\u00e9dito, especialmente para empresas de menor porte, devido \u00e0 aus\u00eancia de hist\u00f3rico de cr\u00e9dito, maior risco e custo transacional mais elevado.\r\n4. Esse contexto, portanto, exige a ado\u00e7\u00e3o de medidas de est\u00edmulo, nos moldes das adotadas em outros pa\u00edses, com o objetivo de estabilizar o mercado de cr\u00e9dito e, dessa forma, a atua\u00e7\u00e3o em garantias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para destravar a liquidez dos bancos, apresenta-se como uma solu\u00e7\u00e3o eficiente e de r\u00e1pida aplicabilidade.\r\n\u00c9 not\u00f3rio, portanto, o m\u00e9rito da MP 977/20, na medida em que busca viabilizar a amplia\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito para pequenas e m\u00e9dias empresas, com a finalidade de mitigar os impactos socioecon\u00f4micos da pandemia de COVID-19.\r\nII-2 Conclus\u00e3o\r\nDiante do exposto, somos pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 977, de 2020, bem como pela sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. Quanto ao m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da medida.\"\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), GEST\u00c3O, ELOGIO, INAUGRUA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL, TAGUATINGA (DF), CONVOCA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO, POL\u00cdCIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR. \r\nMPV 984/2000, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO, REDU\u00c7\u00c3O, PRAZO, CONTRATO DE TRABALHO, ATLETA PROFISSIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS. SECRETARIA NACIONAL DA JUVENTUDE, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), TECNOLOGIA, IND\u00daSTRIA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Desempenho do Governador de Bras\u00edlia, Ibaneis Rocha. Inaugura\u00e7\u00e3o do Hospital de Radioterapia, na Cidade-Sat\u00e9lite de Taguatinga. Convoca\u00e7\u00e3o de novos policiais militares e bombeiros militares do Distrito Federal. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 984, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais de desporto, e da Lei n\u00ba 10.671,  de 2003, acerca do Estatuto de Defesa do Torcedor, em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Apelo \u00e0 Secretaria Nacional da Juventude de implementa\u00e7\u00e3o do Programa Espa\u00e7o 4.0, destinado ao acesso de jovens a novos recursos tecnol\u00f3gicos da ind\u00fastria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito esta oportunidade para saudar o Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pelo trabalho que vem desempenhando no Distrito Federal. Nos \u00faltimos dias, n\u00f3s tivemos v\u00e1rias agendas com ele, e vemos realmente as coisas acontecerem em favor da popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aqui destacar a entrega do Hospital de Radioterapia, em Taguatinga, e eu estive l\u00e1. Esse era um desejo antigo da popula\u00e7\u00e3o. Diversos gestores que passaram pelo Executivo diziam que trariam isso para a popula\u00e7\u00e3o, mas nunca obtiveram \u00eaxito. Com trabalho, dedica\u00e7\u00e3o e compromisso, o Governador Ibaneis conseguiu fazer a entrega do Hospital de Radioterapia.\r\nTamb\u00e9m, nesta semana, ele deu a excelente not\u00edcia da convoca\u00e7\u00e3o de mais de 700 policiais militares.\r\nOntem, na solenidade de posse do novo Comandante dos Bombeiros, o Coronel Bomfim, ele deu a not\u00edcia de que far\u00e1 a convoca\u00e7\u00e3o de 378 novos bombeiros at\u00e9 dezembro. Isso \u00e9 compromisso tanto com a sa\u00fade quanto com a seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal.\r\nComo Deputado Federal, nada mais justo do que n\u00f3s, que cobramos e pedimos, tamb\u00e9m saibamos agradecer.\r\nQuero aproveitar este momento para tamb\u00e9m pedir \u00e0 Presid\u00eancia da Casa que paute a MP 984, de 2020 - a MP do Futebol. N\u00f3s precisamos votar essa MP, que \u00e9 muito importante, at\u00e9 porque os times de futebol ter\u00e3o mais poder para negociar. Consequentemente, os beneficiados ser\u00e3o os jogadores. \r\nPor fim, Sr. Presidente, pe\u00e7o encarecidamente que a nova Secret\u00e1ria Nacional da Juventude possa olhar com muito carinho para todos os programas que l\u00e1 existem, porque muito me preocupa saber que o Programa 4.0, o qual foi muito comentado, talvez n\u00e3o saia do papel. \u00c9 importante que a nova Secret\u00e1ria Nacional da Juventude tenha esse compromisso, para que esse programa saia do papel, porque vai ajudar muitos jovens n\u00e3o s\u00f3 de Bras\u00edlia, mas de todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OSNEI OKUMOTO, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, SECRETARIA DE SA\u00daDE, DISTRITO FEDERAL, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PROVID\u00caNCIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE, HOSPITAL, CARDIOLOGIA. \r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 36/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, ACORDO INTERNACIONAL, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS, BRASIL, HOLANDA. \r\nREQUERIMENO DE URG\u00caNCIA, MSC 77/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, ACORDO INTERNACIONAL, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS, BRASIL, HOLANDA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Apelo ao Secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal e ao Ministro da Sa\u00fade, por ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito da situa\u00e7\u00e3o do Instituto do Cora\u00e7\u00e3o do Distrito Federal. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.583, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima da Mensagem n\u00ba  77, de 2020, acerca do Texto do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de julho de 2019; e do Requerimento n\u00ba 2.584, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima da Mensagem n\u00ba 36, de 2020, relativa ao Acordo Sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de julho de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, muito obrigado pela oportunidade que V.Exa. me concede. \r\nO que me traz aqui \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o. Eu recebi, no meu gabinete, uma demanda de uma comiss\u00e3o dos trabalhadores, dos m\u00e9dicos do Instituto de Cardiologia do Distrito Federal. Eles disseram que o instituto, havia alguns meses, n\u00e3o pagava os seus sal\u00e1rios e que o n\u00famero de cirurgias havia diminu\u00eddo, por conta de um problema que est\u00e1 havendo entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a Secretaria de Sa\u00fade do Distrito Federal.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui fazer um apelo ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, o Osnei: que possa ver essa situa\u00e7\u00e3o com muita cautela, porque n\u00f3s estamos correndo o risco de ter o instituto fechado. E pe\u00e7o ao Ministro da Sa\u00fade que tamb\u00e9m entre nessa situa\u00e7\u00e3o, porque tudo depende do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. H\u00e1 conv\u00eanios parados. N\u00f3s precisamos que o Ministro saia do seu gabinete e fa\u00e7a uma visita, porque esse instituto, aqui em Bras\u00edlia, \u00e9 refer\u00eancia. Muitas pessoas j\u00e1 foram transplantadas l\u00e1. Eles fazem cirurgias na medula \u00f3ssea. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que n\u00f3s tenhamos esse carinho com o instituto. Se n\u00f3s n\u00e3o lhe estendermos as m\u00e3os, certamente ele fechar\u00e1 as portas.\r\nQuero aproveitar o restante do tempo para fazer um pedido. N\u00f3s temos dois requerimentos de urg\u00eancia que o Presidente Rodrigo Maia j\u00e1 havia colocado na Ordem do Dia, mas acabamos n\u00e3o votando. Eles tratam de dois acordos internacionais entre Brasil e Pa\u00edses Baixos. Eu sou o Presidente do Grupo Parlamentar Brasil-Pa\u00edses Baixos. Isso j\u00e1 est\u00e1, desde mar\u00e7o, para ser votado, e n\u00f3s ainda n\u00e3o votamos. Trata-se do Requerimento n\u00ba 2.584, de 2020, e do Requerimento n\u00ba 2.583, de 2020. \u00c9 um acordo que j\u00e1 est\u00e1 pronto, o relat\u00f3rio j\u00e1 est\u00e1 pronto. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nesse acordo entre os dois pa\u00edses.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exa. que inclua hoje na Ordem do Dia o requerimento de urg\u00eancia, para que possamos vot\u00e1-lo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito boa tarde. \u00c9 muito bom poder v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o com muita compet\u00eancia. \r\nQuero, desde j\u00e1, dizer que, na bancada do Republicanos, h\u00e1 consenso, e n\u00f3s devemos realmente votar \"sim\" a este PLN, at\u00e9 porque n\u00f3s sabemos que h\u00e1 muitos Minist\u00e9rios que est\u00e3o precisando de suplementa\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 o momento em que a C\u00e2mara deve realmente dar o exemplo e apoiar a\u00e7\u00f5es como essa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 569/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO SOBRE SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O REINO DOS PA\u00cdSES BAIXOS, COM RELA\u00c7\u00c3O A SINT MAARTEN (2019), FAVOR\u00c1VEL, PARECER DO RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 569, de 2020, (Mensagem n\u00ba 77, de 2020), acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Paises Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de julho de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nPe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para ir direto ao voto.\r\n\"II. Voto do Relator\r\nEstamos a apreciar o Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de julho de 2019.\r\nSint Maarten, ou S\u00e3o Martinho, \u00e9 um pa\u00eds constituinte do Reino dos Pa\u00edses Baixos localizado no Caribe, n\u00e3o fazendo parte da Uni\u00e3o Europeia. Com popula\u00e7\u00e3o de 41,5 mil habitantes, \u00e1rea de 34 quil\u00f4metros quadrados e Capital Philipsburg, Sint Maarten abrange 40% da por\u00e7\u00e3o meridional da Ilha de S\u00e3o Martinho, sendo o restante da ilha constitu\u00eddo pela coletividade ultramarina francesa de Saint-Martin. A economia est\u00e1 quase totalmente voltada para a atividade tur\u00edstica, centrada nos cen\u00e1rios costeiros ex\u00f3ticos e cultura local sincr\u00e9tica.\r\nAt\u00e9 2010, Sint Maarten era parte de um dos seis territ\u00f3rios ultramarinos componentes das Antilhas Holandesas, que acabaram dissolvidas. Como pa\u00eds constituinte do Reino dos Pa\u00edses Baixos, Sint Maarten, assim como Aruba e Cura\u00e7ao, se submete \u00e0 coroa neerlandesa em mat\u00e9ria de rela\u00e7\u00f5es exteriores, defesa e legisla\u00e7\u00e3o sobre nacionalidade, mas goza de relativa autonomia em assuntos internos, possuindo constitui\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, sob regime parlamentarista. Os territ\u00f3rios do Reino dos Pa\u00edses Baixos no Caribe tamb\u00e9m incluem as municipalidades especiais de Bonaire, Sint Eustatius e Saba, que n\u00e3o possuem autonomia administrativa.\r\nO Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos possuem rela\u00e7\u00f5es formais que remontam a 1828, com a assinatura do Tratado de Amizade, Navega\u00e7\u00e3o e Com\u00e9rcio. Modernamente, os dois pa\u00edses possuem fortes v\u00ednculos comerciais e de investimento. O Brasil representa tradicional e importante parceiro comercial, bem como destino de importante montante de investimentos. Os Pa\u00edses Baixos s\u00e3o o maior mercado para as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras na Europa e o quarto maior no mundo, atr\u00e1s apenas dos EUA, China e Argentina. O saldo comercial da rela\u00e7\u00e3o tem tradicionalmente apresentado super\u00e1vit em favor do Brasil, sendo que, em 2018, exportamos 13 bilh\u00f5es de d\u00f3lares (...) e importamos 1,6 bilh\u00e3o de d\u00f3lares, resultando em saldo de 11,3 bilh\u00f5es, o maior das rela\u00e7\u00f5es comerciais com parceiros europeus. A relev\u00e2ncia do Brasil traduz-se tamb\u00e9m no intenso e constante fluxo de investimentos bilaterais. O estoque acumulado de investimentos neerlandeses no Brasil atingiu cerca de 120 bilh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nNo caso de Sint Maarten, o saldo positivo da balan\u00e7a comercial tamb\u00e9m se mant\u00e9m. No ano de 2019, exportamos a soma de 7,5 milh\u00f5es de d\u00f3lares para esse pa\u00eds caribenho e de l\u00e1 importamos 4,2 milh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nNo campo da coopera\u00e7\u00e3o em transporte a\u00e9reo, o Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos possuem Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos vigentes assinado em 1976; em 2013, em rela\u00e7\u00e3o a Cura\u00e7ao; e em 2014, em rela\u00e7\u00e3o a Aruba. Com a visita a Bras\u00edlia do Ministro de Turismo, Assuntos Econ\u00f4micos e Telecomunica\u00e7\u00f5es de Sint Maarten, Stuart Andrew Johnson, e com a presen\u00e7a do Embaixador dos Pa\u00edses Baixos no Brasil, Cornelis van Rij, e do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Brasil, Ernesto Ara\u00fajo, foram assinados dois novos Acordos sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos com o Reino dos Pa\u00edses Baixos em 8 de julho de 2019, um para atualizar o marco legal que rege as opera\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os a\u00e9reos internacionais entre o Brasil e os Pa\u00edses Baixos e outro para inaugurar regramento para as opera\u00e7\u00f5es entre o Brasil e Sint Maarten, em moldes semelhantes \u00e0queles firmados em rela\u00e7\u00e3o a Cura\u00e7ao e Aruba.\r\nComo exposto em nosso relat\u00f3rio, o objetivo do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia em 8 de julho de 2019, \u00e9 o de estabelecer um marco jur\u00eddico conforme par\u00e2metros modernos para a opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a\u00e9reos entre os territ\u00f3rios das partes signat\u00e1rias, de modo a incrementar os la\u00e7os de amizade, entendimento, coopera\u00e7\u00e3o, com\u00e9rcio, investimentos e turismo, bem como assegurar o mais alto grau de seguran\u00e7a operacional e da avia\u00e7\u00e3o nos voos abrangidos pelo acordo. O instrumento internacional em considera\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por 26 artigos e um anexo, que discrimina o Quadro de Rotas e liberdades do ar contempladas.\r\nO acordo em apre\u00e7o, com pequenas varia\u00e7\u00f5es, conforma-se aos acordos modelares de servi\u00e7os a\u00e9reos da Organiza\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional - OACI e a diversos outros instrumentos de mesma natureza que o Brasil tem celebrado nos \u00faltimos anos, quer atualizando acordos vigentes, quer estabelecendo regimes convencionais com Estados ainda n\u00e3o contemplados por tratados bilaterais. No Brasil, est\u00e3o em vigor entendimentos bilaterais - acordos e memorandos de entendimento - sobre servi\u00e7os a\u00e9reos com pelo menos 115 pa\u00edses e territ\u00f3rios. No \u00e2mbito regional, o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos Sub-Regionais e do Acordo Multilateral de C\u00e9us Abertos para os Estados Membros da Comiss\u00e3o Latino-Americana de Avia\u00e7\u00e3o Civil - CLAC.\r\nOrientados pela moderniza\u00e7\u00e3o e busca por efici\u00eancia, economicidade e seguran\u00e7a operacional no setor, os acordos de servi\u00e7os a\u00e9reos dos \u00faltimos anos t\u00eam conferido, em regime de reciprocidade e conforme o princ\u00edpio do tratamento nacional maior abertura \u00e0s empresas a\u00e9reas no estabelecimento de rotas e frequ\u00eancias de voos, dentro de um quadro de rotas e liberdades de tr\u00e1fego predefinidas pelas autoridades aeron\u00e1uticas dos Estados contratantes, bem como na liberdade tarif\u00e1ria e de defini\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos compartilhados, ao mesmo tempo em que incorporam maiores exig\u00eancias no campo da seguran\u00e7a operacional e da seguran\u00e7a da avia\u00e7\u00e3o.\r\nEssa diretriz segue os princ\u00edpios norteadores da atual Pol\u00edtica Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, estabelecida por meio do Decreto n\u00ba 6.780, de 18 de fevereiro de 2009.\r\nParticularmente, o instrumento sob an\u00e1lise enquadra-se na modalidade de Acordo de Servi\u00e7os A\u00e9reos do tipo \"c\u00e9us abertos\", com a previs\u00e3o de que as empresas a\u00e9reas designadas pelas partes tenham direito de liberdade tarif\u00e1ria, de flexibilidade operacional para utilizar aeronaves pr\u00f3prias ou arrendadas, de lan\u00e7arem m\u00e3o de c\u00f3digos compartilhados bilaterais ou com empresas de terceiros Estados, bem como de liberdade na defini\u00e7\u00e3o do n\u00famero e trajeto de voos semanais, dentro do quadro de rotas acordado pelas autoridades aeron\u00e1uticas de cada parte. O Brasil possui atualmente acordos na modalidade \"c\u00e9us abertos\", entre outros, com Aruba, Canad\u00e1, Catar, Chile, Cingapura, Coreia do Sul, Costa Rica, Cura\u00e7ao, Emirados \u00c1rabes, (...).\r\nO Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos em rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten preceitua, dentro do padr\u00e3o usual desses instrumentos, que as empresas a\u00e9reas efetivamente estabelecidas em uma das partes, ao cumprirem um conjunto de exig\u00eancias de ordem t\u00e9cnico-operacional e jur\u00eddica, que apontamos em nosso relat\u00f3rio, sejam designadas por uma parte e autorizadas pela outra, passando a operar rotas de servi\u00e7os a\u00e9reos regulares para o transporte de passageiros, bagagem, carga e mala postal, separadamente ou em combina\u00e7\u00e3o. Nesse servi\u00e7o a\u00e9reo e tendo por refer\u00eancia o territ\u00f3rio do Brasil e o de Sint Maarten, poder\u00e3o partir de pontos no territ\u00f3rio de uma parte, via quaisquer pontos intermedi\u00e1rios (terceiro Estado), para pontos no territ\u00f3rio da outra parte, podendo ir para qualquer ponto al\u00e9m (terceiro Estado), efetuando voos em uma ou ambas as dire\u00e7\u00f5es. As empresas designadas de ambas as partes poder\u00e3o exercer direitos de tr\u00e1fego de quinta liberdade em quaisquer pontos intermedi\u00e1rios e/ou al\u00e9m, conforme o quadro de rotas constante do Anexo, desde que o transporte seja parte de um servi\u00e7o que atenda a um ponto no territ\u00f3rio da parte que designa a empresa a\u00e9rea, exclu\u00eddo qualquer direito de cabotagem. Empresas a\u00e9reas designadas pelo Brasil n\u00e3o poder\u00e3o exercer direitos de tr\u00e1fego comerciais entre pontos no Reino dos Pa\u00edses Baixos.\r\nNa esfera da seguran\u00e7a operacional e da seguran\u00e7a da avia\u00e7\u00e3o, o acordo estipula como m\u00ednimos os requisitos estabelecidos pela Organiza\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional, prescrevendo um conjunto de procedimentos de consultas m\u00fatuas e inspe\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o, de modo a garantir o cumprimento efetivo dos protocolos de seguran\u00e7a aplic\u00e1veis e das normas internacionais nesse dom\u00ednio.\r\nNo que concerne \u00e0s isen\u00e7\u00f5es alfandeg\u00e1rias sobre materiais destinados ou usados exclusivamente na opera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e comercial, apoio ou manuten\u00e7\u00e3o das aeronaves da empresa a\u00e9rea designada (art. 10 do Acordo), reputamos tratar-se de necess\u00e1rio dispositivo paradigm\u00e1tico, que remonta \u00e0s medidas para facilitar a navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea da Conven\u00e7\u00e3o de Chicago, de 1944 (art. 24 sobre Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional), aplicando-se com base na reciprocidade entre as partes.\r\nFeitas essas observa\u00e7\u00f5es, avaliamos que o presente acordo atende ao interesse nacional e consagra o princ\u00edpio constitucional da \"coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade\" (...), sendo instrumento que ir\u00e1 disciplinar os servi\u00e7os a\u00e9reos entre o Brasil e Sint Maarten de maneira mais eficaz, eficiente e segura, contribuindo para o incremento das rela\u00e7\u00f5es bilaterais no campo comercial tur\u00edstico, cultural e de investimento.\r\nDiante das raz\u00f5es expostas, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, voto, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre os Servi\u00e7os A\u00e9reos entre Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia, 8 de julho de 2019, nos termos do projeto de decreto legislativo anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, voto, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo proposto pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Decreto Legislativo proposto pela CREDN e do instrumento internacional por ele aprovado, raz\u00e3o pela qual nosso voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo proposto pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.\"\r\nEste \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADOLESCENTE EM CONFLITO COM A LEI, VISITA \u00cdNTIMA, CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (CONANDA), AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO GERAL DE TURISMO (FUNGETUR), EMPRESA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), EXTENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Protesto contra a autoriza\u00e7\u00e3o, pelo Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente - CONANDA, de visita \u00edntima a menores a partir dos 12 anos de idade, recolhidos em institui\u00e7\u00f5es socioeducativas. Extens\u00e3o do Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR \u00e0s empresas do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agrade\u00e7o a oportunidade de neste momento poder fazer uso da palavra pelo tempo de Lideran\u00e7a do Republicanos. \r\nEu fiz quest\u00e3o de vir a esta tribuna neste momento para manifestar a minha preocupa\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, a minha indigna\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o do CONANDA - Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, que autorizou a visita \u00edntima a crian\u00e7as a partir de 12 anos de idade que estejam cumprindo deten\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es socioeducativas. Todos os esfor\u00e7os desta Casa de Leis, das institui\u00e7\u00f5es de ensino e das fam\u00edlias para evitar a precocidade da vida sexual, n\u00e3o por capricho, mas por entender o preju\u00edzo causado aos infantes, ca\u00edram por terra. \r\nO CONANDA est\u00e1 nadando contra a mar\u00e9, tomando decis\u00f5es contra a vis\u00e3o mais conservadora da sociedade e permitindo, por que n\u00e3o dizer, o estupro, com o aux\u00edlio e prote\u00e7\u00e3o do Estado. Manter rela\u00e7\u00f5es sexuais com crian\u00e7as menores de 14 anos \u00e9 tipificado como estupro de vulner\u00e1vel. Mesmo assim, o CONANDA n\u00e3o s\u00f3 resolveu autorizar a pr\u00e1tica criminosa, como tamb\u00e9m determinou a prote\u00e7\u00e3o do Estado para isso.\r\nNessa linha, quero aqui fazer coro com a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, a Ministra Damares, que, nas suas redes sociais, defendeu a altera\u00e7\u00e3o da delibera\u00e7\u00e3o do CONANDA. Essa \u00e9 a medida mais apropriada. N\u00e3o podemos terminar este ano legislativo permitindo tamanha atrocidade com as nossas crian\u00e7as. As crian\u00e7as detidas nas institui\u00e7\u00f5es socioeducativas est\u00e3o l\u00e1 para reabilita\u00e7\u00e3o e n\u00e3o para receberem est\u00edmulos para continuar a exposi\u00e7\u00e3o aos riscos sociais.\r\nEu jamais poderia deixar de me manifestar na tribuna contra tal delibera\u00e7\u00e3o do CONANDA. E afirmo o meu compromisso de combater, da forma como puder, dentro da lei, a medida tomada, nem que para isso seja obrigado a propor a esta Casa de Leis nova norma limitando os poderes discricion\u00e1rios do Conselho.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m aproveitar esta oportunidade para dizer que o Distrito Federal entrou definitivamente para o mapa dos grandes destinos tur\u00edsticos do nosso Pa\u00eds, ao conquistar esta semana o Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR. A parceria entre a Secretaria de Turismo do DF, o Minist\u00e9rio do Turismo e o Banco de Bras\u00edlia possibilitar\u00e1 que as empresas voltadas ao turismo do DF tenham acesso a uma linha de cr\u00e9dito de aproximadamente 521 milh\u00f5es de reais para investir em empreendimentos no setor. \r\nEssa \u00e9 uma conquista in\u00e9dita e hist\u00f3rica que reflete o esfor\u00e7o de todo o Governo em criar a\u00e7\u00f5es para fortalecer e consolidar o turismo na nossa cidade. N\u00e3o resta d\u00favida de que essa ind\u00fastria \u00e9 a voca\u00e7\u00e3o desta Capital. O pr\u00f3ximo ano ser\u00e1 de desafios e, junto com ele, surge tamb\u00e9m o momento de recupera\u00e7\u00e3o. Os recursos destinados ao FUNGETUR permitir\u00e3o aos empres\u00e1rios do turismo no DF, cadastrados no CADASTUR, terem acesso \u00e0 linha de cr\u00e9dito, ao capital de giro e ao financiamento para aquisi\u00e7\u00e3o de bens. \r\nO \u00eaxito desta articula\u00e7\u00e3o entre o GDF, o BRB e o Minist\u00e9rio do Turismo \u00e9 fruto do excelente trabalho do nosso Governador Ibaneis Rocha, juntamente com a sua Secret\u00e1ria de Turismo, Vanessa Mendon\u00e7a, e o Presidente do BRB, Paulo Henrique, que v\u00eam realizando na nossa cidade, uma gest\u00e3o pautada na excel\u00eancia e no comprometimento com a valoriza\u00e7\u00e3o do setor no DF.\r\nUm forte abra\u00e7o! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Pedido ao Relator da mat\u00e9ria de acatamento da Emenda n\u00ba 3, oferecida  pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos somos favor\u00e1veis \u00e0 PEC 186/19. Ent\u00e3o, n\u00f3s registramos o voto \"sim\".\r\nMas eu quero aproveitar esses minutinhos para poder registrar que dei entrada a uma emenda que visa resguardar o Fundo do Idoso. N\u00f3s sabemos que esse recurso \u00e9 utilizado pelos conselhos de idosos em todo o Pa\u00eds, o que n\u00e3o achamos justo.\r\nEu sou o Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos dos Idosos, e n\u00f3s n\u00e3o concordamos que esse Fundo do Idoso seja retirado. Por isso, fizemos a Emenda n\u00ba 3.\r\nPedimos ao Relator que olhe com carinho e acate essa Emenda n\u00ba 3. E, se for necess\u00e1rio, vamos destac\u00e1-la, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel, neste momento de pandemia, fazermos com que os idosos sejam prejudicados.\r\nPortanto, trata-se da Emenda n\u00ba 3. E n\u00f3s estaremos aqui lutando.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA, INSUMO,  PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS, HIRAN GON\u00c7ALVES, RELATOR, JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Apelo ao Relator Hiran Gon\u00e7alves de acatamento da Emenda n\u00ba 3, apresentada pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero primeiramente enaltecer e parabenizar V.Exa. pela constru\u00e7\u00e3o desse grande projeto que cria o Programa Pr\u00f3-Leitos, iniciativa de suma import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos visto realmente o problema que se instalou em todo o territ\u00f3rio brasileiro, e, com certeza, esse programa vem em bom momento.\r\nQuero aqui fazer um pedido ao nosso Relator, o Deputado Hiran Gon\u00e7alves. N\u00f3s apresentamos a Emenda n\u00ba 3 por entendermos ser necess\u00e1ria a inclus\u00e3o dos insumos, para que realmente possamos ver isso acontecer.\r\nOs insumos t\u00eam que ser inclu\u00eddos. E digo isso porque aqui em Bras\u00edlia, Sr. Presidente, para V.Exa. ter uma ideia, h\u00e1 hospital particular com dificuldade de adquirir medicamentos para as pessoas serem intubadas. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o encarecidamente que o Deputado Hiran tenha essa sensibilidade e acate a Emenda n\u00ba 3, que n\u00f3s protocolamos.\r\nO Republicanos vota \"sim\". \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez quero parabenizar V.Exa. por esse grande projeto, juntamente com o Deputado Luizinho e o Deputado Hiran, pelo brilhante relat\u00f3rio.\r\nRealmente explicaram para n\u00f3s a necessidade de aprovarmos esse PL. Superada a quest\u00e3o da nossa emenda, o Republicanos vota \"sim\" a esse projeto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nFLAVIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m queremos dizer que votamos \"sim\" pelo Brasil e \"sim\" ao relat\u00f3rio, porque acreditamos que o Brasil precisa avan\u00e7ar.\r\nJ\u00e1 era para termos votado esse relat\u00f3rio, esse or\u00e7amento no ano passado, mas infelizmente n\u00e3o conseguimos. Mas, gra\u00e7as ao trabalho, conseguimos. Quero enaltecer o trabalho da minha amiga Deputada Fl\u00e1via Arruda, aqui de Bras\u00edlia, que de forma brilhante conduziu os trabalhos na Comiss\u00e3o votando l\u00e1 a mat\u00e9ria. O Relator tamb\u00e9m trabalhou de forma brilhante.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos vota \"sim\" pelo Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00c2NGELA CAT\u00c3O, DESEMBARGADORA, SUSPENS\u00c3O, MEDIDA LIMINAR, LOCKDOWN, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Desembargadora \u00c2ngela Cat\u00e3o, do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, pela cassa\u00e7\u00e3o de liminar concedida em a\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown na Capital Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui neste momento dar uma excelente not\u00edcia a todos os moradores de Bras\u00edlia, principalmente para os empres\u00e1rios e pequenos empres\u00e1rios.\r\nNeste momento, a Justi\u00e7a, atrav\u00e9s da Desembargadora \u00c2ngela Cat\u00e3o, acaba de derrubar a liminar que determinava a volta do lockdown aqui no Distrito Federal. Ela acatou o pedido do nosso Governador Ibaneis Rocha e suspendeu a liminar, que determinava que, a partir de amanh\u00e3, Bras\u00edlia teria que voltar a praticar o lockdown e tamb\u00e9m o toque de recolher. Isso foi derrubado agora.\r\nQuero parabenizar a Desembargadora \u00c2ngela Cat\u00e3o, porque j\u00e1 n\u00e3o podemos mais permitir que a nossa cidade continue vivendo dias dif\u00edceis. As pessoas precisam trabalhar. Os empres\u00e1rios precisam trabalhar. Gra\u00e7as a Deus, a justi\u00e7a foi feita.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui trazer essa tranquilidade a todos os moradores, a todos os empres\u00e1rios de Bras\u00edlia e parabenizar o Governador Ibaneis Rocha, que, ato cont\u00ednuo, foi l\u00e1 e recorreu da decis\u00e3o que determinava a volta do lockdown.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FALTA, INSCRI\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), RECEBIMENTO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC). \r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL),  LIBERA\u00c7\u00c3O, EVENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA PROTETIVA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, de autoriza\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 de pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o inscritas no Instituto Nacional do Seguro Social - INSS para o recebimento do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. Pedido ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha,  de libera\u00e7\u00e3o de eventos sociais de pequeno porte, com o cumprimento de medidas sanit\u00e1rias necess\u00e1rias ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero neste momento trazer aqui um assunto de suma import\u00e2ncia, porque percebemos que, na semana passada, houve restri\u00e7\u00e3o na vacina\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, que n\u00e3o poder\u00e3o ser vacinadas se n\u00e3o estiverem inscritas no BPC.\r\nPenso que n\u00e3o \u00e9 o momento de ignorarmos o risco efetivo de vida que esse segmento possui e que o crit\u00e9rio usado para essa vacina\u00e7\u00e3o fere a isonomia e causa desigualdade.\r\nSr. Presidente, para os demais grupos priorit\u00e1rios, como idosos e profissionais de sa\u00fade, n\u00e3o houve a aplica\u00e7\u00e3o de nenhum crit\u00e9rio socioecon\u00f4mico na imuniza\u00e7\u00e3o. Diante disso, encaminhei pedido formal ao Ministro da Sa\u00fade, o Dr. Marcelo Queiroga, de que avaliasse com sensibilidade essa quest\u00e3o, a fim de que todos sejam imunizados sem qualquer distin\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, preservando-se o princ\u00edpio da igualdade. Esse foi o pedido que fiz ao Ministro da Sa\u00fade. E pe\u00e7o aqui a S.Exa. que tenha essa sensibilidade, porque, no grupo de pessoas com defici\u00eancia, n\u00e3o podem ser vacinadas somente aquelas que est\u00e3o inscritas no BPC.\r\nAqui em Bras\u00edlia, fiz um pedido ao Governador Ibaneis Rocha de que seja analisada, com muita aten\u00e7\u00e3o, a possibilidade de libera\u00e7\u00e3o de eventos menores, como casamentos, festas de crian\u00e7as. N\u00f3s sabemos que o Governo vem trabalhando para que, o quanto antes, haja o retorno do aquecimento da economia com seguran\u00e7a, mas esse setor pede socorro. Os cancelamentos e adiamentos de festas devido ao isolamento social trouxeram instabilidade econ\u00f4mica para o setor. Entendo que o momento nos pede cautela, mas esse segmento est\u00e1 disposto a cumprir todas as medidas de seguran\u00e7a para realizar seus eventos.\r\nDiante disso, conto com a sensibilidade do Governador Ibaneis, para que analise o nosso pedido e libere essas atividades o quanto antes, a fim de que empres\u00e1rios e trabalhadores voltem a reaquecer a nossa economia. Que ele possa liberar logo a volta dos trabalhos dos nossos prestadores de servi\u00e7os...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, DESVIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, BENEF\u00cdCIO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o dos portadores de defici\u00eancia por classe social adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, muito boa tarde.\r\nEm meio a tantas den\u00fancias que v\u00eam ocorrendo em todo o territ\u00f3rio brasileiro sobre desvio de recursos destinados ao combate \u00e0 pandemia, em meio a den\u00fancias de fraude na compra e distribui\u00e7\u00e3o de respiradores, algo que dever\u00edamos neste momento enfrentar e considerar crime hediondo, manifesto minha preocupa\u00e7\u00e3o e tristeza com o equ\u00edvoco da avalia\u00e7\u00e3o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio do novo Ministro e toda a sua equipe, vem fazendo.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 diferenciando portadores de defici\u00eancia por classe social. Isso \u00e9 um absurdo! O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incluiu entre os priorit\u00e1rios para a vacina apenas os portadores de defici\u00eancia beneficiados pelo BPC e ignorou os outros portadores de defici\u00eancia. \r\nN\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, que n\u00e3o h\u00e1 justificativa para isso. O que diferencia os que devem ser priorit\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 - e n\u00e3o deve ser - a classe social, mas a exposi\u00e7\u00e3o e a fragilidade diante do v\u00edrus.\r\nO assunto \u00e9 t\u00e3o s\u00e9rio que at\u00e9 os membros do Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia - CONADE j\u00e1 se manifestaram contra isso. Com todo respeito, repito: o que torna o cidad\u00e3o vulner\u00e1vel, pelo menos neste caso, \u00e9 a defici\u00eancia e n\u00e3o apenas a condi\u00e7\u00e3o social.\r\n\u00c9 claro, Sr. Presidente, que devemos, dentre outros grupos de iguais, dar prefer\u00eancia aos menos favorecidos, mas n\u00e3o podemos jamais colocar outra pessoa, como priorit\u00e1ria, \u00e0 frente as pessoas com defici\u00eancia.\r\nO tema \u00e9 bastante espinhoso e deve ser debatido por esta Casa. Por isso, eu pe\u00e7o ao Ministro, rec\u00e9m-chegado ao Minist\u00e9rio, que tenha sensibilidade e n\u00e3o insista nesse erro absurdo que vem sendo cometido no Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA, LU\u00cdS MIRANDA, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Lu\u00eds Miranda pelo parecer apresentado \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero aqui rapidamente parabenizar o Deputado Luis Miranda pelo brilhante relat\u00f3rio desta medida provis\u00f3ria, que realmente veio no momento certo para restabelecer tudo aquilo de que a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal necessitava.\r\nQuero deixar bem claro que, como morador desta cidade, tenho acompanhado o trabalho implac\u00e1vel feito pela Pol\u00edcia Civil, que realmente deve ter todos os seus m\u00e9ritos aqui relatados. Quero dizer que hoje estou orientando pelo Partido Republicanos e at\u00e9 a Lideran\u00e7a do Governo veio aqui solicitar que fiz\u00e9ssemos um destaque e vot\u00e1ssemos o texto original, mas na hora eu neguei, porque entendo que temos que valorizar a Pol\u00edcia Civil. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o aceitei assinar o destaque que a Lideran\u00e7a do Governo pediu, porque devemos aprovar o relat\u00f3rio que o Deputado Luis Miranda fez esta noite.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es. Apoio de entidades ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do parecer do Deputado Neri Geller \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado.\r\nN\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m somos favor\u00e1veis a esse requerimento de urg\u00eancia, at\u00e9 porque o Regimento Interno j\u00e1 est\u00e1 ultrapassado, e n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar.\r\nQuantos dias ficamos aqui na C\u00e2mara at\u00e9 altas horas da noite para poder votar uma mat\u00e9ria apenas? Ent\u00e3o, realmente precisamos dar celeridade ao processo, porque o nosso Pa\u00eds necessita disso.\r\nEu quero aproveitar, Sr. Presidente, j\u00e1 que amanh\u00e3 votaremos o Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, que trata de licenciamento ambiental, para dizer que nos reunimos com a ADEMI e o SINDUSCON, do Distrito Federal, e todos s\u00e3o favor\u00e1veis a esse projeto. Com certeza, amanh\u00e3 estaremos aqui, em for\u00e7a total, para que possamos aprovar o relat\u00f3rio do Deputado Neri Geller, que, sem d\u00favida alguma, \u00e9 muito consistente.\r\nEra isso o que eu queria falar. Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), AULA PRESENCIAL, ESCOLA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO, ASSIST\u00caNCIA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19. Pedido ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, para convoca\u00e7\u00e3o dos candidatos aprovados em concurso p\u00fablico para a carreira de assist\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\" a este requerimento.\r\nQuero aproveitar estes minutos que tenho para fazer um pedido ao Governador do Distrito Federal Ibaneis Rocha, que sinalizou esta semana com a possibilidade, j\u00e1 no m\u00eas de julho, de retomada das aulas presenciais.\r\nSabemos que aqui existem as pessoas que fizeram o concurso, em 2016, para a carreira de assist\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no Distrito Federal. J\u00e1 estivemos com o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, o Sr. Leandro Silva, e com o Secret\u00e1rio de Economia, o Sr. Clemente Oliveira. Agora queremos pedir ao Governador que realmente convoque essas pessoas que fazem um trabalho essencial no Distrito Federal. Fica o meu apelo para que haja a convoca\u00e7\u00e3o dos concursados para a carreira de assist\u00eancia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, boa tarde a V.Exa. e aos Parlamentares. \r\nN\u00f3s do Republicanos somos favor\u00e1veis a essa mudan\u00e7a no nosso Regimento Interno, porque acreditamos que as mudan\u00e7as feitas pelo nosso Relator - e aqui parabenizo o nosso querido Deputado Marcelo Ramos - sem d\u00favida ir\u00e3o favorecer o debate democr\u00e1tico, que constitui a ess\u00eancia dos trabalhos parlamentares, conciliando o regular exerc\u00edcio dos direitos de minorias, com a otimiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos legislativos, garantindo maior fluidez \u00e0s sess\u00f5es e possibilitando ao colegiado utilizar o seu tempo de forma mais eficiente. \r\nParab\u00e9ns ao Deputado Eli Borges, parab\u00e9ns ao Deputado Marcelo Ramos! O Republicanos vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, GOVERNO DO DISTRITO FEDERAL, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, NOMEA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, e ao Secret\u00e1rio de Economia, Andr\u00e9 Clemente, pela nomea\u00e7\u00e3o de servidores concursados para a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nEu queria aproveitar este minuto que tenho para dizer que, no dia de ontem, fiz um pedido ao nosso Governador do Distrito Federal, o Governador Ibaneis, em raz\u00e3o do chamamento dos concursados da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, S.Exa. autorizou a nomea\u00e7\u00e3o de 437 novos servidores para a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, sendo 35 analistas de gest\u00e3o educacional, 220 t\u00e9cnicos para apoio administrativo, 85 secret\u00e1rios escolares e 97 monitores de gest\u00e3o educacional, que v\u00eam refor\u00e7ar a qualidade de ensino dos nossos jovens.\r\nParab\u00e9ns ao Governador Ibaneis e, em especial, ao Secret\u00e1rio Andr\u00e9 Clemente, que vem fazendo um excelente trabalho no Distrito Federal.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m encaminhamos \"n\u00e3o\" a este requerimento, at\u00e9 porque entendemos que \u00e9 important\u00edssimo votarmos esta mat\u00e9ria. O licenciamento ambiental \u00e9 algo que j\u00e1 deveria ter sido votado nesta Casa, at\u00e9 porque \u00e9 um instrumento importante e necess\u00e1rio para a conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais, \u00e9 uma forma de desburocratizarmos e melhorarmos o monitoramento e a preven\u00e7\u00e3o em empreendimentos de maior risco e, acima de tudo, protegermos o meio ambiente, sem falar que a moderniza\u00e7\u00e3o do processo \u00e9 fundamental para a melhoria da economia brasileira.\r\nPor esse motivo, somos favor\u00e1veis ao projeto, mas a este requerimento n\u00f3s somos contr\u00e1rios. Ent\u00e3o, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Neri Geller pelo brilhante relat\u00f3rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SETOR DE EVENTOS, EVENTO, LIBERA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, BRAS\u00cdLIA (DF), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Pedido ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, de libera\u00e7\u00e3o de eventos de pequeno porte na Capital do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta semana, o nosso Governador de Bras\u00edlia, Ibaneis Rocha, sinalizou a possibilidade de retomada das atividades do setor de eventos.\r\nDiante dessa possibilidade, eu gostaria de pedir ao Governador Ibaneis que tamb\u00e9m d\u00ea uma aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 libera\u00e7\u00e3o dos eventos de pequeno porte, como, por exemplo, anivers\u00e1rios e festas de casamento. Tenho recebido v\u00e1rias demandas das empresas que atuam nesse segmento - seus empres\u00e1rios est\u00e3o pedindo socorro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos fechar os olhos para quem mant\u00e9m pequenos neg\u00f3cios para o seu pr\u00f3prio sustento. N\u00e3o podemos deixar de reconhecer todo o trabalho que vem sendo feito pelo nosso Governador, mas \u00e9 important\u00edssimo que ele tenha a sensibilidade de liberar os eventos de pequeno porte aqui em Bras\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEPORTA\u00c7\u00c3O, ANGOLA, L\u00cdDER RELIGIOSO, IGREJA UNIVERSAL DO REINO DE DEUS (IURD), MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, MANIFESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 8\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Conveni\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores diante da ilegalidade da deporta\u00e7\u00e3o de pastores da Igreja Universal do Reino de Deus de Angola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Republicanos \u00e9 \"sim\". \r\nEu queria aproveitar este 1 minuto, que V.Exa. me concede agora, para falar de um fato que aconteceu no dia de ontem. Pastores da Igreja Universal de Angola, que foram deportados ilegalmente, chegaram ao Aeroporto de Guarulhos, onde foram recebidos pelo Bispo Edir Macedo e por centenas de pastores, obreiros e membros da Universal.\r\n\u00c9 inevit\u00e1vel que n\u00e3o haja uma indigna\u00e7\u00e3o da nossa parte diante da situa\u00e7\u00e3o que ocorreu com a Universal em Angola, um total desrespeito com os nossos mission\u00e1rios. Diante da invas\u00e3o criminosa ocorrida nos templos, nossos pastores n\u00e3o tiveram a chance de defesa. Pelo contr\u00e1rio, todas as formalidades jur\u00eddicas foram ignoradas, inclusive o tratado de reciprocidade entre Brasil e Angola.\r\nVale destacar que a Universal sempre trabalhou com transpar\u00eancia nessa atua\u00e7\u00e3o, respeitando as leis e tradi\u00e7\u00f5es de Angola e dos 133 pa\u00edses onde se faz presente. \r\nDiante disso, Sr. Presidente, o Itamaraty precisa se manifestar sobre essa lament\u00e1vel situa\u00e7\u00e3o, a fim de esclarecer o motivo pelo qual houve essa arbitrariedade contra os nossos mission\u00e1rios em Angola, porque, se nada for feito, o ataque que hoje a Universal sofre pode alcan\u00e7ar qualquer outra denomina\u00e7\u00e3o religiosa no dia de amanh\u00e3. Esperamos que seja feita a justi\u00e7a.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS(2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, PLANTIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, para a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que mais me chama aten\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei 399, de 2015, \u00e9 que, caso ele seja aprovado - isto est\u00e1 logo no in\u00edcio do texto -, haver\u00e1 libera\u00e7\u00e3o para cultivo, processamento, pesquisa, armazenagem, transporte, produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o da maconha, menos o seu uso para fins medicinais.\r\nLogo, esse projeto, na sua vers\u00e3o atual, na verdade, \u00e9 para legalizar a maconha no nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 importante salientar que reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia do uso da maconha para fins medicinais. Mas, da forma como est\u00e1 sendo relatado o projeto l\u00e1 na Comiss\u00e3o, a mat\u00e9ria n\u00e3o atende a nossa sociedade. Pelo contr\u00e1rio, ela deixa as nossas crian\u00e7as e adolescentes vulner\u00e1veis n\u00e3o somente aos entorpecentes, mas aos demais problemas relacionados ao uso deles. Trata-se de um perigo social. Por isso, quero me posicionar contra esse PL, e por entender que ele trar\u00e1 mais malef\u00edcios do que benef\u00edcios para os brasileiros. N\u00e3o podemos aceitar que as fam\u00edlias brasileiras, que j\u00e1 enfrentam problemas diversos com os jovens, tenham mais uma dor de cabe\u00e7a com a libera\u00e7\u00e3o da maconha no nosso Pa\u00eds.\r\nSe n\u00f3s estamos querendo que uma determinada subst\u00e2ncia seja usada para fins medicinais, por que n\u00e3o trazemos \u00e0 discuss\u00e3o outras subst\u00e2ncias il\u00edcitas - e n\u00e3o a maconha - que tamb\u00e9m podem ajudar para fins medicinais? A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 em se come\u00e7ar um discurso suave que tenha como pano de fundo a libera\u00e7\u00e3o velada de uma das drogas que abrem as portas para o uso dos demais entorpecentes.\r\nPortanto, Sr. Presidente, volto a dizer que, quanto ao PL 399/15, sou favor\u00e1vel ao projeto inicial, que trata de fins medicinais, sou favor\u00e1vel \u00e0 ci\u00eancia, mas sou contra a vers\u00e3o atual desse projeto. O relat\u00f3rio desvirtuou o projeto. Entendo que votar favoravelmente ao projeto \u00e9 trazer a legaliza\u00e7\u00e3o da maconha. Eu queria deixar registrado isso.\r\nN\u00f3s vamos trabalhar l\u00e1 na Comiss\u00e3o para derrotar o voto do Relator, porque ele acrescentou o plantio da subst\u00e2ncia no nosso Pa\u00eds. E n\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO DO DISTRITO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOMESTICA, LAN\u00c7AMENTO, APLICATIVO M\u00d3VEL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, IBANEI ROCHA, GOVERNADOR, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Lan\u00e7amento pelo Governo do Distrito Federal, em parceria com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, do aplicativo Proteja-se, destinado ao combate \u00e0 viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um prazer voltar a falar aqui da Casa.\r\nHoje, Sr. Presidente, eu quero tratar de uma a\u00e7\u00e3o do Governo do Distrito Federal, em parceria com o Governo Federal, em rela\u00e7\u00e3o ao fortalecimento das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao combate \u00e0 viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos na Capital do Pa\u00eds. O GDF, em parceria com a Ouvidoria Nacional dos Direitos Humanos do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, lan\u00e7ou ontem o aplicativo Proteja-se, ferramenta in\u00e9dita em todo o Pa\u00eds. \u00c9 mais um canal de comunica\u00e7\u00e3o de den\u00fancia que chega para refor\u00e7ar e estreitar a rela\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com a\u00e7\u00f5es positivas de ambos os Governos \r\nSr. Presidente, o Proteja-se \u00e9 uma ferramenta inovadora. Ele vai dar celeridade ao encaminhamento e ao atendimento de quem vive em situa\u00e7\u00e3o de risco e de quem passa por situa\u00e7\u00f5es em que haja viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, incluindo mulheres, idosos, crian\u00e7as e pessoas com defici\u00eancias. O lan\u00e7amento desse novo aplicativo \u00e9 o resultado da integra\u00e7\u00e3o entre os poderes, que se uniram, mais uma vez, em prol da sociedade. \r\nSr. Presidente, \u00e9 importante refor\u00e7ar que a constru\u00e7\u00e3o desse di\u00e1logo significa que tanto o GDF quanto o Governo Federal est\u00e3o olhando por todos os brasileiros e, principalmente, acolhendo todos os grupos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. S\u00e3o bandeiras que eu defendo nesta Casa. Diante de mais essa conquista para a nossa sociedade, quero aqui parabenizar o Governador Ibaneis Rocha e tamb\u00e9m a querida Ministra Damares Alves por esse avan\u00e7o. Em breve, tenho certeza, esse atendimento vai se estender a todos os Estados do Pa\u00eds. Precisamos nos unir para proteger as pessoas. Com a chegada dessa nova ferramenta, eu tenho certeza de que n\u00f3s estamos fechando o cerco a quem comete esse tipo de crime.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu quero deixar uma dica a todos e a todas que hoje se veem em alguma situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade: baixem o app Proteja-se, que j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel para todos os sistemas. N\u00e3o perca tempo! Denuncie e conte com todo o apoio do Governo Federal, do Governo Distrital e tamb\u00e9m da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. Pe\u00e7a a V.Exa. para incluir meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um prazer voltar a falar aqui da Casa.\r\nHoje, Sr. Presidente, eu quero tratar de uma a\u00e7\u00e3o do Governo do Distrito Federal, em parceria com o Governo Federal, em rela\u00e7\u00e3o ao fortalecimento das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao combate \u00e0 viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos na Capital do Pa\u00eds. O GDF, em parceria com a Ouvidoria Nacional dos Direitos Humanos do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, lan\u00e7ou ontem o aplicativo Proteja-se, ferramenta in\u00e9dita em todo o Pa\u00eds. \u00c9 mais um canal de comunica\u00e7\u00e3o de den\u00fancia que chega para refor\u00e7ar e estreitar a rela\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com a\u00e7\u00f5es positivas de ambos os Governos \r\nSr. Presidente, o Proteja-se \u00e9 uma ferramenta inovadora. Ele vai dar celeridade ao encaminhamento e ao atendimento de quem vive em situa\u00e7\u00e3o de risco e de quem passa por situa\u00e7\u00f5es em que haja viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, incluindo mulheres, idosos, crian\u00e7as e pessoas com defici\u00eancias. O lan\u00e7amento desse novo aplicativo \u00e9 o resultado da integra\u00e7\u00e3o entre os poderes, que se uniram, mais uma vez, em prol da sociedade. \r\nSr. Presidente, \u00e9 importante refor\u00e7ar que a constru\u00e7\u00e3o desse di\u00e1logo significa que tanto o GDF quanto o Governo Federal est\u00e3o olhando por todos os brasileiros e, principalmente, acolhendo todos os grupos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. S\u00e3o bandeiras que eu defendo nesta Casa. Diante de mais essa conquista para a nossa sociedade, quero aqui parabenizar o Governador Ibaneis Rocha e tamb\u00e9m a querida Ministra Damares Alves por esse avan\u00e7o. Em breve, tenho certeza, esse atendimento vai se estender a todos os Estados do Pa\u00eds. Precisamos nos unir para proteger as pessoas. Com a chegada dessa nova ferramenta, eu tenho certeza de que n\u00f3s estamos fechando o cerco a quem comete esse tipo de crime.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu quero deixar uma dica a todos e a todas que hoje se veem em alguma situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade: baixem o app Proteja-se, que j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel para todos os sistemas. N\u00e3o perca tempo! Denuncie e conte com todo o apoio do Governo Federal, do Governo Distrital e tamb\u00e9m da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. Pe\u00e7a a V.Exa. para incluir meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACORDO, EDUARDO GOMES, L\u00cdDER DO GOVERNO, DERRUBADA DE VETO, VETO 16/2021, VETO PARCIAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, Senador Eduardo Gomes, pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2021, itens 1 e 2, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28 de 2020, sobre a estimativa da receita e a fixa\u00e7\u00e3o da despesa da Uni\u00e3o para o exerc\u00edcio financeiro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui fazer um agradecimento ao Senador Eduardo Gomes, que nos garantiu agora o Veto n\u00ba 16, itens 1 e 2, que trata da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros. H\u00e1 acordo para derrubarmos esse veto. Esse \u00e9 um grande ganho para o Distrito Federal. Realmente, tinha sido vetado esse artigo, mas, gra\u00e7as a Deus, vamos restabelec\u00ea-lo no dia de hoje, derrubando esse veto.\r\nEsse \u00e9 um compromisso que eu sempre tive com as corpora\u00e7\u00f5es do Distrito Federal, principalmente com a Pol\u00edcia Militar, o Corpo de Bombeiros e a Pol\u00edcia Civil. Ent\u00e3o, quero aqui, em nome do Distrito Federal, agradecer ao Senador Eduardo Gomes por essa gentileza, por esse trabalho e pelo convencimento que fez no Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m votamos \"n\u00e3o\" a esse requerimento.\r\nQuero aqui enaltecer o trabalho do Relator, que esteve ontem conosco, prestando todos os esclarecimentos \u00e0 nossa bancada, tirando todas as d\u00favidas e acolhendo sugest\u00f5es. Ent\u00e3o, esse projeto est\u00e1 pronto para ser votada nesta Casa.\r\nSomos contr\u00e1rios a esse requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DA VIOL\u00caNCIA CONTRA A PESSOA IDOSA, HOMENAGEM.\r\nPL 1964/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, ADMINISTRADOR, CONDOM\u00cdNIO RESIDENCIAL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, MULHER, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, IDOSO, \u00d3RG\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DESCUMPRIMENTO, PENALIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 5408/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO IDOSO, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, IDOSO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 1703/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, MONITORA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA, CL\u00cdNICA GERI\u00c1TRICA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia Contra a Pessoa Idosa. Oportunidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa, ao ensejo da campanha Junho Violeta, dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.964, de 2020, sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, por condom\u00ednios residenciais, a respeito da ocorr\u00eancia ou ind\u00edcio de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulheres, crian\u00e7as, adolescentes ou idosos em seu interior; 5.408, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 45 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia \u00e0 pessoa idosa, elencadas na Lei 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha); e 1.703, de 2019, acerca da instala\u00e7\u00e3o, em cl\u00ednicas geri\u00e1tricas, de sistema de monitoramento por c\u00e2meras de v\u00eddeos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Rosangela Gomes, \u00e9 uma alegria v\u00ea-la presidir esta sess\u00e3o.\r\nQuero, neste momento, lembrar que nesta semana celebramos o Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa. Infelizmente, n\u00f3s ainda vivemos em uma sociedade que n\u00e3o respeita e n\u00e3o valoriza a pessoa idosa. S\u00e3o in\u00fameros os casos de viol\u00eancia que vivenciamos e que, em sua maioria, s\u00e3o registrados no interior at\u00e9 das resid\u00eancias dos idosos e, muitas vezes, relacionados \u00e0 pr\u00f3pria fam\u00edlia.\r\nPor isso, \u00e9 preciso que haja conscientiza\u00e7\u00e3o, e mais, que haja orienta\u00e7\u00e3o, em especial, aos jovens e a toda a fam\u00edlia, para que reconhe\u00e7am aqueles que fizeram da sua trajet\u00f3ria de vida um exemplo. Esperamos que, nestes dias de hoje, essas pessoas, que s\u00e3o s\u00edmbolos da sustenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e financeira, sejam respeitadas.\r\nSra. Presidente, quero ressaltar que, neste Parlamento, apresentei tr\u00eas projetos de lei voltados ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra o idoso, que visa a contribuir, de forma significativa, para a nossa sociedade.\r\nNo m\u00eas em que comemoramos o Junho Violeta, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e a sensibilidade para que possamos pautar estes projetos, a fim de buscar o fortalecimento das medidas protetivas voltadas aos idosos.\r\nO primeiro deles \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 1.964, de 2020, que obriga os condom\u00ednios residenciais a comunicar aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica especializados a ocorr\u00eancia ou o ind\u00edcio de viol\u00eancia dom\u00e9stica praticada contra idosos. Temos o Projeto de Lei n\u00ba 5.408, de 2019, que disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia da Lei Maria da Penha, tamb\u00e9m voltado para os idosos. Por fim, temos o Projeto de Lei n\u00ba 1.703, de 2019, que disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de sistema de monitoramento por c\u00e2maras e v\u00eddeos em cl\u00ednicas geri\u00e1tricas.\r\nComo Parlamentar eleito tamb\u00e9m pelo segmento de idosos, venho trabalhando intensamente na elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que possam contribuir para a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia que sofrem aqueles que constru\u00edram o crescimento passado e recente deste Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de falar no dia de hoje. \r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aqui tamb\u00e9m deixar registrado que n\u00f3s do Republicanos somos favor\u00e1veis sim ao Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 1.318, de 2021, que vem estabelecer as diretrizes sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue aos surdos. \u00c9 uma pauta que n\u00f3s defendemos.\r\nNa semana passada, inclusive, Deputada Soraya Santos, eu, na condi\u00e7\u00e3o de Relator na Comiss\u00e3o dos Diretos das Pessoas com Defici\u00eancia - CPD, tive o privil\u00e9gio de fazer um relat\u00f3rio e incluir as pessoas surdas para o recebimento de recursos na \u00e1rea do esporte. At\u00e9 ent\u00e3o, era a \u00fanica modalidade que n\u00e3o tinha recursos. N\u00f3s, juntamente com a CBDS, que \u00e9 a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desportos de Surdos, por meio de um projeto do Deputado Marcelo Aro, conseguimos aprovar o relat\u00f3rio, foi un\u00e2nime. N\u00f3s temos que trazer a dignidade a todos os atletas, principalmente aos surdos, no nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 nobre Deputada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 301/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, APENSA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a anexa\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.142, de 2021, ao Requerimento n\u00ba 433, de 2021, de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 301, de 2021, sobre a amplia\u00e7\u00e3o da pena dos crimes contra a honra (cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria), e amea\u00e7a cometidos no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando que estamos votando esse requerimento de urg\u00eancia da Deputada Celina Le\u00e3o, a quem quero parabenizar, informo que sou autor do Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 1.142, de 2021, que trata do mesmo tema que est\u00e1 sendo tratado hoje. Na verdade, \u00e9 o mesmo projeto, apenas com uma pequena mudan\u00e7a. O projeto \u00e9 id\u00eantico. Acho que n\u00f3s poder\u00edamos apensar esse projeto, uma vez que se trata do mesmo tema. O projeto seria apensado porque s\u00e3o requerimentos id\u00eanticos. E o meu requerimento \u00e9 at\u00e9 um pouco anterior a esse. \r\nPor isso, Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que aproveite os dois requerimentos para que sejam aprovados em conjunto. Trata-se do Requerimento n\u00ba 1.142, de 2021.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, acerca da institui\u00e7\u00e3o das normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de forma bem breve, antes agradecendo mais uma vez a V.Exa., Presidente, que confia a mim esse projeto t\u00e3o importante, que vai salvar a vida de todos os clubes de futebol do nosso Pa\u00eds, pe\u00e7o a esta Casa que vote \"sim\" a este requerimento de urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, para que possamos, conforme j\u00e1 combinado no Col\u00e9gio de L\u00edderes, votar esse projeto, quem sabe, esta semana ou antes do recesso, porque ele \u00e9 muito importante.\r\nTenho conversado com os clubes de futebol, tenho conversado com os atletas. Esse projeto realmente vai dar uma guinada no esporte do Distrito Federal e do Brasil como um todo.\r\nEra isto que eu queria pedir: que votemos \"sim\" a este requerimento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, quero agradecer ao nosso Presidente Arthur Lira a oportunidade que me concedeu \u00e0 frente deste projeto t\u00e3o importante, que, com certeza, vai mudar a hist\u00f3ria do futebol no nosso Pa\u00eds. Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer a oportunidade que eu tive, gra\u00e7as a este projeto, de ter condi\u00e7\u00f5es de conversar com cada L\u00edder dos partidos aqui presentes. Tive a oportunidade de dialogar com cada um dos senhores e ouvir as sugest\u00f5es e as ideias - a maioria era favor\u00e1vel, uma ou outra era contr\u00e1ria. Mas, realmente, com o esp\u00edrito volunt\u00e1rio, n\u00f3s conseguimos chegar a este texto, que, com certeza, vem abrilhantar nosso futebol brasileiro.\r\nQuero registrar a especial atua\u00e7\u00e3o do Deputado Alex Manente, um Deputado totalmente brilhante nas suas condu\u00e7\u00f5es, a despeito de algumas diverg\u00eancias que tenha demonstrado em rela\u00e7\u00e3o ao projeto. Como o esp\u00edrito do Plen\u00e1rio e desta Casa \u00e9 pelo entendimento, n\u00f3s conseguimos chegar a um texto que realmente acaba amparando todos os lados. Este n\u00e3o \u00e9 um projeto que vai prejudicar A, B, C ou D. \u00c9 um projeto que, sem d\u00favida alguma, vai fazer com que o futebol brasileiro tenha mais condi\u00e7\u00f5es de realizar partidas essenciais. \r\nComo eu sempre digo nos meus depoimentos, n\u00f3s precisamos voltar a ter times de futebol em que nossos atletas tenham o prazer de jogar no Brasil, e n\u00e3o jogar fora, n\u00e3o buscar outros pa\u00edses onde se paga mais e h\u00e1 mais condi\u00e7\u00f5es. Eu tenho certeza de que este projeto que esta Casa vai votar hoje d\u00e1 um passo muito importante em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nObrigado, Deputado Alex Manente, pela sua atua\u00e7\u00e3o. Chegamos a este texto gra\u00e7as ao consenso.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nO projeto de lei ora analisado \u00e9 merit\u00f3rio e oportuno, considerando-se a import\u00e2ncia da receita proveniente da explora\u00e7\u00e3o de direitos desportivos audiovisuais do espet\u00e1culo desportivo para o equil\u00edbrio das finan\u00e7as de nossos clubes de futebol.\r\n\u00c9 imperiosa a reformula\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o do estatuto legal que rege a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos de comercializa\u00e7\u00e3o dos direitos de transmiss\u00e3o, principalmente por ter sido objeto de in\u00fameras solicita\u00e7\u00f5es de clubes, atletas e entidades esportivas \u00e0 Secretaria Nacional de Futebol e Defesa dos Direitos do Torcedor. \r\nEntendemos que a prerrogativa exclusiva dos clubes mandantes de negociarem os respectivos direitos de transmiss\u00f5es de suas partidas contribuir\u00e1 para as entidades esportivas poderem buscar livremente a melhor forma de comercializar este importante ativo financeiro. Ademais, abrir\u00e1 a possibilidade de uma disputa comercial mais democr\u00e1tica e includente entre as emissoras, o que tende a beneficiar n\u00e3o apenas os clubes, mas tamb\u00e9m toda a sociedade brasileira, que ter\u00e1 a oportunidade de acompanhar mais partidas com os clubes mais diversificados em diversos canais de televis\u00e3o. \r\nA inser\u00e7\u00e3o da categoria dos treinadores entre outros beneficiados do repasse de 5% (cinco por cento) do direito n\u00e3o nos parece correta no momento, por n\u00e3o participarem diretamente do espet\u00e1culo esportivo.\" Tanto \u00e9 verdade, que ser\u00e1 discutido dentro da Lei Pel\u00e9, que est\u00e1 sendo conduzida pela Deputada Celina Le\u00e3o e pelo Deputado Felipe Carreras. \r\n\"Em rela\u00e7\u00e3o aos \u00e1rbitros, defendemos que seja necess\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de medidas que busquem o aperfei\u00e7oamento e a valoriza\u00e7\u00e3o de suas carreiras. No entanto, entendemos que o direito de arena n\u00e3o se mostra adequado para este objetivo. Os clubes de futebol, detentores do direito de arena, n\u00e3o t\u00eam v\u00ednculos com a arbitragem esportiva. \r\nNeste sentido, n\u00e3o nos parece oportuna a possibilidade de que os clubes de futebol destinem parte do seu direito de arena aos \u00e1rbitros. Como o v\u00ednculo contratual de arbitragem se d\u00e1 com as respectivas confedera\u00e7\u00f5es ou federa\u00e7\u00f5es estaduais que organizam as competi\u00e7\u00f5es, deveriam ser estas entidades as respons\u00e1veis pelo eventual pagamento do direito de imagem aos \u00e1rbitros. \r\nEntendemos tamb\u00e9m que o atual impedimento \u00e0s empresas detentoras de concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de radiofus\u00e3o de patrocinarem uniformes de competi\u00e7\u00f5es de entidades esportivas deve ser mantido. Evita-se, desta forma, o eventual patroc\u00ednio de emissoras em uniformes esportivos nos jogos adquiridos por suas concorrentes. \r\nPor fim, acrescentamos o dispositivo para assegurar que o disposto no art. 42-A n\u00e3o se aplica a contratos que tenham por objeto direitos de arena celebrados previamente \u00e0 vig\u00eancia desta lei, os quais permanecem regidos pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor na data da sua celebra\u00e7\u00e3o. No entanto, as entidades de pr\u00e1ticas desportivas que n\u00e3o cederam seus direitos de arena para terceiros previamente \u00e0 vig\u00eancia desta lei poder\u00e3o, sim, ced\u00ea-los livremente. \r\nN\u00e3o temos \u00f3bice \u00e0 livre tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, considerando-se a compet\u00eancia regimental. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, preenche os requisitos constitucionais, como a compet\u00eancia legislativa concorrente da Uni\u00e3o (art. 24, VII e IX), o fato de ser o Congresso Nacional a sede adequada para sua discuss\u00e3o (art. 48), bem como figurar entre as mat\u00e9rias cuja iniciativa \u00e9 deferida ao Presidente da Rep\u00fablica (art. 61).\r\nDe igual modo, a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o afronta os princ\u00edpios consagrados em nosso ordenamento jur\u00eddico, guardando, antes, coer\u00eancia l\u00f3gica com eles.\r\nA t\u00e9cnica legislativa empregada \u00e9, em geral, adequada, sobretudo em considera\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, e a suas altera\u00e7\u00f5es posteriores.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Especial, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, e, no m\u00e9rito, somos pela sua aprova\u00e7\u00e3o, com a rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, e pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, na forma do substitutivo adiante formalizado. A Emenda n\u00ba 3 n\u00e3o obteve o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestamos sobre ela neste parecer.\"\r\nSr. Presidente, aproveito para agradecer ao nosso L\u00edder Ricardo Barros, que tamb\u00e9m nos ajudou; ao nosso Deputado Isnaldo, uma pessoa important\u00edssima; e, por fim, ao meu L\u00edder, o Deputado Hugo Motta, que desde o primeiro momento acreditou que este relat\u00f3rio sairia a contento para beneficiar nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bem rapidamente, fazendo coro ao que disse o Deputado Fred Costa, quero dizer que, quando ouvimos a fala de alguns Parlamentares em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo votada hoje, n\u00f3s realmente entendemos a preocupa\u00e7\u00e3o dos companheiros, e realmente temos que ouvir a manifesta\u00e7\u00e3o de todos.\r\nComo eu falei ao Deputado Renildo Calheiros, \u00e9 muito importante o que ele traz para um ambiente de discuss\u00e3o como este, mas ele acabou chegando um pouco tarde, porque esse projeto n\u00f3s j\u00e1 estamos discutindo praticamente h\u00e1 quase 15 dias. E, em plen\u00e1rio, analisarmos algo t\u00e3o complexo como essa quest\u00e3o da liga n\u00e3o \u00e9 algo f\u00e1cil, at\u00e9 porque os clubes est\u00e3o tentando h\u00e1 anos se organizar e n\u00e3o conseguem. N\u00e3o somos n\u00f3s que vamos colocar, no dia de hoje, algo a que eles ainda nem conseguiram se adequar.\r\nO Deputado Luiz Lima, que est\u00e1 aqui, sabe que \u00e9 algo de que vamos tratar na revis\u00e3o da Lei Pel\u00e9. J\u00e1 foi criada na Casa uma Comiss\u00e3o Especial para, com a Presidente Celina Le\u00e3o e o Relator Felipe Carreras, os v\u00e1rios membros tratar\u00e3o dessa revis\u00e3o.\r\nA\u00ed, sim, ser\u00e1 o momento de discutir se podemos colocar a liga, ser\u00e1 o momento de falar dos \u00e1rbitros, dos t\u00e9cnicos. Nada disso ser\u00e1 esquecido, todos os pontos ser\u00e3o analisados.\r\n\u00c9 verdade que, nesse per\u00edodo de 15 dias, eu pude conhecer um pouquinho mais esse sistema de futebol. E percebi, conversando com os times - agradecer por isso ao Movimento Futebol Mais Livre -, que n\u00e3o era o desejo de um time grande, mas o de v\u00e1rios times: mais de 40 times de futebol querem, de fato, de verdade, serem mandantes dos seus pr\u00f3prios jogos.\r\nO Cuiab\u00e1 poder\u00e1, em breve, quem sabe, vender seus jogos por um valor exorbitante e, assim, pagar suas d\u00edvidas, pagar a os seus atletas.\r\nEste projeto vem em um momento muito importante, e eu estou muito feliz em poder ajudar a mudar a hist\u00f3ria do futebol brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, LIGA DESPORTIVA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, CLUBE ESPORTIVO, RENILDO CALHEIROS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Justificativa do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 fazer men\u00e7\u00e3o a essa emenda e um coment\u00e1rio aos nobres Deputados. A inten\u00e7\u00e3o que o Deputado traz \u00e9 at\u00e9 louv\u00e1vel, mas o grande problema, Deputado Fred, \u00e9 que hoje n\u00e3o temos nenhuma liga. Como eu vou passar esses direitos para que sejam feitos em coletividade, se n\u00f3s n\u00e3o temos uma liga que vai conduzir esse regramento?\r\nEu acho que, neste momento, por mais que teoricamente se possa analisar se \u00e9 importante ou n\u00e3o, isso foge da realidade. Est\u00e1 bem, vamos colocar a liga, e quem \u00e9 que vai negociar? N\u00e3o vai ter ningu\u00e9m para negociar, porque n\u00e3o existe uma liga que corresponda ou que comande tudo isso. Ent\u00e3o, \u00e9 importante mantermos o texto como est\u00e1.\r\nMais uma vez, reafirmo que, como membro e participante da Comiss\u00e3o t\u00e3o importante que vai revisar a Lei Pel\u00e9, n\u00f3s iremos tratar, sim, dessa mat\u00e9ria importante. Com certeza, as contribui\u00e7\u00f5es que o Deputado Renildo Calheiros nos trouxe nesta tarde ser\u00e3o muito bem utilizadas para um novo convencimento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REJEI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECEITA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, DIREITO DE ARENA, ATLETA, \u00c1RBITRO DESPORTIVO, AUXILIAR, EVENTO DESPORTIVO, FUTEBOL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas contribuir com este destaque. Realmente, o nobre Deputado entrou em contato conosco pedindo que pud\u00e9ssemos aprov\u00e1-lo. Eu j\u00e1 expliquei que, neste momento, n\u00e3o que os \u00e1rbitros e tamb\u00e9m os t\u00e9cnicos n\u00e3o sejam importantes, sim, s\u00e3o importantes, mas n\u00e3o podemos perder o hist\u00f3rico desta Casa. \r\nEm 2011, esta Casa, no momento em que ela fez a revis\u00e3o da Lei Pel\u00e9, ela diminuiu de 20% para 5% o direito dos atletas. Ent\u00e3o, j\u00e1 houve uma perda. E, agora, o que se quer, com esta emenda, \u00e9 pegar os 5%, que ainda \u00e9 dos atletas, e ampliar para os t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m para os \u00e1rbitros.\r\nEnt\u00e3o, vejo que, neste momento, n\u00e3o \u00e9 interessante incluirmos isso. Mas torno a dizer que, na revis\u00e3o da Lei Pel\u00e9 - que est\u00e1 sendo muito bem trabalhada com a nossa Presidente Celina Le\u00e3o, que aqui se encontra juntamente com o Felipe Carreras, que \u00e9 o nosso Relator -, trataremos deste assunto com a maior aten\u00e7\u00e3o e carinho por reconhecer que os \u00e1rbitros e os t\u00e9cnicos tamb\u00e9m precisam ser valorizados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, boa tarde a V.Exa., boa tarde aos nobres Parlamentares.\r\nN\u00f3s do Republicanos votamos \"n\u00e3o\" a este requerimento de retirada de pauta, at\u00e9 porque n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar na aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s vamos ficar mais 1 dia sem aprovar esta medida. N\u00f3s precisamos que o Pa\u00eds avance.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos contra este requerimento e vamos lutar para que seja aprovada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel esta medida provis\u00f3ria.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos, por consenso de toda a nossa bancada, por querermos ver um sistema justo, honesto, votaremos \"sim\", por entender que realmente precisamos de seguran\u00e7a jur\u00eddica. Respeitando, \u00e9 claro, todos aqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios, n\u00f3s votaremos \"sim\", pelo voto impresso, pelo voto audit\u00e1vel. \r\nE, Sr. Presidente, informo a V.Exa. que j\u00e1 chegou a delega\u00e7\u00e3o para que o Deputado Federal Henrique do Para\u00edso posso fazer uso do tempo da Lideran\u00e7a. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), PARANO\u00c1 (DF).",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pela constru\u00e7\u00e3o de Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade - UBS na Regi\u00e3o Administrativa do Parano\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, neste momento, fazer um elogio ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, que, no dia de hoje, juntamente com o Ministro Queiroga, esteve no Parano\u00e1 Parque para entregar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o daquele local mais um equipamento p\u00fablico, a primeira UBS daquela localidade. Era uma promessa de diversos Governadores, que at\u00e9 agora n\u00e3o tinham conseguido cumprir a promessa, e o Governador Ibaneis, atrav\u00e9s da ajuda da C\u00e2mara Legislativa e dos Deputados da bancada federal, conseguiu realmente entregar essa unidade para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fica o meu agradecimento a Ibaneis, o nosso Governador, que, sem d\u00favida alguma, vem fazendo o melhor para o Distrito Federal, o melhor para Bras\u00edlia. \r\nParab\u00e9ns ao Governador Ibaneis Rocha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA INTERNACIONAL DA JUVENTUDE.\r\nMEDALHA, ESPORTE, JOGOS OL\u00cdMPICOS (2021, T\u00d3QUIO), JOVEM, ATLETA, DIREITOS, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA JUVENTUDE, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DO ESPORTE.\r\nJ\u00daLIO C\u00c9SAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4306/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA JUVENTUDE, CRIA\u00c7\u00c3O, CENTRAL DO JOVEM TRABALHADOR INOVADOR (CJTI), DESEMPREGO.\r\nAGRADECIMENTO, KEDSON M\u00c1RIO ROCHA, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), EMILY RAYANNE COELHO, SECRET\u00c1RIO NACIONAL, JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional da Juventude em 2021 sob o tema Inova\u00e7\u00e3o jovem para a sa\u00fade humana e do planeta. Regozijo com o desempenho dos atletas brasileiros nos recentes Jogos Ol\u00edmpicos realizados em T\u00f3quio, Jap\u00e3o. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.306, de 2019, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 12.852, de 2013, acerca do Estatuto da Juventude, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Central do Jovem Trabalhador Inovador. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Secret\u00e1ria Nacional de Juventude, Emylle Rayanne Coelho, e ao Secret\u00e1rio de Juventude do Distrito Federal, Kedson M\u00e1rio Rocha.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente desta sess\u00e3o, Deputada Rosangela Gomes, Sras. e Srs. Deputados, jovens que assistem \u00e0 sess\u00e3o neste momento, \"todos os dias, quando acordo, n\u00e3o tenho mais o tempo que passou, mas tenho muito tempo. Temos todo o tempo do mundo. Somos t\u00e3o jovens\", dizia Renato Russo, em 1986.\r\nPara falar neste dia especial, em homenagem ao Dia Internacional da Juventude, subo a esta tribuna impelido por um sentimento de extremo orgulho e de indiz\u00edvel satisfa\u00e7\u00e3o. Estamos felizes, porque o Brasil encerrou as Olimp\u00edadas de T\u00f3quio com o n\u00famero recorde de medalhas. Foram 21 premia\u00e7\u00f5es, na melhor campanha ol\u00edmpica de todos os tempos, a qual colocou nosso Pa\u00eds em 12\u00ba lugar na classifica\u00e7\u00e3o geral dos Jogos.\r\nQuero parabenizar todos os jovens e aguerridos atletas que, abdicando dos prazeres pr\u00f3prios da juventude, dedicaram-se visceralmente aos exaustivos treinos de rotina, obtendo, ao final, a coroa da vit\u00f3ria.\r\nNeste momento especial, no qual comemoramos o Dia Internacional da Juventude, cujo tema para 2021 \u00e9 Inova\u00e7\u00e3o jovem para a sa\u00fade humana e do planeta, ressalto ainda mais todo o esfor\u00e7o desses jovens atletas vencedores, todos eles, de forma criativa e brilhante, ao tempo em que minimizaram os problemas advindos da terr\u00edvel pandemia que assolou o mundo. Agigantaram-se ao atuar com bravura na persecu\u00e7\u00e3o de suas metas ol\u00edmpicas. Falo aqui das adapta\u00e7\u00f5es \u00e0s quais os atletas foram obrigados a se submeter para manterem firmes os seus treinos, ainda que fora do ambiente adequado para tal. In\u00fameros deles tiveram que improvisar maneiras de manter o foco e a disciplina em casa. Foi ainda mais complicada essa situa\u00e7\u00e3o para quem disputou esportes aqu\u00e1ticos e gin\u00e1stica, uma vez que a aus\u00eancia dos espa\u00e7os ou dos aparelhos espec\u00edficos poderia comprometer seriamente o resultado da sua competi\u00e7\u00e3o.\r\nPor tudo isso, n\u00f3s os parabenizamos efusiva e orgulhosamente.\r\nH\u00e1 outro ponto importante que aqui eu quero destacar. Como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Juventude e tamb\u00e9m da Frente Parlamentar Mista do Esporte, ambas instaladas no ano de 2019, tenho confirmado que a luta pela garantia dos direitos da juventude deve ser homog\u00eanea e incessante, envolvendo o meio pol\u00edtico e a sociedade. \r\nQuero aqui dizer que apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 4.306, de 2019, que altera dispositivo do Estatuto da Juventude para dispor sobre a Central do Jovem Trabalhador Inovador. Trata-se de proposta de cria\u00e7\u00e3o de banco de dados incluindo todos os jovens inscritos, com compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es em tempo real, interligado em todas as esferas do Governo. O prop\u00f3sito \u00e9 facilitar a entrada de jovens no mercado de trabalho, ou seja, melhorar a empregabilidade, combater o desemprego nessa delicada faixa et\u00e1ria. Queremos, acima de tudo, que os jovens estejam aptos a assumir uma ocupa\u00e7\u00e3o de acordo com a sua qualifica\u00e7\u00e3o, motivo pelo qual estamos justamente legislando para criar todas essas oportunidades. \r\nQuero aqui deixar o meu sincero agradecimento \u00e0 Sra. Emilly Rayanne Coelho, Secret\u00e1ria Nacional de Juventude, pelo brilhantismo do seu trabalho. Quero agradecer tamb\u00e9m ao Secret\u00e1rio de Juventude do Distrito Federal, o Sr. Kedson M\u00e1rio Rocha. \r\nQuero dizer que eu estou muito feliz, Sra. Presidente, por neste Dia Internacional da Juventude falar aqui desta tribuna tendo V.Exa. como nossa Presidente. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Julio Cesar Ribeiro",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, em rela\u00e7\u00e3o ao Requerimento n\u00ba 1.505, de 2021, de um tamb\u00e9m grande defensor do esporte, da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o Deputado Roman, n\u00f3s do Republicanos encaminhamos favoravelmente, at\u00e9 porque entendemos a import\u00e2ncia do professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Nesta pandemia, eles demonstraram o quanto s\u00e3o importantes para a nossa sociedade.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis, sim, ao requerimento de urg\u00eancia, a fim de que n\u00f3s possamos, se poss\u00edvel, ainda hoje votar o m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 2.486, at\u00e9 para que possamos trazer dignidade a todos esses profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.\r\nAqui eu quero enaltecer o Presidente do Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 7\u00aa Regi\u00e3o  CREF7/DF, o nosso amigo Patrick, que vem fazendo um trabalho excelente \u00e0 frente desse conselho  muito obrigado, Sr. Presidente!\r\nSras. e Srs. Parlamentares, eu quero nesta noite tamb\u00e9m enaltecer mais uma a\u00e7\u00e3o do Governo Federal em defesa das mulheres de todo o Pa\u00eds. No m\u00eas em que a Lei Maria da Penha celebra seus 15 anos de exist\u00eancia, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, em parceria com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, deu mais um passo importante no que diz respeito ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica ao lan\u00e7ar hoje a Opera\u00e7\u00e3o Maria da Penha. \r\nEssa iniciativa in\u00e9dita tem por objetivo promover a\u00e7\u00f5es para qualificar o atendimento \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, refor\u00e7ar o cumprimento de medidas protetivas e conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia de denunciar agress\u00f5es. Entre os dias 20 de agosto e 20 de setembro, \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais, como as Pol\u00edcias Civis e Militares, devem refor\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o para aprimorar o sistema de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas. \r\nSr. Presidente, h\u00e1 de se reconhecer que essa louv\u00e1vel iniciativa demonstra todo o compromisso e, principalmente, todo o cuidado com as mulheres do nosso Pa\u00eds. Trata-se um olhar humanizado para aquelas que rotineiramente sofrem agress\u00f5es dom\u00e9sticas.\r\nSr. Presidente, os dados s\u00e3o alarmantes. Por isso, a Opera\u00e7\u00e3o Maria da Penha chega para se firmar como mais uma ferramenta para incentivar a den\u00fancia. Somente assim conseguiremos exterminar esses n\u00fameros da viol\u00eancia dom\u00e9stica, que s\u00e3o assustadores em nosso Pa\u00eds. \r\nQuero aqui parabenizar o Ministro Anderson Torres e a Ministra Damares por mais essa iniciativa em prol das mulheres em todo o nosso Pa\u00eds. \r\nPor fim, quero aqui dizer que n\u00e3o podemos permitir que as mulheres v\u00edtimas se tornem apenas dados. Como defensor das causas das mulheres neste Parlamento, reafirmo todo o meu apoio \u00e0s pautas voltadas ao tema da prote\u00e7\u00e3o, que \u00e9 t\u00e3o importante. E digo mais: enquanto houver mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica neste Pa\u00eds, n\u00f3s do Republicanos  quero reafirmar isso  seremos incans\u00e1veis nessa luta. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nDeus o aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]