[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JULIAN LEMOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Agradecimento a Deus e ao povo paraibano pela elei\u00e7\u00e3o do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (Bloco/PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, quero dizer brevemente da gratid\u00e3o que tenho a Deus por estar aqui. Agrade\u00e7o ao povo da Para\u00edba pelos 71.899 votos, sendo o Deputado Federal mais bem votado da capital, do Curimata\u00fa, e o terceiro mais bem votado da minha linda cidade de Campina Grande. Fui votado nos 223 Munic\u00edpios do meu Estado, um Estado assolado, como infelizmente se mostrou agora recentemente, no Fant\u00e1stico, por corrup\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00f3 quem viveu sabe a hist\u00f3ria que vivi ali no Estado, como \u00fanico Deputado eleito que n\u00e3o faz parte de nenhum cl\u00e3 pol\u00edtico, poder econ\u00f4mico ou qualquer outro poder. Estou aqui representando minha Para\u00edba.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 minha fam\u00edlia e a todos os paraibanos, dizendo que vim para c\u00e1 n\u00e3o para cumprir apenas um mandato, mas uma miss\u00e3o em nome da Para\u00edba e do meu Nordeste. Quero de pronto agradecer mais uma vez ao meu Deus e dizer que tive o privil\u00e9gio e a gratid\u00e3o de poder agradecer a Deus por esse motivo, pois pedi a Ele que chegasse aqui sem comprar um \u00fanico voto, porque muitas vezes temos a legitimidade do mandato, mas n\u00e3o temos a legitimidade moral, e \u00e9 isso o que eu queria agradecer a Deus.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Defesa de implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas ao desenvolvimento da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (Bloco/PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queridos colegas Deputados, o que eu tenho para falar aqui n\u00e3o precisar\u00e1 de tanto tempo. Falo com o meu cora\u00e7\u00e3o, com o meu sentimento de nordestino. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que nasci no melhor lugar do mundo. N\u00e3o existe lugar melhor para morar do que o Nordeste. Quem \u00e9 de l\u00e1 sabe o que eu estou dizendo. Mas n\u00e3o \u00e9 esse Nordeste que \u00e9 pintado, o Nordeste que \u00e9 feito como o lugar mais problem\u00e1tico do Pa\u00eds, o Nordeste que serve apenas para a perpetua\u00e7\u00e3o de mandatos eleitorais, de oligarquias pol\u00edticas. Falo do Nordeste da solu\u00e7\u00e3o, do Nordeste que custa at\u00e9 pouco para resolver, com problemas que fazem parte da solu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds. Falo isso n\u00e3o s\u00f3 pelo turismo, mas tamb\u00e9m pela m\u00e3o de obra.\r\nEu tenho algo para falar daqui, tr\u00eas recados para dar, digamos assim. Tenho um recado para o meu Governo, do qual sou base - posso dizer que sou mais do que base, que sou muito pr\u00f3ximo do Governo, que fui uma das pe\u00e7as mais fundamentais para que cheg\u00e1ssemos aqui. Tenho um recado para o meu Governo e tenho um recado tamb\u00e9m para o meu povo. O meu povo tem que perder o sentimento - e digo isto com muita tristeza - de c\u00e3o vira-lata, com o qual muitas vezes se coloca \u00e0 margem do que sobra do Pa\u00eds. Quero dar um recado tamb\u00e9m para os Parlamentares do meu Nordeste que fingem que fazem alguma coisa e, na realidade, n\u00e3o fazem nada, a n\u00e3o ser para eles mesmos.  \r\nFoi com muita for\u00e7a, a da legitimidade do voto que recebi - voto este n\u00e3o comprado -, que vim para c\u00e1. Vim para c\u00e1 para ser a voz do empresariado, que \u00e9 muito importante tamb\u00e9m, mas tamb\u00e9m e sobretudo a voz daqueles que n\u00e3o conseguem falar, daquela D. Maria e daquele S. Z\u00e9, daqueles coitados que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam sequer condi\u00e7\u00e3o de falar sobre a Regi\u00e3o Nordeste. Vim para c\u00e1 exatamente para isso, para ser a voz deles, para dizer que n\u00f3s somos a solu\u00e7\u00e3o. Somos a solu\u00e7\u00e3o da parte econ\u00f4mica.\r\nEu vou fazer uma conta muito simples, s\u00f3 para V.Exas. terem uma ideia. \u00c9 no Nordeste, que representa mais de 30% do eleitorado da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que recebe apenas 16% da renda que existe no Pa\u00eds, que acontecem mais da metade dos 64 mil assassinatos do Brasil. \r\nEnt\u00e3o, o Nordeste n\u00e3o pode ser visto apenas como algo pol\u00edtico ou apenas social. A pol\u00edtica direcionada para essa regi\u00e3o tem que ser diferenciada. O Nordeste, que, como eu falei, nada mais \u00e9 do que parte da solu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds, precisa de aten\u00e7\u00e3o especial. \u00c9 uma regi\u00e3o que tem m\u00e3o de obra barata, que tem um povo que n\u00e3o \u00e9 malandro e que precisa de pouco para produzir. \u00c9 preciso dar aten\u00e7\u00e3o especial para a Regi\u00e3o Nordeste. Falo isso porque venho de uma de suas regi\u00f5es mais pobres, que \u00e9 o Estado da Para\u00edba.\r\nMas \u00e9 preciso compreender tamb\u00e9m, meus colegas Deputados, meu querido Filipe - que vem de uma regi\u00e3o mais pr\u00f3spera, eu posso dizer -, que existem dois Nordestes, o que muitas vezes as pessoas n\u00e3o compreendem: o Nordeste da orla, onde se veem helic\u00f3pteros, Ferraris, que n\u00e3o deve homenagem a nenhum tipo de grande centro; e aquele Nordeste que fica 150 quil\u00f4metros para dentro, onde existem bols\u00f5es de pobreza, que precisa urgentemente de uma liberta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 pol\u00edtica, como tamb\u00e9m econ\u00f4mica. \r\nEu falo da necessidade iminente de prosperidade. N\u00e3o basta apenas o discurso da \u00e1gua. Precisamos da liberdade e da liberta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica naquela regi\u00e3o. Como nordestino, vim para c\u00e1 para ser a voz dessa regi\u00e3o, mas cito como exemplo a minha Para\u00edba. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o faltam recursos para o nosso Nordeste. Vou citar um exemplo chulo, posso assim dizer: \u00e9 inadmiss\u00edvel que saiam 1 milh\u00e3o de reais daqui de Bras\u00edlia para o Nordeste, e cheguem l\u00e1 apenas 500 mil ou 300 mil reais. E, quando chega, esse valor vai para bols\u00f5es ou para redutos eleitorais. A pobreza de que tanto se fala aqui, contra qual tanto se diz que se luta, n\u00e3o acaba. Ela n\u00e3o acaba por um \u00fanico motivo: \u00e9 por causa dela que muitos conseguem voltar para c\u00e1. \u00c9 por causa dessa pobreza, que se fomenta e que n\u00e3o acaba, que muitos retornam para c\u00e1. \u00c9 preciso que haja essa consci\u00eancia.\r\nFalei aqui do recado para o meu Governo, ao qual pe\u00e7o, como pedi ao meu Presidente querido, ao Presidente e meu amigo Jair Bolsonaro, uma leitura diferenciada da Regi\u00e3o Nordeste. N\u00e3o \u00e9 apenas uma quest\u00e3o pol\u00edtica, n\u00e3o \u00e9 apenas uma quest\u00e3o social, \u00e9 tamb\u00e9m uma quest\u00e3o de olhar de forma diferenciada para uma regi\u00e3o que h\u00e1 muito tempo n\u00e3o recebe o devido valor, sobretudo por sua import\u00e2ncia.\r\nQuem dera Israel tivesse o que o meu Nordeste tem. As solu\u00e7\u00f5es ali s\u00e3o simples. A coisa que deveria ser mais dif\u00edcil de ter ele tem de sobra, que \u00e9 a m\u00e3o de obra, o povo aguerrido, o povo que tem coragem de produzir, o povo que precisa de pouco para produzir, o povo que automaticamente se d\u00e1 solu\u00e7\u00f5es. Mas o Nordeste, pelo que eu vejo - pelo que vejo, n\u00e3o, pelo que testemunho -, muitas vezes \u00e9 visto apenas como um problema.\r\nVou citar aqui exemplos da minha Para\u00edba. H\u00e1 20 anos o Estado n\u00e3o tem uma \u00fanica obra de grande porte que traga desenvolvimento. \u00c9 bem verdade que depois de muito tempo chegou a transposi\u00e7\u00e3o - precisamente, terminou ali na cidade de Monteiro. Chegou l\u00e1, a \u00e1gua escorre para Boqueir\u00e3o, para algumas regi\u00f5es, mas n\u00e3o h\u00e1 prosperidade. Uns tomam banho, outros de forma pessoal usufruem, mas o desenvolvimento n\u00e3o existe. Tudo \u00e9 feito de forma \u00e0s vezes at\u00e9 eleitoreira. \u00c9 louv\u00e1vel o que foi feito, mas n\u00e3o \u00e9 o suficiente. A obra custou praticamente 5 vezes o valor previsto, e o bra\u00e7o da transposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou a arrebentar. Foi uma obra malfeita que custou 5 vezes mais o valor inicial e demorou 3 vezes mais do que o previsto. \r\n\u00c9 preciso ter sensibilidade para fazer algo com efic\u00e1cia, que possa realmente libertar o povo economicamente. A minha Para\u00edba, volto a dizer, h\u00e1 20 anos n\u00e3o recebe uma grande obra. Por\u00e9m, \u00e9 assolada por corrup\u00e7\u00e3o. No domingo que passou vimos mais uma vez a Para\u00edba em destaque em todo o Pa\u00eds, mas n\u00e3o por algo decente, n\u00e3o por algo louv\u00e1vel, por corrup\u00e7\u00e3o. Ela est\u00e1 envolta em um esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o que envolve a famosa Cruz Vermelha, que tamb\u00e9m atua na Para\u00edba, um esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o de mais de 1 bilh\u00e3o de reais. \u00c9 prov\u00e1vel que n\u00e3o haja boa vontade para acabar com isso nem de combater dessa forma. \u00c9 preciso que haja sensibilidade, n\u00e3o s\u00f3 por parte da classe pol\u00edtica, do Governo, mas tamb\u00e9m do pr\u00f3prio eleitorado, do pr\u00f3prio povo de l\u00e1, que tem que se dar valor.\r\nEu vim para c\u00e1 para, juntos, termos a possibilidade de apresentar alternativas para que a nossa Regi\u00e3o Nordeste tenha o devido valor reconhecido e para que possamos juntos, como falei, fazer com que o turismo, por exemplo, que hoje beira os 2%, passe para - quem sabe? - 10%. O Nordeste \u00e9 o melhor lugar para isso ser fomentado.\r\nDigo mais: quem sabe o Nordeste n\u00e3o \u00e9 a nossa, entre aspas, \"China\", em termos de m\u00e3o de obra e desenvolvimento? Eu digo isso pelo lado positivo, eu digo isso pelo lado do crescimento. A Para\u00edba, o meu Estado, carece de uma liberta\u00e7\u00e3o, sim, n\u00e3o s\u00f3 econ\u00f4mica, como tamb\u00e9m pol\u00edtica e de aten\u00e7\u00e3o especial.\r\nO Nordeste, volto a dizer, \u00e9 parte da solu\u00e7\u00e3o. Afirmo e quero que se registre: n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para o Brasil, n\u00e3o existe solu\u00e7\u00e3o para o Brasil, se ela n\u00e3o passar pelo Nordeste. \r\nO Sr. Filipe Barros - Pe\u00e7o a V.Exa. que me conceda um aparte, Deputado.\r\nO SR. JULIAN LEMOS (Bloco/PSL - PB) - Pois n\u00e3o, Deputado Filipe.\r\nO Sr. Filipe Barros - Meu amigo, Deputado Julian Lemos, pe\u00e7o permiss\u00e3o para cham\u00e1-lo desta maneira, de meu amigo. Representando o nosso Presidente Jair Bolsonaro, n\u00e3o s\u00f3 no per\u00edodo eleitoral, mas tamb\u00e9m no per\u00edodo que antecedeu o per\u00edodo eleitoral, V.Exa. fez um trabalho excepcional em todo o Norte e o Nordeste do nosso Pa\u00eds. Abriu frentes de trabalho, abriu o PSL em todos os Estados, fez com que os candidatos do PSL no Norte e no Nordeste tivessem condi\u00e7\u00f5es de disputar a elei\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho certeza de que, para todo o Brasil, \u00e9 um orgulho termos V.Exa. nesta Casa e nessa tribuna, defendendo diariamente e ferrenhamente o seu Estado, a sua regi\u00e3o e acima de tudo o nosso Pa\u00eds. \u00c9 motivo de orgulho para mim, como Deputado, t\u00ea-lo ao meu lado na bancada do PSL e, futuramente, em algumas Comiss\u00f5es, pois temos os mesmos interesses, Deputado Julian Lemos. Agrade\u00e7o a V.Exa. por tudo o que tem feito pela nossa bancada. Seja bem-vindo a esta Casa! V.Exa. sabe que pode sempre contar comigo. Muito obrigado.\r\nO SR. JULIAN LEMOS (Bloco/PSL - PB) - Muito obrigado, Deputado Filipe.\r\nO Sr. S\u00f3stenes Cavalcante - Deputado Julian Lemos, permita-me fazer um aparte. Eu gostaria de dar as boas-vindas a V.Exa. a esta Casa e dizer-lhe da import\u00e2ncia e da grandeza do que termina de pronunciar em seu discurso. Apesar de ser um Parlamentar eleito pelo Rio de Janeiro, meu Estado de ado\u00e7\u00e3o, sou natural de Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Como bom nordestino, entendo disso a que V.Exa. acaba de se referir da tribuna. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que este Governo que ora se inicia, o Governo Bolsonaro, com os la\u00e7os fraternos de irmandade e amizade que est\u00e1 celebrando com Israel, vai conseguir, de verdade, ser um governo que valoriza o querido Nordeste. Governos anteriores usaram a nossa pobreza, o nosso povo sertanejo, o nosso Semi\u00e1rido, o nosso Sert\u00e3o nordestino para manipular as pessoas de boa-f\u00e9 do nosso querido Nordeste. Eu tenho certeza de que, junto de pessoas como V.Exa., de outras que chegam a esta Casa neste momento e deste Governo, com a irmandade que se entrela\u00e7ou entre Brasil e Israel, vamos enfrentar aquelas regi\u00f5es de seca e vamos fazer aquelas terras que hoje n\u00e3o produzem serem produtivas, com gera\u00e7\u00e3o de riqueza e de empregos de verdade para os nordestinos, e n\u00e3o simplesmente chegar com assistencialismo, que por ora \u00e9 necess\u00e1rio, pela aus\u00eancia de produtividade que aquelas terras podem ter. Nossas terras s\u00e3o produtivas, s\u00e3o ricas. Temos problemas com \u00e1gua, sim. Isso ser\u00e1 solucionado, tenho convic\u00e7\u00e3o, pelo Governo que V.Exa. trabalhou muito para eleger, assim como n\u00f3s l\u00e1 no Rio de Janeiro. Parab\u00e9ns pela chegada a esta Casa! Viva o seu Nordeste e, em especial, a sua Para\u00edba! Seja bem-vindo, meu querido amigo.\r\nO SR. JULIAN LEMOS (Bloco/PSL - PB) - Muito obrigado.\r\nO Nordeste, que muitos chamam de pobre, n\u00e3o \u00e9 pobre. Pode estar pobre, por causa daqueles que det\u00eam o poder e que usam o poder para escravizar - por que n\u00e3o dizer? - a nossa gente. O povo nordestino n\u00e3o \u00e9 malandro, ele tem coragem de trabalhar, ele \u00e9 conservador, ele \u00e9 bem-humorado e ele precisa de pouco.\r\nBem falou aqui o querido colega a respeito do que se usou para escravizar muitas vezes o nordestino. Sabem o que fizeram? Usaram o medo para escraviz\u00e1-lo. Por exemplo, nos 14 anos do antigo Governo, nove dos dez piores IDH - \u00cdndice de Desenvolvimento Humano do Pa\u00eds estavam nos Estados do Nordeste. \u00c9 inadmiss\u00edvel isso.\r\nFaz-se necess\u00e1ria uma reflex\u00e3o: por que isso perdura? Eu posso dizer que \u00e9 porque, se acabar a necessidade de assistencialismo no Nordeste, acaba o discurso deles. Eles n\u00e3o consegue mais voltar para c\u00e1, para continuar o ciclo da escravid\u00e3o. E digo mais: com pouco o povo se liberta, meu amigo e colega, Deputado Paulo. Essa \u00e9 a grande quest\u00e3o.\r\nTive o prazer de coordenar a campanha eleitoral do nosso Presidente pelo Nordeste. Consegui at\u00e9 lev\u00e1-lo para a minha cidade de Campina Grande por duas vezes. Eu o levei quatro vezes \u00e0 Para\u00edba. Pude ver a sensibilidade do nosso Presidente \u00e0s necessidades da nossa regi\u00e3o.\r\nVolto a dizer que me recuso, como paraibano e como nordestino, a aceitar que a minha regi\u00e3o seja chamada de pobre. Ela pode ser chamada assim por aqueles que det\u00eam o poder e t\u00eam m\u00e1 vontade com a sua gente. \r\nCostumo dizer at\u00e9, Deputado Paulo, que a classe pol\u00edtica corrupta do Nordeste \u00e9 a pior que existe. V\u00e3o dizer: \"Mas h\u00e1 diferen\u00e7a?\" H\u00e1 diferen\u00e7a, sim. Em outras regi\u00f5es, o indiv\u00edduo rouba e deixa o outro roubar. Ele quer roubar, e \u00e9 aquela roubalheira toda, que quebra o Estado, a exemplo do Rio de Janeiro. No Nordeste, n\u00e3o. O corrupto de l\u00e1 \u00e9 o pior que existe, porque ele rouba at\u00e9 a esperan\u00e7a do outro. N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a, n\u00e3o, Deputado Paulo, para os bols\u00f5es de pobreza que existem na \u00c1frica. Refiro-me \u00e0 escravid\u00e3o. Os mais antigos aqui sabem disso.\r\nEu quero aqui abrir um par\u00eantese e dizer o seguinte: n\u00e3o \u00e9 que o Governo do PT tenha sido bom, os outros \u00e9 que eram ruins demais. Quando se tem como referencial o que \u00e9 ruim, em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 pior n\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancia. No tempo antes do PT, \u00e9 bem verdade, alguns comiam rato nos grandes sert\u00f5es do Nordeste. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, diante da prosperidade da orla, da parte praiana das Capitais do Nordeste, que n\u00e3o \u00e9 diferente do Rio de Janeiro, n\u00e3o. Vemos Ferrari, vemos helic\u00f3ptero, vemos festas com ingresso de 2 mil reais, 3 mil reais. Ent\u00e3o, o Nordeste n\u00e3o \u00e9 pobre. Existem dois Nordestes, aquele e o outro.\r\nMas \u00e9 preciso que tenhamos esta compreens\u00e3o: a solu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds passa pelo Nordeste, pela m\u00e3o de obra barata, por locais que s\u00e3o uns dos mais bonitos do mundo e sobretudo por um povo que precisa de pouco para viver.\r\nO que \u00e9 preciso, Deputado Paulo, para um nordestino estar feliz? Comida e um filho bem tratado. O que o nordestino tem de mais precioso - n\u00e3o que os outros n\u00e3o sejam assim - \u00e9 sua fam\u00edlia, \u00e9 seu filho. E n\u00e3o acontece isso. Deputado Paulo, \u00e9 triste vermos as pessoas que t\u00eam oportunidade de estar aqui para fazer alguma coisa... Quando o homem p\u00fablico utiliza o poder que recebe... \u00c9 bem verdade, como diz o nosso Capit\u00e3o Jair Bolsonaro, que n\u00f3s n\u00e3o podemos tudo, mas podemos muito, sobretudo quando conseguimos combater o malfeito. E \u00e9 isso o que estamos fazendo aqui.\r\nA Para\u00edba hoje, Deputado Paulo, tornou-se praticamente... Eu geralmente falo da Para\u00edba dessa forma porque, por ser um Estado pequeno, \u00e9 f\u00e1cil resolver seus problemas. Por exemplo, se levarem 1 milh\u00e3o de reais para S\u00e3o Paulo ou para o Rio de Janeiro, \u00e9 pouco; se levarem 1 milh\u00e3o de reais para a Para\u00edba, vai render mais. Isso \u00e9 \u00f3bvio. Quando um Estado como a Para\u00edba aparece no Fant\u00e1stico, como apareceu, em reportagem sobre um esc\u00e2ndalo de mais de 1 bilh\u00e3o de reais na sa\u00fade, vemos que h\u00e1 alguma coisa errada. Muito mais do que errada, \u00e9 exatamente a oficializa\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o no Nordeste.\r\nEu quero agora falar para o meu povo do Nordeste, mais uma vez, o seguinte: d\u00ea-se valor. N\u00f3s somos o melhor deste Pa\u00eds, constru\u00edmos S\u00e3o Paulo, constru\u00edmos Bras\u00edlia tamb\u00e9m. N\u00f3s temos a coragem, n\u00f3s temos o hist\u00f3rico de trabalho em nossas veias.\r\nO homem nordestino precisa do trabalho para se sentir honrado e valorizado. Isso \u00e9 muito pouco. Ele precisa da dignidade com trabalho, com justi\u00e7a social, n\u00e3o de justi\u00e7a pol\u00edtica. A justi\u00e7a social n\u00e3o \u00e9 aquela que se utiliza apenas para se perdurar no poder. Que a justi\u00e7a seja sobretudo voltada para a consci\u00eancia de que somos todos brasileiros e de que ningu\u00e9m \u00e9 melhor do que ningu\u00e9m.\r\nComo nordestino, eu amo a minha regi\u00e3o. Volto a dizer que nasci no melhor lugar do mundo. Quando escuto o som da minha sanfona, eu me emociono. N\u00e3o demorar\u00e1 muito para mudarmos de uma vez por todas os destinos da nossa Na\u00e7\u00e3o, junto com o nosso Presidente Jair Bolsonaro e com a equipe extraordin\u00e1ria que ele montou para fazer um governo que ficar\u00e1 na hist\u00f3ria. Isso tamb\u00e9m passa pela solu\u00e7\u00e3o do nosso Nordeste. \r\nQuero daqui declarar o meu amor \u00e0 minha regi\u00e3o, ao meu Pa\u00eds e dizer que n\u00e3o irei decepcion\u00e1-los. Cumprirei essa miss\u00e3o. Eu sempre digo que n\u00e3o \u00e9 um mandato, que \u00e9 uma miss\u00e3o, junto com meus colegas Parlamentares. Estou aqui pronto para cumprir tudo aquilo que disse, para mostrar coer\u00eancia com o meu discurso e com a minha conduta de vida.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado, meus colegas. \r\nDeus salve a nossa Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, PARAIBA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Corrup\u00e7\u00e3o, opress\u00e3o e desmandos praticados pelo Governo do Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (Bloco/PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queridos amigos Deputados, eu queria trazer uma palavra a respeito da Para\u00edba, a rep\u00fablica da corrup\u00e7\u00e3o, a rep\u00fablica da opress\u00e3o e da persegui\u00e7\u00e3o. Um Estado tirano tem caracter\u00edsticas: \u00e9 perseguidor, assassino de pessoas e de reputa\u00e7\u00f5es; seus comandantes supremos enriquecem; \u00e9 praticamente governado por uma cleptocracia.\r\nEstamos com quase 8 anos de Governo no meu Estado, que vem sido governado com m\u00e3o de ferro. \u00c9 um Governo opressor, em que policiais, por n\u00e3o aguentarem o regime, muitas vezes tiram suas pr\u00f3prias vidas; outros, como delegados, fogem do Estado, porque existe m\u00e3o de ferro naquele, repito.\r\nA Para\u00edba tem sido not\u00edcia em todo o Brasil como, talvez, o segundo maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Se for falar de forma proporcional, talvez seja maior que o mensal\u00e3o.\r\nH\u00e1 mais de 1 bilh\u00e3o de reais ligados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, como o esc\u00e2ndalo da Cruz Vermelha, deflagrado pela a Opera\u00e7\u00e3o Calv\u00e1rio, como hospitais em que falta o b\u00e1sico. Mas o dinheiro \u00e9 retirado para comprar casas, carros de luxo, 1 milh\u00e3o em caixas de vinho, em propina. E, o pior, quem se levanta para denunciar ou comentar esses desmandos s\u00e3o atacados de forma covarde pela m\u00e1quina de destrui\u00e7\u00e3o de reputa\u00e7\u00f5es da SECOM do Estado, que, na realidade, faz parte do mesmo Governo dos \u00faltimos 8 anos, que agora apenas mudou alguns atores.\r\nNo fim de semana, todos os portais que recebem dinheiro do Estado praticamente me colocaram em um moinho. Eu queria deixar claro que n\u00e3o irei me intimidar. Quem me trouxe para c\u00e1 foi o povo, que \u00e9 quem me d\u00e1 legitimidade. Deixo claro ao povo da Para\u00edba que todos esses desmandos est\u00e3o j\u00e1 surtindo seus frutos: o bra\u00e7o direito do ex-Governador Ricardo Coutinho, a Sra. Liv\u00e2nia, est\u00e1 preso, assim como o bra\u00e7o direito do bra\u00e7o direito do Governador, o qual recebeu propina de 1 milh\u00e3o de reais em caixas de vinho, como foi noticiado inclusive no Fant\u00e1stico.\r\nAqui fica o meu alerta ao povo da Para\u00edba: n\u00e3o se iluda! N\u00e3o se iluda! Essa quadrilha assassina de reputa\u00e7\u00f5es e dos sonhos da Para\u00edba est\u00e1 com seus dias contados.\r\nH\u00e1 os casos Fazenda Cui\u00e1, de Jampa Digital, que terminou com a morte de Bruno Ernesto, Opera\u00e7\u00e3o Cartola, Gari Milion\u00e1rio, Mensal\u00e3o, Farra dos Codificados - ningu\u00e9m sabe quantos s\u00e3o -, enfim, esc\u00e2ndalo das caixas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado Julian Lemos.\r\nO SR. JULIAN LEMOS (Bloco/PSL - PB) - ... E h\u00e1 dinheiro que ningu\u00e9m sabe para onde foi.\r\nA quest\u00e3o da sa\u00fade, que deveria ser de conforto para os habitantes do nosso Estado, \u00e9 um esc\u00e2ndalo que precisa ser visto de perto, inclusive pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, pois aquela quadrilha \u00e9 mais do que sanguessuga. S\u00e3o os verdadeiros algozes do povo paraibano.\r\nAqui fica o meu alerta ao povo da Para\u00edba e a minha promessa: estarei atento, n\u00e3o me intimidarei e n\u00e3o temo qualquer tipo de mentira, porque a minha rocha vem da verdade, e a verdade se estabelece e pulveriza qualquer tipo de agress\u00e3o e mentira que vier.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O. \r\nFILHO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INDICIAMENTO, TR\u00c1FICO DE INFLU\u00caNCIA, LAVAGEM DE DINHEIRO.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Pris\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer. Indiciamento de filho do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, por lavagem de dinheiro e tr\u00e1fico de influ\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (Bloco/PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer apenas um registro. Gostaria de me juntar ao PT para fazer o registro da pris\u00e3o do ex-Presidente Temer e tamb\u00e9m dizer que o filho do Presidente Lula foi indiciado por lavagem de dinheiro e tr\u00e1fico de influ\u00eancia. O pau que bate em Chico tem que bater em Francisco tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RESPONSABILIDADE, PARLAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, DEFESA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA POL\u00cdTICA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, das reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria e pol\u00edtica, e da ado\u00e7\u00e3o de medidas eficazes de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, venho aqui para fazer uma breve reflex\u00e3o sobre indaga\u00e7\u00f5es que tenho recebido por onde ando no meu Estado, a Para\u00edba. Desde um gar\u00e7om, um frentista no posto de gasolina, um empres\u00e1rio, sempre que eles me veem, perguntam: \"E a\u00ed, Deputado, a Previd\u00eancia vai sair ou n\u00e3o?\"\r\nA sociedade j\u00e1 se conectou com a necessidade de se fazer as reformas que possam impulsionar o crescimento do Pa\u00eds, e sairmos da condi\u00e7\u00e3o de apenas um pa\u00eds para o de uma grande Na\u00e7\u00e3o.\r\nAntes, eu apenas ouvia falar do Congresso Nacional; hoje, os meus olhos e os meus ouvidos est\u00e3o aqui. E muitas vezes n\u00f3s n\u00e3o temos a total percep\u00e7\u00e3o, ou talvez fingimos n\u00e3o t\u00ea-la, da nossa responsabilidade quando discursamos, quando defendemos o nosso ponto de vista a respeito da Previd\u00eancia.\r\nPrimeiro, \u00e9 preciso acabar com o mito de que essa \u00e9 uma reforma da Previd\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro, o qual chamo de \"Presidente da coragem\". Temos que ter consci\u00eancia de falar para o povo a verdade. Essa Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 do Governo; essa Previd\u00eancia \u00e9 do Brasil. E podemos dizer que \u00e9 o projeto de Previd\u00eancia que ainda vem. Na realidade, temos somente uma proposta de reforma da Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 fato que a reforma propriamente dita n\u00e3o \u00e9 feita pelo Governo, mas ser\u00e1 trabalhada aqui no Parlamento. A responsabilidade \u00e9 nossa, de cada um de n\u00f3s que tem a legitimidade de falar aqui pelas pessoas que n\u00e3o a t\u00eam, com o nicho de informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos, mas compete a nos inform\u00e1-las.\r\nO que tenho percebido \u00e9 que algumas pessoas ainda n\u00e3o sa\u00edram do palanque eleitoral e buscam, de toda forma, nele permanecer, tratando de fatos que n\u00e3o condizem com a verdade. \r\nN\u00f3s temos hoje 10% da popula\u00e7\u00e3o aposentada, e a nossa Previd\u00eancia j\u00e1 quebrou. Imaginem se aqui fosse como no Jap\u00e3o, onde h\u00e1 40% de aposentados.\r\nAs distor\u00e7\u00f5es que porventura possa haver ser\u00e3o aparadas aqui. O que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer \u00e9 engessar, colocando um plano de poder acima de um plano de pa\u00eds. Essa \u00e9 a grande diferen\u00e7a do nosso Presidente Jair Bolsonaro. \r\nEsse problema era pequeno no tempo do Presidente Lula, mas ele n\u00e3o quis resolv\u00ea-lo para n\u00e3o mexer na sua popularidade, e tinha, como objetivo principal, apenas o seu plano de poder, que passou \u00e0 m\u00e3o de sua sucessora, Dilma Rousseff. Ela tinha consci\u00eancia da necessidade da reforma da Previd\u00eancia, mas tamb\u00e9m n\u00e3o a fez n\u00e3o sei se por quest\u00e3o moral ou porque j\u00e1 n\u00e3o tinha mais nenhum tipo de coeficiente ou, posso dizer, de gordura de popularidade. Depois, o Presidente Temer tamb\u00e9m tentou faz\u00ea-la. Mas, agora, o Presidente Jair Bolsonaro, o \"Presidente da coragem\", coloca n\u00e3o um plano de poder \u00e0 frente disso, mas um plano de pa\u00eds para que isso possa acontecer. \r\nO que eu quero dizer, senhoras e senhores, \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer saber do resultado. N\u00e3o importa apenas o esfor\u00e7o, mas o resultado final disso. Temos que tratar aqui da reforma da Previd\u00eancia - que talvez n\u00e3o seja a mais importante, mas \u00e9 a mais sens\u00edvel de se fazer -, da reforma tribut\u00e1ria, da reforma pol\u00edtica, do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, e isso precisa da a\u00e7\u00e3o total deste Parlamento.\r\nTemos que sair deste palanque, desse discurso confuso, e n\u00e3o s\u00f3 atacar as medidas ou as reformas que temos que fazer, mas tamb\u00e9m apresentar solu\u00e7\u00f5es. Vejo muitas vezes aqui - posso dizer - a extrema oposi\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual n\u00e3o interessa o que o Pa\u00eds ou o Governo tenha de bom, porque sempre vai jogar contra, n\u00e3o vai apresentar solu\u00e7\u00f5es para aquilo que desejamos ou precisamos.\r\nA nossa gera\u00e7\u00e3o, entre aspas, \"privilegiada\", se nada fizer, estar\u00e1 condenando diretamente as novas gera\u00e7\u00f5es: meus filhos e netos. E eu preciso deixar claro, sobretudo ao povo que me elegeu, enfim, ao povo que nos elegeu, que existe aqui sim, muitas vezes, um teatro querendo uma quebra de bra\u00e7o entre Parlamento, Governo etc. Isso n\u00e3o \u00e9 o que interessa ao povo brasileiro.\r\nAs reformas s\u00e3o necess\u00e1rias para fazer do Brasil uma grande Na\u00e7\u00e3o, e passam n\u00e3o pela mentira, porque, se tirarem a mentira, o discurso de muita gente acaba. N\u00f3s precisamos estar atentos ao seguinte: n\u00e3o existe planejamento do Governo para diminuir nada de quem n\u00e3o tem, mas, muito pelo contr\u00e1rio, para atacar os privil\u00e9gios. E \u00e9 para isso que estamos atentos nesta Casa.\r\nEu pe\u00e7o a todos que tenham empenho em transformar o nosso Brasil em uma grande Na\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 o que interessa ao povo brasileiro.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GEST\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, PARA\u00cdBA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Colapso da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado da Para\u00edba. Tibieza e autoritarismo do Governo Estadual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, eu queria aqui falar rapidamente sobre o Estado da Para\u00edba, a \"rep\u00fablica da corrup\u00e7\u00e3o\". Essa \u00e9 tamb\u00e9m uma rep\u00fablica que praticamente j\u00e1 entrou em colapso na \u00e1rea da sa\u00fade e agora, de fato, entrou em colapso na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Cidades sitiadas, delegados fugindo, policiais militares tirando suas pr\u00f3prias vidas pela opress\u00e3o, e agora as universidades federais sendo invadidas por bandidos com fuzis.\r\nDeram entrada no Hospital de Trauma 20 pessoas, ap\u00f3s brutal assalto a um carro-forte. \u00c9 triste dizer que o Estado da Para\u00edba est\u00e1 em colapso na seguran\u00e7a p\u00fablica. O Governo faz de conta que faz seguran\u00e7a p\u00fablica, e o povo sendo enganado pela for\u00e7a esmagadora da SECOM - Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social, recebendo falsas informa\u00e7\u00f5es de uma seguran\u00e7a que n\u00e3o existe.\r\nMais uma vez registro aqui o descalabro desse Governo fraco e totalmente autorit\u00e1rio do Estado da Para\u00edba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JULIAN LEMOS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, JO\u00c3O BEZERRA, EX-AV\u00d4, FAM\u00cdLIA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORRUP\u00c7AO, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, DEMAGOGIA, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ECONOMIA, DEBATE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Homenagem a membros da fam\u00edlia do orador, em especial ao av\u00f4 do Parlamentar, Jo\u00e3o Bezerra. Ocorr\u00eancia no Governo do PT do maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o na era moderna. Car\u00e1ter demag\u00f3gico do discurso da Esquerda. Capacidade t\u00e9cnica do Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, primeiramente gostaria de come\u00e7ar fazendo homenagem a quatro desconhecidos do Brasil, mas os mais famosos da minha fam\u00edlia: Jos\u00e9 Joaquim Bezerra, j\u00e1 falecido; Jos\u00e9 Bezerra, Comandante na 2\u00aa Guerra Mundial; Joaquim Bezerra, que est\u00e1 vivo, o mais ca\u00e7ula deles; e Jo\u00e3o Bezerra, militar, meu av\u00f4, falecido neste final de semana, em rela\u00e7\u00e3o a quem eu queria fazer aqui um registro especial. \r\nO que esses homens t\u00eam em comum? Eles t\u00eam um legado de car\u00e1ter, um legado de honestidade. Meu av\u00f4 partiu e me deixou lindas e, por que n\u00e3o dizer, valorosas li\u00e7\u00f5es de vida, que me ajudaram a ser forjado como o homem que sou hoje. Ent\u00e3o, eu queria deixar registrado aqui para todo o Estado da Para\u00edba e para todo o meu Brasil que semente da fam\u00edlia bem plantada gera frutos de honra, assim como esses quatro homens deixaram e, em especial, o meu av\u00f4.\r\nAgora, eu queria falar n\u00e3o sobre os 100 dias de Governo do meu Presidente Jair Bolsonaro, o Presidente da coragem e do Brasil, mas sobre os \u00faltimos 16 anos. Nos \u00faltimos 16 anos, tomamos conhecimento, \u00e9 bem verdade, de muitas a\u00e7\u00f5es. Todo Governo tem seus acertos, todo Governo tem seus erros. Mas, de modo especial, no Governo PT no Brasil, houve o maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o da era moderna. O discurso da Esquerda brasileira, e n\u00e3o \u00e9 nem mais da Esquerda, mas da extrema Esquerda, tem no alicerce a mentira. Se tirar a mentira, n\u00e3o tem for\u00e7a.\r\nAcabei de escutar agora h\u00e1 pouco um colega falar sobre uma pris\u00e3o pol\u00edtica. N\u00e3o \u00e9 pris\u00e3o pol\u00edtica! Trata-se de favorecimento, de propina atrav\u00e9s de apartamento, seja l\u00e1 o que for. A gente n\u00e3o pode negar aqui 1 bilh\u00e3o de reais na conta do Palocci, dinheiros e dinheiros e dinheiros que deveriam ter sido realmente usados para erradicar, pulverizar a pobreza, j\u00e1 que a base do discurso da Esquerda \u00e9 sempre a pobreza.\r\nEu sou do Nordeste, onde est\u00e3o 34% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, por\u00e9m s\u00f3 temos 16% da renda. Por que n\u00e3o chamar aquilo da nossa China, caso o Governo tivesse interesse em fazer prosperar aquela regi\u00e3o. De l\u00e1 eu vim e l\u00e1 eu conhe\u00e7o. H\u00e1 esse discurso de que ningu\u00e9m lembra da pobreza. Realmente, se tivesse lembrado, n\u00e3o tinha favorecido na\u00e7\u00f5es corruptas e comunistas em lugar de priorizar a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza, a n\u00e3o continuidade da pobreza na Regi\u00e3o Nordeste. Eu vim de l\u00e1. Existem dois Nordestes: esse que \u00e9 explorado pela pol\u00edtica, para se manter no poder, e existe o Nordeste que \u00e9 o do litoral. A 150 quil\u00f4metros para dentro, temos outro Nordeste, com bols\u00f5es de pobreza semelhantes aos da \u00c1frica. \r\nEnt\u00e3o, esse discurso demag\u00f3gico n\u00e3o vai prosperar. O resultado final que a gente espera \u00e9 que exatamente haja uma liberta\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 pol\u00edtica daquela regi\u00e3o, mas econ\u00f4mica tamb\u00e9m.\r\nQueria deixar claro tamb\u00e9m algo a respeito da cobran\u00e7a que houve durante a primeira audi\u00eancia aqui do Ministro Paulo Guedes.\r\nPois bem. Chamaram-no de covarde, disseram que ele tinha se acovardado, fugido, etc., quando na realidade, ap\u00f3s toda a configura\u00e7\u00e3o daquela Comiss\u00e3o estar pronta, com Relator, etc., ele compareceu.\r\nO que vimos? Um homem gentil, altamente capacitado, disposto a prestar todos os esclarecimentos e a tirar d\u00favidas no que se fizesse necess\u00e1rio. Por\u00e9m estava armado um circo, um verdadeiro teatro, ao ponto de, nada mais, nada menos do que o \"tigr\u00e3o\" Dirceu, de forma rasteira, provocar praticamente um confronto f\u00edsico com um homem de 69 anos de idade. Foi algo lastim\u00e1vel, repugnante e que merece resposta \u00e0 altura no Conselho de \u00c9tica. O Ministro veio cumprir o seu papel de responder ao Parlamento, por\u00e9m foi praticamente agredido; s\u00f3 n\u00e3o foi exatamente em raz\u00e3o de a bancada governista que estava ali o ter protegido.\r\nCaso o Deputado em quest\u00e3o - e isso aqui n\u00e3o \u00e9 nenhum convite - queira tirar seu estresse, eu, o Deputado Frota ou outras pessoas podemos nos colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o num tatame. Isso \u00e9 para o caso de ele querer realmente fazer um embate f\u00edsico, porque aqui n\u00e3o \u00e9 o lugar aqui. Que aquela atitude seja repudiada de maneira especial, principalmente porque sabemos que aqui h\u00e1 v\u00e1rios filhos da m\u00e3e, mas filho de Dirceu s\u00f3 h\u00e1 um.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR PREGRESSA.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nGENERAL HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OLAVO DE CARVALHO, JORNALISTA, DISCUSS\u00c3O, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O,GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Necessidade de supera\u00e7\u00e3o de desaven\u00e7as, divis\u00f5es e contendas em prol da aprova\u00e7\u00e3o de medidas e projetos de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds. Import\u00e2ncia de retomada do di\u00e1logo entre o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, General Hamilton Mour\u00e3o, e o fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado.\r\nCaros colegas, gostaria de falar para o povo brasileiro, aquele povo que eu tenho certeza de que vai se conectar com aquilo que eu vou falar agora. Eu acompanhei o nosso Presidente Jair Bolsonaro no tempo em que ele era apenas um Deputado Federal, um Deputado do baixo clero, um Deputado muitas vezes chamado at\u00e9 de caricato. Em 2015, quando j\u00e1 pontuava 3% ou 4% nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de votos para Presidente, os grandes portais do Pa\u00eds at\u00e9 omitiam essa informa\u00e7\u00e3o. A partir de 2016, passaram a coloc\u00e1-lo com 5%, 7% das inten\u00e7\u00f5es de voto. \r\nIsso foi crescendo. N\u00f3s fomos plantando essas sementes de esperan\u00e7a, tomando como informa\u00e7\u00f5es os fatos di\u00e1rios que aconteciam no Brasil de corrup\u00e7\u00e3o, de assassinatos, de verdadeiros absurdos, de devaneios terr\u00edveis da Justi\u00e7a, ao que tamb\u00e9m assistimos atualmente. Essa semente foi sendo plantada e foi crescendo uma esperan\u00e7a at\u00e9 o ponto a que chegamos: Jair Bolsonaro Presidente.\r\nEntretanto, para que cheg\u00e1ssemos aqui, houve ou teve que haver uma uni\u00e3o. Quando falamos em uni\u00e3o, estrat\u00e9gias ou aliados, n\u00e3o significa que tenhamos que andar juntos por amor, n\u00e3o. Trata-se apenas de caminhar juntos para fazer prosperar algo como uma vit\u00f3ria e uma mudan\u00e7a de rumo do Pa\u00eds.\r\nPois bem, para que cheg\u00e1ssemos aqui, quem foi necess\u00e1rio dentro desse caldeir\u00e3o de ingredientes? Os militares, os conservadores, os liberais, as v\u00edtimas de viol\u00eancia, as m\u00e3es que tiveram seus filhos abusados, policiais, familiares de policiais, todos eles, sobretudo os que j\u00e1 n\u00e3o aguentavam a podrid\u00e3o da Esquerda brasileira no poder. Isso foi o que aconteceu.\r\nMas tudo isso que estou falando n\u00e3o passou de um rascunho. A verdadeira obra come\u00e7ou em 1\u00ba de janeiro de 2019, e a obra de fato mesmo come\u00e7ou no dia 1\u00ba de fevereiro, quando tomamos posse no Parlamento. Embora sejamos um Pa\u00eds regido pelo presidencialismo, n\u00f3s sabemos a for\u00e7a do Parlamento nas decis\u00f5es do Pa\u00eds, que posso dizer que \u00e9 praticamente total. E o que \u00e9 que se v\u00ea hoje? Divis\u00f5es, contendas, brigas absurdas e desnecess\u00e1rias, que n\u00e3o interessam ao povo produtivo do Pa\u00eds. N\u00e3o interessam!\r\nHoje fico pensando como foram \u00fateis os militares, os liberais, os conservadores e muito mais aqueles que n\u00e3o entendem nada disso. Algumas pessoas que votaram no Presidente n\u00e3o sabem nada disso do que estou falando, mas tinham dentro do seu cora\u00e7\u00e3o a esperan\u00e7a de mudan\u00e7a. E, hoje, o que vemos? Contendas, divis\u00f5es. A B\u00edblia fala que reino dividido n\u00e3o subsiste e vira ru\u00edna. A quem interessa de fato todo esse atrapalho, toda essa contenda, que gera confus\u00e3o no Planalto, tirando a linha de racioc\u00ednio, o alvo, que s\u00e3o as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para este Pa\u00eds?\r\nA quem interessa essa confus\u00e3o entre Mour\u00e3o, Olavo de Carvalho, colocando o Presidente muitas vezes em saia justa? A quem interessa isso? N\u00e3o \u00e9 ao povo brasileiro. N\u00e3o \u00e9 ao povo brasileiro, tampouco \u00e0 massa que elegeu Jair Bolsonaro. \r\nIsso tem sido inc\u00f4modo, tem sido constrangedor. E \u00e9 isso que a Esquerda sem moral muitas vezes espera, que n\u00f3s tenhamos confus\u00e3o entre n\u00f3s e nos batamos, mas n\u00e3o vai acontecer. Agora h\u00e1 pouco, um colega aqui falou sobre essa confus\u00e3o que n\u00e3o interessa a ningu\u00e9m. Ele tem raz\u00e3o. Mas, depois, outra colega chegou aqui e ficou, de certo modo, fazendo gra\u00e7a sobre esses epis\u00f3dios que est\u00e3o acontecendo. \r\nIsso n\u00e3o nos interessa, ouviu, Deputada Edna Henrique? N\u00f3s somos da Para\u00edba, e a senhora sabe muito bem das necessidades do nosso Estado. A quem interessa confus\u00e3o de Pal\u00e1cio com n\u00e3o sei com quem? N\u00e3o interessa isso! O que interessa \u00e9 exatamente esta agenda progressista de que precisamos aqui no nosso Pa\u00eds: reforma previdenci\u00e1ria, reforma tribut\u00e1ria, reforma pol\u00edtica, combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos, de fato - n\u00e3o \u00e9 redundante dizer -, andar para frente, e n\u00e3o para tr\u00e1s ou de lado, como caranguejo.\r\nTodos s\u00e3o importantes. V.Exa., Deputado Alexandre Frota, \u00e9 importante. V.Exa. vota aqui; o seu voto tem peso. O seu tamb\u00e9m, querido colega Deputado Luiz. Todos aqui t\u00eam peso. E o que estamos vendo \u00e9 exatamente essa desconex\u00e3o com a realidade. \u00c9 preciso saber de fato que a unidade se faz necess\u00e1ria para que n\u00f3s possamos realmente avan\u00e7ar. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ficarmos insistindo em conversas sem futuro, como aquelas em que n\u00f3s costumamos dizer \"Eu adoro o meu sotaque\", com esse arrodeio besta, que n\u00e3o vai resultar em nenhum tipo de fruto produtivo para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEu agrade\u00e7o \u00e0queles que t\u00eam consci\u00eancia de que este Pa\u00eds precisa de unidade. E vou dizer aqui para quem talvez n\u00e3o saiba o que se passa dentro de um Parlamento: \u00e9 aqui dentro que o Brasil acontece, viu? \u00c9 aqui dentro que o Brasil acontece. \u00c9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o nisso. N\u00e3o h\u00e1 quem seja forte aqui se n\u00e3o houver unidade entre esses Tr\u00eas Poderes. Cai qualquer um, a n\u00e3o ser que Deus seja muito misericordioso, como tem sido.\r\n\u00c9 esse recado que eu queria dar aqui.\r\nQue Deus ajude a nossa Na\u00e7\u00e3o! Brasil acima de tudo, e Deus acima de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, DEBATE, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, ACORDO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.\r\nJORNAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO NOVO (NOVO), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA POL\u00cdTICA, LEI ANTICRIME, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Desmoraliza\u00e7\u00e3o da Esquerda brasileira. Falta de moral da Oposi\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o de suposta den\u00fancia de libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Parlamentares  para aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria, pol\u00edtica e previdenci\u00e1ria. Congratula\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro pela resist\u00eancia \u00e0s press\u00f5es pol\u00edticas imorais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sempre que eu posso venho \u00e0 tribuna para fazer um discurso proativo, republicano, progressista, sobretudo para falar ao povo brasileiro, que muitas vezes n\u00e3o conhece como funciona o Parlamento. Mas eu confesso que em algumas horas eu me sinto incomodado com a falta de discurso. Neste local se trabalha muito, mas se produz muito pouco. \r\nVenho aqui tamb\u00e9m para dizer que eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o interessa ao povo brasileiro aquele tipo de debate em que de um lado est\u00e1 a extrema Esquerda e de outro est\u00e1 a Direita, que, muitas vezes, tamb\u00e9m come muita pilha. Esse tipo de debate n\u00e3o interessa ao povo brasileiro.\r\nN\u00f3s temos uma agenda progressista pela frente com a reforma da Previd\u00eancia. Ontem ocorreu uma grande vit\u00f3ria do povo brasileiro, porque foi o in\u00edcio da prosperidade do Brasil. \r\nAlguns usam a tribuna para fazer discursos pol\u00edticos fracos, ralos, sempre usando o pobre como se fosse o grande empecilho para essas mudan\u00e7as, quando, na realidade, essas pessoas n\u00e3o se preocupam com o pobre. Eu ouvi o discurso de um Deputado outro dia aqui que fala muito em pobre, mas anda com um Rolex de quase 100 mil reais no bra\u00e7o. Esse n\u00e3o est\u00e1 preocupado com o pobre. \r\nE digo mais: esse discurso, esse bate-boca desnecess\u00e1rio aqui tem cansado, sim, os eleitores. Os eleitores nem assistem mais a isso, porque isso n\u00e3o tem consist\u00eancia. Eu n\u00e3o queria entrar na pilha da Esquerda - digo com toda a seguran\u00e7a - desmoralizada. Vejam s\u00f3, senhores: a Esquerda, hoje representada pelo PSOL, que \u00e9 o PT de voz fina, est\u00e1 querendo dar li\u00e7\u00e3o de moral, falando num suposto acordo ou em negociatas, como o colega ali falou, de 40 milh\u00f5es em emendas. Confesso que, mesmo sendo Governo - n\u00e3o base -, n\u00e3o ouvi nada sobre isso. Mas se houver libera\u00e7\u00e3o de 40 milh\u00f5es em emendas, eu n\u00e3o fa\u00e7o quest\u00e3o de receber, porque n\u00e3o \u00e9 para mim, mas para o povo do meu Estado. Que crime tem isso? N\u00e3o confundam 40 milh\u00f5es em emendas, que n\u00e3o existem, com 40 ladr\u00f5es que o PT tem aqui dentro. N\u00e3o confundam! N\u00e3o confundam 40 milh\u00f5es em emendas, que n\u00e3o existem, mesmo se fossem 10 ou 5, com mensal\u00f5es. \u00c9 totalmente diferente!\r\nEu queria pedir aos caros colegas que comecem a se dar o respeito. Hoje, parece que o Parlamento ficou menos valorizado do que j\u00e1 era. Por qu\u00ea? Porque chega algu\u00e9m com uma not\u00edcia, sabe l\u00e1 Deus dizer aqui, que foi paga por eles mesmo, pelo O Globo. A\u00ed, eu pergunto: que moral tem O Globo? Esse O Globo foi o mesmo que vivia dizendo que Jair Bolsonaro n\u00e3o venceria a elei\u00e7\u00e3o, \u00e9 o mesmo que mete o pau no Governo de Jair Bolsonaro todos os dias. Isso serve de base para qu\u00ea? Qual \u00e9 a fonte?\r\nEu digo mais a V.Exas. aqui: \u00e9 muito f\u00e1cil subir aqui \u00e0 tribuna como paladino da moral. E digo mais, isso n\u00e3o chega nem a ser uma fic\u00e7\u00e3o. Chega a ser bizarro a Esquerda brasileira querer pagar de honesto aqui dentro. Eu cheguei agora aqui a esta Casa, Srs. Parlamentares. Eu n\u00e3o sei nem que danado \u00e9 mensal\u00e3o, n\u00e3o sei nem que danado \u00e9 acordo de 10 milh\u00f5es, nem de 20, nem de 30. Eu n\u00e3o vi pra c\u00e1 para isso, mas tamb\u00e9m n\u00e3o vim para ser achincalhado por certos Parlamentares que sequer tem moral de apontar para algu\u00e9m aqui. \u00c9 preciso termos a consci\u00eancia de que esse tipo de debate med\u00edocre, mediano e atrasado n\u00e3o interessa ao povo brasileiro.\r\nCitaram aqui os nomes de alguns partidos, PSL, para atingir diretamente o Presidente, e, por exemplo tamb\u00e9m, o NOVO. Quem dera V.Exas. estivessem comprometidos com essa agenda republicana e progressista do Brasil, como o NOVO e como o PSL. Lavem a boca para falar. Vejam o perfil dos Parlamentares. Pelo contr\u00e1rio, est\u00e3o prestando um excelente servi\u00e7o. Eu tenho que dizer que quem est\u00e1 alinhado com o que \u00e9 decente para esta Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 caminhando com esse tipo de discurso. A quem interessa esse tipo de discurso no Brasil?\r\nO Brasil produtivo busca unicamente o progresso desta Na\u00e7\u00e3o. Temos diante de n\u00f3s reforma da Previd\u00eancia, que, n\u00e3o tenho d\u00favida, ir\u00e1 passar, dentro dos moldes mais justos poss\u00edveis. N\u00e3o tenho d\u00favida de que a reforma tribut\u00e1ria, cuja falta hoje faz com que 40 bilh\u00f5es deixem de entrar nos cofres p\u00fablicos, possa tamb\u00e9m acontecer, como tamb\u00e9m, se Deus quiser, uma reforma pol\u00edtica, para acabar com tanto desperd\u00edcio e tantos esquemas nas elei\u00e7\u00f5es. E por que n\u00e3o dizer um fortalecimento de uma lei de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o? E s\u00f3 assim sa\u00edmos de um perfil de um pequeno Pa\u00eds, ou de um Pa\u00eds continental, como se diz, para uma grande e imensa Na\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso que aumentemos o n\u00edvel do debate. Eu confesso, Deputada Professora Dayane Pimentel, que estou extremamente frustrado. Eu pensava muitas vezes ver aqui grandes debates. Mas, desde que cheguei, s\u00f3 escuto \"Cad\u00ea quem matou Marielle?\", laranjal, e agora h\u00e1 essa hist\u00f3ria de 40 milh\u00f5es. Se tirar a mentira, a Esquerda n\u00e3o tem absolutamente nenhum discurso, n\u00e3o tem consist\u00eancia.\r\nE eu vou dizer um neg\u00f3cio a V.Exa., eu adoro a minha forma de falar do Nordeste, viu, Deputado Wilson Santiago? \"Quem disso usa, disso cuida\", \u00e9 assim que a gente diz l\u00e1 no Nordeste. Quem fala muito em corrup\u00e7\u00e3o, em propina e roubo \u00e9 porque disso cuida e disso usa. \r\nN\u00e3o me me\u00e7am com suas r\u00e9guas, desmoralizados! N\u00e3o me me\u00e7am com suas r\u00e9guas, porque eu cheguei aqui agora. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o fa\u00e7o parte dessa hipocrisia pol\u00edtica. E, digo mais, desta \"seboseira pol\u00edtica\", como a gente diz l\u00e1. Eu n\u00e3o vim para c\u00e1 para ser achincalhado por ningu\u00e9m, nem me intimidar.\r\nQuero dizer que o Governo Jair Bolsonaro est\u00e1 de parab\u00e9ns. Est\u00e1 de parab\u00e9ns, porque n\u00e3o tem cedido \u00e0s press\u00f5es pol\u00edticas imorais e, sobretudo, por n\u00e3o ser achacado como muitos Governos eram aqui.\r\nEu estou aqui para dizer o seguinte: estamos aqui para fazer o que deve ser feito. O povo brasileiro j\u00e1 deu o recado quando renovou praticamente 50% do Parlamento. E fiquem com as barbas de molho, porque as municipais v\u00eam a\u00ed, e em 2022 ser\u00e1 um arrocho maior. Ent\u00e3o, tratem de fazer o que deve ser feito aqui, porque o povo n\u00e3o usar\u00e1 de miseric\u00f3rdia, nem a Justi\u00e7a tamb\u00e9m, porque agora vai come\u00e7ar a ser preso um atr\u00e1s do outro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, PARA\u00cdBA, PRIS\u00c3O, LIV\u00c2NIA FARIAS, SERVIDORA P\u00daBLICA, DEMISS\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O CALV\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.\r\nJULIAN LEMOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Den\u00fancia de esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo do Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, dirijo-me, mais uma vez, ao povo da minha Para\u00edba. Gostaria muito de falar sobre outros temas, outras pautas, sobre desenvolvimento, sobre o Brasil, mas o que tem acontecido na Para\u00edba chega a beirar quase a insanidade do entendimento pol\u00edtico - talvez todos n\u00f3s possamos fazer ideia ou ter conhecido algo do tipo.\r\nO que tem acontecido na Para\u00edba, em termos de corrup\u00e7\u00e3o, s\u00f3 v\u00edamos em filmes de grandes mafiosos, em esc\u00e2ndalos como os do Rio de Janeiro. Nos \u00faltimos dias, o que estamos testemunhando chega a ser mais do que imoral, incompreens\u00edvel diante de um Estado que tem tanta car\u00eancia, tanta necessidade, que precisa de uma administra\u00e7\u00e3o s\u00e9ria.\r\nO que percebemos ali?\r\nUm esquema de corrup\u00e7\u00e3o que realmente \u00e9 coisa para cinema. Como \u00e9 que pode, ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o, em tese, de um novo Governador, toda estrutura de Governo passar para o outro lado e, como se fosse uma facada no cora\u00e7\u00e3o, toda essa estrutura de Governo ser afetada com pris\u00f5es, com pedidos de demiss\u00f5es porque todos est\u00e3o envolvidos no maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o? Corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 uma palavra bonita para definir roubo do dinheiro do contribuinte. \u00c9 o maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o de que se tem not\u00edcia talvez no Nordeste.\r\nA Opera\u00e7\u00e3o Calv\u00e1rio poderia ser chamada de opera\u00e7\u00e3o lama\u00e7al, de opera\u00e7\u00e3o mortal, j\u00e1 que atinge diretamente a sa\u00fade no nosso Estado, que mata pessoas porque n\u00e3o tem o m\u00ednimo, \u00e0s vezes, para um atendimento \u00e0 sa\u00fade.\r\nAp\u00f3s a pris\u00e3o de Liv\u00e2nia Farias, bra\u00e7o direito do ex-Governador, ela fez uma dela\u00e7\u00e3o comprometedora. Dizem - e s\u00f3 o tempo dir\u00e1 - que h\u00e1 mais de 14 Deputados Estaduais envolvidos, 3 Deputados Federais e 1 Senador.\r\nAtentai bem, Para\u00edba! O Secret\u00e1rio de Planejamento Waldson de Souza foi afastado por envolvimento. O Procurador-Geral do Estado Gilberto Carneiro tamb\u00e9m foi afastado do cargo, assim como sua assessora Michele, que aparentemente era uma assessora fantasma, que trabalhava como se fosse uma esp\u00e9cie de banco para pagamentos. Amanda Rodrigues, esposa ou namorada - ningu\u00e9m sabe - do ex-Governador, tamb\u00e9m foi afastada. Ela disse que pediu demiss\u00e3o.\r\nO que essas pessoas t\u00eam em comum? Todas faziam parte dos tent\u00e1culos de um polvo s\u00f3 que dominava a pol\u00edtica do Estado da Para\u00edba com m\u00e3o de ferro. Esse sistema de corrup\u00e7\u00e3o, de coopta\u00e7\u00e3o e de entrosamento fazia com que desde uma libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a para funcionamento de um posto de gasolina at\u00e9 o dom\u00ednio de quase todas as m\u00eddias do Estado da Para\u00edba estivessem entrela\u00e7ados e sob o dom\u00ednio de uma m\u00e3o de ferro de um grande ditador, sobretudo perseguidor.\r\nEu vinha denunciando isso h\u00e1 muito tempo e virei aqui fazer outras den\u00fancias. Aguardem! Isso ser\u00e1 fichinha perto do esc\u00e2ndalo na educa\u00e7\u00e3o do meu Estado.\r\nEu estou aqui fazendo o meu papel de voz do povo, uma voz independente que n\u00e3o est\u00e1 sujeita a nenhum tipo de conchavo, muito menos de intimida\u00e7\u00e3o de parte de quem quer que seja. Afirmo mais: todo aquele que se levanta para denunciar os descasos no Estado da Para\u00edba tem a sua vida colocada em risco. Cito aqui o Deputado Estadual Wallber Virgolino, o Deputado Estadual Cabo Gilberto e qualquer um que se levante, sobretudo jornalistas do meu Estado.\r\nEssas pessoas que foram citadas n\u00e3o est\u00e3o s\u00f3s. Elas contam com este Deputado Federal que n\u00e3o se intimidar\u00e1. Come\u00e7arei a partir de agora a dar nomes e a fazer uma investiga\u00e7\u00e3o muito mais apurada. Espero que a Justi\u00e7a do Estado da Para\u00edba mostre cada vez mais resultados junto com o GAECO. Muito em breve estarei junto do Ministro Sergio Moro pedindo provid\u00eancias para que isso realmente tenha um fim.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um Estado como o nosso, dependente muitas vezes da miseric\u00f3rdia do Governo Federal, seja roubado pelos seus - posso dizer - pr\u00f3prios pares, aqueles que deveriam cuidar do Estado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ARMA DE FOGO, SISTEMA NACIONAL DE ARMAS (SINARM), LEI, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ASSINATURA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Regozijo com a assinatura pelo Presidente Jair Bolsonaro do Decreto n\u00ba 9.785, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, o cadastro, o registro, a posse, o porte e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e de muni\u00e7\u00e3o, e sobre o Sistema Nacional de Armas e o Sistema Nacional de Gerenciamento Militar de Armas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nCaros colegas, \u00e9 com satisfa\u00e7\u00e3o que quero comemorar o grande dia de ontem, quando o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Messias Bolsonaro, cumpriu mais uma de suas promessas, ao assinar o Decreto n\u00ba 9.785, de 2019. \r\nN\u00e3o se trata apenas da libera\u00e7\u00e3o do uso de arma de fogo. N\u00e3o \u00e9 isso! A quest\u00e3o vai muito mais al\u00e9m da libera\u00e7\u00e3o de um objeto de defesa, de um equipamento de prote\u00e7\u00e3o e de seguran\u00e7a pessoal - \u00e9, sim, um direito que foi usurpado em 2005.\r\nA hist\u00f3ria nos mostra que desarmar uma sociedade, desarmar um povo \u00e9 uma desonra. Ter direito a uma arma de fogo \u00e9 uma prerrogativa de um homem livre, de um povo livre. Quando algu\u00e9m queria humilhar uma na\u00e7\u00e3o, desarmava a popula\u00e7\u00e3o, estuprava suas filhas e suas mulheres e matava os cidad\u00e3os, deixando-os cativos.\r\nGra\u00e7as a Deus, entramos em outro momento, um momento em que, caso tenhamos vontade ou necessidade, podemos ter uma arma de fogo, de acordo com a lei.\r\n\u00c9 um momento que eu, como atirador, como homem, com a convic\u00e7\u00e3o de que o primeiro respons\u00e1vel pela minha seguran\u00e7a pessoal, pela seguran\u00e7a da minha fam\u00edlia e do meu patrim\u00f4nio sou eu - at\u00e9 porque o Estado, ainda que quisesse, n\u00e3o poderia ocupar todos os espa\u00e7os -, quero comemorar junto com todos os CACs, Ca\u00e7adores, Atiradores Esportivos e Colecionadores do Brasil; com as pessoas e os m\u00e9dicos que saem tarde do trabalho; com os profissionais da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o; e at\u00e9 mesmo com os Parlamentares, pois colocamos nossas vidas em risco quando peitamos sistemas de corrup\u00e7\u00e3o, como o do meu Estado da Para\u00edba, e alguns vassalos tentam nos amea\u00e7ar. \u00c9 muito importante que tenhamos essa condi\u00e7\u00e3o de defesa.\r\nQuero dizer que a vontade popular... Quero at\u00e9 fazer aqui uma ressalva, Deputado Fahur: n\u00e3o se trata apenas de um direito, de uma vontade do Presidente, mas sobretudo da vontade soberana do povo brasileiro. No referendo de 2005, 63% ou 64% da vontade popular n\u00e3o foi obedecida e foi usurpada com aquela gambiarra chamada de Estatuto do Desarmamento, que tirou um direito b\u00e1sico, que \u00e9 o direito da defesa.\r\nEu quero agradecer, mais uma vez, ao nosso Presidente Jair Bolsonaro e sobretudo ao povo brasileiro, que soube votar bem. Esse \u00e9 o primeiro de um dos grandes direitos que teremos de volta.\r\nViva o Brasil! Brasil acima de tudo. Deus acima de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PARA\u00cdBA, CORRUP\u00c7\u00c3O, DESRESPEITO, AGRESS\u00c3O, JORNALISTA. \r\nDEN\u00daNCIA, IRREGULARIDADE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, JULIAN LEMOS, DEPUTADO FEDERAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de den\u00fancia divulgada contra o orador por jornalista comprometido com o Governo do Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde a todos. \r\nPresidente, meus colegas, mais uma vez venho trazer aqui fatos que ocorrem na rep\u00fablica da corrup\u00e7\u00e3o chamada Para\u00edba, uma Para\u00edba que sempre foi governada com m\u00e3o de ferro, sempre aparelhando, sobretudo a imprensa, cassando aqueles que se op\u00f5em a um governo ditatorial, corrupto, desonesto, em que secret\u00e1rios s\u00e3o presos, em que h\u00e1 dela\u00e7\u00e3o premiada para tudo que \u00e9 lado. \r\nDo jeito que est\u00e1, praticamente, estou vendo a hora em que a atividade parlamentar, seja estadual ou federal, daqueles que se op\u00f5em ao Governo, ou que pelo menos denunciam os malfeitos do Governo, n\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel no Estado da Para\u00edba. Por qu\u00ea? Porque a m\u00e1quina da SECOM - ela \u00e9 um mecanismo como aquele que era usado pela Gestapo para desconstruir as pessoas - \u00e9 usada como uma f\u00e1brica de moer ossos, \u00e9 usada para destruir reputa\u00e7\u00f5es e matar pessoas politicamente. \r\nA grande quest\u00e3o \u00e9 que, quando bate em um sujeito como Julian Lemos, que n\u00e3o comprou um voto, que n\u00e3o se dobra ao sistema, que n\u00e3o tem medo nem do ex-Governador, nem do atual Governador, nem da claque que serve a ele, nem dos subservientes que servem a ele, a coisa fica diferente. \r\n\u00c9 muito prov\u00e1vel que essas pessoas tenham se acostumado a destruir reputa\u00e7\u00f5es. Digo isso porque chegou-se ao ponto de delegados fugirem do Estado da Para\u00edba por n\u00e3o aguentaram a press\u00e3o; outros deram um tiro na cabe\u00e7a. E o resultado est\u00e1 a\u00ed: todo mundo est\u00e1 sendo preso. O n\u00edvel de destempero, de nervosismo e de desespero que o jornalista Thiago Morais, ao fazer uma pergunta a uma Deputada Estadual, que \u00e9 subserviente ao Governo, foi praticamente agredido. Ela s\u00f3 n\u00e3o agrediu o rapaz, porque n\u00e3o teve condi\u00e7\u00f5es. Um jornalista s\u00e9rio, independente, do Estado da Para\u00edba, n\u00e3o pode fazer uma pergunta a uma Deputada Estadual que ela fica nervosinha. Esses mesmos jornalistas s\u00e3o perseguidos pelo Governo.\r\nO que vou dizer de pronto aqui n\u00e3o deixa de ser um documento: n\u00e3o me vou intimidar, vou continuar fazendo o meu trabalho. Destaco aqui jornalistas s\u00e9rios do meu Estado, como o Suetani Souto Maior; o pr\u00f3prio Wellington Farias, que faz parte do Governo, eu posso dizer assim, n\u00e3o digo nem do Governo, n\u00e3o \u00e9 alinhado com a minha ideologia, mas tem meu respeito, me critica; Heron Cid, que j\u00e1 foi injusto comigo, mas \u00e9 um grande profissional, faz parte do jornalismo s\u00e9rio da Para\u00edba; Henrique Lima, do blog do Ninja; Helder Moura; Marcelo Jos\u00e9; \u00c9cliton Monteiro; Rubens N\u00f3brega, Rub\u00e3o; Laerte Cerqueira; Nilvan Ferreira, um grande amigo que eu tenho; Jo\u00e3o Costa, o velhinho, como diz Nilvan Ferreira; Pe. Albeni, uma sumidade no Estado da Para\u00edba; Gutemberg Cardoso, que \u00e9 um jornalista muito bom, camarada, e, se voc\u00ea der bobeira, n\u00e3o brinque, n\u00e3o, mas tem o seu valor; Rui Dantas, nem se fala, de alto n\u00edvel; e n\u00e3o posso deixar aqui de citar tamb\u00e9m a Cl\u00e1udia Carvalho, uma jornalista competente e \u00e9tica. \r\nO que essas pessoas t\u00eam em comum? Elas t\u00eam opini\u00f5es, escrevem bem, o seu material \u00e9 bem posto. Agora, fica uma meia d\u00fazia buscando colocar o \u00f3bvio. S\u00f3 para os senhores terem ideia, qual o problema de o Parlamentar autorizar combust\u00edvel dentro da sua cota? Eu utilizo muito menos da minha cota e eles colocam o abastecimento como se fosse algo ilegal, porque n\u00e3o tem como me pegar. Desanimem-se, percam qualquer tipo de vontade de querer me destruir, porque n\u00e3o v\u00e3o conseguir. Eu n\u00e3o sirvo ao sistema imoral de voc\u00eas e digo mais: v\u00e3o ter que me aguentar durante todo o meu mandato. Vou aqui denunciar inclusive blogueiros, bobos da corte que ganham 40 mil reais por m\u00eas no Estado da Para\u00edba, outros que levam quase 100 mil reais, porque colocam parentes l\u00e1 dentro apenas para atacar pessoas, estes que servem a partidos, como o PSB. \r\nEnfim, eu sou madeira de dar em doido, n\u00e3o vou ceder e n\u00e3o me vou intimidar. Contem com um Deputado aguerrido e, digo mais, no decorrer da semana, vai vir muita novidade ainda a\u00ed, vai sair caro esse tipo de ataque a mim. Eu n\u00e3o cedo, n\u00e3o me dobro. O homem que aprendeu a se dobrar diante de Deus n\u00e3o se curva a homem da terra. \r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GABRIEL DINIZ, CANTOR, FALECIMENTO, ACIDENTE A\u00c9REO.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o com o falecimento do cantor Gabriel Diniz.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito grato, Sra. Presidente.\r\nQuero registrar o profundo pesar, tristeza e lamento pela morte t\u00e3o prematura do nosso querido Gabriel Diniz, artista e cantor que residia na Para\u00edba. Realmente, foi uma perda irrepar\u00e1vel! O mundo art\u00edstico, o mundo dos nordestinos, a m\u00fasica popular brasileira encontra-se em luto. N\u00e3o \u00e9 natural que os pais enterrem os seus filhos. Fa\u00e7o este registro e falo isso com profunda pena, pela pessoa do pr\u00f3prio Gabriel Diniz, que todos n\u00f3s paraibanos e o Brasil conhecemos pelo seu mais recente sucesso, O nome dela \u00e9 Jenifer. Era um rapaz muito dado, de que todos gostavam. Registro essa grande perda para o Brasil e para a m\u00fasica popular brasileira, a perda do cantor Gabriel Diniz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FESTA JUNINA, PARA\u00cdBA, CAMPINA GRANDE (PB), CABACEIRAS (PB), TIAGO CASTRO, PREFEITO.\r\nJO\u00c3O AZEVEDO, GOVERNADOR, CR\u00cdTICA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO, EFETIVO MILITAR, APOSENTADO, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, PARA\u00cdBA.\r\nDEFESA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "In\u00edcio das festas juninas no Munic\u00edpio de Campina Grande, Estado da Para\u00edba. Participa\u00e7\u00e3o do orador na festa do Bode Rei, no Munic\u00edpio de Cabaceiras, Estado da Para\u00edba. Cobran\u00e7a ao Governador Jo\u00e3o Azev\u00eado de cumprimento de promessa de campanha relativa \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o salarial dos profissionais paraibanos da seguran\u00e7a p\u00fablica, ativos e inativos. Luta do Parlamentar em defesa dos policiais militares e civis e agentes penitenci\u00e1rios da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados, venho, em primeiro lugar, relatar o in\u00edcio da comemora\u00e7\u00e3o das festas juninas pelas fam\u00edlias. Refiro-me sobremaneira ao Estado da Para\u00edba, onde ocorre o maior S\u00e3o Jo\u00e3o do mundo na minha cidade querida, Campina Grande.\r\nNeste final de semana estive na cidade de Cabaceiras, onde existe a mundialmente conhecida festa do Bode Rei. Eu me emocionei, adotei aquela cidade. Gostaria de agradecer a aten\u00e7\u00e3o do Prefeito Tiago Castro.\r\nGostaria de registrar de pronto que \u00e9 tempo de alegria e de festa. Mas fa\u00e7o uma pergunta: alegria para quem, festa para quem? Pode ser para todo mundo, menos para as for\u00e7as policias do meu Estado.\r\nA Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil, os agentes penitenci\u00e1rios n\u00e3o t\u00eam o que comemorar. Vivemos uma situa\u00e7\u00e3o deplor\u00e1vel, que foi constru\u00edda dia ap\u00f3s dia. A Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil e os agentes penitenci\u00e1rios - especialmente a Pol\u00edcia Militar, devido a seu volume de tamanho - n\u00e3o t\u00eam prest\u00edgio algum junto ao ex-Governo nem ao atual.\r\nPara que V.Exas. possam fazer uma ideia, eu pergunto: algum dos presentes neste plen\u00e1rio trabalharia por 5 reais e pouco a hora? Algu\u00e9m trabalharia 24 horas, ap\u00f3s o trabalho de um dia anterior, no meio da rua, combatendo crime, por 124 reais?\r\nEssa \u00e9 a realidade do Estado da Para\u00edba, que trabalha hoje com praticamente 50% do efetivo que deveria ter.\r\nS\u00f3 para que V.Exas. possam ter ideia, hoje a realidade \u00e9 a seguinte: caso um policial n\u00e3o aceite trabalhar fazendo essa famigerada e desumana hora extra, o Regimento da Pol\u00edcia Militar, as leis o obrigam. Isso faz com que ele seja punido e qui\u00e7\u00e1 at\u00e9 tenha um pouco das suas gratifica\u00e7\u00f5es retiradas.\r\nEu venho aqui tra\u00e7ar um paralelo. Para que V.Exas. possam fazer ideia, enquanto o Cear\u00e1 por um plant\u00e3o de 6 horas paga 126 reais, a Para\u00edba paga por 24 horas 140 reais. Pernambuco por 12 horas, 200 reais; Rio Grande do Norte, 430 reais. Caros colegas, o pior sal\u00e1rio da Pol\u00edcia Militar de todo o Pa\u00eds \u00e9 o pago no meu Estado da Para\u00edba. O soldo principal, 988 reais, com mais umas gratifica\u00e7\u00f5es, vai para 2 mil e tanto; com mais outras gratifica\u00e7\u00f5es, vai para 3 mil e pouco. Entretanto, quando o policial se aposenta, tais gratifica\u00e7\u00f5es deixam de existir, ele perde at\u00e9 45% do que recebia, quando se aposenta. \u00c9 triste saber disso.\r\nEu pe\u00e7o \u00e0 sociedade da Para\u00edba que, no momento das festividades, olhe para o policial e veja que debaixo daquela roupa existe uma fam\u00edlia e que saiba que esse policial, de fato, n\u00e3o tem tido a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. Pe\u00e7o ao Governador Jo\u00e3o Azev\u00eado que pelo menos honre a palavra do ex-Governador, que para se reeleger fez um compromisso com as for\u00e7as e n\u00e3o cumpriu, tornando-se um mentiroso de primeira hora, enganando a quem n\u00e3o se devia enganar, aqueles que nos protegem e t\u00eam necessidade.\r\nEu volto a um ponto grave. As juntas m\u00e9dicas policiais est\u00e3o lotadas de policiais com problemas psicol\u00f3gicos, com alto \u00edndice de alcoolismo e at\u00e9 de drogas por n\u00e3o aguentarem isso. A Pol\u00edcia Civil est\u00e1 da mesma forma. S\u00e3o 64 meses sem nenhum reajuste, com um dos piores sal\u00e1rios, ocupando a 27\u00aa posi\u00e7\u00e3o na Federa\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o, encarecidamente, tanto ao Comandante Geral da Pol\u00edcia Militar, com quem estive, demonstrando o meu interesse de ajud\u00e1-lo, quanto ao Governador da Para\u00edba que, com aten\u00e7\u00e3o e respeito, velem por essas pessoas. N\u00e3o posso deixar de registrar aqui os inativos. Ap\u00f3s decis\u00e3o judicial, \u00e0 qual n\u00e3o cabem mais recursos, no sentido de que o Governo da Para\u00edba deveria equiparar os sal\u00e1rios, esses tamb\u00e9m s\u00e3o ignorados como se fossem categoria de uma sub-ra\u00e7a.\r\nFa\u00e7o esse pedido aqui para que eu n\u00e3o precise fazer um levante. N\u00e3o duvidem: farei um levante na Para\u00edba para que os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica possam ser honrados e dignificados na sua profiss\u00e3o, que n\u00e3o apenas \u00e9 vital, porque, sem ela, nenhum outro pilar da nossa sociedade paraibana pode funcionar.\r\nAgrade\u00e7o o apoio. Essa briga, senhores da seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o pertence s\u00f3 aos senhores. Estou de pronto aqui colocando o meu mandato e a minha voz para que eu possa encoraj\u00e1-los. Os senhores n\u00e3o est\u00e3o sozinhos nessa guerra. A luta dos senhores \u00e9 a minha luta.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Natureza anti\u00e9tica da atua\u00e7\u00e3o da Esquerda brasileira, especialmente do PSOL e do PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, confesso que, \u00e0s vezes, fico um pouco confuso. Ver a Esquerda brasileira, essa Oposi\u00e7\u00e3o raivosa e desmoralizada, falar sobre moral, falar sobre \u00e9tica, falar sobre defesa de jornalista, \u00e9 um paradoxo que n\u00e3o entra na minha cabe\u00e7a. Chega a ser surreal. Isso aqui mais se parece, muitas vezes, um teatro. \u00c9 uma coisa absurda!\r\nLogo o PT e o PSOL, que \u00e9 o PT de voz fina, acostumados a cuspir na cara dos outros, a meter, como dizemos l\u00e1 no Nordeste, a faca no bucho dos outros, v\u00eam dizem que n\u00e3o v\u00e3o se intimidar aqui com peitadas e cabe\u00e7adas! Eu nem sei se houve cabe\u00e7as aqui. Logo voc\u00eas que gostam de intimidar as pessoas, a exemplo do chefe da maior quadrilha que j\u00e1 teve neste Pa\u00eds, que intimidou o pr\u00f3prio Boris Casoy pessoalmente!\r\nEnt\u00e3o, vejam s\u00f3: aqui n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de intimidar, \u00e9 uma quest\u00e3o de moral. E o PT, o PSOL e essa Esquerda desmoralizada n\u00e3o t\u00eam moral, n\u00e3o t\u00eam \u00e9tica e muito menos legalidade para falar sobre esses temas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DE APOIO \u00c0S V\u00cdTIMAS DA TORTURA, HOMENAGEM.\r\nTORTURA, ABUSO SEXUAL, PEDOFILIA, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional de Apoio \u00e0s V\u00edtimas da Tortura. Solidariedade \u00e0s v\u00edtimas de tortura f\u00edsica, psicol\u00f3gica, moral e sexual.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, caros colegas.\r\nHoje \u00e9 o Dia Internacional de Apoio \u00e0s V\u00edtimas da Tortura. Mas de que tortura estamos falando? H\u00e1 um ditado no meu Nordeste que diz que \"pimenta nos olhos dos outros \u00e9 refresco\". N\u00f3s vivemos um tempo em que tortura no corpo dos outros talvez seja divers\u00e3o, ou n\u00e3o valha de nada.\r\nEu n\u00e3o tive oportunidade de falar antes sobre o caso do menino Rhuan, que teve sua genit\u00e1lia extirpada por duas criminosas, duas pessoas do mal que torturaram durante 1 ano essa crian\u00e7a, at\u00e9 mat\u00e1-la e esquartej\u00e1-la. Tamb\u00e9m vemos policiais passarem por torturas, mas parece que essas torturas n\u00e3o interessam. Por que n\u00e3o citar tamb\u00e9m o caso da Profa. Heley de Abreu Batista, de 41 anos, queimada viva defendendo seus alunos: 11 morreram e 43 ficaram feridos?\r\nEsse tipo de tortura, esse tipo de crime n\u00e3o ecoa no Pa\u00eds. Parece que n\u00e3o existe, s\u00f3 falam naqueles que pegaram em armas para tomar o nosso Pa\u00eds. Muitas vezes \u00e9 jogado no rosto aqui de todos que essa tortura \u00e9 a \u00fanica que existe. N\u00f3s temos torturas psicol\u00f3gicas no nosso Pa\u00eds, ao ponto de policiais atirarem na sua cabe\u00e7a; s\u00e3o torturas psicol\u00f3gicas. E quero trazer aqui, sobretudo, a tortura do abuso sexual, que \u00e9 a de que menos se fala no Pa\u00eds. S\u00f3 para que os senhores tenham uma ideia, o Brasil \u00e9 o pior pa\u00eds para se ter uma menina, porque a cada dez meninas que nascem, tr\u00eas ser\u00e3o abusadas at\u00e9 os 18 anos de idade. Pelo menos \u00e9 o que se tem de registro. A cada cem garotos, um apenas denuncia. E essas torturas levam ao suic\u00eddio, levam a um dist\u00farbio social que as pessoas desconhecem. \u00c9 algo terr\u00edvel, mas \u00e9 uma tortura que n\u00e3o \u00e9 colocada como danosa em nossa sociedade.\r\nA tortura de que muitos falam \u00e9 a tortura pol\u00edtica, ideol\u00f3gica, \u00e9 aquela que leva uma bandeira, \u00e9 aquela do mi-mi-mi daqueles torturados que muitas vezes passam hoje melhor do que muitos milion\u00e1rios. Eu venho aqui falar que a tortura que temos que combater n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a tortura daqueles que pegaram em armas para tomar nossa Na\u00e7\u00e3o. \u00c9 a tortura que adoece a alma do ser humano e, sobretudo, a alma da sociedade brasileira. Quero tamb\u00e9m falar da tortura constante daqueles que est\u00e3o nas ruas nos defendendo.\r\nQuero citar o meu Estado da Para\u00edba, onde a pol\u00edcia que vem sendo torturada psicologicamente. Muitas vezes, o policial n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de sustentar a sua fam\u00edlia, mas tem que estar na rua, preparado psicologicamente para nos dar prote\u00e7\u00e3o e, por que n\u00e3o dizer, conservar nossa vida. \u00c9 uma tortura que tem que ser vista, que tem que ser combatida, para que n\u00e3o se torne algo comum.\r\nEu lembro que o caso da menina Nardoni, que foi jogada do alto do pr\u00e9dio, chocou sobremaneira todo o Pa\u00eds. Depois, casos piores foram acontecendo, como o do garoto que foi arrastado por um carro, e n\u00f3s ficamos insens\u00edveis. \u00c9 como aquela hist\u00f3ria da r\u00e3 que \u00e9 colocada em um balde gelado, e a \u00e1gua vai esquentando, chegando ao ponto de ela n\u00e3o ter mais rea\u00e7\u00e3o alguma, sendo cozinhada viva. \u00c9 assim que o povo brasileiro hoje se encontra. Estamos ficando insens\u00edveis diante de tantas torturas psicol\u00f3gicas e morais, que t\u00eam feito muitos brasileiros tirarem suas vidas.\r\nA tortura do abuso sexual \u00e9 uma das mais me preocupam. Fiz um manual, Saiba o que fazer para identificar casos de abuso sexual infantil, porque o maldito ped\u00f3filo n\u00e3o tem face, ele pode sair de qualquer buraco e pode estar mais pr\u00f3ximo do que se imagina.\r\nEste Dia Internacional de Apoio \u00e0s V\u00edtimas da Tortura eu quero dedicar aos verdadeiros torturados do Brasil: as crian\u00e7as abusadas e os policiais perseguidos, maltratados e tratados como cachorros, como acontece hoje no Estado da Para\u00edba. Esses s\u00e3o os que sofrem a tortura verdadeira.\r\nEu espero ainda ver este Brasil livre. Brasil acima de tudo, Deus acima de todos!\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, PERNAMBUCO, PARA\u00cdBA, COMBATE, CRIMINOSO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDR\u00c9 JOS\u00c9 DA SILVA, SOLDADO DA POL\u00cdCIA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Aniquila\u00e7\u00e3o de quadrilha de marginais pela Pol\u00edcia Militar do Estado de Pernambuco em a\u00e7\u00e3o conjunta com a Pol\u00edcia do Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar e dar os parab\u00e9ns, em nome de toda a Pol\u00edcia Militar, ao brilhante trabalho da pol\u00edcia de Pernambuco, que deu cabo de uma quadrilha com quatro elementos, quatro marginais que tocavam o terror em Pernambuco e acabaram tirando a vida do policial Andr\u00e9 Silva. Em um trabalho conjunto com a Pol\u00edcia Militar do Estado da Para\u00edba, a Pol\u00edcia de Pernambuco conseguiu dar cabo da vida de oito bandidos, entre eles, infelizmente, um Vereador - para vermos como o voto errado tem consequ\u00eancia.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de registrar o \u00e1udio que a filha do policial mandou para o grupo de policiais que ajudou a tirar de circula\u00e7\u00e3o esses criminosos.\r\n(Reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.)\r\nEu quero dizer que enquanto a sociedade brasileira n\u00e3o compreender que a morte de um policial, a morte de um homem das for\u00e7as de seguran\u00e7a \u00e9 uma agress\u00e3o direta, descabida e impensada ao povo brasileiro, isso continuar\u00e1 sendo uma rotina.\r\nEstamos aqui para lutar contra isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caros colegas, falar da vaquejada \u00e9 falar da ess\u00eancia do povo nordestino. \r\nEu fico at\u00e9 impressionado, muitas vezes, quando pessoas que n\u00e3o t\u00eam experi\u00eancia com uma calopsita, com um pre\u00e1, com um golado numa gaiola, querem opinar sobre isso e usam palavras como \"crueldade\" para se referir ao trato com os cavalos. Quem dera eu, Deputado Efraim Filho, fosse tratado em casa como o cavalo \u00e9 tratado pelo seu vaqueiro. S\u00f3 quem sabe \u00e9 quem \u00e9 de l\u00e1. Tem gente aqui que n\u00e3o sabe o que \u00e9 um cavalo. Sei o que \u00e9 isso, sei o que \u00e9 um chap\u00e9u de couro.\r\nEu quero dizer que sou a favor deste projeto que vem regulamentar a ess\u00eancia do povo nordestino. N\u00e3o \u00e9 apenas um esporte, \u00e9 mais do que isso. O cavalo \u00e9 a extens\u00e3o do seu cavaleiro, do seu vaqueiro. Voto \"sim\".\r\nSe Deus quiser, sairemos vitoriosos hoje em rela\u00e7\u00e3o a essa tradi\u00e7\u00e3o, a essa ess\u00eancia nordestina que \u00e9 a vaquejada, que \u00e9 o rodeio, que \u00e9 o la\u00e7o, enfim, tudo o que \u00e9 ligado ao cavalo. Aqui ficam os nossos votos de vit\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, PARA\u00cdBA, CABEDELO (PB), PATOS (PB), CAMPINA GRANDE (PB), PRIS\u00c3O, PREFEITO, VEREADOR.\r\nJULIAN LEMOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REPUTA\u00c7\u00c3O ILIBADA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, PARA\u00cdBA, IMPRENSA, ROMERO RODRIGUES, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o empreendida contra o orador por parte de jornalistas no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas, tenho um recado hoje para a minha Para\u00edba. Mais do que um recado, \u00e9 uma sugest\u00e3o de reflex\u00e3o para os habitantes da minha grande Para\u00edba - grande de cora\u00e7\u00e3o, grande de trabalho, grande de pessoas honestas - e para os jornalistas do meu Estado. \r\nEu vou fazer aqui um breve relato ou trazer \u00e0 lembran\u00e7a o que acontece, \u00e9 l\u00f3gico, em todo Pa\u00eds, mas eu vou me ater \u00e0 Para\u00edba. N\u00f3s sabemos o que aconteceu nos \u00faltimos anos na cidade de Cabedelo, que hoje, gra\u00e7as a Deus, colocou o seu trem nos trilhos, com uma nova gest\u00e3o. Antes teve Prefeito preso e Vereadores presos. Em Patos, o Prefeito foi afastado. No Governo do Estado, Secret\u00e1rios foram presos, homens de confian\u00e7a do ex-Governador. Na atual gest\u00e3o, tamb\u00e9m h\u00e1 os que foram presos. E agora, em Campina Grande, h\u00e1 Vereadores presos, Secret\u00e1rios presos. J\u00e1 que o tema atual \u00e9 floresta, \u00e9 uma verdadeira floresta de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nHoje vivemos um momento em que devemos de fato, como nunca fizemos, defender os interesses republicanos e do povo decente. O dinheiro n\u00e3o \u00e9 p\u00fablico, mas do contribuinte.\r\nEu falo agora para a classe dos jornalistas, que quase foram dizimados pelas persegui\u00e7\u00f5es do antigo Governo do Estado da Para\u00edba. Pe\u00e7o a voc\u00eas que, como cidad\u00e3os que s\u00e3o, prestem aten\u00e7\u00e3o ao que eu vou dizer: n\u00e3o pervertam a verdade em mentira.\r\nQuando algu\u00e9m se levanta para falar a verdade, assim como eu, Deputado Federal Julian Lemos, hoje me levanto e apenas exponho os fatos - e olha que eu nem sou oposi\u00e7\u00e3o, porque dependendo de quem estiver em oposi\u00e7\u00e3o a mim n\u00e3o aguenta 30 dias de debate comigo -, eu simplesmente mostro aquilo que compreendo que seja imoral. Pode at\u00e9 ser legal, mas n\u00e3o \u00e9 moral.\r\nQuando eu fa\u00e7o uma cr\u00edtica \u00e0 gest\u00e3o, por exemplo, do Prefeito Romero Rodrigues, n\u00e3o quer dizer que eu tenha animosidade contra ele. Mas eu tenho o direito de of\u00edcio de falar.\r\nEu garanto uma coisa: n\u00e3o sou o tipo de homem que serei intimidado nem irei me calar. Sei como cheguei aqui e sei por que estou aqui. Assim como eu fiscalizo o Executivo Federal, fiscalizarei o Estadual e o Municipal. Eu fiscalizo o que achar que devo.\r\nOntem, nas r\u00e1dios de Campina Grande, tentaram me levar para vala comum de pessoas ligadas a uma administra\u00e7\u00e3o que come\u00e7a a mostrar rachaduras, que, pelo jeito como vai, n\u00e3o conseguir\u00e1 - eu posso dizer - juntar os peda\u00e7os.\r\nVolto a dizer: n\u00e3o sou oposi\u00e7\u00e3o. Se preciso for, serei. Mas eu quero deixar registrado aqui que de onde eu vim o meu combust\u00edvel, o meu alimento chama-se aus\u00eancia de medo. N\u00e3o sou o tipo de gente que baixa a cabe\u00e7a para nenhum tipo de ataque. E garanto uma coisa: sou respeitado pela classe jornal\u00edstica do meu Estado de cima a baixo. Aqueles que ainda n\u00e3o concordam comigo me respeitam. \r\nQueria que voc\u00eas elevassem o discurso para algo que fa\u00e7a sentido. Atacar de forma pessoal n\u00e3o \u00e9 inteligente, e n\u00e3o h\u00e1 robustez nesse tipo de coisa. \r\nEu amo a minha Para\u00edba e irei, por dever de of\u00edcio, fiscalizar quem achar que devo. Achar que vai me intimidar pagando jornalistas em programas de r\u00e1dio para me atacar \u00e9 tempo perdido. Esse tipo de situa\u00e7\u00e3o me estimula a me manter em p\u00e9 e mais ainda guerreiro em cumprir a miss\u00e3o, porque eu disse: n\u00e3o \u00e9 um mandato, \u00e9 uma miss\u00e3o. E n\u00e3o haver\u00e1 quem n\u00e3o seja fiscalizado no Estado da Para\u00edba se depender de mim.\r\nParaibanos, prestem aten\u00e7\u00e3o - repito mais uma vez -, prestem aten\u00e7\u00e3o na minha postura como Parlamentar e no mandato que estou cumprindo e como o estou exercendo. N\u00e3o tenho rabo preso, n\u00e3o tive nem tenho planos de ter. Agora, eu irei, sim, abrir os olhos daqueles que de alguma forma est\u00e3o encantados pelo tempo - eu posso dizer - de vantagem ou de pessoas ligadas a administra\u00e7\u00f5es. Irei cumprir com o meu papel doa a quem doer e qualquer ataque a mim ser\u00e1 potencializado em den\u00fancias contra esses que pagam jornalistas para me atacar. Do pesco\u00e7o para baixo \u00e9 canela. Paguem para ver do que eu sou feito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA. \r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos discursos repetitivos sobre as queimadas na Amaz\u00f4nia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a narrativa \u00e9 cansada, as fotos s\u00e3o falsas, as imagens s\u00e3o falsas, at\u00e9 os inc\u00eandios s\u00e3o provocados. Discutir aqui sobre essa quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia est\u00e1 ficando praticamente desanimado. N\u00e3o h\u00e1 debate para isso.\r\nEu quero dizer que, de fato, o Brasil tem feito o que deve ser feito com aquilo que se chama de queimada. A Amaz\u00f4nia \u00e9 patrim\u00f4nio do Pa\u00eds e do mundo, mas est\u00e1 sob a responsabilidade do nosso Brasil, e assim ser\u00e1.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "V\u00cdDEO, MIDIA DIGITAL, REDE SOCIAL DIGITAL, SEQUESTRO, TORTURA, FILHO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Rep\u00fadio a v\u00eddeo ficcional denominado Opera\u00e7\u00e3o Lula Livre. Exibi\u00e7\u00e3o, pelo v\u00eddeo, de cenas de tortura e de simula\u00e7\u00e3o do sequestro de filha do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Federal de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias quanto \u00e0 autoria do v\u00eddeo e sua divulga\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu tenho uma den\u00fancia a fazer a respeito de um v\u00eddeo que est\u00e1 circulando nas redes sociais, em um canal do Youtube chamado Cactos Intactos.\r\nO nome do v\u00eddeo \u00e9 Opera\u00e7\u00e3o Lula Livre. O que ele relata? Uma opera\u00e7\u00e3o que simula o sequestro da filha do Ministro Sergio Moro, como mostram as imagens. No v\u00eddeo, s\u00e3o vistos atos de tortura e h\u00e1 a amea\u00e7a de mutila\u00e7\u00e3o de uma garota. Portanto, trata-se de um filme altamente agressivo, violento, desproporcional, sujo, que, sobretudo, viola conduta.\r\nParte da c\u00fapula do PT tomou conhecimento desse fato e at\u00e9 agora n\u00e3o houve nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o a respeito desse v\u00eddeo idiota e nojento. Se isso fosse ao contr\u00e1rio, como seria?\r\nQuando eu fui olhar quem era o diretor desse v\u00eddeo, constatei que o camarada \u00e9 adepto de Muamar Kadafi, Che Guevara. Trata-se de um v\u00eddeo nojento. As redes sociais mostram muito bem o n\u00edvel de sujeira do v\u00eddeo.\r\nEu espero que a Pol\u00edcia Federal tome provid\u00eancias, porque isso \u00e9 um absurdo. O v\u00eddeo mostra cenas de tortura, viol\u00eancia e amea\u00e7a, fazendo apologia direta \u00e0 tortura, ao sequestro, e, sobretudo, representa uma amea\u00e7a de morte \u00e0 filha do Ministro Sergio Moro. \u00c9 um absurdo algo do tipo. \r\nFica aqui registrado o meu rep\u00fadio. Espero que as autoridades tomem provid\u00eancias com rela\u00e7\u00e3o a isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAMPANHA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEPUTADO FEDERAL.\r\nPL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, RECURSOS P\u00daBLICOS, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CR\u00cdTICA.\r\nVOTO CONTR\u00c1RIO, AUMENTO, FUNDO PARTID\u00c1RIO.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, DEFESA, REFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Posi\u00e7\u00e3o do orador contr\u00e1ria ao aumento do fundo eleitoral no \u00e2mbito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Reafirma\u00e7\u00e3o da identidade do PSL com o Governo Jair Bolsonaro. Alinhamento do PSL com o NOVO.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, quero falar um pouco sobre uma coisa chamada ess\u00eancia. Todo partido tem sua ess\u00eancia, tem aquilo em que ele acredita e tem aquilo que fez com que ele se tornasse o que \u00e9.\r\nQuando eu falo do PSL, falo de assuntos republicanos, de interesses republicanos, de uma lideran\u00e7a muito forte, chamada Jair Bolsonaro, algu\u00e9m que veio reconfigurar a forma de fazer pol\u00edtica no Brasil. Eu diria que talvez tenha realizado uma das campanhas mais simples para Presidente da Rep\u00fablica, em termos de custos financeiros, de que se tem not\u00edcia no mundo. \u00c9 algu\u00e9m que nos inspira a ser quem somos quando acreditamos em que \u00e9 poss\u00edvel fazer uma pol\u00edtica diferente. Foi assim que nos tornamos a maior bancada de Deputados Federais do Congresso Nacional.\r\nEu quero trazer o assunto que est\u00e1 em pauta, o fund\u00e3o, o acr\u00e9scimo do fundo eleitoral, esse descalabro e, por que n\u00e3o dizer, esse abuso, esse insulto \u00e0 sociedade brasileira.\r\nEu, como Vice-Presidente do PSL, venho aqui reafirmar, principalmente depois do fato de ontem - logo mais vou narr\u00e1-lo -, que n\u00f3s somos contra o aumento do fundo eleitoral. Isso n\u00e3o \u00e9 dito de agora, isso \u00e9 uma pr\u00e1tica desde as nossas elei\u00e7\u00f5es at\u00e9 agora.\r\nMas ontem aconteceu um pequeno equ\u00edvoco. Partidos oportunistas e movimentos de rua quiseram colocar o nome do PSL na vala comum, como se fosse um partido - vejam s\u00f3 o que chegaram a dizer - que estava votando para financiar advogados para o presidi\u00e1rio Lula, o que na realidade \u00e9 uma grande canalhice. Estamos aqui para fazer o que deve ser feito.\r\nE ontem, sim - n\u00e3o temos compromisso com o erro -, houve um equ\u00edvoco aqui por parte da organiza\u00e7\u00e3o de nosso partido. Dez Deputados que tinham em mente fazer uma coisa fizeram outra, infelizmente, mas isso n\u00e3o tira o nosso m\u00e9rito de estarmos alinhados com assuntos republicanos.\r\nEu estou aqui para dizer que estamos declarando que votaremos contra o aumento do Fundo Partid\u00e1rio.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que o PSL tem sido v\u00edtima de um verdadeiro linchamento por parte de partidos que, na realidade, deveriam ser aliados. O PSL, de fato, hoje, n\u00e3o \u00e9 apenas um partido aliado, \u00e9 Governo. \u00c9 t\u00e3o Governo que n\u00e3o precisa sequer de audi\u00eancias, muitas vezes, n\u00e3o tem o devido cuidado ou a aten\u00e7\u00e3o que deveria, e \u00e9 mais Governo do que se imagina. Somos o partido de maior aprova\u00e7\u00e3o relativamente a interesses do Governo, com mais de 98%.\r\nJusti\u00e7a tem que ser feita! N\u00e3o seremos capachos nem iremos baixar nossa cabe\u00e7a diante de tamanha arma\u00e7\u00e3o.\r\nEu at\u00e9 venho aqui, de certo modo, de forma respeitosa, conclamar os irm\u00e3os do NOVO. Somos irm\u00e3os e nos damos muito bem com os nossos irm\u00e3os do NOVO. N\u00f3s n\u00e3o estamos em fronts diferentes nem em bancadas diferentes. Somos um corpo s\u00f3, porque temos inimigos comuns e, sobretudo, interesses comuns, como o de ver este Brasil diferente. Assim tamb\u00e9m \u00e9 o MBL, que tem participa\u00e7\u00e3o muito importante nessa revolu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no Brasil, e, por que n\u00e3o dizer, o colega Deputado Kim, a quem respeito e admiro. Mas se chega a um ponto em que postagens, posso dizer, mal-intencionadas, sem crit\u00e9rio, querem colocar o nome do PSL junto com o do PSOL, com o do PT. Esperem a\u00ed, agridam-nos de tudo, s\u00f3 n\u00e3o nos botem num mesmo balaio! Isso n\u00e3o faz sentido algum!\r\nN\u00f3s temos, de fato, interesse em ver este Brasil diferente. Mais uma vez estou aqui como representante, como o Vice-Presidente do partido do nosso Presidente Jair Bolsonaro, o nosso modelo pol\u00edtico, aquele que n\u00e3o precisou colocar suas m\u00e3os em dinheiro e fazer conchavos pol\u00edticos. N\u00f3s sabemos o motivo desse fund\u00e3o aqui dentro. Age-se assim porque n\u00e3o ser\u00e1 mais t\u00e3o f\u00e1cil fazer caixa dois, receber dinheiro sabe-se l\u00e1 de onde.\r\nA nossa inten\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 de que possamos ter pelo menos o m\u00ednimo para termos competi\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es. Mas, caso se assegurasse aqui que ningu\u00e9m o receberia, votar\u00edamos por isso. \u00c9 preciso que se tenha a consci\u00eancia de que muita coisa deveria ser feita, mas fazemos apenas aquilo que d\u00e1 para fazer.\r\nVamos trabalhar para realizarmos uma profunda reforma pol\u00edtica, para que possamos ter campanhas mais justas. Infelizmente n\u00e3o estamos lidando aqui com pessoas que t\u00eam apenas interesses republicanos, que pensam apenas na Na\u00e7\u00e3o, aqui dentro n\u00f3s sabemos o que acontece. Muitas vezes Deputados do PSL, Deputados do NOVO, Deputados como o Deputado Kim e muitos outros, independentemente de partido, sabem o que deve ser feito, e ficam como avi\u00f5es, subindo contra o vento.\r\nN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil estar aqui. N\u00f3s sabemos da responsabilidade que temos, sabemos por que estamos aqui e a miss\u00e3o que temos, mas n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, muitas vezes, encarar centr\u00f5es, interesses corporativistas fort\u00edssimos e pessoas que, quando algu\u00e9m sobe na tribuna para falar aquilo que o povo brasileiro quer, ficam sorrindo e fazendo pouco ali embaixo. S\u00f3 quem sabe \u00e9 quem vive esta guerra aqui.\r\nEu digo uma coisa: ningu\u00e9m tem ideia do que acontece aqui. O povo brasileiro, se soubesse 10% do que acontece aqui, com certeza n\u00e3o conduziria tantos - eu posso dizer - bandidos para este local. Digo isso levando em conta os homens de bem que h\u00e1 aqui. Agora h\u00e1 muita gente mal-intencionada aqui dentro, com mandato, e sabe-se l\u00e1 Deus como chegou aqui. N\u00f3s at\u00e9 sabemos. Eu pe\u00e7o que justi\u00e7a seja feita.\r\nO PSL tem sido uma ferramenta muito forte a favor do nosso Presidente, e o resultado est\u00e1 a\u00ed: \u00e9 o partido mais alinhado com o nosso Presidente. Ele sabe disso. Sabe que somos um pelot\u00e3o de choque e que n\u00e3o daremos um passo para tr\u00e1s, a n\u00e3o ser que sirva para pegarmos impulso.\r\nBrasil acima de tudo, Deus acima de todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, ESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\n\u00c1GATHA VIT\u00d3RIA F\u00c9LIX,  RHUAN MAYCON, CRIAN\u00c7A, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, DISCURSO PARLAMENTAR, POL\u00cdCIA, TR\u00c1FICO DE DROGA.\r\nF\u00c1BIO ASSUN\u00c7\u00c3O, ATOR.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Car\u00e1ter patri\u00f3tico do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Natureza oportunista do discurso da Esquerda a respeito do assassinato da menor \u00c1gatha F\u00e9lix, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e caros colegas.\r\nGostaria dar os parab\u00e9ns ao ilustr\u00edssimo Sr. Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, o Capit\u00e3o Jair Bolsonaro, o meu amigo, Presidente Jair Bolsonaro.\r\nConfesso que estou com orgulho de ter visto um verdadeiro estadista, algu\u00e9m que, com o discurso patri\u00f3tico, trouxe a exist\u00eancia, o sentimento de pa\u00eds, ao falar dos nossos valores, das nossas riquezas, sobretudo ao mostrar para o mundo que este Pa\u00eds agora tem ordem, que este Pa\u00eds n\u00e3o ser\u00e1 um para\u00edso de criminosos, que antes encontravam guarida em governos que aqui passaram, que tinham isso na ess\u00eancia.\r\nEu quero aqui dizer que o Brasil hoje viu n\u00e3o s\u00f3 um pronunciamento, mas um discurso que inspira as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. Eu n\u00e3o sou suspeito de dizer, pela aproxima\u00e7\u00e3o que tenho com o Presidente, mas confesso minha alegria ao ver aquele pronunciamento de um verdadeiro estadista. Eu posso conceber a ideia de que h\u00e1 uma dor de cotovelo muito grande por parte desses opositores, que n\u00e3o t\u00eam argumentos para desfazer o discurso do Presidente Jair Bolsonaro. Por isso, s\u00f3 t\u00eam uma coisa a fazer: colocar defeito, mesmo que n\u00e3o haja ess\u00eancia nenhuma em suas palavras, ao dizer que nada fez. Esta \u00e9 a ess\u00eancia e o alicerce da Esquerda aqui do Parlamento: mentir, desfazer. Ainda que o Presidente fizesse um discurso a respeito do oxig\u00eanio, eles ficariam sem respirar, porque s\u00e3o do contra a qualquer custo.\r\nMas, seguindo aqui o meu discurso, eu quero falar sobre a trag\u00e9dia que se tornou um palanque eleitoral para os oportunistas de plant\u00e3o em todo o Pa\u00eds. A trag\u00e9dia a que me refiro, que n\u00e3o se pode aqui tomar como oportunismo, \u00e9 a morte da menina \u00c1gatha. Eu vi aqui alguns colegas referindo-se a essa trag\u00e9dia de forma leviana, oportunista e at\u00e9 criminosa. Quando digo criminosa, \u00e9 porque se trata de um assunto sens\u00edvel, de uma trag\u00e9dia que nos leva a uma grande reflex\u00e3o: quem financia, de fato, esses crimes? E as pessoas falam em pol\u00edcia de elite, porque s\u00e3o brancos. E o que estava falando \u00e9 de cor clara, \u00e9 de cor branca. Ent\u00e3o, ele faz parte de uma elite tamb\u00e9m? Eu quero dizer que pol\u00edcia \u00e9 pol\u00edcia, seja negro, seja branco. O interesse dela \u00e9 defender a sociedade, ainda que custe a pr\u00f3pria vida. Isso n\u00e3o \u00e9 palanque.\r\nAgora, o que me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que, quando o garoto Rhuan foi torturado por mais de 1 ano, teve a genit\u00e1lia extirpada, quando crian\u00e7as s\u00e3o abusadas - ali\u00e1s, abusadas n\u00e3o, porque abuso \u00e9 uma palavra bonita, para n\u00e3o dizer estupro de crian\u00e7a -, ningu\u00e9m se manifesta. Quando pais policiais, ou homens de bem, ou cidad\u00e3os comuns s\u00e3o assassinados pelo crime que \u00e9 financiado por esses usu\u00e1rios... Eu vou dar aqui o exemplo do ator F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o, uma pessoa f\u00edsica que \u00e9 a maior consumidora de coca\u00edna do Pa\u00eds, o maior consumidor de orgias. Ele caminhou com um bal\u00e3ozinho amarelo, utilizando-se daquela situa\u00e7\u00e3o para fazer, simplesmente, um palanquezinho pol\u00edtico. N\u00e3o sabemos n\u00f3s que isso \u00e9 financiado por esses que apoiam o tr\u00e1fico de drogas? Se n\u00e3o fosse isso, a pol\u00edcia n\u00e3o tinha que fazer exatamente o trabalho que tem que ser feito, que \u00e9 o de combater, praticamente como uma guerra urbana, aquela situa\u00e7\u00e3o, chegando a situa\u00e7\u00f5es como a da morte da menina \u00c1gatha.\r\nE quanto aos policiais que s\u00e3o mortos de forma incont\u00e1vel no Brasil? S\u00e3o milhares de policiais. Quantas fam\u00edlias s\u00e3o esfaceladas pela morte dos seus policiais, dos homens que guardam as nossas vidas e a seguran\u00e7a do nosso Pa\u00eds, por causa do crime organizado, por causa desses financiadores?\r\n\u00c9 preciso ter coragem de admitir os erros e n\u00e3o subir em um palanque para tirar proveito de situa\u00e7\u00f5es como essas. \u00c9 preciso tirar a m\u00e1scara de hipocrisia dessa chamada Esquerda brasileira, que \u00e9 o grande palanque desses hip\u00f3critas, que se utilizam desses tipos de situa\u00e7\u00f5es para apenas abusar desses casos, para utilizar para fins pol\u00edticos.\r\nFica aqui apenas a minha reflex\u00e3o: a quem interessa esse financiamento e essa guerra cont\u00ednua? Tanto puderam fazer e nada fizeram. Hoje condenam.\r\nBrasil acima de tudo, Deus acima de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Pedido de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, mais uma vez, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o da Mesa para que coloque em pauta a PEC 372/17, que trata da regulamenta\u00e7\u00e3o da carreira de agente penitenci\u00e1rio, para que transformemos a carreira de agente penitenci\u00e1rio em policial penal. Trata-se de um reconhecimento, um ato de justi\u00e7a.\r\nEsses homens fazem parte da seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, mas n\u00e3o s\u00e3o reconhecidos como tal. Portanto, para que possam realmente entrar nas carreiras da seguran\u00e7a p\u00fablica, considerando-se que j\u00e1 a exercem, e assim serem reconhecidos, registro este apelo, pois a proposta j\u00e1 se encontra pronta para entrar na pauta e ser votada. \r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal, venho aqui mais uma vez pedir aos colegas sensibilidade para que, em apoio a este pedido que fa\u00e7o, pe\u00e7am \u00e0 Mesa que coloque em vota\u00e7\u00e3o esta PEC, que j\u00e1 vem se arrastando desde 2017.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Imediata aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, amigos de armas, irm\u00e3os de armas, agentes penitenci\u00e1rios, muito obrigado pela presen\u00e7a de voc\u00eas.\r\nNeste momento, pela autoridade do mandato a mim conferido pelos meus irm\u00e3os paraibanos, torno-me a voz de milhares de agente penitenci\u00e1rio de todo o Pa\u00eds para pedir aqui aos meus amigos, aos meus colegas Deputados que hoje votemos n\u00e3o apenas pela mudan\u00e7a de nome - agentes de Pol\u00edcia Penal ou Pol\u00edcia Penitenci\u00e1ria -, mas para fazer justi\u00e7a; que n\u00e3o apenas votemos para trocar o nome, mas que aconte\u00e7a o que, h\u00e1 30 anos, aconteceu com a Pol\u00edcia Federal, que foi reestruturada, como, h\u00e1 20 anos, aconteceu com a PRF.\r\nComo diz o grande poeta Santanna, do meu Estado da Para\u00edba, uma grande caminhada come\u00e7a com o primeiro passo. Que isso seja efetivado e que esses homens, que j\u00e1 s\u00e3o policiais, sejam colocados no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o! Que se fa\u00e7a justi\u00e7a para que possam exercer a sua fun\u00e7\u00e3o de fato e sejam valorizados! Mas eu n\u00e3o digo isso apenas me referindo a uma mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o. Que eles possam se qualificar atrav\u00e9s de uma estrutura e de uma reconfigura\u00e7\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es, a fim de exercerem aquilo que nasceram para fazer.\r\nRegistro aqui o meu apelo e passo a palavra aos meus outros colegas dizendo: vamos vencer mais esta etapa! Chegamos at\u00e9 aqui e n\u00e3o deixaremos isso sem a vit\u00f3ria final. \r\nAt\u00e9 a vit\u00f3ria, que acontecer\u00e1 j\u00e1, j\u00e1!\r\nForte abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE POL\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nADMAR GONZAGA,  KARINA KUFA, ADVOGADO, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE POL\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Uni\u00e3o do PSL em prol da governabilidade do Pa\u00eds. Responsabilidade dos advogados Admar Gonzaga e Karina Kufa pela crise por que passa o partido. Exig\u00eancia de respeito do Presidente da Rep\u00fablica para com os membros do PSL.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, venho a esta tribuna agora, primeiramente, para dar uma satisfa\u00e7\u00e3o aos brasileiros, particularmente ao eleitorado que nos confiou o mandato, acreditou em n\u00f3s e votou na legenda do PSL para ajudar o Presidente Jair Bolsonaro a chegar aonde chegou.\r\nConfesso que, nos \u00faltimos dias, ficamos expostos a in\u00e1beis - posso dizer assim - movimenta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, deslizes de alguns, mas o que de fato interessa ao povo brasileiro n\u00e3o s\u00e3o as contendas, as divis\u00f5es, porque isso n\u00e3o vai levar a nada. Ent\u00e3o, em respeito a esses eleitores, venho aqui, em nome do PSL, dizer que o PSL, de fato, ser\u00e1 preservado por aqueles que acreditam que ele \u00e9 mais do que um partido, \u00e9 uma ferramenta de governabilidade do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nAqueles que apostam na derrota, na confus\u00e3o - e isso depende muito mais, posso dizer, de um esfor\u00e7o de todos n\u00f3s -, ficar\u00e3o frustrados, porque o PSL nunca teve tanta unidade e consist\u00eancia como hoje.\r\nQuero dizer a V.Exa., meu Presidente Jair Bolsonaro, que, sem exce\u00e7\u00e3o, os 53 Deputados do partido est\u00e3o aqui para honr\u00e1-lo, n\u00e3o para ser apenas a sua base, mas para ser Governo, como temos sido em mais de 98% das decis\u00f5es de V.Exa. a favor do Brasil. Mas equ\u00edvocos acontecem, e esses equ\u00edvocos ferem os seus soldados. Essas feridas s\u00e3o praticamente chagas mortais. \r\nPor exemplo: no decorrer da semana, pessoas que cercam V.Exa., n\u00e3o tenho d\u00favida, jogaram na m\u00eddia uma suposta lista de traidores, na qual - entre aspas - \"eu me inclu\u00ed\". Essa lista, gra\u00e7as a Deus, em menos de 24 horas, foi desmentida por V.Exa., em prol, mais uma vez, da estabilidade pol\u00edtica do seu partido. E quando digo que \u00e9 o seu partido, assim o fa\u00e7o porque a pr\u00f3pria ess\u00eancia desse partido pertence a V.Exa.\r\nN\u00e3o bastasse isso, venho aqui fazer um desabafo e quero que todos os meus colegas compreendam como \u00e9 complicado o poder muitas vezes. \r\nO nosso Presidente, ainda que bem-intencionado, muitas vezes \u00e9 pessimamente assessorado.\r\nEu quero trazer aqui um fato e uma constata\u00e7\u00e3o ao advogado Admar Gonzaga. Esse advogado oportunista, caluniador, mentiroso, que tem seus interesses talvez contrariados, passou a atacar de forma covarde alguns Deputados e - por que n\u00e3o dizer? - o PSL, essa ferramenta de governabilidade, dizendo que em alguns Estados, atrav\u00e9s dos seus Diret\u00f3rios Estaduais, alguns Presidentes do partido negociaram ou venderam a legenda.\r\nAdvogado Admar, se voc\u00ea n\u00e3o provar em 24 horas o que falou a respeito do partido no meu Estado, a Para\u00edba, voc\u00ea ser\u00e1 processado, e ser\u00e1 processado pela sua mal\u00edcia, pelo seu veneno. Voc\u00ea ver\u00e1 que, de onde eu vim, a honra deve ser preservada at\u00e9 com a vida. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 advogado. Voc\u00ea \u00e9 um agiota. Voc\u00ea provoca uma crise, levando o nosso Presidente a equ\u00edvocos, assim como a Dra. Karina.\r\nVoc\u00ea, Dra. Karina, procure devolver os 300 mil reais que usou do partido - os 200 mil reais que, antes do cancelamento do partido, voc\u00ea colocou no bolso e n\u00e3o devolveu, e os 100 mil que recebeu para defender a nossa Senadora, mas nem sequer compareceu \u00e0 audi\u00eancia. Voc\u00ea nos respeite, porque somos Parlamentares e falamos em nome do povo brasileiro. Voc\u00ea fala em nome de quem? Talvez fale em nome dos seus interesses.\r\nVoc\u00eas est\u00e3o levando o Presidente da Rep\u00fablica a crises dentro do partido de que ele talvez nem sequer tenha conhecimento. Voc\u00eas nos respeitem, porque somos um partido com legitimidade e sobretudo com moral. Aqueles contratos que voc\u00ea levou e n\u00e3o foram aceitos dentro do partido talvez tenham sido motivo de contrariedade, talvez isso tenha contrariado os seus interesses. Eu me refiro \u00e0quele contratozinho de 1 milh\u00e3o de reais, que foi rejeitado, e \u00e0queles outros que somavam quase 500 mil reais. Voc\u00ea n\u00e3o tem moral para apontar para os Parlamentares do PSL.\r\nEu aqui, mais uma vez, o desafio, Dr. Admar. O senhor tem at\u00e9 amanh\u00e3 para provar as acusa\u00e7\u00f5es que fez n\u00e3o s\u00f3 a mim, mas tamb\u00e9m a todos os meus colegas. Do contr\u00e1rio, ficar\u00e1 desmoralizado. Eu coloco aqui o meu mandato \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e renuncio se voc\u00ea achar uma \u00fanica prova de que eu vendia a legenda. Agora coloque a sua procura\u00e7\u00e3o de advogado do Presidente tamb\u00e9m em xeque aqui. Se voc\u00ea n\u00e3o provar, voc\u00ea \u00e9 um advogado desmoralizado. Voc\u00ea respeite o PSL e respeite os Parlamentares. Voc\u00ea n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de ser conselheiro do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nNo mais, meu Presidente Jair Bolsonaro, voc\u00ea me conhece. N\u00e3o sou apenas um Deputado do PSL. Eu sou seu amigo pessoal, e voc\u00ea me conhece. Por voc\u00ea eu vou lutar qualquer guerra poss\u00edvel a favor deste Pa\u00eds. Mas eu preciso que voc\u00ea me ajude a ajud\u00e1-lo, assim como todos os nossos Parlamentares do partido, que o amam e est\u00e3o cientes da miss\u00e3o que voc\u00ea tem. Mas n\u00f3s tamb\u00e9m estamos cientes da miss\u00e3o que temos a favor do Brasil. O Deus que o colocou a\u00ed no Pal\u00e1cio do Planalto, Jair Bolsonaro, \u00e9 o mesmo Deus que nos colocou aqui. E esses homens aqui est\u00e3o sangrando pelo meio do caminho, esperando apenas que voc\u00ea os reconhe\u00e7a como seus verdadeiros amigos, companheiros de grande jornada.\r\nN\u00e3o irei aceitar, n\u00e3o vou ser humilhado, n\u00e3o sou subserviente a ningu\u00e9m. A minha honra est\u00e1 acima de tudo - s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 acima de Deus. Eu preciso, meu Presidente, que voc\u00ea volte ao primeiro amor, que nos conduziu \u00e0quela linda e brilhante luta a favor de mudarmos este Brasil. Voc\u00ea foi eleito em meio a uma emo\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.(Palmas.)\r\nN\u00e3o caia, Presidente, sob hip\u00f3tese nenhuma, na press\u00e3o de quem quer que seja, quanto mais desses dois agiotas que est\u00e3o ao seu lado.\r\nEu exijo respeito. Voc\u00ea tem o meu respeito, Jair Bolsonaro, voc\u00ea tem a minha amizade, que \u00e9 a maior honra que um ser humano pode ter. O pr\u00f3prio Jesus Cristo dizia aos seus ap\u00f3stolos: \"N\u00e3o vos chamo de servos, mas vos chamo de amigos.\" Eu te chamo de amigo, Presidente. E me chame de amigo tamb\u00e9m, porque estamos aqui para lutar a luta que voc\u00ea quiser. Agora nos respeite, porque estamos numa mesma trincheira a favor do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, DEPUTADO ESTADUAL,  RICARDO COUTINHO, EX-GOVERNADOR, PARA\u00cdBA, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o de Deputados Estaduais e do ex-Governador da Para\u00edba, Ricardo Coutinho, denunciados por pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caros colegas, queria trazer ao conhecimento da Casa e tamb\u00e9m deixar registrado que hoje chega ao desfecho um dos maiores esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o de que se tem not\u00edcia no Pa\u00eds e que aconteceu no Estado da Para\u00edba, culminando com a decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o de Deputados Estaduais e do ex-Governador Ricardo Coutinho. Esse \u00e9 um esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o que envergonha o nosso Estado e que culminou com a justi\u00e7a sendo feita naquilo que, muitas vezes, denunciei aqui no plen\u00e1rio, culminou com a justi\u00e7a sendo feita para aquele que era um dos maiores algozes do ent\u00e3o Presidente Jair Bolsonaro. Ele, que era um l\u00edder das oposi\u00e7\u00f5es, hoje se encontra foragido como um rato, tudo indica que at\u00e9 no exterior, mas a Justi\u00e7a ir\u00e1 alcan\u00e7\u00e1-lo. A justi\u00e7a que tanto quer\u00edamos no Estado da Para\u00edba vem \u00e0 tona, para a alegria de muitos e tristeza de v\u00e1rios, para que fique cada vez mais claro que n\u00e3o compensa o crime e, sobretudo, a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ADMAR GONZAGA, ADVOGADO, OFENSA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LUCIANO BIVAR, PRESIDENTE, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do advogado Admar Gonzaga contra o PSL e o presidente do partido, Deputado Luciano Bivar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, todo mundo sabe do novo partido que est\u00e1 sendo constru\u00eddo pelo nosso Presidente da Rep\u00fablica, por seus filhos e v\u00e1rios colegas Deputados, o que acho extremamente leg\u00edtimo, pois vivemos num pa\u00eds pluripartid\u00e1rio. Isso \u00e9 leg\u00edtimo. Mas um cidad\u00e3o, chamado Admar Gonzaga, advogado, que j\u00e1 se intitula por a\u00ed mentor do Presidente, gosta de atacar as pessoas. Certa vez eu o desafiei daqui a provar o que falou a respeito do PSL: que o PSL vendia legendas. N\u00e3o foi macho para citar o meu nome, mas disse que na Para\u00edba se vendiam legendas, disse que essa era a pr\u00e1tica e que tinha provas disso. Eu o desafiei a provar isso em 24 horas, sob pena de process\u00e1-lo. E ele est\u00e1 sendo processado, j\u00e1 foi interpelado pela Justi\u00e7a.\r\nTenho muito respeito pelos meus colegas e sei que este mundo gira muito. Hoje podemos estar em campos opostos e amanh\u00e3 talvez estejamos juntos. Nesta semana, sem que tivesse procurado qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre isto, recebi um v\u00eddeo, no qual inclusive est\u00e1 o meu amigo Deputado Bibo, que \u00e9 uma pessoa que respeito muito, um colega querido, e ao lado dele est\u00e1 o Admar Gonzaga, esse vendilh\u00e3o que vai colocar o nosso Presidente em situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil n\u00e3o vai demorar muito, que cita o Presidente do meu partido, o Deputado Luciano Bivar. Bivar \u00e9 um homem respeitoso, que sempre cumpriu a palavra com o Presidente Jair Bolsonaro. De repente, Admar Gonzaga n\u00e3o s\u00f3 me ataca uma vez, como tamb\u00e9m ataca agora novamente o Presidente Bivar.\r\nAdmar Gonzaga foi acusado de bater na mulher e \u00e9 muito conhecido aqui em Bras\u00edlia pelas senten\u00e7as que dava e pelo modo como fazia isso.\r\nAdmar Gonzaga, lave sua boca para falar do PSL e do Presidente Bivar. Voc\u00ea n\u00e3o foi homem para falar de mim. Ent\u00e3o, continue fazendo seu trabalhinho med\u00edocre, porque voc\u00ea deu sorte. Voc\u00ea \u00e9 um advogado em final de carreira e teve a sorte de ter um padrinho como Jair Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLICIA MILITAR, PARALISA\u00c7\u00c3O, PARAIBA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, por policiais militares, de assembleia destinada \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o sobre a poss\u00edvel paralisa\u00e7\u00e3o da categoria, no Estado da Para\u00edba. Solidariedade aos participantes no evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, eu queria mandar um recado para a sociedade paraibana.\r\nHoje infelizmente as for\u00e7as policiais do nosso Estado far\u00e3o - quando digo infelizmente \u00e9 porque n\u00e3o precisava chegar a um n\u00edvel desse - uma assembleia agora ao meio-dia para deliberar sobre a paralisa\u00e7\u00e3o.\r\nA Para\u00edba tem uma das melhores pol\u00edcias do Pa\u00eds, est\u00e1 na frente como a pol\u00edcia que menos mata ou, eu poderia dizer, a que mais trabalha para que n\u00e3o haja assassinatos nem de bandidos, o que seria o mais ideal, nem da sociedade paraibana.\r\nS\u00f3 que come\u00e7a a haver um desprest\u00edgio cada vez mais acentuado. As pol\u00edcias do meu Estado s\u00e3o as que menos recebem no Pa\u00eds. Por exemplo, j\u00e1 houve v\u00e1rias conversa\u00e7\u00f5es, e as propostas dadas pelo Governo na realidade n\u00e3o s\u00e3o propostas, simplesmente n\u00e3o h\u00e1 o que dizer.\r\nO Secret\u00e1rio Marivaldo parece que age muito pelo f\u00edgado. Nem tudo \u00e9 algo t\u00e9cnico, nem tudo s\u00e3o n\u00fameros. \u00c9 preciso agir com pol\u00edtica. Eu pe\u00e7o aqui ao Governador Jo\u00e3o Azev\u00eado, o qual sabe da minha postura, da minha responsabilidade com minhas palavras, que n\u00e3o permita que haja essa greve.\r\nEu vejo algumas pessoas, at\u00e9 mal-intencionados, querendo atribuir... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. \r\nEu falei que n\u00e3o iria mais prorrogar o tempo devido ao n\u00famero grande de oradores inscritos para falar.\r\nO SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB) - Finalizo: algumas pessoas mal-intencionadas querem colocar sobre os ombros da Pol\u00edcia Militar e sobre as for\u00e7as de seguran\u00e7a o caso da greve. Mas eu quero dizer que, se algo acontecer, esse sangue estar\u00e1 nas m\u00e3os daqueles que est\u00e3o sendo instrumento de dificuldade para fazer uma negocia\u00e7\u00e3o justa com esses policiais.\r\nMinha solidariedade a todos e ao movimento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Estou com o parecer pronto, sim, Sr. Presidente. Vou come\u00e7ar a l\u00ea-lo agora.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 675/2020 que tem como objetivo n\u00e3o inviabilizar a tomada de cr\u00e9dito por parte das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas por conta de eventuais distor\u00e7\u00f5es no seu fluxo de caixa. Atualmente o mercado se concentra em tr\u00eas grupos: Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito (SPC Brasil); o Servi\u00e7o Central de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito (SCPC Boavista); e a Serasa Experian\" - que todos conhecem. \"Essas ser\u00e3o as tr\u00eas principais empresas que dever\u00e3o suspender novos inscritos em seus cadastros.\"\r\nTodo o mundo sabe... Pelo menos no meu caso, eu fui procurado por v\u00e1rios empres\u00e1rios como os que representam, por exemplo, a tecnologia, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o. Eles reclamaram que as empresas j\u00e1 est\u00e3o cobrando seus boletos. A maioria desses teriam, s\u00f3 para citar um exemplo, lojas em shoppings. E todos os shoppings est\u00e3o fechados. Eles n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de cumprir os compromissos. Isso faz com que entrem em desespero, por n\u00e3o poderem arcar com seus compromissos e terem seus nomes negativados.\r\nPois bem. Passo agora ao o item 1 do meu relat\u00f3rio.\r\n\"II.1 - Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nConsoante prev\u00ea o Regimento Interno da Casa, o exame da constitucionalidade envolve a verifica\u00e7\u00e3o de legitimidade da iniciativa legislativa, da compet\u00eancia para legislar e da adequa\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie normativa \u00e0 mat\u00e9ria regulada.\"\r\nEu irei passar ao m\u00e9rito agora, Sr. Presidente. \r\n\"Quanto ao m\u00e9rito, entendemos que a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 conveniente e oportuna, pois neste momento a economia do nosso Pa\u00eds est\u00e1 paralisada, amargando in\u00fameras perdas em fun\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o de pessoas por meio de isolamento da quarentena. (...)\r\nNesse contexto, s\u00e3o necess\u00e1rias medidas que evitem ainda maiores danos aos trabalhadores e empres\u00e1rios. Uma delas \u00e9 exatamente esta que o projeto prop\u00f5e: a suspens\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es e dos efeitos das inscri\u00e7\u00f5es em cadastros, por parte das empresas que fazem an\u00e1lise financeira e fornecem informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, desde que realizadas ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica relacionada \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus (COVID-19), formalizado na forma do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.\r\nO projeto na forma como apresentado est\u00e1 adequado, merecendo alguns ajustes do texto e t\u00e9cnica legislativa. N\u00e3o faremos altera\u00e7\u00e3o nos cadastros positivos. Modificamos a validade da medida para diminuir a sua aplica\u00e7\u00e3o a um prazo 90 dias, e um prazo apenas de 90 dias, prorrog\u00e1veis por ato do Banco Central. \r\nAperfei\u00e7oamos ainda a compet\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o (art. 2\u00ba), deixando mais gen\u00e9rica a disposi\u00e7\u00e3o e permitindo a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\r\nTamb\u00e9m inclu\u00edmos que a destina\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados com multas ser\u00e1 ao combate da COVID-19.\r\nPor fim, melhoramos a reda\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba ao estabelecer que a vig\u00eancia da lei est\u00e1 restrita ao per\u00edodo de calamidade, apenas ao per\u00edodo de calamidade, na forma do decreto legislativo. \r\nQuanto ao impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, tendo em vista o estado de calamidade aprovado pelo Congresso Nacional, n\u00e3o se fazem necess\u00e1rias medidas de compensa\u00e7\u00e3o\" - \u00e9 muito importante, Sr. Presidente, deixar isso ressaltado - \"para quaisquer propostas tempor\u00e1rias que se apresentem. De todo modo, no caso em quest\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 cria\u00e7\u00e3o de nova despesa, mas de suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de uma exig\u00eancia espec\u00edfica aplicada a entidades privadas, considerando as prioridades nacionais. \r\nII.3 - Conclus\u00e3o.\r\nEm conclus\u00e3o, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, nosso parecer pela:\r\na) Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, e seus apensados: PL 1.088/2020, PL 1.101/2020. Tamb\u00e9m o PL 1.182/2020, PL 1.490/2020, PL 1.637/2020, PL 1.651/2020, PL 1.308/2020 e PL 1.298/2020, na forma do substitutivo em anexo.\r\nb) Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade or\u00e7amentaria e financeira e, no m\u00e9rito da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, e seus apensados:\r\nPL 1.088/2020, PL 1.101/2020, PL 1.182/2020, PL 1.490/2020, PL 1.663/2020, PL 1.651/2020, PL 1.308/2020 e PL 1.298/2020, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor em anexo.\r\nc) Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e9 pela constitucionalidade, legalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa no Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, e seus apensados: PL 1.088/2020, PL 1.101/2020, PL 1.182/2020, PL 1.490/2020, PL 1.637/2020, PL 1.651/2020, PL 1.308/2020 e PL 1.298/2020, na forma do substitutivo da Comisso de Defesa do Consumidor em anexo.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Adendo ao parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um adendo. Estou aqui relatando que j\u00e1 h\u00e1 um substitutivo da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor ao Projeto de Lei n\u00ba 675.\r\nRespondendo ao colega que estava na d\u00favida de por que ser no dia 6, n\u00e3o vai ser no dia 6, mas a partir do dia 20. J\u00e1 est\u00e1 no substitutivo da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor.\r\nN\u00f3s temos que ter sensibilidade. Algumas pessoas falaram de aumento de juros. Isso n\u00e3o tem nada a ver. A quest\u00e3o \u00e9 garantir que o bom pagador n\u00e3o se torne mau pagador e aquele que esteja em situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil tenha acesso ao cr\u00e9dito para cumprir seus compromissos, inclusive com a folha e com seus fornecedores. N\u00e3o pode cair em desgra\u00e7a, como citei o exemplo, o empres\u00e1rio que tem v\u00e1rias lojas em shoppings, paga por suas lojas fechadas e suas faturas est\u00e3o vencendo. Ele n\u00e3o quer que seu nome v\u00e1 para a Serasa. Estou apenas citando o exemplo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 675-A, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou direito ao voto do Relator.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nTendo sido aprovado, no Senado Federal, um substitutivo ao PL 675-A/20, vem este \u00faltimo novamente \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio desta Casa, e sobre essa nova proposi\u00e7\u00e3o, o substitutivo aprovado no Senado, passamos a fazer as considera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias que seguem.\r\nNo que tange ao m\u00e9rito, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, acreditamos que o projeto original est\u00e1 mais adequado para alcan\u00e7ar o objetivo para o qual foi criado: proteger o consumidor brasileiro nesse momento de pandemia.\r\nComo dito no relat\u00f3rio acima, o substitutivo do Senado estendeu as novas diretrizes legais para o Cadastro Positivo (Lei n\u00ba 12.414, de 9 de junho de 2011), indicando inclus\u00e3o de mat\u00e9ria nova em rela\u00e7\u00e3o ao projeto original. Al\u00e9m disso, o substitutivo do Senado Federal prop\u00f5e interfer\u00eancia no Poder Executivo (art. 8\u00ba), dispositivos que podem ser questionados por inconstitucionalidade em decorr\u00eancia de v\u00edcio de iniciativa privativa daquele Poder em apresentar proposi\u00e7\u00f5es que criem linhas cr\u00e9dito.\r\nPor oportuno, deve-se assinalar que n\u00e3o existem, hoje, impedimentos a que uma institui\u00e7\u00e3o financeira ofere\u00e7a financiamentos a segmentos espec\u00edficos. Respeitadas as regras prudenciais estabelecidas pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN) e havendo capacidade financeira do tomador, nada impede a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito para o financiamento de tratamentos m\u00e9dicos.\r\n A an\u00e1lise da viabilidade econ\u00f4mica dessas opera\u00e7\u00f5es, contudo, \u00e9 mat\u00e9ria afeta \u00e0 discricionariedade das institui\u00e7\u00f5es financeiras, que, de acordo com seus modelos pr\u00f3prios de neg\u00f3cios, consideram fatores como demanda, custos, riscos, rentabilidade, dentre outros, para tomar a decis\u00e3o de oferecimento de determinada linha de financiamento.\r\nConstitui posi\u00e7\u00e3o consolidada no STF a interpreta\u00e7\u00e3o de que os arts. 61 (...) e 84 (...) da Constitui\u00e7\u00e3o Federal restringem ao Chefe do Poder Executivo a iniciativa de normas que remodelem atribui\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3o pertencente \u00e0 estrutura administrativa do Poder Executivo (...).\r\n Estabelecer, por legisla\u00e7\u00e3o oriunda do Congresso Nacional, que as institui\u00e7\u00f5es financeiras ofere\u00e7am linhas de cr\u00e9dito para setores espec\u00edficos, al\u00e9m de poder ser considerada formalmente inconstitucional - por, conforme exposto, violar compet\u00eancia do CMN -, possivelmente significaria tamb\u00e9m ofender os princ\u00edpios constitucionais da liberdade de iniciativa e da proporcionalidade, impondo aos bancos o comprometimento injustificado de recursos monet\u00e1rios pr\u00f3prios para a implementa\u00e7\u00e3o da subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nNo \u00e2mbito da compet\u00eancia regimental da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, deve-se proferir parecer quanto ao m\u00e9rito e quanto \u00e0 an\u00e1lise de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 675-A, de 2020.\r\nO RICD (...), ladeado por Norma Interna da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (...), define que o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por meio da an\u00e1lise da conformidade da proposi\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o Or\u00e7amento anual. Al\u00e9m disso, (...) prescreve que tamb\u00e9m nortear\u00e3o a an\u00e1lise outras normas pertinentes \u00e0 receita e despesa p\u00fablicas. Entre tais normas citam-se a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF (Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000).\r\nEspecialmente, a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 15 de dezembro de 2016 (...), acresceu ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias os arts. 106 a 114, instituindo o Novo Regime Fiscal no \u00e2mbito dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, a vigorar por 20 exerc\u00edcios financeiros (entre 2017 e 2036, inclusive).\r\nNo que importa relatar para o exame da proposi\u00e7\u00e3o, o art. 113 estabelece que a proposi\u00e7\u00e3o legislativa que crie ou altere despesa obrigat\u00f3ria ou ren\u00fancia de receita dever\u00e1 ser acompanhada da estimativa do seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.\r\nEvidentemente, o substitutivo aprovado pelo Senado Federal promove impacto sobre as despesas da Uni\u00e3o, face ao potencial aumento de gastos com subs\u00eddios em opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com risco para o Tesouro Nacional. Contudo, em que pese promover a gera\u00e7\u00e3o de despesa obrigat\u00f3ria, o projeto n\u00e3o se fez acompanhar da estimativa de impacto requerida pelo mandamento constitucional.\r\nPor essas raz\u00f5es, somos favor\u00e1veis quanto ao m\u00e9rito ao substitutivo, no \u00e2mbito da CFT, e, no tocante ao exame da compatibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da proposi\u00e7\u00e3o, compreendemos que o substitutivo do Senado Federal ao PL 675-A/20 configura-se incompat\u00edvel com o Novo Regime Fiscal estabelecido pela Emenda Constitucional n\u00ba 95.\r\nAnte o exposto, somos:\r\ni) Na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, pela rejei\u00e7\u00e3o no m\u00e9rito do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 675-A, de 2020 (...);\r\nii) Na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, pela incompatibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 675-A, de 2020, e, quanto ao m\u00e9rito, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal e pela manuten\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675-A, de 2020, conforme texto aprovado nesta C\u00e2mara dos Deputados;\r\niii) Na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 675-A, de 2020, com exce\u00e7\u00e3o de seu art. 8\u00ba, pelas raz\u00f5es supramencionadas.\"\r\nBom, o interesse principal deste projeto de lei que eu venho relatar...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, tudo bem. V.Exa. j\u00e1 leu o relat\u00f3rio. Vamos votar.\r\nO SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB) - Pronto. Est\u00e1 o.k.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, PARA\u00cdBA, ATUA\u00c7\u00c3O, ASSALTO, BANCO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Grupamento Especializado de Opera\u00e7\u00f5es em \u00c1rea de Caatinga - GEOsAC e ao Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais - BOPE, da Pol\u00edcia Militar do Estado da Para\u00edba, pelo sucesso de a\u00e7\u00e3o empreendida contra quadrilha de assaltantes de banco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meus queridos colegas, como \u00fanico representante da seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado da Para\u00edba aqui no Congresso Nacional, quero dar os parab\u00e9ns a mais uma a\u00e7\u00e3o brilhante das for\u00e7as de seguran\u00e7a do meu Estado.\r\nQuando tudo d\u00e1 certo, geralmente ningu\u00e9m se lembra da pol\u00edcia; quando d\u00e1 errado, diz: \"Cad\u00ea ela?\" Ontem, mais uma vez, uma quadrilha tentou praticar um arrombamento, um assalto a banco e se deu mal. Apenas quatro foram para o saco. Espero que sirva de exemplo para todo o Pa\u00eds. Naquela parte da Regi\u00e3o Nordeste, na Para\u00edba, n\u00f3s temos pol\u00edcia que resolve, n\u00f3s temos uma das melhores for\u00e7as de seguran\u00e7a do nosso Pa\u00eds. \u00c9 a pol\u00edcia que menos mata, mas, se for preciso, faz o que deve ser feito.\r\nEnt\u00e3o, meus parab\u00e9ns ao GEOsAC, um grupamento especializado da seguran\u00e7a p\u00fablica, da Pol\u00edcia Militar, e tamb\u00e9m ao BOPE, a todos os policiais e, principalmente, aos cidad\u00e3os que entraram em contato com a pol\u00edcia, e o resultado foi esse.\r\nParab\u00e9ns, Areia! Parab\u00e9ns, Para\u00edba! E muitos parab\u00e9ns a todos os homens que fazem a seguran\u00e7a do nosso Estado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, DJ (DISC JOCKEY), ESPOSA, ANT\u00d4NIA FONTENELLE, ARTISTA, PRECONCEITO, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, PARA\u00cdBA, JULIETTE FREIRE, INFLUENCIADOR DIGITAL.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Discrimina\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba pela apresentadora Ant\u00f4nia Fontenelle, revelada nas declara\u00e7\u00f5es sobre a agress\u00e3o f\u00edsica praticada por DJ \u00e0 esposa, e sobre a campe\u00e3 do Big Brother Brasil - BBB, Juliette Freire Feitosa. Reexame, pela apresentadora, dos seus conceitos para com o povo paraibano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu quero agradecer pela oportunidade de estar mais uma vez aqui no Congresso Nacional expressando o meu sentimento democr\u00e1tico sobre fatos que aconteceram esta semana, que chocaram bastante o povo brasileiro. Falo do caso de agress\u00e3o de um DJ \u00e0 sua esposa.\r\nAlgumas pessoas, envoltas em um sentimento de revolta - e com raz\u00e3o -, passaram a dar opini\u00f5es, entre elas a apresentadora, muito conhecida no Brasil, Ant\u00f4nia Fontenelle. Ela, na sua emo\u00e7\u00e3o, chegou a falar sobre algo que n\u00e3o cabia falar. Ela disse exatamente que, quando para\u00edbas ganham dinheiro, passam a fazer esse tipo de coisa. Ela foi muito infeliz na sua coloca\u00e7\u00e3o. Depois que fez isso, ela tentou remediar, tentou fazer um ajuste, disse que falava em rela\u00e7\u00e3o a \"paraibadas\". Piorou a situa\u00e7\u00e3o. Como se n\u00e3o bastasse, ela partiu para cima de uma paraibana ilustre, um doce de pessoa, maravilhosa, que \u00e9 a Juliette.\r\nEu, particularmente, tenho a apresentadora na conta de uma pessoa boa, mas queria dizer que ela deve reconfigurar suas ideias, seu conceito sobre a Para\u00edba, a Para\u00edba de Assis Chateaubriand, de Ariano Suassuna, de Z\u00e9 Ramalho. N\u00f3s somos muito mais do que \"paraibadas\" ou do que simplesmente para\u00edbas, de forma pejorativa, n\u00f3s somos o melhor do Brasil, n\u00f3s somos o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUCAS SANTOS, ADOLESCENTE, SUIC\u00cdDIO, INTOLER\u00c2NCIA, REDE SOCIAL DIGITAL.\r\nADOLESCENTE, SUIC\u00cdDIO, MOTIVO, FALECIMENTO. \r\nPL 2699/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PR\u00c1TICA, CRIME DE HALTERS, UTILIZA\u00c7\u00c3O, INTERNET, REDE SOCIAL, PROPAGA\u00c7\u00c3O, DISSEMINA\u00c7\u00c3O, \u00d3DIO, COMENT\u00c1RIO, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Julian Lemos",
        "sumario": "Liga\u00e7\u00e3o entre o suic\u00eddio do jovem Lucas Santos e mensagens de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia veiculadas nas redes sociais. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.699, de 2021, sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de haters na Internet. Transcurso do Dia dos Pais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIAN LEMOS (PSL - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nEu queria come\u00e7ar dizendo que nas Sagradas Escrituras h\u00e1 uma palavra que diz: \"As palavras s\u00e3o poderosas para aben\u00e7oar e para ferir\".\r\nOntem o Nordeste ficou entristecido com a not\u00edcia de que o jovem Lucas Santos tirou a pr\u00f3pria vida, com apenas 16 anos de idade. Ele era filho da cantoria Walkyria Santos, da Banda Magn\u00edficos. O fato ocorreu depois de um ataque de haters, aquela parte obscura das redes sociais, que atacam a honra e destroem a autoestima das pessoas, com \u00f3dio e com bastante raiva, muitas vezes inexplic\u00e1veis.\r\n\u00c9 preciso compreender que o suic\u00eddio \u00e9 a segunda causa de morte entre jovens de 15 a 24 anos. As redes sociais precisam de um olhar especial por parte do nosso Pa\u00eds, para que possamos colocar um freio em quem pratica esse jogo duro, perverso e cruel. \u00c0s vezes, \u00e9 como se fosse um disparo de um gatilho, fazendo com que pessoas comecem a entrar em depress\u00e3o e que aflorarem sentimentos com os quais n\u00e3o sabem lidar.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o me levou ao Projeto de Lei n\u00ba 2.699, de 2021, para que possamos colocar em discuss\u00e3o na Casa n\u00e3o a censura, de forma alguma, mas o monitoramento desses haters, termo esse que significa \"odiadores\", no grau de vis\u00e3o de quem provoca algo que n\u00e3o constr\u00f3i a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nVenho me manifestar e ser solid\u00e1rio aos pais - iremos comemorar o Dia dos Pais no pr\u00f3ximo domingo - e \u00e0s m\u00e3es que t\u00eam dentro de casa filhos que sofrem com depress\u00e3o, com crise de ansiedade. Espero que isso sirva de li\u00e7\u00e3o e que possamos trazer para o debate esse tipo de ataque sorrateiro n\u00e3o s\u00f3 aos jovens, mas a todos que somos v\u00edtimas daqueles que se escondem atr\u00e1s do manto da covardia, no ostracismo.\r\nEssa \u00e9 a minha participa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 com palavras que demonstram meus sentimentos a essa m\u00e3e, mas sobretudo com a\u00e7\u00e3o, traduzida nesse projeto de lei. \u00c9 para que possamos trazer \u00e0 discuss\u00e3o algo t\u00e3o grave, que tem gerado, posso dizer assim, danos quase irrepar\u00e1veis na nossa sociedade. Ontem foi o Lucas. Espero que n\u00e3o seja nenhum de n\u00f3s ou nenhum de nossos filhos amanh\u00e3.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]