[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PDL 97/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 37, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.227, de 2018, do Conselho Federal de Medicina, acerca da defini\u00e7\u00e3o da telemedicina como forma de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos mediados por tecnologias.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos sabemos da import\u00e2ncia que t\u00eam a ci\u00eancia e a tecnologia para a medicina e para a sa\u00fade em nosso Pa\u00eds. \u00c9 imposs\u00edvel fazer uma medicina de excel\u00eancia sem recorrer aos avan\u00e7os de equipamentos, exames e tratamentos, sobretudo nos casos de maior complexidade. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nenhuma de que a telemedicina \u00e9 uma dessas conquistas, que, no Brasil, come\u00e7a a se tornar uma realidade, seguindo uma tend\u00eancia mundial. E, de fato, j\u00e1 temos at\u00e9 muitas empresas no Pa\u00eds que oferecem sistemas e aplicativos para profissionais da medicina de diversas \u00e1reas, que compartilham protocolos, condutas, procedimentos, assim como tamb\u00e9m dados, informa\u00e7\u00f5es e conhecimento em todas as \u00e1reas da sa\u00fade. \u00c9 claro que essas solu\u00e7\u00f5es e plataformas podem trazer agilidade, resolutividade aos atendimentos, evitando visitas desnecess\u00e1rias a consult\u00f3rios, cl\u00ednicas e hospitais. \r\nEntretanto, Sr. Presidente, a telemedicina n\u00e3o pode ser um instrumento de desumaniza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico/paciente, muito menos um mecanismo para a precariza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da medicina. \r\nEm dezembro do ano passado, o Conselho Federal de Medicina editou a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.227, de 2018, que definiu e implantou a telemedicina no nosso Pa\u00eds. \u00c9 um documento vasto, que tem muitas implica\u00e7\u00f5es e consequ\u00eancias na classe m\u00e9dica do nosso Pa\u00eds. Essa decis\u00e3o tem profundos impactos na medicina e na sa\u00fade, pois afeta diretamente as consultas, os tratamentos e at\u00e9 cirurgias, pois l\u00e1 tamb\u00e9m trata de telecirurgias. De fato, h\u00e1 uma pol\u00eamica muito grande em torno desse assunto, inclusive na m\u00eddia.\r\nAl\u00e9m da rea\u00e7\u00f5es negativas dos pr\u00f3prios m\u00e9dicos, muitos outros t\u00eam opini\u00f5es contr\u00e1rias a essa resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina: quase todos os Conselhos Regionais de Medicina, \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor e representa\u00e7\u00f5es dos pacientes e at\u00e9 dos planos de sa\u00fade.\r\nPor isso, Sr. Presidente, protocolei ontem aqui na C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 37, de 2019, que susta os efeitos dessa resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina, para que o Parlamento tenha a oportunidade de melhor discutir esse assunto, inclusive em oportuna audi\u00eancia p\u00fablica, o que tamb\u00e9m sugeri nesse projeto.\r\nDesde j\u00e1 pe\u00e7o o apoio dos caros colegas ao nosso PDL 37/2019. Recebi pedidos de v\u00e1rios colegas m\u00e9dicos para serem coautores dele.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que divulgue a nossa fala no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, EMENDA IMPOSITIVA, CUSTEIO, EDUCA\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Assinatura, pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, de resolu\u00e7\u00e3o sobre o estabelecimento de procedimentos para a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de emendas parlamentares individuais e de bancadas impositivas em despesas de custeio para Munic\u00edpios e secretarias estaduais de educa\u00e7\u00e3o. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o a respeito da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna nesta tarde para registrar que, na quinta-feira da semana passada, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o assinou a portaria que regulamentou a emenda parlamentar de custeio para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nConseguimos, no ano passado, depois de muita luta, de muito trabalho, aprovar essa emenda na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para o ano de 2019. Agora, com a sua regulamenta\u00e7\u00e3o, os Munic\u00edpios de todo o Brasil poder\u00e3o receber esses recursos atrav\u00e9s das emendas individuais impositivas e tamb\u00e9m das emendas de bancada impositivas. Com certeza, esses recursos ir\u00e3o ajudar muito a educa\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nNo nosso Estado do Maranh\u00e3o, sabemos que os Munic\u00edpios vivem dificuldade pela falta de recursos. Quase a totalidade dos Munic\u00edpios n\u00e3o consegue, com os recursos que v\u00eam do FUNDEB, pagar a folha de pessoal. Esses recursos das emendas, destinados atrav\u00e9s dos Parlamentares, ajudar\u00e3o esses Munic\u00edpios a manter uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, a manter uma merenda escolar digna. Esses recursos ir\u00e3o cobrir o custeio da merenda nos Munic\u00edpios. Al\u00e9m disso, a emenda tamb\u00e9m poder\u00e1 ser utilizada para pagamento de transporte escolar, para aluguel de \u00f4nibus escolares. No nosso Estado, alunos ainda s\u00e3o transportados em caminh\u00f5es pau-de-arara.\r\nA emenda tamb\u00e9m ir\u00e1 custear material escolar, fardamento escolar, material de expediente, enfim, tudo aquilo que \u00e9 custeio, que \u00e9 contratado para poder servir \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos Munic\u00edpios de todo o Brasil. \r\nEsse foi um grande ganho para a educa\u00e7\u00e3o. Boa parte desses recursos das emendas j\u00e1 est\u00e1 no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nComo V.Exas. sabem, somos obrigados a destinar 50% dos recursos das nossas emendas parlamentares para a sa\u00fade p\u00fablica. Eu apresentei uma PEC, que j\u00e1 est\u00e1 tramitando nesta Casa, a fim de alterar o funcionamento do or\u00e7amento impositivo, para que esses 50% que hoje s\u00e3o obrigatoriamente destinados para a sa\u00fade sejam destinados obrigatoriamente para a sa\u00fade e/ou educa\u00e7\u00e3o, pois entendemos que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica t\u00e3o importante quanto a sa\u00fade. Com certeza, a educa\u00e7\u00e3o precisa de recursos e da ajuda de cada um de n\u00f3s. \r\nEsse era o nosso registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INCENTIVO, AGRICULTURA FAMILIAR, EXCLUS\u00c3O, MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Protesto contra a exclus\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o do programa governamental de fomento \u00e0 agricultura familiar na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esta manh\u00e3 fomos surpreendidos com uma not\u00edcia do jornal O Estad\u00e3o dizendo que o Governo est\u00e1 preparando um programa de fomento para a agricultura familiar no Nordeste brasileiro que ir\u00e1 beneficiar cerca de 150 mil fam\u00edlias. No entanto, nesse programa, que \u00e9 para todo o Semi\u00e1rido nordestino, ele est\u00e1 excluindo o Estado do Maranh\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 justo, porque no nosso Estado tamb\u00e9m h\u00e1 regi\u00f5es do Semi\u00e1rido. \r\nA nossa bancada ir\u00e1 se reunir ainda hoje, se poss\u00edvel, e tomar todas as provid\u00eancias cab\u00edveis relacionadas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es legislativas junto ao Governo, para garantir a inclus\u00e3o do Maranh\u00e3o num programa t\u00e3o importante como esse, que poder\u00e1 beneficiar milhares de fam\u00edlias maranhenses. O nosso Estado \u00e9 muito pobre, n\u00e3o pode ficar de fora de um programa dessa dimens\u00e3o, at\u00e9 porque ele est\u00e1 inclu\u00eddo no Nordeste e tem regi\u00f5es de Semi\u00e1rido.\r\nQuero, portanto, deixar registrado o rep\u00fadio da bancada do Maranh\u00e3o a esse programa que n\u00e3o contempla o nosso Estado, conforme divulgado pelo jornal O Estad\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante votarmos, deliberarmos esta mat\u00e9ria no dia de hoje, para trazermos seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0s pr\u00e1ticas esportivas, como foi citado.\r\nFaz 2 anos, votamos aqui a PEC que colocou na nossa Constitui\u00e7\u00e3o a vaquejada e os esportes equestres. Recentemente, h\u00e1 cerca de 15 dias, num caso em Minas Gerais, um magistrado proibiu e cancelou a realiza\u00e7\u00e3o de uma vaquejada, um evento tradicional em Governador Valadares. A mesma coisa aconteceu com uma prova de la\u00e7o em Mato Grosso. N\u00f3s temos que evitar isso. \r\nNestas decis\u00f5es, dizia-se que n\u00e3o t\u00ednhamos votado a lei que regulamentava a quest\u00e3o do bem-estar animal. Esta lei vem do Senado Federal, j\u00e1 foi aprovada naquela Casa e regulamenta toda a quest\u00e3o do bem-estar animal.\r\nCom isso, daremos seguran\u00e7a jur\u00eddica a estas pr\u00e1ticas esportivas e culturais que geram emprego e renda para v\u00e1rios Munic\u00edpios no nosso Pa\u00eds.\r\nO Democratas orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 importante que avancemos nesta mat\u00e9ria, que acabemos de vez com a inseguran\u00e7a jur\u00eddica que ainda gira em torno da pr\u00e1tica dos esportes equestres. Temos que acabar com a judicializa\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nDois anos atr\u00e1s, devido a abusos por parte de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do Poder Judici\u00e1rio, quando estavam cancelando diversos eventos em todo o Brasil, esta Casa foi provocada e teve que aprovar uma emenda constitucional que liberou a pr\u00e1tica de esportes equestres, incluindo vaquejada, rodeio, provas de la\u00e7os e todos os outros. Hoje alguns magistrados continuam proibindo algumas pr\u00e1ticas de vaquejada, como aconteceu em Minas Gerais, e provas de la\u00e7o, em Mato Grosso. N\u00f3s temos que acabar com essa judicializa\u00e7\u00e3o regulamentando essa lei.\r\nQue fique claro que essa lei n\u00e3o trata s\u00f3 de regulamentar a pr\u00e1tica desses esportes que s\u00e3o patrim\u00f4nios culturais do povo nordestino. Ela tamb\u00e9m deixa claro que todas as associa\u00e7\u00f5es e entidades do setor ter\u00e3o que ter regulamentos claros sobre a quest\u00e3o do bem-estar animal, regulamentos claros que ter\u00e3o que ser reconhecidos pelo Minist\u00e9rio da Agricultura. Ela tamb\u00e9m fala em puni\u00e7\u00e3o a todos aqueles que n\u00e3o cumprirem esses regulamentos sobre bem-estar animal.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 isso o que n\u00f3s estamos defendendo. Estamos falando de um patrim\u00f4nio cultural imaterial, que \u00e9 o esporte da vaquejada, de um esporte, de uma atividade cultural que hoje movimenta milh\u00f5es na nossa economia, que gera muita riqueza e muita renda para milhares de fam\u00edlias do nosso Pa\u00eds inteiro. Hoje h\u00e1 muitas entidades envolvidas em torno disso, como a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Criadores de Cavalo Quarto de Milha, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Criadores de Cavalos Crioulos e a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Vaquejada, a ABVAQ, que contribuiu para o grande avan\u00e7o na regulamenta\u00e7\u00e3o do esporte em todo o Nordeste.\r\nFa\u00e7o um apelo a todos os nossos colegas para apoiarem o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria e de vez acabarmos com essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica que ainda gira em torno deste assunto.\r\nTamb\u00e9m quero registrar que a ind\u00fastria do cavalo hoje \u00e9 uma das maiores do nosso Pa\u00eds. A ind\u00fastria do cavalo hoje movimenta quase 18 bilh\u00f5es de reais por ano, em com\u00e9rcio, em leil\u00f5es no esporte.\r\nIsso \u00e9 mais do que movimenta a ind\u00fastria do feij\u00e3o e do algod\u00e3o. Poucos t\u00eam no\u00e7\u00e3o do que representa hoje o que gira em torno de tudo isso que estamos aqui regulamentando. S\u00e3o fam\u00edlias que necessitam e que vivem do esporte da vaquejada, dos rodeios, das provas de la\u00e7o e de r\u00e9deas, enfim, vivem dos esportes equestres, que s\u00e3o um patrim\u00f4nio cultural.\r\nCom certeza, hoje esta Casa mais uma vez ir\u00e1 dar um sinal aprovando e regulamentando de vez essa mat\u00e9ria, gerando, assim, seguran\u00e7a jur\u00eddica para que todos os eventos do Brasil...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu vejo que alguns colegas que s\u00e3o contra a mat\u00e9ria est\u00e3o falando de maus-tratos. Aproveito a oportunidade para convidar esses colegas a irem conhecer de perto o que \u00e9 a vaquejada atual, o que \u00e9 a vaquejada legal, que tem normas, que tem regras que regulamentam sim o bem-estar e a prote\u00e7\u00e3o dos animais.\r\nIsso \u00e9 o que este projeto traz em um dos seus artigos. Ele cita claramente que a regulamenta\u00e7\u00e3o do bem-estar animal tem que ser feita por todas aquelas associa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o a cada setor das provas, e reconhecida pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, com puni\u00e7\u00e3o aos promotores de eventos que n\u00e3o cumprirem essas normas.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s queremos avan\u00e7ar para que aprovemos esta mat\u00e9ria na tarde de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM encaminha \"sim\", Sr. Presidente. O DEM acha importante avan\u00e7armos em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, que vai trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica para a pr\u00e1tica dos esportes equestres e, assim, acabar com a inseguran\u00e7a que est\u00e1 acontecendo, quando alguns membros da magistratura pro\u00edbem os eventos.\r\nEnt\u00e3o, o DEM encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=344&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 8.240/17, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas encaminha \"sim\", Sra. Presidente. Est\u00e1 mais do que na hora de encerrarmos esse assunto e regulamentarmos de vez essas manifesta\u00e7\u00f5es culturais, essas pr\u00e1ticas esportivas, para podermos acabar com a inseguran\u00e7a jur\u00eddica que ainda existe em nosso Pa\u00eds.\r\nO Democratas encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGI\u00c3O NORDESTE, INVESTIMENTO, PROGRAMA AGRONORDESTE, LAN\u00c7AMENTO, MARANH\u00c3O, JUSCELINO FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento do Programa AgroNordeste. Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na regi\u00e3o do M\u00e9dio Mearim, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de destacar o trabalho da Ministra Tereza Cristina \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Agricultura. Hoje pude participar do lan\u00e7amento do Programa AgroNordeste, em cerim\u00f4nia no Pal\u00e1cio do Planalto. A Ministra Tereza e toda a sua equipe est\u00e3o de parab\u00e9ns, bem como o assessor Danilo Forte, que fez uma bela apresenta\u00e7\u00e3o do programa.\r\nTrata-se de um programa de extrema import\u00e2ncia para toda a Regi\u00e3o Nordeste, que visa impulsionar o desenvolvimento econ\u00f4mico e social de todo o meio rural da regi\u00e3o, que necessita do apoio do poder p\u00fablico. O programa vai abranger, inicialmente, 12 territ\u00f3rios. Cerca de 230 Munic\u00edpios e mais de 1,7 milh\u00e3o de habitantes ser\u00e3o atendidos.\r\nNo nosso Estado, o Maranh\u00e3o, ser\u00e1 atendida, neste primeiro passo, a regi\u00e3o do M\u00e9dio Mearim, onde tenho representatividade, \u00e0 qual em breve levaremos o an\u00fancio do programa, que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para toda a Regi\u00e3o Nordeste. Ser\u00e3o abrangidos 12 territ\u00f3rios no primeiro momento, sendo 10 na Regi\u00e3o Nordeste e 2 no norte de Minas Gerais, que tamb\u00e9m entrar\u00e1 no Programa AgroNordeste.\r\nPortanto, parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio da Agricultura pelo lan\u00e7amento deste programa e sucesso na sua implementa\u00e7\u00e3o, que, at\u00e9 2021, ter\u00e1 atingido o n\u00famero de 30 territ\u00f3rios em toda a Regi\u00e3o Nordeste do Pa\u00eds e no norte de Minas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas encaminha \"sim\".\r\nJ\u00e1 est\u00e1 mais do que na hora de superarmos esta mat\u00e9ria na C\u00e2mara dos Deputados. Esta mat\u00e9ria foi bastante debatida por todos, e encerramos esse processo com a consci\u00eancia da import\u00e2ncia que ela tem para o nosso Pa\u00eds, para o nosso Estado do Maranh\u00e3o e para milhares de fam\u00edlias de Alc\u00e2ntara e de toda aquela regi\u00e3o, que hoje t\u00eam esperan\u00e7a em investimentos, em gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nEste projeto que aprova o acordo coloca o Maranh\u00e3o e o Brasil de volta ao centro do mercado aeroespacial. Tenho certeza de que logo, logo chegar\u00e3o bilh\u00f5es em investimentos para tirar aquelas fam\u00edlias da pobreza, para que o Estado do Maranh\u00e3o viva outra realidade e para que o Brasil seja reconhecido como uma das grandes pot\u00eancias pela sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e pelas condi\u00e7\u00f5es que oferece ao mundo para o lan\u00e7amento de foguetes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ROG\u00c9RIO MARINHO, EX-DEPUTADOR FEDERAL, NOMEA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL.\r\nJUSCELINO FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador. Reitera\u00e7\u00e3o de compromissos assumidos com a popula\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o. Posse do ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho no cargo de  Ministro do Desenvolvimento Regional.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, em 2017, em meu primeiro mandato como Deputado Federal, ocupei esta tribuna e proferi meu primeiro discurso no Grande Expediente. Eu tenho muito claras e perfeitamente vivas em minha mem\u00f3ria as reflex\u00f5es feitas naquele dia. Foi uma estreia cheia de enormes expectativas em uma nova experi\u00eancia enriquecedora e prazerosa que havia se iniciado em fevereiro de 2015, quando tivera in\u00edcio o exerc\u00edcio de meu primeiro mandato.\r\nRegistrei a constata\u00e7\u00e3o do quanto se trabalha nesta Casa. Falei da grandeza da miss\u00e3o parlamentar, da complexidade e da amplitude dos assuntos, da intensa e veloz din\u00e2mica das atividades. Desde o primeiro dia no Parlamento, vi a democracia vibrando com toda a for\u00e7a e fui robustecendo minha convic\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da pol\u00edtica na vida das pessoas.\r\nNo meu primeiro mandato, tive o privil\u00e9gio de participar de momentos hist\u00f3ricos da C\u00e2mara dos Deputados e do Congresso Nacional. Tenho certeza de que ajudei em decis\u00f5es importantes para o Pa\u00eds. Lembro bem das reuni\u00f5es do Col\u00e9gio de L\u00edderes, nas quais as discuss\u00f5es de pauta e de defini\u00e7\u00e3o de temas priorit\u00e1rios me amadureceram politicamente. L\u00e1, eu aprendi com Parlamentares experientes e de longa tradi\u00e7\u00e3o que os partidos e a proporcionalidade das bancadas s\u00e3o determinantes para a democracia porque influenciam a agenda e direcionam o processo legislativo desta Casa.\r\nQuero ressaltar os ricos ensinamentos da minha atua\u00e7\u00e3o, inclusive como Vice-L\u00edder em blocos partid\u00e1rios, que s\u00e3o agregados para se tornarem mais fortes ou majorit\u00e1rios na Casa, seja como oposi\u00e7\u00e3o, seja como base de sustenta\u00e7\u00e3o de Governo de coaliz\u00e3o, ajudando no processo decis\u00f3rio e compartilhando espa\u00e7os de poder.\r\nNos 2 anos como membro da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, fortaleceu-se em mim o respeito aos diplomas legais, \u00e0s normas regimentais de tramita\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es e ao impositivo debate de temas pol\u00eamicos, a exemplo da maioridade penal. Ressalto tamb\u00e9m a minha responsabilidade direta na regulamenta\u00e7\u00e3o dos crimes cometidos no \u00e2mbito da Internet.\r\nMinha primeira passagem pela fun\u00e7\u00e3o de coordenador da bancada federal do Maranh\u00e3o foi breve, mas aprendi muito durante os meses em que exerci essa atividade junto aos colegas da bancada maranhense.\r\nDesde sempre o desenvolvimento integrado, harm\u00f4nico e justo mereceu nossa aten\u00e7\u00e3o, principalmente nos Munic\u00edpios de interesse focal e priorit\u00e1rio, para aproveitar potencialidades, voca\u00e7\u00f5es ou usos racionais de recursos naturais, visando a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades, o resgate ou a continuidade de projetos estruturantes capazes de gerar riqueza, trabalho e renda, e a solu\u00e7\u00e3o dos problemas do Maranh\u00e3o e do Brasil.\r\nNesse contexto, destaco as crises h\u00eddrica e energ\u00e9tica, a mobilidade urbana, a habita\u00e7\u00e3o popular, a presen\u00e7a de bancos oficiais de fomento nos Estados e nos Munic\u00edpios, a infraestrutura de estradas e portos, a expans\u00e3o da atividade da avia\u00e7\u00e3o, dos aeroportos regionais e dos aer\u00f3dromos locais, e os investimentos estrat\u00e9gicos. Para exemplificar, cito aqui a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa do Parque Brasileiro de Refino e Atividades Correlatas, uma iniciativa minha com o prop\u00f3sito de encontrar uma justa solu\u00e7\u00e3o e o modelo equilibrado na cadeia produtiva de petr\u00f3leo que atenda as demandas de consumo do Pa\u00eds.\r\nA educa\u00e7\u00e3o tem sido uma \u00e1rea de nossa permanente atua\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria, com foco na otimiza\u00e7\u00e3o da rede escolar e na melhoria da forma\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e da jornada dos professores, visando a qualidade do ensino, a empregabilidade, a satisfa\u00e7\u00e3o dos alunos e suas fam\u00edlias, e a expans\u00e3o da rede de escolas profissionalizantes e de n\u00edvel superior.\r\nA instala\u00e7\u00e3o do Instituto Federal do Maranh\u00e3o na minha cidade natal, Vitorino Freire, \u00e9 o emblema de sucesso de nossa luta. O esporte \u00e9 um poderoso instrumento de inclus\u00e3o, sobretudo de jovens e de moradores de aglomerados de vulnerabilidade ou de car\u00eancia social. Por isso, propus a implanta\u00e7\u00e3o de centros de inicia\u00e7\u00e3o ao esporte no Estado do Maranh\u00e3o.\r\nNa cultura, quero registrar com muita satisfa\u00e7\u00e3o e \u00eaxito nossa luta pela regulamenta\u00e7\u00e3o da vaquejada, tradi\u00e7\u00e3o de longa hist\u00f3ria que alegra e orgulha todo povo nordestino.\r\nPresidi a Comiss\u00e3o Especial de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Sa\u00fade - CETECSAU, onde tive a chance de contribuir com propostas, sobretudo para o est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o na ind\u00fastria farmac\u00eautica brasileira, visando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de sua fragilidade e da depend\u00eancia da importa\u00e7\u00e3o de insumos estrat\u00e9gicos para a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, assim como \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o do parque industrial de equipamentos hospitalares de imagens e de exames laboratoriais.\r\nMinha afinidade profissional, o v\u00ednculo e a atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia foram coroadas com a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o, que tive a honra de exercer no ano de 2018.\r\nTenho senso de dever cumprido. Sinto-me gratificado por ter contribu\u00eddo para o aperfei\u00e7oamento das pol\u00edticas p\u00fablicas, principalmente na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nTer assumido a Presid\u00eancia do Democratas no Maranh\u00e3o foi um marco da for\u00e7a do nosso grupo pol\u00edtico no Estado: os Deputados Estaduais, Prefeitos, Vice-Prefeitos, Vereadores e lideran\u00e7as pol\u00edticas, que n\u00e3o t\u00eam medido esfor\u00e7os para revitalizar, reorganizar, ampliar e fortalecer nosso partido em todo o Estado do Maranh\u00e3o.\r\nAl\u00e9m da minha atua\u00e7\u00e3o como titular na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento nos primeiros 4 anos de minha atua\u00e7\u00e3o parlamentar, quero destacar a obten\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de reais em emendas parlamentares para o Maranh\u00e3o e seus Munic\u00edpios. Essa \u00e9 uma das raz\u00f5es para a expans\u00e3o geogr\u00e1fica da nossa base pol\u00edtica e para a amplia\u00e7\u00e3o de parcerias que nos levaram a ganhar mais aliados nas Prefeituras e nas C\u00e2maras de Vereadores desde as elei\u00e7\u00f5es de 2016.\r\nDe fato, a maior parte da minha atua\u00e7\u00e3o e dos meus esfor\u00e7os como Deputado Federal vem sendo dedicada \u00e0 adequada compreens\u00e3o dos problemas que afetam as pessoas, as fam\u00edlias, as comunidades, as cidades, os Munic\u00edpios e \u00e0 busca de solu\u00e7\u00f5es para eles. Essa trajet\u00f3ria \u00e9 um aprendizado extremamente valioso e inesquec\u00edvel que devo ao povo do meu querido Estado do Maranh\u00e3o. Por isso, aproveito para novamente, aqui, homenagear os meus eleitores.\r\nSr. Presidente, Deputadas, Deputados, todos n\u00f3s sabemos como o cen\u00e1rio pol\u00edtico foi conturbado nos dois anos anteriores \u00e0 campanha eleitoral de 2018, que, num clima de mudan\u00e7a e de renova\u00e7\u00e3o, foi muito afetada por temas sens\u00edveis que despertaram paix\u00f5es ideol\u00f3gicas e at\u00e9 confundiram a escolha na hora da vota\u00e7\u00e3o.\r\nSou muito grato pela minha reelei\u00e7\u00e3o. Sou muito grato por estar fazendo parte da seleta metade dos Deputados Federais que conseguiram voltar para este Parlamento. O meu respeito aos eleitores cresceu muito, juntamente com a quantidade de votos que tive: mais de 80 mil votos em 2014 e quase 100 mil votos em 2018. Sou muito grato tamb\u00e9m por isso.\r\nNeste segundo mandato, h\u00e1 em mim um novo esp\u00edrito e muita energia para dar continuidade aos compromissos assumidos, fazer jus \u00e0 confian\u00e7a dos eleitores e honrar a palavra dada.\r\nRevisei o planejamento e venho implementando estrat\u00e9gias de atua\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o alinhadas ao meu perfil, \u00e0 imagem, \u00e0s causas em que acredito, \u00e0s demandas dos Munic\u00edpios, das fam\u00edlias e dos cidad\u00e3os maranhenses.\r\nO desenvolvimento do Pa\u00eds e do Maranh\u00e3o segue como minha prioridade, sob a inspira\u00e7\u00e3o da descentraliza\u00e7\u00e3o da economia e da corre\u00e7\u00e3o das desigualdades, preceitos constitucionais que exigem a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nas regi\u00f5es e nos Estados de maior extens\u00e3o geogr\u00e1fica e com taxas de urbaniza\u00e7\u00e3o aqu\u00e9m da m\u00e9dia nacional.\r\nRefor\u00e7o aqui o meu compromisso de fortalecer a voca\u00e7\u00e3o natural do Maranh\u00e3o como corredor log\u00edstico do Centro-Oeste e da chamada regi\u00e3o do MATOPIBA, tendo como destino o Complexo Portu\u00e1rio do Itaqui.\r\nEstou engajado na busca de investimentos para a supera\u00e7\u00e3o do grave d\u00e9ficit habitacional, para o abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, o saneamento b\u00e1sico e o tratamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, que contribuir\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, da mortalidade infantil e da extrema pobreza.\r\nAs crian\u00e7as, mulheres, idosos, pessoas com defici\u00eancia e parcelas carentes da nossa sociedade t\u00eam de ser alvo preferencial da prote\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia do Estado. Defendi e lutei para que a reforma previdenci\u00e1ria n\u00e3o retirasse benef\u00edcios de quem deles mais necessita, principalmente dos trabalhadores rurais e dos mais pobres.\r\nPor isso, mesmo sendo morosa a tramita\u00e7\u00e3o nas inst\u00e2ncias internas, acrescentei novas proposi\u00e7\u00f5es legislativas \u00e0s v\u00e1rias de minha autoria que j\u00e1 tramitavam aqui na Casa. Quero destacar a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o gratuita para desempregados, pessoas de fam\u00edlias de baixa renda ou benefici\u00e1rios de programas sociais, proposta que inseri agora no nosso substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, do qual sou Relator.\r\nTodos sabemos que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave para o futuro de qualquer pessoa. Por isso, quero refor\u00e7ar a necessidade da amplia\u00e7\u00e3o de creches, escolas em tempo integral, universidades e centros de pesquisa. A valoriza\u00e7\u00e3o do professor tem que ser prioridade nacional. Quero renovar o meu compromisso irrestrito com a sa\u00fade preventiva, integrada e direcionada \u00e0 melhoria da qualidade de vida das pessoas, ao aumento da longevidade dos brasileiros e dos maranhenses.\r\n\u00c9 preciso superar os hist\u00f3ricos desafios dos baixos \u00edndices de desenvolvimento humano. Cito como refer\u00eancia o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, relativamente ao qual apresentei cinco emendas de aperfei\u00e7oamento, tr\u00eas delas acatadas no relat\u00f3rio final, com destaque para a realiza\u00e7\u00e3o anual do exame REVALIDA.\r\nDefendo que a sa\u00fade p\u00fablica seja conduzida com uma vis\u00e3o de longo prazo e com estrat\u00e9gias abrangentes, contemplando a gesta\u00e7\u00e3o, a primeira inf\u00e2ncia, a vacina\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a sa\u00fade da fam\u00edlia, a expans\u00e3o da descentraliza\u00e7\u00e3o e da interioriza\u00e7\u00e3o adequada da forma\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos profissionais, da rede de academias da sa\u00fade, das maternidades e do atendimento especializado de m\u00e9dia e alta complexidade, atrav\u00e9s dos polos m\u00e9dico-hospitalares compat\u00edveis com as necessidades, como, por exemplo, os centros de exames e de diagn\u00f3sticos por imagem, de oncologia, de hemodi\u00e1lise e de emerg\u00eancia de acidentes com motos, que afetam muitas cidades em todo o interior do nosso Pa\u00eds.\r\nReitero a minha disposi\u00e7\u00e3o para a intransigente defesa do SUS e para a revis\u00e3o dos valores or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao meu Estado do Maranh\u00e3o, porque eles est\u00e3o defasados. Em compara\u00e7\u00e3o com todos os outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o, o Maranh\u00e3o tem um dos menores valores per capita na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nAno passado fui eleito novamente coordenador da bancada federal maranhense, o que \u00e9 uma grande responsabilidade. Atuo, junto com todos os colegas Deputados e Senadores da nossa bancada, na defesa dos interesses do nosso Estado, o Maranh\u00e3o. Agora, os desafios s\u00e3o muitos para conseguirmos reunir e organizar de forma justa as demandas dos Munic\u00edpios e do Estado que representamos.\r\nAproveito a oportunidade para agradecer o apoio dos Deputados Federais e dos Senadores. Refor\u00e7o a necessidade de darmos continuidade a essa saud\u00e1vel parceria para realizarmos juntos, em harmonia, a defesa dos interesses do Maranh\u00e3o aqui em Bras\u00edlia.\r\nQuero destacar dois t\u00f3picos de extrema relev\u00e2ncia. O primeiro \u00e9 o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, referente ao Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, e o outro \u00e9 a concess\u00e3o do Parque Nacional dos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, que est\u00e1 prevista para este ano, est\u00e1 no pacote de concess\u00f5es do Governo Federal.\r\nPor indica\u00e7\u00e3o do partido e com o apoio dos meus pares, neste segundo mandato recebi honrosas miss\u00f5es. Quero destacar a Presid\u00eancia do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar para o bi\u00eanio 2019-2020.\r\nDesde o ano passado, o Conselho de \u00c9tica vem tendo intensas atividades. A quantidade de processos em andamento vem superando todas as marcas. Os casos sob exame s\u00e3o reflexo do clima tenso vivenciado no Parlamento e do acirramento dos debates remanescentes do confronto eleitoral ideol\u00f3gico egresso das urnas.\r\nO Sr. Flavio Nogueira - Permite-me um aparte, Deputado?\r\nO SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA) - Pois n\u00e3o, Deputado Fl\u00e1vio Nogueira.\r\nO Sr. Flavio Nogueira - Quero saudar V.Exa., que est\u00e1 na tribuna da Casa enaltecendo o seu Estado do Maranh\u00e3o, vizinho do nosso Piau\u00ed, fazendo com que n\u00f3s irm\u00e3os maranhenses e irm\u00e3os piauienses possamos estar aqui trabalhando em prol daqueles dois queridos Estados. Tamb\u00e9m quero enaltecer a figura de V.Exa. como Presidente do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, que tem feito um excelente trabalho. Talvez o ano passado tenha sido o ano em que mais se trabalhou naquele conselho. Espero que possamos diminuir isso neste ano, porque n\u00e3o \u00e9 nosso pensamento punir ou julgar qualquer colega. Parab\u00e9ns pelo discurso. O Maranh\u00e3o tem um grande representante.\r\nO SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA) - Obrigado, Deputado Fl\u00e1vio Nogueira.\r\nInfelizmente excessos v\u00eam sendo cometidos por alguns colegas, que expressam suas opini\u00f5es sem a observ\u00e2ncia de regras b\u00e1sicas de conviv\u00eancia democr\u00e1tica. Tivemos, por\u00e9m, momentos de muita alegria, com destaque para a comemora\u00e7\u00e3o dos 18 anos do conselho, em novembro de 2019. Pretendemos concluir este ciclo, ao final de 2020, com a edi\u00e7\u00e3o do novo regulamento e com outras realiza\u00e7\u00f5es, a exemplo do Semin\u00e1rio Internacional de \u00c9tica Pol\u00edtica.\r\nComo Relator do PL 3.267/19 na Comiss\u00e3o Especial sobre o novo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, estamos h\u00e1 meses empenhados no ajuste desse c\u00f3digo. Esse \u00e9 um desafio em rela\u00e7\u00e3o ao qual apresentamos um substitutivo que adota tr\u00eas premissas: a defesa da vida, a seguran\u00e7a das pessoas e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de acidentes. A nossa expectativa \u00e9 de que possamos, nos pr\u00f3ximos dias, aprovar o texto final, que teve mais de 300 emendas e que contemplou e melhorou as propostas originais enviadas pelo Governo a esta Casa.\r\nSabemos quanto foi importante para o Brasil a aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Todos temos consci\u00eancia de que a agenda do Congresso Nacional ter\u00e1 de se ocupar da reforma tribut\u00e1ria, atrelada ao pacto federativo. O Pa\u00eds necessita ser justo na partilha dos recursos de maneira proporcional \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios, para que todos possam cumprir os seus deveres de forma equilibrada, de modo que as emendas parlamentares, por exemplo, cumpram a sua finalidade, sejam destinadas a atender necessidades das comunidades e n\u00e3o se transformem em mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o de perdas or\u00e7ament\u00e1rias dos Minist\u00e9rios.\r\nO que estamos vendo a cada dia s\u00e3o as crescentes dificuldades dos Estados e principalmente dos Munic\u00edpios, sobretudo os de menor porte, muitos dos quais t\u00eam sido afetados pela reten\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Para isso, estou ultimando projeto de lei que melhor discipline essa reten\u00e7\u00e3o, para que ela, quando for exigida legalmente, seja conduzida de forma justa, com aviso pr\u00e9vio e com prazo para que sejam adotadas medidas corretivas em tempo h\u00e1bil, sem interromper ou prejudicar severamente a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a agenda pol\u00edtica ser\u00e1 a pauta priorit\u00e1ria em 2020, consequ\u00eancia da repercuss\u00e3o dos temas na m\u00eddia, na opini\u00e3o p\u00fablica e na sociedade. O Brasil se prepara para as elei\u00e7\u00f5es em outubro, e algumas pr\u00e9-candidaturas j\u00e1 est\u00e3o apontadas.\r\nO meu partido, o Democratas, tem clara vis\u00e3o do futuro de crescimento da ativa participa\u00e7\u00e3o no pleito eleitoral. No Maranh\u00e3o, como presidente estadual, estamos intensificando as articula\u00e7\u00f5es para termos a maior quantidade poss\u00edvel de candidatos a Vereador, Prefeito, Vice-Prefeito, incluindo as cidades mais importantes, como a nossa Capital, S\u00e3o Lu\u00eds.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, nos \u00faltimos meses o cen\u00e1rio de crise econ\u00f4mica come\u00e7ou a ser melhorado, mas ainda \u00e9 preocupante, pois o crescimento est\u00e1 aqu\u00e9m do necess\u00e1rio.\r\nPor fim, renovo o meu compromisso com as causas, o interesse e as necessidades do povo do Estado do Maranh\u00e3o, principalmente com os eleitores que me confiaram este segundo mandato aqui em Bras\u00edlia. Seguirei incans\u00e1vel na busca de recursos e solu\u00e7\u00f5es para o nosso Estado e para os nossos Munic\u00edpios.\r\nRegistro a posse do Ministro Rog\u00e9rio Marinho, nordestino que, n\u00e3o tenho d\u00favida, orgulhar\u00e1 o povo do Nordeste com um grande trabalho \u00e0 frente do MDR, o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional.\r\nQue Deus ilumine a todos n\u00f3s neste ano que se inicia, de muito trabalho no Parlamento brasileiro!\r\nSr. Presidente, solicito que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RODOVIA FEDERAL, MARANH\u00c3O, PRECARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Protesto contra o atraso do Minist\u00e9rio da Infraestrutura na marca\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia com Parlamentares, para debate da situa\u00e7\u00e3o das rodovias federais no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como coordenador da bancada federal do Estado do Maranh\u00e3o, eu queria registrar a situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica em que se encontram hoje as nossas rodovias federais, principalmente a BR-135, a BR-222 e a BR-316.\r\nJ\u00e1 fomos ao DNIT no m\u00eas de janeiro, que ficou de tomar medidas emergenciais, e desde o dia 15 de janeiro estamos solicitando uma audi\u00eancia com o Ministro da Infraestrutura, para toda a bancada federal, Deputados e Senadores. S.Exa. at\u00e9 agora n\u00e3o marcou a audi\u00eancia no Minist\u00e9rio. Estamos \u00e0 espera disso.\r\nO Maranh\u00e3o hoje tem a pior malha rodovi\u00e1ria federal do Brasil. Essa \u00e9 uma pauta antiga da nossa bancada, que todos os anos destina milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais, atrav\u00e9s de emendas de bancada, para resolver esse grave problema do nosso Estado. \r\nAqui fica o nosso rep\u00fadio pela n\u00e3o marca\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia com o Ministro da Infraestrutura para receber a nossa bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 702/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, , REPOUSO REMUNERADO, EMPREGADO, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA NACIONAL (ESPIN), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), EPIDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, ATESTADO M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Deputado Alexandre Padilha para aprimoramento do Projeto de Lei n\u00ba 702, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei n\u00ba 605, de 1949, para garantia ao empregado infectado com coronav\u00edrus de afastamento do trabalho por sete dias, com dispensa de atestado m\u00e9dico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas quero dar uma sugest\u00e3o ao Deputado Alexandre Padilha e parabenizar S.Exa. pela iniciativa. N\u00f3s o apoiamos. \r\nNo \u00a7 4\u00ba, entendemos, quando se diz \"durante per\u00edodo de emerg\u00eancia p\u00fablica em sa\u00fade, pandemia e epidemia declarada...\", que isso ficou muito amplo. Sugerimos a V.Exa. que restrinja ao coronav\u00edrus, ao que estamos vivendo neste momento, no m\u00e9rito.\r\nO SR. ALEXANDRE PADILHA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sem obje\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, incorporamos os ajustes solicitados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS,  DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993,  com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, dando continuidade ao tempo do Democratas, eu queria parabenizar V.Exa. e todos os L\u00edderes pela pauta e pela constru\u00e7\u00e3o do acordo nessa mat\u00e9ria de extrema import\u00e2ncia que estamos votando hoje aqui. Quero parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Eduardo Barbosa, Autor da mat\u00e9ria, e o Deputado Marcelo Aro, Relator.\r\nN\u00e3o tenho d\u00favida de que este \u00e9 um dos projetos mais importantes que estamos votando, neste momento pelo qual o Brasil est\u00e1 passando. Temos visto a\u00e7\u00f5es por parte do Minist\u00e9rio, por parte do Executivo, mas o Parlamento hoje assumiu o seu papel e olhou para aqueles que mais precisam da nossa aten\u00e7\u00e3o. N\u00e3o adianta votar aqui mat\u00e9rias voltadas para a sa\u00fade - o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 agindo -, n\u00e3o adianta trabalhar na dire\u00e7\u00e3o de salvar a vida de pessoas, se deixarmos aqueles que mais precisam, aqueles vulner\u00e1veis, aquelas pessoas de baixa renda passarem fome, morrerem de fome ou de outras enfermidades. Este projeto vai levar, com certeza, comida \u00e0 mesa da popula\u00e7\u00e3o, vai combater a fome daqueles que precisam realmente de uma aten\u00e7\u00e3o diferenciada por parte do Executivo.\r\nEu venho do Estado do Maranh\u00e3o, onde n\u00f3s temos 7 milh\u00f5es de habitantes, onde 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias s\u00e3o benefici\u00e1rias do Programa Bolsa Fam\u00edlia. O Maranh\u00e3o, infelizmente, \u00e9 um dos Estados mais pobres da nossa Na\u00e7\u00e3o. Tenho certeza de que este projeto ser\u00e1 de extrema import\u00e2ncia para aquelas pessoas que precisam dessa aten\u00e7\u00e3o e que poder\u00e3o ter acesso a esse aux\u00edlio de 500 reais, que poder\u00e1 chegar a 1.000 reais para as m\u00e3es de fam\u00edlia.\r\nH\u00e1 outro assunto importante de que o projeto trata: as filas do INSS. Sabemos do gargalo e da quantidade de processos que est\u00e3o travados nas filas do INSS. Este projeto tamb\u00e9m trata da mat\u00e9ria, a fim de viabilizar a antecipa\u00e7\u00e3o e o atendimento imediato de todos os benefici\u00e1rios que protocolarem pedido de benef\u00edcios tanto para o BPC para os deficientes, como tamb\u00e9m para o aux\u00edlio-doen\u00e7a. Essa antecipa\u00e7\u00e3o, que far\u00e1 com que os benefici\u00e1rios passem a receber de imediato, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero, mais uma vez, parabenizar o Congresso Nacional por essa iniciativa, por esse projeto que vai ao encontro do que a popula\u00e7\u00e3o brasileira mais vulner\u00e1vel est\u00e1 esperando de todos n\u00f3s. Com certeza, isso dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de dignidade \u00e0 vida do nosso povo.\r\nAqui eu completo a minha fala e passo a palavra ao nosso colega do Democratas, o Deputado Luis Miranda, para que fa\u00e7a a conclus\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCRISE, SAUDE PUBLICA, MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Dr. Zacharias Calil pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as, e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decretado em decorr\u00eancia da Covid-19. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei de prote\u00e7\u00e3o aos profissionais da sa\u00fade. Apelo ao Governo Federal e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por contrata\u00e7\u00e3o de profissionais do setor para atua\u00e7\u00e3o em regi\u00f5es remotas. Colapso da \u00e1rea de sa\u00fade no Estado do Maranh\u00e3o provocado pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro gostaria de parabenizar o autor do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, o nosso colega Deputado Dr. Zacharias, que apresentou esse projeto de extrema import\u00e2ncia para todos os profissionais da sa\u00fade neste momento que vivemos, de combate \u00e0 pandemia.\r\nParabenizo tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Hiran Gon\u00e7alves, por toda a articula\u00e7\u00e3o e pelo relat\u00f3rio, que foi aprovado com a ajuda de todos os partidos.\r\nEsse projeto visa a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida desses profissionais, que, como disse, s\u00e3o essenciais nesse combate.\r\n\u00c9 muito importante que, al\u00e9m desse projeto que preserva a vida, que visa a dar mecanismos de seguran\u00e7a para esses profissionais da sa\u00fade, avancemos tamb\u00e9m em outras mat\u00e9rias que est\u00e3o na Casa para ajudar esses profissionais. Cito como exemplo o projeto que isenta de car\u00eancia a concess\u00e3o de aux\u00edlio-doen\u00e7a, aposentadoria por invalidez, no caso dos profissionais da sa\u00fade que est\u00e3o entrando agora nessa linha de combate, estavam desempregados e est\u00e3o agora sendo contratados. Acho importante avan\u00e7armos em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto, de autoria, creio, do Deputado Rodrigo Coelho. H\u00e1 outros projetos que tratam de pens\u00e3o especial para aqueles profissionais da sa\u00fade que est\u00e3o perdendo suas vidas nessa luta contra a pandemia e deixando desassistidos entes queridos. Ent\u00e3o, \u00e9 importante avan\u00e7armos em rela\u00e7\u00e3o a essas mat\u00e9rias.\r\nQuero cobrar a\u00e7\u00f5es mais efetivas por parte do Governo Federal e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no recrutamento desses profissionais da sa\u00fade para que atuem naquelas \u00e1reas em que h\u00e1 mais dificuldade. N\u00f3s sabemos que existem no Sudeste muito mais m\u00e9dicos do que no Norte e no Nordeste, principalmente m\u00e9dicos especializados. Estamos abrindo hospitais de campanha no Nordeste, no Norte, abrindo novos leitos cl\u00ednicos, novos leitos de UTI, mas com muita dificuldade. Os Governos e as Prefeituras est\u00e3o tendo de colocar profissionais para trabalharem nessas unidades, t\u00e9cnicos, enfermeiros, m\u00e9dicos.\r\nOntem mesmo foi noticiado que est\u00e3o faltando fisioterapeutas em muitos lugares, fisioterapeutas que operam os t\u00e3o famosos respiradores que hoje valem ouro nessas unidades hospitalares.\r\nOs Estados Unidos, por exemplo, est\u00e3o pagando 20 mil d\u00f3lares para recrutar um m\u00e9dico que v\u00e1 para uma unidade de combate ao coronav\u00edrus. No Brasil, n\u00f3s n\u00e3o vemos uma a\u00e7\u00e3o efetiva de recrutamento de profissionais para lev\u00e1-los \u00e0s \u00e1reas que precisam deles.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m pontuar a situa\u00e7\u00e3o delicada que est\u00e1 vivendo o nosso Estado do Maranh\u00e3o, Sr. Presidente. S\u00e3o Lu\u00eds, a nossa cidade, j\u00e1 est\u00e1 com 100% dos seus leitos de UTI ocupados, tanto da rede p\u00fablica quanto da rede privada, e o n\u00famero de casos est\u00e1 avan\u00e7ando muito r\u00e1pido, assim como o n\u00famero de \u00f3bitos, o que est\u00e1 nos preocupando muito. Toda a nossa bancada federal est\u00e1 unida, tentando ajudar. Destinamos mais de 100 milh\u00f5es de reais por meio de nossa emenda de bancada para ajudar o Governo do Estado do Maranh\u00e3o, para ajudar Prefeituras e Munic\u00edpios do Estado.\r\nDeixo registrado o pleito da nossa bancada para que os recursos decorrentes dessa emenda sejam liberados o mais r\u00e1pido poss\u00edvel por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para ajudar na estrutura\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, que tanto est\u00e1 precisando dessa assist\u00eancia neste momento.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez muitas promessas - muitas - no come\u00e7o disso tudo. Prometeu enviar muitos respiradores para os Estados e Munic\u00edpios; prometeu enviar testes para os Estados e Munic\u00edpios; prometeu enviar EPIs. Mas at\u00e9 agora n\u00f3s ainda n\u00e3o vimos chegar aquilo que nos prometeram, n\u00e3o. Vimos chegar muito pouco, muito pouco mesmo.\r\nQueremos aten\u00e7\u00e3o prometida pelo Governo Federal, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para que fa\u00e7am chegar tudo isso aos Estados e Munic\u00edpios, porque os doentes n\u00e3o v\u00e3o bater \u00e0 porta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; os doentes e sua fam\u00edlia n\u00e3o v\u00e3o bater \u00e0 porta do Pal\u00e1cio do Planalto; os doentes v\u00e3o bater \u00e0 porta da UPA, \u00e0 porta do hospital municipal, \u00e0 porta do hospital do Estado l\u00e1 nos Estados e Munic\u00edpios. Por isso, \u00e9 muito importante, nesta hora, que o Governo Federal e o Minist\u00e9rio deem sua contribui\u00e7\u00e3o, ofere\u00e7am seu bra\u00e7o forte na ajuda a esses entes da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 669/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, LEI DAS CONCESS\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, CRIT\u00c9RIO, SUSPENS\u00c3O, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, INADIMPLEMENTO, CONSUMIDOR, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, TAXA, RELIGAMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019, do Senado Federal, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.460, de 2017 (C\u00f3digo de Defesa do Usu\u00e1rio do Servi\u00e7o P\u00fablico), e da Lei n\u00b0 8.987, de 1995 (Lei de Concess\u00f5es), com vista ao disciplinamento da interrup\u00e7\u00e3o, religa\u00e7\u00e3o ou restabelecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente, quero parabenizar o trabalho do Relator, o Deputado Eduardo Bismarck, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019, de autoria do Senador Weverton, que altera a lei para que n\u00e3o haja mais cortes de energia, de \u00e1gua e de alguns servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais em v\u00e9spera de feriados e em v\u00e9spera de fins de semana e para que tamb\u00e9m n\u00e3o haja a cobran\u00e7a de taxa de religa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 um projeto de extrema import\u00e2ncia, que faz uma grande diferen\u00e7a na vida daqueles que mais precisam, daqueles mais humildes. Eu tenho certeza de que milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o ser beneficiados.\r\nO projeto volta ao Senado Federal. Tenho a certeza de que l\u00e1, o mais breve poss\u00edvel, ser\u00e1 finalizado e, depois, sancionado, para fazer a diferen\u00e7a na vida dessas pessoas.\r\nParab\u00e9ns ao autor da mat\u00e9ria e ao Relator aqui na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), AUMENTO, LIMITE, PONTUA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, DIREITO DE DIRIGIR, VIOL\u00caNCIA, DADOS, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, CADEIRA DE SEGURAN\u00c7A INFANTIL, PENALIDADE, MULTA, IDADE M\u00cdNIMA, CRIAN\u00c7A, RECALL, CERTIFICADO DE REGISTRO DE VE\u00cdCULO (CRV), MOTOCICLETA, PRAZO, RENOVA\u00c7\u00c3O, EXAME DE APTID\u00c3O F\u00cdSICA E MENTAL, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), AVALIA\u00c7\u00c3O PSICOL\u00d3GICA, PER\u00cdCIA, EXAME TOXICOL\u00d3GICO, MOTORISTA PROFISSIONAL, SISTEMA NACIONAL DE TR\u00c2NSITO, INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, CADASTRO POSITIVO, EDUCA\u00c7\u00c3O PARA O TR\u00c2NSITO, EMENDA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 228, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou direto ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nO Pa\u00eds passa por momentos de extrema gravidade no que se refere \u00e0 viol\u00eancia no tr\u00e2nsito. O n\u00famero de mortos e feridos nas vias brasileiras em decorr\u00eancia de acidentes atingiu patamares assustadores. Segundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em 2018 foram quase 33 mil mortes no tr\u00e2nsito, o que representa 1 \u00f3bito a cada 16 minutos. O n\u00famero de indeniza\u00e7\u00f5es pagas pelo Seguro DPVAT por invalidez permanente foi de cerca de 328 mil neste mesmo ano. Esta trag\u00e9dia nacional tem de ser reduzida: \u00e9 o que o Brasil exige de n\u00f3s neste momento.\r\nPonto central do debate, o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) completou 22 anos da sua publica\u00e7\u00e3o. Desde 1997, diversos projetos de lei para alterar o CTB tramitaram ou ainda tramitam pela Casa. Pouco mais de 30 projetos lograram \u00eaxito nesse per\u00edodo, efetuando modifica\u00e7\u00f5es no texto legal. As mudan\u00e7as versaram tanto sobre quest\u00f5es administrativas e funcionais, quanto sobre regras de conduta, de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito. \r\nCabe ressaltar que a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de tr\u00e2nsito \u00e9 extremamente rigorosa, uma das mais duras do mundo. A toler\u00e2ncia zero para a ingest\u00e3o de bebida alco\u00f3lica ao volante \u00e9 um exemplo cl\u00e1ssico desta constata\u00e7\u00e3o. Talvez isso at\u00e9 justifique a pequena quantidade de altera\u00e7\u00f5es promovidas ao longo da exist\u00eancia do atual C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, se compararmos com a enorme quantidade de propostas de modifica\u00e7\u00f5es. Muitas dessas mudan\u00e7as n\u00e3o est\u00e3o diretamente ligadas \u00e0 seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, mas ao bom funcionamento do complexo Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito (SNT) e suas diversas engrenagens. \r\nDe certa forma, o Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, guarda esta mesma caracter\u00edstica. As propostas de altera\u00e7\u00e3o contemplam diversos temas, como estrutura e compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do SNT, procedimentos administrativos, inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, processo de forma\u00e7\u00e3o de condutores, infra\u00e7\u00f5es e penalidades, entre outros. Todavia, a presente proposi\u00e7\u00e3o reveste-se de importante particularidade: a iniciativa do Poder Executivo. \r\nCom exce\u00e7\u00e3o de algumas poucas ocasi\u00f5es em que medidas provis\u00f3rias promoveram modifica\u00e7\u00f5es no c\u00f3digo, \u00e9 a primeira vez em mais de 20 anos que o Poder Executivo submete alguma proposta de altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional antes que produza algum tipo de efeito. Tal fato merece, portanto, o devido destaque e sinaliza a inten\u00e7\u00e3o do Governo Federal de promover o debate do tr\u00e2nsito. N\u00e3o por acaso, o Presidente da Rep\u00fablica, acompanhado do Ministro da Infraestrutura, apresentou, pessoalmente, a proposi\u00e7\u00e3o perante a Mesa da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nVoltando aos temas contemplados no presente PL, \u00e9 tamb\u00e9m fato que as propostas foram alvo de muitas cr\u00edticas de especialistas, de Parlamentares e da sociedade como um todo. Os posicionamentos contr\u00e1rios a alguns dos pontos propostos tamb\u00e9m foram manifestados nas seis reuni\u00f5es de audi\u00eancia p\u00fablica realizadas pela Comiss\u00e3o Especial criada para analisar o projeto. Assim, entendemos conveniente aproveitar a oportunidade para debater de forma mais aprofundada as altera\u00e7\u00f5es propostas para o CTB e apresentar medidas que possam atender aos anseios da sociedade.\r\nCorroborando este nosso entendimento, 68 Deputados apresentam 228 emendas ao projeto. Algumas delas chegam no sentido de reverter propostas do PL, simplesmente mantendo o texto atual do c\u00f3digo. Outras tantas v\u00eam no intuito de promover modifica\u00e7\u00f5es no projeto, ora pretendendo aperfei\u00e7oar as propostas do Executivo, ora aproveitando a oportunidade para caminhar em sentido contr\u00e1rio. Al\u00e9m disso, mais de 30% das emendas abordam temas estranhos ao projeto. N\u00e3o obstante a pertin\u00eancia ou n\u00e3o com o PL, debru\u00e7amo-nos detidamente sobre cada uma das emendas, avaliando a possibilidade de acolher as propostas.\r\nA t\u00f4nica deste trabalho foi aproveitar ao m\u00e1ximo todas as contribui\u00e7\u00f5es, visando sempre, em primeiro lugar, \u00e0 seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, junto com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de acidentes e, consequentemente, \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes e de les\u00f5es. Neste sentido, incorporamos ao nosso texto ideias contidas em 110 emendas, de autoria de 45 Deputados.\r\nNota-se, ainda, a impossibilidade de mantermos a estrutura do texto original do PL. Optamos, portanto, por construir um substitutivo que pudesse aperfei\u00e7oar e ampliar a proposta original e, antes de tudo, promover e garantir dar seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, bem como facilitar a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e entidades que integram o Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito e a vida dos cidad\u00e3os. \r\nPassemos, ent\u00e3o, a discorrer sobre os principais pontos do substitutivo.\r\nNo que tange \u00e0 seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, um dos pontos mais sens\u00edveis do projeto de lei do Executivo \u00e9 o relativo aos dispositivos de reten\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as, as t\u00e3o famosas cadeirinhas. Por um lado, o projeto de lei avan\u00e7a ao introduzir no CTB a obrigatoriedade do uso destes dispositivos por crian\u00e7as at\u00e9 sete anos e meio, at\u00e9 ent\u00e3o prevista somente na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 277, de 2008, do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito, conferindo maior estabilidade jur\u00eddica \u00e0 medida. Por outro, claramente retroage, ao estabelecer que o descumprimento desta obrigatoriedade seja punido apenas com advert\u00eancia por escrito, hoje apenado com multa, por infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima.\r\nRespaldados por estudos promovidos por entidades que zelam pela seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, que alertam para a import\u00e2ncia de se considerar a altura da crian\u00e7a para definir as situa\u00e7\u00f5es em que as cadeirinhas devem ser usadas, e considerando a rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dia entre a idade e a altura das crian\u00e7as brasileiras, estamos propondo, no substitutivo, que os dispositivos de reten\u00e7\u00e3o sejam obrigat\u00f3rios para crian\u00e7as de at\u00e9 10 anos de idade ou que ainda n\u00e3o atingiram 1 metro e 45 cent\u00edmetros de altura.\r\nVale salientar que tais par\u00e2metros est\u00e3o em conson\u00e2ncia com as recomenda\u00e7\u00f5es da Diretiva Europeia 2003/2020, adotadas por pa\u00edses que s\u00e3o refer\u00eancia em seguran\u00e7a de tr\u00e2nsito. Al\u00e9m disso, mantemos a penalidade hoje prevista no CTB para o descumprimento dessa obrigatoriedade, qual seja, multa correspondente a infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Afinal, como as crian\u00e7as s\u00e3o os atores mais vulner\u00e1veis do tr\u00e2nsito, n\u00e3o se pode descuidar da sua seguran\u00e7a.\r\nNesse mesmo sentido, propomos que a idade m\u00ednima para que a crian\u00e7a seja transportada em motocicletas, motonetas ou ciclomotores seja ampliada para 10 anos. A estrutura de crian\u00e7as at\u00e9 essa idade ainda est\u00e1 em fase de desenvolvimento, e, portanto, seus ossos e \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o mais fr\u00e1geis que os de um adulto. Al\u00e9m disso, especialistas afirmam que crian\u00e7as com idade inferior n\u00e3o t\u00eam a destreza suficiente para sustentar-se adequadamente na garupa dos ve\u00edculos de duas rodas.\r\nOutra proposta do PL acolhida e aperfei\u00e7oada no substitutivo refere-se \u00e0s campanhas de recall. Apesar da import\u00e2ncia de os propriet\u00e1rios de ve\u00edculos comparecerem \u00e0s concession\u00e1rias para reparar algum defeito constatado, s\u00e3o frequentes os casos de descumprimento, colocando em risco a seguran\u00e7a dos condutores desses ve\u00edculos e de outras pessoas. Diferentemente do que prop\u00f5e o PL, que condiciona a emiss\u00e3o do Certificado de Registro de Ve\u00edculo - exig\u00edvel somente em caso de transfer\u00eancia de propriedade - ao cumprimento do recall, propomos que tal exig\u00eancia seja condi\u00e7\u00e3o para o licenciamento anual do ve\u00edculo, a partir do segundo ano ap\u00f3s o chamamento. A ideia \u00e9 reduzir o tempo em que o ve\u00edculo circular\u00e1 com recall pendente, minimizando assim os riscos de acidentes de tr\u00e2nsito.\r\nAinda com o olhar voltado para a defesa da vida, acolhemos importante proposta constante de emenda apresentada: regulamentar o tr\u00e1fego de motocicletas, motonetas e ciclomotores pelo corredor quando o tr\u00e2nsito estiver parado ou lento. Nessas situa\u00e7\u00f5es, as motocicletas poder\u00e3o trafegar entre os ve\u00edculos, mas dever\u00e3o transitar com velocidade compat\u00edvel com a seguran\u00e7a dos pedestres e demais ve\u00edculos. A medida imp\u00f5e limites ao tr\u00e1fego das motocicletas, com o objetivo de reduzir uma das causas mais frequentes de interna\u00e7\u00f5es e de invalidez em decorr\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito.\r\nO PL prop\u00f4s, ainda, a amplia\u00e7\u00e3o dos prazos para renova\u00e7\u00e3o dos exames de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental de 5 para 10 anos, para condutores de at\u00e9 65 anos de idade, e de 3 para 5 anos, para condutores com mais de 65 anos. Diversas emendas abordaram essa quest\u00e3o, trazendo propostas de escalonamento desses prazos em fun\u00e7\u00e3o de faixas et\u00e1rias. Ap\u00f3s acalorados debates e diversas op\u00e7\u00f5es estudadas, constru\u00edmos proposta que estipula o prazo de 10 anos para renova\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o de condutores com menos 50 anos de idade, de 5 anos para os condutores com idade igual ou superior a 50 anos e inferior a 70 anos e de 3 anos para condutores com idade igual ou maior que 70 anos. Para os motoristas que exercem atividade remunerada em ve\u00edculo, o prazo de validade dos exames \u00e9 de 5 anos para aqueles com idade inferior a 70 anos e de 3 anos a partir dos 70.\r\nO aumento da longevidade dos brasileiros, proporcionado pela melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas d\u00e9cadas, d\u00e1 o necess\u00e1rio respaldo para a amplia\u00e7\u00e3o dos prazos de validade dos exames, sem que haja comprometimento da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito. Al\u00e9m disso, \u00e9 preciso registrar que, em n\u00edvel internacional, apesar da variedade de prazos adotados para a renova\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o pelos diversos pa\u00edses, verifica-se o amplo emprego do prazo de validade de 10 anos para a habilita\u00e7\u00e3o de condutores com menos de 50 anos de idade, bem como o prazo de 5 anos para os motoristas profissionais. Esses s\u00e3o, inclusive, os prazos previstos pela Diretiva Europeia 2006/2026, que regula o tema. Vale lembrar, ademais, que a legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito atual permite que esses prazos sejam reduzidos em raz\u00e3o de defici\u00eancia - f\u00edsica ou mental - ou doen\u00e7a progressiva que requeira uma nova avalia\u00e7\u00e3o em tempo menor.\r\nPor outro lado, estamos propondo a exig\u00eancia de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica nos casos em que o condutor se envolver em acidente grave para o qual haja contribu\u00eddo, ser condenado judicialmente por delito de tr\u00e2nsito ou quando estiver colocando em risco a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito, por decis\u00e3o da autoridade de tr\u00e2nsito. Entendemos que nesses casos, al\u00e9m da frequ\u00eancia a curso de reciclagem para que o condutor possa voltar a dirigir, mostra-se fundamental avaliar se ele mant\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas que lhe garantiram a concess\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.\r\nOutro ponto recorrente nas emendas trata dos profissionais que realizam os exames de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental e de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.\r\nAtualmente, os requisitos para o credenciamento de m\u00e9dicos e psic\u00f3logos peritos examinadores s\u00e3o disciplinados pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 425, de 2012, do CONTRAN, que exige a titula\u00e7\u00e3o de especialista em medicina do tr\u00e1fego e em psicologia do tr\u00e2nsito, respectivamente. Entendemos oportuno introduzir tais requisitos para o texto legal, conferindo maior estabilidade jur\u00eddica \u00e0 medida.\r\nAdemais, consideramos importante impor maior rigor na qualifica\u00e7\u00e3o desses profissionais, de modo a melhorar a qualidade na realiza\u00e7\u00e3o das per\u00edcias. Nesse sentido, propomos que os exames sejam avaliados objetivamente pelo examinado, a fim de que o \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito possa exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre o profissional credenciado, verificando se est\u00e3o realizando os procedimentos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o.\r\nA quest\u00e3o dos exames toxicol\u00f3gicos tamb\u00e9m merece destaque. A proposta de acabar com a obrigatoriedade dos exames de larga janela de detec\u00e7\u00e3o para motoristas das categorias C, D e E foi alvo de muitas cr\u00edticas nas reuni\u00f5es de audi\u00eancia p\u00fablica por parte de Parlamentares e de representantes das entidades convidadas. Defendemos, portanto, a manuten\u00e7\u00e3o dos exames toxicol\u00f3gicos. A sua inclus\u00e3o no CTB foi aprovada recentemente por este Congresso Nacional e, na aus\u00eancia de motivo relevante, n\u00e3o vemos justificativa plaus\u00edvel para voltar atr\u00e1s nessa decis\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, observou-se redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de acidentes envolvendo \u00f4nibus e caminh\u00f5es em rodovias federais ap\u00f3s a exig\u00eancia dos exames. Acreditamos que, enquanto n\u00e3o se regulamenta outro tipo de instrumento para fiscalizar o uso de subst\u00e2ncias psicoativas por condutores, n\u00e3o se pode prescindir dos exames em vigor.\r\nTamb\u00e9m buscamos altera\u00e7\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito. A partir de proposta apresentada pelo Governo, estamos propondo que o CONTRAN seja composto por Ministros de Estado, no intuito de que as discuss\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito sejam elevadas a um n\u00edvel estrat\u00e9gico de governo e se harmonizem com as demais pol\u00edticas p\u00fablicas setoriais.\r\nPropomos, ainda, que as minutas de normas regulamentares a serem editadas pelo CONTRAN sejam submetidas a consulta p\u00fablica antes de sua entrada em vigor. A medida dar\u00e1 maior transpar\u00eancia \u00e0s decis\u00f5es do Conselho, garantindo, assim, que a sociedade civil apresente as suas contribui\u00e7\u00f5es, no sentido de construir normas mais justas e efetivas. Cabe salientar que essa proposta foi inspirada nos crit\u00e9rios adotados nos processos normativos das ag\u00eancias reguladoras.\r\nOutro ponto bastante pol\u00eamico trazido pelo projeto de lei \u00e9 o que aumenta, de 20 para 40, o limite de pontos necess\u00e1rios para que ocorra a suspens\u00e3o do direito de dirigir do condutor infrator. Em que pese a alega\u00e7\u00e3o do Governo de que o limite atual \u00e9 bastante rigoroso, entendemos que a simples amplia\u00e7\u00e3o do limite poderia estimular a imprud\u00eancia e o cometimento de infra\u00e7\u00f5es sem considerar a natureza ou o potencial de risco delas. Sob a \u00e9gide da necessidade de revis\u00e3o da amplitude de grada\u00e7\u00e3o das penalidades adotadas no sistema de tr\u00e2nsito brasileiro, propomos uma escala com tr\u00eas limites de pontua\u00e7\u00e3o, para que a CNH seja suspensa: com 20 pontos, se o condutor tiver duas ou mais infra\u00e7\u00f5es grav\u00edssimas; com 30 pontos, se tiver apenas uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima; ou 40 pontos, se n\u00e3o constar entre as suas infra\u00e7\u00f5es nenhuma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima.\r\nOs motoristas profissionais, por sua vez, em raz\u00e3o do tempo alongado que passam ao volante e das condi\u00e7\u00f5es mais adversas a que s\u00e3o submetidos, para muito al\u00e9m do simples deslocamento no percurso casa-trabalho-casa, est\u00e3o mais propensos ao cometimento de infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito. Por tratar-se de condutores com caracter\u00edsticas distintas e considerando que o princ\u00edpio da equidade deve nortear as a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, julgamos pertinente flexibilizar para esses condutores a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de suspens\u00e3o do direito de dirigir, no sentido de que o limite de 40 pontos possa ser atingido sem vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza das infra\u00e7\u00f5es cometidas. \u00c9 importante salientar que um contraponto para essa flexibiliza\u00e7\u00e3o, em nossa proposta, \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o do exame toxicol\u00f3gico para os condutores das categorias C, D e E, bem como o menor prazo de validade da carteira de habilita\u00e7\u00e3o dos motoristas profissionais, em rela\u00e7\u00e3o aos demais condutores. Dessa forma, contemplamos a proposta original do PL, no sentido de tornar o sistema mais justo, sem descuidarmos da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito.\r\nAinda no que se refere \u00e0s pontua\u00e7\u00f5es, acolhemos a proposta que isenta os pontos relativos \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de natureza administrativa, ou seja, aquelas que n\u00e3o colocam em risco a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito. \u00c9 o caso de infra\u00e7\u00f5es como: portar no ve\u00edculo placa em desacordo com as especifica\u00e7\u00f5es, deixar o comprador de efetuar o registro do ve\u00edculo no prazo de 30 dias ou conduzir o ve\u00edculo sem os documentos de porte obrigat\u00f3rio. Evidentemente, o condutor infrator n\u00e3o ficar\u00e1 isento da aplica\u00e7\u00e3o da devida penalidade de multa, apenas da pontua\u00e7\u00e3o.\r\nEm outro necess\u00e1rio avan\u00e7o, estamos permitindo que os Munic\u00edpios se integrem ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito - SNT por meio das Prefeituras Municipais, sem a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico para essa finalidade. Atualmente, apenas 30% dos Munic\u00edpios est\u00e3o integrados ao SNT, em raz\u00e3o do alto custo exigido para a cria\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito municipal. Ao permitir a integra\u00e7\u00e3o por meio das Prefeituras, o projeto se aproxima bastante da realidade vivenciada pela maioria dos Munic\u00edpios brasileiros, conferindo-lhes poder para celebrar conv\u00eanios com o objetivo de melhorar a gest\u00e3o do tr\u00e2nsito em seu territ\u00f3rio.\r\nOutra medida importante \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do Registro Nacional Positivo de Condutores - RNPC, no qual dever\u00e3o constar os dados dos condutores que n\u00e3o cometeram infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito sujeita \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos 12 meses. Com esse cadastro, esperamos estimular a condu\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, premiando os bons condutores. Para isso, propomos um sorteio anual do valor correspondente a 1% do montante arrecadado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a e Educa\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - FUNSET aos condutores cadastrados.\r\nTamb\u00e9m estamos possibilitando aos entes federados a utiliza\u00e7\u00e3o do cadastro positivo para conceder benef\u00edcios fiscais e tarif\u00e1rios. Espera-se, ainda, que as seguradoras de ve\u00edculos possam utilizar o referido banco de dados para conceder desconto aos cadastrados na contrata\u00e7\u00e3o dos seguros.\r\nPropomos, tamb\u00e9m, a cria\u00e7\u00e3o de escolinhas de tr\u00e2nsito por parte dos \u00f3rg\u00e3os executivos de tr\u00e2nsito estaduais e municipais, destinadas a promover a educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito para crian\u00e7as e adolescentes. Entendemos que esse p\u00fablico, atualmente pedestres e ciclistas, assumir\u00e1 no futuro o volante de ve\u00edculos automotores e precisa, desde cedo, ser conscientizado da import\u00e2ncia de um bom comportamento no tr\u00e2nsito. Parte dos recursos do FUNSET pode ser utilizada para tal finalidade, uma vez que j\u00e1 h\u00e1 essa previs\u00e3o legal.\r\nApesar de termos nos debru\u00e7ado sobre todas as emendas apresentadas, conforme j\u00e1 mencionado anteriormente, com a devida v\u00eania dos autores, deixamos de acolher algumas delas em raz\u00e3o de apontarem para sentido oposto das propostas acolhidas no substitutivo, conforme argumenta\u00e7\u00e3o apresentada. Ademais, outras emendas contemplam propostas invi\u00e1veis do ponto de vista t\u00e9cnico, jur\u00eddico ou operacional. Outras, ainda, tratam de quest\u00f5es bastante espec\u00edficas, inadequadas para o texto legal e que, portanto, devem ser objeto de normas infralegais. Algumas, inclusive, j\u00e1 s\u00e3o tratadas em resolu\u00e7\u00f5es do CONTRAN. Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas, verificamos problemas de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira nas Emendas n\u00bas 135 e 188.\r\nDiante de todo o exposto acerca da constitucionalidade formal, foram obedecidos os ditames constitucionais relativos \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, sendo atribui\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional dispor sobre a mat\u00e9ria, com posterior san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, mediante iniciativa legislativa concorrente. N\u00e3o h\u00e1, de outra parte, qualquer viola\u00e7\u00e3o a princ\u00edpios ou normas de ordem material na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, salvo no que se refere \u00e0s Emendas n\u00bas 135, 146 e 199.\r\nNo que tange \u00e0 juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, o projeto de lei n\u00e3o viola os princ\u00edpios e regras que regem o ordenamento jur\u00eddico, harmonizando-se com o conjunto de normas jur\u00eddicas, e est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o disposto na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, haja vista que os erros e imprecis\u00f5es existentes na proposi\u00e7\u00e3o e nas emendas foram corrigidos em sede de substitutivo.\r\nPelas raz\u00f5es expressas, nosso voto, pela Comiss\u00e3o Especial, \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL n\u00ba 3.267, de 2019, e das Emendas n\u00bas 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 16, 18, 19, 21, 24, 29, 30, 31, 33, 34, 35, 40, 42, 46, 49, 50, 51, 57, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 68, 71, 73, 74, 76, 78, 80, 81, 82, 85, 87, 89, 91, 93, 94, 95, 96, 97, 99, 100, 102, 103, 104, 105, 106, 108, 110, 117, 120, 123, 126, 130, 131, 136, 137, 139, 140, 141, 142, 145, 149, 155, 159, 169, 171, 173, 174, 175, 176, 177, 178, 180, 182, 183, 186, 187, 189, 191, 192, 193, 202, 204, 208, 211, 212, 213, 215, 216, 217, 219 e 221, na forma do substitutivo em anexo.\r\nVotamos, ainda, pela Comiss\u00e3o Especial, pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 135, 146 e 199 e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 14, 15, 17, 20, 22, 23, 25, 26, 27, 28, 32, 36, 37, 38, 39, 41, 43, 44, 45, 47, 48, 52, 53, 54, 55, 56, 58, 67, 69, 70, 72, 75, 77, 79, 83, 84, 86, 88, 90, 92, 98, 101, 107, 109, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 118, 119, 122, 124, 125, 127, 128, 129, 132, 133, 134, 135, 138, 143, 144, 146, 147, 148, 150, 151, 153, 154, 156, 157, 158, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 170, 172, 179, 181, 184, 185, 188, 190, 194, 195, 197, 198, 199, 200, 201, 203, 205, 206, 207, 209, 214, 218, 220, 222, 223, 224, 225, 226, 227 e 228\".\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 114, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s orientamos contrariamente ao destaque, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. O DEM orienta \"n\u00e3o\" \r\nRealmente, debatemos muito o assunto na Comiss\u00e3o Especial, conforme o Deputado Cleber Verde pontuou. E num determinado momento analisamos a mat\u00e9ria com a inten\u00e7\u00e3o de acat\u00e1-la, tentando atender a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nNo entanto, ap\u00f3s conversas com L\u00edderes, com \u00f3rg\u00e3os que tratam do tr\u00e2nsito em \u00e2mbito nacional, como o DENATRAN, e com \u00f3rg\u00e3os estaduais de tr\u00e2nsito, n\u00f3s entendemos que os Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam estrutura para fazer essa libera\u00e7\u00e3o, portanto, n\u00e3o t\u00eam como fazer o registro dos equipamentos. Eles teriam, sim, que fazer isso mediante conv\u00eanio com os \u00f3rg\u00e3os estaduais de tr\u00e2nsito, que t\u00eam o poder delegado para isso.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a este destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3ode pista simples, prevista no \u00a7 2\u00ba, art. 40, da Lei 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro; e, em decorr\u00eancia, da express\u00e3ode pista simples  constante no art. 250, inciso I, al\u00ednea e, da Lei 9.503, de 1997, ambas alteradas pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos contra esse destaque.\r\nN\u00f3s entendemos que n\u00e3o traz preju\u00edzo nenhum a express\u00e3o \"de pista simples\" para o uso dos far\u00f3is de luz baixa. Na legisla\u00e7\u00e3o atual, h\u00e1 essa obrigatoriedade nas pistas simples e nas pistas duplicadas, mas n\u00f3s resolvemos, no nosso substitutivo, manter isso apenas nas pistas simples, porque j\u00e1 h\u00e1 um indicativo de que todos os ve\u00edculos, pelo menos a grande maioria, num futuro pr\u00f3ximo, j\u00e1 ir\u00e3o sair com far\u00f3is de LED e com acendimento autom\u00e1tico. Dessa forma, todas as rodovias estariam contempladas.\r\nEnt\u00e3o, acredito que, at\u00e9 para quest\u00e3o de benef\u00edcio, h\u00e1 mais efetividade o farol estar acesso justamente nas rodovias de pista simples. Nas de pista dupla, n\u00e3o h\u00e1 tanta efetividade e tanto benef\u00edcio nessa express\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 50, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sr. Presidente. Gostaria de falar contrariamente ao Destaque n\u00ba 24.\r\nEste destaque vem na dire\u00e7\u00e3o de retirar receita e recursos de Estados e Munic\u00edpios, porque visa a permitir que a pessoa fa\u00e7a o licenciamento, o CLRV, caso esteja com o IPVA em d\u00e9bito. Hoje n\u00f3s sabemos que quem est\u00e1 com o IPVA atrasado s\u00f3 consegue o licenciamento se colocar tudo em dia.\r\nIsso n\u00e3o foi discutido em nenhum momento no projeto e nem na Comiss\u00e3o Especial. Por isso, encaminhamos contrariamente a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria encaminhar contra esta emenda do Deputado Ricardo Silva. Trata-se de uma emenda muito ampla. Ela \u00e9 quase que outro substitutivo e aborda diversos pontos, muitos deles, inclusive, j\u00e1 atendidos no nosso substitutivo.\r\nNingu\u00e9m mais do que eu, nesta Casa, desde o primeiro momento, saiu em defesa dos m\u00e9dicos e dos psic\u00f3logos, por entender a necessidade de que um especialista realize os exames de especialidade m\u00e9dica, assim como n\u00f3s estamos preconizando no nosso substitutivo. No entanto, o Deputado Ricardo Silva, no primeiro ponto, quer acrescentar a exig\u00eancia de que o condutor, em qualquer troca de categoria, passe pelo psic\u00f3logo. Hoje o condutor s\u00f3 passa pelo psic\u00f3logo na primeira habilita\u00e7\u00e3o e quando ele vai fazer a troca da CNH para exercer atividade remunerada.\r\nN\u00f3s contemplamos os psic\u00f3logos. Al\u00e9m de garantir a exig\u00eancia da especializa\u00e7\u00e3o em psicologia do tr\u00e2nsito, tamb\u00e9m garantimos a eles atua\u00e7\u00e3o em algumas situa\u00e7\u00f5es do tr\u00e2nsito, como ao exigir que passe pelo exame psicol\u00f3gico o condutor que se envolver em acidente grave.\r\nQuanto a essa quest\u00e3o da resid\u00eancia m\u00e9dica, hoje j\u00e1 existe resid\u00eancia m\u00e9dica em medicina do tr\u00e1fego. E, quando se trata de resid\u00eancia m\u00e9dica, estamos falando da pol\u00edtica educacional do Pa\u00eds.\r\n\u00c9 claro que entendemos que a oferta poderia ser mais ampla, poderia haver mais oferta de resid\u00eancia m\u00e9dica. Mas \u00e9 uma decis\u00e3o do Governo, por meio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, disponibilizar mais vagas e bolsas de resid\u00eancia m\u00e9dica para a especializa\u00e7\u00e3o em medicina de tr\u00e1fego.\r\nEnt\u00e3o, esta emenda cria uma veda\u00e7\u00e3o, para que o Conselho Federal possa reconhecer a resid\u00eancia m\u00e9dica por qualquer curso de especializa\u00e7\u00e3o. Se isso se equiparar \u00e0 qualquer \u00e1rea, fica complicado, porque hoje existe na Sociedade Brasileira de Cardiologia, no Conselho Brasileiro de Radiologia e no Conselho Brasileiro de Dermatologia a resid\u00eancia m\u00e9dica nessas especialidades e existem os cursos de especializa\u00e7\u00e3o nessas especialidades, de forma que, ap\u00f3s se especializar por meio de um curso reconhecido pelo seu col\u00e9gio brasileiro, aquele m\u00e9dico tem que fazer uma prova de t\u00edtulos, seja pela Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira, como \u00e9 hoje o caso da medicina de tr\u00e1fego, seja pelo col\u00e9gio brasileiro daquela especialidade. E essa prova de t\u00edtulos o Conselho Federal de Medicina reconhece na sequ\u00eancia. Assim \u00e9 o formato atual. Por isso, esta emenda n\u00e3o tem cabimento nesse sentido.\r\nQuanto aos credenciamentos do DETRAN e \u00e0 divis\u00e3o equitativa, que foram colocados pelo Deputado Ricardo Silva, n\u00f3s entendemos que isso deva ser tratado nas normas infralegais, ou seja, que o Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito, o DENATRAN, como tratam hoje, continuem tratando essas normas por resolu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s debatemos esse assunto. Cogitei, num determinado momento, trazer isso para a lei. Mas, em conversas com os \u00f3rg\u00e3os do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, com Parlamentares, com L\u00edderes e com o Governo, entendemos que devemos deixar isso para a legisla\u00e7\u00e3o infralegal. Este foi o nosso entendimento: isso deve ser resolvido na legisla\u00e7\u00e3o infralegal.\r\nFora isso, ainda h\u00e1 outros pontos que a emenda trata que j\u00e1 est\u00e3o atendidos, como \u00e9 o caso da manuten\u00e7\u00e3o dos prazos da CNH atual, que n\u00f3s j\u00e1 atendemos no nosso substitutivo; como \u00e9 o caso do prazo da CNH reduzido pelo exame m\u00e9dico, para colocar isso no Registro Nacional de Carteira de Habilita\u00e7\u00e3o - RENACH, o que n\u00f3s tamb\u00e9m j\u00e1 atendemos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s encaminhamos contra a emenda do Deputado Ricardo Silva, reconhecendo o trabalho e a atua\u00e7\u00e3o que o Deputado tem no setor do tr\u00e2nsito no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEsse \u00e9 o posicionamento do Relator, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de orientar contra o destaque e falar ao Deputado Dagoberto, autor do destaque, que no nosso substitutivo j\u00e1 est\u00e1 contemplado que os m\u00e9dicos examinadores e os psic\u00f3logos examinadores t\u00eam que ter a especialidade, que n\u00e3o vai ser qualquer m\u00e9dico que vai fazer os exames. J\u00e1 est\u00e1 contemplado isto no substitutivo, que os m\u00e9dicos t\u00eam que ter especializa\u00e7\u00e3o, com os t\u00edtulos reconhecidos em Medicina do Tr\u00e1fego, e os psic\u00f3logos, em Psicologia do Tr\u00e2nsito.\r\nEsse destaque traz para o texto a previs\u00e3o da quest\u00e3o do credenciamento e de divis\u00e3o. Como j\u00e1 falei aqui anteriormente, n\u00f3s entendemos que isso \u00e9 assunto para ser tratado de forma infralegal, que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel trazer isso para a lei. Ap\u00f3s diversas conversas e debates durante as audi\u00eancias p\u00fablicas na Comiss\u00e3o Especial e junto a todos os \u00f3rg\u00e3os executivos de tr\u00e2nsito tamb\u00e9m dos Estados, que n\u00f3s ouvimos, e o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo de tr\u00e2nsito da Uni\u00e3o, o DENATRAN, e vimos que n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de consenso sobre esse assunto de trazer isso para lei, n\u00f3s entendemos mant\u00ea-lo fora do c\u00f3digo e deixar que o DENATRAN, junto com o CONTRAN, conduza com os \u00f3rg\u00e3os estaduais, assim como \u00e9 hoje, por resolu\u00e7\u00e3o.\r\nExiste uma resolu\u00e7\u00e3o que cria todas as normas de credenciamento, e os DETRANs realizam, cada qual da sua forma. Hoje \u00e9 assim em todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s entendemos n\u00e3o trazer isso para a lei e encaminhamos \"n\u00e3o\", contra o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 147 da Lei 9.503, de 1997, alterado pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s queremos encaminhar e orientar a todos o voto contr\u00e1rio a este destaque, Sra. Presidente.\r\nEste destaque \u00e9 muito ruim. Retira o caput do art. 147, que \u00e9 justamente onde est\u00e1 garantido que os m\u00e9dicos que ir\u00e3o realizar os exames de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental tenham que ter a especialidade em medicina do tr\u00e1fego, reconhecida pelo Conselho Federal de Medicina, e tamb\u00e9m que os psic\u00f3logos tenham a sua especialidade em psicologia do tr\u00e2nsito, reconhecida pelo seu respectivo Conselho Federal.\r\nO destaque vai na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de tudo o que defendemos aqui, que \u00e9 a favor da vida, a favor de que as pessoas que se submetem a essa avalia\u00e7\u00e3o tenham um profissional qualificado para realizar esse ato de peritagem e possam dar a outorga para que aquele condutor tenha a sua habilita\u00e7\u00e3o e fa\u00e7a bom uso dela, com um tr\u00e2nsito seguro, protegendo a vida das pessoas.\r\nEnt\u00e3o, orientamos contra este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 147 da Lei 9.503, de 1997, alterado pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM, Sra. Presidente, \u00e9 contr\u00e1rio ao destaque, portanto orienta \"sim\" ao texto. Orientamos \"sim\" ao texto, para mantermos o caput, para mantermos a especialidade m\u00e9dica como exig\u00eancia e a especialidade de psicologia.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - O voto \"n\u00e3o\" \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, Deputado Juscelino. \"Sim\" mant\u00e9m o texto.\r\nO SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA) - \"Sim\" mant\u00e9m o texto.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, contra o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997 e, por decorr\u00eancia, do subsequente \u00a7 2\u00ba-A, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s orientamos todos os colegas a votar \"n\u00e3o\", contra o destaque. Foi feito um amplo debate na Comiss\u00e3o Especial sobre o assunto para que pud\u00e9ssemos chegar a esse entendimento que foi contemplado no nosso substitutivo, para ficar a cada 10 anos a renova\u00e7\u00e3o, at\u00e9 os 50 anos.\r\nEnt\u00e3o o Democratas encaminha \"sim\", para manter o texto...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - \"Sim\" para manter o texto e \"n\u00e3o\" para suprimir. Vamos corrigir.\r\nO SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA) - Justamente, porque entendemos que, antes de 1998, do nosso C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, a pessoa tirava uma habilita\u00e7\u00e3o aos 18 anos e s\u00f3 a renovava aos 40 anos de idade. Depois do C\u00f3digo, a renova\u00e7\u00e3o passou a ser de 5 em 5 anos, e a realidade de 22 anos atr\u00e1s para a realidade de hoje \u00e9 outra. A longevidade e a expectativa de vida do brasileiro hoje s\u00e3o outras. N\u00f3s fomos buscar dados na diretriz europeia, segundo a qual - nos maiores pa\u00edses do mundo - a idade de renova\u00e7\u00e3o \u00e9 de 10 em 10 anos at\u00e9 os 50 anos. Assim, n\u00f3s estamos atendendo no nosso texto e encaminhamos \"sim\", para manter o texto do substitutivo e contra esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 81, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante no art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\", contra esse destaque. Este assunto foi amplamente debatido na Comiss\u00e3o Especial, e no substitutivo ficou dos 18 aos 50 anos.\r\n O \u00fanico sistema do corpo em que, aos 40 anos, h\u00e1 uma invers\u00e3o \u00e9 o sistema oftalmol\u00f3gico. Todos os demais, o de rigidez, o cardiorrespirat\u00f3rio e os outros, at\u00e9 os 50 anos, permanecem est\u00e1veis no ser humano. Por isso, n\u00f3s colocamos at\u00e9 os 50 anos.\r\nLembro que h\u00e1 um gatilho, j\u00e1 previsto no c\u00f3digo, que o m\u00e9dico examinador, a qualquer tempo, se entender de reduzir e n\u00e3o dar os 10 anos para essa renova\u00e7\u00e3o, pode diminuir esse prazo.\r\nEnt\u00e3o, eu acredito que n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo dessa forma. Como est\u00e1 no nosso substitutivo, a renova\u00e7\u00e3o de 10 em 10 anos, dos 18 aos 50 anos, \u00e9 o melhor para este momento, para n\u00f3s aprovarmos.\r\nPortanto, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMENDA, SUBTENENTE GONZAGA, DEPUTADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN).",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, com base em parecer da Consultoria Legislativa da Casa, de emenda apresentada pelo Deputado Subtenente Gonzaga do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar este minuto apenas para fazer um registro quanto a uma quest\u00e3o de ordem que foi levantada em rela\u00e7\u00e3o a uma emenda do Deputado Subtenente Gonzaga, a qual n\u00f3s rejeitamos por inconstitucionalidade.\r\nQuero deixar registrado que n\u00f3s a rejeitamos por inconstitucionalidade baseados no parecer da Consultoria Legislativa aqui da Casa, da C\u00e2mara dos Deputados, que diz que a atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar no tr\u00e2nsito \u00e9 permitida desde que o ente federado assim o queira; desde que, ao exercer a sua autonomia administrativa, fa\u00e7a a op\u00e7\u00e3o pelo conv\u00eanio respectivo, previsto j\u00e1 no nosso C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, com a Pol\u00edcia Militar.\r\nQuero dizer que \u00e9 vedada a imposi\u00e7\u00e3o por lei federal dessa atua\u00e7\u00e3o dos policiais militares no \u00e2mbito de outros entes da Federa\u00e7\u00e3o. As emendas foram declaradas inconstitucionais por ferirem o pacto federativo, por invadirem a compet\u00eancia dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.\r\nEu s\u00f3 queria deixar registrado que n\u00f3s nos baseamos, quando nos declaramos pela inconstitucionalidade dessas emendas, no parecer da Consultoria Legislativa da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,DEMOCRATAS (DEM, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba-A, art. 147, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, orientamos \"sim\", para manter o texto.\r\nExplicamos que esse destaque quer retirar o motorista profissional dessa regra, para que ele renove a CNH de 5 em 5 anos. Os motoristas que informam ao \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito que exercem atividade remunerada profissional querem levar isso para 10 anos, como est\u00e1 no texto para o restante da popula\u00e7\u00e3o; e n\u00f3s entendemos que n\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o de custos, de economia, mas sim de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida das pessoas.\r\nOs motoristas profissionais t\u00eam responsabilidade coletiva, por ele, como motorista, e por quem ou o que ele est\u00e1 transportando. Est\u00e3o submetidos tamb\u00e9m a condi\u00e7\u00f5es de trabalho que recomendam que eles sejam acompanhados com mais frequ\u00eancia, com frequ\u00eancia diferente em rela\u00e7\u00e3o aos demais motoristas. Por \u00f3bvio, quem dirige por profiss\u00e3o e \u00e9 respons\u00e1vel pela vida de outras pessoas n\u00e3o pode ser tratado como se fosse um motorista comum. O n\u00edvel de estresse do motorista profissional \u00e9 muito diferente. Ent\u00e3o, ele tem que passar por avalia\u00e7\u00e3o num tempo mais curto. Dez anos \u00e9 um tempo muito longo. Defendemos a manuten\u00e7\u00e3o do texto, para que esses motoristas tenham a renova\u00e7\u00e3o de suas carteiras de 5 em 5 anos. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", para manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba-A, art. 147, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, mais uma vez, fazer uma alerta a todos os colegas Parlamentares em rela\u00e7\u00e3o a este destaque, que vai na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a tudo que n\u00f3s defendemos na Comiss\u00e3o Especial e at\u00e9 este momento no Plen\u00e1rio. N\u00f3s defendemos a vida das pessoas, que est\u00e1 em jogo no tr\u00e2nsito no dia a dia. N\u00f3s defendemos a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, em primeiro lugar, e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de acidentes.\r\nAtendemos os motoristas profissionais quando os contemplamos, independentemente do grau de infra\u00e7\u00e3o, com a amplia\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o para 40 pontos. Dessa mesma forma, entendemos que n\u00e3o se trata aqui de uma quest\u00e3o de custos e de economia, mas, sim, de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida.\r\nEsses motoristas profissionais t\u00eam responsabilidade coletiva. Eles t\u00eam responsabilidade por eles, como motoristas, e tamb\u00e9m por quem ou o que eles transportam. S\u00e3o os motoristas profissionais que transportam os filhos de muitos milhares de brasileiros, que transportam pessoas nos transportes coletivos. N\u00f3s entendemos que esses motoristas est\u00e3o submetidos a condi\u00e7\u00f5es de trabalho que recomendam que eles sejam acompanhados com uma frequ\u00eancia diferente da de qualquer cidad\u00e3o, de qualquer motorista comum.\r\nEssa frequ\u00eancia vai, a partir da aprova\u00e7\u00e3o desta nova lei, passar a ser de 10 anos em 10 anos. N\u00f3s entendemos que esses motoristas profissionais precisam ter a frequ\u00eancia da renova\u00e7\u00e3o mantida como \u00e9 hoje: de 5 anos em 5 anos. Eles t\u00eam um alto n\u00edvel de estresse nas rodovias, no seu trabalho, todo dia. Eles n\u00e3o pegam o carro simplesmente para ir ao trabalho e voltar para casa, como a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Eles dirigem todo dia de manh\u00e3 cedo at\u00e9 de noite e, \u00e0s vezes, viram a noite dirigindo.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, eu digo: n\u00e3o se pode priorizar os custos, os pre\u00e7os e as tarifas em detrimento da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida das pessoas, da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito e da redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de acidentes.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o o apoio dos colegas para derrubarmos esse destaque, votarmos \"sim\", para manter o texto, pela prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida das pessoas, que est\u00e1 em jogo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, encaminhamos pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\". Este destaque pretende deixar de uso exclusivo dos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito os dados contidos no RENACH - Registro Nacional de Carteira de Habilita\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s votamos pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda, em virtude de que ela restringe o acesso dos dados do RENACH a outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos que hoje utilizam esse cadastro, como, por exemplo, a Receita Federal, a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o e outros \u00f3rg\u00e3os. As informa\u00e7\u00f5es que cont\u00eam nesse cadastro est\u00e3o sob a administra\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e s\u00e3o reguladas por diplomas legais espec\u00edficos, como, por exemplo, a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s encaminhamos contrariamente ao destaque, encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 45, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s quer\u00edamos fazer o encaminhamento \"n\u00e3o\" a esse destaque.\r\nN\u00f3s enxergamos que n\u00e3o d\u00e1 para equiparar a multa daquele condutor motociclista que est\u00e1 sem capacete, para aquele que est\u00e1 apenas sem a viseira ou o \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, mas, no caso, com o capacete.\r\nEssa emenda quer equiparar e endurecer a multa para quem est\u00e1 sem viseira e sem capacete. Essa multa j\u00e1 existe e j\u00e1 tem a gravidade dela. Essa emenda quer que a multa seja igual \u00e0quela aplicada a quem est\u00e1 conduzindo uma moto sem capacete, uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Inclusive, esses condutores sem capacete podem at\u00e9 ter a carteira suspensa.\r\nN\u00f3s entendemos que suspender a carteira do motoqueiro que n\u00e3o estiver de viseira ou de \u00f3culos \u00e9 uma medida muito dura.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s mantivemos o texto como est\u00e1, com cada multa no seu grau de infra\u00e7\u00e3o.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta contra o destaque. No caso, votamos \"sim\", para manter o texto.\r\nEssa quest\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o foi amplamente debatida na Comiss\u00e3o Especial, onde foram ouvidos Parlamentares e todas as demais pessoas que participaram das audi\u00eancias p\u00fablicas. \r\nN\u00f3s enxergamos que o tr\u00e2nsito de 22 anos atr\u00e1s, quando foi elaborado o C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito, era um, e o tr\u00e2nsito da atualidade, o tr\u00e2nsito de hoje, \u00e9 totalmente diferente. H\u00e1 22 anos, quando se estabeleceu o limite de 20 pontos, havia um determinado grau de exposi\u00e7\u00e3o, e o sistema de tr\u00e2nsito era outro. A amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de radares e de pardais foi muito grande nesses anos, e isso dificultou, inclusive, a efetividade da aplica\u00e7\u00e3o da lei atual, dos 20 pontos.\r\nN\u00f3s conversamos com \u00f3rg\u00e3os estaduais de tr\u00e2nsito, que nos afirmaram que, atualmente, milhares e milhares de condutores brasileiros extrapolam os 20 pontos e n\u00e3o perdem a carteira. A carteira n\u00e3o \u00e9 suspensa, porque existe um processo depois, e os \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o d\u00e3o conta de dar efetividade a ele. Ent\u00e3o, essa lei, do jeito que est\u00e1, vai dar mais efetividade a isso, mantendo o escalonamento, de acordo com o grau de infra\u00e7\u00e3o, de 20, 30 e 40 pontos.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, do caput do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, e, por decorr\u00eancia, dos \u00a7\u00a7 3\u00ba e 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM orienta \"sim\", para manter o texto, Sr. Presidente. Na mesma linha que j\u00e1 defendemos, no destaque anterior, queremos dizer que essa quest\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o foi amplamente debatida na Comiss\u00e3o Especial e que essa proposta foi constru\u00edda dentro da razoabilidade, de acordo com o grau da infra\u00e7\u00e3o. Eu acredito que est\u00e1 bem constru\u00eddo e bem acertado o texto.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vai orientar, para manter o texto, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XI, art. 6\u00ba, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Esclarecimento aos Deputados sobre o teor do requerimento de destaque em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria explicar a todos este destaque. Ele visa mudar o texto. No texto tratamos da supress\u00e3o do inciso I e do inciso VI.\r\nO inciso I, que trata da situa\u00e7\u00e3o do contumaz, que foi at\u00e9 colocada por alguns Parlamentares aqui e est\u00e1 sendo retirada, permanece contemplado, porque o contumaz j\u00e1 sofre a pena de suspens\u00e3o do direito de dirigir, e a suspens\u00e3o do direito de dirigir continua entre as situa\u00e7\u00f5es para aplica\u00e7\u00e3o do curso de reciclagem.\r\nO inciso VI \u00e9 que deixa muito aberta a quest\u00e3o, permite que o CONTRAN defina as situa\u00e7\u00f5es. Isso est\u00e1 sendo revogado tamb\u00e9m, para que o CONTRAN n\u00e3o tenha esse poder.\r\nEnt\u00e3o, permanece o curso de reciclagem para quatro situa\u00e7\u00f5es importantes: quando houver a suspens\u00e3o do direito de dirigir; quando a pessoa se envolver em acidente grave; quando for condenada judicialmente; e quando estiver colocando em risco a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito.\r\nNossa orienta\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 contra o destaque. No caso, votamos \"sim\", para manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O ROMA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 249/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, RENOVA\u00c7\u00c3O, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), PRAZO, VALIDADE, AUMENTO.\r\nJUSCELINO FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN).",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo Deputado Jo\u00e3o Roma do Projeto de Lei n\u00ba 249, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o - CNH. Empenho do Parlamentar no aprimoramento do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero 30 segundos para fazer o registro de que o Deputado Jo\u00e3o Roma, no in\u00edcio do seu mandato, apresentou o Projeto de Lei n\u00ba 249, de 2019, com o mesmo intuito do nosso substitutivo de aprimorar a legisla\u00e7\u00e3o atual, especificamente o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Esse \u00e9 um dos Parlamentares, entre diversos outros que protocolaram projetos, que hoje se sentem atendidos com o nosso substitutivo e que atuam na defesa da melhoria da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito brasileira.\r\nEu queria s\u00f3 registrar o esfor\u00e7o do Deputado Jo\u00e3o Roma neste tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PODER EXECUTIVO, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), JUSCELINO FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), PRAZO, RENOVA\u00c7\u00c3O, EXAME DE APTID\u00c3O F\u00cdSICA E MENTAL, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), AUMENTO, LIMITE, PONTUA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, DIREITO DE DIRIGIR, INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, EXAME TOXICOL\u00d3GICO, ESPECIALIDADE M\u00c9DICA, CADASTRO POSITIVO, CONDUTOR, CADEIRA DE SEGURAN\u00c7A INFANTIL, FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A E EDUCA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO (FUNSET), CONSULTA P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.\r\nSOLIDARIEDADE, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Principais pontos do substitutivo oferecido pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, a Parlamentares e outros. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade envolvidos na luta contra o novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, dias atr\u00e1s fez exatamente 1 ano que o Presidente Jair Bolsonaro entregou \u00e0 Mesa da C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, que visava fazer mudan\u00e7as no C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito. Quero aqui louvar essa iniciativa do Governo Federal, do Executivo, do Presidente da Rep\u00fablica, pois temos um c\u00f3digo que este ano faz 22 anos, e, nesse per\u00edodo, n\u00e3o houve nenhuma iniciativa por parte do Executivo, durante todos os outros governos, para buscar atualiza\u00e7\u00e3o e melhoria nessa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aqui destacar o trabalho que realizamos desde quando fomos indicados para a relatoria da mat\u00e9ria. Foi instalada a Comiss\u00e3o Especial, e l\u00e1 come\u00e7amos um trabalho, debatendo e ouvindo pacientemente diversos colegas Parlamentares membros daquela Comiss\u00e3o. Ouvimos colegas experientes, muitos deles ligados ao setor, conhecedores e estudiosos do assunto, que acompanham o setor de tr\u00e2nsito nos diversos Estados do nosso Pa\u00eds.\r\nL\u00e1 naquela Comiss\u00e3o Especial, n\u00f3s come\u00e7amos esse trabalho e realizamos diversas audi\u00eancias p\u00fablicas, ouvindo a todos - a sociedade, as entidades ligadas ao tr\u00e2nsito, os \u00f3rg\u00e3os governamentais - e, enfim, buscando o maior conhecimento poss\u00edvel para poder fazer com que este Parlamento exercesse o seu papel, que \u00e9 legislar, que \u00e9 buscar melhorar as leis de acordo com os anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nL\u00e1 naquela Comiss\u00e3o Especial, foram apresentadas quase 300 emendas, um n\u00famero alt\u00edssimo, justamente por se tratar de um tema bem complexo e importante. Essas emendas foram analisadas com muito carinho de nossa parte, e acolhemos uma boa parte delas. Se n\u00e3o me engano, um pouco mais de 100 emendas foram acolhidas. Juntos, constru\u00edmos esse substitutivo aprovado na tarde de hoje, um texto constru\u00eddo a v\u00e1rias m\u00e3os, com a contribui\u00e7\u00e3o de todos os que nos ajudaram nesse trabalho durante todo o per\u00edodo em que estivemos debatendo l\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial.\r\nN\u00e3o tenho d\u00favida de que, com essas grandes contribui\u00e7\u00f5es, sa\u00edmos com um texto muito melhor, um texto que realmente atende os anseios da nossa popula\u00e7\u00e3o. Com o resultado do nosso substitutivo, n\u00e3o tenho d\u00favida dos grandes avan\u00e7os que o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro teve na tarde de hoje com a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nQuero destacar aqui alguns dos pontos principais que n\u00f3s conseguimos contemplar no nosso texto. Um deles foi a amplia\u00e7\u00e3o do tempo de renova\u00e7\u00e3o das carteiras de motorista, que agora ser\u00e1 da seguinte forma: dos 18 aos 50 anos de idade, vai haver renova\u00e7\u00e3o de 10 em 10 anos; dos 50 aos 70 anos de idade, de 5 em 5 anos; e, dos 70 anos de idade em diante, de 3 em 3 anos, sendo que, a qualquer momento, o m\u00e9dico examinador pode rever esse prazo de renova\u00e7\u00e3o. \r\nGarantimos a especialidade m\u00e9dica em medicina do tr\u00e1fego e a especialidade em psicologia do tr\u00e2nsito, t\u00edtulos reconhecidos pelos dois conselhos federais, como crit\u00e9rio para que os examinadores possam fazer os exames de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental. \r\nTamb\u00e9m tratamos da quest\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o, que, atualmente, era de 20 pontos para todos e passou a ser 20 pontos para quem tiver duas infra\u00e7\u00f5es grav\u00edssimas ou mais, 30 pontos para quem tiver uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima e 40 pontos quando o condutor n\u00e3o tiver nenhuma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima e tamb\u00e9m para aqueles condutores que exercem atividade remunerada, os condutores profissionais. \r\nDiscordamos do projeto original, que acabava com a obrigatoriedade do exame toxicol\u00f3gico. Mantivemos no texto o exame toxicol\u00f3gico, o que foi aprovado aqui, por entendermos e ouvirmos, durante as audi\u00eancias p\u00fablicas, que, desde que foi institu\u00eddo por lei no c\u00f3digo, poucos anos atr\u00e1s, ele s\u00f3 trouxe resultados positivos no que tange \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, no que tange \u00e0 seguran\u00e7a dos brasileiros no tr\u00e2nsito. Foi mostrada nas diversas audi\u00eancias p\u00fablicas a redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de acidentes nas rodovias.\r\nNa quest\u00e3o da cadeirinha, instrumento de seguran\u00e7a para as crian\u00e7as - elas devem ter a nossa aten\u00e7\u00e3o por serem mais vulner\u00e1veis -, n\u00f3s tamb\u00e9m discordamos do Governo, que, no projeto original, queria deixar como penalidade apenas uma advert\u00eancia por escrito. Mantivemos a multa e ajustamos as condi\u00e7\u00f5es para que a crian\u00e7a seja transportada com seguran\u00e7a nos ve\u00edculos. \r\nTamb\u00e9m quero fazer o registro de pontos inovadores, como o cadastro positivo, o Registro Nacional Positivo de Condutores, que n\u00f3s criamos no nosso substitutivo, al\u00e9m das escolinhas de tr\u00e2nsito.\r\nAs escolinhas de tr\u00e2nsito j\u00e1 eram para ser uma realidade. Hoje existe o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a e Educa\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - FUNSET, que arrecada bilh\u00f5es de reais. Boa parte desses recursos deveriam ser investidos em educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito. Se tiv\u00e9ssemos esses investimentos, n\u00e3o tenho d\u00favida de que a realidade do tr\u00e2nsito brasileiro seria outra.\r\nN\u00f3s agora criamos em lei as escolinhas de tr\u00e2nsito, para esses recursos serem aplicados e as crian\u00e7as, desde pequenas, e os adolescentes terem acesso ao conhecimento. Eles ser\u00e3o os futuros condutores que estar\u00e3o atr\u00e1s do volante e, com certeza, precisam estar preparados para n\u00e3o colocar suas vidas e a vida dos outros em risco.\r\nTamb\u00e9m criamos a consulta p\u00fablica para o CONTRAN, para que, antes de qualquer resolu\u00e7\u00e3o que tenha grande impacto na sociedade, o \u00f3rg\u00e3o abra consulta p\u00fablica e d\u00ea mais transpar\u00eancia ao processo. Quantas vezes, ao nos depararmos nesta Casa com resolu\u00e7\u00f5es de grande impacto na sociedade editadas por conselhos, ag\u00eancias e \u00f3rg\u00e3os, aqui de repente come\u00e7aram movimentos para sustar essas resolu\u00e7\u00f5es?\r\nAlguns \u00f3rg\u00e3os, algumas ag\u00eancias j\u00e1 realizam essas consultas p\u00fablicas. Agora, n\u00f3s institu\u00edmos que o CONTRAN tamb\u00e9m dever\u00e1 realizar consultas p\u00fablicas, por 30 dias pelo menos, para ouvir a opini\u00e3o da sociedade antes de soltar uma resolu\u00e7\u00e3o de grande impacto.\r\nTamb\u00e9m criamos uma diretriz para poder regulamentar a quest\u00e3o da passagem de motos entre carros, o corredor de motos.\r\nQuero finalizar com os meus agradecimentos. Registro meu agradecimento ao Presidente da Casa, o Presidente Rodrigo Maia; ao meu partido, o Democratas; ao L\u00edder Efraim Filho; ao Presidente da Comiss\u00e3o Especial, o meu amigo Deputado Luiz Carlos Motta, na pessoa de quem agrade\u00e7o a todos os Parlamentares membros da Comiss\u00e3o Especial; a quem nos acompanhou no dia de hoje.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Mauro Nazif e a v\u00e1rios outros Deputados que deram grandes contribui\u00e7\u00f5es, como a Deputada Christiane de Souza Yared, o Deputado Hugo Leal, o Deputado Bacelar - se eu fosse nominar todos, ia falar mais de uma dezena de Parlamentares -, o Deputado Abou Anni, muito ativo na Comiss\u00e3o, o Deputado Darci de Matos, o Deputado General Peternelli, o Deputado Hiran Gon\u00e7alves. Enfim, todos esses Parlamentares deram grandes contribui\u00e7\u00f5es para esse grande avan\u00e7o que tivemos nesta tarde e in\u00edcio de noite na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAgrade\u00e7o a todos os palestrantes das audi\u00eancias p\u00fablicas, a todas as entidades do setor, aos estudiosos do tr\u00e2nsito, a todos os consultores legislativos e assessores que nos ajudaram a chegar at\u00e9 aqui, neste final, com tudo muito bem constru\u00eddo, com responsabilidade.\r\nTamb\u00e9m, para finalizar, quero agradecer \u00e0 equipe da Secretaria de Governo, que tamb\u00e9m atuou na reta final conosco para fecharmos um bom texto, para que cheg\u00e1ssemos ao melhor resultado, de forma que o projeto fosse aprovado nesta Casa.\r\nPara fechar, agrade\u00e7o a cobertura dos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e da imprensa, que levaram conhecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e acompanharam o trabalho durante todo esse per\u00edodo at\u00e9 o dia de hoje.\r\nSr. Presidente, termino me solidarizando com todas as v\u00edtimas da COVID-19 at\u00e9 o dia de hoje. Quero deixar minha solidariedade, neste momento dif\u00edcil que vive o nosso Pa\u00eds, a todas as v\u00edtimas do nosso Estado do Maranh\u00e3o e de todo o Brasil.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar todos os profissionais da sa\u00fade pelo trabalho que est\u00e3o tendo nos quatro rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, salvando vidas, neste momento em que o Brasil precisa deles; e todos os que conseguiram superar esse grande v\u00edrus e est\u00e3o curados.\r\nEsses s\u00e3o os nossos agradecimentos.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a V.Exa., Presidente Marcos Pereira, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de hoje.\r\nMuito obrigado a todos os colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN).",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares.\r\nSigo direto ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nEm revis\u00e3o no Senado Federal, o Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, recebeu 12 emendas, que n\u00e3o alteraram a ess\u00eancia da mat\u00e9ria, mas trouxeram contribui\u00e7\u00f5es importantes para o seu aperfei\u00e7oamento e para a moderniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.\r\nAs Emendas n\u00bas 1, 2, 4 e 8 n\u00e3o trazem modifica\u00e7\u00f5es propriamente de m\u00e9rito da mat\u00e9ria, mas aprimoramentos ao texto que permitem uma interpreta\u00e7\u00e3o mais clara da legisla\u00e7\u00e3o a ser incorporada ao ordenamento jur\u00eddico. Assim, concordamos totalmente com as altera\u00e7\u00f5es propostas pelas referidas emendas.\r\nA Emenda n\u00ba 3 restringe a obrigatoriedade de acendimento dos far\u00f3is baixos durante o dia apenas \u00e0s rodovias de pista simples situadas fora dos per\u00edmetros urbanos. Esse foi um importante aprimoramento trazido ao texto pelo Senado Federal, pois, de fato, o uso dos far\u00f3is \u00e9 \u00fatil apenas fora das \u00e1reas urbanas. Nas cidades poderia ter efeito contr\u00e1rio, ao equiparar todos os demais ve\u00edculos aos \u00f4nibus e \u00e0s motos, que hoje j\u00e1 s\u00e3o obrigados a transitar com farol acesso, para serem diferenciados e melhor percebidos no tr\u00e2nsito urbano.\r\nQuanto \u00e0 Emenda n\u00ba 5, que permite aos ve\u00edculos classificados como jipe transitar com rodas e pneus mais largos, tamb\u00e9m nada temos a opor, porquanto a reda\u00e7\u00e3o traz a ressalva de que as altera\u00e7\u00f5es efetuadas nesses ve\u00edculos devem observar as restri\u00e7\u00f5es impostas pelo fabricante e exig\u00eancias fixadas pelo CONTRAN.\r\nA Emenda n\u00ba 6 substitui o termo 'e/ou' por 'ou' no caput do art. 159, que trata da emiss\u00e3o da carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o em meio f\u00edsico e/ou digital. Parece-me que a reda\u00e7\u00e3o aprovada nesta Casa traz uma maior clareza ao texto, tendo em vista que muitos cidad\u00e3os ainda sentem necessidade de levar consigo o documento de habilita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m em meio f\u00edsico. Por essa raz\u00e3o, n\u00e3o concordamos com a emenda apresentada pelo Senado. \r\nOutra inova\u00e7\u00e3o, trazida pela Emenda n\u00ba 7, define como infra\u00e7\u00e3o grave, sujeita \u00e0 multa, a conduta de transportar ou manter, em ve\u00edculo em movimento, embalagem n\u00e3o lacrada de bebida com teor alco\u00f3lico superior a 0,5\u00b0 GL, exceto no porta-malas ou no bagageiro. Trata-se de uma nova vertente de combate \u00e0 conduta de dirigir sob o efeito de bebidas alco\u00f3licas. \u00c9 preciso alertar, entretanto, que n\u00e3o h\u00e1 necessariamente uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre o transporte de bebida alco\u00f3lica aberta e o seu consumo pelo condutor, uma vez que, em muitos casos, ela poderia estar sendo ingerida pelo passageiro, ou apenas transportada. Ademais, a proposta do Senado Federal deveria ter permitido algumas exce\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, nos ve\u00edculos de transporte de passageiros utilizados dos servi\u00e7os tur\u00edsticos, de maneira a n\u00e3o dificultar ou mesmo inviabilizar a presta\u00e7\u00e3o desse tipo de servi\u00e7o.\r\nA Emenda n\u00ba 9, por sua vez, altera a modifica\u00e7\u00e3o aprovada na C\u00e2mara dos Deputados para o art. 244 da Lei n\u00ba 9.503/1997. O texto aprovado nesta Casa prev\u00ea que a infra\u00e7\u00e3o deve ser aplicada quando o condutor deixar de usar capacete de seguran\u00e7a 'ou' vestu\u00e1rio de acordo com as normas aprovadas pelo CONTRAN. Entende o Senado que a infra\u00e7\u00e3o deveria ser aplicada em caso de n\u00e3o uso do capacete 'e' do vestu\u00e1rio. Ora, nesse caso, a infra\u00e7\u00e3o s\u00f3 poderia ser aplicada na aus\u00eancia dos dois equipamentos de seguran\u00e7a (capacete e vestu\u00e1rio) quando, na verdade, a ideia \u00e9 que ela deva ser aplicada na falta de qualquer um deles. Por isso, utilizamos o conector 'ou' e n\u00e3o 'e'. Dessa forma, n\u00e3o podemos concordar com a mudan\u00e7a proposta pelo Senado. \r\nRelevante tamb\u00e9m a altera\u00e7\u00e3o trazida pela Emenda n\u00ba 10, pois deixa mais claro que a penalidade de advert\u00eancia por escrito a ser imposta \u00e0 infra\u00e7\u00e3o de natureza leve ou m\u00e9dia, pass\u00edvel de ser punida com multa, somente ser\u00e1 aplicada caso o infrator n\u00e3o tenha cometido nenhuma outra infra\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos 12 meses.\r\nCremos que a modifica\u00e7\u00e3o mais importante aprovada pelo Senado Federal veio estampada na Emenda n\u00ba 11, que pro\u00edbe a substitui\u00e7\u00e3o das penas privativas de liberdade por penas restritivas de direitos nos crimes de homic\u00eddio culposo e de les\u00e3o corporal culposa na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, quando ficar provado que o condutor estava com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa. \u00c9 uma altera\u00e7\u00e3o na estrutura do sistema punitivo para os crimes de tr\u00e2nsito, que busca interromper a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade nesses crimes, quando envolverem o consumo de \u00e1lcool ou subst\u00e2ncias entorpecentes. Esperamos que a mudan\u00e7a possa, de fato, representar um avan\u00e7o no sentido de punir aqueles que insistem nessa postura e provocam acidentes de tr\u00e2nsito ao sentar-se ao volante de um ve\u00edculo e dirigir sob o efeito de \u00e1lcool ou drogas.\r\nPor fim, a Emenda n\u00ba 12 permite que o m\u00e9dico credenciado que tenha sido aprovado em curso de capacita\u00e7\u00e3o para m\u00e9dico perito examinador at\u00e9 o dia 10 de dezembro de 2012 continue a exercer essa fun\u00e7\u00e3o. Trata-se de referendar a situa\u00e7\u00e3o profissional de boa parte dos m\u00e9dicos que j\u00e1 atua em per\u00edcias para a obten\u00e7\u00e3o ou renova\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o e que at\u00e9 o ano de 2012 se habilitou por meio de curso de capacita\u00e7\u00e3o. Entendemos, entretanto, que n\u00e3o deve haver distin\u00e7\u00e3o entre os m\u00e9dicos que est\u00e3o come\u00e7ando a atuar e aqueles que j\u00e1 exercem a atividade. \u00c9 preciso haver isonomia de forma\u00e7\u00e3o entre esses profissionais, de forma que o servi\u00e7o prestado seja realizado com a mesma efetividade, independente do tempo de credenciamento. \u00c9 preciso ressaltar que estamos oferecendo o prazo de 3 anos para que os m\u00e9dicos e psic\u00f3logos concluam, respectivamente, o curso de especialista em medicina do tr\u00e1fego e psicologia do tr\u00e2nsito, que lhe permite atuar como perito examinador. Nesse sentido, optamos por manter o texto aprovado nesta Casa e rejeitar a emenda do Senado Federal. \r\nAl\u00e9m disso, faz-se necess\u00e1ria a corre\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do caput dos arts. 121 e 131, que tratam da emiss\u00e3o dos documentos do ve\u00edculo, de forma a deixar mais transparente no texto a possibilidade do cidad\u00e3o ter acesso aos documentos do ve\u00edculo em meio f\u00edsico e/ou digital.\r\n\tAssim, acerca da constitucionalidade formal das emendas apresentadas pelo Senado Federal, consideramos que foram obedecidos os ditames constitucionais relativos \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, sendo atribui\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional dispor sobre a mat\u00e9ria, com posterior san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, mediante iniciativa legislativa concorrente. N\u00e3o h\u00e1, de outra parte, qualquer viola\u00e7\u00e3o a princ\u00edpios ou normas de ordem material na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. No que tange \u00e0 juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, as emendas n\u00e3o contrariam os princ\u00edpios e regras que regem o ordenamento jur\u00eddico, harmonizando-se com o conjunto de normas jur\u00eddicas, e est\u00e3o em conson\u00e2ncia com o disposto na Lei Complementar n\u00ba 95/98.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito, entendemos que algumas emendas apresentadas pelo Senado Federal trazem avan\u00e7os importantes para o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e promovem reparos em pequenas incorre\u00e7\u00f5es verificadas no texto original aprovado nesta Casa. Outras, entretanto, pelos motivos expostos, n\u00e3o merecem nossa aprova\u00e7\u00e3o.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas do Senado Federal, e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal n\u00bas 6, 7, 9 e 12 e pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11 ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, com as Emendas de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1 e n\u00ba 2, apresentadas em anexo.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para rejei\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"sim\" e aprovamos a emenda.\r\n\u00c9 justamente o contr\u00e1rio do que a Deputada Erika Kokay colocou: n\u00f3s optamos por esse acatamento porque o uso dos far\u00f3is \u00e9 \u00fatil apenas fora das \u00e1reas urbanas. Em muitas localidades, as rodovias acabam se incorporando ao tr\u00e1fego urbano. Desde quando houve a institui\u00e7\u00e3o dessa obrigatoriedade do uso dos far\u00f3is nas rodovias, foi observada a aplica\u00e7\u00e3o de uma grande quantidade de multas nas ruas das cidades, quando, na verdade, o objetivo da lei \u00e9 tornar o ve\u00edculo mais vis\u00edvel nos trechos rodovi\u00e1rios e n\u00e3o no tr\u00e2nsito urbano.\r\nNas cidades, isso poderia ter um efeito contr\u00e1rio por equiparar todos os demais ve\u00edculos aos \u00f4nibus e \u00e0s motos, que hoje j\u00e1 s\u00e3o obrigados a trafegar com o farol aceso, para serem diferenciados e mais percebidos no tr\u00e2nsito urbano.\r\nO est\u00edmulo excessivo dessa ilumina\u00e7\u00e3o oriunda dos far\u00f3is baixos, exceto em ve\u00edculos em circula\u00e7\u00e3o nas vias urbanas, com grande fluxo de ve\u00edculos, pode provocar um cansa\u00e7o mental no motorista, gerando um efeito contr\u00e1rio ao pretendido, al\u00e9m de n\u00e3o diminuir a sinistralidade no tr\u00e2nsito. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s encaminhamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 12, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\" a este destaque, pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda. \r\nOptamos por n\u00e3o acatar esta emenda pois entendemos que n\u00e3o deve haver distin\u00e7\u00e3o entre os m\u00e9dicos que est\u00e3o come\u00e7ando a atuar e aqueles que j\u00e1 exercem a atividade. \u00c9 preciso haver isonomia de forma\u00e7\u00e3o entre esses profissionais, de forma que o servi\u00e7o prestado seja realizado com a mesma efetividade, independentemente do tempo de credenciamento. \u00c9 preciso ressaltar que estamos oferecendo o prazo de 3 anos para que os m\u00e9dicos e psic\u00f3logos concluam respectivamente seus cursos de especialidade ou fa\u00e7am suas provas na Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira. \r\nNeste sentido, optamos por manter o texto aprovado nesta Casa e rejeitar a emenda do Senado Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN). APROVA\u00c7\u00c3O, JUSCELINO FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ORADOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Mais, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Democratas pela escolha do orador para Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro tem mais de 20 anos e esta \u00e9 a primeira vez em que h\u00e1 uma iniciativa concreta do Governo com o objetivo de atualizar a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, o que merece o reconhecimento de todos n\u00f3s do Congresso Nacional.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba. 3.267, de 2019, foi entregue pessoalmente ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, pelo Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e pelo Ministro Tarc\u00edsio de Freitas, no ano passado.\r\nA proposta original alterava cerca de 20 dos mais de 300 artigos do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, que foram duplicados no nosso substitutivo em termos quantitativos, mas, sobretudo, com diversas melhorias em termos qualitativos.\r\nN\u00f3s realizamos v\u00e1rias audi\u00eancia p\u00fablicas, muito concorridas, em que ouvimos dezenas dos maiores especialistas do tema no Brasil - entidades de todos os setores, academias e institui\u00e7\u00f5es de pesquisas dedicadas ao assunto -, al\u00e9m de in\u00fameras reuni\u00f5es com leg\u00edtimos grupos de interesse e com t\u00e9cnicos do Governo e da equipe de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, sempre em permanente clima de di\u00e1logo e ambiente democr\u00e1tico.\r\nNa primeira fase de tramita\u00e7\u00e3o, foram apresentadas mais de 300 emendas, analisadas \u00e0 luz dos modelos e experi\u00eancias nacionais e internacionais exitosas com o apoio da minha assessoria e da consultoria legislativa, a quem agrade\u00e7o aqui.\r\nAdotei como premissas para o substitutivo a prote\u00e7\u00e3o da vida, a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito e a redu\u00e7\u00e3o de acidentes, uma trag\u00e9dia nacional que precisa ser enfrentada com a m\u00e1xima coragem e determina\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira.\r\nA moderniza\u00e7\u00e3o dos procedimentos, a desburocratiza\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o dos custos principalmente atrav\u00e9s de novas tecnologias e digitaliza\u00e7\u00e3o, propostas originalmente, foram acatadas. A garantia de estabilidade jur\u00eddica na pr\u00f3pria lei tamb\u00e9m foi considerada prioritariamente.\r\nSr. Presidente, todo o tempo, o esfor\u00e7o se concentrou na elabora\u00e7\u00e3o de um texto que encontrasse respaldo na maioria dos colegas Parlamentares da C\u00e2mara dos Deputados e, em seguida, no Senado Federal, de modo que seja levada \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial uma vers\u00e3o final bem refinada e a mais afinada poss\u00edvel. \r\nTudo que se refere ao tr\u00e2nsito \u00e9 superlativo, contempla muitos aspectos e tem impacto na vida das pessoas, das fam\u00edlias, das cidades e do Pa\u00eds, como ocorre no mundo inteiro.\r\nQuero destacar a amplia\u00e7\u00e3o do prazo da validade da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o -- CNH e o aperfei\u00e7oamento do modelo de penaliza\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, que ficou mais atual, gradativo e justo. A ado\u00e7\u00e3o da idade, do peso e da altura como par\u00e2metros cient\u00edficos para o uso das cadeirinhas, assim como a cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Nacional Positivo de Condutores e das escolas p\u00fablicas de tr\u00e2nsito tamb\u00e9m s\u00e3o avan\u00e7os importantes deste projeto.\r\nEsta semana, atrav\u00e9s de lei, os Estados Unidos tamb\u00e9m adotaram os exames toxicol\u00f3gicos de larga janela, o teste de amostra de cabelo para a identifica\u00e7\u00e3o de motoristas que s\u00e3o usu\u00e1rios contumazes de drogas il\u00edcitas na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. Fico muito satisfeito com a not\u00edcia, porque isso mostra que o nosso substitutivo estava certo ao incluir esse exame e tornar mais rigorosa a exig\u00eancia no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. \r\nDos ajustes feitos pelo Senado Federal, todos muito bem-vindos, quero ressaltar o que pro\u00edbe a substitui\u00e7\u00e3o das penas privativas de liberdade pelas alternativas compensat\u00f3rias nos crimes de homic\u00eddio culposo e de les\u00e3o corporal culposa cometidos na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sob efeito de uso de \u00e1lcool, drogas ou subst\u00e2ncias psicoativas, em sintonia com os apelos das fam\u00edlias, da sociedade, da opini\u00e3o p\u00fablica e da m\u00eddia contra a impunidade.\r\nPor fim, quero agradecer ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia; ao meu partido, o Democratas; \u00e0s Lideran\u00e7as e aos colegas Parlamentares, que me escolheram como Relator desta mat\u00e9ria e que ajudaram a elaborar, discutir e aprovar este substitutivo ao PL 3.267/19, que traz muitas altera\u00e7\u00f5es positivas ao nosso novo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, IMPERATRIZ (MA), BUZUCA, VEREADOR, V\u00cdTIMA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPAULINHO LOB\u00c3O, VEREADOR, IMPERATRIZ (MA), CULTURA (ARTES), GEST\u00c3O.\r\nROGERIO AVELINO, VEREADOR, PRESID\u00caNCIA, C\u00c2MARA MUNICIPAL, IMPERATRIZ (MA), GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara Municipal de Imperatriz, Estado do Maranh\u00e3o, de sess\u00e3o solene em homenagem p\u00f3stuma ao Vereador Buzuca, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19. Assun\u00e7\u00e3o, pelo Vereador Paulinho Lob\u00e3o, do cargo de Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural de Imperatriz. Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Vereador Rogerio Avelino na Presid\u00eancia da C\u00e2mara Municipal de Imperatriz.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero registrar que na data de hoje foi realizada pela C\u00e2mara Municipal da cidade de Imperatriz uma sess\u00e3o solene em homenagem ao Vereador Buzuca, que era do nosso partido, o Democratas, e faleceu na semana passada. Foi mais uma v\u00edtima do coronav\u00edrus, esse v\u00edrus que tem levado muitas pessoas no nosso Pa\u00eds.\r\nNessa mesma sess\u00e3o tamb\u00e9m foi anunciado que o Vice-Presidente da C\u00e2mara de Imperatriz, o Vereador Paulinho Lob\u00e3o, vai assumir a Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Munic\u00edpio, que era comandada pelo Vereador Buzuca.\r\nTamb\u00e9m quero desejar ao Vereador Rogerio Avelino, que vai assumir no Parlamento de Imperatriz, que fa\u00e7a um bom trabalho.\r\nTodos s\u00e3o do quadro do nosso partido, o Democratas, na cidade de Imperatriz.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 52/2020, VETO PARCIAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, SEGURAN\u00c7A NO TR\u00c2NSITO, CONTR\u00c1RIO, AGRADECIMENTO, ACORDO, DERRUBADA DE VETO, JUSCELINO FILHO, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CIRO NOGUEIRA, EDUARDO GOMES, SENADOR, HIRAN GON\u00c7ALVES, DEPUTADO FEDERAL, MEDICINA DO TR\u00c1FEGO, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar a minha felicidade com a decis\u00e3o de construirmos, com consenso entre os partidos e o Governo, a derrubada desse Veto n\u00ba 52. Esse veto excluiu artigos do projeto de lei que atualizou o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, promulgado como Lei n\u00ba 14.071, de 2020.\r\nA desburocratiza\u00e7\u00e3o e a seguran\u00e7a foram os dois princ\u00edpios que nortearam os trabalhos desta Casa e do Senado Federal ao longo do ano de 2020, quando tive oportunidade de relatar esse projeto, que foi aprovado por ampla maioria desta Casa. E n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que hoje, com a aprova\u00e7\u00e3o dos arts. 147, \u00a7 5\u00ba, e 268, conclu\u00edmos, com \u00eaxito, o trabalho de adequa\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, promulgado em 1997, aos tempos e padr\u00f5es atuais, de forma a proporcionar aos cidad\u00e3os regras mais justas, em equil\u00edbrio com a fun\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das vidas no tr\u00e2nsito.\r\nFoi justamente o cuidado e a preocupa\u00e7\u00e3o com as vidas dos profissionais caminhoneiros, que abastecem diariamente, de norte a sul, este Pa\u00eds; dos entregadores, que garantem as atividades de delivery, t\u00e3o essenciais neste per\u00edodo da pandemia; dos motoristas de \u00f4nibus, que garantem o transporte p\u00fablico ininterrupto; e de todos os cidad\u00e3os que t\u00eam na malha vi\u00e1ria o seu principal meio de transporte para o trabalho, escola e lazer que nos fizeram nos engajar, com afinco, na relatoria do PL n\u00ba 3.267, de 2019. E \u00e9 com esse cuidado e essa preocupa\u00e7\u00e3o que agora nos engajamos na manuten\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de seguran\u00e7a essenciais ao nosso tr\u00e2nsito, no reconhecimento da import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica e mental e do acompanhamento dos nossos condutores por m\u00e9dicos e psic\u00f3logos especialistas em medicina do tr\u00e2nsito e psicologia do tr\u00e1fego. \r\nOs n\u00fameros do Observat\u00f3rio Nacional de Seguran\u00e7a Vi\u00e1ria demonstram que mais de 90% dos acidentes de tr\u00e2nsito t\u00eam como causa a falha humana. Ent\u00e3o, cuidar integral e preventivamente dos motoristas \u00e9, sem d\u00favida, essencial para uma maior seguran\u00e7a e redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de v\u00edtimas de acidentes no tr\u00e2nsito.\r\nAgrade\u00e7o o apoio do nobre Deputado Hiran Gon\u00e7alves, que falou h\u00e1 pouco. Ele foi um grande lutador pela medicina, pelos especialistas em medicina do tr\u00e1fego e garantiu a articula\u00e7\u00e3o junto a todos os L\u00edderes pela derrubada desse veto.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer o apoio do Senador Ciro Nogueira, que foi o Relator do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito no Senado Federal. Ele fez um grande trabalho e tamb\u00e9m nos ajudou nesse pleito.\r\nAgrade\u00e7o ainda aos L\u00edderes do Governo, o Deputado Ricardo Barros e o Senador Eduardo Gomes, nosso L\u00edder no Congresso Nacional; aos Presidentes da C\u00e2mara e do Senado Federal; ao L\u00edder da Maioria; e a todos os partidos, a todos os Deputados e Deputadas que se uniram para apoiar essa causa t\u00e3o nobre que \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o dos especialistas cuidando dos condutores do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu queria parabeniz\u00e1-lo pelo seu pronunciamento na tarde de hoje. Quero manifestar nosso apoio \u00e0 sua fala conciliadora, respons\u00e1vel e oportuna para este momento.\r\nO Democratas orienta \"sim\", em total apoio a este projeto, que, com certeza, \u00e9 a forma mais r\u00e1pida de disponibilizarmos leitos de terapia intensiva na regula\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \r\nParabenizo o Deputado Dr. Luizinho pela iniciativa, pela autoria do projeto, e tamb\u00e9m o nobre colega Deputado Hiran Gon\u00e7alves, pela brilhante relatoria.\r\nO Democratas orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nEntendemos que a proposta do Deputado Hiran Gon\u00e7alves est\u00e1 de bom tamanho. Se trouxermos para o valor da Tabela SUS, inviabiliza o projeto, que com certeza vai ajudar bastante nessa situa\u00e7\u00e3o de indisponibilidade de leitos para a COVID. N\u00e3o tenho d\u00favidas de que todos os gestores de sa\u00fade locais ter\u00e3o, sim, a responsabilidade que, neste momento, mais do que nunca, \u00e9 exigida para regular os pacientes que forem disponibilizados atrav\u00e9s desta iniciativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2121, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, o Democratas orienta \"n\u00e3o\", e j\u00e1 consta a orienta\u00e7\u00e3o no painel, Sr. Presidente, porque achamos que este destaque prejudica. \r\nAgora, entendemos tamb\u00e9m que o Relator poderia buscar uma alternativa, alguma tabela complementar ou algum outro teto, para n\u00e3o deixar o valor da forma como est\u00e1 no relat\u00f3rio, muito aberto. \r\nEnt\u00e3o, vamos dialogar com o Relator aqui no plen\u00e1rio para tentar construir uma alternativa.\r\nMas, quanto a este destaque, o Democratas encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, ACORDO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), HIRAN GON\u00c7ALVES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, VALOR, TABELA, SA\u00daDE SUPLEMENTAR, PLANO DE SA\u00daDE, CRIT\u00c9RIO, LIMITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nTamb\u00e9m fa\u00e7o um apelo aos companheiros do PT para que possamos fazer este acordo. Apoiamos a proposta do Deputado Hiran Gon\u00e7alves, Relator da mat\u00e9ria, de delimitarmos como par\u00e2metro as tabelas das operadoras de sa\u00fade por regi\u00e3o, porque a realidade de cada regi\u00e3o \u00e9 uma. Achamos que est\u00e3o bem atendidos com essa proposta do Relator, porque n\u00e3o fica nem da forma como est\u00e1 no texto, muito aberto, sem nenhum tipo de par\u00e2metro ou teto, nem fixa nenhum tipo de valor, porque n\u00e3o h\u00e1 como fix\u00e1-lo em todo o Pa\u00eds.\r\nO DEM orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RELATOR, ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, HOSPITAL PRIVADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes oposicionistas pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao autor e ao relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, eu s\u00f3 queria rapidamente cumprimentar a todos os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o pelo acordo aqui celebrado, parabenizando mais uma vez o Relator, todos os L\u00edderes e o autor do projeto.\r\nAcredito que esta Casa est\u00e1 fazendo um grande avan\u00e7o no dia de hoje. Com certeza, o mais breve poss\u00edvel, vamos disponibilizar mais leitos para as pessoas que est\u00e3o na fila, precisando dessas vagas, e assim salvar a vida de brasileiros. \r\nMuito obrigado. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estamos enfrentando, hoje, a maior crise sanit\u00e1ria e humanit\u00e1ria da nossa hist\u00f3ria. Estamos sofrendo e tendo desastrosos impactos na nossa economia e na nossa sociedade.\r\nO Brasil, hoje, \u00e9 o epicentro mundial da COVID-19. Ontem, atingimos a assustadora e inaceit\u00e1vel quantidade de mais de 300 mil \u00f3bitos pela doen\u00e7a, o que registro com muita tristeza pelo sofrimento das fam\u00edlias e com toda a nossa solidariedade a cada uma das fam\u00edlias brasileiras pelo luto pesaroso.\r\nA dram\u00e1tica situa\u00e7\u00e3o exige de todos sensibilidade, coragem e, sobretudo, a\u00e7\u00f5es imediatas para combater a pandemia, que gravemente se alastra por todo o nosso Pa\u00eds.\r\nRegistro, tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que ontem todos nos sentimos orgulhosos e representados pelas atitudes sensatas e corajosas do Congresso Nacional em exercer o protagonismo que nos cabe, sob o respaldo da nossa Constitui\u00e7\u00e3o e das leis. \r\nCom a licen\u00e7a dos meus colegas Parlamentares, sabendo que expresso o pensamento da maioria das duas Casas legislativas, quero parabenizar o Senador Rodrigo Pacheco e o Deputado Arthur Lira por suas falas e pela disposi\u00e7\u00e3o de ambos em nos engajar ainda mais nos esfor\u00e7os nacionais e em ampliar as iniciativas de nossa intransfer\u00edvel responsabilidade. \r\nO Senado Federal, na qualidade de Casa da Federa\u00e7\u00e3o, tem papel fundamental na articula\u00e7\u00e3o com os Governadores e, por extens\u00e3o, com as entidades que t\u00eam legitimidade na representa\u00e7\u00e3o dos Prefeitos, um desafio no qual, certamente, a C\u00e2mara dos Deputados poder\u00e1, e muito, ajudar, em harmonia com os demais Poderes constitu\u00eddos.\r\nSr. Presidente, hoje estamos a exercer uma das mais nobres miss\u00f5es do Parlamento, que \u00e9 a formula\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de pol\u00edticas p\u00fablicas de interesse do nosso Pa\u00eds, como a hierarquiza\u00e7\u00e3o e a propriedade da aloca\u00e7\u00e3o de recursos nos programas e projetos para atender as demandas e as necessidades da popula\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 na vota\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, que estamos fazendo no dia de hoje, que n\u00f3s dizemos \u00e0 sociedade o que pensamos e em que \u00e1reas julgamos importante alocar os recursos da Uni\u00e3o. As nossas escolhas demonstrar\u00e3o a seriedade com a qual enfrentamos os problemas que o Pa\u00eds vive neste ano de 2021. \u00c9 uma tarefa herc\u00falea, que nos imp\u00f5e a obriga\u00e7\u00e3o de buscar solu\u00e7\u00f5es justas e sintonizadas com a gravidade do momento, porque n\u00f3s nos arriscamos e lutamos pela vida a cada dia, a cada hora e a cada minuto. H\u00e1 cidad\u00e3os passando fome e pedindo desesperadamente socorro por parte do Parlamento brasileiro. \r\nMais do que a f\u00e9 e a esperan\u00e7a, Sr. Presidente, tenho certeza de que faremos hoje o que o nosso Pa\u00eds espera de n\u00f3s, que \u00e9 alocar os recursos p\u00fablicos da Uni\u00e3o nas \u00e1reas mais importantes para manter a nossa economia de p\u00e9 e para combater a pandemia que vivemos neste ano.  \r\nQuero parabenizar a nossa Deputada Fl\u00e1via Arruda, Presidente da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento; o Relator-Geral, pelo trabalho feito; o Senador Marcio Bittar; todos os L\u00edderes do Governo; todos os L\u00edderes partid\u00e1rios; todos os membros da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, que se esfor\u00e7aram para que, num tempo recorde, tiv\u00e9ssemos, neste dia de hoje, a proposta de or\u00e7amento pronta para ser votada. \r\nO Brasil n\u00e3o pode mais esperar. Ent\u00e3o, que hoje consigamos avan\u00e7ar e votar esse or\u00e7amento, para que o nosso Pa\u00eds tenha condi\u00e7\u00f5es de combater essa grave crise que estamos vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (Bloco/DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas tamb\u00e9m orienta \"sim\", por entender a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria. \r\nQuero parabenizar a autora, a Deputada Rose Modesto, e a Relatora, a Deputada Katia. Este \u00e9 um projeto que com certeza vem para endurecer a legisla\u00e7\u00e3o contra esse crime t\u00e3o b\u00e1rbaro, que a cada dia cresce na nossa sociedade. Ent\u00e3o, parabenizo V.Exas. pelo trabalho. O projeto com certeza vai melhorar bastante a seguran\u00e7a para as mulheres do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL, EDUARDO BRAIDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Congratula\u00e7\u00f5es ao autor da proposi\u00e7\u00e3o e atual Prefeito Municipal de S\u00e3o Lu\u00eds, ex-Deputado Eduardo Braide. Vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o ludovicense contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas tamb\u00e9m orienta \"sim\", parabenizando o autor do projeto, o ex-Deputado Eduardo Braide, atual Prefeito da nossa Capital S\u00e3o Lu\u00eds.\r\nAcompanhamos, desde o in\u00edcio, sua luta, seu trabalho na defesa \u00e0 pessoa com c\u00e2ncer, na luta para poder aprovar esse estatuto na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia e fazer tramitar esse projeto aqui na C\u00e2mara dos Deputados. E, hoje, esse requerimento chegou ao Plen\u00e1rio, para que n\u00f3s possamos aprovar essa urg\u00eancia e, em breve, votar essa mat\u00e9ria, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para garantir os direitos \u00e0s pessoas portadoras de c\u00e2ncer. Portanto, quero parabenizar o Prefeito Eduardo Braide n\u00e3o s\u00f3 pelo projeto, mas tamb\u00e9m pelo brilhante trabalho que vem fazendo hoje na nossa Capital S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o no que diz respeito \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o em massa. Hoje, a vacina\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Lu\u00eds j\u00e1 est\u00e1 chegando \u00e0s pessoas com 18 anos, aos adultos jovens. Em breve, com certeza, toda a popula\u00e7\u00e3o adulta da nossa Capital estar\u00e1 vacinada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas que est\u00e3o conosco hoje aqui, nesta sess\u00e3o importante do Congresso Nacional que trata da aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para o ano de 2022, vamos ao nosso relat\u00f3rio.\r\n\"I. Relat\u00f3rio.\r\n1. Considera\u00e7\u00f5es Iniciais.\r\n\u00c9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que trazemos \u00e0 an\u00e1lise e delibera\u00e7\u00e3o deste colegiado o relat\u00f3rio, elaborado conjuntamente por todos os meus pares, sobre o Projeto de Lei n\u00ba 3, de 2021, do Congresso Nacional - PLDO 2022, que disp\u00f5e sobre as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias aplic\u00e1veis ao exerc\u00edcio de 2022 e d\u00e1 outras provid\u00eancias. A propositura foi remetida ao Congresso Nacional por meio da Mensagem n\u00ba 135, de 15 de abril de 2021, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 prerrogativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica, de acordo com o disposto no art. 165, inciso II, da Magna Carta, no prazo assinalado no art. 35, \u00a7 2\u00ba, inciso II, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.\r\nSegundo as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre o tema, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO deve abranger as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o federal, orientar a elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento, dispor sobre as altera\u00e7\u00f5es das normas tribut\u00e1rias, estabelecer a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento, fixar par\u00e2metros das despesas dos Poderes e autorizar aumentos nos gastos com pessoal.\r\nA par disso, como instrumentos de transpar\u00eancia na gest\u00e3o fiscal, inclusive por for\u00e7a das determina\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF, a LDO deve dispor tamb\u00e9m sobre as metas de resultado prim\u00e1rio para o exerc\u00edcio a que se refere e para os dois subsequentes, o equil\u00edbrio entre receitas e despesas, as transfer\u00eancias aos setores p\u00fablico e privado, o contingenciamento e a transpar\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica.\r\nAo tempo em que trazemos o relat\u00f3rio sobre referido projeto de lei \u00e0 an\u00e1lise deste Plen\u00e1rio, agradecemos aos ilustres pares por confiarem a n\u00f3s esta nobre miss\u00e3o de conduzir a aprecia\u00e7\u00e3o deste instrumento de significativa import\u00e2ncia para o planejamento governamental.\r\nNa elabora\u00e7\u00e3o do substitutivo que ora apresentamos, mesmo diante do prazo ex\u00edguo que nos foi proporcionado para a realiza\u00e7\u00e3o dessa ilustre tarefa, procuramos acolher muitas das valorosas contribui\u00e7\u00f5es que nos chegaram na forma de emendas apresentadas e resgatar dispositivos que constam da LDO vigente, mas n\u00e3o s\u00f3 isso, buscamos ainda incorporar novos aperfei\u00e7oamentos \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nAdemais, vale ressaltar que foram realizadas audi\u00eancias p\u00fablicas com diversas entidades da sociedade civil e os Poderes Judici\u00e1rio e Executivo, oportunizando di\u00e1logos que aquilataram o presente substitutivo, a quem agradecemos pelas valiosas contribui\u00e7\u00f5es.\r\n2. Metas Fiscais.\r\nO \u00a7 1\u00ba do art. 4\u00ba da LRF disp\u00f5e que a LDO deve estabelecer metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas e despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se refere e para os dois seguintes. Tal mandato \u00e0 LDO foi cumprido por meio do Anexo IV.I - Anexo de Metas Fiscais Anuais, integrante do projeto de lei encaminhado ao Congresso Nacional.\r\nOportuno destacar que o PLDO 2022 adotou par\u00e2metros macroecon\u00f4micos conservadores, em face da expectativa de reaquecimento econ\u00f4mico em 2022. Uma varia\u00e7\u00e3o positiva do PIB, para al\u00e9m da previs\u00e3o deste PLDO, dever\u00e1 ensejar o encaminhamento pelo Poder Executivo de PLN para rever os agregados macroecon\u00f4micos e as previs\u00f5es de resultados fiscais. Tal amplia\u00e7\u00e3o gerar\u00e1 possibilidades para mais bem comportar as pol\u00edticas p\u00fablicas, satisfativas do interesse p\u00fablico, e, neste caso, o Congresso Nacional dever\u00e1 ser acionado para aperfei\u00e7o\u00e1-las, ajustando-as \u00e0 nova realidade, e poder\u00e1 inclusive j\u00e1 constar do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria a ser encaminhado ao Congresso Nacional em agosto do ano corrente.\r\nA proje\u00e7\u00e3o do resultado prim\u00e1rio de Estados e Munic\u00edpios para 2022 n\u00e3o constitui meta, nem ser\u00e1 pass\u00edvel de compensa\u00e7\u00e3o com os demais resultados prim\u00e1rios, como ocorria em exerc\u00edcios anteriores. A proje\u00e7\u00e3o de resultado dos entes subnacionais balizar\u00e1 t\u00e3o somente a concess\u00e3o dos limites para contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de garantias da Uni\u00e3o a essas opera\u00e7\u00f5es. Portanto, novamente, o substitutivo n\u00e3o incorpora \"meta\" de resultado prim\u00e1rio para os demais entes, medida \u00e0 qual nos filiamos por prestigiar a autonomia federativa. Sendo assim, a mat\u00e9ria dever ser regulada pela LDO de cada um dos entes aut\u00f4nomos.\r\n3. Gastos com Pessoal e Encargos e Benef\u00edcios aos Servidores.\r\nEste substitutivo coaduna-se com a concess\u00e3o de aumentos de remunera\u00e7\u00e3o, desde que constem nos anexo espec\u00edfico da LOA 2022 ou correspondam \u00e0 revis\u00e3o geral anual de que trata o inciso X do caput do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o, uma vez que as restri\u00e7\u00f5es legais estabelecidas pela Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, que vedam reajustes salariais no servi\u00e7o p\u00fablico atualmente, deixam de valer a partir de janeiro de 2022.\r\n4. Prioridades e Metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.\r\nEste substitutivo reafirma entre as prioridades e metas a continuidade dos investimentos em andamento especialmente arrolados no Anexo III do Plano Plurianual da Uni\u00e3o vigente, os programas emergenciais e estende tamb\u00e9m como prioridades para o ano que se avizinha:\r\n- a agenda para a primeira inf\u00e2ncia;\r\n- as despesas do Programa Casa Verde e Amarela voltadas a Munic\u00edpios de at\u00e9 50 mil habitantes; e ainda:\r\n- o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es - PNI;\r\n- na amplia\u00e7\u00e3o da infraestrutura da rede de atendimento oncol\u00f3gico; e\r\n- o Anexo de Prioridades e Metas, composto por todas as sugest\u00f5es dos eminentes pares, Comiss\u00f5es Permanentes do Poder Legislativo e bancadas estaduais - Anexo VIII deste substitutivo.\r\nPara a confec\u00e7\u00e3o do referido anexo foram apresentadas 773 emendas, das quais 38 de bancada estadual, 185 de Senadores, 446 de Deputados, al\u00e9m de 104 provenientes das diversas Comiss\u00f5es das duas Casas do Congresso Nacional, o que revela o empenho, a dedica\u00e7\u00e3o e o esfor\u00e7o na apresenta\u00e7\u00e3o das emendas.\r\nMesmo diante do ex\u00edguo tempo para an\u00e1lise das in\u00fameras sugest\u00f5es, decidimos pelo acolhimento integral dessas emendas, de modo a reconhecer o exerc\u00edcio constitucional do Legislativo na defini\u00e7\u00e3o de prioridades, com importantes atendimentos de demandas da sociedade brasileira aqui representada.\r\nRessalto tamb\u00e9m que levei em considera\u00e7\u00e3o o pleito da Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle da C\u00e2mara dos Deputados, na pessoa do Deputado Aureo Ribeiro, e verifiquei que parte das emendas j\u00e1 se encontra abarcada neste substitutivo, no Anexo VIII.\r\nAo fim, 57 programas e 223 a\u00e7\u00f5es passaram a compor o Anexo de Prioridades e Metas, o qual votamos nesta oportunidade.\r\n5. Das Emendas Parlamentares Individuais e de Bancada.\r\nA participa\u00e7\u00e3o dos Parlamentares na confec\u00e7\u00e3o das leis sobre finan\u00e7as p\u00fablicas e, especialmente, na elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Anual, revela o car\u00e1ter democr\u00e1tico do Or\u00e7amento. A exig\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria das programa\u00e7\u00f5es decorrentes de emendas individuais e de bancada, por sua vez, fortalece essa participa\u00e7\u00e3o.\r\nAs emendas individuais se relacionam com a\u00e7\u00f5es que atendem diretamente ao cidad\u00e3o. Por sua vez, as emendas de bancada visam equacionar distor\u00e7\u00f5es que impedem o adequado desenvolvimento dos Estados, atentos \u00e0s desigualdades regionais e ao fortalecimento do pilar federativo constitucional, favorecendo a adequada descentraliza\u00e7\u00e3o dos recursos.\r\nRefor\u00e7amos as regras quanto ao processo de emendamento individual. Exemplo disso foi a redu\u00e7\u00e3o de 90 para 45 dias do prazo conferido ao Poder Executivo para publica\u00e7\u00e3o dos procedimentos e do cronograma de execu\u00e7\u00e3o das programa\u00e7\u00f5es fruto de emendas. N\u00e3o devem as medidas preparat\u00f3rias tornarem invi\u00e1veis a execu\u00e7\u00e3o daquilo que foi objeto de delibera\u00e7\u00e3o, quando a iniciativa j\u00e1 estiver madura.\r\nAdemais, aperfei\u00e7oamos os par\u00e2metros definidores do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - FEFC.\r\nInclu\u00edmos ainda diretriz para permitir que o empenho abranja a totalidade ou a parcela da obra que possa ser executada no exerc\u00edcio financeiro ou dentro do prazo de validade dos Restos a Pagar. O sentido da medida \u00e9 o de garantir a continuidade das interven\u00e7\u00f5es, sem os perniciosos efeitos das paralisa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o ocasionadas pelos atuais gestores.\r\n6. Execu\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria do Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nA permiss\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de programa\u00e7\u00f5es constantes do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria busca garantir o funcionamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao atender demandas b\u00e1sicas da sociedade, na hip\u00f3tese da sua n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final de exerc\u00edcio, a tempo de se iniciar a regular execu\u00e7\u00e3o em 2022.\r\nO projeto original previa a autoriza\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de praticamente todas as programa\u00e7\u00f5es. Entretanto, essa autoriza\u00e7\u00e3o deve se dar de forma parcimoniosa, tendo em vista tratar-se de exce\u00e7\u00e3o \u00e0 exig\u00eancia constitucional de pr\u00e9via delibera\u00e7\u00e3o pelo Poder Legislativo.\r\nEm raz\u00e3o disso, propomos que se restrinja a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria \u00e0s despesas correntes inadi\u00e1veis, tendo em vista que esse modelo j\u00e1 foi objeto de aprova\u00e7\u00f5es sucessivas, al\u00e9m das obrigat\u00f3rias e outras espec\u00edficas arroladas no projeto.\r\nPelas raz\u00f5es expendidas, ser\u00e1 necess\u00e1rio aguardar a aprova\u00e7\u00e3o e a san\u00e7\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria para 2022 para dar in\u00edcio \u00e0 regular execu\u00e7\u00e3o das despesas de capital ou das despesas correntes que n\u00e3o sejam inadi\u00e1veis.\r\n7. Da Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Social\r\nOs recursos m\u00ednimos a serem aplicados em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade encontram-se fixados pelo Novo Regime Fiscal. Nada obstante, influenciados pela nossa forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade e preocupados com a situa\u00e7\u00e3o excepcional de enfrentamento da pandemia do novo coronav\u00edrus, houvemos por bem elevar \u00e0 execu\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria as despesas do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00f5es correlatas. Pretende-se, assim, garantir meios para intensificar a vacina\u00e7\u00e3o em geral da popula\u00e7\u00e3o, promover campanhas de utilidade p\u00fablica para conscientizar a popula\u00e7\u00e3o acerca de medidas preventivas e de cuidados com a sa\u00fade e prover assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, como pilares de uma pol\u00edtica sist\u00eamica.\r\nNa educa\u00e7\u00e3o, destaca-se a preocupa\u00e7\u00e3o de ofertar e ampliar aten\u00e7\u00e3o ao ensino em tempo integral, garantindo tamb\u00e9m que n\u00e3o haja o contingenciamento das despesas destinadas a essa determinante estrat\u00e9gia para melhoria dos indicadores qualitativos nesta seara.\r\n8. Transfer\u00eancias\r\nPromovemos aperfei\u00e7oamentos na reda\u00e7\u00e3o da LDO que fixa condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias de recursos a entidades privadas, nos termos da LRF.\r\nInclu\u00edmos a libera\u00e7\u00e3o financeira de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias ou decorrentes de emendas, referentes a obras de engenharia, no valor de at\u00e9 3 milh\u00f5es de reais, para garantir que a infraestrutura continue a ser aperfei\u00e7oada sem sobressaltos.\r\nAperfei\u00e7oamos tamb\u00e9m a reda\u00e7\u00e3o que afasta a obrigatoriedade de que os Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o inferior a 50 mil habitantes estejam adimplentes com o Governo Federal no Servi\u00e7o Auxiliar de Informa\u00e7\u00e3o para Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias - CAUC. Assim, eles poder\u00e3o ser benefici\u00e1rios de empenho, celebrar conv\u00eanios ou instrumentos cong\u00eaneres e mesmo receber os recursos financeiros correspondentes.\r\n\u00c9 oportuno reconhecer que, de um lado, os pequenos Munic\u00edpios em muito se beneficiam das execu\u00e7\u00f5es descentralizadas de pol\u00edticas p\u00fablicas. De outro, que a capilaridade na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de impacto local proporciona maior retorno ao esfor\u00e7o p\u00fablico empregado. Logo, deve-se promover a qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o municipal para capacitar os entes subnacionais na elabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de projetos p\u00fablicos de investimento ou de atendimento ao cidad\u00e3o. Nada obstante, n\u00e3o se pode condenar a popula\u00e7\u00e3o local \u00e0 priva\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios enquanto o modelo federativo evolui. \r\nN\u00e3o menos importante, a dic\u00e7\u00e3o deste substitutivo imp\u00f5e que sejam priorizadas as transfer\u00eancias aos entes com menores indicadores socioecon\u00f4micos, uma realidade que assola muitos Munic\u00edpios e grande parte dos Estados\" do Nordeste, como o \"meu Maranh\u00e3o.\r\n9. Informa\u00e7\u00f5es complementares ao PLOA 2022\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este importante instrumento de transpar\u00eancia na elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria, preservarmos in\u00fameros informativos j\u00e1 trazidos, mantivemos as inova\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos anos constru\u00eddas neste Parlamento. S\u00e3o exemplos disso: (i) o envio at\u00e9 31 de janeiro de cada exerc\u00edcio, o relat\u00f3rio anual, referente ao exerc\u00edcio anterior, da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Or\u00e7amento Mulher; e (ii) o demonstrativo atualizado que possibilite identificar as programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias relacionadas com os programas governamentais que adotam denomina\u00e7\u00e3o diversa da constante dos elementos de classifica\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, assim melhorando a qualidade da informa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dispon\u00edvel.\r\n10. Ressalvas ao contingenciamento \r\nDentre as iniciativas para resguardar os recursos de contingenciamento listadas no Anexo III do substitutivo, destacamos:\r\n- as a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0s despesas com a realiza\u00e7\u00e3o do Censo Demogr\u00e1fico, Agropecu\u00e1rio e Geogr\u00e1fico, pela Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE;\r\n- as despesas relacionadas \u00e0 Politica de Fomento \u00e0 Implementa\u00e7\u00e3o de Escolas de Ensino em Tempo Integral;\r\n- as despesas com universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Internet com apoio a iniciativas e projetos de inclus\u00e3o digital;\r\n- as despesas com as a\u00e7\u00f5es de 'Pesquisa e Desenvolvimento de Tecnologias para a Agropecu\u00e1ria' e de 'Transfer\u00eancia de Tecnologias para a Inova\u00e7\u00e3o para a Agropecu\u00e1ria', no \u00e2mbito da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA.\r\n11. Considera\u00e7\u00f5es finais\r\nConsiderando as m\u00faltiplas possibilidades de interven\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica ofertadas pela LDO, ainda conseguimos estabelecer diversas orienta\u00e7\u00f5es gerais para a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, ao refor\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o para coopera\u00e7\u00e3o federativa e apoiar os mun\u00edcipes em momento t\u00e3o singular das rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem entre os cidad\u00e3os e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, demostrando a import\u00e2ncia da presen\u00e7a estatal no provimento de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos e na assist\u00eancia \u00e0s fam\u00edlias.\r\nInsistimos em ressaltar aquilo que deve constituir prioridade para a interven\u00e7\u00e3o federal no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio ao apoiar iniciativas merit\u00f3rias e outros tantos aperfei\u00e7oamentos que tiveram cunho t\u00e9cnico-jur\u00eddico, como a classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para aclarar as despesas com o enfrentamento da pandemia e dos seus efeitos, implementamos os instrumentos para conferir transpar\u00eancia \u00e0 gest\u00e3o fiscal.\r\n12. Quantidade de emendas apresentadas e proposta de voto\r\nO quadro a seguir apresenta o resumo dos pareceres dados \u00e0s emendas apresentadas, por parte do projeto emendado e tipo de parecer.\r\n(...)\r\nII. Voto\r\nDiante do exposto, propomos a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3, de 2021-CN, nos termos do substitutivo, bem como dos pareceres \u00e0s emendas apresentadas constantes do anexo.\"\r\nInformo tamb\u00e9m aos senhores que houve um complemento de voto ao nosso que est\u00e1 dispon\u00edvel no sistema e a todos na Mesa, por meio do qual acatamos outras demais emendas.\r\nCom isso, Sr. Presidente, pe\u00e7o o apoio de todos, colegas Sras. e Srs. Parlamentares, para que possamos aprovar o Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias de 2022, que traz muitos avan\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o de uma lei or\u00e7ament\u00e1ria mais justa para a nossa popula\u00e7\u00e3o e que, com certeza, vai atender aos diversos setores importantes da nossa sociedade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Juscelino Filho",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022). Avan\u00e7os do substitutivo oferecido pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO RELATOR",
        "transcricao": "O SR. JUSCELINO FILHO (DEM - MA. Como Relator. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Congressistas, Deputados e Senadores presentes nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional, primeiramente, agrade\u00e7o a cada um mais uma etapa superada com a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias na sess\u00e3o do Congresso Nacional na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nHoje pela manh\u00e3, n\u00f3s fizemos o bom debate e aprovamos o texto na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, sob a condu\u00e7\u00e3o da Senadora Rose de Freitas, a quem cumprimento. Agora, superamos nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional na C\u00e2mara dos Deputados e, na sequ\u00eancia, iremos at\u00e9 a sess\u00e3o no Senado Federal.\r\nEu agrade\u00e7o a cada um que deu sua contribui\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o desta importante lei do Or\u00e7amento de 2022, que \u00e9 o projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. N\u00f3s trouxemos muitos avan\u00e7os que, com certeza, s\u00e3o marcas que buscam a melhoria para a qualidade de vida do nosso povo e da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria de destacar alguns avan\u00e7os que n\u00f3s trouxemos no nosso relat\u00f3rio. Na \u00e1rea da sa\u00fade, por exemplo, n\u00f3s priorizamos a garantia de recursos e o n\u00e3o contingenciamento para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, assim como o atendimento daqueles que t\u00eam algum tipo de sequela por causa da COVID-19. \r\nPriorizamos, igualmente, a melhor estrutura\u00e7\u00e3o e o melhor avan\u00e7o em toda a rede de servi\u00e7o oncol\u00f3gico do nosso Pa\u00eds. Sabemos da import\u00e2ncia, hoje, que \u00e9 avan\u00e7ar na preven\u00e7\u00e3o e no acesso ao tratamento do c\u00e2ncer. Em poucos anos, a cada dois brasileiros que ir\u00e3o morrer, um ser\u00e1 devido ao c\u00e2ncer. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nesta pol\u00edtica p\u00fablica, t\u00e3o importante que \u00e9 para o nosso Pa\u00eds.\r\nGarantimos, ainda, a amplia\u00e7\u00e3o de recursos para a pesquisa e o desenvolvimento de insumos e de imunobiol\u00f3gicos. Cada um de n\u00f3s viu, desde o ano passado, quando o mundo foi surpreendido por esta pandemia, por esta praga, por esta doen\u00e7a, que tem levado milhares e milhares de brasileiros, como o Brasil sofreu com a depend\u00eancia de insumos para a produ\u00e7\u00e3o da nossa vacina, insumos como o IFA, quando n\u00f3s possu\u00edmos grandes centros, com condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar na produ\u00e7\u00e3o, r\u00e1pida, de vacinas, com a FIOCRUZ e o Butantan. Com estes recursos garantidos para a pesquisa e o desenvolvimento, com certeza estaremos preparados para qualquer outro desafio que venha a atentar contra nossa Na\u00e7\u00e3o do ponto de vista sanit\u00e1rio.\r\nQuero destacar que, quanto \u00e0s obras paralisadas, um grande problema, assunto que est\u00e1 sempre nos debates do Congresso Nacional, principalmente na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos, n\u00f3s buscamos, juntos, a constru\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es. Garantimos, no nosso relat\u00f3rio, a todos os \u00f3rg\u00e3os da esfera federal, como o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, aos Minist\u00e9rios, a todos os \u00f3rg\u00e3os que celebram conv\u00eanios, contratos de repasse ou termos de compromisso a possibilidade de um reequil\u00edbrio na planilha or\u00e7ament\u00e1ria e de viabiliza\u00e7\u00e3o das obras paralisadas, para que estas sejam retomadas e entregues \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nTivemos avan\u00e7os importantes no que tange \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e de contratos com os Munic\u00edpios, fazendo com que a Caixa Econ\u00f4mica Federal e todos os \u00f3rg\u00e3os-meios n\u00e3o cobrem taxas al\u00e9m do que est\u00e1 previsto na legisla\u00e7\u00e3o. Priorizamos, tamb\u00e9m, a retomada da nossa pol\u00edtica habitacional nacional, por meio do Casa Verde e Amarela, que j\u00e1 era uma prioridade para 2021. N\u00e3o a vimos se tornar realidade, mas, com certeza, com a constru\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento deste ano, na Comiss\u00e3o, para o Or\u00e7amento de 2022, em breve veremos a retomada da pol\u00edtica habitacional, para suprir a car\u00eancia habitacional em muitas regi\u00f5es do nosso Pa\u00eds, principalmente no Nordeste.\r\nEu falo especialmente do meu Estado, o Maranh\u00e3o, que hoje, no Brasil, \u00e9 o maior em d\u00e9ficit habitacional.\r\nGarantimos, tamb\u00e9m, a realiza\u00e7\u00e3o do nosso censo demogr\u00e1fico, que foi palco de v\u00e1rios debates no Congresso Nacional neste ano - todos acompanharam de perto. Ali\u00e1s, a Presidente do IBGE at\u00e9 entregou o cargo em face da n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do Censo, por falta de recursos. A Comiss\u00e3o de Or\u00e7amentos deste ano tem o compromisso de garantir os recursos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o do censo demogr\u00e1fico no pr\u00f3ximo ano. \r\nA universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Internet \u00e9 outra pauta importante. N\u00e3o \u00e9 mais admiss\u00edvel, nos tempos de hoje, termos comunidades carentes em todos os lugares do nosso Brasil que ainda n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 Internet, mesmo depois de o Pa\u00eds ter investido mais de 5 bilh\u00f5es na aquisi\u00e7\u00e3o de um sat\u00e9lite. Hoje, sim, temos a oportunidade de colocar antenas e dar acesso \u00e0 Internet a todas essas comunidades, universalizando este processo. Com este acesso, com certeza seguem muitas pol\u00edticas p\u00fablicas, entre as quais o ensino a dist\u00e2ncia.\r\nGarantimos uma altera\u00e7\u00e3o importante no que tange aos repasses para os hospitais universit\u00e1rios e para as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas de sa\u00fade que recebem recursos do SUS, do Minist\u00e9rio. Antes, esses recursos passavam pelo Fundos Municipais de Sa\u00fade numa conta \u00fanica com os recursos da MAC dos Munic\u00edpios. Agora, eles ter\u00e3o que ir para uma conta espec\u00edfica e ter\u00e3o que ser repassados para essas institui\u00e7\u00f5es em at\u00e9 5 dias \u00fateis, ap\u00f3s o Munic\u00edpio receber tais recursos. \r\nAs universidades federais e os institutos federais tamb\u00e9m foram atendidos, quando garantimos a proporcionalidade no que tange ao contingenciamento. Antigamente, n\u00f3s v\u00edamos um contingenciamento seletivo, no que respeita a algumas universidades e institutos. Agora garantimos que, se for preciso algum tipo de contingenciamento nesses or\u00e7amentos, ele ter\u00e1 que ser feito de forma proporcional e igualit\u00e1ria entre todos estes entes.\r\nUma das emendas mais importantes que n\u00f3s acatamos e colocamos no nosso texto \u00e9 aquela que garante a amplia\u00e7\u00e3o e a oferta de ensino em tempo integral para nossas crian\u00e7as e nossos jovens. Acredito que \u00e9 pela educa\u00e7\u00e3o que vamos mudar a realidade do nosso Pa\u00eds e das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. O ensino em tempo integral \u00e9 o caminho para isso. Este foi um dos pontos mais importantes do nosso relat\u00f3rio. \r\nAcatamos, tamb\u00e9m, a demanda levantada por diversos Parlamentares que defendem a seguran\u00e7a p\u00fablica, ao garantirmos o n\u00e3o contingenciamento da seguran\u00e7a p\u00fablica, pois sabemos o que ela representa hoje para nosso povo brasileiro, quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a para o nosso povo.\r\nAl\u00e9m do fomento ao turismo, garantimos o reajuste para os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, que tiveram esta garantia aprovada neste Congresso. N\u00f3s asseguramos o reajuste dos sal\u00e1rios dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.\r\nTratamos, tamb\u00e9m, do fundo eleitoral, debatido nesta Casa. Como V.Exas. sabem, em 2022 teremos elei\u00e7\u00f5es, portanto precis\u00e1vamos colocar na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias o fundo eleitoral. Assim fizemos. Da mesma forma, a fonte deste fundo, como se deu em 2020, decorreu dos recursos de emendas impositivas de bancada.\r\nAlteramos apenas a vincula\u00e7\u00e3o. Antes, o fundo tratava de um percentual dessas emendas para chegar ao seu valor, agora o valor do fundo vai chegar baseado no percentual do que ser\u00e1 o or\u00e7amento da Justi\u00e7a Eleitoral. O or\u00e7amento da Justi\u00e7a Eleitoral n\u00f3s iremos debater ainda no momento da formula\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, a LOA, deste ano de 2022.\r\nEnt\u00e3o, esses foram muitos dos avan\u00e7os.\r\nQuero destacar tr\u00eas emendas de metas que n\u00f3s colocamos para o nosso Estado do Maranh\u00e3o.\r\nUma foi para garantir a duplica\u00e7\u00e3o da BR-010, no trecho de Imperatriz at\u00e9 A\u00e7ail\u00e2ndia. S\u00e3o apenas 60 quil\u00f4metros, j\u00e1 existe o EVTEA - Estudo de Viabilidade T\u00e9cnica, Econ\u00f4mica e Ambiental feito pelo DNIT, j\u00e1 h\u00e1 12 milh\u00f5es que a bancada garantiu para fazer o projeto da duplica\u00e7\u00e3o. Vamos garantir os recursos da bancada do Maranh\u00e3o para tornar isso realidade. Trata-se de um dos trechos de BR mais movimentado do nosso Estado, onde acontecem muito acidentes - a regi\u00e3o, onde existem muitas ind\u00fastrias, est\u00e1 se desenvolvendo numa velocidade muito grande. \r\nColocamos tamb\u00e9m a emenda para a reconstru\u00e7\u00e3o da BR-222, no trecho de Miranda do Norte at\u00e9 Santa In\u00eas. Hoje, esse trecho de BR encontra-se totalmente destru\u00eddo. \u00c9 o pior trecho rodovi\u00e1rio do Brasil e precisa receber um olhar diferenciado por parte do Minist\u00e9rio de Infraestrutura e por parte do DNIT, e essa \u00e9 uma luta da bancada do Maranh\u00e3o e deste Parlamentar, que continuar\u00e1 lutando por essa reconstru\u00e7\u00e3o.\r\nFora essas duas, s\u00f3 mais uma emenda, que foi para ampliarmos a rede do Hospital do Amor, no Estado do Maranh\u00e3o. O Hospital do Amor todos aqui conhecem. O Senador Eduardo Gomes conhece muito bem e \u00e9 um grande defensor dessa unidade, que tem levado preven\u00e7\u00e3o e acesso ao tratamento do c\u00e2ncer a diversos Estados do Pa\u00eds, com a ajuda de muitas bancadas. L\u00e1 no Maranh\u00e3o, n\u00f3s, junto com o Senador Weverton, conseguimos levar uma unidade do Hospital do Amor para o Munic\u00edpio de Imperatriz. Agora no segundo semestre vai ser inaugurada essa unidade, que vai atender a toda aquela regi\u00e3o tocantina, com duas carretas.\r\nA bancada do Maranh\u00e3o, sens\u00edvel a isso neste ano, colocou 25 milh\u00f5es para construir outra unidade do Hospital do Amor na regi\u00e3o mais pobre Estado, a regi\u00e3o da Baixada Maranhense. Agora a nossa luta \u00e9 para que se d\u00ea total cobertura ao Estado com unidades tamb\u00e9m na regi\u00e3o do Vale do Pindar\u00e9 e Santa In\u00eas, na regi\u00e3o do Vale do Baixo Parna\u00edba, em Chapadinhas, no centro do Estado, em Barra do Corda, e na regi\u00e3o sul do Maranh\u00e3o, em Balsa. Assim, todo o Maranh\u00e3o vai ter acesso \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento do c\u00e2ncer, se n\u00f3s seguirmos nessa dire\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente Marcelo Ramos, Srs. Deputados, essas s\u00e3o as nossas palavras, palavras de agradecimento a cada um de V.Exas., Parlamentares que contribu\u00edram ricamente com a formula\u00e7\u00e3o desta lei t\u00e3o importante e deste relat\u00f3rio. V.Exas. sabem do tempo ex\u00edguo, do tempo curto que tivemos para desempenhar esse trabalho. Mas, com muito esfor\u00e7o, com a ajuda de todos que fazem parte da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, de todos os Parlamentares em geral, Deputados e Senadores, que contribu\u00edram, com a ajuda de toda a retaguarda dos servidores da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, chegamos a este relat\u00f3rio final.\r\nCumprimento todos que se dedicaram, destacando o papel da Presidente da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, a Senadora Rose de Freitas. Constru\u00edmos juntos esta LDO que estamos aprovando e que, com certeza, est\u00e1 voltado para a nossa popula\u00e7\u00e3o, para uma sa\u00fade melhor, para uma educa\u00e7\u00e3o melhor, para uma infraestrutura melhor, a fim de termos um melhor Or\u00e7amento em 2022 e trabalharmos pelo Brasil.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]